{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Ezekiel",
    "book_nr": "26",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a harminczadik esztend\u00f5ben, a negyedik [h\u00f3nap]ban, a h\u00f3nap \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, mikor \u00e9n a foglyok k\u00f6zt a K\u00e9b\u00e1r foly\u00f3 mellett voltam: megnyilatkoz\u00e1nak az egek, \u00e9s l\u00e1t\u00e9k isteni l\u00e1t\u00e1sokat.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A h\u00f3nap \u00f6t\u00f6dik\u00e9n (ez az \u00f6t\u00f6dik esztendeje Joj\u00e1kin kir\u00e1ly fogs\u00e1gba vitel\u00e9nek).\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Val\u00f3j\u00e1ban l\u00f5n az \u00darnak besz\u00e9de Ez\u00e9kiel paphoz, a B\u00fazi fi\u00e1hoz a K\u00e1ldeusok f\u00f6ld\u00e9n, a K\u00e9b\u00e1r foly\u00f3 mellett, \u00e9s l\u00f5n ott rajta az \u00darnak keze.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 forg\u00f3sz\u00e9l j\u00f6tt \u00e9szakr\u00f3l, nagy felh\u00f5 egym\u00e1st \u00e9r\u00f5 vill\u00e1ml\u00e1ssal, a mely k\u00f6r\u00fcl f\u00e9nyess\u00e9g vala, k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l pedig mintha izz\u00f3 \u00e9rcz l\u00e1tszott volna ki, tudniillik a vill\u00e1ml\u00e1s k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s bel\u00f5le n\u00e9gy lelkes \u00e1llat form\u00e1ja [tetsz\u00e9k] ki, \u00e9s ez vala \u00e1br\u00e1zatjok: emberi form\u00e1jok vala,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s mindeniknek n\u00e9gy orcz\u00e1ja vala, \u00e9s n\u00e9gy sz\u00e1rnya mindenik\u00f5j\u00f6knek;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1baik egyenes l\u00e1bak, \u00e9s l\u00e1baik talpa mint a borj\u00fa l\u00e1b\u00e1nak talpa, \u00e9s szikr\u00e1znak vala, mint a sim\u00edtott \u00e9rcz sz\u00edne.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 emberi kezek val\u00e1nak sz\u00e1rnyaik alatt n\u00e9gy oldalukon. Mind a n\u00e9gy\u00f5j\u00f6knek orcz\u00e1i \u00e9s sz\u00e1rnyai.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Sz\u00e1rnyaik egym\u00e1s mell\u00e9 l\u00e9v\u00e9n szerkesztve, nem fordultak meg j\u00e1rtukban, mindenik az \u00f5 orcz\u00e1ja ir\u00e1ny\u00e1ban megy vala.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s orcz\u00e1jok form\u00e1ja vala emberi orcza, tov\u00e1bb\u00e1 oroszl\u00e1n-orcza mind a n\u00e9gynek jobbfel\u00f5l, \u00e9s bika-orcza mind a n\u00e9gynek balfel\u00f5l, \u00e9s sas-orcza mind a n\u00e9gynek [h\u00e1tul;]\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s ezek az \u00f5 orcz\u00e1ik. \u00c9s sz\u00e1rnyaik fel\u00fcl kiterjesztve val\u00e1nak, mindenikn\u00e9l k\u00e9t sz\u00e1rny \u00f6ssze\u00e9r vala, kett\u00f5 pedig fedez\u00e9 test\u00f6ket.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s mindenik az \u00f5 orcz\u00e1ja ir\u00e1ny\u00e1ban megy vala, a hov\u00e1 a l\u00e9lek vala menend\u00f5, oda mennek vala, meg nem fordulv\u00e1n j\u00e1rtukban.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s a lelkes \u00e1llatok k\u00f6zt l\u00e1tsz\u00e9k, mint egy \u00e9g\u00f5 \u00fcsz\u00f6g, a mely l\u00e1ngolt, mint a f\u00e1kly\u00e1k, ide s tova futk\u00e1rozva a lelkes \u00e1llatok k\u00f6zt; \u00e9s a t\u00fbznek f\u00e9nyess\u00e9ge vala, \u00e9s a t\u00fbzb\u00f5l vill\u00e1ml\u00e1s j\u00f6ve ki.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s a lelkes \u00e1llatok ide s tova mozognak vala, mint a vill\u00e1ml\u00e1s czik\u00e1z\u00e1sa.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s mikor r\u00e1n\u00e9ztem a lelkes \u00e1llatokra, \u00edm\u00e9 egy-egy ker\u00e9k vala a f\u00f6ld\u00f6n az \u00e1llatok mellett mind az \u00f5 n\u00e9gy orcz\u00e1jok fel\u00f5l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A kerekek mintha tarsisk\u00f5b\u00f5l k\u00e9sz\u00fcltek volna, \u00e9s mind a n\u00e9gy\u00fcknek ugyanazon egy form\u00e1ja vala, \u00e9s \u00fagy l\u00e1tsz\u00e1nak egybeszerkesztve, mintha egyik ker\u00e9k a m\u00e1sik ker\u00e9k k\u00f6zep\u00e9ben volna;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "J\u00e1rtukban n\u00e9gy oldaluk fel\u00e9 mentek vala; meg nem fordulnak vala j\u00e1rtukban;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s talpaik magasak val\u00e1nak \u00e9s f\u00e9lelmesek, \u00e9s e talpak rakva val\u00e1nak szemekkel k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl mind a n\u00e9gyn\u00e9l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s mikor j\u00e1rnak vala a lelkes \u00e1llatok, j\u00e1rnak vala a kerekek is mellett\u00f6k, \u00e9s mikor f\u00f6lemelkednek vala az \u00e1llatok a f\u00f6ldr\u00f5l, f\u00f6lemelkednek vala a kerekek is.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A hov\u00e1 a l\u00e9lek vala menend\u00f5, mennek vala, a hov\u00e1 [tudniillik] a l\u00e9lek vala menend\u00f5, \u00e9s a kerekek f\u00f6lemelkednek vala mellett\u00f6k, mert a lelkes \u00e1llatok lelke vala a kerekekben.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ha [azok] mentek[, ezek is] mennek vala, \u00e9s ha [azok] \u00e1lltak, [ezek is] \u00e1llnak vala, \u00e9s ha f\u00f6lemelkedtek a f\u00f6ldr\u00f5l, f\u00f6lemelkednek vala a kerekek is mellett\u00f6k, mert a lelkes \u00e1llatok lelke vala a kerekekben.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s vala mintegy mennyezet az \u00e1llatok feje f\u00f6l\u00f6tt, olyan mint a csod\u00e1latos krist\u00e1ly, kiterjesztve fel\u00fcl fej\u00f6k felett.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s a mennyezet alatt sz\u00e1rnyaik egyenesek val\u00e1nak, egyik a m\u00e1sikkal \u00f6ssze\u00e9rv\u00e9n; mindegyiknek kett\u00f5 vala, a melyek befedik vala innen, \u00e9s mindegyiknek kett\u00f5 vala, a melyek befedik vala amonnan az \u00f5 test\u00f6ket.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1m sz\u00e1rnyaik z\u00fag\u00e1s\u00e1t, mint sok vizeknek z\u00fag\u00e1s\u00e1t, \u00fagy mint a Mindenhat\u00f3nak hangj\u00e1t, mikor j\u00e1rnak vala, z\u00fag\u00e1s hangj\u00e1t, mint valami t\u00e1bornak z\u00fag\u00e1s\u00e1t; mikor \u00e1ll\u00e1nak, leeresztik vala sz\u00e1rnyaikat.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ki\u00e1lt\u00e1s a mennyezeten fel\u00fcl, a mely vala fej\u00f6k felett, [\u00e9s] \u00f5k meg\u00e1llv\u00e1n, leeresztik vala sz\u00e1rnyaikat.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s a mennyezeten fel\u00fcl, a mely fej\u00f6k felett vala, [l\u00e1tsz\u00e9k] mint valami zafirk\u00f5, kir\u00e1lyi sz\u00e9knek form\u00e1ja, \u00e9s a kir\u00e1lyi sz\u00e9knek form\u00e1j\u00e1n [l\u00e1tsz\u00e9k] mint egy ember form\u00e1ja azon fel\u00fcl;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m izz\u00f3 \u00e9rczk\u00e9nt ragyogni, a melyet, mintha t\u00fbz vett volna k\u00f6r\u00fcl derek\u00e1nak alakj\u00e1t\u00f3l fogva \u00e9s f\u00f6lfel\u00e9; \u00e9s derek\u00e1nak alakj\u00e1t\u00f3l fogva \u00e9s lefel\u00e9 l\u00e1t\u00e1m, mintha t\u00fbz volna. \u00c9s f\u00e9nyess\u00e9g vala k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mint a milyen a sziv\u00e1rv\u00e1ny, mely a felh\u00f5ben szokott lenni es\u00f5s id\u00f5ben, olyan vala a f\u00e9nyess\u00e9g k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl. Ilyen vala az \u00dar dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek form\u00e1ja, \u00e9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s orcz\u00e1mra es\u00e9m, \u00e9s hall\u00e1m egy sz\u00f3l\u00f3nak szav\u00e1t.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Embernek fia! \u00e1llj l\u00e1baidra, \u00e9s sz\u00f3lok veled.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9lek j\u00f6ve \u00e9n bel\u00e9m, a mint sz\u00f3la, \u00e9s \u00e1llata engem l\u00e1baimra, \u00e9s hall\u00e1m azt, a ki sz\u00f3l vala n\u00e9kem.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Embernek fia! k\u00fcldelek \u00e9n t\u00e9ged Izr\u00e1el fiaihoz, a p\u00e1rtos nemzets\u00e9gekhez, a kik p\u00e1rtot \u00fct\u00f6ttek ellenem; \u00f5k \u00e9s aty\u00e1ik v\u00e9tkeztek ellenem mind e mai napig.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A kem\u00e9ny orcz\u00e1j\u00fa fiakhoz \u00e9s makacs sz\u00edv\u00fbekhez k\u00fcldelek t\u00e9ged, \u00e9s ezt mondjad n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00d5k pedig vagy hallj\u00e1k, vagy nem hallj\u00e1k, mivelhogy p\u00e1rtos h\u00e1z, hadd tudj\u00e1k meg, hogy pr\u00f3f\u00e9ta volt k\u00f6zt\u00fck.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Te pedig, embernek fia, ne f\u00e9lj t\u00f5l\u00f6k, \u00e9s az \u00f5 besz\u00e9d\u00f6kt\u00f5l se f\u00e9lj; ha bog\u00e1csok \u00e9s t\u00f6visek vannak is veled, \u00e9s ha skorpi\u00f3kkal lakol is egy\u00fctt; besz\u00e9d\u00f6kt\u00f5l ne f\u00e9lj, orcz\u00e1jokt\u00f3l ne rettegj, mert \u00f5k p\u00e1rtos h\u00e1z.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3ljad az \u00e9n besz\u00e9dimet n\u00e9kik, vagy hallj\u00e1k, vagy nem, mert p\u00e1rtos h\u00e1z.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Te pedig, embernek fia, halld meg a mit \u00e9n n\u00e9ked sz\u00f3lok. Ne l\u00e9gy p\u00e1rtos mint ez a p\u00e1rtos h\u00e1z, nyisd f\u00f6l sz\u00e1dat, \u00e9s egyed, a mit \u00e9n adok n\u00e9ked.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy k\u00e9z ny\u00falt fel\u00e9m, \u00e9s \u00edm\u00e9 benne egy k\u00f6nyv t\u00fcrete vala.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s kiterjeszt\u00e9 azt el\u00f5ttem, \u00e9s \u00edm\u00e9 be vala \u00edrva el\u00f5l \u00e9s h\u00e1tul, \u00e9s \u00edrva val\u00e1nak re\u00e1 gy\u00e1sz\u00e9nekek \u00e9s ny\u00f6g\u00e9sek \u00e9s jajsz\u00f3k.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Embernek fia! a mi el\u00f5tted van, edd meg; edd meg ezt a t\u00fcretet, \u00e9s menj, sz\u00f3lj az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Felnyit\u00e1m az\u00e9rt sz\u00e1mat, \u00e9s meg\u00e9tet\u00e9 velem azt a t\u00fcretet.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Embernek fia! hasadat tartsd j\u00f3l \u00e9s bels\u00f5 r\u00e9szeidet t\u00f6ltsd meg ezzel a t\u00fcrettel, a melyet adok n\u00e9ked. \u00c9s megev\u00e9m azt, \u00e9s l\u00f5n az \u00e9n sz\u00e1mban, mint az \u00e9des m\u00e9z.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Embernek fia! eredj, menj el az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s sz\u00f3lj az \u00e9n szavaimmal n\u00e9kik.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert nem valami hom\u00e1lyos ajk\u00fa \u00e9s neh\u00e9z nyelv\u00fb n\u00e9phez k\u00fcldetel te, hanem az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1hoz.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nem sok n\u00e9pekhez, a kik hom\u00e1lyos ajk\u00faak \u00e9s neh\u00e9z nyelv\u00fbek, kiknek nem \u00e9rthetn\u00e9d besz\u00e9d\u00f6ket; bizony, ha \u00f5 hozz\u00e1jok k\u00fcld\u00f6ttelek volna, \u00f5k hallgatn\u00e1nak re\u00e1d.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De az Izr\u00e1el h\u00e1za nem akar t\u00e9ged hallgatni, mert nem akarnak engem hallgatni, mert az eg\u00e9sz Izr\u00e1el h\u00e1za kem\u00e9ny homlok\u00fa \u00e9s meg\u00e1talkodott sz\u00edv\u00fb.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 kem\u00e9nyny\u00e9 tettem orcz\u00e1dat, a milyen az \u00f5 orcz\u00e1jok, \u00e9s kem\u00e9nyny\u00e9 homlokodat, a milyen az \u00f5 homlokuk.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Olyann\u00e1, mint a gy\u00e9m\u00e1nt, a mely kem\u00e9nyebb a t\u00fbzk\u00f5n\u00e9l, tettem a te homlokodat; ne f\u00e9lj t\u00f5l\u00f6k, \u00e9s meg ne rettenj tekintet\u00f6kt\u00f5l, mert p\u00e1rtos h\u00e1z.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Embernek fia! minden besz\u00e9dimet, a melyeket sz\u00f3lok n\u00e9ked, vedd sz\u00edvedbe, \u00e9s f\u00fcleiddel halld meg.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s eredj, menj el a foglyokhoz, a te n\u00e9ped fiaihoz, \u00e9s sz\u00f3lj \u00e9s mondjad n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten, vagy hallj\u00e1k vagy nem.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lemele engem a l\u00e9lek, \u00e9s hall\u00e9k m\u00f6g\u00f6ttem nagy d\u00f6rg\u00e9s szav\u00e1t: \u00c1ldott az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge az \u00f5 hely\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s amaz \u00e1llatok sz\u00e1rnyainak z\u00fag\u00e1s\u00e1t, a melyek egym\u00e1st \u00e9rik vala, \u00e9s mellett\u00f6k a kerekek csikorg\u00e1s\u00e1t, \u00e9s nagy d\u00f6rg\u00e9s szav\u00e1t.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s a l\u00e9lek f\u00f6lemele \u00e9s elragada engem, \u00e9s elmen\u00e9k, elkeseredv\u00e9n haragj\u00e1ban az \u00e9n lelkem, az \u00darnak keze pedig rajtam er\u00f5s vala.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s eljut\u00e9k T\u00e9l-\u00c1bibba a foglyokhoz, a kik lakoznak vala a K\u00e9b\u00e1r foly\u00f3 mellett, \u00e9s le\u00fcl\u00e9k, \u00f5k [is] ott \u00fclv\u00e9n; \u00e9s ott \u00fcl\u00e9k h\u00e9t nap n\u00e9m\u00e1n \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00fck.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n h\u00e9t nap mulva az \u00dar szava hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Embernek fia! \u00f5r\u00e1ll\u00f3ul adtalak \u00e9n t\u00e9ged Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak, hogy ha sz\u00f3t hallasz sz\u00e1mb\u00f3l, intsd meg \u00f5ket az \u00e9n nevemben.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ha ezt mondom a hitetlennek: Hal\u00e1lnak hal\u00e1l\u00e1val halsz meg, \u00e9s te \u00f5t meg nem inted \u00e9s nem sz\u00f3lasz, hogy visszat\u00e9r\u00edtsd a hitetlent az \u00f5 gonosz \u00fatj\u00e1r\u00f3l, hogy \u00e9ljen: az a gonosztev\u00f5 az \u00f5 v\u00e9tke miatt hal meg, de v\u00e9r\u00e9t a te kezedb\u00f5l k\u00edv\u00e1nom meg.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "De ha te megintetted a hitetlent, \u00e9s \u00f5 meg nem t\u00e9rt hitetlens\u00e9g\u00e9b\u00f5l \u00e9s gonosz \u00fatj\u00e1r\u00f3l: \u00f5 az \u00f5 v\u00e9tke miatt meghal, de te megmentetted a te lelkedet.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s ha elfordul az igaz az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1t\u00f3l, \u00e9s cselekszik \u00e1lnoks\u00e1got, \u00e9s \u00e9n vetek el\u00e9je botr\u00e1nkoz\u00e1st: \u00f5 meg fog halni; ha meg nem intetted \u00f5t, v\u00e9tke miatt hal meg \u00e9s elfelejtetnek igazs\u00e1gai, a melyeket cselekedett; de v\u00e9r\u00e9t a te kezedb\u00f5l k\u00edv\u00e1nom meg.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ha pedig te megintetted azt az igazat, hogy az igaz ne v\u00e9tkezz\u00e9k, \u00e9s \u00f5 nem v\u00e9tkezik t\u00f6bb\u00e9: \u00e9lv\u00e9n \u00e9l, mert engedett az int\u00e9snek, \u00e9s te a te lelkedet megmentetted.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ott az \u00darnak keze rajtam, \u00e9s monda n\u00e9kem: Kelj fel, menj ki a v\u00f6lgybe, \u00e9s ott sz\u00f3lok veled.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "F\u00f6lkel\u00e9k az\u00e9rt \u00e9s kimen\u00e9k a v\u00f6lgybe \u00e9s \u00edm\u00e9 ott \u00e1ll vala az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge, hasonlatos ahhoz a dics\u00f5s\u00e9ghez, a melyet a K\u00e9b\u00e1r foly\u00f3 mellett l\u00e1ttam, \u00e9s orcz\u00e1mra es\u00e9m.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6ve bel\u00e9m a l\u00e9lek, \u00e9s \u00e1llata engem l\u00e1baimra, \u00e9s sz\u00f3la hozz\u00e1m \u00e9s monda n\u00e9kem: Menj be \u00e9s z\u00e1rd be magadat a te h\u00e1zadban.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s te, oh embernek fia, \u00edm\u00e9 k\u00f6teleket vetnek re\u00e1d \u00e9s azokkal megk\u00f6t\u00f6znek t\u00e9ged, \u00e9s ki nem mehetsz k\u00f6zikbe;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Nyelvedet pedig \u00e9n ragasztom \u00ednyedhez, \u00e9s n\u00e9ma leszel, hogy ne l\u00e9gy k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k fedd\u00f5z\u00f5 f\u00e9rfi\u00fa, mert \u00f5k p\u00e1rtos h\u00e1z.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mikor pedig sz\u00f3lok veled, megnyitom a te sz\u00e1dat, \u00e9s mondjad n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten; a ki hallja, hallja, a ki nem akarja, nem hallja, mert \u00f5k p\u00e1rtos h\u00e1z.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, v\u00e9gy magadnak egy t\u00e9gl\u00e1t, tedd azt el\u00f5dbe, \u00e9s v\u00e9ss re\u00e1 egy v\u00e1rost, Jeruzs\u00e1lemet,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s ind\u00edts ellene ostromot, \u00e9s \u00e9p\u00edts ellene tornyot, t\u00f6lts ellene s\u00e1nczot, \u00e9s ind\u00edts ellene t\u00e1borokat, \u00e9s \u00e1llass ellene falt\u00f6r\u00f5 kosokat k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gy magadnak egy vasserpeny\u00f5t, \u00e9s \u00e1llasd fel azt vasfal gyan\u00e1nt te k\u00f6zted \u00e9s a v\u00e1ros k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s ir\u00e1nyozd tekintetedet er\u00f5sen re\u00e1, \u00e9s legyen ostrom alatt, \u00e9s te ostromold. Jel ez az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Te pedig fek\u00fcdj baloldaladra \u00e9s vesd az Izr\u00e1el h\u00e1za v\u00e9tk\u00e9t arra; a napok sz\u00e1ma szerint, a mennyin azon fekszel, viseljed v\u00e9tk\u00f6ket.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9n pedig meghat\u00e1roztam n\u00e9ked az \u00f5 v\u00e9tk\u00f6k \u00e9veit napok sz\u00e1ma szerint, h\u00e1romsz\u00e1zkilenczven napban; eddig viseljed az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak v\u00e9tk\u00e9t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s ha ezeket kit\u00f6lt\u00f6tted, fek\u00fcdj a jobboldaladra m\u00e1sodszor, \u00e9s viseld a J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak v\u00e9tk\u00e9t negyven napig; egy-egy napot egy-egy esztend\u00f5\u00fcl sz\u00e1m\u00edtottam n\u00e9ked.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s Jeruzs\u00e1lem ostrom\u00e1ra ir\u00e1nyozd er\u00f5sen tekintetedet, \u00e9s karod felt\u00fbrve legyen, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj \u00f5 ellene.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "S \u00edm\u00e9 k\u00f6teleket vetettem re\u00e1d, hogy meg ne fordulhass egyik oldaladr\u00f3l a m\u00e1sikra, m\u00edg bet\u00f6lt\u00f6d ostromodnak napjait.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gy magadnak b\u00faz\u00e1t \u00e9s \u00e1rp\u00e1t \u00e9s babot \u00e9s lencs\u00e9t \u00e9s k\u00f6lest \u00e9s t\u00f6nk\u00f6lyt, \u00e9s tedd ezeket egy ed\u00e9nybe, \u00e9s ezekb\u00f5l csin\u00e1lj magadnak kenyeret; a napok sz\u00e1ma szerint, a m\u00edg oldaladon fekszel, h\u00e1romsz\u00e1zkilenczven napon egyed azt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A te \u00e9teled pedig, a melylyel \u00e9lsz, legyen s\u00faly szerint h\u00fasz siklus egy napra; id\u00f5r\u00f5l-id\u00f5re egyed azt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s vizet m\u00e9rt\u00e9k szerint igy\u00e1l, a hinnek hatodr\u00e9sz\u00e9t igyad id\u00f5r\u00f5l-id\u00f5re.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9teledet \u00e1rpa-lep\u00e9ny form\u00e1j\u00e1ban egyed, \u00e9s emberi gan\u00e9j t\u00f5zeg\u00e9n\u00e9l s\u00fcssed azt szem\u00f6k l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 az \u00dar: \u00cdgy eszik az Izr\u00e1el fiai tiszt\u00e1talan kenyer\u00f6ket a pog\u00e1nyok k\u00f6zt, a kik k\u00f6z\u00e9 \u00f5ket ki\u00fbz\u00f6m.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k: Ah, ah, Uram Isten! \u00edm\u00e9 az \u00e9n lelkem soha meg nem fert\u00e9ztetett, \u00e9s d\u00f6g\u00f6t \u00e9s vadt\u00f3l szaggatottat nem ettem ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l fogva ez ideig, \u00e9s sz\u00e1mon be nem ment tiszt\u00e1talan h\u00fas.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: N\u00e9zd, marhagan\u00e9jt engedek n\u00e9ked emberi t\u00f5zeg helyett, hogy ann\u00e1l s\u00fcsd meg a te kenyeredet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Embernek fia! \u00edm\u00e9 \u00e9n elt\u00f6r\u00f6m a keny\u00e9rnek botj\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s eszik kenyer\u00f6ket m\u00e9rt\u00e9kkel \u00e9s retteg\u00e9ssel, \u00e9s viz\u00f6ket m\u00e9rt\u00e9kkel \u00e9s \u00e1jul\u00e1ssal iszsz\u00e1k.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az\u00e9rt, hogy keny\u00e9r \u00e9s v\u00edz n\u00e9lk\u00fcl sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6djenek, \u00e9s elborzadjanak mindny\u00e1jan, \u00e9s megrothadjanak az \u00f5 v\u00e9tk\u00f6kben.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, v\u00e9gy magadnak \u00e9les kardot, borb\u00e9lyok beretv\u00e1j\u00e1ul vedd azt magadnak, \u00e9s vond el azt a te fejeden \u00e9s szak\u00e1lladon, \u00e9s v\u00e9gy magadnak m\u00e9r\u00f5 serpeny\u00f5ket, \u00e9s oszd el [sz\u00f5r\u00fcket.]\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Harmadr\u00e9sz\u00e9t t\u00fbzben \u00e9gesd meg a v\u00e1ros k\u00f6zepette, mid\u00f5n betelnek a megsz\u00e1ll\u00e1snak napjai; azut\u00e1n vedd a harmadr\u00e9sz\u00e9t, vagdald apr\u00f3ra a karddal a [v\u00e1ros] k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s harmadr\u00e9sz\u00e9t sz\u00f3rd oda a sz\u00e9lnek, \u00e9s \u00e9n kardot vonszok ut\u00e1nok.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gy ki inn\u00e9t sz\u00e1m szerint keveset, \u00e9s k\u00f6sd be azokat ruh\u00e1d cs\u00fccsk\u00e9be;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s ezekb\u00f5l ism\u00e9t v\u00e9gy ki, \u00e9s vesd azokat a t\u00fbz k\u00f6zep\u00e9be \u00e9s \u00e9gesd meg a t\u00fbzben; ebb\u00f5l megyen t\u00fbz Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1ra.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Ez Jeruzs\u00e1lem, a pog\u00e1nyok k\u00f6zibe helyheztettem \u00f5t, \u00e9s k\u00f6r\u00fclte a tartom\u00e1nyokat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "De p\u00e1rtos volt t\u00f6rv\u00e9nyeim ir\u00e1nt, gonoszabbul, mint a pog\u00e1nyok, \u00e9s rendel\u00e9seim ir\u00e1nt ink\u00e1bb, mint a tartom\u00e1nyok, a melyek k\u00f6r\u00fclte vannak, mert t\u00f6rv\u00e9nyeimet meg\u00fat\u00e1lt\u00e1k, \u00e9s rendel\u00e9seimben nem j\u00e1rtak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: A mi\u00e9rt ti p\u00e1rtosabbak val\u00e1tok, mint a pog\u00e1nyok, a kik k\u00f6r\u00fcltetek vannak, rendel\u00e9seimben nem j\u00e1rtatok \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeimet nem cselekedt\u00e9tek, s\u00f5t csak a pog\u00e1nyok t\u00f6rv\u00e9nyei szerint is, a kik k\u00f6r\u00fcltetek vannak, nem cselekedtetek:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ezok\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9 \u00e9n is ellened leszek, \u00e9s teszek k\u00f6z\u00f6tted \u00edt\u00e9letet a pog\u00e1nyok szeme l\u00e1tt\u00e1ra;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s cselekszem rajtad azt, mit soha nem cselekedtem \u00e9s min\u00e9m\u00fbt nem cselekszem t\u00f6bb\u00e9, - minden te \u00fat\u00e1latoss\u00e1gid\u00e9rt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az\u00e9rt az ap\u00e1k egy\u00e9k meg fiaikat te k\u00f6z\u00f6tted, \u00e9s a fiak egy\u00e9k meg ap\u00e1ikat, \u00e9s cselekszem rajtad \u00edt\u00e9letet, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rom minden marad\u00e9kodat a sz\u00e9l minden ir\u00e1ny\u00e1ban.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ez\u00e9rt, \u00e9lek \u00e9n! sz\u00f3l az \u00dar Isten, bizony\u00e1ra, mivelhogy szenthelyemet megfert\u00e9ztetted minden undoks\u00e1gaiddal \u00e9s minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaiddal, az\u00e9rt \u00e9n is elford\u00edtom r\u00f3lad irgalom n\u00e9lk\u00fcl szememet, s \u00e9n sem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtad.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Harmadr\u00e9szed d\u00f6ghal\u00e1llal hal meg \u00e9s \u00e9hs\u00e9g miatt pusztul el k\u00f6z\u00f6tted, \u00e9s harmadr\u00e9szed fegyver miatt hull el k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted, \u00e9s harmadr\u00e9szedet sz\u00e9tsz\u00f3rom a sz\u00e9l minden ir\u00e1ny\u00e1ban, \u00e9s kardot vonszok ut\u00e1nok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s teljess\u00e9 lesz haragom s nyugtatom rajtok b\u00fasul\u00e1somat s v\u00edgasztal\u00e1st veszek; \u00e9s meg\u00e9rtik, hogy \u00e9n, az \u00dar sz\u00f3ltam buzg\u00f3 szerelmemben, mikor bet\u00f6lt\u00f6m b\u00fasul\u00e1somat rajtok.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s teszlek pusztas\u00e1gg\u00e1 \u00e9s gyal\u00e1zatt\u00e1 a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, a kik k\u00f6r\u00fclted vannak, minden melletted elmen\u00f5 szeme l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s leszel gyal\u00e1zat \u00e9s cs\u00fafs\u00e1g, p\u00e9lda \u00e9s eliszonyod\u00e1s a pog\u00e1nyoknak, a kik k\u00f6r\u00fclted vannak, mikor \u00edt\u00e9letet tartok f\u00f6l\u00f6tted haraggal \u00e9s b\u00fasul\u00e1ssal \u00e9s b\u00fasult fedd\u00e9sekkel, \u00e9n, az \u00dar mondottam;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mikor bocs\u00e1tom az \u00e9hs\u00e9g gonosz nyilait r\u00e1jok, hogy puszt\u00edtsanak, a melyeket a ti puszt\u00edt\u00e1stokra fogok bocs\u00e1tani; \u00e9s \u00e9hs\u00e9get halmozok f\u00f6l\u00e9tek, \u00e9s elt\u00f6r\u00f6m k\u00f6ztetek a keny\u00e9r botj\u00e1t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s bocs\u00e1tok re\u00e1tok \u00e9hs\u00e9get \u00e9s gonosz vad\u00e1llatokat, hogy gyermektelenn\u00e9 tegyenek, \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1l \u00e9s v\u00e9ront\u00e1s megy \u00e1t rajtad, \u00e9s fegyvert hozok re\u00e1d, \u00e9n, az \u00dar mondottam.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak szava \u00e9n hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia, vesd tekintetedet Izr\u00e1el hegyeire, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellen\u00f6k:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mondjad: Izr\u00e1el hegyei, hallj\u00e1tok meg az \u00dar Isten besz\u00e9d\u00e9t! Ezt mondja az \u00dar Isten a hegyeknek \u00e9s a halmoknak, a m\u00e9lys\u00e9geknek \u00e9s a v\u00f6lgyeknek: \u00cdm\u00e9 \u00e9n fegyvert hozok re\u00e1tok, \u00e9s elvesztem a ti magaslataitokat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elpusztulnak olt\u00e1raitok, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rnek naposzlopaitok, \u00e9s elhullatom sebes\u00fcltjeiteket b\u00e1lv\u00e1nyaitok el\u00f5tt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s vetem az Izr\u00e1el fiainak holttesteit b\u00e1lv\u00e1nyaik el\u00e9, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rom csontjaitokat olt\u00e1raitok k\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Minden lak\u00f3helyeteken a v\u00e1rosok elpusztuljanak, \u00e9s a magaslatok elveszszenek, hogy elpusztuljanak \u00e9s romm\u00e1 legyenek olt\u00e1raitok, \u00e9s t\u00f6rjenek \u00f6ssze \u00e9s legyenek semmiv\u00e9 b\u00e1lv\u00e1nyaitok, \u00e9s kiv\u00e1gattassanak naposzlopaitok, \u00e9s elt\u00f6r\u00f6ltessenek csin\u00e1lm\u00e1nyaitok.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s elhulljon a sebes\u00fclt k\u00f6z\u00f6ttetek, hogy megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De marad\u00e9kot hagyok, hogy legyenek k\u00f6z\u00fcletek, a kik megmenekedtek a fegyvert\u00f5l a pog\u00e1nyok k\u00f6zt, mikor sz\u00e9tsz\u00f3rattok a tartom\u00e1nyokban.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Akkor megeml\u00e9keznek \u00e9n r\u00f3lam menek\u00fcltjeitek a pog\u00e1nyok k\u00f6zt, kik k\u00f6z\u00e9 fogs\u00e1gba vitet\u00e9nek, mert megt\u00f6rtem par\u00e1zna sz\u00edv\u00f6ket, mely t\u00f5lem elszakadt, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaikkal par\u00e1zn\u00e1lkod\u00f3 szemeiket, \u00e9s megundorodnak \u00f6nmagok el\u00f5tt a gonoszs\u00e1gok\u00e9rt, melyeket cselekedtek minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1guk szerint;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s megismerik, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar: nem hi\u00e1ba mondottam, hogy megcselekszem vel\u00f6k e gonoszt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar Isten: Csapj tenyeredbe, toppants l\u00e1baddal \u00e9s mondd: Jaj az Izr\u00e1el h\u00e1za minden gonosz \u00fat\u00e1latoss\u00e1g\u00e1\u00e9rt, mert fegyver, \u00e9hs\u00e9g \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1l miatt hullanak el;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A ki messze van, d\u00f6ghal\u00e1l miatt hal meg, a ki k\u00f6zel van, fegyver miatt esik el, \u00e9s a ki megmaradt biztons\u00e1gban, \u00e9hs\u00e9g miatt hal meg; \u00e9s teljess\u00e9 teszem b\u00fasul\u00e1somat rajtok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mikor sebes\u00fcltjeik ott lesznek b\u00e1lv\u00e1nyaik k\u00f6z\u00f6tt az \u00f5 olt\u00e1raik k\u00f6r\u00fcl, minden magas halmon, minden hegyeknek tetein, minden z\u00f6ld fa alatt \u00e9s minden lombos terpentinfa alatt, a hol csak kedves illatot ad\u00e1nak minden b\u00e1lv\u00e1nyaiknak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kiny\u00fajtom az\u00e9rt kezemet re\u00e1jok, \u00e9s teszem a f\u00f6ldet kietlen pusztas\u00e1gg\u00e1, a puszt\u00e1t\u00f3l fogva Dibl\u00e1ig minden lak\u00f3hely\u00f6k\u00f6n, hadd tudj\u00e1k meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek: V\u00e9ge! elj\u00f6tt a v\u00e9g a f\u00f6ld n\u00e9gy sz\u00e1rny\u00e1ra!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Imm\u00e1r itt a v\u00e9g rajtad; s bocs\u00e1tom haragomat re\u00e1d, \u00e9s meg\u00edt\u00e9llek \u00fataid szerint, \u00e9s vetem re\u00e1d minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1godat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s nem kedvez az \u00e9n szemem n\u00e9ked, sem meg nem sz\u00e1nlak; hanem a te \u00fataidat vetem re\u00e1d, \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaid k\u00f6z\u00f6tted lesznek \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9 veszedelem, egyetlen veszedelem; \u00edm\u00e9 elj\u00f6tt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "V\u00e9g j\u00f6tt, elj\u00f6tt a v\u00e9g, f\u00f6lserkent ellened, \u00edm\u00e9 elj\u00f6tt!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Elj\u00f6tt a v\u00e9gzet re\u00e1d, f\u00f6ldnek lakosa! elj\u00f6tt az id\u00f5, k\u00f6zel a nap, r\u00e9m\u00fcl\u00e9s \u00e9s nem v\u00edg \u00e9nekl\u00e9s a hegyeken.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Most r\u00f6vid id\u00f5n ki\u00f6nt\u00f6m b\u00fasul\u00e1somat re\u00e1d, \u00e9s teljess\u00e9 teszem haragomat rajtad, \u00e9s meg\u00edt\u00e9llek \u00fataid szerint, \u00e9s r\u00e1d vetem minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1godat.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s nem kedvez az \u00e9n szemem, sem meg nem sz\u00e1nlak; \u00fataid szerint fizetek ten\u00e9ked, \u00e9s a te \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaid k\u00f6z\u00f6tted lesznek; \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, a ki ver.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 a nap, \u00edm\u00e9 elj\u00f6tt, kisarjadt a v\u00e9gzet, kivir\u00e1gzott a vessz\u00f5, kivirult a kev\u00e9lys\u00e9g.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az er\u00f5szakoss\u00e1g a gonoszs\u00e1g veszszej\u00e9v\u00e9 n\u00f5tt fel, nincs semmi meg bel\u00f5l\u00f6k, sem sokas\u00e1gukb\u00f3l, sem t\u00f6meg\u00f6kb\u00f5l, s nincs egy jaj is miattok!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Elj\u00f6tt az id\u00f5, elk\u00f6zelgett a nap; a vev\u00f5 ne \u00f6r\u00fclj\u00f6n, az elad\u00f3 ne szomorkodj\u00e9k, mert harag [j\u00f6n] minden sokas\u00e1g\u00e1ra.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert az elad\u00f3 eladott j\u00f3sz\u00e1g\u00e1hoz nem t\u00e9rhet vissza t\u00f6bb\u00e9, m\u00e9g ha \u00e9lve az \u00e9l\u00f5k k\u00f6zt [maradna] is, mert a j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s az \u00f5 eg\u00e9sz sokas\u00e1ga ellen vissza nem t\u00e9r, \u00e9s v\u00e9tke miatt senki sem lehet hossz\u00fa \u00e9let\u00fb.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "K\u00fcrt\u00f6ljetek a k\u00fcrttel \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsetek el mindent; \u00e1m nincsen, a ki harczra menjen, mert haragom minden \u00f5 sokas\u00e1ga ellen.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A fegyver kiv\u00fcl, a d\u00f6ghal\u00e1l \u00e9s \u00e9hs\u00e9g bel\u00fcl; a ki a mez\u00f5n van, fegyver miatt hal meg, \u00e9s a ki a v\u00e1rosban, azt \u00e9hs\u00e9g \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1l em\u00e9szti meg.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s menek\u00fclnek menek\u00fcltjeik, \u00e9s lesznek a hegyeken, mint a v\u00f6lgyek galambjai: mindny\u00e1jan ny\u00f6gv\u00e9n, kiki v\u00e9tke miatt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Minden k\u00e9z eler\u00f5tlen\u00fcl, \u00e9s minden t\u00e9rd elolvad, mint a v\u00edz.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Fel\u00f6vezkednek zs\u00e1kkal, \u00e9s befedi \u00f5ket retteg\u00e9s, \u00e9s minden orcz\u00e1n sz\u00e9gyen, \u00e9s mindny\u00e1jok fej\u00e9n kopaszs\u00e1g.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ez\u00fcstj\u00f6ket az utcz\u00e1kra vetik, \u00e9s aranyuk szenny lesz [el\u00f5tt\u00f6k;] ez\u00fcstj\u00f6k s aranyuk meg nem szabad\u00edthatja \u00f5ket az \u00dar b\u00fasul\u00e1s\u00e1nak napj\u00e1n; lelk\u00f6ket azzal j\u00f3l nem lakatj\u00e1k, s hasokat meg nem t\u00f6lthetik; mert cs\u00e1b\u00edt\u00f3jok volt az a v\u00e9tekre.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s a bel\u00f5le k\u00e9sz\u00fclt dr\u00e1ga \u00e9kess\u00e9geket kev\u00e9lyked\u00e9sre haszn\u00e1lj\u00e1k, \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1guk k\u00e9peit, undoks\u00e1gaikat abb\u00f3l csin\u00e1lt\u00e1k, az\u00e9rt tettem el\u00f5tt\u00f6k azt szenyny\u00e9;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s adom azt az idegenek kez\u00e9be zs\u00e1km\u00e1nyul, \u00e9s a f\u00f6ld hitetleninek pr\u00e9d\u00e1ul, hadd fert\u00e9ztess\u00e9k meg.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s elford\u00edtom t\u00f5l\u00fck arczomat, hadd fert\u00e9ztess\u00e9k meg szent helyemet; s bet\u00f6rjenek bel\u00e9 a ront\u00f3k \u00e9s megfert\u00e9ztess\u00e9k.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsd a l\u00e1nczot; mert a f\u00f6ld tele van v\u00e9res \u00edt\u00e9lettel, \u00e9s a v\u00e1ros tele van er\u00f5szakoss\u00e1ggal.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s elhozom a pog\u00e1nyok leggonoszabbjait, hadd foglalj\u00e1k el h\u00e1zaikat; s v\u00e9get vetek a hatalmasok kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9nek, s fert\u00e9zett lesz templomuk.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Retteg\u00e9s j\u00f6tt el, s keresnek b\u00e9k\u00e9t \u00e9s nincs.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Egy roml\u00e1s a m\u00e1sikra j\u00f5, \u00e9s egy h\u00edr ut\u00e1n m\u00e1s t\u00e1mad, s k\u00e9rnek l\u00e1t\u00e1st a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t\u00f3l, \u00e1m t\u00f6rv\u00e9ny nem lesz a papn\u00e1l, sem tan\u00e1cs a v\u00e9nekn\u00e9l.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A kir\u00e1ly szomorkodik, a fejedelem irt\u00f3zatba \u00f6lt\u00f6zik; s a f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9nek kezei megdermednek. \u00datjok szerint cselekszem vel\u00f6k, \u00edt\u00e9let\u00f6k szerint \u00edt\u00e9lem meg \u00f5ket, hadd tudj\u00e1k meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a hatodik esztend\u00f5ben, a hatodik h\u00f3napban, a h\u00f3nap \u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n: \u00e9n \u00fcl\u00f6k vala h\u00e1zamban, \u00e9s J\u00fada v\u00e9nei \u00fclnek vala el\u00f5ttem \u00e9s es\u00e9k re\u00e1m ott az \u00dar Istennek keze.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 vala mintegy t\u00fbznek form\u00e1ja, derek\u00e1nak alakj\u00e1t\u00f3l fogva lefel\u00e9 t\u00fbz vala, \u00e9s derek\u00e1t\u00f3l fogva f\u00f6lfel\u00e9 vala mint a f\u00e9nyess\u00e9g, mint az izz\u00f3 \u00e9rcz.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s kiny\u00fajta egy k\u00e9zform\u00e1t, \u00e9s megragada engem fejem \u00fcst\u00f6k\u00e9n\u00e9l fogva, \u00e9s f\u00f6lemelve vitt engem a l\u00e9lek a f\u00f6ld \u00e9s az \u00e9g k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s bevive engem Jeruzs\u00e1lembe isteni l\u00e1t\u00e1sokban a bels\u00f5 kapu bej\u00e1rat\u00e1hoz, a mely \u00e9szakra n\u00e9z, a hol vala helye a bossz\u00fas\u00e1g b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1nak, a mely bossz\u00fas\u00e1gra ingerel vala;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 ott vala Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u00f5s\u00e9ge, a l\u00e1t\u00e1s szerint, a melyet l\u00e1ttam a v\u00f6lgyben.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Embernek fia! emeld f\u00f6l csak szemeidet \u00e9szak fel\u00e9. F\u00f6lemel\u00e9m az\u00e9rt szemeimet \u00e9szak fel\u00e9: \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00e9szakra az olt\u00e1r kapuj\u00e1t\u00f3l \u00e1ll vala a bossz\u00fas\u00e1g ama b\u00e1lv\u00e1nya a bej\u00e1ratn\u00e1l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Embernek fia! l\u00e1tod-e mit cselekesznek? A nagy \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokat, melyeket Izr\u00e1el h\u00e1za itt cselekszik, hogy elt\u00e1vozzam az \u00e9n szenthelyemt\u00f5l. De m\u00e9g egy\u00e9b nagy \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokat is fogsz l\u00e1tni.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s vive engem a pitvar bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy lyuk vala a falban.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Embernek fia! ronts csak \u00e1t a falon! \u00e9s \u00e1tront\u00e9k a falon, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy ajt\u00f3 vala [ott].\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Menj be \u00e9s l\u00e1sd meg a gonosz \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokat, a melyeket ezek ott cselekesznek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Bemen\u00e9k az\u00e9rt \u00e9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 az \u00fat\u00e1latos cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatoknak \u00e9s barmoknak mindenf\u00e9le k\u00e9pei \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak minden b\u00e1lv\u00e1nyai vannak bev\u00e9sve a falon k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s hetven f\u00e9rfi\u00fa Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl (ezek k\u00f6zepette Jaazanj\u00e1hu, a S\u00e1f\u00e1n fia) \u00e1ll vala el\u00f5tt\u00f6k, mindenik a maga t\u00f6mj\u00e9nez\u00f5j\u00e9vel kez\u00e9ben, s a f\u00fcst\u00f6l\u00f5szer felh\u00f5j\u00e9nek illata sz\u00e1ll vala fel.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: L\u00e1ttad-\u00e9, embernek fia, Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak v\u00e9nei mit cselekesznek a s\u00f6t\u00e9tben, kiki az \u00f5 k\u00e9pes h\u00e1z\u00e1ban? mert azt mondj\u00e1k: Nem l\u00e1t minket az \u00dar, elhagyta az \u00dar ezt a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: M\u00e9g egy\u00e9b nagy \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokat is fogsz l\u00e1tni, miket ezek cselekesznek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s vive engem az \u00dar h\u00e1za kapuj\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz, a mely \u00e9szakra van, \u00e9s \u00edm\u00e9 ott asszonyok \u00fclnek vala, siratv\u00e1n a Tamm\u00fazt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: L\u00e1ttad-\u00e9, embernek fia? m\u00e9g egy\u00e9b, ezekn\u00e9l nagyobb \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokat is fogsz l\u00e1tni.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s bevive engem az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak bels\u00f5 pitvar\u00e1ba, \u00e9s \u00edm\u00e9 az \u00dar templom\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, a torn\u00e1cz \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt vala mintegy huszon\u00f6t f\u00e9rfi\u00fa, kik h\u00e1tokkal az \u00dar templom\u00e1ra \u00e9s orcz\u00e1jokkal keletre fordultak, s ezek kelet fel\u00e9 leborulva im\u00e1dt\u00e1k a napot.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: L\u00e1ttad-\u00e9, embernek fia? avagy kev\u00e9s-\u00e9 J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak ily \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokat cselekedni, a milyeneket itt cselekedtek? hogy m\u00e9g a f\u00f6ldet is bet\u00f6ltik er\u00f5szakoss\u00e1ggal, \u00e9s engem megint haragra ingerelnek, \u00edm\u00e9, hogy tartj\u00e1k a venyig\u00e9t orrukhoz!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9n is b\u00fasul\u00e1som szerint cselekszem, nem fog kedvezni szemem, sem meg nem sz\u00e1nom \u00f5ket; s ha ki\u00e1ltanak f\u00fcleimbe nagy felsz\u00f3val, nem hallgatom meg \u00f5ket.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lt\u00e1 f\u00fcleimbe nagy felsz\u00f3val, mondv\u00e1n: Hozz\u00e1tok el a v\u00e1rosra a megl\u00e1togat\u00e1sokat, kinek-kinek a kez\u00e9ben legyen veszt\u00f5 eszk\u00f6ze.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 hat f\u00e9rfi j\u00f5 vala a fels\u00f5 kapu \u00fatj\u00e1r\u00f3l, a mely \u00e9szakra n\u00e9z vala, mindeniknek kez\u00e9ben z\u00faz\u00f3 eszk\u00f6ze, egy f\u00e9rfi pedig k\u00f6zt\u00fck gyolcsba vala \u00f6lt\u00f6zve, \u00e9s \u00edr\u00f3eszk\u00f6z vala derek\u00e1n. \u00c9s bemen\u00e9nek \u00e9s \u00e1ll\u00e1nak az \u00e9rczolt\u00e1r mell\u00e9.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u00f5s\u00e9ge elvonula a K\u00e9rubr\u00f3l, a mely f\u00f6l\u00f6tt vala, a h\u00e1z k\u00fcsz\u00f6b\u00e9hez, \u00e9s ki\u00e1lta a gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfi\u00fanak, a kinek derek\u00e1n \u00edr\u00f3eszk\u00f6z vala.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9ki: Menj \u00e1t a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9n, Jeruzs\u00e1lem k\u00f6zep\u00e9n, \u00e9s jegyezz egy jegyet a f\u00e9rfiak homlok\u00e1ra, a kik s\u00f3hajtanak \u00e9s ny\u00f6gnek mindazok\u00e9rt az \u00fat\u00e1latoss\u00e1gok\u00e9rt, a melyeket cselekedtek annak k\u00f6zep\u00e9ben.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s amazoknak mond\u00e1 az \u00e9n hall\u00e1somra: Menjetek \u00e1t a v\u00e1roson \u00f5 ut\u00e1na, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1tok; ne kedvezzen a ti szemetek, \u00e9s ne sz\u00e1nakozzatok:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "V\u00e9net, ifjat, sz\u00fbzet, gyermeket \u00e9s asszonyokat \u00f6ljetek meg mind egy l\u00e1big, de azokhoz a f\u00e9rfiakhoz, a kiken a jegy van, ne k\u00f6zel\u00edtsetek, \u00e9s az \u00e9n templomomon kezdj\u00e9tek el. Elkezd\u00e9k az\u00e9rt a v\u00e9n f\u00e9rfiakon, a kik a h\u00e1z el\u00f5tt val\u00e1nak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kik: Fert\u00f5ztess\u00e9tek meg a h\u00e1zat, \u00e9s t\u00f6lts\u00e9tek meg a pitvarokat meg\u00f6lettekkel. Menjetek ki. \u00c9s kimen\u00e9nek \u00e9s \u00f6ld\u00f6kl\u00e9nek a v\u00e1rosban.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy lev\u00e1g\u00e1k \u00f5ket, \u00e9s \u00e9n megmaradtam \u00e9s es\u00e9m az \u00e9n orcz\u00e1mra \u00e9s ki\u00e1lt\u00e9k \u00e9s mond\u00e9k: Ah, ah, Uram Isten, avagy ki akarod-\u00e9 \u00edrtani Izr\u00e1el eg\u00e9sz marad\u00e9k\u00e1t, mikor ki\u00f6nt\u00f6d b\u00fasul\u00e1sodat Jeruzs\u00e1lemre?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak v\u00e9tke felette nagy, mivelhogy tele a f\u00f6ld v\u00e9ront\u00e1ssal, \u00e9s a v\u00e1ros tele van igazs\u00e1gtalans\u00e1ggal, mert azt mondott\u00e1k: Elhagyta az \u00dar ezt a f\u00f6ldet, \u00e9s az \u00dar nem l\u00e1t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e9n is (nem kedvez szemem, sem meg nem sz\u00e1nom \u00f5ket) \u00fatjokat fej\u00f6kh\u00f6z verem!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 a gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfi, kinek \u00edr\u00f3eszk\u00f6z vala derek\u00e1n, v\u00e1laszt hozott, mondv\u00e1n: \u00dagy cselekedtem, a mint parancsol\u00e1d.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 a mennyezeten, a mely a K\u00e9rubok feje f\u00f6l\u00f6tt vala, l\u00e1tsz\u00e9k felett\u00f6k, mint valami zafirk\u00f5, olyan, mint egy kir\u00e1lyi sz\u00e9knek form\u00e1ja.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la a gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfi\u00fanak, \u00e9s mond\u00e1: Menj be a forg\u00f3kerekek k\u00f6z\u00e9 a K\u00e9rubok al\u00e1, \u00e9s t\u00f6ltsd meg tenyereidet \u00e9g\u00f5 \u00fcsz\u00f6ggel onn\u00e9t a K\u00e9rubok k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s sz\u00f3rd a v\u00e1rosra. \u00c9s bem\u00e9ne szemem l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A K\u00e9rubok pedig \u00e1llanak a h\u00e1zt\u00f3l jobbra, mikor a f\u00e9rfi bem\u00e9ne, \u00e9s a felh\u00f5 bet\u00f6lt\u00e9 a bels\u00f5 pitvart.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elt\u00e1voz\u00e9k az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge a K\u00e9rubr\u00f3l, a h\u00e1z k\u00fcsz\u00f6b\u00e9re, \u00e9s megtel\u00e9k a h\u00e1z a felh\u00f5vel, \u00e9s a pitvar betel\u00e9k az \u00dar dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek f\u00e9nyess\u00e9g\u00e9vel.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s a K\u00e9rubok sz\u00e1rnyainak csattog\u00e1sa meghallat\u00e9k a k\u00fcls\u00f5 pitvarig, mint az er\u00f5s Isten hangja, mikor besz\u00e9l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor parancsolt ama gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfinak, mondv\u00e1n: V\u00e9gy t\u00fczet a forg\u00f3kerekek k\u00f6z\u00fcl, a K\u00e9rubok k\u00f6z\u00fcl, az bem\u00e9ne, \u00e9s \u00e1lla a ker\u00e9k mell\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s kiny\u00fajt\u00e1 egy K\u00e9rub a kez\u00e9t a K\u00e9rubok k\u00f6z\u00fcl a t\u00fbzh\u00f6z, mely vala a K\u00e9rubok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s v\u00f5n \u00e9s tev\u00e9 a gyolcsba \u00f6lt\u00f6z\u00f6ttnek mark\u00e1ba, ki elvev\u00e9 \u00e9s kim\u00e9ne.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tsz\u00e9k a K\u00e9rubokon emberi k\u00e9znek form\u00e1ja sz\u00e1rnyaik alatt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9, n\u00e9gy ker\u00e9k vala a K\u00e9rubok mellett, egyik ker\u00e9k vala az egyik K\u00e9rub mellett \u00e9s a m\u00e1sik ker\u00e9k a m\u00e1sik K\u00e9rub mellett, \u00e9s olyanok val\u00e1nak a kerekek, mintha tarsisk\u00f5b\u00f5l voln\u00e1nak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s mintha volna mind a n\u00e9gy\u00f6knek ugyanazon egy form\u00e1ja, mintha egyik ker\u00e9k a m\u00e1sik ker\u00e9k k\u00f6zep\u00e9ben volna.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "J\u00e1rtokban mind a n\u00e9gy oldaluk fel\u00e9 mennek vala, meg nem fordulnak vala j\u00e1rtokban, hanem arra, a merre a f\u00f5 fordult, mennek vala ut\u00e1na, meg nem fordulnak vala ment\u00f6kben.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s eg\u00e9sz test\u00f6k \u00e9s h\u00e1tok \u00e9s kezeik \u00e9s sz\u00e1rnyaik \u00e9s a kerekek rakva val\u00e1nak szemekkel k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl mind a n\u00e9gy kerek\u00fck\u00f6n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "[Hall\u00e1m, hogy] a kerekeket forg\u00f3kerekeknek nevezt\u00e9k f\u00fclem hallat\u00e1ra.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9gy orcz\u00e1ja vala mindeniknek, az els\u00f5 orcza vala K\u00e9rub- orcza, \u00e9s a m\u00e1sodik orcza ember-orcza, a harmadik oroszl\u00e1n-orcza \u00e9s a negyedik sas-orcza.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lemelked\u00e9nek a K\u00e9rubok. Ez ama lelkes \u00e1llat, a melyet l\u00e1ttam a K\u00e9b\u00e1r foly\u00f3 mellett.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s mikor j\u00e1rnak vala a K\u00e9rubok, j\u00e1rnak vala a kerekek is mellett\u00f6k, mikor pedig felemel\u00e9k a K\u00e9rubok sz\u00e1rnyaikat, hogy f\u00f6lemelkedjenek a f\u00f6ldr\u00f5l, nem fordul\u00e1nak el a kerekek sem az \u00f5 oldalukt\u00f3l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha azok \u00e1llanak vala, ezek is \u00e1ll\u00e1nak, \u00e9s ha azok felemelkednek vala, f\u00f6lemelked\u00e9nek ezek is vel\u00f6k, mert a lelkes \u00e1llat lelke vala benn\u00f6k.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s elvonula az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge a h\u00e1z k\u00fcsz\u00f6b\u00e9t\u00f5l, \u00e9s \u00e1lla a K\u00e9rubok f\u00f6l\u00e9.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lemel\u00e9k a K\u00e9rubok sz\u00e1rnyaikat, \u00e9s f\u00f6lemelked\u00e9nek a f\u00f6ldr\u00f5l szemem l\u00e1tt\u00e1ra kiment\u00f6kben \u00e9s a kerekek is mellett\u00f6k; \u00e9s meg\u00e1ll\u00e1nak az \u00dar h\u00e1za keleti kapuj\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, \u00e9s Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u00f5s\u00e9ge vala fel\u00fcl \u00f5 rajtok.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ez ama lelkes \u00e1llat, a melyet l\u00e1ttam az Izr\u00e1el Istene alatt a K\u00e9b\u00e1r foly\u00f3 mellett, \u00e9s megismer\u00e9m, hogy K\u00e9rubok val\u00e1nak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "N\u00e9gy orcz\u00e1ja vala mindeniknek \u00e9s n\u00e9gy sz\u00e1rnya mindeniknek \u00e9s emberi kezek form\u00e1ja vala sz\u00e1rnyaik alatt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s orcz\u00e1ik form\u00e1ja: ugyanazok az orcz\u00e1k val\u00e1nak, a melyeket a K\u00e9b\u00e1r foly\u00f3 mellett l\u00e1ttam, [tudniillik] form\u00e1jokat \u00e9s \u00f5ket magokat. Mindenik a maga orcz\u00e1ja fel\u00e9 megy vala.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lemelt engem a l\u00e9lek, \u00e9s bevive az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak keleti kapuj\u00e1hoz, a mely n\u00e9z keletnek, \u00e9s \u00edm\u00e9, a kapu bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l huszon\u00f6t f\u00e9rfi vala, kik k\u00f6z\u00f6tt l\u00e1t\u00e1m Jaazanj\u00e1t, Azzur fi\u00e1t, \u00e9s Pelatj\u00e1hut, Ben\u00e1j\u00e1hu fi\u00e1t, a n\u00e9p fejedelmeit.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Embernek fia! ezek a f\u00e9rfiak, a kik gonoszt eszelnek ki \u00e9s rossz tan\u00e1csot adnak ebben a v\u00e1rosban,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Nem egyhamar fogunk h\u00e1zakat \u00e9p\u00edteni; ez [a v\u00e1ros] a faz\u00e9k, mi pedig a h\u00fas.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellen\u00f6k; pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, embernek fia!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s es\u00e9k re\u00e1m az \u00dar lelke, \u00e9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Mondjad, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00cdgy sz\u00f3lottatok, Izr\u00e1el h\u00e1za! \u00e9s a mi lelketekben k\u00e9sz\u00fcl, \u00e9n tudom.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Sokakat \u00f6ltetek meg ebben a v\u00e1rosban, \u00e9s utcz\u00e1it megt\u00f6lt\u00f6tt\u00e9tek meg\u00f6lettekkel.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ez\u00e9rt, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Meg\u00f6letteitek, kiket a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9re vetettetek, ezek a h\u00fas, a v\u00e1ros pedig a faz\u00e9k, \u00e9s titeket kivisznek bel\u00f5le.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Fegyvert\u00f5l f\u00e9ltetek, fegyvert hozok re\u00e1tok, azt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s kiviszlek titeket bel\u00f5le, \u00e9s adlak titeket idegenek kez\u00e9be, \u00e9s tartok \u00edt\u00e9letet f\u00f6l\u00f6ttetek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Fegyver miatt hulljatok el, Izr\u00e1el hat\u00e1r\u00e1n \u00edt\u00e9llek meg titeket, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "E [v\u00e1ros] ne legyen fazekatok, hogy ti benne h\u00fas legyetek, Izr\u00e1el hat\u00e1r\u00e1n \u00edt\u00e9llek el titeket.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mert az \u00e9n v\u00e9gz\u00e9seimben nem j\u00e1rtatok, \u00e9s rendel\u00e9seimet nem cselekedt\u00e9tek, hanem a pog\u00e1nyok m\u00f3dja szerint cselekedtetek, a kik k\u00f6r\u00fcltetek vannak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltam, Pelatj\u00e1hu, Ben\u00e1j\u00e1hu fia meghala, \u00e9n pedig orcz\u00e1mra es\u00e9m \u00e9s ki\u00e1lt\u00e9k nagy felsz\u00f3val, \u00e9s mond\u00e9k: Ah, ah, Uram Isten, te v\u00e9get vetsz Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1nak!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak szava \u00e9n hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Embernek fia! a te aty\u00e1dfiai, aty\u00e1dfiai, a te rokonaid \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za egy\u00fctt azok, a kikr\u00f5l Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i ezt mondj\u00e1k: t\u00e1vozzatok el az \u00dart\u00f3l, n\u00e9k\u00fcnk adatott ez a f\u00f6ld \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt mondjad: \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Mivelhogy t\u00e1vol vetettem \u00f5ket a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u00f5ket a tartom\u00e1nyokba, teh\u00e1t \u00e9n leszek n\u00e9kik templomul r\u00f6vid id\u00f5re a tartom\u00e1nyokban, a melyekbe mentek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt mondjad: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Egybegy\u00fbjtelek titeket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl \u00e9s egy\u00fcv\u00e9 hozlak titeket a tartom\u00e1nyokb\u00f3l, a melyekben sz\u00e9tsz\u00f3rattatok, \u00e9s adom n\u00e9ktek Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s bemennek oda \u00e9s elt\u00e1vol\u00edtj\u00e1k minden \u00f5 fertelmess\u00e9geit \u00e9s minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1gait \u00f5 bel\u00f5le.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s adok n\u00e9kik egy sz\u00edvet, \u00e9s \u00faj lelket adok bel\u00e9tek, \u00e9s elt\u00e1vol\u00edtom a k\u00f5sz\u00edvet az \u00f5 test\u00f6kb\u00f5l, \u00e9s adok n\u00e9kik h\u00fassz\u00edvet;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hogy az \u00e9n v\u00e9gz\u00e9seimben j\u00e1rjanak \u00e9s rendel\u00e9seimet meg\u00f5rizz\u00e9k \u00e9s cselekedj\u00e9k azokat, \u00e9s legyenek n\u00e9kem n\u00e9pem \u00e9s \u00e9n leszek n\u00e9kik Isten\u00f6k.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "De a kiknek sz\u00edv\u00f6k az \u00f5 fertelmess\u00e9geik \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaik sz\u00edve szerint j\u00e1r, azoknak \u00fatj\u00e1t fej\u00f6kh\u00f6z verem, mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lemel\u00e9k a K\u00e9rubok sz\u00e1rnyaikat s a kerekek mellett\u00f6k, \u00e9s Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u00f5s\u00e9ge rajtok fel\u00fcl vala.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s felsz\u00e1lla az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l, \u00e9s \u00e1lla a hegyre, mely a v\u00e1rost\u00f3l keletre van.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A l\u00e9lek pedig felv\u00f5n engem, \u00e9s vive K\u00e1lde\u00e1ba a foglyokhoz l\u00e1t\u00e1sban az Isten lelke \u00e1ltal, \u00e9s felsz\u00e1lla el\u00f5lem a l\u00e1t\u00e1s, a melyet l\u00e1ttam.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s elbesz\u00e9l\u00e9m a foglyoknak az \u00darnak minden besz\u00e9d\u00e9t, a melyet n\u00e9kem megjelentetett.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak szava \u00e9nhozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! p\u00e1rtos h\u00e1z k\u00f6zepette lakol, kiknek szemeik vannak a l\u00e1t\u00e1sra, de nem l\u00e1tnak, f\u00fcleik vannak a hall\u00e1sra, de nem hallanak, mert \u00f5k p\u00e1rtos h\u00e1z.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, k\u00e9sz\u00edts magadnak v\u00e1ndor\u00fatra val\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6ket, \u00e9s v\u00e1ndorolj ki nappal szemeik el\u00f5tt, \u00e9s v\u00e1ndorolj ki helyedr\u00f5l m\u00e1s helyre szem\u00f6k l\u00e1tt\u00e1ra; tal\u00e1n megl\u00e1tj\u00e1k! mert \u00f5k p\u00e1rtos h\u00e1z.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s vidd ki eszk\u00f6zeidet, \u00fagy, mint v\u00e1ndor\u00fatra val\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6ket, nappal szem\u00f6k l\u00e1tt\u00e1ra, te pedig menj ki estve szem\u00f6k l\u00e1tt\u00e1ra, \u00fagy a hogy a v\u00e1ndorok szoktak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Szem\u00f6k l\u00e1tt\u00e1ra lyukaszd \u00e1t a falat, \u00e9s azon \u00e1t vidd ki.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Szem\u00f6k l\u00e1tt\u00e1ra emeld v\u00e1lladra, a s\u00f6t\u00e9tben vidd ki, orcz\u00e1dat fedd be, hogy ne l\u00e1sd a f\u00f6ldet, mert csodajel\u00fcl rendeltelek az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00dagy cselekedtem az\u00e9rt, a mint parancsolva vala n\u00e9kem; eszk\u00f6zeimet kihord\u00e1m nappal, mint v\u00e1ndor\u00fatra val\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6ket, \u00e9s este \u00e1tlyukaszt\u00e1m a falat kezemmel; a s\u00f6t\u00e9tben kiviv\u00e9m, v\u00e1llamra emel\u00e9m szem\u00f6k l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de \u00e9n hozz\u00e1m reggel, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Embernek fia! Nem mondta-\u00e9 n\u00e9ked Izr\u00e1el h\u00e1za, ez a p\u00e1rtos h\u00e1z: mit cselekszel?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mondjad n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: a fejedelemnek sz\u00f3l ez a pr\u00f3f\u00e9czia, ki Jeruzs\u00e1lemben van, \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1nak, a mely ott lakozik.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mondjad: \u00c9n csodajeletek vagyok; a mint \u00e9n cselekedtem, \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nik vel\u00f6k: fogs\u00e1gba, rabs\u00e1gra mennek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s a fejedelem, ki k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k van, v\u00e1ll\u00e1t megrakv\u00e1n a s\u00f6t\u00e9tben, kimegyen; a falat \u00e1tlyukasztj\u00e1k, hogy \u00edgy vigy\u00e9k ki \u00f5t, orcz\u00e1it befedi, hogy ne l\u00e1ssa szemeivel [\u00e9pen] \u00f5 a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s kiterjesztem h\u00e1l\u00f3mat ellene, \u00e9s megfogatik vars\u00e1mban, \u00e9s elviszem \u00f5t B\u00e1belbe a K\u00e1ldeusok f\u00f6ld\u00e9re, de azt nem fogja l\u00e1tni, \u00e9s ott fog meghalni.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s mindeneket, kik k\u00f6r\u00fclte vannak az \u00f5 seg\u00edts\u00e9g\u00e9re, \u00e9s minden seregeit sz\u00e9lnek sz\u00f3rom mindenfel\u00e9, \u00e9s kardot vonok ut\u00e1nok.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mikor eloszlatom \u00f5ket a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rom \u00f5ket a tartom\u00e1nyokba.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "De meghagyok k\u00f6z\u00fcl\u00f6k kev\u00e9s f\u00e9rfiakat a fegyvert\u00f5l, \u00e9hs\u00e9gt\u00f5l s d\u00f6ghal\u00e1lt\u00f3l, hogy elbesz\u00e9lj\u00e9k minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1gukat a pog\u00e1nyok k\u00f6zt, a kik k\u00f6z\u00e9 mennek, s hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Embernek fia! kenyeredet retteg\u00e9ssel egyed, \u00e9s vizedet reszket\u00e9ssel \u00e9s f\u00e9lelemmel igyad.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3lj a f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9nek: Ezt mondja az \u00dar Isten Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3ir\u00f3l, Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l: kenyer\u00f6ket f\u00e9lelemmel eszik \u00e9s viz\u00f6ket \u00e1jul\u00e1ssal iszsz\u00e1k, hogy pusztas\u00e1gra [vetk\u00f5zz\u00e9k] f\u00f6ldje b\u00f5s\u00e9g\u00e9b\u00f5l minden lak\u00f3i \u00e1lnoks\u00e1ga miatt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s a lakott v\u00e1rosok elpusztulnak s a f\u00f6ld pusztas\u00e1g lesz \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Embernek fia! micsoda k\u00f6zmond\u00e1stok van n\u00e9ktek Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n? hogy azt mondj\u00e1k: a napok csak haladnak, \u00e1m semmiv\u00e9 lesz minden l\u00e1t\u00e1s.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ezok\u00e9rt mondd n\u00e9kik: Ezt mondja az \u00dar Isten: Megsz\u00fcntetem e k\u00f6zmond\u00e1st \u00e9s nem mondogatj\u00e1k azt t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1elben, s\u00f5t ink\u00e1bb mondd n\u00e9kik: elk\u00f6zelgettek a napok, \u00e9s minden l\u00e1t\u00e1s teljes\u00fcl.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mert nem lesz t\u00f6bb\u00e9 semmi hi\u00e1baval\u00f3 l\u00e1t\u00e1s \u00e9s hizelg\u00f5 j\u00f6vend\u00f6lget\u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak k\u00f6zepette.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mert \u00e9n sz\u00f3lok, az \u00dar; s a mely sz\u00f3t sz\u00f3lok, megl\u00e9szen, nem halad tov\u00e1bb. Mert a ti napjaitokban, p\u00e1rtos h\u00e1z, sz\u00f3lok egy sz\u00f3t \u00e9s megcselekszem, ezt mondja az \u00dar Isten!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Embernek fia! \u00edm\u00e9, Izr\u00e1el h\u00e1za ezt mondja: A l\u00e1t\u00e1s, melyet ez l\u00e1t, sok napra val\u00f3, \u00e9s messze id\u00f5kre pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l \u00f5.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ezok\u00e9rt mondjad n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Nem halad tov\u00e1bb semmi \u00e9n besz\u00e9dem; a mit sz\u00f3lok, az a sz\u00f3 megl\u00e9szen, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i ellen, a kik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, \u00e9s mondjad azoknak, a kik \u00f6nn\u00f6n sz\u00edv\u00f6kb\u00f5l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k: Hallj\u00e1tok meg az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Jaj a bolond pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, a kik az \u00f6nn\u00f6n lelk\u00f6k ut\u00e1n mennek, mert semmit sem l\u00e1ttak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mint r\u00f3k\u00e1k a romok k\u00f6zt, olyanokk\u00e1 lettek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id, oh Izr\u00e1el!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nem h\u00e1gtatok fel a t\u00f6r\u00e9sekhez, nem falaztatok falat Izr\u00e1el h\u00e1za k\u00f6r\u00fcl, hogy meg\u00e1llhassatok a harczban az \u00darnak napj\u00e1n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "H\u00edvs\u00e1got l\u00e1ttak s hazug j\u00f6vend\u00f6lget\u00e9st, kik ezt mondj\u00e1k: Monda az \u00dar! holott az \u00dar nem bocs\u00e1totta \u00f5ket, \u00e9s m\u00e9g v\u00e1rj\u00e1k, hogy betelik besz\u00e9d\u00f6k.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Avagy nem hi\u00e1baval\u00f3 l\u00e1t\u00e1st l\u00e1ttatok-\u00e9, \u00e9s nem hazug j\u00f6vend\u00f6lget\u00e9st sz\u00f3ltatok-\u00e9? mid\u00f5n ezt mondj\u00e1tok vala: Monda az \u00dar! holott \u00e9n nem sz\u00f3lottam!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Mivelhogy h\u00edvs\u00e1got sz\u00f3lottatok \u00e9s hazugs\u00e1got l\u00e1ttatok, az\u00e9rt \u00edm\u00e9 \u00e9n ellenetek leszek, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen kezem a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ellen, kik h\u00edvs\u00e1got l\u00e1tnak \u00e9s hazugs\u00e1got j\u00f6vend\u00f6lgetnek; az \u00e9n n\u00e9pem gy\u00fclekezet\u00e9ben nem lesznek, Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak k\u00f6nyv\u00e9be nem irattatnak, \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re be nem mennek, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar Isten.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az\u00e9rt, mert el\u00e1ltatt\u00e1k az \u00e9n n\u00e9pemet, mondv\u00e1n: b\u00e9ke! holott nincsen b\u00e9ke; \u00e9s ha a [n\u00e9p] falat \u00e9p\u00edt, \u00edm\u00e9 \u00f5k bem\u00e1zolj\u00e1k azt m\u00e1zzal.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mondjad a m\u00e1zzal m\u00e1zol\u00f3knak, hogy leomlik; \u00f6ml\u00f5 z\u00e1pores\u00f5 l\u00e9szen, \u00e9s ti j\u00e9ges\u00f5 k\u00f6vei hulljatok, sz\u00e9lvihar has\u00edtsd!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 leomlik a fal. Avagy nem mondj\u00e1k-\u00e9 majd n\u00e9ktek: hol a m\u00e1zol\u00e1s, a melylyel m\u00e1zol\u00e1tok?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00c9s meghasogatom sz\u00e9lviharral b\u00fasul\u00e1somban, \u00e9s \u00f6ml\u00f5 z\u00e1por l\u00e9szen haragomban, \u00e9s l\u00e9sznek j\u00e9ges\u00f5 k\u00f6vei b\u00fasul\u00e1somban annak elront\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s led\u00f6nt\u00f6m a falat, melyet m\u00e1zzal m\u00e1zoltatok \u00e9s levetem a f\u00f6ldre, \u00e9s meztelen lesz fundamentoma; \u00e9s leomlik, \u00e9s ti veszszetek el k\u00f6zepette, \u00e9s tudj\u00e1tok meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s teljess\u00e9 teszem b\u00fasul\u00e1somat a falon \u00e9s azokon, a kik m\u00e1zol\u00e1k azt m\u00e1zzal, \u00e9s mondom n\u00e9ktek: nincs a fal \u00e9s nincsenek, a kik azt m\u00e1zol\u00e1k,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "[Tudniillik] Izr\u00e1el pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i, kik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak Jeruzs\u00e1lemnek \u00e9s l\u00e1tnak n\u00e9ki b\u00e9kess\u00e9gnek l\u00e1t\u00e1s\u00e1t, holott nincsen b\u00e9kess\u00e9g, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, ford\u00edtsd orcz\u00e1dat n\u00e9ped le\u00e1nyaira, a kik \u00f6nn\u00f6n sz\u00edv\u00fckb\u00f5l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellen\u00f6k.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s mondjad: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Jaj azoknak, a kik k\u00f6t\u00e9seket varrogatnak minden k\u00e9zcsukl\u00f3ra, \u00e9s takar\u00f3kat k\u00e9sz\u00edtenek ak\u00e1rmilyen termet\u00fbek fej\u00e9re, hogy lelkeket vad\u00e1szszanak! N\u00e9mely lelkeket elvad\u00e1sztok n\u00e9pemt\u00f5l, m\u00e1sokat elevenen megtartotok a magatok haszn\u00e1ra.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s megszents\u00e9gtelen\u00edtetek engem n\u00e9pem el\u00f5tt n\u00e9h\u00e1ny marok \u00e1rp\u00e1\u00e9rt \u00e9s falat keny\u00e9r\u00e9rt, hogy lelkeket \u00f6ljetek, melyeknek nem kellene meghalniok, \u00e9s hogy lelkeket elevenen megtartsatok, melyeknek nem kellene \u00e9lni\u00f6k, hazudozv\u00e1n n\u00e9pemnek, a mely hazugs\u00e1gra hallgat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9 \u00e9n k\u00f6t\u00e9seitek ellen leszek, a melyekkel ti a lelkeket vad\u00e1szsz\u00e1tok, mint madarakat; \u00e9s leszaggatom azokat karjaitokr\u00f3l, s a lelkeket, melyeket ti vad\u00e1sztok, szabadon bocs\u00e1tom, mint madarakat.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s elszaggatom takar\u00f3itokat, \u00e9s megszabad\u00edtom n\u00e9pemet kezetekb\u00f5l, \u00e9s nem lesznek t\u00f6bb\u00e9 zs\u00e1km\u00e1ny a ti kezetekben, s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mivelhogy megszomor\u00edtj\u00e1tok az igaznak sz\u00edv\u00e9t hazugs\u00e1ggal, holott \u00e9n \u00f5t b\u00e1ntani nem akartam, s meger\u00f5s\u00edtitek a hitetlen kezeit, hogy meg ne t\u00e9rjen gonosz \u00fatj\u00e1r\u00f3l, hogy \u00f5t \u00e9letben megtartsam.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt h\u00edvs\u00e1got nem l\u00e1ttok \u00e9s j\u00f6vend\u00f5t nem j\u00f6vend\u00f6lgettek t\u00f6bb\u00e9, s megszabad\u00edtom n\u00e9pemet a ti kezetekb\u00f5l, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6v\u00e9nek hozz\u00e1m f\u00e9rfiak Izr\u00e1el v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s le\u00fcl\u00e9nek \u00e9n el\u00f5ttem.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Embernek fia! Ezek a f\u00e9rfiak f\u00f6lvett\u00e9k b\u00e1lv\u00e1nyaikat sz\u00edv\u00f6kbe, \u00e9s v\u00e9tkeik botr\u00e1nkoz\u00e1s\u00e1t orcz\u00e1ik el\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k. Vajjon engedjem-\u00e9, hogy megk\u00e9rdezzenek engem?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt sz\u00f3lj vel\u00f6k, \u00e9s mondjad n\u00e9kik: Ezt mondja az \u00dar Isten: Valaki az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1b\u00f3l b\u00e1lv\u00e1nyait sz\u00edv\u00e9be f\u00f6lveszi, \u00e9s v\u00e9tk\u00e9nek botr\u00e1nkoz\u00e1s\u00e1t teszi orcz\u00e1i el\u00e9, \u00e9s megy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz: \u00e9n, az \u00dar felelek meg annak \u00e9nmagam \u00e1ltal b\u00e1lv\u00e1nyainak sokas\u00e1ga miatt;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hogy megragadjam Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t az \u00f5 sz\u00edv\u00f6kben, a kik elfordultak t\u00f5lem b\u00e1lv\u00e1nyaik miatt mindny\u00e1jan.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt mondjad Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak: Ezt mondja az \u00dar Isten: T\u00e9rjetek meg, \u00e9s forduljatok el b\u00e1lv\u00e1nyaitokt\u00f3l \u00e9s minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1gtokt\u00f3l ford\u00edts\u00e1tok el orcz\u00e1tokat.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert valaki az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl, a kik Izr\u00e1elben laknak, elhajlik t\u00f5lem, \u00e9s az \u00f5 b\u00e1lv\u00e1nyait veszi f\u00f6l sz\u00edv\u00e9be, \u00e9s v\u00e9tk\u00e9nek botr\u00e1nkoz\u00e1s\u00e1t teszi orcz\u00e1ja el\u00e9, \u00e9s megyen a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, hogy ez tan\u00e1csot k\u00e9rjen \u00f5 n\u00e9ki \u00e9n t\u00f5lem: \u00e9n, az \u00dar felelek meg annak \u00e9nmagam \u00e1ltal;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s ellene ford\u00edtom orcz\u00e1mat annak a f\u00e9rfi\u00fanak, \u00e9s vetem \u00f5t jegy\u00fcl \u00e9s k\u00f6zbesz\u00e9d\u00fcl, \u00e9s kiirtom n\u00e9pem k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ha pedig a pr\u00f3f\u00e9ta megt\u00e9veszteni engedi mag\u00e1t, hogy kijelent\u00e9st adjon: \u00e9n, az \u00dar t\u00e9vesztettem meg azt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t; \u00e9s kiny\u00fajtom kezemet ellene, \u00e9s kivesztem \u00f5t az \u00e9n n\u00e9pem, Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s viselik v\u00e9tk\u00f6ket; a milyen a k\u00e9rdez\u00f5 v\u00e9tke, olyan legyen a pr\u00f3f\u00e9ta v\u00e9tke is.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az\u00e9rt, hogy el ne t\u00e9velyedj\u00e9k t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el h\u00e1za \u00e9n t\u00f5lem, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 meg ne fert\u00e9ztess\u00e9k magokat minden \u00f5 elszakad\u00e1sukkal, hanem legyenek az \u00e9n n\u00e9pem \u00e9s \u00e9n legyek Isten\u00f6k, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Embernek fia! ha valamely orsz\u00e1g v\u00e9tkezn\u00e9k ellenem, elp\u00e1rtolv\u00e1n t\u00f5lem, \u00e9s \u00e9n kiny\u00fajtv\u00e1n kezemet ellene, elt\u00f6rn\u00e9m n\u00e9ki a keny\u00e9rnek botj\u00e1t, \u00e9s bocs\u00e1tan\u00e9k re\u00e1 \u00e9hs\u00e9get, \u00e9s kiirtan\u00e9k bel\u00f5le embert \u00e9s barmot;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s ha volna ez a h\u00e1rom f\u00e9rfi\u00fa benne: No\u00e9, D\u00e1niel \u00e9s J\u00f3b: akkor \u00f5k az \u00f5 igazs\u00e1gukkal a magok lelk\u00e9t megszabad\u00edtan\u00e1k, azt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha gonosz vad\u00e1llatokat bocs\u00e1tan\u00e9k \u00e1t az orsz\u00e1gon, hogy azt gyermektelenn\u00e9 tegy\u00e9k, \u00e9s az puszt\u00e1v\u00e1 lenne, a melyen senki \u00e1t nem menne a vad\u00e1llatok miatt:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Benne ama h\u00e1rom f\u00e9rfi\u00fa (\u00e9lek \u00e9n, az \u00dar Isten mondja) sem fiakat, sem le\u00e1nyokat meg nem szabad\u00edtana, csak magokat szabad\u00edtan\u00e1k meg, az orsz\u00e1g pedig puszt\u00e1v\u00e1 lenne.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Avagy ha fegyvert hozn\u00e9k amaz orsz\u00e1gra, \u00e9s mondan\u00e1m: fegyver, menj \u00e1t ez orsz\u00e1gon! \u00e9s kiirtan\u00e9k bel\u00f5le embert \u00e9s barmot,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s ama h\u00e1rom f\u00e9rfi\u00fa benne volna, \u00e9lek \u00e9n, az \u00dar Isten mondja, nem szabad\u00edtana meg sem fiakat, sem le\u00e1nyokat, hanem csak magokat szabad\u00edtan\u00e1k meg.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Avagy ha d\u00f6ghal\u00e1lt bocs\u00e1tan\u00e9k arra az orsz\u00e1gra, \u00e9s ki\u00f6nten\u00e9m b\u00fasul\u00e1somat re\u00e1 v\u00e9rben, hogy kiirtsak bel\u00f5le embert \u00e9s barmot,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "S No\u00e9, D\u00e1niel \u00e9s J\u00f3b benne volna: \u00e9lek \u00e9n, az \u00dar Isten mondja, nem szabad\u00edtan\u00e1nak meg sem fiat, sem le\u00e1nyt; \u00f5k igazs\u00e1gukkal csak a magok lelk\u00e9t szabad\u00edtan\u00e1k meg.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Mennyivel ink\u00e1bb, ha e n\u00e9gy neh\u00e9z \u00edt\u00e9letemet: a fegyvert, \u00e9hs\u00e9get, vad\u00e1llatot \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1lt bocs\u00e1tom Jeruzs\u00e1lemre, hogy kiirtsak bel\u00f5le embert \u00e9s barmot!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, megmaradnak benne n\u00e9mely menek\u00fcltek, a kiket kivezetnek, fiak \u00e9s le\u00e1nyok; \u00edm\u00e9 \u00f5k kimennek hozz\u00e1tok, hogy l\u00e1ss\u00e1tok \u00fatjokat \u00e9s cselekedeteiket, \u00e9s v\u00edgasztal\u00e1st vegyetek a veszedelemb\u00f5l, melyet Jeruzs\u00e1lemre hoztam, mindarra n\u00e9zve, a mit hoztam re\u00e1.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s megv\u00edgasztalnak titeket, ha l\u00e1tj\u00e1tok \u00fatjokat \u00e9s cselekedeteiket megismeritek, hogy nem hi\u00e1ba cselekedtem mindazt, a mit cselekedtem vele, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! mire val\u00f3 a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5ke f\u00e1ja egy\u00e9b fa k\u00f6z\u00f6tt, a venyige, mely az erd\u00f5 f\u00e1i k\u00f6z\u00f6tt van?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Avagy vesznek-\u00e9 abb\u00f3l f\u00e1t, hogy valami eszk\u00f6zt csin\u00e1ljanak bel\u00f5le? avagy vesznek-\u00e9 bel\u00f5le szeget, hogy mindenf\u00e9le ed\u00e9nyt akaszszanak re\u00e1?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 a t\u00fbznek adatott, hogy megem\u00e9szsze; k\u00e9t v\u00e9g\u00e9t megem\u00e9sztette m\u00e1r a t\u00fbz, \u00e9s k\u00f6zepe megp\u00f6rk\u00f6l\u00f5d\u00f6tt, vajjon val\u00f3-\u00e9 valami eszk\u00f6zre?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, m\u00edg \u00e9p vala, semmi eszk\u00f6zre nem vala j\u00f3; menynyivel kev\u00e9sbb\u00e9 csin\u00e1lhatnak bel\u00f5le valamit most, mikor a t\u00fbz megem\u00e9sztette \u00e9s megp\u00f6rk\u00f6l\u00f5d\u00f6tt!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: A mint a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5ke f\u00e1j\u00e1t az erd\u00f5 f\u00e1i k\u00f6z\u00fcl a t\u00fbznek adtam megem\u00e9szt\u00e9sre, \u00fagy adtam oda Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s ellen\u00f6k ford\u00edtom arczomat. A t\u00fbzb\u00f5l j\u00f6ttek ki \u00e9s a t\u00fbz em\u00e9szsze meg \u00f5ket, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mikor arczomat ellen\u00f6k ford\u00edtom.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s teszem a f\u00f6ldet pusztas\u00e1gg\u00e1, mivelhogy elp\u00e1rtoltak t\u00f5lem, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! add tudt\u00e1ra Jeruzs\u00e1lemnek az \u00f5 \u00fat\u00e1latoss\u00e1gait,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mondjad: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten Jeruzs\u00e1lemnek: A te sz\u00e1rmaz\u00e1sod \u00e9s sz\u00fclet\u00e9sed Kana\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l val\u00f3; aty\u00e1d az Emoreus \u00e9s any\u00e1d Hitteus asszony.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Sz\u00fclet\u00e9sed pedig ilyen volt: a mely napon sz\u00fclett\u00e9l, el nem metszett\u00e9k a k\u00f6ld\u00f6k\u00f6det, \u00e9s v\u00edzzel meg nem mostak, hogy tiszta lenn\u00e9l, s\u00f3val sem t\u00f6r\u00f6ltek meg, sem be nem p\u00f3l\u00e1ltak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Szem meg nem sz\u00e1nt t\u00e9ged, hogy ezekb\u00f5l valamit veled cselekedett volna, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclv\u00e9n rajtad; hanem kivetettek a nyilt mez\u00f5re, mert \u00fat\u00e1ltak, a mely napon sz\u00fclett\u00e9l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ekkor elmen\u00e9k melletted \u00e9s l\u00e1t\u00e1lak v\u00e9redben eltapodva, \u00e9s mond\u00e9k n\u00e9ked: A te v\u00e9redben \u00e9lj! mond\u00e9k ism\u00e9t n\u00e9ked: A te v\u00e9redben \u00e9lj!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Sok ezerekre szapor\u00edtottalak, mint a mezei f\u00fcvet, \u00e9s megszaporod\u00e1l \u00e9s f\u00f6lneveked\u00e9l \u00e9s jut\u00e1l nagy sz\u00e9ps\u00e9gre; eml\u00f5id duzzad\u00e1nak s sz\u00f5r\u00f6d kin\u00f5tt vala, de te mez\u00edtelen \u00e9s befedezetlen val\u00e1l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ekkor elmen\u00e9k melletted, \u00e9s l\u00e1t\u00e1lak, \u00e9s \u00edm\u00e9 a te korod a szerelem kora vala, \u00e9s kiterjeszt\u00e9m f\u00f6l\u00f6tted sz\u00e1rnyamat s bef\u00f6d\u00f6z\u00e9m mez\u00edtelens\u00e9gedet, \u00e9s megesk\u00fcv\u00e9m n\u00e9ked s frigyre l\u00e9ptem veled; azt mondja az \u00dar Isten, \u00e9s l\u00f5l az eny\u00e9m.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s megmos\u00e1lak v\u00edzzel \u00e9s elmos\u00e1m r\u00f3lad v\u00e9redet, \u00e9s megken\u00e9lek olajjal.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s fel\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9lek h\u00edmes ruh\u00e1ba, \u00e9s felsaruztalak borj\u00faf\u00f3ka b\u00f5rrel, s \u00f6vez\u00e9lek feh\u00e9r gyolcscsal s befed\u00e9lek selyemmel.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e9kes\u00edt\u00e9lek \u00e9kes\u00e9gekkel, s adtam karpereczeket kezeidre \u00e9s l\u00e1nczot nyakadra.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s adtam orrpereczet orrodra \u00e9s f\u00fcgg\u00f5ket f\u00fcleidre \u00e9s \u00e9kes koron\u00e1t fejedre.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e9kes\u00edt\u00e9d magadat aranynyal \u00e9s ez\u00fcsttel, \u00e9s \u00f6lt\u00f6zeted vala feh\u00e9r gyolcs \u00e9s selyem \u00e9s h\u00edmes ruha; l\u00e1nglisztet, m\u00e9zet \u00e9s olajat ett\u00e9l, \u00e9s megsz\u00e9p\u00fcl\u00e9l felette igen, s kir\u00e1lys\u00e1gra jut\u00e1l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne h\u00edred a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9 a te sz\u00e9ps\u00e9ged\u00e9rt; mert t\u00f6k\u00e9letes vala az \u00e9kess\u00e9geim \u00e1ltal, a melyeket re\u00e1d tettem, azt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "De elb\u00edz\u00e1d magadat sz\u00e9ps\u00e9gedben \u00e9s par\u00e1zn\u00e1v\u00e1 l\u00f5n h\u00edred szerint, el\u00e1raszt\u00e1l par\u00e1znas\u00e1gaiddal minden melletted elmen\u00f5t: legyen kedve szerint!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9l a te ruh\u00e1idb\u00f3l s csin\u00e1l\u00e1l magadnak magaslatokat k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00f5 szinnel bor\u00edtva, s par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1l azokon; ilyen m\u00e9g nem volt \u00e9s nem is lesz.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9d a te \u00e9kess\u00e9gidet az \u00e9n aranyomb\u00f3l \u00e9s ez\u00fcst\u00f6mb\u00f5l, melyeket n\u00e9ked adtam, \u00e9s csin\u00e1lt\u00e1l magadnak f\u00e9rfi\u00fa k\u00e9peket, \u00e9s azokkal par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1l.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9d h\u00edmes ruh\u00e1idat \u00e9s befedez\u00e9d azokat, \u00e9s olajomat \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f5szeremet vet\u00e9d el\u00e9j\u00f6k.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n eledelemet, melyet n\u00e9ked adtam, - l\u00e1ngliszttel \u00e9s olajjal \u00e9s m\u00e9zzel etettelek vala, - \u00f5 el\u00e9j\u00f6k rak\u00e1d kedves illatul; \u00edgy l\u00f5n, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9d a te fiaidat \u00e9s le\u00e1nyaidat, kiket n\u00e9kem sz\u00fclt\u00e9l vala, \u00e9s meg\u00e1ldoz\u00e1d \u00f5ket azoknak eledel\u00fcl. Avagy nem volt-\u00e9 m\u00e1r el\u00e9g par\u00e1znas\u00e1godb\u00f3l,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hogy meg\u00f6lted fiaimat is, \u00e9s oda ad\u00e1d \u00f5ket, mid\u00f5n [t\u00fbzben] n\u00e9kik \u00e1ldoz\u00e1d?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaidban \u00e9s par\u00e1znas\u00e1gaidban meg nem eml\u00e9kezt\u00e9l a te ifj\u00fas\u00e1god napjair\u00f3l mikor mez\u00edtelen \u00e9s befedezetlen val\u00e1l, v\u00e9redben eltapodva volt\u00e1l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n minden gonoszs\u00e1god ut\u00e1n, (Jaj, jaj n\u00e9ked! azt mondja az \u00dar Isten,)\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9p\u00edt\u00e9l magadnak tet\u00f5t, \u00e9s csin\u00e1lt\u00e1l magaslatot minden utcz\u00e1n.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s minden kereszt\u00fatn\u00e1l meg\u00e9p\u00edt\u00e9d magaslatodat, s \u00fat\u00e1latoss\u00e1 tev\u00e9d sz\u00e9ps\u00e9gedet, \u00e9s k\u00e9tfel\u00e9 vet\u00e9d l\u00e1baidat minden melletted elmen\u00f5nek, \u00e9s sokas\u00edt\u00e1d par\u00e1znas\u00e1godat.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1l \u00c9gyiptom fiaival, szomsz\u00e9diddal, a nagytest\u00fbekkel, \u00e9s sokas\u00edt\u00e1d par\u00e1znas\u00e1godat, hogy engem ingerelj.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 kiny\u00fajtottam kezemet ellened, s megkisebb\u00edt\u00e9m rendelt r\u00e9szedet, \u00e9s ad\u00e1lak t\u00e9ged a te gy\u00fbl\u00f6l\u00f5idnek, a Filiszteusok le\u00e1nyainak cs\u00fafol\u00e1sukra, a kik \u00e1tall\u00e1k fajtalan \u00fatadat.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "S Assiria fiaival is par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1l, mert meg nem el\u00e9ged\u00e9l; par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1l vel\u00f6k, \u00e9s m\u00e9g sem el\u00e9ged\u00e9l meg.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s sokas\u00edt\u00e1d par\u00e1znas\u00e1godat a kalm\u00e1rok f\u00f6ldje, K\u00e1ldea fel\u00e9, de m\u00e9g ezzel sem el\u00e9ged\u00e9l meg.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mily gyenge a sz\u00edved, azt mondja az \u00dar Isten, hogy mindezeket cselekedted, egy rakoncz\u00e1tlan rima cselekedeteit!\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Hogy \u00e1ll\u00edt\u00e1l magadnak fedelet minden kereszt\u00faton, \u00e9s magaslatokat csin\u00e1l\u00e1l minden utcz\u00e1n, de nem volt\u00e1l olyan, mint a rima, kicsibe v\u00e9ve a b\u00e9rt.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Te h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00f5 asszony! f\u00e9rje helyett idegeneket fogad el!\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Minden rim\u00e1nak b\u00e9rt adnak, te pedig magad adtad aj\u00e1nd\u00e9kidat minden szeret\u00f5dnek, \u00edgy megv\u00e1s\u00e1rl\u00e1d \u00f5ket, hogy bemenjenek hozz\u00e1d mindenfel\u00f5l par\u00e1znas\u00e1gid\u00e9rt.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g k\u00f6zted \u00e9s m\u00e1s asszonyok k\u00f6zt par\u00e1znas\u00e1gaidban; mert ut\u00e1nad nem j\u00e1rtak a par\u00e1zn\u00e1k; te ad\u00e1l b\u00e9rt n\u00e9kik \u00e9s b\u00e9rt \u00f5k nem ad\u00e1nak n\u00e9ked, \u00edgy l\u00f5n k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9ged.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Az\u00e9rt te rima, halld meg az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t!\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: A miatt, hogy el\u00e1radt gyal\u00e1zatod \u00e9s f\u00f6l van takarva mez\u00edtelens\u00e9ged a te szeret\u00f5iddel val\u00f3 par\u00e1znas\u00e1gaidban; \u00e9s minden \u00fat\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyaid miatt \u00e9s fiaid v\u00e9re miatt, kiket azoknak adt\u00e1l:\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt \u00edm\u00e9 egybegy\u00fbjt\u00f6m minden szeret\u00f5det, kiknek kedves val\u00e1l, \u00e9s mindazokat, a kiket szerett\u00e9l, egy\u00fctt azokkal, a kiket gy\u00fbl\u00f6lt\u00e9l, \u00e9s egybegy\u00fbjt\u00f6m \u00f5ket ellened mindenfel\u00f5l, \u00e9s f\u00f6ltakarom mez\u00edtelens\u00e9gedet el\u00f5tt\u00f6k, hogy l\u00e1ss\u00e1k minden te mez\u00edtelens\u00e9gedet.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00edt\u00e9llek t\u00e9ged a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00f5 \u00e9s v\u00e9rt ont\u00f3 asszonyok \u00edt\u00e9let\u00e9vel, \u00e9s v\u00e9redet kiontatom b\u00fasul\u00e1somban \u00e9s f\u00e9lt\u00f5 szerelmemben.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s adlak t\u00e9ged kez\u00f6kbe, \u00e9s leszak\u00edtj\u00e1k tet\u00f5det \u00e9s lerontj\u00e1k magaslataidat \u00e9s leh\u00fazz\u00e1k r\u00f3lad ruh\u00e1idat \u00e9s elveszik \u00e9kess\u00e9geidet, \u00e9s hagynak mez\u00edtelen\u00fcl s ruh\u00e1talanul.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszehoznak gy\u00fbl\u00e9st ellened, \u00e9s megk\u00f6veznek \u00e9s \u00f6sszevagdalnak fegyvereikkel.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9getik h\u00e1zaidat t\u00fbzzel, \u00e9s \u00edt\u00e9letet cselekesznek rajtad sok asszony szeme l\u00e1tt\u00e1ra, \u00e9s megsz\u00fcntetem par\u00e1znas\u00e1godat, \u00e9s b\u00e9rt sem adsz t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s megnyugotom b\u00fasul\u00e1somat rajtad, hogy elt\u00e1vozz\u00e9k f\u00e9lt\u00f5 szerelmem te t\u00f5led, s megnyugoszom \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem haragszom.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Mivelhogy meg nem eml\u00e9kezt\u00e9l ifj\u00fas\u00e1god napjair\u00f3l, \u00e9s ingerlett\u00e9l engem mindezekkel, az\u00e9rt \u00edm\u00e9 \u00e9n is fejedhez verem \u00fatadat, ezt mondja az \u00dar Isten, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem cselekszed a fajtalans\u00e1got minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1god mellett.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, valaki k\u00f6zmond\u00e1ssal \u00e9l, r\u00f3lad veszi azt, mondv\u00e1n: A min\u00e9m\u00fb az anya, olyan a le\u00e1nya is.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Any\u00e1d le\u00e1nya vagy te, a ki meg\u00fat\u00e1lta f\u00e9rj\u00e9t s fiait, \u00e9s \u00f6cs\u00e9idnek n\u00e9nje vagy, a kik meg\u00fat\u00e1lt\u00e1k f\u00e9rjeiket \u00e9s fiaikat; any\u00e1tok Hitteus asszony \u00e9s aty\u00e1tok Emoreus.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9s a te n\u00e9n\u00e9d Samaria vala, \u00f5 \u00e9s le\u00e1nyai, ki balkezed fel\u00f5l lakik vala; \u00e9s \u00f6cs\u00e9d, a ki jobbkezed fel\u00f5l lakik vala, Sodoma \u00e9s le\u00e1nyai.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s nem az \u00f5 \u00fataikon j\u00e1rt\u00e1l, \u00e9s nem az \u00f5 \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaik szerint cselekedt\u00e9l, de csak kev\u00e9s ideig; de azt\u00e1n gonoszabb val\u00e1l azokn\u00e1l minden \u00fatadban.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9lek \u00e9n! azt mondja az \u00dar Isten, \u00edgy nem cselekedett Sodoma, a te \u00f6cs\u00e9d, \u00f5 \u00e9s le\u00e1nyai, a mint cselekedt\u00e9l te \u00e9s a te le\u00e1nyaid.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ez volt a v\u00e9tke Sodom\u00e1nak, a te \u00f6cs\u00e9dnek: kev\u00e9lys\u00e9g, eledel b\u00f5s\u00e9ge \u00e9s gondtalan b\u00e9kess\u00e9g volt n\u00e1la \u00e9s le\u00e1nyain\u00e1l, de a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5nek \u00e9s szeg\u00e9nynek kez\u00e9t nem fogta meg.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "\u00c9s felfuvalkod\u00e1nak s cseleked\u00e9nek \u00fat\u00e1latoss\u00e1got el\u00f5ttem, \u00e9s elvesz\u00edt\u00e9m \u00f5ket, mikor [ezt] megl\u00e1ttam.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00c9s Samaria f\u00e9lannyit sem v\u00e9tkezett, mint te, mert t\u00f6bbek a te \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaid, mint az \u00f6v\u00e9k; \u00e9s \u00edgy n\u00f5testv\u00e9reidet n\u00e1lad igazabbaknak bizony\u00edt\u00e1d minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1giddal, a melyeket cselekv\u00e9l.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Te is az\u00e9rt viseld gyal\u00e1zatodat, a melyre pedig n\u00e9n\u00e9det \u00edt\u00e9lted; a te b\u00fbneid miatt, melyekben n\u00e1lok \u00fat\u00e1latosabban cselekv\u00e9l, igazabbak \u00f5k n\u00e1lad. Sz\u00e9gyen\u00fclj meg h\u00e1t te is s viseld gyal\u00e1zatodat, hogy n\u00f5testv\u00e9reidet n\u00e1lad igazabbaknak bizony\u00edt\u00e1d.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "\u00c9s visszahozom foglyaikat, Sodom\u00e1nak s le\u00e1nyainak foglyait \u00e9s Samari\u00e1nak s le\u00e1nyainak foglyait; s visszahozom a te foglyaidat is amazok k\u00f6zepette;\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Az\u00e9rt, hogy viseljed gyal\u00e1zatodat \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fclj mindazok\u00e9rt, miket cselekedt\u00e9l, mikor azoknak v\u00edgasztal\u00e1sukra leszel.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "\u00c9s n\u00f5testv\u00e9reid, Sodoma \u00e9s le\u00e1nyai visszat\u00e9rnek el\u00f5bbi \u00e1llapotjokba, \u00e9s Samaria s le\u00e1nyai visszat\u00e9rnek el\u00f5bbi \u00e1llapotjokba, \u00e9s te is \u00e9s le\u00e1nyaid visszat\u00e9rtek el\u00f5bbi \u00e1llapototokba.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "\u00c9s nem vala-\u00e9 \u00f6cs\u00e9d, Sodoma, sz\u00f3besz\u00e9d a te sz\u00e1dban kev\u00e9lyked\u00e9sed napj\u00e1n,\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Minekel\u00f5tte kitud\u00f3dott volna gonoszs\u00e1god; a mik\u00e9pen te most gyal\u00e1zatuk vagy Siria le\u00e1nyainak s minden k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted val\u00f3knak, a Filiszteusok le\u00e1nyainak, kik \u00fat\u00e1lnak t\u00e9ged k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl?\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Fajtalans\u00e1godat \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaidat magad viseled, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar Isten: \u00c9s ha \u00fagy cselekedtem veled, mint te cselekedt\u00e9l, mid\u00f5n megvetetted az esk\u00fct, hogy megt\u00f6rd a frigyet:\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "\u00c9n megeml\u00e9kezem frigyemr\u00f5l, a melyet veled ifj\u00fas\u00e1god napjaiban [k\u00f6t\u00f6ttem,] \u00e9s \u00f6r\u00f6k frigyet vetek veled.\n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": 61,
                    "verse": "\u00c9s te megeml\u00e9kezel \u00fataidr\u00f3l \u00e9s megsz\u00e9gyenled magadat, mikor hozz\u00e1d veszed n\u00f5testv\u00e9reidet, a kik nagyobbak n\u00e1lad, egy\u00fctt azokkal, a kik kisebbek, s adom \u00f5ket n\u00e9ked le\u00e1nyaidul, de nem a te frigyedb\u00f5l.\n"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": 62,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n meger\u00f5s\u00edtem frigyemet veled, s megismered, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": 63,
                    "verse": "Hogy megeml\u00e9kezz\u00e9l \u00e9s pirulj, \u00e9s meg ne nyissad t\u00f6bb\u00e9 sz\u00e1dat sz\u00e9gyenletedben, mikor megkegyelmezek n\u00e9ked mindenekben, valamit cselekedt\u00e9l, azt mondja az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia, adj tal\u00e1l\u00f3s mes\u00e9t, \u00e9s mondj p\u00e9ldabesz\u00e9det Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mondjad: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: A nagysz\u00e1rny\u00fa nagy saskesely\u00fb, melynek hossz\u00fa csap\u00f3tollai val\u00e1nak, s mely rakva vala k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le sz\u00edn\u00fb tollakkal, j\u00f6ve a Libanonra, \u00e9s elfoglal\u00e1 a cz\u00e9drusfa tetej\u00e9t.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Gy\u00f6nge \u00e1gainak hegy\u00e9t let\u00e9pte, \u00e9s viv\u00e9 azt a kalm\u00e1rok f\u00f6ld\u00e9re, az \u00e1rusok v\u00e1ros\u00e1ban tev\u00e9 le.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5n annak a f\u00f6ldnek magv\u00e1b\u00f3l, \u00e9s elvet\u00e9 azt term\u00e9keny mez\u00f5be; sok vizek mell\u00e9 viv\u00e9; mint f\u00fbzf\u00e1t \u00fcltet\u00e9 el.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s felsarjadt, \u00e9s l\u00f5n elter\u00fcl\u00f5, alacsony sz\u00f5l\u00f5t\u00f5v\u00e9, hogy vessz\u00f5it amahhoz ford\u00edtsa s gy\u00f6kerei amaz alatt legyenek, \u00e9s sz\u00f5l\u00f5t\u00f5v\u00e9 l\u00f5n, \u00e9s vessz\u00f5ket terme, s \u00e1gacsk\u00e1kat bocs\u00e1ta ki.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s vala m\u00e1s nagy sz\u00e1rny\u00fa, soktoll\u00fa nagy saskesely\u00fb, \u00e9s \u00edm\u00e9, ez a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5 fel\u00e9je terjeszt\u00e9 gy\u00f6kereit s vesszeit hozz\u00e1 ny\u00fajt\u00e1 \u00fcltet\u00e9s\u00e9nek \u00e1gyaib\u00f3l, hogy \u00f6nt\u00f6zze \u00f5t;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Pedig j\u00f3 f\u00f6ldbe, sok v\u00edz mell\u00e9 \u00fcltett\u00e9k vala el, hogy \u00e1gakat hajtson \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremjen, hogy legyen jeles sz\u00f5l\u00f5t\u00f5.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mondjad: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Vajjon j\u00f3 szerencs\u00e9s lesz-\u00e9? Vajjon gy\u00f6kereit nem szaggatja-\u00e9 ki, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t nem v\u00e1gja-\u00e9 le, hogy elsz\u00e1radjon, hajt\u00e1s\u00e1nak minden \u00e1ga elsz\u00e1radjon, \u00e9s pedig nem er\u00f5s karral \u00e9s sok n\u00e9ppel [t\u00e1mad re\u00e1,] hogy kit\u00e9pje azt gy\u00f6kerest\u00f5l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 elpl\u00e1nt\u00e1ltatott, j\u00f3 szerencs\u00e9s lesz-\u00e9? Avagy ha a napkeleti sz\u00e9l illeti \u00f5t, nem sz\u00e1rad-\u00e9 el teljesen, \u00fcltet\u00e9s\u00e9nek \u00e1gy\u00e1ban nem sz\u00e1rad-\u00e9 el?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar szava hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "No, mondjad a p\u00e1rtos h\u00e1znak: Avagy nem \u00e9rtett\u00e9tek-\u00e9 mi ez? Mondjad: \u00cdm\u00e9, elj\u00f6tt a babiloni kir\u00e1ly Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s fog\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s fejedelmeit \u00e9s elviv\u00e9 \u00f5ket mag\u00e1hoz Babilonba.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5n a kir\u00e1lyi magb\u00f3l, s frigyet szerze vele, s megesket\u00e9 \u00f5t, de a f\u00f6ldnek er\u00f5seit elviv\u00e9,\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hogy alacsony kir\u00e1lys\u00e1g legyen, hogy fel ne emelkedj\u00e9k, hanem frigy\u00e9t meg\u00f5rizze, hogy ez meg\u00e1lljon.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "De p\u00e1rtot \u00fcte ellene, bocs\u00e1tv\u00e1n k\u00f6veteit \u00c9gyiptomba, hogy adjon n\u00e9ki lovakat \u00e9s sok n\u00e9pet. Vajjon j\u00f3 szerencs\u00e9s lesz-\u00e9? Vajjon megszabad\u00edtja-\u00e9 mag\u00e1t, a ki ezeket cselekszi? a ki megszegte a sz\u00f6vets\u00e9get, megszabadul-\u00e9?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9lek \u00e9n, ezt mondja az \u00dar Isten, hogy annak a kir\u00e1lynak lak\u00f3hely\u00e9n, a ki \u00f5t kir\u00e1lyly\u00e1 tette, a kinek tett esk\u00fcj\u00e9t megvetette, s a kivel tett frigy\u00e9t megszegte, [ott ]n\u00e1la, Babilonban hal meg.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s a Fara\u00f3 nagy haddal \u00e9s nagy sokas\u00e1ggal vele semmit nem tesz a h\u00e1bor\u00faban, mikor s\u00e1nczot t\u00f6ltenek \u00e9s tornyot \u00e9p\u00edtenek sok l\u00e9lek kiirt\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "S ha megvetette az esk\u00fct, hogy megszegje a frigyet, pedig \u00edm\u00e9, kezet adott r\u00e1, s m\u00e9gis megcselekedte mindezeket; nem fog megszabadulni!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00c9lek \u00e9n, hogy esk\u00fcmet, melyet megvetett, \u00e9s frigyemet, melyet megszegett, fej\u00e9hez verem.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s kiterjesztem h\u00e1l\u00f3mat ellene, \u00e9s megfogatik vars\u00e1mban, \u00e9s elviszem \u00f5t Babilonba s ott t\u00f6rv\u00e9nykezem vele gonoszs\u00e1g\u00e1\u00e9rt, melylyel ellenem j\u00e1rt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s minden menek\u00fcltje minden sereg\u00e9b\u00f5l fegyver miatt hull el, \u00e9s a megmaradottak sz\u00e9lnek sz\u00e9lednek mindenfel\u00e9, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n, az \u00dar besz\u00e9ltem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00c9s veszek \u00e9n ama magas cz\u00e9drus tetej\u00e9b\u00f5l, \u00e9s el\u00fcltetem; fels\u00f5 \u00e1gaib\u00f3l egy gy\u00f6nge [\u00e1g]at szegek le, s elpl\u00e1nt\u00e1lom \u00e9n magas \u00e9s f\u00f6lemelt hegyen.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Izr\u00e1el magass\u00e1gos hegy\u00e9n pl\u00e1nt\u00e1lom \u00f5t, \u00e9s \u00e1gat nevel \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem s nagys\u00e1gos cz\u00e9druss\u00e1 nevekedik, hogy lakjanak alatta, mindenf\u00e9le sz\u00e1rnyas madarak \u00e1gainak \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban fognak lakozni.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s megismeri a mez\u00f5 minden f\u00e1ja, hogy \u00e9n, az \u00dar tettem a magas f\u00e1t alacsonyny\u00e1, az alacsony f\u00e1t magass\u00e1; megsz\u00e1raztottam a z\u00f6ldel\u00f5 f\u00e1t, \u00e9s z\u00f6ldd\u00e9 tettem az assz\u00fa f\u00e1t. \u00c9n, az \u00dar sz\u00f3lottam \u00e9s megcselekedtem.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar szava hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mi dolog, hogy ezt a k\u00f6zbesz\u00e9det szokt\u00e1tok mondani Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n, mondv\u00e1n: Az aty\u00e1k ettek egrest, \u00e9s a fiak foga v\u00e1sott meg [bele?]\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9lek \u00e9n, ezt mondja az \u00dar Isten, nem lesz t\u00f6bb\u00e9 helye k\u00f6ztetek ennek a k\u00f6zbesz\u00e9dnek Izr\u00e1elben.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, minden l\u00e9lek eny\u00e9m, \u00fagy az aty\u00e1nak lelke, mint a fi\u00fanak lelke eny\u00e9m; a mely l\u00e9lek v\u00e9tkezik, annak kell meghalni!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s ha valaki igaz lesz, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny szerint igazs\u00e1got cselekszik;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ha a hegyeken nem eszik, \u00e9s szemeit f\u00f6l nem emeli Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak b\u00e1lv\u00e1nyaira, \u00e9s felebar\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t meg nem fert\u00e9zteti, \u00e9s asszonyhoz tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1ban nem k\u00f6zeledik;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s senkit nem nyomorgat, az ad\u00f3snak a z\u00e1logot visszaadja, ragadom\u00e1nyt nem ragadoz, az \u00e9hez\u00f5nek kenyer\u00e9t adja \u00e9s a mez\u00edtelent ruh\u00e1val bef\u00f6di;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Uzsor\u00e1ra nem \u00e1d, kamatot nem vesz, megvonja kez\u00e9t az \u00e1lnoks\u00e1gt\u00f3l, igaz \u00edt\u00e9letet tesz a felek k\u00f6zt;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az \u00e9n parancsolatimban j\u00e1r \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeimet meg\u00f5rzi, hogy igazs\u00e1got cselekedj\u00e9k; ez az igaz, \u00f5 \u00e9lv\u00e9n \u00e9l, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s ha er\u00f5szakos fiat nemz, a ki v\u00e9rt ont, \u00e9s csak egyet is cselekszik amazokb\u00f3l;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mindezeket pedig nem cselekedte; hanem a hegyeken evett, \u00e9s felebar\u00e1tj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9t megfert\u00e9ztette;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5t \u00e9s szeg\u00e9nyt nyomorgatta, ragadom\u00e1nyokat ragadozott, z\u00e1logot vissza nem adott, \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyokra emelte szemeit, \u00fat\u00e1latoss\u00e1got cselekedett;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Uzsor\u00e1ra adott \u00e9s kamatot vett: \u00e9s az ilyen \u00e9ljen? Nem \u00e9l! Mindezeket az \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokat cselekedte, hal\u00e1llal haljon meg, az \u00f5 v\u00e9re legyen \u00f5 rajta!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "S \u00edm\u00e9, ha fiat nemz, \u00e9s ez l\u00e1tja atyj\u00e1nak minden v\u00e9tk\u00e9t, melyeket cselekszik; l\u00e1tja, de nem cselekszik azok szerint:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A hegyeken nem eszik, \u00e9s szemeit nem emeli fel Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak b\u00e1lv\u00e1nyaira, felebar\u00e1tj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9t meg nem fert\u00e9zteti,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s senkit sem nyomorgat, z\u00e1logot nem vesz, ragadom\u00e1nyt nem ragadoz, kenyer\u00e9t az \u00e9hez\u00f5nek adja \u00e9s a mez\u00edtelent ruh\u00e1val bef\u00f6di;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A szeg\u00e9nyre nem veti r\u00e1 kez\u00e9t, uzsor\u00e1t \u00e9s kamatot nem vesz, t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint cselekszik, parancsolataimban j\u00e1r: az ilyen ne haljon meg atyja v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, [hanem] \u00e9lv\u00e9n \u00e9ljen.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Atyja, mert nyomorgat\u00e1st k\u00f6vetett el, ragadom\u00e1nyt ragadozott atyjafi\u00e1t\u00f3l, \u00e9s a mi nem j\u00f3, azt cselekedte n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt: \u00edm\u00e9 meghal a maga v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s ti ezt mondj\u00e1tok: Mi\u00e9rt ne viselje a fi\u00fa az apa v\u00e9tk\u00e9t? \u00c1m a fi\u00fa, t\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e9s igazs\u00e1got cselekedett, minden parancsolatimat megtartotta s cselekedte azokat: \u00e9lv\u00e9n \u00e9ljen.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A mely l\u00e9lek v\u00e9tkezik, annak kell meghalni; a fi\u00fa ne viselje az apa v\u00e9tk\u00e9t, se az apa ne viselje a fi\u00fa v\u00e9tk\u00e9t; az igazon legyen az \u00f5 igazs\u00e1ga, \u00e9s a gonoszon az \u00f5 gonoszs\u00e1ga.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s ha a gonosztev\u00f5 megt\u00e9r minden v\u00e9tk\u00e9b\u00f5l, melyeket cselekedett, \u00e9s megtartja minden parancsolatimat, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e9s igazs\u00e1got cselekszik: \u00e9lv\u00e9n \u00e9ljen, \u00e9s meg ne haljon.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Semmi gonoszs\u00e1g\u00e1r\u00f3l, melyet cselekedett, eml\u00e9kez\u00e9s nem l\u00e9szen; az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1\u00e9rt, melyet cselekedett, \u00e9lni fog.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "H\u00e1t kiv\u00e1nva kiv\u00e1nom \u00e9n a gonosznak hal\u00e1l\u00e1t? ezt mondja az \u00dar Isten! nem [ink\u00e1bb] azt, hogy megt\u00e9rjen \u00fatj\u00e1r\u00f3l \u00e9s \u00e9ljen?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s ha az igaz elhajol az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1t\u00f3l, \u00e9s gonoszs\u00e1got cselekszik, minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1g szerint, melyeket a hitetlen cselekedett, cselekeszik, nemde \u00e9ljen-\u00e9? Semmi igazs\u00e1gair\u00f3l, a melyeket cselekedett, eml\u00e9kez\u00e9s nem l\u00e9szen: gonoszs\u00e1g\u00e1\u00e9rt, melyet cselekedett, \u00e9s az \u00f5 v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, melylyel v\u00e9tkezett, ezek\u00e9rt meg kell halnia.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s azt mondj\u00e1tok: Nem igazs\u00e1gos az \u00darnak \u00fatja! Oh, hallj\u00e1tok meg, Izr\u00e1el h\u00e1za: az \u00e9n \u00fatam nem igazs\u00e1gos-\u00e9? nem [ink\u00e1bb] a ti \u00fataitok nem igazs\u00e1gosak-\u00e9?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ha elhajol az igaz az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1t\u00f3l, \u00e9s gonoszs\u00e1got cselekszik, \u00e9s a miatt meghal: gonoszs\u00e1ga miatt hal meg, melyet cselekedett.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s ha a gonosztev\u00f5 megt\u00e9r az \u00f5 gonoszs\u00e1g\u00e1t\u00f3l, melyet cselekedett, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e9s igazs\u00e1got cselekszik: ez az \u00f5 lelk\u00e9t megtartja \u00e9letben.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mert bel\u00e1tta \u00e9s megt\u00e9rt minden gonoszs\u00e1g\u00e1t\u00f3l, melyeket cselekedett: \u00e9lv\u00e9n \u00e9ljen, ne haljon meg.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s azt mondja az Izr\u00e1el h\u00e1za: Nem igazs\u00e1gos az \u00darnak \u00fatja! Az \u00e9n \u00fataim nem igazs\u00e1gosak-\u00e9, Izr\u00e1el h\u00e1za? nem [ink\u00e1bb] a ti \u00fataitok nem igazs\u00e1gosak-\u00e9?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt mindeniteket az \u00f5 \u00fatai szerint \u00edt\u00e9lem, Izr\u00e1el h\u00e1za, ezt mondja az \u00dar Isten. T\u00e9rjetek meg \u00e9s forduljatok el minden v\u00e9tkeitekt\u00f5l, hogy roml\u00e1stokra ne legyen gonoszs\u00e1gotok.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Vess\u00e9tek el magatokt\u00f3l minden v\u00e9tkeiteket, melyekkel v\u00e9tkeztetek, \u00e9s szerezzetek magatoknak \u00faj sz\u00edvet \u00e9s \u00faj lelket; Mi\u00e9rt haln\u00e1tok meg, oh Izr\u00e1el h\u00e1za!?\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mert nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m a meghal\u00f3 hal\u00e1l\u00e1ban, ezt mondja az \u00dar Isten. T\u00e9rjetek meg az\u00e9rt \u00e9s \u00e9ljetek!\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Te pedig kezdj gy\u00e1sz\u00e9neket Izr\u00e1el fejedelmeir\u00f5l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mondjad: Mi volt any\u00e1d? N\u00f5st\u00e9ny oroszl\u00e1n; oroszl\u00e1nok k\u00f6zt fekszik vala, fiatal oroszl\u00e1nok k\u00f6z\u00f6tt nevel\u00e9 fel k\u00f6lykeit.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lnevele egyet k\u00f6lykei k\u00f6z\u00fcl; fiatal oroszl\u00e1nn\u00e1 l\u00f5n, \u00e9s megtanula ragadom\u00e1nyt ragadozni, embereket evett.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1k ezt r\u00f3la a n\u00e9pek; verm\u00f6kben megfogat\u00e9k, \u00e9s elviv\u00e9k \u00f5t horgokon \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9re.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tta, hogy k\u00e9sik, hogy oda veszett rem\u00e9nys\u00e9ge, v\u00f5n egyet k\u00f6lykei k\u00f6z\u00fcl, ezt tev\u00e9 fiatal oroszl\u00e1nn\u00e1.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s ez j\u00e1r vala az oroszl\u00e1nok k\u00f6z\u00f6tt, fiatal oroszl\u00e1nn\u00e1 l\u00f5n, \u00e9s megtanula ragadom\u00e1nyt ragadozni, embereket evett.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s ismer\u00e9 az \u00f5 \u00f6zvegyeiket s v\u00e1rosaikat elpuszt\u00edt\u00e1, \u00e9s megrettene a f\u00f6ld \u00e9s annak teljess\u00e9ge, ord\u00edt\u00e1sa hangj\u00e1t\u00f3l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s vet\u00e9k ellene a pog\u00e1nyok k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl a tartom\u00e1nyokb\u00f3l \u00e9s kiter\u00edt\u00e9k re\u00e1 h\u00e1l\u00f3jukat, verm\u00f6kben megfogat\u00e9k;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s vet\u00e9k \u00f5t ketreczbe horgokon, s elviv\u00e9k \u00f5t Babilon kir\u00e1ly\u00e1hoz, elviv\u00e9k \u00f5t v\u00e1rakba, hogy t\u00f6bb\u00e9 ne hallass\u00e9k szava Izr\u00e1el hegyein.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Any\u00e1d a te nyugalmadban olyan vala, mint a v\u00edz mell\u00e9 \u00fcltetett sz\u00f5l\u00f5t\u00f5, gy\u00fcm\u00f6lcscsel \u00e9s vessz\u00f5vel b\u00f5velkedik vala a sok v\u00edzt\u00f5l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5nek n\u00e9ki er\u00f5s vesszei, uralkod\u00f3k p\u00e1lcz\u00e1inak val\u00f3k, \u00e9s nagy vala magass\u00e1ga a s\u00fbr\u00fbs\u00e9g k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s felett, \u00e9s kitetsz\u00e9k magass\u00e1g\u00e1val \u00e9s vesszeinek sokas\u00e1g\u00e1val.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De kiszaggattat\u00e9k [Isten] haragja \u00e1ltal, a f\u00f6ldre vettet\u00e9k, \u00e9s a napkeleti sz\u00e9l elsz\u00e1raszt\u00e1 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t; let\u00f6ret\u00e9nek \u00e9s elsz\u00e1rad\u00e1nak er\u00f5s \u00e1gai; t\u00fbz em\u00e9szt\u00e9 meg.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s most a puszt\u00e1ban pl\u00e1nt\u00e1ltatott, sz\u00e1raz \u00e9s szomj\u00fa f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s t\u00fbz j\u00f6tt ki \u00e1gainak egyik vesszej\u00e9b\u00f5l, gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t megem\u00e9szt\u00e9, \u00e9s nincs [t\u00f6bb\u00e9] rajta er\u00f5s vessz\u00f5, nincs p\u00e1lcza az uralkod\u00e1sra! Gy\u00e1sz\u00e9nek ez \u00e9s gy\u00e1sz\u00e9nek lesz.\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a hetedik esztend\u00f5ben, az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3nap tizedik\u00e9n: j\u00f6v\u00e9nek f\u00e9rfiak Izr\u00e1el v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl megk\u00e9rdezni az Urat, \u00e9s le\u00fcl\u00e9nek el\u00f5ttem.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Embernek fia! besz\u00e9lj Izr\u00e1el v\u00e9neivel, \u00e9s mondjad n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Nemde engem megk\u00e9rdezni j\u00f6ttetek-\u00e9? \u00c9lek \u00e9n, hogy nem engedem, hogy megk\u00e9rdezzetek engem, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lni akarod \u00f5ket, \u00edt\u00e9lni akarsz, embernek fia? add tudtokra aty\u00e1ik \u00fat\u00e1latoss\u00e1gait!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s mondjad n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Azon a napon, melyen elv\u00e1laszt\u00e1m Izr\u00e1elt, \u00e9s f\u00f6lemel\u00e9m kezemet a J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za magv\u00e1nak, \u00e9s megismertet\u00e9m magamat vel\u00f6k \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, \u00e9s kezemet f\u00f6lemel\u00e9m n\u00e9kik, mondv\u00e1n: \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istentek!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Azon a napon felemeltem kezemet n\u00e9kik, hogy kihozzam \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l a f\u00f6ldre, a melyet kin\u00e9ztem vala n\u00e9kik, a mely t\u00e9jjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3, \u00e9kess\u00e9ge az minden tartom\u00e1nynak;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k n\u00e9kik: Kiki az \u00f5 szemei \u00fat\u00e1latoss\u00e1gait elvesse, \u00e9s \u00c9gyiptom b\u00e1lv\u00e1nyaival meg ne fert\u00e9ztess\u00e9tek magatokat; \u00e9n vagyok az \u00dar, a ti Istentek!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De p\u00e1rtot \u00fct\u00e9nek ellenem, s nem akar\u00e1nak hallgatni re\u00e1m. Senki az \u00f5 szeme \u00fat\u00e1latoss\u00e1gait el nem vet\u00e9 \u00e9s \u00c9gyiptom b\u00e1lv\u00e1nyait el nem hagy\u00e1. Mond\u00e1m az\u00e9rt, hogy ki\u00f6nt\u00f6m b\u00fasul\u00e1somat r\u00e1jok, teljess\u00e9 teszem haragomat rajtok \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9nek k\u00f6zepette.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "De cselekedtem az \u00e9n nevem\u00e9rt, hogy ez meg ne gyal\u00e1ztass\u00e9k a pog\u00e1nyok szemei el\u00f5tt, a kik k\u00f6zt \u00f5k val\u00e1nak, a kiknek szemei el\u00f5tt megismertettem magamat vel\u00f6k, hogy kihozom \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s kihoz\u00e1m \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l, s viv\u00e9m \u00f5ket a puszt\u00e1ba.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1m n\u00e9kik parancsolatimat, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeimet kijelent\u00e9m n\u00e9kik, melyeket az ember ha cselekszik, \u00e9l azok \u00e1ltal.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1m n\u00e9kik szombataimat is, hogy legyenek jegy\u00fcl k\u00f6ztem \u00e9s \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k; hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, az \u00f5 megszentel\u00f5j\u00f6k.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "De p\u00e1rtot \u00fcte ellenem Izr\u00e1el h\u00e1za a puszt\u00e1ban, az \u00e9n parancsolatimban nem j\u00e1rtak \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeimet megvet\u00e9k, a melyeket az ember ha cselekszik, \u00e9l azok \u00e1ltal; \u00e9s az \u00e9n szombataimat megfert\u00e9ztett\u00e9k felette igen. Mond\u00e1m az\u00e9rt, hogy ki\u00f6nt\u00f6m b\u00fasul\u00e1somat r\u00e1jok a puszt\u00e1ban, hogy elveszessem \u00f5ket.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "De cselekedtem az \u00e9n nevem\u00e9rt, hogy meg ne gyal\u00e1ztass\u00e9k a pog\u00e1nyok szemei el\u00f5tt, a kiknek szeme l\u00e1tt\u00e1ra kihoztam vala \u00f5ket.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6l is emel\u00e9m \u00e9n kezemet n\u00e9kik a puszt\u00e1ban, hogy be nem viszem \u00f5ket a f\u00f6ldre, melyet adtam n\u00e9kik, mely t\u00e9jjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3, \u00e9kess\u00e9ge az minden tartom\u00e1nynak;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mivelhogy t\u00f6rv\u00e9nyeimet megvetett\u00e9k \u00e9s parancsolataimban nem j\u00e1rtak, \u00e9s szombataimat megfert\u00e9ztett\u00e9k, mert b\u00e1lv\u00e1nyaik ut\u00e1n j\u00e1rt vala sz\u00edv\u00f6k:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal kedvezett szemem n\u00e9kik, hogy el ne veszessem \u00f5ket, \u00e9s nem vetettem n\u00e9kik v\u00e9get a puszt\u00e1ban.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k fiaiknak a puszt\u00e1ban: A ti aty\u00e1itok parancsolataiban ne j\u00e1rjatok, \u00e9s az \u00f5 t\u00f6rv\u00e9nyeiket meg ne tarts\u00e1tok, s b\u00e1lv\u00e1nyaikkal magatokat meg ne fert\u00e9ztess\u00e9tek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9n vagyok a ti Uratok, Istentek: az \u00e9n parancsolatimban j\u00e1rjatok, az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyimet tarts\u00e1tok meg, \u00e9s azokat cselekedj\u00e9tek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n szombatimat megszentelj\u00e9tek, hogy legyenek jegy\u00fcl \u00e9n k\u00f6ztem \u00e9s tik\u00f6ztetek, hogy megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "De p\u00e1rtot \u00fct\u00e9nek a fiak ellenem, parancsolataimban nem j\u00e1rtak, s t\u00f6rv\u00e9nyeimet meg nem tartott\u00e1k, hogy azokat cselekedj\u00e9k, a melyeket az ember ha cselekszik, \u00e9l azok \u00e1ltal; szombataimat megfert\u00e9ztett\u00e9k; mond\u00e1m az\u00e9rt, hogy ki\u00f6nt\u00f6m b\u00fasul\u00e1somat r\u00e1jok, teljess\u00e9 teszem haragomat rajtok a puszt\u00e1ban.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De visszavontam kezemet, s cselekedtem az \u00e9n nevem\u00e9rt, hogy meg ne gyal\u00e1ztass\u00e9k a pog\u00e1nyok el\u00f5tt, a kiknek szeme l\u00e1tt\u00e1ra kihoztam \u00f5ket.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "F\u00f6l is emel\u00e9m \u00e9n kezemet n\u00e9kik a puszt\u00e1ban, hogy elsz\u00e9lesztem \u00f5ket a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rom \u00f5ket a tartom\u00e1nyokba;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mivelhogy t\u00f6rv\u00e9nyeimet nem cselekedt\u00e9k, s parancsolataimat megvetett\u00e9k, \u00e9s szombataimat megfert\u00e9ztett\u00e9k, s aty\u00e1ik b\u00e1lv\u00e1nyai ut\u00e1n voltak szemeik.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n is adtam n\u00e9kik nem j\u00f3 parancsolatokat, s t\u00f6rv\u00e9nyeket, a melyek \u00e1ltal ne \u00e9ljenek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "S megfert\u00e9ztet\u00e9m \u00f5ket aj\u00e1nd\u00e9kaikkal, mikor [t\u00fbz\u00f6n ]vittek \u00e1t minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet, hogy elpuszt\u00edtsam \u00f5ket, hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az\u00e9rt sz\u00f3lj az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak, embernek fia, \u00e9s mondjad n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: M\u00e9g ebben is gyal\u00e1zattal illettek engem a ti aty\u00e1itok, hogy h\u00fbtlen\u00fcl elszakad\u00e1nak t\u00f5lem:\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mikor bevittem \u00f5ket a f\u00f6ldre, a mely\u00e9rt f\u00f6lemeltem kezemet, hogy azt n\u00e9kik adom, megtekint\u00e9nek minden magas halmot \u00e9s minden s\u00fbr\u00fb \u00e1g\u00fa f\u00e1t, \u00e9s ott \u00e1ldozz\u00e1k vala az \u00f5 \u00e1ldozatjaikat, \u00e9s ott adj\u00e1k vala haragra ingerl\u00f5 aj\u00e1nd\u00e9kaikat; \u00e9s oda teszik vala kedvelt illatjokat, \u00e9s oda \u00f6ntik vala ital\u00e1ldozataikat.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k n\u00e9kik: Micsoda e magaslat, a hova ti gy\u00fclekeztek? \u00c9s nevezik nev\u00e9t magaslatnak mind e mai napig.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt mondjad Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Nemde a ti aty\u00e1itok m\u00f3dj\u00e1ra fert\u00e9ztetitek-\u00e9 meg magatokat, \u00e9s az \u00f5 \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaik szerint par\u00e1zn\u00e1lkodtok-\u00e9?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s aj\u00e1nd\u00e9kaitok vitel\u00e9vel, mikor \u00e1tviszitek fiaitokat a t\u00fbz\u00f6n, fert\u00e9ztetitek meg magatokat minden b\u00e1lv\u00e1nyaitok el\u00f5tt mind e mai napig, \u00e9s \u00e9n engedjem, hogy megk\u00e9rdezzetek engem, Izr\u00e1el h\u00e1za? \u00c9lek \u00e9n, ezt mondja az \u00dar Isten, hogy nem engedem, hogy megk\u00e9rdezzetek engem!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s a mi lelketekben t\u00e1madt, semmik\u00e9ppen sem lesz meg, hogy azt mondj\u00e1tok: Lesz\u00fcnk olyanok, mint a pog\u00e1nyok, mint a tartom\u00e1nyok nemzets\u00e9gei, szolg\u00e1lv\u00e1n f\u00e1nak \u00e9s k\u00f5nek.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9lek \u00e9n, ezt mondja az \u00dar Isten, hogy er\u00f5s k\u00e9zzel \u00e9s kiny\u00fajtott karral \u00e9s kiontott b\u00fasul\u00e1ssal uralkodom rajtatok.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s kiviszlek titeket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s egybegy\u00fbjtelek titeket a tartom\u00e1nyokb\u00f3l, melyekbe elsz\u00e9ledtetek, er\u00f5s k\u00e9zzel \u00e9s kiny\u00fajtott karral \u00e9s kiontott b\u00fasul\u00e1ssal;\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s vezetlek titeket a n\u00e9pek puszt\u00e1j\u00e1ra, hol szemt\u00f5l-szembe t\u00f6rv\u00e9nykezem veletek.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A mint t\u00f6rv\u00e9nykeztem a ti aty\u00e1itokkal \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9nek puszt\u00e1j\u00e1ban; \u00fagy t\u00f6rv\u00e9nykezem veletek, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tviszlek titeket a vessz\u00f5 alatt, \u00e9s hozlak titeket a frigynek k\u00f6tel\u00e9be.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s kitiszt\u00edtom k\u00f6z\u00fcletek a p\u00e1rtosokat, \u00e9s az ellenem t\u00e1mad\u00f3kat, \u00e9s a f\u00f6ldr\u00f5l, melyen j\u00f6vev\u00e9nyek voltak, kihozom \u00f5ket, de Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re nem fognak bemenni, hogy megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Ti pedig, Izr\u00e1el h\u00e1za, azt mondja az \u00dar Isten, mindenitek j\u00e1rjon az \u00f5 b\u00e1lv\u00e1nyai ut\u00e1n \u00e9s szolg\u00e1ljon azoknak; de azut\u00e1n bizony, hallgatni fogtok r\u00e1m, \u00e9s az \u00e9n szent nevemet t\u00f6bb\u00e9 meg nem fert\u00e9ztetitek aj\u00e1nd\u00e9kitokkal \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaitokkal.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Mert az \u00e9n szent hegyemen, Izr\u00e1elnek magas hegy\u00e9n, ezt mondja az \u00dar Isten, ott fog szolg\u00e1lni n\u00e9kem Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za egy\u00fctt azon a f\u00f6ld\u00f6n; ott kedvelem \u00f5ket, ott kiv\u00e1nom meg a ti \u00e1ldozataitokat \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kitoknak els\u00f5 zseng\u00e9j\u00e9t mindenben, mit n\u00e9kem szenteltek.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Kedves illatban kedvellek titeket, mikor kihozlak titeket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl \u00e9s egybegy\u00fbjtelek titeket a tartom\u00e1nyokb\u00f3l, melyeken elsz\u00e9ledtetek, \u00e9s megszenteltetem ti bennetek a pog\u00e1nyok szemei el\u00f5tt.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mikor beviszlek titeket Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re, arra a f\u00f6ldre, mely\u00e9rt f\u00f6lemeltem kezemet, hogy adom azt a ti aty\u00e1itoknak.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s ott megeml\u00e9keztek \u00fataitokr\u00f3l, s minden cselekedeteitekr\u00f5l, melyekkel magatokat megfert\u00e9ztett\u00e9tek, s meg\u00fat\u00e1lj\u00e1tok ti magatokat minden gonoszs\u00e1gtok\u00e9rt, melyeket cselekedtetek.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mikor cselekszem veletek az \u00e9n nevem\u00e9rt, \u00e9s nem a ti gonosz \u00fataitok \u00e9s romlott cselekedeteitek szerint, oh Izr\u00e1el h\u00e1za, ezt mondja az \u00dar Isten!\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Embernek fia! ford\u00edtsd orcz\u00e1dat d\u00e9lre, \u00e9s sz\u00f3lj d\u00e9l fel\u00e9 \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj a d\u00e9li mez\u00f5 erdeje ellen!\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s mondjad a d\u00e9l erdej\u00e9nek: Halld meg az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n t\u00fczet gy\u00fajtok benned, hogy megem\u00e9szszen te benned minden z\u00f6ldel\u00f5 \u00e9s minden asz\u00fa f\u00e1t. Meg nem aluszik a l\u00e1ngol\u00f3 l\u00e1ng, \u00e9s meg\u00e9g a miatt minden orcza d\u00e9lt\u00f5l \u00e9szakig.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tja minden test, hogy \u00e9n, az \u00dar gy\u00fajtottam meg azt, [mert] meg nem aluszik.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k: Ah, ah, Uram Isten! ezek azt mondj\u00e1k n\u00e9kem: H\u00e1t nem p\u00e9ldabesz\u00e9dekben besz\u00e9l ez?\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! ford\u00edtsd arczodat Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9, \u00e9s sz\u00f3lj a szent helyek ellen \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el f\u00f6ldje ellen!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mondjad Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n re\u00e1d [megyek,] \u00e9s kivonszom kardomat h\u00fcvely\u00e9b\u00f5l, \u00e9s kiv\u00e1gok bel\u00f5led igazat \u00e9s gonoszt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az\u00e9rt, hogy kiv\u00e1gjak bel\u00f5led igazat \u00e9s gonoszt, az\u00e9rt megyen ki kardom h\u00fcvely\u00e9b\u00f5l minden test ellen d\u00e9lr\u00f5l \u00e9szakig.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9rti minden test, hogy \u00e9n, az \u00dar vontam ki kardomat h\u00fcvely\u00e9b\u00f5l, [mert bel\u00e9] t\u00f6bb\u00e9 vissza nem t\u00e9r.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, ny\u00f6gj! Derekad f\u00e1jdalm\u00e1ban keser\u00fbs\u00e9ggel ny\u00f6gj szem\u00f6k l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, mikor mondj\u00e1k n\u00e9ked: Mi\u00e9rt ny\u00f6gsz te? ezt mondjad: A h\u00edr\u00e9rt, mert beteljesedett: \u00e9s elolvad minden sz\u00edv \u00e9s eler\u00f5tlenedik minden k\u00e9z \u00e9s elcs\u00fcgged minden l\u00e9lek \u00e9s minden t\u00e9rd elolvad mint a v\u00edz. \u00cdm\u00e9 beteljesedett \u00e9s meglett, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Embernek fia! pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj \u00e9s mondjad: Ezt mondta az \u00dar: Mondjad: fegyver, fegyver! meg\u00e9les\u00edtett \u00e9s meg is f\u00e9nyes\u00edtett!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hogy \u00f6ld\u00f6k\u00f6lj\u00f6n, meg\u00e9les\u00edttetett, hogy legyen vill\u00e1ml\u00e1sa, megf\u00e9nyes\u00edttetett. Avagy \u00f6r\u00fclj\u00fcnk-\u00e9? Fiam [e] veszszeje megvet minden f\u00e1t!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s adta azt megf\u00e9nyes\u00edt\u00e9sre, hogy marokba fogj\u00e1k; meg\u00e9les\u00edttetett az a kard s megf\u00e9nyes\u00edttetett, hogy adj\u00e1k a meg\u00f6l\u00f5nek kez\u00e9be.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ki\u00e1lts \u00e9s jajgass, embernek fia! mert ez az \u00e9n n\u00e9pemen l\u00e9szen \u00e9s Izr\u00e1el minden fejedelmin: e kardra jutnak n\u00e9pemmel egy\u00fctt, ezok\u00e9rt \u00fcss czombodra.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "M\u00e1r megpr\u00f3b\u00e1ltatott. De h\u00e1t ha a vessz\u00f5 maga is vonakodn\u00e9k? Nem \u00fagy l\u00e9szen, ezt mondja az \u00dar Isten!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Te pedig, embernek fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s csapd \u00f6ssze tenyeredet, mert kett\u00f5s lesz a kard, most harmadszor; \u00f6ld\u00f6kl\u00f5 kard az, a nagy \u00f6ld\u00f6kl\u00f5 kard k\u00f6r\u00fclj\u00e1rja \u00f5ket.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hogy elolvadjon a sz\u00edv \u00e9s sokan elhulljanak: minden kapujokban r\u00e1jok vetem a kard vill\u00e1ml\u00e1s\u00e1t, hisz vill\u00e1ml\u00e1sra k\u00e9sz\u00fclt, \u00f6ld\u00f6kl\u00e9sre kif\u00e9nyes\u00edttetett!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Szedd \u00f6ssze magadat; tarts jobbra, tarts el\u00f5re, tarts balra, a merre \u00e9led ir\u00e1nyozva van.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9n is \u00f6sszecsapom tenyeremet, \u00e9s megnyugotom haragomat. \u00c9n, az \u00dar sz\u00f3lottam.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, csin\u00e1lj magadnak k\u00e9t \u00fatat, a melyen j\u00f5jj\u00f6n a babiloni kir\u00e1ly kardja; egy f\u00f6ldr\u00f5l j\u00f5jj\u00f6n ki mind a kett\u00f5; s egy kezet v\u00e9ss f\u00f6l, a v\u00e1rosba vezet\u00f5 \u00fat fej\u00e9n\u00e9l v\u00e9sd f\u00f6l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00datat csin\u00e1lj, hogy j\u00f5jj\u00f6n a kard az Ammon fiainak Rabb\u00e1j\u00e1ra, azt\u00e1n J\u00fad\u00e1ra, a k\u00f6r\u00fclker\u00edtett Jeruzs\u00e1lemre.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert meg\u00e1ll a babiloni kir\u00e1ly az \u00fatak kezdet\u00e9n, a k\u00e9t \u00fat fej\u00e9n\u00e9l, hogy j\u00f6vend\u00f5t l\u00e1ttasson; megr\u00e1zza a nyilakat, megk\u00e9rdezi a Ter\u00e1fimot, megn\u00e9zi a m\u00e1jat.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Jobbj\u00e1ba adta a j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Jeruzs\u00e1lemet, hogy \u00e1llasson falt\u00f6r\u00f5 kosokat, hogy nyissa sz\u00e1j\u00e1t ord\u00edt\u00e1sra, hogy \u00fcss\u00f6n zajt trombit\u00e1val, hogy \u00e1llasson falt\u00f6r\u00f5 kosokat a kapuk ellen, hogy t\u00f6lts\u00f6n s\u00e1nczot, \u00e9p\u00edtsen tornyot.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "De ez n\u00e9kik hamis j\u00f6vend\u00f6l\u00e9snek l\u00e1tszik: szent esk\u00fcik vannak n\u00e9kik [Istent\u00f5l;] \u00e1m \u00d5 eml\u00e9kezetbe hozza v\u00e9tk\u00f6ket, hogy megfogassanak.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt ezt mondja az \u00dar Isten: Mivelhogy eml\u00e9kezetbe hozz\u00e1tok v\u00e9tketeket, mid\u00f5n nyilv\u00e1nval\u00f3kk\u00e1 lesznek gonoszs\u00e1gaitok, hogy megl\u00e1ttassanak b\u00fbneitek minden cselekedeteitekben; mivelhogy eszembe juttok, k\u00e9zzel megfogattok.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s te elvetemedett, te gonosztev\u00f5, Izr\u00e1el fejedelme, a kinek napja elj\u00f6tt az utols\u00f3 v\u00e9tek idej\u00e9n:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: El a s\u00fcveggel, le a koron\u00e1val! Ez nem l\u00e9szen ez: az alacsony legyen magas, \u00e9s a magas alacsony!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Romm\u00e1, romm\u00e1, romm\u00e1 teszem azt; ez sem lesz \u00e1lland\u00f3, m\u00edg el nem j\u00f5 az, a ki\u00e9 az uralkod\u00e1s, \u00e9s n\u00e9ki adom azt!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s mondjad: Ezt mondja az \u00dar Isten Ammon fiair\u00f3l \u00e9s gyal\u00e1zkod\u00e1sukr\u00f3l, \u00e9s mondjad: Fegyver, fegyver, \u00f6ld\u00f6kl\u00e9sre kivont, megf\u00e9nyes\u00edttetett, hogy ragyogjon, az\u00e9rt, hogy vill\u00e1mlj\u00e9k;\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "De mivel fel\u00f5led hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got l\u00e1tnak, hazugs\u00e1got j\u00f6vend\u00f6lnek, hogy odatesznek t\u00e9ged a meg\u00f6lt gonoszok nyak\u00e1ra, a kiknek napjok elj\u00f6tt az utols\u00f3 v\u00e9tek idej\u00e9n:\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Tedd vissza h\u00fcvely\u00e9be azt; a helyen, melyen teremtett\u00e9l, sz\u00e1rmaz\u00e1sod f\u00f6ldj\u00e9n \u00edt\u00e9llek meg t\u00e9ged.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s kiontom re\u00e1d haragomat, b\u00fasul\u00e1som t\u00fcz\u00e9t f\u00favom re\u00e1d, \u00e9s adlak goromba f\u00e9rfiak kez\u00e9be, kik mesterek, [t\u00e9ged] elveszteni.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A t\u00fbz eledele leszel; v\u00e9redet benyeli a f\u00f6ld; eml\u00e9kezetbe nem j\u00f6sz t\u00f6bb\u00e9, mert \u00e9n, az \u00dar sz\u00f3ltam.\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, \u00edt\u00e9lni akarsz? meg akarod-\u00e9 \u00edt\u00e9lni a v\u00e9ront\u00f3 v\u00e1rost? add tudt\u00e1ra minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1gait,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mondjad: \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar Isten: Te v\u00e1ros, ki k\u00f6zep\u00e9ben v\u00e9rt ontott, hogy elj\u00f5jj\u00f6n ideje, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyokat csin\u00e1lt mag\u00e1nak \u00f6nmaga megfert\u00e9ztet\u00e9s\u00e9re;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "V\u00e9red miatt, melyet ontott\u00e1l, lett\u00e9l b\u00fbn\u00f6s, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaiddal, melyeket csin\u00e1lt\u00e1l, fert\u00e9ztetted meg magadat, s k\u00f6zelebb hoztad napjaidat s eljutott\u00e1l esztendeidig; az\u00e9rt adlak gyal\u00e1zatul a pog\u00e1nyoknak, \u00e9s cs\u00fafol\u00e1sul minden tartom\u00e1nynak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A kik k\u00f6zel s t\u00e1vol vannak t\u00f5led, megcs\u00fafolnak t\u00e9ged, te fert\u00e9zett nev\u00fb, sok h\u00e1bor\u00fas\u00e1g\u00fa!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, Izr\u00e1el fejedelmei, kiki az \u00f5 tehets\u00e9ge szerint azon volt benned, hogy v\u00e9rt ontsanak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ap\u00e1t \u00e9s any\u00e1t meg\u00fat\u00e1ltak te benned, a j\u00f6vev\u00e9nyen nyomorgat\u00e1st cselekedtek te k\u00f6zepetted, \u00e1rv\u00e1t \u00e9s \u00f6zvegyet sanyargattak benned.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A mi n\u00e9kem szenteltetett, meg\u00fat\u00e1ltad, s szombatimat megfert\u00e9ztetted.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "R\u00e1galmaz\u00f3k voltak benned, hogy v\u00e9rt ontsanak, s a hegyeken ettek benned, fajtalans\u00e1got cselekedtek k\u00f6zepetted.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az atya szem\u00e9rm\u00e9t f\u00f6ltakart\u00e1k benned, a haviv\u00e9r miatt tiszt\u00e1talant er\u00f5szakolt\u00e1k benned.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Egyik felebar\u00e1tj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9vel cselekedett \u00fat\u00e1latoss\u00e1got, a m\u00e1sik meg meny\u00e9t fert\u00e9ztette meg fajtalans\u00e1gban, s volt, a ki h\u00fag\u00e1t, atyj\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t er\u00f5szakolta benned.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Aj\u00e1nd\u00e9kokat vettek fel benned a v\u00e9ront\u00e1sra, uzsor\u00e1t \u00e9s kamatot szedt\u00e9l, s nyerekedt\u00e9l felebar\u00e1taidon csal\u00e1rds\u00e1ggal, s \u00e9n r\u00f3lam elfelejtkezt\u00e9l, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, \u00f6sszecsapom tenyeremet nyeres\u00e9geden, a melyet csin\u00e1lt\u00e1l, \u00e9s a v\u00e9ront\u00e1sokon, melyek l\u00f5nek te benned.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Vajjon meg\u00e1llhat-\u00e9 sz\u00edved, avagy er\u00f5sek lesznek-\u00e9 kezeid azokban a napokban, mikor \u00e9n sz\u00e1molok veled? \u00c9n, az \u00dar, sz\u00f3lottam \u00e9s meg is cselekszem.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s eloszlatlak t\u00e9ged a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rlak a tartom\u00e1nyokba, s v\u00e9get vetek tiszt\u00e1talans\u00e1godnak.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "S \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl b\u00edrlak t\u00e9ged a pog\u00e1nyok szeme l\u00e1tt\u00e1ra, \u00e9s megtudod, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Embernek fia! Izr\u00e1el h\u00e1za salakk\u00e1 lett n\u00e9kem; eg\u00e9szen r\u00e9z \u00e9s \u00f3n \u00e9s vas \u00e9s \u00f3lom a kemencze k\u00f6zepette; ez\u00fcstsalakk\u00e1 lettek:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten. Mivelhogy mindny\u00e1jan salakk\u00e1 lettetek, az\u00e9rt \u00edm\u00e9, egybegy\u00fbjtelek titeket Jeruzs\u00e1lem k\u00f6zep\u00e9be.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A mint egybe szoktak gy\u00fbjteni ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s rezet \u00e9s vasat \u00e9s \u00f3lmot \u00e9s \u00f3nt a kemencze k\u00f6zep\u00e9be, hogy t\u00fczet gerjeszszenek r\u00e1 a megolvaszt\u00e1sra; \u00edgy gy\u00fbjtelek egybe b\u00fasul\u00e1somban \u00e9s haragomban, \u00e9s bevetlek s megolvasztlak titeket.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s egybegy\u00fbjtelek titeket, \u00e9s r\u00e1tok f\u00favom b\u00fasul\u00e1som t\u00fcz\u00e9t, hogy benne megolvadjatok.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A mint megolvad az ez\u00fcst a kemencze k\u00f6zep\u00e9ben, \u00fagy olvadtok meg \u00f5 benne, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n, az \u00dar \u00f6nt\u00f6ttem ki haragomat re\u00e1tok.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Embernek fia! mondjad n\u00e9ki: Te vagy a f\u00f6ld, mely meg nem tisztult; es\u00f5t nem kapott a haragnak napj\u00e1n.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "P\u00e1rtosok az \u00f5 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00f5 k\u00f6zepette; olyanok, mint az ord\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1n, mely ragadom\u00e1nyt ragad: lelkeket ettek, kincset \u00e9s dr\u00e1gas\u00e1got elvesznek, \u00f6zvegyeit megsokas\u00edtj\u00e1k \u00f5benne.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Papjai er\u00f5szakot tettek t\u00f6rv\u00e9nyemen, s megfert\u00e9ztett\u00e9k, a mi n\u00e9kem szenteltetett! k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get nem tettek a k\u00f6z\u00f6tt, a mi szent \u00e9s a mi k\u00f6z, s a tiszt\u00e1talan \u00e9s tiszta k\u00f6z\u00f6tt k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get nem tan\u00edtottak, s szombataimt\u00f3l elrejtett\u00e9k szemeiket, \u00fagyhogy megszents\u00e9gtelen\u00edtettek engem.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "El\u00f5lj\u00e1r\u00f3i \u00f5 k\u00f6zepette mint a ragadom\u00e1nyt ragadoz\u00f3 farkasok: v\u00e9rt ontani, a lelkeket elveszteni, hogy nyerekedhessenek nyeres\u00e9ggel.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i m\u00e1zolnak n\u00e9kik m\u00e1zzal: hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got l\u00e1tnak s j\u00f6vend\u00f6lnek hazugs\u00e1got n\u00e9kik, mondv\u00e1n: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten! holott az \u00dar nem besz\u00e9lt.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A f\u00f6ld n\u00e9pe nyomorgat\u00e1st cselekszik \u00e9s ragadom\u00e1nyt ragadoz, a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5t \u00e9s szeg\u00e9nyt sanyargatja, s a j\u00f6vev\u00e9nyt t\u00f6rv\u00e9nytelen nyomorgatja.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s keres\u00e9k k\u00f6z\u00fcl\u00f6k valakit, a ki falat falazna, \u00e9s \u00e1llana a t\u00f6r\u00e9sen \u00e9n el\u00f5mbe az orsz\u00e1g\u00e9rt, hogy el ne puszt\u00edtsam azt; de senkit nem tal\u00e1l\u00e9k.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt kiont\u00e1m haragomat re\u00e1jok, megem\u00e9szt\u00e9m \u00f5ket b\u00fasul\u00e1som t\u00fcz\u00e9vel, \u00fatjokat fej\u00f6kh\u00f6z ver\u00e9m, azt mondja az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! Volt k\u00e9t asszony, egy any\u00e1nak le\u00e1nyai.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1nak \u00c9gyiptomban, ifj\u00fas\u00e1gukban par\u00e1zn\u00e1lkodtak; ott szorongatt\u00e1k eml\u00f5j\u00fcket, ott nyomogatt\u00e1k sz\u00fbzi kebl\u00f6ket.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s nev\u00f6k: Ohol\u00e1 a nagyobbik, \u00e9s h\u00faga Oholib\u00e1; \u00e9s l\u00f5nek enyimekk\u00e9, \u00e9s sz\u00fcl\u00e9nek fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat. A mi pedig a nev\u00f6ket illeti: Samaria az Ohol\u00e1 \u00e9s Jeruzs\u00e1lem az Oholib\u00e1.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e9k Ohol\u00e1 oldalamon, \u00e9s f\u00f6lgerjede szeret\u00f5ihez, a k\u00f6zeli Assiriabeliekhez.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kik k\u00e9k b\u00edborba \u00f6lt\u00f6z\u00f6ttek, helytart\u00f3k \u00e9s fejedelmek, k\u00edv\u00e1natos ifjak mindny\u00e1jan, lovagok, lovakon \u00fcl\u00f5k.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9kik ad\u00e1 mag\u00e1t par\u00e1znas\u00e1gaiban Assiria v\u00e1logatott ifjainak; \u00e9s mindazokn\u00e1l, kikhez felgerjede, minden \u00f5 b\u00e1lv\u00e1nyaikkal megfert\u00e9ztet\u00e9 mag\u00e1t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De az \u00c9gyiptombeliekt\u00f5l val\u00f3 par\u00e1znas\u00e1gait is el nem hagy\u00e1, mert vele h\u00e1ltak ifj\u00fas\u00e1g\u00e1ban, s \u00f5k nyomogatt\u00e1k sz\u00fbzi kebel\u00e9t, \u00e9s ki\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k \u00f5 re\u00e1 par\u00e1znas\u00e1gukat.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt adtam \u00f5t szeret\u00f5inek kez\u00e9be, Assiria fiainak kez\u00e9be, kikhez f\u00f6lgerjedett.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Azok feltakar\u00e1k szem\u00e9rm\u00e9t, fiait \u00e9s le\u00e1nyit elviv\u00e9k s mag\u00e1t fegyverrel \u00f6l\u00e9k meg, \u00fagy hogy h\u00edre-neve l\u00f5n az asszonyokn\u00e1l, s \u00edt\u00e9letet cseleked\u00e9nek rajta.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 h\u00faga, Oholib\u00e1, \u00e9s m\u00e9g gonoszabbul folytat\u00e1 buj\u00e1lkod\u00e1s\u00e1t amann\u00e1l, \u00e9s par\u00e1znas\u00e1gait n\u00e9nje par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1sain\u00e1l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Assiria fiaihoz f\u00f6lgerjedt, k\u00f6zeli helytart\u00f3khoz s fejedelmekhez, teljes sz\u00e9ps\u00e9gben \u00f6lt\u00f6z\u00f5kh\u00f6z, lovagokhoz, lovakon \u00fcl\u00f5kh\u00f6z, kik mindny\u00e1jan kiv\u00e1natos ifjak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, hogy megfert\u00e9ztette mag\u00e1t: egy az \u00fatjok kett\u00f5j\u00f6knek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9g szapor\u00edt\u00e1 par\u00e1znas\u00e1gait, \u00e9s l\u00e1ta f\u00e9rfiakat bev\u00e9sve a falon, a K\u00e1ldeusok k\u00e9peit, bev\u00e9sve v\u00f6r\u00f6s fest\u00e9kkel,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kik \u00f6vet viseltek derekukon, csom\u00f3s s\u00fcvegeket fej\u00fck\u00f6n, olyanok mind, mint a szek\u00e9rr\u00f5l harczol\u00f3k, hasonl\u00f3k B\u00e1bel fiaihoz, kiknek sz\u00fcl\u00f5f\u00f6ldje K\u00e1ldea;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lgerjedt hozz\u00e1jok szemei n\u00e9z\u00e9s\u00e9ben, s bocs\u00e1ta k\u00f6veteket hozz\u00e1jok K\u00e1lde\u00e1ba.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6v\u00e9nek \u00f5 hozz\u00e1 B\u00e1bel fiai a szerelem \u00e1gyash\u00e1z\u00e1ba, s megfert\u00e9ztet\u00e9k \u00f5t par\u00e1znas\u00e1gukkal, \u00fagyhogy tiszt\u00e1talan lett miattok; s ekkor lelke elt\u00e1voz\u00e9k t\u00f5l\u00f6k.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s mikor feltakarta par\u00e1znas\u00e1gait \u00e9s feltakarta szem\u00e9rm\u00e9t, elt\u00e1voz\u00e9k az \u00e9n lelkem \u00f5 t\u00f5le, a mint az \u00f5 n\u00e9nj\u00e9t\u00f5l lelkem elt\u00e1vozott vala.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s megsokas\u00edt\u00e1 par\u00e1znas\u00e1gait, megeml\u00e9kezv\u00e9n ifj\u00fas\u00e1g\u00e1nak napjair\u00f3l, mikor \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9n par\u00e1zn\u00e1lkodott;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lgerjede azok buj\u00e1lkod\u00f3ihoz, kiknek teste olyan, mint a szamarak teste, \u00e9s foly\u00e1suk, mint lovak foly\u00e1sa.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s megeml\u00e9kez\u00e9l ifj\u00fas\u00e1god fajtalankod\u00e1s\u00e1ra, mikor \u00f5k, az \u00e9gyiptomiak, nyomogatt\u00e1k kebledet, hogy szorongass\u00e1k ifj\u00fas\u00e1god eml\u00f5it.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt Oholib\u00e1, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n felt\u00e1masztom a te szeret\u00f5idet ellened, kikt\u00f5l pedig elt\u00e1vozott lelked, s re\u00e1d hozom \u00f5ket mindenfel\u00f5l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Babilon fiait \u00e9s minden K\u00e1ldeabelit, Pek\u00f3dot \u00e9s So\u00e1t \u00e9s Ko\u00e1t, Assiria minden fi\u00e1t \u00f5 vel\u00fck, k\u00edv\u00e1natos ifjakat, helytart\u00f3kat s fejedelmeket, mindny\u00e1jokat, szek\u00e9rr\u00f5l harczol\u00f3kat s el\u00f5kel\u00f5ket, \u00e9s lovakon \u00fcl\u00f5ket, mindny\u00e1jokat.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s j\u00f5nek re\u00e1d szekereknek \u00e9s kerekeknek t\u00f6meg\u00e9vel s n\u00e9pek sokas\u00e1g\u00e1val, nagy \u00e9s kis paizszsal \u00e9s sisakkal k\u00f6r\u00fclvesznek t\u00e9ged mindenfel\u00f5l, s adok n\u00e9kik hatalmat az \u00edt\u00e9letre, s meg\u00edt\u00e9lnek t\u00e9ged az \u00f5 \u00edt\u00e9let\u00f6k szerint.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s megmutatom rajtad f\u00e9lt\u00f5 szerelmemet, s cselekszenek veled kegyetlen\u00fcl; orrodat s f\u00fcleidet elmet\u00e9lik, s marad\u00e9kod fegyver miatt hull el; \u00f5k fiaidat \u00e9s le\u00e1nyaidat elviszik, s marad\u00e9kodat t\u00fbz em\u00e9szti meg.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "S megfosztanak ruh\u00e1idt\u00f3l, \u00e9s elveszik \u00e9kess\u00e9geidet.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9get vetek fajtalans\u00e1godnak s \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l val\u00f3 par\u00e1znas\u00e1godnak, s nem emeled f\u00f6l szemeidet r\u00e1jok, s \u00c9gyiptomra nem eml\u00e9kezel t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n adlak t\u00e9ged azoknak kez\u00e9be, a kiket gy\u00fbl\u00f6lsz, azoknak kez\u00e9be, a kikt\u00f5l elt\u00e1vozott lelked.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9ggel cselekesznek veled, \u00e9s mindent, mit kerest\u00e9l, elvesznek t\u00f5led, \u00e9s mez\u00edtelen s ruh\u00e1talan hagynak, hogy feltakartass\u00e9k par\u00e1znas\u00e1gaid szem\u00e9rme. \u00c9s fajtalans\u00e1god s par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1said\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Hozt\u00e1k ezeket re\u00e1d; mivelhogy par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l a pog\u00e1nyok ut\u00e1n, mert megfert\u00e9ztetted magad azok b\u00e1lv\u00e1nyaival.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "N\u00e9n\u00e9d \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt\u00e1l, az\u00e9rt az \u00f5 pohar\u00e1t adom kezedbe.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: N\u00e9n\u00e9d pohar\u00e1t megiszod, mely m\u00e9ly \u00e9s sz\u00e9les; leszen nevets\u00e9gedre s cs\u00fafoltat\u00e1sodra, hogy sok f\u00e9r bele.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "R\u00e9szegs\u00e9ggel \u00e9s b\u00e1nattal megtelsz; pusztas\u00e1g \u00e9s elpusztul\u00e1s pohara a te n\u00e9n\u00e9d, Samaria pohara!\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Meg kell innod azt s fen\u00e9kig hajtanod; \u00e9s cserepein r\u00e1g\u00f3dni fogsz, eml\u00f5idet megszaggatod azokon, mert \u00e9n sz\u00f3lottam, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt ezt mondja az \u00dar Isten: Mivelhogy elfelejtkezt\u00e9l \u00e9n r\u00f3lam s h\u00e1tad m\u00f6g\u00e9 vetett\u00e9l engemet, te is hordozd fajtalans\u00e1godat \u00e9s par\u00e1znas\u00e1gaidat.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9kem: Embernek fia! avagy nem \u00edt\u00e9led-\u00e9 Ohol\u00e1t \u00e9s Oholib\u00e1t? Hirdesd n\u00e9kik \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaikat.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Mert h\u00e1zass\u00e1got t\u00f6rtek, \u00e9s v\u00e9r van kezeiken, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaikkal t\u00f6rtek h\u00e1zass\u00e1got, \u00e9s fiaikat is, kiket sz\u00fcltek vala n\u00e9kem, t\u00fbzben n\u00e9kik \u00e1ldoz\u00e1k azok eledel\u00e9\u00fcl.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "S\u00f5t ezt is cselekedt\u00e9k velem: megfert\u00e9ztet\u00e9k az \u00e9n szent helyemet azon a napon, \u00e9s szombatimat megszents\u00e9gtelen\u00edt\u00e9k.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s mikor meg\u00f6lt\u00e9k fiaikat az \u00f5 b\u00e1lv\u00e1nyaiknak, bemen\u00e9nek az \u00e9n szenthelyembe azon a napon, hogy megszents\u00e9gtelen\u00edts\u00e9k, \u00e9s \u00edm\u00e9, \u00edgy cselekedtek az \u00e9n h\u00e1zamban.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "S\u00f5t elk\u00fcld\u00f6ttek messz\u00fcnnen j\u00f6v\u00f5 emberekhez, kikhez k\u00f6vets\u00e9g k\u00fcldetett, \u00e9s \u00edm\u00e9 elj\u00f6v\u00e9nek, a kiknek kedv\u00e9\u00e9rt megmos\u00f3d\u00e1l, kend\u00f5z\u00e9d szemeidet, \u00e9s f\u00f6l\u00e9kes\u00edt\u00e9d magad \u00e9kess\u00e9ggel;\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s \u00fclt\u00e9l pomp\u00e1s kerevetre, s ter\u00edtett asztal vala az el\u00f5tt, \u00e9s az \u00e9n f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szeremet \u00e9s olajomat arra tev\u00e9d;\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ott \u00f6rvendez\u00f5 sokas\u00e1gnak zaja. \u00c9s [k\u00fcld\u00f6ttek] az emberek sokas\u00e1g\u00e1b\u00f3l val\u00f3 f\u00e9rfiakhoz, hozat\u00e1nak iv\u00f3t\u00e1rsakat a puszt\u00e1b\u00f3l; \u00e9s ezek ad\u00e1nak karpereczeket az \u00f5 kezeikre \u00e9s \u00e9kes koron\u00e1t fej\u00f6kre.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k: M\u00e9g az elaggott is h\u00e1zass\u00e1got t\u00f6r? most m\u00e1r par\u00e1znas\u00e1god fog par\u00e1zn\u00e1lkodni, \u00e9s \u00fagy l\u00f5n.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s bemen\u00e9nek hozz\u00e1, mint a hogy a par\u00e1zna asszonyhoz bemennek; \u00edgy mentek be Ohol\u00e1hoz \u00e9s Oholib\u00e1hoz, e fajtalan asszonyokhoz.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s igaz f\u00e9rfiak, ezek \u00edt\u00e9lik meg \u00f5ket a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00f5k, \u00e9s v\u00e9ront\u00f3k \u00edt\u00e9let\u00e9vel, mert h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00f5k \u00e9s v\u00e9r van kezeiken.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Hozzanak r\u00e1jok gy\u00fclekezetet, \u00e9s adj\u00e1k \u00f5ket b\u00e1ntalmaz\u00e1sra \u00e9s ragadom\u00e1nyra.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6vezze meg \u00f5ket a gy\u00fclekezet, \u00e9s vagdalj\u00e1k \u00f6ssze \u00f5ket fegyvereikkel; fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat \u00f6lj\u00e9k meg, \u00e9s h\u00e1zaikat t\u00fbzzel \u00e9gess\u00e9k meg.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00fcntetem a fajtalans\u00e1got a f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s tanul minden asszony, \u00e9s nem cselekesznek a ti fajtalans\u00e1gotok szerint.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00c9s re\u00e1tok vetik fajtalans\u00e1gotokat, s b\u00e1lv\u00e1nyaitok v\u00e9tkeit viselitek, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m a kilenczedik esztend\u00f5ben, a tizedik h\u00f3napban, a h\u00f3napnak tizedik\u00e9n, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! \u00edrd fel magadnak e nap nev\u00e9t, \u00e9pen ezen nap\u00e9t: Babilon kir\u00e1lya \u00e9pen ezen a napon j\u00f6tt Jeruzs\u00e1lemre.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mondj p\u00e9ldabesz\u00e9det a p\u00e1rtos h\u00e1zra, \u00e9s mondjad n\u00e9kik: Ezt mondja az \u00dar Isten: Tedd f\u00f6l a fazekat, tedd f\u00f6l, \u00e9s t\u00f6lts vizet is bele.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Gy\u00fbjtsd \u00f6ssze a bele val\u00f3 darabokat, minden j\u00f3 darabot, czombot, lapoczk\u00e1t; v\u00e1logatott csontokkal t\u00f6ltsd meg.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "V\u00e9gy v\u00e1logatott juhokat, \u00e9s t\u00e9gy m\u00e1gly\u00e1t a csontoknak is [a faz\u00e9k] al\u00e1; forrald er\u00f5sen, m\u00e9g csontjai is f\u00f5jjenek benne.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Jaj a v\u00e9ront\u00f3 v\u00e1rosnak, a faz\u00e9knak, a melynek rozsd\u00e1ja benne van, \u00e9s rozsd\u00e1ja nem ment le r\u00f3la! Darabr\u00f3l darabra szedd ki, a mi benne van: nem esett sors re\u00e1.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert v\u00e9re ott van k\u00f6zep\u00e9ben, kopasz szikl\u00e1ra ontotta, nem a f\u00f6ldre \u00f6nt\u00f6tte, hogy por fedje be.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hogy haragomat felind\u00edtsam \u00e9s bossz\u00fat \u00e1lljak, kopasz szikl\u00e1ra ontottam v\u00e9r\u00e9t, hogy be ne fedeztess\u00e9k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Jaj a v\u00e9ront\u00f3 v\u00e1rosnak! \u00e9n is nagy m\u00e1gly\u00e1t rakok!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "B\u00f5ven rakd a f\u00e1t, gy\u00fajtsd meg a t\u00fczet, f\u00f5zd meg j\u00f3l a h\u00fast, forrald a levet, \u00e9s a csontok sz\u00e9tf\u00f5jjenek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ll\u00edtsd \u00fcresen az \u00f5 szen\u00e9re, hogy meghev\u00fclj\u00f6n s megt\u00fczesedj\u00e9k \u00e9rcze, \u00e9s megolvadjon benne tiszt\u00e1talans\u00e1ga, megem\u00e9sztess\u00e9k rozsd\u00e1ja.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A f\u00e1radoz\u00e1sokat kif\u00e1rasztotta, \u00e9s nem ment le r\u00f3la az \u00f5 sok rozsd\u00e1ja, t\u00fbzbe h\u00e1t rozsd\u00e1j\u00e1val!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A te tiszt\u00e1talans\u00e1godban fajtalans\u00e1g van, mivelhogy tisztogattalak, de meg nem tisztult\u00e1l, az\u00e9rt tiszt\u00e1talans\u00e1godb\u00f3l t\u00f6bb\u00e9 meg nem tisztulsz, m\u00edg meg nem nyugotom haragomat rajtad.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar sz\u00f3lottam; j\u00f5ni fog \u00e9s megcselekszem, el nem engedem s nem kedvezek \u00e9s nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k: a te \u00fataid \u00e9s cselekedeteid szerint \u00edt\u00e9lnek meg t\u00e9ged, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Embernek fia! \u00edm\u00e9, \u00e9n elveszem t\u00f5led szemeidnek gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9g\u00e9t hirtelen hal\u00e1llal, \u00e9s ne s\u00edrj \u00e9s ne jajgass, se k\u00f6nyed ne hulljon.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Foh\u00e1szkodj\u00e1l cs\u00f6ndesen, halottak\u00e9rt val\u00f3 s\u00edr\u00e1st ne t\u00e9gy, fej\u00e9kess\u00e9gedet k\u00f6sd fel, \u00e9s saruidat vedd l\u00e1baidra, s ne fedezd be bajuszodat, \u00e9s az emberek kenyer\u00e9t ne egyed.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00e9k reggel a n\u00e9phez, \u00e9s est\u00e9re meghala feles\u00e9gem, \u00e9s \u00fagy cseleked\u00e9m reggel, a mint meg vala hagyva n\u00e9kem.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem a n\u00e9p: Avagy nem jelented-\u00e9 meg n\u00e9k\u00fcnk, mit [jelentenek] ezek n\u00e9k\u00fcnk, hogy te \u00edgy cselekszel?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k n\u00e9kik: Az \u00dar besz\u00e9de volt \u00e9n hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mondd meg az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak: Ezt mondja az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n megfert\u00e9ztetem szenthelyemet, a ti er\u00f5ss\u00e9gteknek kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t, szemeitek gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9g\u00e9t, lelketek k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t, \u00e9s fiaitok \u00e9s le\u00e1nyaitok, kiket h\u00e1trahagytatok, fegyver miatt hullnak el.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cselekesztek, a mint \u00e9n cselekedtem: bajuszotokat be nem fedezitek, s az emberek kenyer\u00e9t nem eszitek,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "S fej\u00e9kess\u00e9gtek fejeteken, \u00e9s saruitok l\u00e1baitokon lesznek; nem s\u00edrtok s nem jajgattok, hanem megrothadtok v\u00e9tkeitekben, s ny\u00f6gve foh\u00e1szkodtok egym\u00e1shoz.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen n\u00e9ktek Ez\u00e9kiel csodajel\u00fcl: a mint \u00f5 cselekedett, eg\u00e9szen \u00fagy cselekesztek ti is, mikor ez elj\u00f5; \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar Isten.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, bizony\u00e1ra azon a napon, mikor elveszem t\u00f5l\u00f6k er\u00f5ss\u00e9g\u00f6ket, dics\u00f5s\u00e9g\u00f6k \u00f6r\u00f6m\u00e9t, szemeik gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9g\u00e9t \u00e9s lelk\u00f6k k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t, fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Azon a napon, a ki megmenek\u00fclt, elj\u00f5 hozz\u00e1d, hogy h\u00edrt mondjon n\u00e9ked.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Azon a napon megny\u00edlik sz\u00e1d ott a megmenek\u00fclt el\u00f5tt, \u00e9s sz\u00f3lasz \u00e9s tov\u00e1bb nem maradsz n\u00e9ma; s leszel n\u00e9kik csodajel\u00fcl, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! vesd tekintetedet Ammon fiaira, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellen\u00f6k.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mondjad Ammon fiainak: Hallj\u00e1tok az \u00dar Isten besz\u00e9d\u00e9t! \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Mivelhogy ezt mondod: Haha! az \u00e9n szenthelyemre, hogy megfert\u00e9ztetett; \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re, hogy elpuszt\u00edttatott; \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1ra, hogy fogs\u00e1gba mentek:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt \u00edm\u00e9 adlak t\u00e9ged Kelet fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, hogy fel\u00fcss\u00e9k s\u00e1traikat benned, s fel\u00e1llass\u00e1k benned lak\u00f3helyeiket, \u00f5k eszik meg gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6det, s \u00f5k iszsz\u00e1k meg tejedet.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s teszem Rabb\u00e1t tev\u00e9k legel\u00f5j\u00e9v\u00e9, \u00e9s Ammon fiait ny\u00e1jak fekv\u00f5hely\u00e9v\u00e9, s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Mivelhogy tapsolsz kezeddel \u00e9s tombolsz l\u00e1baddal \u00e9s \u00f6r\u00fclsz teljes megvet\u00e9ssel lelkedben Izr\u00e1el f\u00f6ldje felett:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt \u00edm\u00e9 kiny\u00fajtom kezemet re\u00e1d, s adlak ragadom\u00e1nyul a n\u00e9peknek, \u00e9s kiv\u00e1glak a n\u00e9ps\u00e9gek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s elvesztlek a tartom\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl, elt\u00f6r\u00f6llek, hogy megtudjad, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Azt mondja az \u00dar Isten: Mivelhogy Mo\u00e1b \u00e9s Seir ezt mondta: \u00cdm\u00e9, J\u00fada h\u00e1za is olyan, mint a t\u00f6bbi n\u00e9pek:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt \u00edm\u00e9 megnyitom Mo\u00e1b oldal\u00e1t a v\u00e1rosok fel\u00f5l, az \u00f5 v\u00e1rosai fel\u00f5l mindenfel\u00f5l, az orsz\u00e1g \u00e9kess\u00e9g\u00e9t Beth-Hajesim\u00f3thot, Ba\u00e1l-Meont \u00e9s Kirj\u00e1taim fel\u00e9,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Megnyitom Kelet fiainak, Ammon fiaival egy\u00fctt adom \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, hogy eml\u00e9kezetben se legyenek t\u00f6bb\u00e9 Ammon fiai a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mo\u00e1b f\u00f6l\u00f6tt is \u00edt\u00e9letet tartok: hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Mivelhogy Edom kegyetlen bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1st cselekedett J\u00fada h\u00e1z\u00e1n, \u00e9s v\u00e9tkezve v\u00e9tkezett, hogy bossz\u00fat \u00e1llott rajta:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az\u00e9rt, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten, kiny\u00fajtom az \u00e9n kezemet Edomra, \u00e9s kiv\u00e1gok bel\u00f5le embert \u00e9s barmot, \u00e9s teszem \u00f5t pusztas\u00e1gg\u00e1 Tem\u00e1nt\u00f3l fogva, \u00e9s Ded\u00e1nig fegyver miatt hulljanak el.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s bossz\u00famat \u00e1llom Edomon n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek keze \u00e1ltal \u00e9s cselekszenek Edommal az \u00e9n b\u00fasul\u00e1som \u00e9s haragom szerint, s megismerik bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1somat, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Mivelhogy a Filiszteusok bossz\u00fab\u00f3l cselekedtek s kegyetlen bossz\u00fat \u00e1lltak lelk\u00f6kben megvet\u00e9ssel, hogy elveszess\u00e9k [Izr\u00e1elt] \u00f6r\u00f6k gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9ggel:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt ezt mondja az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n kiny\u00fajtom kezemet a Filiszteusokra, \u00e9s kiv\u00e1gom a Ker\u00e9teusokat, \u00e9s elvesztem a tenger partj\u00e1n [lak\u00f3k] marad\u00e9k\u00e1t;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s cselekszem rajtok nagy bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sokat feny\u00edt\u00f5 haragomban, hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, ha bossz\u00famat \u00e1llom rajtok.\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a tizenegyedik esztend\u00f5ben, a h\u00f3nap elsej\u00e9n, l\u00f5n az \u00darnak besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! mivelhogy ezt mond\u00e1 T\u00edrus Jeruzs\u00e1lemre: Haha! elt\u00f6rt a n\u00e9pek kapuja, fel\u00e9m fordulva [nyitva ]van; \u00e9n megtelek, [ha] \u00f5 elpusztul;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9 \u00e9n, T\u00edrus, te re\u00e1d [megyek,] \u00e9s hozok fel ellened sok nemzetet, mik\u00e9nt a tenger f\u00f6lhozza hull\u00e1mit.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elh\u00e1nyj\u00e1k T\u00edrus k\u00f5falait \u00e9s lerontj\u00e1k tornyait, s levonszom m\u00e9g por\u00e1t is r\u00f3la, s kopasz szikl\u00e1v\u00e1 teszem \u00f5t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "H\u00e1l\u00f3k kivet\u00f5 helye lesz a tenger k\u00f6zep\u00e9n, mert \u00e9n sz\u00f3lottam, ezt mondja az \u00dar Isten, s legyen a nemzetek ragadom\u00e1nya.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s le\u00e1nyai, kik a mez\u00f5s\u00e9gen vannak, fegyverrel \u00f6lettessenek meg, hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n hozom T\u00edrus ellen Nabukodonozort, Babilon kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9szakr\u00f3l, a kir\u00e1lyok kir\u00e1ly\u00e1t; lovakkal, szekerekkel, lovagokkal, sereggel \u00e9s sok n\u00e9ppel.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Le\u00e1nyaidat [ott] a mez\u00f5s\u00e9gen fegyverrel \u00f6li meg, \u00e9s \u00e1llat ellened tornyot, \u00e9s t\u00f6lt ellened s\u00e1nczot, \u00e9s emel ellened paizs-[fedelet.]\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s falt\u00f6r\u00f5 kos\u00e1val \u00fctteti k\u00f5falaidat, s tornyaidat lerontja fegyvereivel.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Lovainak sokas\u00e1ga miatt belep t\u00e9ged poruk; a lovagoknak, kerekeknek \u00e9s szekereknek robog\u00e1sa miatt megrend\u00fclnek k\u00f5falaid, mikor bemegy kapuidon, a mint be szoktak menni a megt\u00f6r\u00f6tt v\u00e1rosba.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Lovainak k\u00f6rmeivel tapodja meg minden utcz\u00e1dat, n\u00e9pedet fegyverrel \u00f6li meg, s er\u00f5ss\u00e9ged oszlopai a f\u00f6ldre d\u00f5lnek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s pr\u00e9d\u00e1ra h\u00e1nyj\u00e1k gazdags\u00e1godat, \u00e9s elragadozz\u00e1k \u00e1r\u00faidat, \u00e9s let\u00f6rik k\u00f5falaidat, s gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges h\u00e1zaidat lerontj\u00e1k, \u00e9s k\u00f6veidet \u00e9s f\u00e1idat, s [m\u00e9g] porodat [is] a v\u00edz k\u00f6zep\u00e9re h\u00e1nyj\u00e1k.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00fcntetem \u00e9nekl\u00e9sed hangoss\u00e1g\u00e1t, \u00e9s cziter\u00e1id zeng\u00e9se nem hallatik t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s kopasz szikl\u00e1v\u00e1 teszlek; h\u00e1l\u00f3k kivet\u00f5 helye leszel, hogy t\u00f6bb\u00e9 meg ne \u00e9p\u00edtsenek; mert \u00e9n, az \u00dar sz\u00f3ltam, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten T\u00edrusnak: Bizony\u00e1ra a te roml\u00e1sod zuhan\u00e1s\u00e1t\u00f3l, mikor a sebes\u00fcltek ny\u00f6gnek, mikor a te benned val\u00f3k \u00f6lt\u00f6n-\u00f6lettetnek, megrend\u00fclnek a szigetek!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s lesz\u00e1ll kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9r\u00f5l a tenger minden fejedelme, \u00e9s elvetik k\u00f6nt\u00f6seiket, s h\u00edmes ruh\u00e1ikat levetik: retteg\u00e9sekbe \u00f6lt\u00f6znek, a f\u00f6ld\u00f6n \u00fclnek \u00e9s rettegnek minden szempillant\u00e1sban, s elborzadnak miattad.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s gy\u00e1sz\u00e9neket kezdenek r\u00f3lad, \u00e9s ezt mondj\u00e1k n\u00e9ked: Mim\u00f3don vesz\u00e9l el te, a kit laknak a tengerekr\u00f5l, te h\u00edres-neves v\u00e1ros, mely hatalmas vala a tengeren, \u00f5 \u00e9s lakosai, a kik f\u00e9lelm\u00f6kre val\u00e1nak minden [mellett\u00f6k] lakoz\u00f3knak!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, rettegnek a szigetek zuhan\u00e1sod napj\u00e1n, \u00e9s megf\u00e9lemlenek a tengerben val\u00f3 szigetek [ilyen] v\u00e9ged miatt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00dar Isten: Mikor \u00e9n t\u00e9ged elpusztult v\u00e1ross\u00e1 teszlek, mint a mely v\u00e1rosokat nem laknak; mikor a m\u00e9lys\u00e9g \u00e1rj\u00e1t felhozom re\u00e1d, hogy bebor\u00edtsanak a sok vizek:\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Akkor levonszlak t\u00e9ged azokkal, kik s\u00edrg\u00f6d\u00f6rbe sz\u00e1llanak, a hajdan n\u00e9p\u00e9hez; \u00e9s lakatlak t\u00e9ged a m\u00e9lys\u00e9gek orsz\u00e1g\u00e1ban, a hajdan pusztas\u00e1gaiban, egy\u00fctt azokkal, a kik s\u00edrg\u00f6d\u00f6rbe sz\u00e1lltak, hogy t\u00f6bb\u00e9 senki ne lakj\u00e9k benned. \u00c9s ha megmutattam dics\u00f5s\u00e9gemet az \u00e9l\u00f5knek f\u00f6ld\u00e9n:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "R\u00e9ms\u00e9gesen cselekszem veled \u00e9s nem leszel; s keresni fognak, de t\u00f6bb\u00e9 \u00f6r\u00f6kk\u00e9 meg nem tal\u00e1lnak, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Te pedig, embernek fia, kezdj gy\u00e1sz\u00e9neket T\u00edrusr\u00f3l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mondjad T\u00edrusnak: Ki lakol a tenger r\u00e9vhelyein, ki a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt kereskedik sok sziget fel\u00e9, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Oh T\u00edrus, te ezt mondtad: \u00c9n t\u00f6k\u00e9letes sz\u00e9ps\u00e9gben vagyok.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A tengerek sz\u00edv\u00e9ben vannak hat\u00e1raid, \u00e9p\u00edt\u00f5id t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tett\u00e9k sz\u00e9ps\u00e9gedet.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Senir cziprusaib\u00f3l \u00e9p\u00edtett\u00e9k mindk\u00e9t oldaladat, cz\u00e9drust hoztak a Lib\u00e1nonr\u00f3l, hogy \u00e1rb\u00f3czf\u00e1t csin\u00e1ljanak n\u00e9ked.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "B\u00e1s\u00e1n cserf\u00e1ib\u00f3l csin\u00e1lt\u00e1k evez\u00f5idet; evez\u00f5padjaidat a cziprusiak szigeteir\u00f5l val\u00f3 sudar cz\u00e9drusba foglalt elef\u00e1ntcsontb\u00f3l csin\u00e1lt\u00e1k.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9gyiptomi h\u00edmes feh\u00e9r gyolcs vala vitorl\u00e1d, hogy legyen z\u00e1szl\u00f3d; Elis\u00e1nak szigeteir\u00f5l val\u00f3 k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edbor volt [s\u00e1trad] bor\u00edt\u00e9kja.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Sidon \u00e9s Arvad lak\u00f3i voltak evez\u00f5id; a te b\u00f6lcseid, oh T\u00edrus, kik benned val\u00e1nak, azok voltak korm\u00e1nyosaid.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Gebal v\u00e9nei \u00e9s b\u00f6lcsei voltak benned, kik hasad\u00e9kaidat jav\u00edtgat\u00e1k; a tenger minden haj\u00f3ja \u00e9s haj\u00f3sa volt benned, hogy kicser\u00e9lj\u00e9k \u00e1r\u00faidat.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Perzs\u00e1k \u00e9s lidiaiak \u00e9s libiaiak voltak seregedben hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiaid, paizst \u00e9s sisakot f\u00fcggesztettek fel benned, a mik \u00e9kess\u00e9 tev\u00e9nek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Arvad fiai \u00e9s sereged voltak k\u00f5falaidon k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, \u00e9s kem\u00e9ny vit\u00e9zek voltak tornyaidban; paizsaikat felf\u00fcggesztett\u00e9k k\u00f5falaidon k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, mik t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tett\u00e9k sz\u00e9ps\u00e9gedet.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tarsis volt a te keresked\u00f5t\u00e1rsad, sok k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le gazdags\u00e1ga miatt: ez\u00fcst\u00f6t, vasat, \u00f3nt \u00e9s \u00f3lmot adtak \u00f5k \u00e1r\u00faid\u00e9rt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "J\u00e1v\u00e1n, Tub\u00e1l \u00e9s M\u00e9sek, ezek a te kalm\u00e1raid; rabszolg\u00e1kat \u00e9s r\u00e9zed\u00e9nyeket adtak cser\u00e9be \u00e1r\u00faid\u00e9rt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "T\u00f3garma h\u00e1z\u00e1b\u00f3l lovakat \u00e9s lovagokat \u00e9s \u00f6szv\u00e9reket adtak n\u00e9ked \u00e1r\u00fakul.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ded\u00e1n fiai a te kalm\u00e1raid, sok sziget keresked\u00e9se van hatalmad alatt, elef\u00e1ntcsont-szarukat \u00e9s \u00e9benf\u00e1t hoztak n\u00e9ked ad\u00f3ba.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ar\u00e1m a te keresked\u00f5t\u00e1rsad mesterm\u00fbveid sokas\u00e1ga miatt; gr\u00e1n\u00e1tot, b\u00edbort, h\u00edmes ruh\u00e1kat, feh\u00e9r gyolcsot, kor\u00e1lokat \u00e9s rubint adtak \u00f5k \u00e1r\u00faid\u00e9rt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6lde, ezek a te kalm\u00e1raid; b\u00faz\u00e1t Minnithb\u00f5l \u00e9s \u00e9des s\u00fctem\u00e9nyt \u00e9s m\u00e9zet \u00e9s olajat \u00e9s balzsamot adtak csere\u00e1r\u00faid\u00e9rt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Damaskus a te keresked\u00f5t\u00e1rsad mesterm\u00fbveid sokas\u00e1g\u00e1ban, sok k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le gazdags\u00e1god miatt, - Helbon bor\u00e1val \u00e9s h\u00f3feh\u00e9r gyapj\u00faval.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ved\u00e1n \u00e9s J\u00e1v\u00e1n Uz\u00e1lb\u00f3l adtak \u00e1r\u00faid\u00e9rt: kov\u00e1csolt vasat, k\u00e1si\u00e1t \u00e9s j\u00f3 illat\u00fa n\u00e1dat, ezeket csere\u00e1r\u00faid\u00e9rt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ded\u00e1n a te kalm\u00e1rod, lovagl\u00e1shoz val\u00f3 nyeregtakar\u00f3kkal.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ar\u00e1bia \u00e9s K\u00e9d\u00e1r fejedelmei, \u00f5k mindny\u00e1jan hatalmad alatt keresked\u00e9nek; b\u00e1r\u00e1nyokkal, kosokkal \u00e9s bakokkal keresked\u00e9nek veled.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "S\u00e9ba \u00e9s Raema kalm\u00e1rai a te kalm\u00e1raid; mindenf\u00e9le dr\u00e1ga f\u00fbszersz\u00e1mokat \u00e9s mindenf\u00e9le dr\u00e1gak\u00f6veket \u00e9s aranyat adtak \u00f5k \u00e1r\u00faid\u00e9rt.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "H\u00e1r\u00e1n \u00e9s Kanne \u00e9s Eden, Seba kalm\u00e1rai, Assiria [\u00e9s] Kilmad [mind] a te keresked\u00f5t\u00e1rsad.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ezek a te kalm\u00e1raid t\u00f6k\u00e9letes \u00e1r\u00fakkal, b\u00edbor \u00e9s h\u00edmes k\u00f6nt\u00f6s\u00f6kkel \u00e9s dr\u00e1ga ruh\u00e1knak k\u00f6telekkel egybek\u00f6t\u00f6tt \u00e9s cz\u00e9drusf\u00e1b\u00f3l csin\u00e1lt szekr\u00e9nyeivel, a te sokadalmadban.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Tarsis haj\u00f3i hordozt\u00e1k \u00e1r\u00faidat, \u00e9s megtel\u00e9l, \u00e9s felette igen h\u00edress\u00e9 lev\u00e9l a tengerek sz\u00edv\u00e9ben.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Nagy vizekre viv\u00e9nek t\u00e9ged a te evez\u00f5id, a keleti sz\u00e9l \u00f6sszet\u00f6rt t\u00e9ged a tengerek sz\u00edv\u00e9ben.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Gazdags\u00e1god \u00e9s \u00e1r\u00faid, csere\u00e1r\u00faid, haj\u00f3said \u00e9s korm\u00e1nyosaid, hasad\u00e9kaid jav\u00edtgat\u00f3i \u00e9s csere\u00e1r\u00faid \u00e1r\u00fasai \u00e9s minden hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiaid, a kik benned vannak, \u00e9s minden benned val\u00f3 sokas\u00e1g, beleesnek a tengerek sz\u00edv\u00e9be zuhan\u00e1sod napj\u00e1n.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Korm\u00e1nyosaid ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1nak hangj\u00e1ra megrend\u00fclnek a mez\u00f5s\u00e9gek.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s kisz\u00e1llnak haj\u00f3ikb\u00f3l mindny\u00e1jan, kik az evez\u00f5t fogj\u00e1k, haj\u00f3sok [\u00e9s] a tengernek minden korm\u00e1nyosi a sz\u00e1razf\u00f6ldre l\u00e9pnek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s hallatj\u00e1k f\u00f6l\u00f6tted hangjokat, s keservesen ki\u00e1ltanak, s port hintenek fej\u00f6kre, hamuban fetrengenek.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s kopaszra nyiratkoznak miattad, \u00e9s zs\u00e1kba \u00f6vezkednek, \u00e9s s\u00edrnak feletted lelki keser\u00fbs\u00e9gben keserves s\u00edr\u00e1ssal.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s kezdenek f\u00f6l\u00f6tted f\u00e1jdalmukban gy\u00e1sz\u00e9neket, \u00e9s \u00edgy \u00e9nekelnek r\u00f3lad: Ki volt olyan, mint T\u00edrus? mely [most] mint temet\u00f5 a tenger k\u00f6zepette!\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mikor kimennek vala \u00e1r\u00faid a tengerekb\u00f5l, sok n\u00e9pet megel\u00e9g\u00edt\u00e9l; gazdags\u00e1god \u00e9s csere\u00e1r\u00faid sokas\u00e1g\u00e1val meggazdag\u00edt\u00e1d a f\u00f6ldnek kir\u00e1lyait.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Most \u00f6sszeomlott\u00e1l a tengerekr\u00f5l le a vizek m\u00e9lys\u00e9g\u00e9be, csere\u00e1r\u00faid \u00e9s eg\u00e9sz sokas\u00e1god benned els\u00fclyedt.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A szigetek minden lakosai elborzadnak miattad, s kir\u00e1lyaik iszonyodva megiszonyodnak, arczaik r\u00e1ngat\u00f3znak.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A n\u00e9pek k\u00f6zt val\u00f3 keresked\u00f5k f\u00fcty\u00f6lnek feletted. R\u00e9ms\u00e9gess\u00e9 lett\u00e9l, s t\u00f6bb\u00e9 \u00f6r\u00f6kk\u00e9 nem leszel!\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! mondjad T\u00edrus fejedelm\u00e9nek: Ezt mondja az \u00dar Isten: Mivelhogy felfuvalkodott sz\u00edved \u00e9s ezt mondtad: Isten vagyok \u00e9n, Isten sz\u00e9k\u00e9ben \u00fcl\u00f6k a tengerek sz\u00edv\u00e9ben, holott csak ember vagy \u00e9s nem Isten, m\u00e9gis olyly\u00e1 tev\u00e9d sz\u00edved, min\u00f5 az Isten sz\u00edve,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "L\u00e1m, h\u00e1t b\u00f6lcsebb voln\u00e1l te D\u00e1nieln\u00e9l! Semmi elrejtett dolog nem hom\u00e1lyos n\u00e9ked!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "B\u00f6lcses\u00e9geddel \u00e9s \u00e9rtelmeddel gy\u00fbjt\u00f6tt\u00e9l magadnak gazdags\u00e1got, s gy\u00fbjt\u00f6tt\u00e9l aranyat s ez\u00fcst\u00f6t kincses h\u00e1zaidba.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "B\u00f6lcses\u00e9gednek nagy volt\u00e1val keresked\u00e9sed k\u00f6zben megsokas\u00edt\u00e1d gazdags\u00e1godat, \u00e9s felfuvalkodott sz\u00edved gazdags\u00e1god miatt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Mivel olyly\u00e1 tev\u00e9d sz\u00edved, min\u00f5 az Isten sz\u00edve:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9, hozok re\u00e1d idegeneket, a nemzetek legkegyetlenebbjeit, \u00e9s kivonsz\u00e1k fegyvereiket b\u00f6lcses\u00e9ged sz\u00e9ps\u00e9ge ellen, \u00e9s megfert\u00e9ztetik f\u00e9nyess\u00e9gedet.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A s\u00edrg\u00f6d\u00f6rbe sz\u00e1ll\u00edtnak al\u00e1, s meghalsz a meg\u00f6lettek hal\u00e1l\u00e1val a tengerek sz\u00edv\u00e9ben.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Vajjon mondv\u00e1n mondod-\u00e9 meg\u00f6l\u00f5d el\u00f5tt: Isten vagyok \u00e9n? holott ember vagy \u00e9s nem Isten a t\u00e9ged \u00e1t\u00fct\u00f5nek kez\u00e9ben!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek hal\u00e1l\u00e1val halsz meg, idegeneknek keze \u00e1ltal. Mert \u00e9n sz\u00f3ltam, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Embernek fia! kezdj gy\u00e1sz\u00e9neket T\u00edrus kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l, \u00e9s mondd n\u00e9ki: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Te val\u00e1l az ar\u00e1nyoss\u00e1g pecs\u00e9tgy\u00fbr\u00fbje, teljes b\u00f6lcses\u00e9ggel, t\u00f6k\u00e9letes sz\u00e9ps\u00e9gben.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9denben, Isten kertj\u00e9ben volt\u00e1l; rakva val\u00e1l mindenf\u00e9le dr\u00e1gak\u00f6vekkel: karniollal, top\u00e1zzal \u00e9s j\u00e1spissal, t\u00e1rsisk\u00f5vel \u00e9s onixxal, berillussal, zafirral, gr\u00e1n\u00e1ttal \u00e9s smaragddal; [\u00e9s ]karik\u00e1id mesterk\u00e9zzel \u00e9s m\u00e9lyed\u00e9seid aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek ama napon, melyen teremtet\u00e9l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Val\u00e1l felkent oltalmaz\u00f3 K\u00e9rub; \u00e9s [\u00fagy] \u00e1llattalak t\u00e9ged, hogy Isten szent hegy\u00e9n val\u00e1l, t\u00fczes k\u00f6vek k\u00f6zt j\u00e1rt\u00e1l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Feddhetetlen val\u00e1l \u00fataidban att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, melyen teremtet\u00e9l, m\u00edg gonoszs\u00e1g nem tal\u00e1ltat\u00e9k benned.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Keresked\u00e9sed b\u00f5s\u00e9ge miatt bels\u00f5d er\u00f5szakoss\u00e1ggal telt meg \u00e9s v\u00e9tkez\u00e9l; az\u00e9rt levet\u00e9lek t\u00e9ged az Isten hegy\u00e9r\u00f5l, \u00e9s elveszt\u00e9lek, te oltalmaz\u00f3 K\u00e9rub, a t\u00fczes k\u00f6vek k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Sz\u00edved felfuvalkodott sz\u00e9ps\u00e9ged miatt; megrontottad b\u00f6lcses\u00e9gedet f\u00e9nyess\u00e9gedben; a f\u00f6ldre vetettelek kir\u00e1lyok el\u00f5tt, adtalak szem\u00f6k gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9g\u00e9re.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "V\u00e9tkeid sokas\u00e1g\u00e1val keresked\u00e9sed hamiss\u00e1g\u00e1ban megfert\u00e9ztetted szenthelyeidet; az\u00e9rt t\u00fczet hoztam ki bels\u00f5db\u00f5l, ez em\u00e9sztett meg t\u00e9ged; \u00e9s tev\u00e9lek hamuv\u00e1 a f\u00f6ld\u00f6n mindenek l\u00e1tt\u00e1ra, a kik re\u00e1d n\u00e9znek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mindny\u00e1jan, a kik ismertek a n\u00e9pek k\u00f6zt, elborzadnak miattad; r\u00e9ms\u00e9gess\u00e9 lett\u00e9l, s t\u00f6bb\u00e9 \u00f6r\u00f6kk\u00e9 nem leszel!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Embernek fia! vesd tekintetedet Sidonra, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellene.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s mondjad: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n ellened [megyek, ]Sidon, \u00e9s megdics\u00f5\u00edtem magamat k\u00f6zepetted, hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mikor \u00edt\u00e9leteket cselekszem benne, \u00e9s megszentelem magamat benne.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s bocs\u00e1tok re\u00e1 d\u00f6ghal\u00e1lt \u00e9s v\u00e9rt utcz\u00e1ira, \u00e9s sebes\u00fcltek hullanak el benne fegyver miatt, mely re\u00e1 [j\u00f5] mindenfel\u00f5l; hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s ne legyen t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak sz\u00far\u00f3 t\u00f6vise \u00e9s f\u00e1jdalomszerz\u00f5 t\u00fcsk\u00e9je mindazok k\u00f6z\u00f6tt, kik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00f6k vannak, kik \u00f5ket megvetik, \u00e9s tudj\u00e1k meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Mikor egybegy\u00fbjt\u00f6m Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, kik k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3rattak, akkor megszentelem magamat rajtok a pog\u00e1nyok szeme l\u00e1tt\u00e1ra, \u00e9s laknak az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6k\u00f6n, melyet adtam J\u00e1k\u00f3bnak, az \u00e9n szolg\u00e1mnak.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s laknak azon b\u00e1tors\u00e1ggal, \u00e9s h\u00e1zakat \u00e9p\u00edtenek s sz\u00f5l\u00f5ket pl\u00e1nt\u00e1lnak, \u00e9s laknak b\u00e1tors\u00e1ggal, mikor \u00edt\u00e9leteket cselekedtem mindazokon, kik \u00f5ket megvetik vala \u00f5 k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00f6k, hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, az \u00f5 Isten\u00f6k.\n"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": 29,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A tizedik esztend\u00f5ben, a tizedik h\u00f3napban, a h\u00f3nap tizenkettedik\u00e9n l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! vesd tekintetedet a Fara\u00f3ra, \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1ra, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellene \u00e9s eg\u00e9sz \u00c9gyiptom ellen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Sz\u00f3lj \u00e9s mondjad: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n ellened [megyek,] Fara\u00f3, \u00c9gyiptom kir\u00e1lya, te nagy krokodil, a ki fekszik foly\u00f3i k\u00f6zepette, a ki ezt mondja: Eny\u00e9m az \u00e9n foly\u00f3m, \u00e9s \u00e9n teremtettem magamnak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s horgokat vetek sz\u00e1dba, \u00e9s azt cselekszem, hogy foly\u00f3id halai odaragadjanak pikkelyeidhez, \u00e9s kivonszlak foly\u00f3id k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l, \u00e9s foly\u00f3id minden halait, melyek odaragadnak pikkelyeidhez.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s kivetlek a puszt\u00e1ba t\u00e9ged \u00e9s foly\u00f3id minden hal\u00e1t; a mez\u00f5 sz\u00edn\u00e9re esel; egybe nem szedetel s nem gy\u00fbjtetel; a f\u00f6ldi vadaknak s az \u00e9gi madaraknak adlak eledel\u00fcl.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1k mindny\u00e1jan \u00c9gyiptom lak\u00f3i, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar. Mivelhogy \u00f5k n\u00e1dsz\u00e1l-bot val\u00e1nak Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Melyet ha megfognak kez\u00f6kkel, \u00f6sszet\u00f6rsz, s felhas\u00edtod eg\u00e9sz v\u00e1llokat, \u00e9s ha re\u00e1d t\u00e1maszkodnak, \u00f6sszeroppansz, s megr\u00e1zod eg\u00e9sz derekokat:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, hozok ellened fegyvert, \u00e9s kiv\u00e1gok bel\u00f5led embert \u00e9s barmot.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s legyen \u00c9gyiptom f\u00f6ldje pusztas\u00e1gg\u00e1 \u00e9s sivatagg\u00e1, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar. Mivelhogy azt mondja: A foly\u00f3 eny\u00e9m, \u00e9s \u00e9n teremtettem:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt \u00edm\u00e9, \u00e9n ellened [megyek,] \u00e9s foly\u00f3id ellen, \u00e9s teszem \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9t nagy pusztas\u00e1gok pusztas\u00e1g\u00e1v\u00e1 Migdolt\u00f3l fogva Si\u00e9n\u00e9ig, \u00e9s Szerecsenorsz\u00e1g hat\u00e1r\u00e1ig.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ne menjen \u00e1t azon emberi l\u00e1b, se baromi l\u00e1b ne menjen \u00e1t rajta, \u00e9s ne lakj\u00e1k negyven esztendeig.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s adom \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9t pusztas\u00e1gra az elpusztult f\u00f6ldek k\u00f6z\u00f6tt, s v\u00e1rosai lesznek az elpusztult v\u00e1rosok k\u00f6zt pusztas\u00e1gban negyven esztendeig, \u00e9s eloszlatom az \u00e9gyiptomiakat a nemzetek k\u00f6z\u00e9, s sz\u00e9tsz\u00f3rom \u00f5ket a tartom\u00e1nyokba.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Negyven esztend\u00f5 m\u00falva egybegy\u00fbjt\u00f6m az \u00e9gyiptomiakat a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, kik k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3rattak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s visszahozom \u00c9gyiptom foglyait s visszaviszem \u00f5ket Pathr\u00f3s f\u00f6ldj\u00e9re, az \u00f5 eredet\u00f6k f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s ott lesznek alacsony kir\u00e1lys\u00e1g.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A [t\u00f6bbi] kir\u00e1lys\u00e1gokhoz k\u00e9pest alacsony l\u00e9szen s t\u00f6bb\u00e9 nem emeli mag\u00e1t a nemzetek f\u00f6l\u00e9; \u00e9s megkevesb\u00edtem \u00f5ket, hogy el ne tapodj\u00e1k a nemzeteket.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s nem lesz t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak bizodalma, mely v\u00e9tekre eml\u00e9keztessen [engem,] mid\u00f5n fel\u00e9je hajlanak, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar Isten.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a huszonhetedik esztend\u00f5ben, az els\u00f5 h\u00f3napban, a h\u00f3nap elsej\u00e9n, l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Embernek fia! Nabukodonozor Babilon kir\u00e1lya nagy f\u00e1rads\u00e1ggal f\u00e1rasztotta sereg\u00e9t T\u00edrus ellen: minden f\u00f5 megkopaszult \u00e9s minden v\u00e1ll felt\u00f6rt; de jutalma nem l\u00f5n n\u00e9ki \u00e9s sereg\u00e9nek T\u00edrusb\u00f3l a f\u00e1rads\u00e1g\u00e9rt, a melylyel miatta f\u00e1radott.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n Nabukodonozornak a babiloni kir\u00e1lynak adom \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9t, \u00e9s elviszi gazdags\u00e1g\u00e1t, s elragadja ragadom\u00e1ny\u00e1t, s elpr\u00e9d\u00e1lja pr\u00e9d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s [ez] lesz jutalma sereg\u00e9nek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Fizet\u00e9s\u00fcl, a mely\u00e9rt f\u00e1radott, adom n\u00e9ki \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9t, mert \u00e9rtem cselekedtek, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Azon a napon szarvat sarjasztok Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak, \u00e9s a te sz\u00e1dat megnyitom k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": 30,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj \u00e9s mondd: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Jajgassatok! Jaj annak a napnak!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert k\u00f6zel egy nap \u00e9s k\u00f6zel az \u00darnak napja, felh\u00f5nek napja, a pog\u00e1nyok ideje lesz az.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s bemegy a fegyver \u00c9gyiptomba, \u00e9s lesz reszket\u00e9s Szerecsenorsz\u00e1gban, mikor hullanak a sebes\u00fcltek \u00c9gyiptomban, \u00e9s elviszik gazdags\u00e1g\u00e1t, s elrontatnak fundamentomai.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A szerecsenek s a libiaiak s a lidiaiak \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclev\u00e9sz \u00e9s K\u00fab \u00e9s a frigy f\u00f6ld\u00e9nek fiai vel\u00f6k egy\u00fctt fegyver miatt hullnak el.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00c9s elessenek, a kik \u00c9gyiptomot t\u00e1mogatj\u00e1k, \u00e9s al\u00e1sz\u00e1lljon er\u00f5ss\u00e9g\u00e9nek kev\u00e9lys\u00e9ge: Migdolt\u00f3l fogva Si\u00e9n\u00e9ig fegyver miatt hullanak el benne, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s elpusztulnak elpusztult tartom\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s v\u00e1rosai elpusztult v\u00e1rosoknak k\u00f6zepette lesznek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mikor t\u00fczet vetek \u00c9gyiptomra, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rik minden seg\u00edt\u00f5je.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Azon a napon k\u00f6vetek mennek ki el\u00f5ttem haj\u00f3kon a b\u00e1tors\u00e1gban [lak\u00f3] Szerecsenorsz\u00e1g elr\u00e9m\u00edt\u00e9s\u00e9re, s l\u00e9szen retteg\u00e9s benn\u00f6k \u00c9gyiptom ama napj\u00e1n; mert \u00edm\u00e9 j\u00f6n!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar Isten: \u00c9s megsz\u00fcntetem \u00c9gyiptom l\u00e1rm\u00e1j\u00e1t Nabukodonozor, babiloni kir\u00e1ly keze \u00e1ltal.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00d5 \u00e9s az \u00f5 n\u00e9pe \u00f5 vele egy\u00fctt, a nemzetek legkegyetlenebbjei, elhozatnak a f\u00f6ld elveszt\u00e9s\u00e9re, \u00e9s kivonsz\u00e1k fegyver\u00f6ket \u00c9gyiptom ellen, \u00e9s bet\u00f6ltik a f\u00f6ldet meg\u00f6lettekkel.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s a foly\u00f3vizeket kisz\u00e1rasztom, \u00e9s eladom a f\u00f6ldet gonoszok kez\u00e9be, \u00e9s elpuszt\u00edtom a f\u00f6ldet s teljess\u00e9g\u00e9t idegenek keze \u00e1ltal, \u00e9n, az \u00dar sz\u00f3lottam.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00c9s elvesztem a b\u00e1lv\u00e1nyokat \u00e9s megsz\u00fcntetem a b\u00e1lv\u00e1nyk\u00e9peket N\u00f3fb\u00f3l s a fejedelmet \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l, nem l\u00e9szen t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s bocs\u00e1tok f\u00e9lelmet \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9re.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s elpuszt\u00edtom Pathr\u00f3st, s vetek t\u00fczet Zo\u00e1nra, \u00e9s teszek \u00edt\u00e9leteket N\u00f3ban.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00f6nt\u00f6m haragomat Sinre, \u00c9gyiptom er\u00f5ss\u00e9g\u00e9re, \u00e9s kiv\u00e1gom a sokas\u00e1got N\u00f3b\u00f3l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s vetek t\u00fczet \u00c9gyiptomra, k\u00ednok k\u00f6zt verg\u00f5dik Sin, \u00e9s N\u00f3 megt\u00f6rik \u00e9s N\u00f3fba bet\u00f6rnek [f\u00e9nyes] nappal.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Aven \u00e9s Fib\u00e9seth ifjai fegyver miatt hullanak el, \u00e9s \u00f5k magok fogs\u00e1gra mennek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s Tehafneheszben megs\u00f6t\u00e9tedik a nap, mikor ott \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m \u00c9gyiptom p\u00e1lcz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s megsz\u00fcnik benne erej\u00e9nek kev\u00e9lys\u00e9ge, \u00f5t mag\u00e1t felh\u00f5 takarja el, \u00e9s le\u00e1nyai fogs\u00e1gra mennek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s cselekszem \u00edt\u00e9leteket \u00c9gyiptomban, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a tizenegyedik esztend\u00f5ben, az els\u00f5 h\u00f3napban, a h\u00f3nap hetedik\u00e9n, l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Embernek fia! A Fara\u00f3nak, \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak karj\u00e1t elt\u00f6rtem, \u00e9s \u00edm\u00e9 be nem k\u00f6t\u00f6tt\u00e9k, hogy megorvosolj\u00e1k, hogy tegyenek k\u00f6r\u00fclk\u00f6t\u00e9st re\u00e1, hogy meger\u00f5s\u00f6dj\u00e9k fegyverfog\u00e1sra.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, a Fara\u00f3 ellen [megyek], \u00c9gyiptomnak kir\u00e1lya ellen, \u00e9s elt\u00f6r\u00f6m mind a k\u00e9t karj\u00e1t, azt, amely [m\u00e9g] er\u00f5s, \u00e9s azt, amely [m\u00e1r] elt\u00f6r\u00f6tt, s elejtetem vele kez\u00e9b\u00f5l a fegyvert.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s eloszlatom az \u00c9gyiptombelieket a nemzetek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rom \u00f5ket a tartom\u00e1nyokba.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s meger\u00f5s\u00edtem Babilon kir\u00e1ly\u00e1nak karjait, \u00e9s adom az \u00e9n fegyveremet kez\u00e9be, \u00e9s elt\u00f6r\u00f6m a Fara\u00f3 karjait, \u00e9s ny\u00f6gni fog el\u00f5tte, mint a megsebes\u00fcltek szoktak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Meger\u00f5s\u00edtem az\u00e9rt Babilon kir\u00e1ly\u00e1nak karjait, a Fara\u00f3 karjai pedig leessenek, hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mikor adom fegyveremet Babilon kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be, hogy azt kiny\u00fajtsa \u00c9gyiptomnak f\u00f6ldje ellen.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s eloszlatom az \u00e9gyiptomiakat a nemzetek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rom \u00f5ket a tartom\u00e1nyokba, hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": 31,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a tizenegyedik esztend\u00f5ben, a harmadik h\u00f3napban, a h\u00f3nap elsej\u00e9n, l\u00f5n az \u00dar szava hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! sz\u00f3lj a Fara\u00f3nak, \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s az \u00f5 sokas\u00e1g\u00e1nak: Kihez vagy hasonl\u00f3 a te nagys\u00e1godban?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, Ass\u00far cz\u00e9drus vala a Lib\u00e1nonon, sz\u00e9p \u00e1gakkal \u00e9s s\u00fbr\u00fb galyaival \u00e1rny\u00e9kot tart\u00f3 s magas n\u00f6v\u00e9s\u00fb, melynek felh\u00f5kig \u00e9rt a teteje.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "V\u00edz nevelte nagygy\u00e1, a m\u00e9lys\u00e9g [vizei] tett\u00e9k magass\u00e1, foly\u00f3ikkal k\u00f6r\u00fclj\u00e1rt\u00e1k \u00fcltet\u00e9se f\u00f6ldj\u00e9t, s [csak] foly\u00e1saikat bocs\u00e1t\u00e1k a mez\u00f5 egy\u00e9b f\u00e1ihoz.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt l\u00f5n magasb n\u00f6v\u00e9se a mez\u00f5 minden f\u00e1j\u00e1n\u00e1l: s megsokasul\u00e1nak \u00e1gai, s hossz\u00fara neveked\u00e9nek galyai a sok v\u00edzt\u00f5l, mid\u00f5n kiterjeszt\u00e9 azokat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e1gain csin\u00e1l vala f\u00e9szket minden \u00e9gi mad\u00e1r, \u00e9s galyai alatt fiadzott a mez\u00f5 minden vada, s \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban lakik vala sokmindenf\u00e9le n\u00e9p.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e9pp\u00e9 l\u00f5n magass\u00e1g\u00e1val, hosszan kiterjedt \u00e1gaival, mert gy\u00f6kere sok v\u00edz fel\u00e9 [ny\u00falik] vala.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A cz\u00e9drusok el nem takar\u00e1k \u00f5t az Isten kertj\u00e9ben, a cziprusok nem val\u00e1nak hasonl\u00f3k \u00e1gaihoz, s a plat\u00e1noknak nem val\u00e1nak olyan galyai, mint n\u00e9ki; Isten kertj\u00e9ben egy fa sem vala hasonl\u00f3 hozz\u00e1 az \u00f5 sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9ben.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Sz\u00e9pp\u00e9 t\u00f5m \u00f5t az \u00f5 sok \u00e1gaival, \u00fagy hogy ir\u00edgykedett r\u00e1 \u00c9den minden f\u00e1ja az Isten kertj\u00e9ben.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Mivelhogy magasra nevekedt\u00e9l, \u00e9s f\u00f6lemel\u00e9 tetej\u00e9t a felh\u00f5k k\u00f6z\u00e9, \u00e9s sz\u00edve felfuvalkodott az \u00f5 magass\u00e1g\u00e1ban:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az\u00e9rt adom \u00f5t a nemzetek ur\u00e1nak kez\u00e9be, b\u00e1nj\u00e9k el vele, gonoszs\u00e1g\u00e1\u00e9rt ki\u00fbztem \u00f5t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s kiv\u00e1gt\u00e1k \u00f5t az idegenek, a nemzetek legkegyetlenebbjei, \u00e9s leter\u00edtett\u00e9k. A hegyekre \u00e9s minden v\u00f6lgyekbe hullottak \u00e1gai, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rtek galyai a f\u00f6ld minden m\u00e9lys\u00e9g\u00e9ben, \u00e9s lesz\u00e1llt \u00e1rny\u00e9k\u00e1b\u00f3l a f\u00f6ld minden n\u00e9pe, \u00e9s ott hagyt\u00e1k \u00f5t.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Led\u00f5lt t\u00f6rzs\u00f6k\u00e9n lakik vala minden \u00e9gi mad\u00e1r, \u00e9s \u00e1gaihoz [gy\u00fcl ]vala a mez\u00f5 minden vada;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az\u00e9rt, hogy magasra ne nevekedj\u00e9k egy v\u00edz mellett val\u00f3 fa se, \u00e9s f\u00f6l ne emelje tetej\u00e9t a felh\u00f5k k\u00f6z\u00e9; hogy ne b\u00edzz\u00e9k \u00f6nmag\u00e1ban kev\u00e9lyen senki a v\u00edziv\u00f3k k\u00f6z\u00fcl; mert mindny\u00e1jan hal\u00e1lra adattak a m\u00e9lys\u00e9g orsz\u00e1g\u00e1ba az emberek fiai k\u00f6zt azokhoz, a kik s\u00edrg\u00f6d\u00f6rbe sz\u00e1lltak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Azon a napon, a melyen s\u00edrba al\u00e1m\u00e9ne, gy\u00e1szba \u00f6lt\u00f6ztet\u00e9m miatta a m\u00e9lys\u00e9g vizeit, \u00e9s megtart\u00f3ztat\u00e1m foly\u00f3ikat, \u00fagy hogy a sok v\u00edz elz\u00e1rat\u00e9k, s meggy\u00e1szoltat\u00e1m \u00f5t a Lib\u00e1nonnal, \u00e9s a mez\u00f5 minden f\u00e1ja elepede miatta.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Zuhan\u00e1s\u00e1nak hangja miatt megreszkettet\u00e9m a nemzeteket, mikor lesz\u00e1ll\u00edt\u00e1m \u00f5t a s\u00edrba egy\u00fctt vel\u00f6k, kik s\u00edrg\u00f6d\u00f6rbe sz\u00e1llnak; \u00e9s v\u00edgasztal\u00e1st v\u00f5n a m\u00e9lys\u00e9g orsz\u00e1g\u00e1ban \u00c9den minden f\u00e1ja, a Lib\u00e1non sz\u00e9ps\u00e9ge \u00e9s java, minden v\u00edziv\u00f3.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezek is al\u00e1sz\u00e1llottak vele a s\u00edrba azokhoz, a kik fegyverrel \u00f6lettek meg, s a kik mint seg\u00edt\u00f5t\u00e1rsai \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00fcl\u00e9nek a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kihez vagy h\u00e1t hasonl\u00f3 dics\u00f5s\u00e9gben \u00e9s nagys\u00e1gban \u00c9den f\u00e1i k\u00f6zt!? Hiszen le fogsz sz\u00e1ll\u00edttatni \u00c9den f\u00e1ival a m\u00e9lys\u00e9g orsz\u00e1g\u00e1ba; k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6zt fek\u00fcsz\u00f6l egy\u00fctt a fegyverrel meg\u00f6lettekkel. A Fara\u00f3 ez \u00e9s minden sokas\u00e1ga, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": 32,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a tizenkettedik esztend\u00f5ben, a tizenkettedik h\u00f3napban, a h\u00f3nap elsej\u00e9n, l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! kezdj gy\u00e1sz\u00e9neket a Fara\u00f3r\u00f3l, \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l, \u00e9s mondjad n\u00e9ki: Nemzetek fiatal oroszl\u00e1nja, elveszt\u00e9l; hiszen te olyan val\u00e1l, mint a krokodil a tengerekben, mert kij\u00f6v\u00e9l foly\u00f3idon \u00e9s megh\u00e1bor\u00edt\u00e1d l\u00e1baiddal a vizeket \u00e9s felzavartad foly\u00f3ikat.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Ez\u00e9rt kivetem r\u00e1d h\u00e1l\u00f3mat sok n\u00e9p serege \u00e1ltal, \u00e9s kih\u00faznak t\u00e9ged vars\u00e1mban.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s leter\u00edtlek a f\u00f6ldre, a mez\u00f5s\u00e9g sz\u00edn\u00e9re vetlek, \u00e9s re\u00e1d sz\u00e1ll\u00edtom az \u00e9g minden madar\u00e1t, s megel\u00e9g\u00edtem bel\u00f5led az eg\u00e9sz f\u00f6ld vadait.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "S vetem h\u00fasodat a hegyekre, \u00e9s bet\u00f6lt\u00f6m a v\u00f6lgyeket rothad\u00e1soddal.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s megitatom \u00e1rad\u00e1sod f\u00f6ldj\u00e9t v\u00e9redb\u00f5l mind a hegyekig, s a m\u00e9lys\u00e9gek megtelnek bel\u00f5led.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mikor eloltalak, bebor\u00edtom az eget, s csillagait bes\u00f6t\u00e9t\u00edtem, a napot felh\u00f5be bor\u00edtom, \u00e9s a hold nem f\u00e9nyeskedik f\u00e9ny\u00e9vel.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Minden vil\u00e1g\u00edt\u00f3 testet megs\u00f6t\u00e9t\u00edtek miattad az \u00e9gen, \u00e9s bocs\u00e1tok s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get f\u00f6ldedre, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s megszomor\u00edtom sok n\u00e9p sz\u00edv\u00e9t, ha elh\u00edresztelem roml\u00e1sodat a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, a f\u00f6ldeken, a melyeket nem ismersz.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s cselekszem, hogy elborzadjanak miattad a sok n\u00e9pek, s kir\u00e1lyaik r\u00e9m\u00fcljenek el r\u00e9m\u00fcl\u00e9ssel miattad, mikor villogtatom fegyveremet el\u00f5tt\u00f6k, s remegni fognak minden szempillant\u00e1sban, kiki az \u00f5 \u00e9let\u00e9\u00e9rt, zuhan\u00e1sod napj\u00e1n.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: A babiloni kir\u00e1ly fegyvere j\u00f6n re\u00e1d.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Vit\u00e9zeknek fegyvereivel hullatom el sokas\u00e1godat, \u00f5k a n\u00e9pek legkegyetlenebbjei mindny\u00e1jan; \u00e9s elpuszt\u00edtj\u00e1k \u00c9gyiptom kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t, \u00e9s elv\u00e9sz minden sokas\u00e1ga.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s elvesztem minden barm\u00e1t a sok vizek mell\u00f5l, \u00e9s nem zavarja fel azokat t\u00f6bb\u00e9 ember l\u00e1ba, sem barmok k\u00f6rme azokat f\u00f6l nem zavarja.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Akkor meghiggasztom vizeiket, \u00e9s foly\u00f3ikat, olajk\u00e9nt folyatom, ezt mondja az \u00dar Isten,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mikor \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9t pusztas\u00e1gg\u00e1 teszem, \u00e9s kipusztul a f\u00f6ld teljess\u00e9g\u00e9b\u00f5l, mert megverek minden rajta lak\u00f3t, hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Gy\u00e1sz\u00e9nek ez \u00e9s s\u00edrva \u00e9nekelj\u00e9k; a n\u00e9pek le\u00e1nyai \u00e9nekelj\u00e9k s\u00edrva; \u00c9gyiptomr\u00f3l \u00e9s minden sokas\u00e1g\u00e1r\u00f3l \u00e9nekelj\u00e9k s\u00edrva, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a tizenkettedik esztend\u00f5ben, a h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik\u00e9n, l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Embernek fia! s\u00edrj \u00c9gyiptom sokas\u00e1g\u00e1n, \u00e9s sz\u00e1ll\u00edtsd al\u00e1 \u00f5t te \u00e9s a hatalmas nemzetek le\u00e1nyai a m\u00e9lys\u00e9gek orsz\u00e1g\u00e1ba azokhoz, kik s\u00edrg\u00f6d\u00f6rbe sz\u00e1lltak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Kin\u00e9l nem volt\u00e1l volna kedvesebb? Sz\u00e1llj al\u00e1, hadd fektessenek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek mell\u00e9!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A fegyverrel meg\u00f6lettek k\u00f6zt essenek el! A fegyver \u00e1tadatott; h\u00fazz\u00e1tok lefel\u00e9 \u00f5t \u00e9s minden sokas\u00e1g\u00e1t!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Sz\u00f3lni fognak fel\u00f5le a vit\u00e9zek hatalmasai a s\u00edr k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l egy\u00fctt az \u00f5 seg\u00edt\u00f5ivel: al\u00e1sz\u00e1llottak, hogy itt fek\u00fcdjenek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek, mint fegyverrel meg\u00f6ltek!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Itt van Ass\u00far \u00e9s eg\u00e9sz sokas\u00e1ga, k\u00f6r\u00fclte s\u00edrjai, mindny\u00e1jan meg\u00f6lettek, kik fegyver miatt hulltak el,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A kinek s\u00edrjai a s\u00edrg\u00f6d\u00f6r legm\u00e9ly\u00e9n vannak \u00e9s sokas\u00e1ga az \u00f5 s\u00edrja k\u00f6r\u00fcl van, mindny\u00e1jan meg\u00f6lettek, fegyver miatt elestek, kik f\u00e9lelm\u00e9re val\u00e1nak az \u00e9l\u00f5k f\u00f6ldj\u00e9nek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Itt van El\u00e1m \u00e9s eg\u00e9sz sokas\u00e1ga az \u00f5 s\u00edrja k\u00f6r\u00fcl, mindny\u00e1jan meg\u00f6lettek, kik fegyver miatt hulltak el, kik al\u00e1sz\u00e1lltak k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen\u00fcl a m\u00e9lys\u00e9gek orsz\u00e1g\u00e1ba, kik f\u00e9lelm\u00e9re val\u00e1nak az \u00e9l\u00f5k f\u00f6ldj\u00e9nek, \u00e9s viselik gyal\u00e1zatukat azok mellett, kik s\u00edrg\u00f6d\u00f6rbe sz\u00e1lltak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A meg\u00f6lettek k\u00f6z\u00f6tt vetettek n\u00e9ki \u00e1gyat minden sokas\u00e1g\u00e1val, k\u00f6r\u00fclte vannak ennek s\u00edrjai, mindny\u00e1jan k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek, fegyverrel meg\u00f6lettek, mert f\u00e9lelm\u00e9re val\u00e1nak az \u00e9l\u00f5k f\u00f6ldj\u00e9nek, \u00e9s viselik gyal\u00e1zatukat azok mellett, kik s\u00edrg\u00f6d\u00f6rbe sz\u00e1lltak; a meg\u00f6lettek k\u00f6z\u00e9 vetett\u00e9k \u00f5ket!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Itt van M\u00e9sek-Tub\u00e1l \u00e9s minden sokas\u00e1ga, k\u00f6r\u00fclte vannak ennek s\u00edrjai, mindny\u00e1jan k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek, fegyverrel meg\u00f6lettek, mert f\u00e9lelm\u00e9re val\u00e1nak az \u00e9l\u00f5k f\u00f6ldj\u00e9nek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s nem fek\u00fcsznek egy\u00fctt az er\u00f5sekkel, kik elestek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00fcl, kik hadiszersz\u00e1maikkal sz\u00e1lltak al\u00e1 a s\u00edrba s kiknek az \u00f5 fegyvereiket fej\u00fck al\u00e1 tett\u00e9k; mert l\u00f5n az \u00f5 v\u00e9tk\u00f6k csontjaikon, mivelhogy f\u00e9lelm\u00e9re [val\u00e1nak] a vit\u00e9zeknek az \u00e9l\u00f5k f\u00f6ldj\u00e9n.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Te is a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6zt rontatol meg, \u00e9s fekszel a fegyverrel meg\u00f6lettek mellett.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Itt van Edom kir\u00e1lyaival \u00e9s minden fejedelm\u00e9vel, kik vettettek er\u00f5ss\u00e9g\u00f6kben a fegyverrel meg\u00f6ltekhez, \u00f5k a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenekkel fek\u00fcsznek s azokkal, a kik s\u00edrg\u00f6d\u00f6rbe sz\u00e1lltak.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ott vannak \u00e9szak uralkod\u00f3i mindny\u00e1jan, \u00e9s minden sidoni, a kik al\u00e1sz\u00e1lltak a meg\u00f6lettekkel, rettenetes voltukban, er\u00f5ss\u00e9g\u00f6kben megsz\u00e9gyen\u00fclve; \u00e9s fek\u00fcsznek k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen\u00fcl a fegyverrel meg\u00f6lettek mellett, \u00e9s viselik gyal\u00e1zatukat a s\u00edrg\u00f6d\u00f6rbe sz\u00e1lltak k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ezeket l\u00e1tni fogja a Fara\u00f3, \u00e9s megv\u00edgasztal\u00f3dik minden sokas\u00e1ga fel\u00f5l; fegyverrel \u00f6lettek meg a Fara\u00f3 \u00e9s minden \u00f5 serege, ezt mondja az \u00dar Isten,\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mert f\u00e9lelm\u00e9re adtam \u00f5t az \u00e9l\u00f5k f\u00f6ldj\u00e9nek; ez\u00e9rt ott vetnek \u00e1gyat n\u00e9ki a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00f6tt, a fegyverrel meg\u00f6lettek mellett, a Fara\u00f3nak \u00e9s minden sokas\u00e1g\u00e1nak, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": 33,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! sz\u00f3lj n\u00e9ped fiaihoz \u00e9s mondjad n\u00e9kik: Mikor hoz\u00e1ndok fegyvert valamely f\u00f6ldre, \u00e9s a f\u00f6ld n\u00e9pe v\u00e1laszt egy f\u00e9rfit \u00f5 magok k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00f5t \u00f5r\u00e1ll\u00f3jokk\u00e1 teszik:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 l\u00e1tja j\u00f5ni a fegyvert a f\u00f6ldre, \u00e9s megf\u00fajja a trombit\u00e1t, \u00e9s meginti a n\u00e9pet;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ha valaki hall\u00e1ndja a trombitasz\u00f3t, de nem hajt az int\u00e9sre, s azt\u00e1n a fegyver elj\u00f5 \u00e9s \u00f5t ut\u00f3l\u00e9ri: az \u00f5 v\u00e9re az \u00f5 fej\u00e9n lesz.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hallotta a trombitasz\u00f3t, de nem hajtott az int\u00e9sre, teh\u00e1t az \u00f5 v\u00e9re \u00f5 rajta lesz; \u00e9s ha hajtott az int\u00e9sre, megmentette lelk\u00e9t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ha pedig az \u00f5r\u00e1ll\u00f3 l\u00e1tja a fegyvert j\u00f5ni, s nem f\u00fajja meg a trombit\u00e1t, \u00e9s a n\u00e9p nem kap int\u00e9st, \u00e9s elj\u00f5 a fegyver s ut\u00f3l\u00e9r k\u00f6z\u00fcl\u00f6k valamely lelket, ez a maga v\u00e9tke miatt \u00e9retett ut\u00f3l, de v\u00e9r\u00e9t az \u00f5r\u00e1ll\u00f3 kez\u00e9b\u00f5l k\u00e9rem el\u00f5.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, \u00f5r\u00e1ll\u00f3ul adtalak t\u00e9ged Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak, hogy ha sz\u00f3t hallasz a sz\u00e1mb\u00f3l, megintsed \u00f5ket az \u00e9n nevemben.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ha ezt mondom a hitetlennek: Hitetlen, hal\u00e1lnak hal\u00e1l\u00e1val halsz meg; \u00e9s te nem sz\u00f3l\u00e1ndasz, hogy visszat\u00e9r\u00edtsd a hitetlent az \u00f5 \u00fatj\u00e1r\u00f3l: az a hitetlen v\u00e9tke miatt hal meg, de v\u00e9r\u00e9t a te kezedb\u00f5l k\u00edv\u00e1nom meg.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "De ha te megintetted a hitetlent az \u00f5 \u00fatja fel\u00f5l, hogy t\u00e9rjen meg r\u00f3la, de nem t\u00e9rt meg \u00fatj\u00e1r\u00f3l, \u00f5 v\u00e9tke miatt meghal, de te megmentetted a te lelkedet.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Te pedig, embernek fia, mondjad Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak: Ezt mondj\u00e1tok, mondv\u00e1n: Bizony a mi b\u00fbneink \u00e9s v\u00e9tkeink rajtunk vannak, \u00e9s benn\u00f6k mi megrothadunk, mim\u00f3don \u00e9lj\u00fcnk az\u00e9rt?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mondjad n\u00e9kik: \u00c9lek \u00e9n, ezt mondja az \u00dar Isten, hogy nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m a hitetlen hal\u00e1l\u00e1ban, hanem hogy a hitetlen megt\u00e9rjen \u00fatj\u00e1r\u00f3l \u00e9s \u00e9ljen. T\u00e9rjetek meg, t\u00e9rjetek meg gonosz \u00fataitokr\u00f3l! hiszen mi\u00e9rt haln\u00e1tok meg, oh Izr\u00e1el h\u00e1za!?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Te pedig, embernek fia, sz\u00f3lj n\u00e9ped fiaihoz: Az igaznak igazs\u00e1ga meg nem menti \u00f5t a napon, a melyen v\u00e9tkezendik, \u00e9s a hitetlen hitetlens\u00e9ge \u00e1ltal el nem esik a napon, melyen megt\u00e9rend hitetlens\u00e9g\u00e9b\u00f5l, \u00e9s az igaz nem \u00e9lhet az [\u00f5 igazs\u00e1ga] \u00e1ltal a napon, melyen v\u00e9tkezendik.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mikor ezt mondom az igazr\u00f3l: \u00c9lv\u00e9n \u00e9ljen; \u00e9s \u00f5 b\u00edzv\u00e1n igazs\u00e1g\u00e1ban, gonoszs\u00e1got cselekszik: semmi igazs\u00e1ga eml\u00e9kezetbe nem j\u00f5, \u00e9s gonoszs\u00e1ga miatt, melyet cselekedett, meghal.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "S ha mondom a hitetlennek: hal\u00e1llal halsz meg; \u00e9s \u00f5 megt\u00e9r b\u00fbn\u00e9b\u00f5l \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny szerint s igazs\u00e1got cselekszik;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Z\u00e1logot visszaad a hitetlen, rablottat megt\u00e9r\u00edt, az \u00e9letnek parancsolatiban j\u00e1r, t\u00f6bb\u00e9 nem cselekedv\u00e9n gonoszs\u00e1got: \u00e9lv\u00e9n \u00e9l, [\u00e9s] meg nem hal.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Semmi \u00f5 v\u00e9tke, melylyel v\u00e9tkezett, eml\u00e9kezetbe nem j\u00f6n n\u00e9ki; t\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e9s igazs\u00e1got cselekedett, \u00e9lv\u00e9n \u00e9l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondj\u00e1k n\u00e9ped fiai: Nem igazs\u00e1gos az \u00darnak \u00fatja; holott az \u00f5 \u00fatjok nem igazs\u00e1gos.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mikor az igaz elfordul az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1t\u00f3l s gonoszs\u00e1got cselekszik, meghal a miatt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s mikor a hitetlen elfordul az \u00f5 hitetlens\u00e9g\u00e9t\u00f5l \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny szerint s igazs\u00e1got cselekszik, \u00e9l a miatt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s azt mondj\u00e1tok: Nem igazs\u00e1gos az \u00darnak \u00fatja: mindeniteket az \u00f5 \u00fatja szerint \u00edt\u00e9lem meg, Izr\u00e1el h\u00e1za.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n fogs\u00e1gunknak tizenkettedik esztendej\u00e9ben, a tizedik h\u00f3napban, a h\u00f3nap \u00f6t\u00f6dik\u00e9n, j\u00f6ve hozz\u00e1m egy menek\u00fclt Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, mondv\u00e1n: Megv\u00e9tetett a v\u00e1ros!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s az \u00darnak keze l\u00f5n \u00e9n rajtam este a menek\u00fclt elj\u00f6tte el\u00f5tt, \u00e9s megnyit\u00e1 sz\u00e1mat, mikorra az hozz\u00e1m j\u00f6ve reggel, \u00e9s megnyilatkoz\u00e9k sz\u00e1m, s nem val\u00e9k n\u00e9ma t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Embernek fia! azok, kik amaz elpuszt\u00edtott helyeket lakj\u00e1k Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n, ezt mondj\u00e1k, mondv\u00e1n: Egyetlen egy volt \u00c1brah\u00e1m, mikor \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl kapta a f\u00f6ldet, mi pedig sokan vagyunk, n\u00e9k\u00fcnk a f\u00f6ld \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adatott.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt mondjad n\u00e9kik: Ezt mondja az \u00dar Isten: V\u00e9reset esztek, \u00e9s szemeiteket b\u00e1lv\u00e1nyaitokra emelitek, \u00e9s v\u00e9rt ontotok; \u00e9s a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl kapn\u00e1tok?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Fegyveretekben b\u00edztatok, \u00fat\u00e1latoss\u00e1got cselekedtetek, \u00e9s mindenitek az \u00f5 felebar\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t megfert\u00e9ztette; \u00e9s a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl kapn\u00e1tok?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ezt mondjad n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00c9lek \u00e9n, hogy a kik az elpusztult helyeken vannak, fegyver miatt hullnak el; \u00e9s a ki a mez\u00f5nek sz\u00edn\u00e9n, azt a vadaknak adtam eledel\u00fcl, \u00e9s a kik az er\u00f5ss\u00e9gekben \u00e9s a barlangokban vannak, d\u00f6ghal\u00e1llal halnak meg.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s teszem a f\u00f6ldet pusztas\u00e1gok pusztas\u00e1g\u00e1v\u00e1, s megsz\u00fcnik er\u00f5ss\u00e9g\u00e9nek kev\u00e9lys\u00e9ge, \u00e9s puszt\u00e1k lesznek Izr\u00e1el hegyei, mert nem lesz, a ki \u00e1tmenjen rajtok.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mikor a f\u00f6ldet pusztas\u00e1gok pusztas\u00e1g\u00e1v\u00e1 teszem mindenf\u00e9le \u00fat\u00e1latoss\u00e1guk\u00e9rt, melyeket cselekedtek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, n\u00e9ped fiai besz\u00e9lgetnek fel\u00f5led a falak mellett s a h\u00e1zaknak ajtaiban; \u00e9s egyik a m\u00e1sikkal sz\u00f3l, kiki az \u00f5 atyjafi\u00e1val, mondv\u00e1n: Jertek, k\u00e9rlek, \u00e9s hallj\u00e1tok: micsoda besz\u00e9d az, amely az \u00dart\u00f3l j\u00f5 ki?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f5nek hozz\u00e1d, a hogy a n\u00e9p \u00f6ssze szokott j\u00f5ni, s oda \u00fclnek el\u00f5dbe, mint az \u00e9n n\u00e9pem, \u00e9s hallgatj\u00e1k besz\u00e9didet, de nem cselekeszik, hanem szerelmesked\u00f5 [\u00e9nekk\u00e9nt] veszik azokat ajkokra, sz\u00edv\u00f6k pedig nyeres\u00e9g ut\u00e1n j\u00e1r.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, te olyan vagy n\u00e9kik, mint valamely szerelmesked\u00f5 \u00e9nek, sz\u00e9p hang\u00fa, s mint valamely j\u00f3 heged\u00fbs; csak hallj\u00e1k besz\u00e9didet, de nem cselekszik azokat.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "De ha beteljesednek, [mert] \u00edm\u00e9 beteljesednek, megtudj\u00e1k, hogy pr\u00f3f\u00e9ta volt k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k.\n"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": 34,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el p\u00e1sztorai fel\u00f5l, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj \u00e9s mondjad n\u00e9kik, a p\u00e1sztoroknak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Jaj Izr\u00e1el p\u00e1sztorainak, a kik \u00f6nmagokat legeltett\u00e9k! Avagy nem a ny\u00e1jat kell-\u00e9 legeltetni a p\u00e1sztoroknak?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A tejet megett\u00e9tek, \u00e9s a gyapj\u00faval ruh\u00e1zkodtatok, a h\u00edzottat meg\u00f6lt\u00e9tek; a ny\u00e1jat nem legeltett\u00e9tek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A gy\u00f6ng\u00e9ket nem er\u00f5s\u00edtett\u00e9tek, \u00e9s a beteget nem gy\u00f3gy\u00edtott\u00e1tok, s a megt\u00f6r\u00f6ttet nem k\u00f6t\u00f6zgett\u00e9tek, s az el\u00fbz\u00f6ttet vissza nem hozt\u00e1tok \u00e9s az elveszettet meg nem kerest\u00e9tek, hanem kem\u00e9nyen \u00e9s kegyetlen\u00fcl uralkodtatok rajtok;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak h\u00e1t p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s l\u00f5nek mindenf\u00e9le mezei vadak eledel\u00e9v\u00e9, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "T\u00e9velygett ny\u00e1jam minden hegyen s minden magas halmon, \u00e9s az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott az \u00e9n ny\u00e1jam, s nem volt, a ki keresn\u00e9, sem a ki tudakoz\u00f3dn\u00e9k ut\u00e1na.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt, ti p\u00e1sztorok, hallj\u00e1tok meg az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9lek \u00e9n, ezt mondja az \u00dar Isten, mivelhogy az \u00e9n ny\u00e1jam ragadom\u00e1nyny\u00e1 l\u00f5n, \u00e9s l\u00f5n az \u00e9n ny\u00e1jam mindenf\u00e9le mezei vadak eledel\u00e9v\u00e9, p\u00e1sztor hi\u00e1ny\u00e1ban, \u00e9s nem kerest\u00e9k az \u00e9n p\u00e1sztoraim az \u00e9n ny\u00e1jamat, hanem legeltett\u00e9k a p\u00e1sztorok \u00f6nmagokat, \u00e9s az \u00e9n ny\u00e1jamat nem legeltett\u00e9k;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt, ti p\u00e1sztorok, hallj\u00e1tok meg az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, [megyek] a p\u00e1sztorok ellen, \u00e9s el\u00f5k\u00e9rem ny\u00e1jamat az \u00f5 kez\u00f6kb\u00f5l, s megsz\u00fcntetem \u00f5ket a ny\u00e1j legeltet\u00e9s\u00e9t\u00f5l, \u00e9s nem legeltetik t\u00f6bb\u00e9 a p\u00e1sztorok \u00f6nmagokat, s kiragadom juhaimat sz\u00e1jokb\u00f3l, hogy ne legyenek n\u00e9kik \u00e9tel\u00fcl.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n magam keresem meg ny\u00e1jamat, \u00e9s magam tudakoz\u00f3dom ut\u00e1na.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mik\u00e9pen a p\u00e1sztor tudakoz\u00f3dik ny\u00e1ja ut\u00e1n, a mely napon ott \u00e1ll elsz\u00e9ledt juhai k\u00f6z\u00f6tt; \u00edgy tudakoz\u00f3dom ny\u00e1jam ut\u00e1n, \u00e9s kiszabad\u00edtom \u00f5ket minden helyr\u00f5l, a hova sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak a felh\u00f5nek s bor\u00fanak napj\u00e1n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s kihozom \u00f5ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl s egybegy\u00fbjt\u00f6m a f\u00f6ldekr\u00f5l, \u00e9s beviszem \u00f5ket az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6kre, \u00e9s legeltetem \u00f5ket Izr\u00e1el hegyein, a m\u00e9lys\u00e9gekben s a f\u00f6ld minden lak\u00f3hely\u00e9n.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "J\u00f3 legel\u00f5n legeltetem \u00f5ket, \u00e9s Izr\u00e1el magass\u00e1gos hegyein leszen akluk, ott fek\u00fcsznek j\u00f3 akolban, s k\u00f6v\u00e9r legel\u00f5n legelnek Izr\u00e1el hegyein.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9n magam legeltetem ny\u00e1jamat, s \u00e9n nyugosztom meg \u00f5ket, ezt mondja az \u00dar Isten;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az elveszettet megkeresem, s az el\u00fbz\u00f6ttet visszahozom, s a megt\u00f6r\u00f6ttet k\u00f6t\u00f6zgetem, s a beteget er\u00f5s\u00edtem; \u00e9s a k\u00f6v\u00e9ret s er\u00f5set elvesztem, [\u00e9s] legeltetem \u00f5ket \u00fagy, mint illik.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ti pedig, \u00e9n juhaim, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten, \u00edm\u00e9 \u00e9n \u00edt\u00e9letet teszek juh \u00e9s juh k\u00f6z\u00f6tt, a kosok \u00e9s bakok k\u00f6zt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Avagy kev\u00e9s-\u00e9 n\u00e9ktek, hogy a j\u00f3 legel\u00f5t legelitek, hogy m\u00e9g legel\u00f5itek marad\u00e9k\u00e1t l\u00e1baitokkal eltapodj\u00e1tok? \u00e9s hogy a v\u00edz tiszt\u00e1j\u00e1t iszsz\u00e1tok, hogy m\u00e9g a marad\u00e9k\u00e1t l\u00e1baitokkal felzavarj\u00e1tok?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n juhaim a ti l\u00e1baitok tapod\u00e1s\u00e1t legelik, s l\u00e1baitok zavar\u00e1s\u00e1t iszsz\u00e1k!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten hozz\u00e1jok: \u00cdm\u00e9 \u00e9n, \u00e9n teszek \u00edt\u00e9letet k\u00f6v\u00e9r \u00e9s \u00f6szt\u00f6v\u00e9r juh k\u00f6z\u00f6tt,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mivelhogy oldallal \u00e9s v\u00e1llal eltasz\u00edttok \u00e9s szarvaitokkal el\u00f6kleltek minden er\u00f5telent, m\u00edg sz\u00e9tsz\u00f3rv\u00e1n, azokat ki\u00fbzitek;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s megtartom az \u00e9n juhaimat, hogy t\u00f6bb\u00e9 ne legyenek zs\u00e1km\u00e1nyul, \u00e9s \u00edt\u00e9letet teszek juh \u00e9s juh k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1llatok f\u00f6l\u00e9j\u00f6k egyetlenegy p\u00e1sztort, hogy legeltesse \u00f5ket: az \u00e9n szolg\u00e1mat, D\u00e1vidot, \u00f5 legelteti \u00f5ket s \u00f5 lesz n\u00e9kik p\u00e1sztoruk.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9n pedig, az \u00dar, leszek n\u00e9kik Isten\u00f6k, \u00e9s az \u00e9n szolg\u00e1m, D\u00e1vid, fejedelem k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k. \u00c9n, az \u00dar mondottam.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s szerzek \u00f5 vel\u00f6k b\u00e9kess\u00e9gnek frigy\u00e9t, \u00e9s megsz\u00fcntetem a gonosz vadakat a f\u00f6ldr\u00f5l, hogy b\u00e1tors\u00e1gosan lakhassanak a puszt\u00e1ban \u00e9s alhassanak az erd\u00f5kben.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s adok re\u00e1jok \u00e9s az \u00e9n magaslatom k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re \u00e1ld\u00e1st, \u00e9s bocs\u00e1tom az es\u00f5t idej\u00e9ben; \u00e1ldott es\u00f5k lesznek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A mez\u00f5 f\u00e1ja megadja gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t s a f\u00f6ld megadja term\u00e9s\u00e9t, \u00e9s lesznek f\u00f6ldj\u00f6k\u00f6n b\u00e1tors\u00e1gosan, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mikor elt\u00f6r\u00f6m j\u00e1rmok keresztf\u00e1it, \u00e9s kimentem \u00f5ket azok kez\u00e9b\u00f5l, kik \u00f5ket szolg\u00e1ltatj\u00e1k.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s nem lesznek t\u00f6bb\u00e9 pr\u00e9d\u00e1ul a pog\u00e1nyoknak, s a f\u00f6ld vadai nem eszik meg \u00f5ket; \u00e9s laknak b\u00e1tors\u00e1gosan, s nem lesz, a ki felijeszsze \u00f5ket.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1masztok n\u00e9kik dr\u00e1ga pl\u00e1ntaf\u00f6ldet, hogy t\u00f6bb\u00e9 meg ne em\u00e9sztessenek \u00e9hs\u00e9g miatt a f\u00f6ld\u00f6n, s ne viselj\u00e9k t\u00f6bb\u00e9 a pog\u00e1nyok gyal\u00e1zat\u00e1t;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s megismerik, hogy \u00e9n, az \u00dar, az \u00f5 Isten\u00f6k, vel\u00f6k vagyok, \u00e9s \u00f5k n\u00e9pem, Izr\u00e1el h\u00e1za, ezt mondja az \u00dar Isten;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ti pedig az \u00e9n juhaim, legel\u00f5m ny\u00e1ja vagytok, emberek vagytok, \u00e9n pedig Istenetek, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": 35,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! vesd tekintetedet Seir hegy\u00e9re, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellene.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mondjad n\u00e9ki: Ezt mondja az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n ellened [megyek,] Seir hegye, \u00e9s kiny\u00fajtom kezemet re\u00e1d, s teszlek pusztas\u00e1gok pusztas\u00e1g\u00e1v\u00e1.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "V\u00e1rosaidat pusztas\u00e1gra vetem, \u00e9s te pusztul\u00e1sra jutsz, \u00e9s megtudod, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mivelhogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9get tartasz, \u00e9s odaad\u00e1d Izr\u00e1el fiait a fegyver kez\u00e9be veszedelm\u00f6k idej\u00e9n, az utols\u00f3 v\u00e9tek idej\u00e9n;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt \u00e9lek \u00e9n, ezt mondja az \u00dar Isten, hogy v\u00e9rr\u00e9 teszlek t\u00e9ged, \u00e9s v\u00e9r kergessen t\u00e9ged. Te nem gy\u00fbl\u00f6lted a v\u00e9rt, a v\u00e9r kergessen h\u00e1t t\u00e9ged.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s teszem Seir hegy\u00e9t pusztas\u00e1gok pusztas\u00e1g\u00e1v\u00e1, \u00e9s kiirtom bel\u00f5le az \u00e1tmen\u00f5t \u00e9s visszat\u00e9r\u00f5t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s bet\u00f6lt\u00f6m hegyeit meg\u00f6l\u00f6ttjeivel; halmaid \u00e9s v\u00f6lgyeid \u00e9s minden m\u00e9lys\u00e9ged: fegyverrel meg\u00f6l\u00f6ttek hullanak bel\u00e9j\u00f6k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k pusztas\u00e1gg\u00e1 teszlek, \u00e9s v\u00e1rosaidat ne lakj\u00e1k, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mivelhogy ezt mondod: Az a k\u00e9t nemzet \u00e9s az a k\u00e9t f\u00f6ld eny\u00e9m lesz \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl b\u00edrjuk, holott az \u00dar ott volt;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt \u00e9lek \u00e9n, ezt mondja az \u00dar Isten, hogy a te haragod \u00e9s f\u00f6lgerjed\u00e9sed szerint cselekszem veled, a melylyel te cselekedt\u00e9l ir\u00e1ntok val\u00f3 gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9gedb\u00f5l; \u00e9s megjelentem magamat k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k, mikor meg\u00edt\u00e9llek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s megtudod, hogy \u00e9n, az \u00dar, meghallottam minden szidalmadat, melyeket Izr\u00e1el hegyei ellen mondt\u00e1l, mondv\u00e1n: Elpusztultak, n\u00e9k\u00fcnk adattak \u00e9tel\u00fcl;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdgy k\u00e9rkedtetek ellenem sz\u00e1tokkal, s sz\u00f3rt\u00e1tok ellenem besz\u00e9deiteket: \u00e9n meghallottam!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Az eg\u00e9sz f\u00f6ld \u00f6r\u00f6m\u00e9re pusztul\u00e1st hozok r\u00e1d.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A mint te \u00f6r\u00fclt\u00e9l Izr\u00e1el h\u00e1za \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9n az\u00e9rt, hogy elpusztult, \u00fagy cselekszem veled; puszt\u00e1v\u00e1 l\u00e9gy Seir hegye \u00e9s mind eg\u00e9szen Edom, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!\n"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": 36,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el hegyei fel\u00f5l, \u00e9s mondjad: Izr\u00e1el hegyei, hallj\u00e1tok meg az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Mivelhogy ezt mondja az ellens\u00e9g re\u00e1tok: Haha! \u00e9s: Az \u00f5si magass\u00e1gok a mi \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk l\u00f5nek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s mondjad: Ezt mondja az \u00dar Isten: Az\u00e9rt, mert puszt\u00edtanak, \u00e9s k\u00edv\u00e1nnak titeket mindenfel\u00f5l, hogy legyetek \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge a pog\u00e1nyok marad\u00e9k\u00e1nak, \u00e9s az emberek r\u00e1galmaz\u00f3 ajk\u00e1ra-nyelv\u00e9re ker\u00fcltetek;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt, Izr\u00e1el hegyei, hallj\u00e1tok meg az \u00dar Isten besz\u00e9d\u00e9t! \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten a hegyeknek \u00e9s halmoknak, a m\u00e9lys\u00e9geknek \u00e9s v\u00f6lgyeknek, \u00e9s az elpusztult romoknak \u00e9s az elhagyott v\u00e1rosoknak, melyek ragadom\u00e1nyra \u00e9s cs\u00fafol\u00e1sra l\u00f5nek a pog\u00e1nyok marad\u00e9k\u00e1nak k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar Isten: Bizony, f\u00e9lt\u00f5 szerelmem t\u00fcz\u00e9ben besz\u00e9ltem a pog\u00e1nyok marad\u00e9kai \u00e9s eg\u00e9sz Edom ellen, kik magoknak vett\u00e9k az \u00e9n f\u00f6ldemet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl teljes sz\u00edv\u00f6knek \u00f6r\u00f6m\u00e9vel \u00e9s lelk\u00f6k megvet\u00e9s\u00e9vel, hogy azt n\u00e9ptelen\u00fcl zs\u00e1km\u00e1nyokk\u00e1 tegy\u00e9k;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezok\u00e1\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l, \u00e9s mondjad a hegyeknek \u00e9s halmoknak, a m\u00e9lys\u00e9geknek \u00e9s a v\u00f6lgyeknek: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, f\u00e9lt\u00f5 szerelmemben \u00e9s b\u00fasul\u00e1somban besz\u00e9lek, mivelhogy a pog\u00e1nyok gyal\u00e1z\u00e1s\u00e1t viselt\u00e9tek;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt ezt mondja az \u00dar Isten: \u00c9n f\u00f6lemelem kezemet! Bizony\u00e1ra a pog\u00e1nyok, kik k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek vannak, \u00f5k viselj\u00e9k gyal\u00e1zatukat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ti pedig, Izr\u00e1el hegyei, nevelj\u00e9tek \u00e1gaitokat \u00e9s hozz\u00e1tok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t\u00f6ket az \u00e9n n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek, mert k\u00f6zel vannak, hogy hazaj\u00f5jjenek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, \u00e9n hozz\u00e1tok [hajlok] \u00e9s hozz\u00e1tok fordulok, \u00e9s megm\u00edvelnek \u00e9s bevetnek titeket.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s megsokas\u00edtom rajtatok az embereket, Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t eg\u00e9szen, \u00e9s lakj\u00e1k a v\u00e1rosokat, \u00e9s a romokat meg\u00e9p\u00edtik.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s megsokas\u00edtom rajtatok az embereket \u00e9s barmokat, hogy sokasodjanak \u00e9s szaporodjanak, \u00e9s lakatom [\u00f5ket] rajtatok, mint r\u00e9gi id\u00f5t\u00f6kben, \u00e9s t\u00f6bb j\u00f3val l\u00e9szek [hozz\u00e1tok,] mint els\u00f5 napjaitokban, s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1ratok rajtatok embereket, az \u00e9n n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt, \u00e9s b\u00edrjanak t\u00e9ged, s te l\u00e9gy n\u00e9kik \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, s t\u00f6bb\u00e9 nem teszed \u00f5ket gyermektelenn\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Mivelhogy mondj\u00e1k n\u00e9ktek: emberev\u00f5 vagy \u00e9s gyermektelenn\u00e9 teszed n\u00e9pedet:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt embert nem eszel t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s n\u00e9pedet gyermektelenn\u00e9 nem teszed t\u00f6bb\u00e9, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6bb\u00e9 nem hallatom ellened a pog\u00e1nyok gyal\u00e1z\u00e1s\u00e1t, \u00e9s a n\u00e9pek szidalm\u00e1t t\u00f6bb\u00e9 nem viseled, \u00e9s nemzetedet t\u00f6bb\u00e9 gyermektelenn\u00e9 nem teszed, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Embernek fia! mikor Izr\u00e1el h\u00e1za a maga f\u00f6ld\u00e9n lakott, megfert\u00e9ztette azt \u00e9let\u00e9vel \u00e9s cselekedeteivel; mint a havi betegs\u00e9g tiszt\u00e1talans\u00e1ga, olyan vala \u00e9lete el\u00f5ttem.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00f6nt\u00e9m haragomat re\u00e1jok a v\u00e9r\u00e9rt, a melyet ontottak a f\u00f6ldre, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaikkal megfert\u00e9ztett\u00e9k azt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s eloszlat\u00e1m \u00f5ket a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rat\u00e1nak a tartom\u00e1nyokba, \u00e9let\u00f6k \u00e9s cselekedeteik szerint \u00edt\u00e9ltem meg \u00f5ket.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s bemenv\u00e9n a pog\u00e1nyokhoz, a kikhez men\u00e9nek, megfert\u00e9ztett\u00e9k az \u00e9n szent nevemet, mikor ezt mondt\u00e1k r\u00f3lok: az \u00dar n\u00e9pe ezek, \u00e9s az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l j\u00f6ttek ki!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ekkor k\u00f6ny\u00f6r\u00fcltem szent nevem\u00e9rt, melyet megfert\u00e9ztetett Izr\u00e1el h\u00e1za a pog\u00e1nyok k\u00f6zt, a kikhez men\u00e9nek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt mondjad Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak: Ezt mondja az \u00dar Isten: Nem ti \u00e9rettetek cselekszem, Izr\u00e1el h\u00e1za, hanem az \u00e9n szent nevem\u00e9rt, melyet ti megfert\u00e9ztettetek a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, a kik k\u00f6z\u00e9 men\u00e9tek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s megszentelem az \u00e9n nagy nevemet, mely megfert\u00e9ztetett a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, melyet ti fert\u00e9ztettetek meg k\u00f6zt\u00f6k; \u00e9s megtudj\u00e1k a pog\u00e1nyok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, ezt mondja az \u00dar Isten, mikor megszentelem magamat rajtatok az \u00f5 szem\u00f6k l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lveszlek titeket a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl, s egybegy\u00fbjtelek titeket minden tartom\u00e1nyb\u00f3l, \u00e9s beviszlek titeket a ti f\u00f6ldetekre.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s hintek re\u00e1tok tiszta vizet, hogy megtisztuljatok, minden tiszt\u00e1talans\u00e1gtokt\u00f3l \u00e9s minden b\u00e1lv\u00e1nyaitokt\u00f3l megtiszt\u00edtlak titeket.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s adok n\u00e9ktek \u00faj sz\u00edvet, \u00e9s \u00faj lelket adok bel\u00e9tek, \u00e9s elveszem a k\u00f5sz\u00edvet testetekb\u00f5l, \u00e9s adok n\u00e9ktek h\u00fassz\u00edvet.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n lelkemet adom bel\u00e9tek, \u00e9s azt cselekszem, hogy az \u00e9n parancsolatimban j\u00e1rjatok \u00e9s az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyeimet meg\u00f5rizz\u00e9tek \u00e9s bet\u00f6lts\u00e9tek.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s laktok azon a f\u00f6ld\u00f6n, melyet adtam aty\u00e1itoknak, \u00e9s lesztek n\u00e9kem n\u00e9pem s \u00e9n leszek n\u00e9ktek Istenetek.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s megtartalak titeket minden tiszt\u00e1talans\u00e1gotokt\u00f3l, \u00e9s el\u00f5h\u00edvom a gabon\u00e1t \u00e9s megsokas\u00edtom azt, \u00e9s nem adok re\u00e1tok \u00e9hs\u00e9get.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s megsokas\u00edtom a fa gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00e9s a mez\u00f5 term\u00e9s\u00e9t, hogy t\u00f6bb\u00e9 ne viselj\u00e9tek az \u00e9hs\u00e9gnek gyal\u00e1zatj\u00e1t a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s megeml\u00e9keztek a ti gonosz \u00fataitokr\u00f3l \u00e9s cselekedeteitekr\u00f5l, melyek nem voltak j\u00f3k, \u00e9s meg\u00fat\u00e1lj\u00e1tok ti magatokat v\u00e9tkeitek \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaitok miatt.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Nem ti \u00e9rettetek cselekszem, ezt mondja az \u00dar Isten, tudtotokra legyen! Piruljatok \u00e9s sz\u00e9gyen\u00fcljetek meg \u00fataitok miatt, Izr\u00e1el h\u00e1za!\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar Isten: Azon a napon, melyen megtiszt\u00edtlak titeket minden v\u00e9tketekt\u00f5l, azt cselekszem, hogy lakj\u00e1k a v\u00e1rosokat, \u00e9s a romok meg\u00e9p\u00edttetnek.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s az elpusztult f\u00f6ldet m\u00edvelik, a helyett, hogy puszt\u00e1n hevert minden \u00e1tmen\u00f5 szeme l\u00e1tt\u00e1ra;\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s [ezek] mondj\u00e1k: Ez a f\u00f6ld, ez az elpusztult, olyann\u00e1 lett, mint az \u00c9den kertje, \u00e9s a romm\u00e1 lett s elpusztult s lerontott v\u00e1rosokat meger\u00f5s\u00edtve lakj\u00e1k.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1k a pog\u00e1nyok, a kik k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek megmaradtak, hogy \u00e9n, az \u00dar \u00e9p\u00edtettem meg a lerontottakat s pl\u00e1nt\u00e1ltam be a pusztas\u00e1got. \u00c9n, az \u00dar mondtam \u00e9s megcselekedtem.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: M\u00e9g arra n\u00e9zve is k\u00e9rni hagyom magamat Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak, hogy cselekedjem \u00f5 vel\u00f6k: Megsokas\u00edtom \u00f5ket, mint a ny\u00e1jat, emberekkel.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Mint az \u00e1ldozatra szentelt juhok, mint a Jeruzs\u00e1lem juhai az \u00f5 \u00fcnnepein, \u00edgy lesznek a romm\u00e1 lett v\u00e1rosok teljesek emberek ny\u00e1j\u00e1val; \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": 37,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00f5n \u00e9n rajtam az \u00darnak keze, \u00e9s kivitt engem az \u00dar l\u00e9lek \u00e1ltal, \u00e9s let\u00f5n engem a v\u00f6lgynek k\u00f6zepette, mely csontokkal rakva vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tvitt engem azok mellett k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, \u00e9s \u00edm\u00e9, felette sok vala a v\u00f6lgy sz\u00edn\u00e9n, \u00e9s \u00edm\u00e9, igen megsz\u00e1radtak vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Embernek fia! vajjon meg\u00e9lednek-\u00e9 ezek a tetemek? \u00e9s mond\u00e9k: Uram Isten, te tudod!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj e tetemek fel\u00f5l \u00e9s mondjad n\u00e9kik: Ti megsz\u00e1radt tetemek, hallj\u00e1tok meg az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten ezeknek a tetemeknek: \u00cdm\u00e9, \u00e9n bocs\u00e1tok ti bel\u00e9tek lelket, hogy meg\u00e9ledjetek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s adok re\u00e1tok inakat, \u00e9s hozok re\u00e1tok h\u00fast, \u00e9s b\u00f5rrel bebor\u00edtlak titeket, \u00e9s adok bel\u00e9tek lelket, hogy meg\u00e9ledjetek, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e9k, a mint parancsolva vala n\u00e9kem. \u00c9s mikor pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ln\u00e9k, l\u00f5n z\u00fag\u00e1s \u00e9s \u00edm\u00e9 z\u00f6rg\u00e9s, \u00e9s egybemen\u00e9nek a tetemek, mindenik tetem az \u00f5 tetem\u00e9hez.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9 inak val\u00e1nak rajtok, \u00e9s h\u00fas nevekedett, \u00e9s fel\u00fcl b\u00f5r bor\u00edtotta be \u00f5ket; de l\u00e9lek nem vala m\u00e9g benn\u00f6k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj a l\u00e9leknek, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj embernek fia, \u00e9s mondjad a l\u00e9leknek: Ezt mondja az \u00dar Isten: A n\u00e9gy szelek fel\u00f5l j\u00f5jj el\u00f5 l\u00e9lek, \u00e9s lehelj ezekbe a meg\u00f6lettekbe, hogy meg\u00e9ledjenek!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e9k a mint parancsol\u00e1. \u00c9s bel\u00e9j\u00f6k m\u00e9ne a l\u00e9lek s meg\u00e9led\u00e9nek, s \u00e1ll\u00e1nak l\u00e1baikra, felette igen nagy sereg.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Embernek fia! ezek a tetemek az Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1za. \u00cdm\u00e9, ezt mondj\u00e1k: Elsz\u00e1radtak a mi csontjaink \u00e9s elveszett a mi rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk; kiv\u00e1gattunk!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s mondjad n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n megnyitom a ti s\u00edrjaitokat \u00e9s kihozlak titeket s\u00edrjaitokb\u00f3l, \u00e9n n\u00e9pem! s beviszlek titeket Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, mikor megnyit\u00e1ndom s\u00edrjaitokat \u00e9s kihozlak titeket s\u00edrjaitokb\u00f3l, \u00e9n n\u00e9pem!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s adom az \u00e9n lelkemet bel\u00e9tek, hogy meg\u00e9ledjetek, \u00e9s leteszlek titeket a ti f\u00f6ldetekre, \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n, az \u00dar, sz\u00f3ltam \u00e9s megcselekedtem, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, v\u00e9gy magadnak f\u00e1t, \u00e9s \u00edrd ezt re\u00e1: J\u00fad\u00e1\u00e9 \u00e9s Izr\u00e1el fiai\u00e9, az \u00f5 t\u00e1rsai\u00e9; \u00e9s v\u00e9gy egy m\u00e1sik f\u00e1t, \u00e9s \u00edrd ezt re\u00e1: J\u00f3zsef\u00e9, Efraim f\u00e1ja \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1\u00e9, az \u00f5 t\u00e1rsai\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s tedd egy\u00fcv\u00e9 azokat, egyiket a m\u00e1sikhoz egy f\u00e1v\u00e1, hogy egygy\u00e9 legyenek kezedben.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s ha mondj\u00e1k n\u00e9ked a te n\u00e9ped fiai, mondv\u00e1n: Avagy nem jelented-\u00e9 meg n\u00e9k\u00fcnk, mit akarsz ezekkel?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Sz\u00f3lj n\u00e9kik: Ezt mondja az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n f\u00f6lveszem a J\u00f3zsef f\u00e1j\u00e1t, mely Efraim kez\u00e9ben van, \u00e9s Izr\u00e1el nemzets\u00e9geit, az \u00f5 t\u00e1rsait, \u00e9s teszem \u00f5ket \u00f5 hozz\u00e1, a J\u00fada f\u00e1j\u00e1hoz, \u00e9s \u00f6sszeteszem \u00f5ket egy f\u00e1v\u00e1, hogy egygy\u00e9 legyenek az \u00e9n kezemben.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s ha e f\u00e1k, a melyekre \u00edrsz, kezedben lesznek szem\u00f6k l\u00e1tt\u00e1ra:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Sz\u00f3lj n\u00e9kik: Ezt mondja az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n f\u00f6lveszem Izr\u00e1el fiait a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl, a kik k\u00f6z\u00e9 mentek, \u00e9s egybegy\u00fbjt\u00f6m \u00f5ket mindenfel\u00f5l, \u00e9s beviszem \u00f5ket az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6kre.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s egy n\u00e9pp\u00e9 teszem \u00f5ket azon a f\u00f6ld\u00f6n, Izr\u00e1elnek hegyein, \u00e9s egyetlenegy kir\u00e1ly lesz mindny\u00e1jok kir\u00e1lya, \u00e9s nem lesznek t\u00f6bb\u00e9 k\u00e9t n\u00e9pp\u00e9, \u00e9s ezut\u00e1n nem oszolnak t\u00f6bb\u00e9 k\u00e9t kir\u00e1lys\u00e1gra.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6bb\u00e9 meg nem fert\u00e9ztetik magokat b\u00e1lv\u00e1nyaikkal \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaikkal \u00e9s minden b\u00fbneikkel; \u00e9s megtartom \u00f5ket minden oly lak\u00f3hely\u00f6kt\u00f5l, a melyekben v\u00e9tkeztek, \u00e9s megtiszt\u00edtom \u00f5ket, \u00e9s lesznek n\u00e9kem n\u00e9pem \u00e9s \u00e9n leszek n\u00e9kik isten\u00f6k.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n szolg\u00e1m, D\u00e1vid lesz a kir\u00e1ly \u00f5 rajtok, s egy p\u00e1sztora lesz mindny\u00e1joknak; \u00e9s az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint j\u00e1rnak, s parancsolataimat meg\u00f5rzik \u00e9s cselekszik.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s laknak a f\u00f6ld\u00f6n, melyet adtam vala az \u00e9n szolg\u00e1mnak, J\u00e1k\u00f3bnak, a melyen laktak a ti aty\u00e1itok; \u00e9s laknak azon \u00f5k \u00e9s fiaik \u00e9s fiaiknak fiai mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s az \u00e9n szolg\u00e1m, D\u00e1vid az \u00f5 fejedelm\u00f6k \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s szerzek vel\u00f6k b\u00e9kess\u00e9gnek frigy\u00e9t, \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 frigy lesz ez vel\u00f6k; \u00e9s el\u00fcltetem \u00f5ket \u00e9s megsokas\u00edtom, \u00e9s helyheztetem az \u00e9n szenthelyemet k\u00f6z\u00e9j\u00f6k \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s lesz az \u00e9n lakhelyem felett\u00f6k, \u00e9s leszek n\u00e9kik Isten\u00f6k \u00e9s \u00f5k n\u00e9kem n\u00e9pem.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1k a pog\u00e1nyok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, ki megszentelem Izr\u00e1elt, mikor szenthelyem k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k lesz mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": 38,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Embernek fia! vesd tekintetedet G\u00f3g ellen, \u00e9s M\u00e1g\u00f3g f\u00f6ldj\u00e9n, R\u00f3s, M\u00e9sek \u00e9s Tub\u00e1l fejedelme ellen, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj fel\u00f5le.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mondjad: Ezt mondja az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n ellened [megyek ] G\u00f3g, R\u00f3s, M\u00e9sek \u00e9s Tub\u00e1l fejedelme.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elcsalogatlak, \u00e9s horgokat vetek sz\u00e1dba, \u00e9s kivezetlek t\u00e9ged \u00e9s eg\u00e9sz seregedet, lovakat \u00e9s lovagokat, kik mindny\u00e1jan teljes fegyverzetbe \u00f6lt\u00f6zv\u00e9k, nagy sokas\u00e1got, nagy \u00e9s kis paizszsal, fegyvert visel\u00f5k mindny\u00e1jan;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Perzs\u00e1k, szerecsenek, libiaiak vannak vel\u00f6k, mindny\u00e1jan paizszsal \u00e9s sisakkal;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 G\u00f3mer \u00e9s minden serege, T\u00f3garma h\u00e1za messze \u00e9szakr\u00f3l minden sereg\u00e9vel, sok n\u00e9p van veled.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fclj hozz\u00e1 \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd el\u00f5 magadat te \u00e9s minden sokas\u00e1god, kik te hozz\u00e1d gy\u00fbltek, \u00e9s l\u00e9gy nekik vez\u00e9r\u00f6k.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Sok id\u00f5 mulva kirendeltetel: esztend\u00f5k v\u00e9g\u00e9vel bej\u00f6sz a f\u00f6ldre, mely a fegyvert\u00f5l [m\u00e1r] megnyugodott, melynek lak\u00f3i sok n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl gy\u00fbjtettek egybe Izr\u00e1el hegyeire, melyek sz\u00fcntelen val\u00f3 pusztul\u00e1sban voltak; \u00e9s e nemzets\u00e9g a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl hozatott ki, s azt\u00e1n lakoz\u00e9k b\u00e1tors\u00e1gosan mindny\u00e1ja;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s felj\u00f6sz, bem\u00e9gy mint a sz\u00e9lv\u00e9sz, \u00e9s leszel mint a felleg, hogy bebor\u00edtsd a f\u00f6ldet, te \u00e9s minden sereged s a sok n\u00e9p veled.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00c9s l\u00e9szen abban az id\u00f5ben, hogy tan\u00e1csok t\u00e1madnak sz\u00edvedben, \u00e9s gondolsz gondolatot.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s mondasz: Felmegyek a nyilt f\u00f6ldre, j\u00f6v\u00f6k azokra, kik nyugalomban vannak s b\u00e1tors\u00e1gosan laknak; kik laknak mindny\u00e1jan k\u00f5fal- ker\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, sem z\u00e1rjok, sem kapujok nincs n\u00e9kik;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hogy zs\u00e1km\u00e1nyt vess \u00e9s pr\u00e9d\u00e1t pr\u00e9d\u00e1lj, hogy ford\u00edtsd kezedet a [m\u00e1r] n\u00e9pes pusztas\u00e1gok ellen s a n\u00e9p ellen, a mely a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl gy\u00fbjtetett egybe, mely j\u00f3sz\u00e1got \u00e9s gazdags\u00e1got szerez s lakozik a f\u00f6ldnek k\u00f6ld\u00f6k\u00e9n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "S\u00e9ba \u00e9s Ded\u00e1n \u00e9s T\u00e1rsis kalm\u00e1rai \u00e9s minden fiatal oroszl\u00e1nja ezt mondj\u00e1k n\u00e9ked: Nemde te zs\u00e1km\u00e1nyt vetni j\u00f6tt\u00e9l? Nemde pr\u00e9d\u00e1t pr\u00e9d\u00e1lni gy\u00fbjt\u00f6tted egybe sokas\u00e1godat? hogy elvigy ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, magadhoz v\u00e9gy j\u00f3sz\u00e1got s gazdags\u00e1got, hogy nagy zs\u00e1km\u00e1nyt vess.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, embernek fia, \u00e9s mondd ezt G\u00f3gnak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Avagy abban az id\u00f5ben, mikor az \u00e9n n\u00e9pem, Izr\u00e1el b\u00e1tors\u00e1gosan lakik, nem tudod-\u00e9 meg?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6ssz helyedr\u00f5l, a messze \u00e9szakr\u00f3l te \u00e9s sok n\u00e9p veled, lovon \u00fcl\u00f5k mindny\u00e1jan, nagy sokas\u00e1g \u00e9s hatalmas sereg.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s felj\u00f6ssz az \u00e9n n\u00e9pem, Izr\u00e1el ellen, mint a felleg, hogy bebor\u00edtsd a f\u00f6ldet, az utols\u00f3 id\u00f5kben l\u00e9szen ez, \u00e9s hozlak t\u00e9ged az \u00e9n f\u00f6ldemre, hogy a pog\u00e1nyok megismerjenek engem, mikor megszentelem magamat rajtad az \u00f5 szem\u00f6k l\u00e1tt\u00e1ra, G\u00f3g!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Te vagy-\u00e9 h\u00e1t, a kir\u00f5l sz\u00f3lottam a r\u00e9gi napokban az \u00e9n szolg\u00e1im, Izr\u00e1el pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00e1ltal, kik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak azokban a napokban esztend\u00f5k\u00f6n \u00e1t, hogy t\u00e9ged \u00f5 re\u00e1jok hozlak?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen azon a napon, a mely napon G\u00f3g elj\u00f5 Izr\u00e1el f\u00f6ldje ellen, ezt mondja az \u00dar Isten, felsz\u00e1ll haragom orromban.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s f\u00e9lt\u00f5 szerelmemben, b\u00fasul\u00e1som t\u00fcz\u00e9ben sz\u00f3lok: Bizony azon a napon nagy f\u00f6ldindul\u00e1s lesz Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s megremegnek el\u00f5ttem a tenger halai \u00e9s az \u00e9g madarai \u00e9s a mez\u00f5 vadai \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 mindenf\u00e9le \u00e1llatok \u00e9s minden ember a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n; \u00e9s leszakadnak a hegyek, \u00e9s leesnek a meredek k\u00f5szikl\u00e1k, \u00e9s minden fal a f\u00f6ldre hull.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5h\u00edvom ellene minden hegyem fel\u00f5l a fegyvert, ezt mondja az \u00dar Isten; egyiknek fegyvere a m\u00e1sik ellen l\u00e9szen.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rv\u00e9nykezem vele d\u00f6ghal\u00e1llal \u00e9s v\u00e9rrel; \u00e9s \u00f6ml\u00f5 z\u00e1pores\u00f5t, j\u00e9ges\u00f5 k\u00f6veit, t\u00fczet \u00e9s k\u00e9nk\u00f6vet, mint es\u00f5t bocs\u00e1tok re\u00e1 \u00e9s sereg\u00e9re s a sok n\u00e9pre, a mely vele lesz.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s nagynak s szentnek mutatom, \u00e9s megjelentem magamat a pog\u00e1nyok sokas\u00e1ga el\u00f5tt, hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar!\n"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": 39,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj G\u00f3g ellen, \u00e9s mondjad: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, \u00e9n ellened [megyek] G\u00f3g, R\u00f3s, M\u00e9sek \u00e9s Tub\u00e1l fejedelme!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s elcsalogatlak \u00e9s vezetgetlek, \u00e9s felhozlak messze \u00e9szakr\u00f3l, \u00e9s beviszlek Izr\u00e1el hegyeire.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00fct\u00f6m k\u00e9z\u00edvedet balkezedb\u00f5l, \u00e9s nyilaidat jobbkezedb\u00f5l kiejtem.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Izr\u00e1el hegyein esel el te \u00e9s minden sereged \u00e9s a n\u00e9pek, melyek veled lesznek; a ragadoz\u00f3 madaraknak, minden sz\u00e1rnyas \u00e1llatnak \u00e9s a mezei vadaknak adtalak eledel\u00fcl.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A mez\u00f5 sz\u00edn\u00e9n esel el, mert \u00e9n sz\u00f3ltam, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s bocs\u00e1tok t\u00fczet M\u00e1g\u00f3gra \u00e9s azokra, a kik a szigeteken b\u00e1tors\u00e1gosan laknak, hogy megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n szent nevemet megismertetem az \u00e9n n\u00e9pem, Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt, s t\u00f6bb\u00e9 nem hagyom megfert\u00e9ztetni szent nevemet; \u00e9s megtudj\u00e1k a pog\u00e1nyok, hogy \u00e9n, az \u00dar, szent vagyok Izr\u00e1elben!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, elj\u00f6tt \u00e9s meglett, ezt mondja az \u00dar Isten; ez az a nap, a melyr\u00f5l sz\u00f3lottam.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s kimennek Izr\u00e1el v\u00e1rosainak lak\u00f3i, \u00e9s felt\u00fczelik \u00e9s fel\u00e9getik a fegyvereket s a kis \u00e9s nagy paizsokat, a k\u00e9z\u00edvet \u00e9s a nyilakat \u00e9s a k\u00e9zbeli p\u00e1lcz\u00e1kat \u00e9s d\u00e1rd\u00e1kat, \u00e9s t\u00fczelnek vel\u00f6k h\u00e9t esztendeig.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s f\u00e1t nem hordanak a mez\u00f5r\u00f5l, sem az erd\u00f5kr\u00f5l nem v\u00e1gnak, hanem a fegyverekb\u00f5l t\u00fczelnek, \u00e9s zs\u00e1km\u00e1nyt vetnek zs\u00e1km\u00e1nyol\u00f3ikban, s pr\u00e9d\u00e1l\u00f3ikat elpr\u00e9d\u00e1lj\u00e1k, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen azon a napon, hogy adok G\u00f3gnak helyet, hol temet\u00f5je legyen Izr\u00e1elben, a v\u00e1ndorok v\u00f6lgy\u00e9t keletre a tengert\u00f5l, ez fogja bez\u00e1rni e v\u00e1ndor n\u00e9ps\u00e9get; \u00e9s ott temetik el G\u00f3got \u00e9s minden gy\u00fclev\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s nevezik G\u00f3g gy\u00fclev\u00e9sze v\u00f6lgy\u00e9nek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s eltemeti \u00f5ket Izr\u00e1el h\u00e1za, hogy a f\u00f6ldet megtiszt\u00edtsa, h\u00e9t \u00e1ll\u00f3 h\u00f3napig.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s temetni fog az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9pe, s l\u00e9szen ez n\u00e9kik dics\u00f5s\u00e9g\u00f6kre a napon, melyen megdics\u00f5\u00edtem magamat, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1lasztanak embereket, kik a f\u00f6ldet sz\u00fcntelen bej\u00e1rj\u00e1k, temetgetv\u00e9n ama v\u00e1ndor n\u00e9ps\u00e9get, azokat, kik m\u00e9g a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n maradtak, hogy azt megtiszt\u00edts\u00e1k. H\u00e9t h\u00f3nap mulva indulnak keresni.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s bej\u00e1rj\u00e1k e j\u00e1r\u00f3k a f\u00f6ldet, \u00e9s ha ki embertetemet l\u00e1t, jelt \u00e1ll\u00edt mell\u00e9je, m\u00edg a temetget\u00f5k eltemetik azt a G\u00f3g gy\u00fclev\u00e9sze v\u00f6lgy\u00e9ben.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s egy v\u00e1rosnak is Ham\u00f3na lesz a neve, \u00e9s megtiszt\u00edtj\u00e1k a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s te, embernek fia, \u00edgy sz\u00f3l az Isten, mondjad a madaraknak, minden sz\u00e1rnyas \u00e1llatnak \u00e9s minden mezei vadnak: Gy\u00fbljetek egybe \u00e9s j\u00f5jjetek el, seregeljetek egybe mindenfel\u00f5l az \u00e9n \u00e1ldozatomra, mert \u00e9n nagy \u00e1ldozatot szerzek n\u00e9ktek Izr\u00e1el hegyein, \u00e9s egyetek h\u00fast \u00e9s igyatok v\u00e9rt!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Vit\u00e9zek h\u00fas\u00e1t egy\u00e9tek, s a f\u00f6ld fejedelmeinek v\u00e9r\u00e9t igy\u00e1tok, kosok, b\u00e1r\u00e1nyok \u00e9s bakok, bik\u00e1k, B\u00e1s\u00e1nban h\u00edzottak mindny\u00e1jan;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "S egyetek k\u00f6v\u00e9rs\u00e9get j\u00f3llak\u00e1sig, \u00e9s igyatok v\u00e9rt megr\u00e9szeged\u00e9sig az \u00e9n \u00e1ldozatomb\u00f3l, a melyet szerzek n\u00e9ktek;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s lakjatok j\u00f3l az \u00e9n asztalomn\u00e1l lovakb\u00f3l \u00e9s parip\u00e1kb\u00f3l, vit\u00e9zekb\u00f5l \u00e9s minden hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiakb\u00f3l, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s megmutatom az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gemet a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s megl\u00e1tj\u00e1k mindazok a pog\u00e1nyok az \u00e9n \u00edt\u00e9letemet, melyet cselekedtem, \u00e9s az \u00e9n kezemet, melyet r\u00e1jok vetettem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s megtudja Izr\u00e1el h\u00e1za, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, az \u00f5 Isten\u00f6k, att\u00f3l a napt\u00f3l fogva \u00e9s azut\u00e1n.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1k a pog\u00e1nyok, hogy az \u00f5 v\u00e9tke miatt vitetett fogs\u00e1gra Izr\u00e1el h\u00e1za, mivelhogy elp\u00e1rtolt t\u00f5lem, s \u00e9n elrejtettem orcz\u00e1mat t\u00f5le; az\u00e9rt adtam \u00f5t ellens\u00e9gei kez\u00e9be, \u00e9s hullottak el fegyver miatt mindny\u00e1jan.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az \u00f5 tiszt\u00e1talans\u00e1guk s b\u00fbneik szerint cselekedtem vel\u00f6k, \u00e9s elrejtettem orcz\u00e1mat t\u00f5l\u00f6k.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Most m\u00e1r haza hozom J\u00e1k\u00f3b foglyait, \u00e9s megkegyelmezek Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1nak, s f\u00e9lt\u00f5 szerelemre gyulladok szent nevem\u00e9rt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s elfelejtik gyal\u00e1zatukat \u00e9s minden v\u00e9tk\u00f6ket, melylyel v\u00e9tkeztek ellenem, mikor laknak f\u00f6ldj\u00f6k\u00f6n b\u00e1tors\u00e1gosan, \u00e9s [\u00f5ket] senki sem rettegteti.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mikor visszahozom \u00f5ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s egybegy\u00fbjt\u00f6m \u00f5ket ellens\u00e9geik f\u00f6ldjeir\u00f5l, akkor megszentelem magamat benn\u00f6k sok n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, az \u00f5 Isten\u00f6k, ki fogs\u00e1gra vittem \u00f5ket a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9, majd egybegy\u00fbjt\u00e9m \u00f5ket f\u00f6ldj\u00f6kre, \u00e9s senkit k\u00f6z\u00fcl\u00f6k t\u00f6bb\u00e9 ott nem hagyok.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6bb\u00e9 el nem rejtem orcz\u00e1mat t\u00f5l\u00f6k, mivelhogy ki\u00f6nt\u00f6ttem lelkemet Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1ra, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": 40,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Huszon\u00f6t\u00f6dik esztendej\u00e9ben fogs\u00e1gunknak, az esztend\u00f5nek kezdet\u00e9n, a h\u00f3nap tizedik\u00e9n, a tizennegyedik esztend\u00f5ben az ut\u00e1n, hogy a v\u00e1ros megveretett, \u00e9pen ezen a napon l\u00f5n az \u00dar keze \u00e9n rajtam, \u00e9s elvitt engemet oda.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Isteni l\u00e1t\u00e1sokban vitt engem Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s let\u00f5n engem egy igen magas hegyre, s azon vala mint egy v\u00e1ros \u00e9p\u00fclete d\u00e9l fel\u00f5l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s oda vitt engem, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy f\u00e9rfi\u00fa vala ott, tekintete mint az \u00e9rcznek tekintete, \u00e9s len-zsin\u00f3r vala kez\u00e9ben \u00e9s m\u00e9r\u00f5p\u00e1lcza; \u00e9s a kapuban \u00e1ll vala.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la n\u00e9kem az a f\u00e9rfi\u00fa: Embernek fia! l\u00e1ss szemeiddel \u00e9s f\u00fcleiddel hallj, \u00e9s figyelmetes l\u00e9gy mindarra, a mit mutatok n\u00e9ked; mert hogy ezeket megmutassam n\u00e9ked, az\u00e9rt hozatt\u00e1l ide: hirdesd mindazokat, a miket l\u00e1tsz, Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, k\u00f5fal vala a h\u00e1zon kiv\u00fcl k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl; \u00e9s a f\u00e9rfi\u00fa kez\u00e9ben a m\u00e9r\u00f5p\u00e1lcza vala hat singnyi (a [k\u00f6z]singben s egy teny\u00e9rben); \u00e9s m\u00e9r\u00e9 az \u00e9p\u00fclet sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t egy p\u00e1lcz\u00e1nyira s magass\u00e1g\u00e1t egy p\u00e1lcz\u00e1nyira.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9ne egy kapuhoz, mely napkeletre n\u00e9z vala, \u00e9s felm\u00e9ne gr\u00e1dicsain, \u00e9s m\u00e9r\u00e9 a kapu k\u00fcsz\u00f6b\u00e9t egy p\u00e1lcz\u00e1nyi sz\u00e9less\u00e9gre, a m\u00e1sik k\u00fcsz\u00f6b\u00f6t is egy p\u00e1lcz\u00e1nyi sz\u00e9less\u00e9gre;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5rkamar\u00e1t egy p\u00e1lcz\u00e1nyi hossz\u00fas\u00e1gra \u00e9s egy p\u00e1lcz\u00e1nyi sz\u00e9less\u00e9gre, \u00e9s az \u00f5rkamar\u00e1k k\u00f6z\u00e9t \u00f6t singnyire, \u00e9s a kapu k\u00fcsz\u00f6b\u00e9t, a kapu torn\u00e1cza mellett bel\u00f5l, egy p\u00e1lcz\u00e1nyira.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9r\u00e9 a kapu torn\u00e1cz\u00e1t bel\u00f5l egy p\u00e1lcz\u00e1nyira.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9r\u00e9 a kapu torn\u00e1cz\u00e1t nyolcz singnyire, \u00e9s gy\u00e1moszlopait k\u00e9t singnyire; vala pedig a kapu torn\u00e1cza bel\u00f5l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s a napkeleti kapunak mind egyfel\u00f5l, mind m\u00e1sfel\u00f5l h\u00e1rom-h\u00e1rom \u00f5rkamar\u00e1ja vala, egy m\u00e9rt\u00e9ke mind a h\u00e1romnak, \u00e9s egy m\u00e9rt\u00e9k\u00f6k a gy\u00e1moszlopoknak is mind egyfel\u00f5l, mind m\u00e1sfel\u00f5l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9r\u00e9 a kapu ny\u00edl\u00e1s\u00e1nak sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t t\u00edz singre, \u00e9s a kapu hossz\u00fas\u00e1g\u00e1t tizenh\u00e1rom singre;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5rkamar\u00e1k el\u00f5tt val\u00f3 korl\u00e1tot egy singnyire, \u00e9s egy singnyire vala e korl\u00e1t m\u00e1sfel\u00f5l is; mindenik \u00f5rkamara pedig hat singnyi vala egyfel\u00f5l \u00e9s hat singnyi m\u00e1sfel\u00f5l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9r\u00e9 a kaput az egyik \u00f5rkamara tetej\u00e9t\u00f5l a m\u00e1sik tetej\u00e9ig; huszon\u00f6t singnyi sz\u00e9less\u00e9gre [ott, hol] ajt\u00f3 ajt\u00f3val vala szemben.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s tev\u00e9 a gy\u00e1moszlopokat hatvan singre, \u00e9s a gy\u00e1moszlopokhoz [ny\u00falik] vala a pitvar a kapun\u00e1l k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s a bej\u00e1rat kapuj\u00e1nak elej\u00e9t\u00f5l a bels\u00f5 kapu torn\u00e1cz\u00e1nak elej\u00e9ig vala \u00f6tven sing.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5rkamar\u00e1kon szoros ablakok val\u00e1nak, \u00e9s gy\u00e1moszlopaikon is bel\u00fcl a kapuban k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, hasonl\u00f3k\u00e9pen a torn\u00e1czokon; \u00e9s val\u00e1nak ablakok k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl bel\u00f5l, \u00e9s a gy\u00e1moszlopokon p\u00e1lmafarag\u00e1sok.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s vitt engem a k\u00fcls\u00f5 pitvarba, \u00e9s \u00edm\u00e9, ott kamar\u00e1k \u00e9s k\u00f5b\u00f5l rakott p\u00e1dimentom vala k\u00e9sz\u00edtve a pitvaron k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl; harmincz kamara vala a k\u00f5b\u00f5l rakott p\u00e1dimentomon.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s a k\u00f5b\u00f5l rakott p\u00e1dimentom a kapuk mellett vala a kapuk hossz\u00fas\u00e1ga szerint: az als\u00f3 k\u00f5b\u00f5l rakott p\u00e1dimentom vala ez.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9r\u00e9 a sz\u00e9less\u00e9get az als\u00f3 kapu elej\u00e9t\u00f5l fogva a bels\u00f5 pitvar k\u00fcls\u00f5 elej\u00e9ig sz\u00e1z singnyire, a keleti \u00e9s \u00e9szaki oldalon.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s a kapunak is, mely n\u00e9z vala \u00e9szakra, a k\u00fcls\u00f5 pitvaron, megm\u00e9r\u00e9 hossz\u00fas\u00e1g\u00e1t \u00e9s sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5rkamar\u00e1i val\u00e1nak: h\u00e1rom egyfel\u00f5l \u00e9s h\u00e1rom m\u00e1sfel\u00f5l, \u00e9s gy\u00e1moszlopai \u00e9s torn\u00e1cza egy m\u00e9rt\u00e9kben val\u00e1nak az els\u00f5 kapuval: \u00f6tven sing a hossz\u00fas\u00e1ga, \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge huszon\u00f6t sing.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s ablakai \u00e9s torn\u00e1cza \u00e9s p\u00e1lmafarag\u00e1sai annak a kapunak m\u00e9rt\u00e9ke szerint val\u00e1nak, mely n\u00e9z napkeletre, \u00e9s h\u00e9t gr\u00e1dicson mennek vala fel hozz\u00e1; \u00e9s torn\u00e1czai, e [gr\u00e1dicsok] el\u00f5tt val\u00e1nak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s a bels\u00f5 pitvarnak kapuja vala az \u00e9szaki \u00e9s napkeleti kapu ellen\u00e9ben, \u00e9s m\u00e9re kaput\u00f3l kapuig sz\u00e1z singet.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s vitt engem a d\u00e9li \u00fatra, \u00e9s \u00edm\u00e9, egy kapu vala [ott] d\u00e9l fel\u00e9, \u00e9s megm\u00e9r\u00e9 gy\u00e1moszlopait \u00e9s torn\u00e1cz\u00e1t ugyanama m\u00e9rt\u00e9k szerint.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s ablakai val\u00e1nak \u00e9s torn\u00e1cz\u00e1nak is k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, olyanok mint amaz ablakok; hossz\u00fas\u00e1ga \u00f6tven sing, \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge huszon\u00f6t sing.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s h\u00e9t gr\u00e1dicsa vala felj\u00e1rat\u00e1nak, \u00e9s torn\u00e1cza azok el\u00f5tt vala; \u00e9s p\u00e1lmafarag\u00e1sai val\u00e1nak egyik egyfel\u00f5l, a m\u00e1sik m\u00e1sfel\u00f5l gy\u00e1moszlopain.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s kapuja vala a bels\u00f5 pitvarnak d\u00e9l fel\u00e9, \u00e9s m\u00e9re kaput\u00f3l kapuig d\u00e9l fel\u00e9 sz\u00e1z singet.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s bevitt engemet a d\u00e9li kapun \u00e1t a bels\u00f5 pitvarba, \u00e9s megm\u00e9r\u00e9 a d\u00e9li kaput ugyanama m\u00e9rt\u00e9kek szerint;\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5rkamar\u00e1it \u00e9s gy\u00e1moszlopait \u00e9s torn\u00e1cz\u00e1t ugyanama m\u00e9rt\u00e9kek szerint, \u00e9s ablakai val\u00e1nak \u00e9s torn\u00e1cz\u00e1nak is k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, hossz\u00fas\u00e1ga \u00f6tven sing, \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge huszon\u00f6t sing.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s torn\u00e1czok val\u00e1nak k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, hossz\u00fas\u00e1guk huszon\u00f6t sing, \u00e9s sz\u00e9less\u00e9g\u00f6k \u00f6t sing.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s torn\u00e1cza a k\u00fcls\u00f5 pitvar fel\u00e9 vala, \u00e9s p\u00e1lmafarag\u00e1sok val\u00e1nak gy\u00e1moszlopain, \u00e9s nyolcz gr\u00e1dicsa vala felj\u00e1rat\u00e1nak.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Vitt tov\u00e1bb\u00e1 engem a bels\u00f5 pitvarba kelet fel\u00e9, \u00e9s megm\u00e9r\u00e9 a kaput ugyanama m\u00e9rt\u00e9kek szerint;\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5rkamar\u00e1it \u00e9s gy\u00e1moszlopait \u00e9s torn\u00e1cz\u00e1t ugyanama m\u00e9rt\u00e9kek szerint, \u00e9s ablakai val\u00e1nak \u00e9s torn\u00e1cz\u00e1nak is k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, hossz\u00fas\u00e1ga \u00f6tven sing, \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge huszon\u00f6t sing.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s torn\u00e1cza vala a k\u00fcls\u00f5 pitvar fel\u00e9, \u00e9s gy\u00e1moszlopain p\u00e1lmafarag\u00e1sok val\u00e1nak mind egy-, mind m\u00e1sfel\u00f5l, \u00e9s nyolcz gr\u00e1dicsa vala felj\u00e1rat\u00e1nak.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s vitt engem az \u00e9szaki kapuhoz, \u00e9s megm\u00e9r\u00e9 ugyanama m\u00e9rt\u00e9kek szerint;\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00d5rkamar\u00e1it, gy\u00e1moszlopait \u00e9s torn\u00e1cz\u00e1t, \u00e9s ablakai val\u00e1nak k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, hossz\u00fas\u00e1ga \u00f6tven sing, \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge huszon\u00f6t sing.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s torn\u00e1cza a k\u00fcls\u00f5 pitvar fel\u00e9 vala, \u00e9s p\u00e1lmafarag\u00e1sok val\u00e1nak gy\u00e1moszlopain mind egyfel\u00f5l, mind m\u00e1sfel\u00f5l, \u00e9s nyolcz gr\u00e1dicsa vala felj\u00e1rat\u00e1nak.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s egy kamara vala, \u00e9s annak ajtaja a kapuk gy\u00e1moszlopain\u00e1l; ott moss\u00e1k vala meg az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s a kapu torn\u00e1cz\u00e1ban k\u00e9t asztal vala egyfel\u00f5l, \u00e9s m\u00e1sfel\u00f5l is k\u00e9t asztal vala, hogy azokon \u00f6lj\u00e9k meg az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot \u00e9s a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s oldalt kiv\u00fcl, \u00e9szakra onn\u00e9t, hol felmennek a kapu ajtaj\u00e1hoz, k\u00e9t asztal vala, \u00e9s a kapu torn\u00e1cz\u00e1nak m\u00e1sik oldal\u00e1n is k\u00e9t asztal.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "N\u00e9gy asztal egyfel\u00f5l, \u00e9s m\u00e1sfel\u00f5l is n\u00e9gy asztal a kapu oldal\u00e1n; nyolcz asztal, ezeken \u00f6lik vala [az \u00e1ldozatot.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9gy asztal vala az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatra faragott k\u00f5b\u00f5l, m\u00e1sf\u00e9l sing hossz\u00fa \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l sing sz\u00e9les \u00e9s egy sing magas; ezekre teszik a szersz\u00e1mokat, melyekkel az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s egy\u00e9b \u00e1ldozatot \u00f6lnek.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s a szegek val\u00e1nak egy teny\u00e9rnyiek, oda er\u00f5s\u00edtve bel\u00f5l k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, s az asztalokra [j\u00f6ve] az \u00e1ldozat h\u00fasa.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "A bels\u00f5 kapun kiv\u00fcl pedig vala k\u00e9t kamara az \u00e9nekesek sz\u00e1m\u00e1ra a bels\u00f5 pitvarban, egyik oldalt az \u00e9szaki kaput\u00f3l, melynek eleje d\u00e9l fel\u00e9 vala, s a m\u00e1sik oldalt a d\u00e9li kaput\u00f3l, melynek eleje \u00e9szak fel\u00e9 vala.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la n\u00e9kem: Ez a kamara, mely d\u00e9lre n\u00e9z, a papok\u00e9, kik a h\u00e1zhoz val\u00f3 szolg\u00e1latban foglalatosak:\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Az a kamara pedig, mely \u00e9szakra n\u00e9z, azok\u00e9 a papok\u00e9, kik az olt\u00e1rhoz val\u00f3 szolg\u00e1latban foglalatosak, ezek a S\u00e1d\u00f3k fiai, kik az \u00darhoz j\u00e1rulnak a L\u00e9vi fiai k\u00f6z\u00fcl, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9ki.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s megm\u00e9r\u00e9 a pitvart; hossz\u00fas\u00e1ga sz\u00e1z sing \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge is sz\u00e1z sing, n\u00e9gysz\u00f6gre; \u00e9s az olt\u00e1r vala a h\u00e1z el\u00f5tt.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s vitt engem a h\u00e1z torn\u00e1cz\u00e1ba, \u00e9s a torn\u00e1cz gy\u00e1moszlop\u00e1t megm\u00e9r\u00e9 egyfel\u00f5l is \u00f6t singre, m\u00e1sfel\u00f5l is \u00f6t singre; a kapu sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t pedig h\u00e1rom singre egyfel\u00f5l s m\u00e1sfel\u00f5l is h\u00e1rom singre.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "A torn\u00e1cz hossz\u00fas\u00e1ga h\u00fasz sing vala \u00e9s a sz\u00e9less\u00e9ge tizenegy sing, \u00e9s t\u00edz gr\u00e1dicson mennek vala f\u00f6l hozz\u00e1; \u00e9s oszlopok val\u00e1nak a gy\u00e1moszlopokn\u00e1l, egyik egyfel\u00f5l, m\u00e1sik m\u00e1sfel\u00f5l.\n"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": 41,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s bevitt engem a templomba, \u00e9s megm\u00e9r\u00e9 a gy\u00e1moszlopokat, hat sing sz\u00e9les vala egyfel\u00f5l \u00e9s hat sing sz\u00e9les m\u00e1sfel\u00f5l a gy\u00e1moszlopok sz\u00e9less\u00e9ge.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s az ajt\u00f3 sz\u00e9less\u00e9ge t\u00edz sing vala, \u00e9s az ajt\u00f3 oldal[falai] \u00f6t sing egyfel\u00f5l \u00e9s \u00f6t sing m\u00e1sfel\u00f5l; \u00e9s megm\u00e9r\u00e9 hossz\u00fas\u00e1g\u00e1t is negyven singre, sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t pedig h\u00fasz singre.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne belsej\u00e9be, \u00e9s megm\u00e9r\u00e9 az ajt\u00f3 gy\u00e1moszlopait k\u00e9t singre, \u00e9s az ajt\u00f3t hat singre, \u00e9s az ajt\u00f3 oldalfalait h\u00e9t singre.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s megm\u00e9r\u00e9 hossz\u00fas\u00e1g\u00e1t h\u00fasz singre, \u00e9s sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t h\u00fasz singre a templom fel\u00e9, \u00e9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Ez a szentek szentje.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s megm\u00e9r\u00e9 a h\u00e1z fal\u00e1t hat singre, \u00e9s az oldal\u00e9p\u00fclet sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t n\u00e9gy singre a h\u00e1z k\u00f6r\u00fcl mindenfel\u00f5l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s az oldalkamar\u00e1k, egyik kamara a m\u00e1sikon, harminczan val\u00e1nak h\u00e1rom sorban, \u00e9s a h\u00e1znak azon fal\u00e1hoz ny\u00fal\u00e1nak, mely az oldalkamar\u00e1k fel\u00f5l vala, k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, hogy [azon] er\u00f5sen \u00e1lljanak, de nem mag\u00e1ba a falba val\u00e1nak er\u00f5s\u00edtve.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s vala kisz\u00e9lesed\u00e9se \u00e9s megnagyobbod\u00e1sa az oldalkamar\u00e1knak a magass\u00e1gban f\u00f6lfel\u00e9, mivel megnagyobbod\u00e1sa vala a h\u00e1znak f\u00f6lfel\u00e9 a magass\u00e1gban k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl a h\u00e1zon, ez\u00e9rt l\u00f5n kisz\u00e9lesed\u00e9se az \u00e9p\u00fcletnek f\u00f6lfel\u00e9. \u00c9s az als\u00f3 sorr\u00f3l men\u00e9nek f\u00f6l a fels\u00f5h\u00f6z [\u00e9s] a k\u00f6z\u00e9ps\u00f5h\u00f6z.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k a h\u00e1zn\u00e1l valami magass\u00e1got k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, fundamentoma ez az oldalkamar\u00e1knak, egy teljes p\u00e1lcz\u00e1nyi, hat singnyire a fal t\u00f6v\u00e9nek p\u00e1rk\u00e1ny\u00e1ig.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az oldalkamara k\u00fcls\u00f5 fal\u00e1nak sz\u00e9less\u00e9ge pedig \u00f6t singnyi vala. \u00c9s a mi [\u00fcresen] maradt a h\u00e1z oldalkamr\u00e1i k\u00f6z\u00f6tt,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s a kamar\u00e1k k\u00f6zt h\u00fasz singnyi sz\u00e9less\u00e9g vala a h\u00e1z k\u00f6r\u00fcl k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s az oldal\u00e9p\u00fcletnek ajtaja az [\u00fcresen] maradt [hely] fel\u00e9 vala, egyik ajt\u00f3 \u00e9szakra \u00e9s a m\u00e1sik ajt\u00f3 d\u00e9lre, \u00e9s a [szabadon] hagyott hely sz\u00e9less\u00e9ge \u00f6t singnyi vala k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9p\u00fclet, mely az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett hely el\u00f5tt, nyugot fel\u00e9 vala, hetven singnyi sz\u00e9les vala, s az \u00e9p\u00fclet fala \u00f6t singnyi sz\u00e9les k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, hossz\u00fas\u00e1ga pedig kilenczven sing.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9r\u00e9 a h\u00e1znak hossz\u00e1t sz\u00e1z singre, \u00e9s az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett helyet s az \u00e9p\u00fcletet \u00e9s falait sz\u00e1z sing hossz\u00fas\u00e1gra;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s a h\u00e1z \u00e9s az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett hely elej\u00e9nek sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t kelet fel\u00e9 sz\u00e1z singre.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9r\u00e9 az \u00e9p\u00fclet hossz\u00fas\u00e1g\u00e1t az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett hely fel\u00e9, mely ennek h\u00e1ta m\u00f6g\u00f6tt vala, \u00e9s ennek folyos\u00f3it mind egyfel\u00f5l, mind m\u00e1sfel\u00f5l sz\u00e1z singre. \u00c9s [mag\u00e1ban] a templomban \u00e9s a bels\u00f5 [helyen] \u00e9s a k\u00fcls\u00f5 torn\u00e1czban.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A k\u00fcsz\u00f6b\u00f6k \u00e9s a szoros ablakok \u00e9s a folyos\u00f3k val\u00e1nak mind h\u00e1rmuk k\u00f6r\u00fcl, szemben a k\u00fcsz\u00f6bbel, sim\u00edtott fadeszk\u00e1kb\u00f3l k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl. A f\u00f6ldt\u00f5l az ablakokig, az ablakok pedig befedve val\u00e1nak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az ajt\u00f3nak fels\u00f5 r\u00e9sz\u00e9ig \u00e9s a bels\u00f5 h\u00e1zig \u00e9s kifel\u00e9 \u00e9s az eg\u00e9sz falon k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl a bels\u00f5 \u00e9s k\u00fcls\u00f5 helyen [minden] m\u00e9rt\u00e9k szerint.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtve val\u00e1nak tov\u00e1bb\u00e1 K\u00e9rubok \u00e9s p\u00e1lmafarag\u00e1sok, \u00e9s mindenik p\u00e1lmafarag\u00e1s vala k\u00e9t K\u00e9rub k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s mindenik K\u00e9rubnak k\u00e9t orcz\u00e1ja vala.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s emberorcza [n\u00e9z] vala a p\u00e1lmafarag\u00e1sr\u00f3l egyfel\u00f5l, \u00e9s oroszl\u00e1norcza a m\u00e1sik p\u00e1lm\u00e1ra m\u00e1sfel\u00f5l. \u00cdgy vala k\u00e9sz\u00edtve az eg\u00e9sz h\u00e1zon k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A f\u00f6ldt\u00f5l fogva az ajt\u00f3 fels\u00f5 r\u00e9sz\u00e9ig K\u00e9rubok \u00e9s p\u00e1lmafarag\u00e1sok val\u00e1nak k\u00e9sz\u00edtve a falon.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A szenthelynek ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1i n\u00e9gyszeg\u00fbek val\u00e1nak, \u00e9s a szentek szentje el\u00f5tt vala mint egy olt\u00e1rnak a form\u00e1ja.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "F\u00e1b\u00f3l, h\u00e1rom sing magas \u00e9s k\u00e9t sing hossz\u00fa, szegletei val\u00e1nak \u00e9s talpa, \u00e9s falai f\u00e1b\u00f3l val\u00e1nak. \u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Ez az asztal, mely az \u00dar el\u00f5tt \u00e1ll.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s kett\u00f5s ajt\u00f3i val\u00e1nak a szenthelynek \u00e9s a szentek szentj\u00e9nek,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s kett\u00f5s ajt\u00f3i val\u00e1nak az ajt\u00f3sz\u00e1rnyaknak, k\u00e9t forg\u00f3 ajt\u00f3ik, kett\u00f5 az egyik ajt\u00f3sz\u00e1rnyban \u00e9s k\u00e9t ajt\u00f3 a m\u00e1sikban.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edtve val\u00e1nak rajtok, a szenthely ajt\u00f3in, K\u00e9rubok \u00e9s p\u00e1lm\u00e1k, mint val\u00e1nak k\u00e9sz\u00edtve a falakon, \u00e9s fak\u00fcsz\u00f6b vala a torn\u00e1cz el\u00f5tt kiv\u00fcl;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s szoros ablakok \u00e9s p\u00e1lm\u00e1k val\u00e1nak mind egy- s mind m\u00e1sfel\u00f5l a torn\u00e1cz oldalfalain. \u00cdgy voltak a h\u00e1z oldalkamar\u00e1i \u00e9s a gerend\u00e1k.\n"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": 42,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s kivitt engem a k\u00fcls\u00f5 pitvarba az \u00e9szaki \u00faton \u00e9s vitt engem a kamar\u00e1k \u00e9p\u00fclet\u00e9hez, mely az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett hely ellen\u00e9ben \u00e9s az \u00e9p\u00fclet ellen\u00e9ben \u00e9szak fel\u00e9 vala;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A sz\u00e1z sing hossz\u00fa oldal el\u00e9 az \u00e9szaki oldalra, \u00e9s vala \u00f6tven sing a sz\u00e9less\u00e9ge.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A h\u00fasz [singnek] ellen\u00e9ben, mely a bels\u00f5 pitvarhoz tartoz\u00e9k, \u00e9s a k\u00f5b\u00f5l rakott p\u00e1dimentom ellen\u00e9ben, mely a k\u00fcls\u00f5 udvarhoz tartoz\u00e9k, folyos\u00f3 vala folyos\u00f3 ellen\u00e9ben h\u00e1rom sorban.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s a kamar\u00e1k el\u00f5tt t\u00edz sing sz\u00e9les \u00fat vala befel\u00e9, hossz\u00fas\u00e1ga sz\u00e1z sing; \u00e9s ajtaik \u00e9szak fel\u00e9 val\u00e1nak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s a fels\u00f5 kamar\u00e1k r\u00f6videbbek val\u00e1nak az \u00e9p\u00fclet als\u00f3 \u00e9s k\u00f6z\u00e9ps\u00f5 kamar\u00e1in\u00e1l, mert a folyos\u00f3k elvettek bel\u00f5l\u00f6k.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mivelhogy h\u00e1rom sorban val\u00e1nak \u00e9s nem val\u00e1nak oszlopaik, mint a pitvaroknak; ez\u00e9rt l\u00f5n az als\u00f3khoz \u00e9s a k\u00f6z\u00e9ps\u00f5kh\u00f6z k\u00e9pest elv\u00e9ve a helyb\u00f5l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s egy fal, mely kiv\u00fcl vala, p\u00e1rhuzamosan a kamar\u00e1kkal a k\u00fcls\u00f5 pitvar fel\u00e9, a kamar\u00e1k el\u00f5tt, \u00f6tven sing hossz\u00fa vala.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert a kamar\u00e1k hossz\u00fas\u00e1ga, melyek a k\u00fcls\u00f5 pitvar fel\u00e9 val\u00e1nak, \u00f6tven sing vala, \u00e9s \u00edm\u00e9, a szenthely ellen\u00e9ben sz\u00e1z sing vala.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s e kamar\u00e1k alatt vala a bej\u00e1r\u00f3 hely napkelet fel\u00f5l, ha bel\u00e9j\u00f6k a k\u00fcls\u00f5 pitvarb\u00f3l m\u00e9ne valaki.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A pitvar fal\u00e1nak sz\u00e9less\u00e9g\u00e9ben d\u00e9l fel\u00e9 az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett hely \u00e9s az \u00e9p\u00fclet el\u00f5tt is kamar\u00e1k val\u00e1nak.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s egy \u00fat vala el\u00f5tt\u00f6k, melyek hasonlatosak val\u00e1nak a kamar\u00e1khoz, melyek \u00e9szakra val\u00e1nak, olyan hossz\u00fas\u00e1g\u00faak \u00e9s olyan sz\u00e9less\u00e9g\u00fbek, mint ezek, \u00e9s minden kij\u00e1r\u00e1suk \u00e9s elrendez\u00e9s\u00f6k olyan vala, mint ezek\u00e9. \u00c9s valamint amazoknak ajt\u00f3i,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Akk\u00e9pen val\u00e1nak azoknak a kamar\u00e1knak ajt\u00f3i is, melyek d\u00e9l fel\u00e9 val\u00e1nak: egy ajt\u00f3 kezdet\u00e9n az \u00fatnak, annak az \u00fatnak, mely a megfelel\u00f5 fal el\u00f5tt kelet fel\u00e9 vala, ha valaki hozz\u00e1jok m\u00e9ne.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Az \u00e9szaki \u00e9s a d\u00e9li kamar\u00e1k, melyek az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett hely el\u00f5tt vannak, azok a szent kamar\u00e1k, melyekben a papok, kik az \u00darhoz k\u00f6zelednek, eszik az igen szents\u00e9ges \u00e1ldozatokat, ott rakj\u00e1k le az igen szents\u00e9ges \u00e1ldozatokat, az eledeli, a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e9s a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot; mert szent az a hely.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mikor bemennek oda a papok, ki ne j\u00f5jjenek a szent helyr\u00f5l a k\u00fcls\u00f5 pitvarba, hanem ott rakj\u00e1k le ruh\u00e1ikat, melyekben szolg\u00e1ltak; mert szentek ezek, \u00e9s m\u00e1s ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zzenek, \u00fagy k\u00f6zeledjenek a n\u00e9p hely\u00e9hez.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s mikor a bels\u00f5 h\u00e1znak m\u00e9r\u00e9seit v\u00e9ghezvitte, kivitt engem a napkelet fel\u00f5l val\u00f3 kapu \u00fatj\u00e1n, \u00e9s megm\u00e9r\u00e9 azt k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "M\u00e9r\u00e9 a keleti oldalt a m\u00e9r\u00f5p\u00e1lcz\u00e1val \u00f6tsz\u00e1z singnyire, a m\u00e9r\u00f5p\u00e1lcz\u00e1val. [\u00c9s] megfordula, [\u00e9s\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "M\u00e9r\u00e9 az \u00e9szaki oldalt \u00f6tsz\u00e1z singnyire a m\u00e9r\u00f5p\u00e1lcz\u00e1val. [\u00c9s ]megfordula,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A d\u00e9li oldal fel\u00e9, [\u00e9s] m\u00e9re \u00f6tsz\u00e1z singet a m\u00e9r\u00f5p\u00e1lcz\u00e1val.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Fordula azt\u00e1n a nyugoti oldal fel\u00e9, [\u00e9s] m\u00e9re \u00f6tsz\u00e1z singet a m\u00e9r\u00f5p\u00e1lcz\u00e1val.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mind a n\u00e9gy sz\u00e9l ir\u00e1ny\u00e1ban m\u00e9r\u00e9 azt. K\u00f5fala vala k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, hossz\u00fas\u00e1ga \u00f6tsz\u00e1z, sz\u00e9less\u00e9ge is \u00f6tsz\u00e1z sing, hogy elv\u00e1laszsza a szentet a k\u00f6zt\u00f5l.\n"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": 43,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s vitt engem a kapuhoz, ahhoz a kapuhoz, a mely napkelet fel\u00e9 n\u00e9z vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u00f5s\u00e9ge j\u00f5 vala napkelet fel\u00f5l, \u00e9s z\u00fag\u00e1sa, mint nagy v\u00edz z\u00fag\u00e1sa, \u00e9s a f\u00f6ld vil\u00e1gos vala az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t\u00f5l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s a jelens\u00e9g, melyet l\u00e1ttam, olyan vala, mint az a jelens\u00e9g, melyet akkor l\u00e1ttam, mikor men\u00e9k a v\u00e1rost elveszteni; \u00e9s olyan l\u00e1t\u00e1sok val\u00e1nak, mint az a jelens\u00e9g, melyet a K\u00e9b\u00e1r foly\u00f3 mellett l\u00e1ttam. \u00c9s orcz\u00e1mra es\u00e9m.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge bem\u00e9ne a h\u00e1zba a kapunak \u00fatj\u00e1n, mely n\u00e9z napkeletre.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lemele engem a l\u00e9lek, \u00e9s bevitt engem a bels\u00f5 pitvarba, \u00e9s \u00edm\u00e9, az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00e9 a h\u00e1zat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1m, hogy valaki besz\u00e9lget hozz\u00e1m a h\u00e1zb\u00f3l, holott ama f\u00e9rfi\u00fa mellettem \u00e1ll vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Embernek fia! ezt az \u00e9n kir\u00e1lyi sz\u00e9kemnek hely\u00e9t \u00e9s l\u00e1baim talpainak hely\u00e9t, a hol lakom Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s itt az \u00e9n szent nevemet t\u00f6bb\u00e9 meg ne fert\u00e9ztesse Izr\u00e1el h\u00e1za, \u00f5k \u00e9s kir\u00e1lyaik par\u00e1znas\u00e1gukkal \u00e9s kir\u00e1lyaik holttesteivel, magaslataikkal,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mikor k\u00fcsz\u00f6b\u00fcket az \u00e9n k\u00fcsz\u00f6b\u00f6m mell\u00e9 \u00e9s ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1ikat az \u00e9n ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1im mell\u00e9 tett\u00e9k, \u00e9s csak a fal vala k\u00f6ztem \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k; \u00e9s megfert\u00e9ztett\u00e9k az \u00e9n szent nevemet \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaikkal, melyeket cselekedtek, ezok\u00e1\u00e9rt elveszt\u00e9m \u00f5ket haragomban.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Most m\u00e1r elt\u00e1voztatj\u00e1k par\u00e1znas\u00e1gukat \u00e9s kir\u00e1lyaik holttesteit t\u00f5lem, \u00e9s \u00f5 k\u00f6zt\u00f6k lakozom mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Te, embernek fia, hirdessed Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak ezt a h\u00e1zat, hogy piruljanak v\u00e9tkeik miatt. \u00c9s m\u00e9rj\u00e9k ut\u00e1na ar\u00e1nyoss\u00e1g\u00e1t;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s ha pirulni fognak mind a miatt, a mit cselekedtek: e h\u00e1z form\u00e1j\u00e1t \u00e9s berendez\u00e9s\u00e9t, kij\u00e1ratait \u00e9s bej\u00e1ratait \u00e9s minden form\u00e1it \u00e9s minden rendel\u00e9seit \u00e9s minden form\u00e1it \u00e9s minden t\u00f6rv\u00e9nyeit jelentsd meg n\u00e9kik \u00e9s \u00edrd meg szemeik el\u00f5tt, hogy megtarts\u00e1k minden form\u00e1j\u00e1t \u00e9s minden rendel\u00e9seit, s azokat cselekedj\u00e9k.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ez a h\u00e1z t\u00f6rv\u00e9nye: A hegy tetej\u00e9n eg\u00e9sz hat\u00e1ra k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl igen szents\u00e9ges. \u00cdm\u00e9, ez a h\u00e1z t\u00f6rv\u00e9nye.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s ezek az olt\u00e1r m\u00e9rt\u00e9kei singek szerint (egy sing [tesz] egy [k\u00f6z]singet \u00e9s egy teny\u00e9rt): talpa vala egy sing [magas] \u00e9s egy sing sz\u00e9les, korl\u00e1tja pedig a sz\u00e9l\u00e9n k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl egy arasznyi. \u00c9s ez az olt\u00e1r magass\u00e1ga:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A f\u00f6ld\u00f6n val\u00f3 talpt\u00f3l az als\u00f3 beker\u00edt\u00e9sig k\u00e9t sing s sz\u00e9less\u00e9ge egy sing, \u00e9s a kisebb beker\u00edt\u00e9st\u00f5l a nagyobb beker\u00edt\u00e9sig n\u00e9gy sing \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge egy sing;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s az Istenhegye n\u00e9gy sing, \u00e9s az Isten-t\u00fbzhely\u00e9t\u00f5l f\u00f6lfel\u00e9 a szarvak egy sing.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s az Isten-t\u00fbzhely\u00e9nek hossz\u00fas\u00e1ga tizenk\u00e9t [sing] vala tizenk\u00e9t sing sz\u00e9less\u00e9g mellett, n\u00e9gysz\u00f6gben n\u00e9gy oldala szerint.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s a beker\u00edt\u00e9s vala tizenn\u00e9gy [sing] hossz\u00fa, tizenn\u00e9gy [sing] sz\u00e9less\u00e9g mellett, n\u00e9gy oldala szerint; \u00e9s a korl\u00e1t k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl rajta f\u00e9l sing. \u00c9s talpa vala egy sing k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl. \u00c9s gr\u00e1dicsai napkeletre n\u00e9ztek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Embernek fia, ezt mondja az \u00dar Isten: Ezek az olt\u00e1r rendtart\u00e1sai: Azon a napon, mikor elk\u00e9sz\u00fcl, hogy \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal \u00e1ldozzanak rajta \u00e9s v\u00e9rt hintsenek re\u00e1,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Adj a papoknak, a L\u00e9vit\u00e1knak, kik a S\u00e1d\u00f3k magv\u00e1b\u00f3l val\u00f3k, a kik j\u00e1rulhatnak \u00e9n hozz\u00e1m, ezt mondja az \u00dar Isten, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9kem, egy fiatal bik\u00e1t b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gy v\u00e9r\u00e9b\u00f5l, \u00e9s tedd [az olt\u00e1r] n\u00e9gy szarv\u00e1ra \u00e9s a beker\u00edt\u00e9s n\u00e9gy szeglet\u00e9re \u00e9s a korl\u00e1tra k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, \u00e9s tiszt\u00edsd meg azt, \u00e9s szenteld meg.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s vegyed a bik\u00e1t, mely a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat, \u00e9s \u00e9gesd meg azt a h\u00e1znak erre rendelt hely\u00e9n, a szenthelyen kiv\u00fcl.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "M\u00e1sodnap pedig v\u00edgy egy \u00e9p kecskebakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, \u00e9s tiszt\u00edts\u00e1k meg vele az olt\u00e1rt, mint a fiatal bik\u00e1val megtiszt\u00edtott\u00e1k.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mikor elv\u00e9gezed az [olt\u00e1r] megtiszt\u00edt\u00e1s\u00e1t, v\u00edgy \u00e1ldozatul egy \u00e9p, fiatal bik\u00e1t \u00e9s egy \u00e9p kost a ny\u00e1jb\u00f3l.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ldozz\u00e1l vel\u00f6k az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s a papok hintsenek s\u00f3t re\u00e1jok, \u00e9s vigy\u00e9k azokat \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul az \u00darnak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "H\u00e9t napig mindennap egy-egy bakot hozz b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, \u00e9s egy fiatal bik\u00e1t \u00e9s egy kost a ny\u00e1jb\u00f3l, mint \u00e9peket hozz\u00e1k.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "H\u00e9t napon \u00e1t szentelj\u00e9k \u00e9s tiszt\u00edts\u00e1k meg az olt\u00e1rt \u00e9s t\u00f6lts\u00e9k meg kez\u00e9t.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s bet\u00f6lts\u00e9k e napokat; a nyolczadik napon \u00e9s azut\u00e1n pedig \u00e1ldozz\u00e1k a papok az olt\u00e1ron \u00e9g\u00f5\u00e1ldozataitokat \u00e9s h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozataitokat, \u00e9s \u00e9n kegyelmesen fogadlak titeket, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": 44,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s visszavitt engem a szenthely k\u00fcls\u00f5 kapuj\u00e1nak \u00fatj\u00e1ra, mely keletre n\u00e9z vala; \u00e9s az z\u00e1rva volt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem az \u00dar: Ez a kapu be lesz z\u00e1rva, meg nem ny\u00edlik \u00e9s senki rajta be nem megy, mert az \u00dar, az Izr\u00e1el Istene ment be rajta, az\u00e9rt be lesz z\u00e1rva.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A fejedelem pedig, \u00f5 a fejedelem benne \u00fclj\u00f6n, hogy kenyeret egy\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt; e kapu torn\u00e1cz\u00e1nak \u00fatj\u00e1n menjen be \u00e9s ennek \u00fatj\u00e1n menjen ki.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s bevitt engem az \u00e9szaki kapu \u00fatj\u00e1n a h\u00e1z eleibe, \u00e9s l\u00e1t\u00e1m, \u00e9s \u00edm\u00e9, az \u00dar h\u00e1za betel\u00e9k az \u00dar dics\u00f5s\u00e9g\u00e9vel, \u00e9s orcz\u00e1mra es\u00e9m.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem az \u00dar: Embernek fia, figyelmetes l\u00e9gy, \u00e9s l\u00e1sd szemeiddel, \u00e9s f\u00fcleiddel halld meg, valamiket \u00e9n sz\u00f3lok te veled az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak minden rendtart\u00e1sair\u00f3l \u00e9s minden t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9r\u00f5l, \u00e9s l\u00e9gy figyelmetes a h\u00e1znak bej\u00e1rat\u00e1ra a szenthelynek minden kij\u00e1rat\u00e1n\u00e1l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s mondjad a p\u00e1rtosnak, Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: El\u00e9g legyen imm\u00e1r n\u00e9ktek minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1gtok, Izr\u00e1el h\u00e1za!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mikor idegeneket, k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u00fbeket \u00e9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen test\u00fbeket engedtetek bemenni, hogy szenthelyemen legyenek, hogy megfert\u00e9ztess\u00e9k azt, az \u00e9n h\u00e1zamat; mikor \u00e1ldozatra f\u00f6lvitt\u00e9tek kenyeremet, a k\u00f6v\u00e9rs\u00e9get \u00e9s v\u00e9rt: ekkor megt\u00f6rt\u00e9tek az \u00e9n frigyemet minden \u00fat\u00e1latoss\u00e1gtokon fel\u00fcl;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s nem voltatok foglalatosak a szents\u00e9geimhez val\u00f3 szolg\u00e1latban, hanem [azokat] tett\u00e9tek foglalatosakk\u00e1 szolg\u00e1latomban az \u00e9n szenthelyemen, magatok helyett.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Senki idegen k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u00fb \u00e9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen test\u00fb be ne menjen az \u00e9n szenthelyemre, mindazon idegenek k\u00f6z\u00fcl, a kik Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt vannak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g a L\u00e9vit\u00e1k is, kik elt\u00e1voztak \u00e9n t\u00f5lem, mikor Izr\u00e1el elt\u00e9velyed\u00e9k (a kik elt\u00e9velyedtek \u00e9n t\u00f5lem b\u00e1lv\u00e1nyaik ut\u00e1n), viselj\u00e9k v\u00e9tk\u00f6ket;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s legyenek szenthelyemben szolg\u00e1k a h\u00e1z kapuinak \u00f5rizet\u00e9re, \u00e9s legyenek szolg\u00e1k a h\u00e1zban: \u00f5k \u00f6lj\u00e9k le az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s egy\u00e9b \u00e1ldozatot a n\u00e9pnek, \u00e9s \u00f5k \u00e1lljanak el\u00f5tt\u00f6k, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9kik;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mivelhogy szolg\u00e1ltak n\u00e9kik b\u00e1lv\u00e1nyaik el\u00f5tt, \u00e9s l\u00f5nek Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak v\u00e9tekre cs\u00e1b\u00edt\u00f3i: ez\u00e9rt emeltem f\u00f6l kezemet ellen\u00f6k, ezt mondja az \u00dar Isten, hogy viselj\u00e9k v\u00e9tk\u00f6ket.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ne k\u00f6zeledjenek hozz\u00e1m, hogy n\u00e9kem, mint papok szolg\u00e1ljanak, \u00e9s hogy minden szents\u00e9gemhez j\u00e1ruljanak, a szents\u00e9gek szents\u00e9geihez; hanem viselj\u00e9k gyal\u00e1zatukat \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaikat, melyeket cselekedtek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s teszem \u00f5ket foglalatosakk\u00e1 a h\u00e1zhoz val\u00f3 szolg\u00e1latban, annak minden szolg\u00e1lat\u00e1n\u00e1l, \u00e9s mindann\u00e1l, a mit abban cselekedni kell.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "De azok a l\u00e9vita-papok, a S\u00e1d\u00f3k fiai, a kik a szenthelyemhez val\u00f3 szolg\u00e1latomban foglalatosak voltak, mikor Izr\u00e1el fiai elt\u00e9velyedtek t\u00f5lem, \u00f5k j\u00e1ruljanak \u00e9n hozz\u00e1m, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9kem \u00e9s \u00e1lljanak \u00e9n el\u00f5ttem, hogy \u00e1ldozzanak n\u00e9kem k\u00f6v\u00e9rs\u00e9ggel \u00e9s v\u00e9rrel, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00d5k j\u00e1rjanak be az \u00e9n szenthelyembe, \u00e9s j\u00e1ruljanak az \u00e9n asztalomhoz, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9kem, \u00e9s legyenek foglalatosak az \u00e9n szolg\u00e1latomban.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s mikor a bels\u00f5 pitvar kapuihoz be akarnak menni, len-ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zzenek, \u00e9s gyapj\u00fa ne legyen rajtok, ha a bels\u00f5 pitvar kapuiban \u00e9s a h\u00e1zban szolg\u00e1lnak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Len-s\u00fcveg legyen fej\u00f6k\u00f6n, \u00e9s len als\u00f3-nadr\u00e1g derekukon; ne \u00f6vezkedjenek izzad\u00e1sig.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mikor pedig kimennek a k\u00fcls\u00f5 pitvarba, a k\u00fcls\u00f5 udvarba a n\u00e9phez, vess\u00e9k le ruh\u00e1ikat, a melyekben szolg\u00e1ltak, \u00e9s tegy\u00e9k le azokat a szent kamar\u00e1kban, \u00e9s \u00f6lt\u00f6zzenek m\u00e1s ruh\u00e1kba, hogy meg ne szentelj\u00e9k a n\u00e9pet ruh\u00e1ikkal.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s fej\u00f6ket kopaszra ne ny\u00edrj\u00e1k, de nagy hajat se neveljenek, hanem hajokat megegyengess\u00e9k.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s senki a papok k\u00f6z\u00fcl bort ne igy\u00e9k, mikor a bels\u00f5 udvarba bemennek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6zvegyet vagy eltasz\u00edtottat feles\u00e9g\u00fcl magoknak ne vegyenek, hanem sz\u00fbzeket Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak magv\u00e1b\u00f3l; de olyan \u00f6zvegyet, ki papnak \u00f6zvegye, elvehetnek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n n\u00e9pemet tan\u00edts\u00e1k, hogy mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g szent \u00e9s k\u00f6z k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s a tiszt\u00e1talan \u00e9s tiszta k\u00f6z\u00f6tt val\u00f3 k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get ismertess\u00e9k meg vel\u00f6k.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s peres \u00fcgyben \u00f5k \u00e1lljanak el\u00f5 \u00edt\u00e9lni, az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint \u00edt\u00e9lj\u00e9k meg azt; \u00e9s tan\u00edt\u00e1saimat s rendel\u00e9seimet megtarts\u00e1k minden \u00fcnnepemen, \u00e9s az \u00e9n szombataimat megszentelj\u00e9k.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s holt emberhez be ne menjen, hogy mag\u00e1t megfert\u00e9ztesse, csak atyj\u00e1\u00e9rt \u00e9s anyj\u00e1\u00e9rt \u00e9s fi\u00e1\u00e9rt \u00e9s le\u00e1ny\u00e1\u00e9rt \u00e9s fi\u00fatestv\u00e9r\u00e9\u00e9rt \u00e9s le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9\u00e9rt, kinek m\u00e9g f\u00e9rje nem volt, fert\u00e9ztetheti meg mag\u00e1t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s megtisztul\u00e1sa ut\u00e1n sz\u00e1ml\u00e1ljanak n\u00e9ki h\u00e9t napot.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s a mely napon bemegy a szenthelyre, a bels\u00f5 pitvarba, hogy szolg\u00e1ljon a szenthelyen, mutassa be b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat\u00e1t, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen n\u00e9kik \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k: \u00e9n vagyok az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k, \u00e9s birtokot ne adjatok n\u00e9kik Izr\u00e1elben: \u00e9n vagyok az \u00f5 birtokuk.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Az \u00e9tel\u00e1ldozat \u00e9s a b\u00fbn\u00e9rt \u00e9s v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat, ez legyen \u00e9l\u00e9s\u00f6k, \u00e9s valami Izr\u00e1elben Istennek szenteltetik, minden az \u00f6v\u00e9k legyen.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s minden els\u00f5 term\u00e9s zseng\u00e9je mindenb\u00f5l, \u00e9s minden, mit \u00e1ldozatra visztek mindenb\u00f5l, [tudniillik ]minden \u00e1ldozatotokb\u00f3l, legyen a papok\u00e9, \u00e9s lisztjeitek zseng\u00e9j\u00e9t adj\u00e1tok a papnak, hogy \u00e1ld\u00e1s nyugodj\u00e9k h\u00e1zadon.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Semmi d\u00f6gl\u00f6ttet \u00e9s vadt\u00f3l szaggatottat, ak\u00e1r mad\u00e1r, ak\u00e1r egy\u00e9b \u00e1llat legyen, ne egyenek a papok.\n"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": 45,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s mikor a f\u00f6ldet sorsvet\u00e9ssel elosztj\u00e1tok \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, adjatok \u00e1ldozatot az \u00darnak, szent r\u00e9szt a f\u00f6ldb\u00f5l; hossz\u00fas\u00e1ga legyen huszon\u00f6tezer \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge t\u00edzezer [sing,] szent legyen az eg\u00e9sz hat\u00e1r\u00e1ban k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ebb\u00f5l legyen a szenthely\u00e9 \u00f6tsz\u00e1z [sing,] \u00f6tsz\u00e1z [singgel] m\u00e9rve egy n\u00e9gysz\u00f6g minden oldal\u00e1t, \u00e9s mellette \u00f6tven sing t\u00e1gass\u00e1g legyen minden oldalon.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ebb\u00f5l a megm\u00e9rt helyb\u00f5l m\u00e9rj ki huszon\u00f6tezer [sing] hossz\u00fas\u00e1got \u00e9s t\u00edzezer [sing] sz\u00e9less\u00e9get, \u00e9s ebben lesz a szenthely, [mint] igen szent hely.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Szent r\u00e9sz ez a f\u00f6ldb\u00f5l; legyen a papok\u00e9, a szenthely szolg\u00e1i\u00e9, a kik [ide] j\u00e1rulnak szolg\u00e1lni az Urat; \u00e9s legyen ez n\u00e9kik h\u00e1zaik helye, \u00e9s szent hely a szenthely sz\u00e1m\u00e1ra.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s huszon\u00f6tezer [sing] hossz\u00e1ban \u00e9s t\u00edzezer [sing] sz\u00e9lt\u00e9ben legyen a L\u00e9vit\u00e1k\u00e9, a h\u00e1z szolg\u00e1i\u00e9 tulajdonukul, h\u00faszkamar\u00e1ul,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s a v\u00e1ros tulajdon\u00e1ul adjatok \u00f6tezer [sing] sz\u00e9less\u00e9get \u00e9s huszon\u00f6tezer [sing] hossz\u00fas\u00e1got a szent \u00e1ldozat ment\u00e9n; az eg\u00e9sz Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1\u00e9rt legyen ez.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s a fejedelem [tulajdona] l\u00e9szen a szent \u00e1ldozatnak \u00e9s a v\u00e1ros tulajdon\u00e1nak mind a k\u00e9t oldal\u00e1n a szent \u00e1ldozat el\u00f5tt \u00e9s a v\u00e1ros tulajdona el\u00f5tt a napnyugoti oldalon nyugotra \u00e9s a napkeleti oldalon keletre, \u00e9s hossz\u00fas\u00e1ga olyan lesz, mint a r\u00e9szek k\u00f6z\u00fcl egy\u00e9, a napnyugoti hat\u00e1rt\u00f3l a napkeleti hat\u00e1rig.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "F\u00f6ldje legyen az n\u00e9ki, tulajdona Izr\u00e1elben; \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 ne sanyargass\u00e1k fejedelmeim az \u00e9n n\u00e9pemet, hanem adj\u00e1k \u00e1t a [t\u00f6bbi] f\u00f6ldet Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak az \u00f5 nemzets\u00e9gei szerint.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar Isten: Legyen el\u00e9g m\u00e1r n\u00e9ktek, Izr\u00e1el fejedelmei! A t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9get \u00e9s er\u00f5szakt\u00e9telt t\u00e1voztass\u00e1tok el, \u00e9s cselekedjetek t\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e9s igazs\u00e1got. Vegy\u00e9tek le n\u00e9pemr\u00f5l sarczol\u00e1stokat, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Igaz m\u00e9r\u00f5serpeny\u00f5itek legyenek \u00e9s igaz \u00e9f\u00e1tok \u00e9s igaz b\u00e1thotok:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00e9fa \u00e9s a b\u00e1th egy m\u00e9rt\u00e9k\u00fbek legyenek, \u00fagy hogy a h\u00f3mernek tized\u00e9t fogadja be a b\u00e1th, \u00e9s a h\u00f3mernek tizede legyen az \u00e9fa, a h\u00f3merhez kell m\u00e9rt\u00e9k\u00f6ket igaz\u00edtani.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s a sekelnek h\u00fasz g\u00e9r\u00e1ja legyen; h\u00fasz sekel, huszon\u00f6t sekel, tizen\u00f6t sekel legyen a mina n\u00e1latok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ez az \u00e1ldozat, melyet fel kell vinnetek: egy h\u00f3mer b\u00faz\u00e1b\u00f3l egy hatodr\u00e9sz \u00e9fa, \u00e9s egy h\u00f3mer \u00e1rp\u00e1b\u00f3l is az \u00e9fa hatodr\u00e9sz\u00e9t adj\u00e1tok.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s az olajb\u00f3l rendelt r\u00e9sz egy b\u00e1th olajb\u00f3l: a b\u00e1th tizede a k\u00f3rb\u00f3l, t\u00edz b\u00e1thb\u00f3l, egy h\u00f3merb\u00f5l, mert t\u00edz b\u00e1th egy h\u00f3mer.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s egy darab a ny\u00e1jb\u00f3l, k\u00e9tsz\u00e1z darab ut\u00e1n Izr\u00e1el b\u00f5viz\u00fb f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l \u00e9tel\u00e1ldozatra \u00e9s \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatra \u00e9s h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatokra, az \u00f5 megszentel\u00e9s\u00f6kre, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A f\u00f6ldnek eg\u00e9sz n\u00e9pe k\u00f6teles legyen erre az \u00e1ldozatra a fejedelem r\u00e9sz\u00e9re Izr\u00e1elben.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A fejedelem tiszte pedig l\u00e9szen, hogy vigyen eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s ital\u00e1ldozatot az \u00fcnnepeken \u00e9s az \u00fajholdak napj\u00e1n \u00e9s a szombatokon, Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak minden \u00fcnnepein: \u00f5 teljes\u00edtse a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot \u00e9s az \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e9s a h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatokat, hogy megszentelje Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar Isten: Az els\u00f5 [h\u00f3nap]ban, a h\u00f3nap elsej\u00e9n v\u00e9gy egy fiatal, hib\u00e1tlan bik\u00e1t \u00e9s tiszt\u00edtsd meg a szenthelyet.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s vegyen a pap a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u00f5l, \u00e9s hintse a h\u00e1z ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1ira \u00e9s az olt\u00e1r beker\u00edt\u00e9s\u00e9nek n\u00e9gy szeglet\u00e9re \u00e9s a bels\u00f5 pitvar kapuf\u00e9lf\u00e1ira.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy cselekedj\u00e9l a h\u00f3nap hetedik napj\u00e1n a tudatlans\u00e1gb\u00f3l v\u00e9tkez\u00f5\u00e9rt \u00e9s a vigy\u00e1zatlans\u00e1g\u00e9rt, \u00e9s \u00edgy tiszt\u00edts\u00e1tok meg a h\u00e1zat.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az els\u00f5 [h\u00f3nap]ban, a h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n legyen a ti p\u00e1sk\u00e1tok; a h\u00e9t napos \u00fcnnepen kov\u00e1sztalan kenyeret egyetek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s a fejedelem azon a napon \u00e1ldozz\u00e9k \u00f5 mag\u00e1\u00e9rt \u00e9s a f\u00f6ld eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9\u00e9rt egy bik\u00e1val, b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s az \u00fcnnep h\u00e9t napj\u00e1n tegyen eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot az \u00darnak h\u00e9t bik\u00e1val \u00e9s h\u00e9t kossal, \u00e9pekkel, naponk\u00e9nt h\u00e9t napon \u00e1t, \u00e9s b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot egy kecskebakkal naponk\u00e9nt;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9tel\u00e1ldozatul tegyen egy \u00e9f\u00e1t a bika mell\u00e9 \u00e9s egy \u00e9f\u00e1t a kos mell\u00e9, \u00e9s az olajb\u00f3l egy h\u00ednt az \u00e9f\u00e1hoz.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A hetedik [h\u00f3nap]ban, a h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n, az \u00fcnnepen hasonl\u00f3k\u00e9pen cselekedj\u00e9k h\u00e9t napon \u00e1t: a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozattal, az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal, az \u00e9tel\u00e1ldozattal \u00e9s az olajjal.\n"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": 46,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar Isten: A bels\u00f5 pitvar kapuja, mely keletre n\u00e9z, z\u00e1rva legyen a dologtev\u00f5 hat napon, szombatnapon pedig nyiss\u00e1k ki, \u00e9s \u00fajhold napj\u00e1n is nyiss\u00e1k ki.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s a fejedelem j\u00f5jj\u00f6n be a kapu torn\u00e1cz\u00e1nak \u00fatj\u00e1n k\u00edv\u00fclr\u00f5l, \u00e9s \u00e1lljon a kapu f\u00e9lf\u00e1ja mell\u00e9, \u00e9s mikor a papok meg\u00e1ldozz\u00e1k az \u00f5 \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat\u00e1t \u00e9s h\u00e1laad\u00f3\u00e1ldozatait, \u00f5 leborulva im\u00e1dkozz\u00e9k a kapu k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n, azut\u00e1n menjen ki, a kaput pedig ne z\u00e1rj\u00e1k be estv\u00e9ig.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s leborulva im\u00e1dkozz\u00e9k az orsz\u00e1g n\u00e9pe ugyanannak a kapunak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l a szombatokon \u00e9s az \u00fajholdnak napjain az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat pedig, melyet a fejedelem vigyen az \u00darnak szombatnapon, hat \u00e9p b\u00e1r\u00e1ny \u00e9s egy \u00e9p kos legyen;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9tel\u00e1ldozat: egy \u00e9fa a kos mell\u00e9; \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9 \u00e9tel\u00e1ldozatul, a mit keze adhat, s az olajb\u00f3l egy h\u00edn az \u00e9f\u00e1hoz.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az \u00fajhold napj\u00e1n pedig egy \u00e9p, fiatal bika \u00e9s hat b\u00e1r\u00e1ny \u00e9s egy kos, [mind] \u00e9pek legyenek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s a bika mell\u00e9 egy \u00e9f\u00e1t \u00e9s a kos mell\u00e9 egy \u00e9f\u00e1t tegyen \u00e9tel\u00e1ldozatul; \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9 azt, a mi kez\u00e9t\u00f5l telik, s az olajb\u00f3l egy h\u00ednt az \u00e9f\u00e1hoz.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s mikor bemegy a fejedelem, a kapu torn\u00e1cz\u00e1nak \u00fatj\u00e1n menjen be, \u00e9s ezen az \u00faton menjen ki.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mikor pedig a f\u00f6ld n\u00e9pe megyen be az \u00dar eleibe az \u00fcnnepeken, a ki az \u00e9szaki kapu \u00fatj\u00e1n ment be, hogy leborulva im\u00e1dkozz\u00e9k, a d\u00e9li kapu \u00fatj\u00e1n menjen ki; a ki pedig a d\u00e9li kapu \u00fatj\u00e1n ment be, az az \u00e9szaki kapu \u00fatj\u00e1n menjen ki; ne t\u00e9rjen vissza azon kapu \u00fatj\u00e1hoz, a melyen bement, hanem az annak ellen\u00e9ben val\u00f3n menjen ki.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A fejedelem pedig, mikor bemennek, k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k menjen be, \u00e9s mikor kimennek, [egy\u00fctt] menjen ki vel\u00f6k.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s az \u00fcnnepeken \u00e9s a szent egybegy\u00fbl\u00e9seken legyen az \u00e9tel\u00e1ldozat egy \u00e9fa egy bika mell\u00e9 \u00e9s egy \u00e9fa a kos mell\u00e9, \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9, a mit keze adhat, s az olajb\u00f3l egy h\u00edn az \u00e9f\u00e1hoz.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1, mikor a fejedelem szabad akaratb\u00f3l tesz \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, vagy h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatokat, szabad akaratb\u00f3l az \u00darnak, nyiss\u00e1k ki n\u00e9ki a kaput, mely napkeletre n\u00e9z, \u00e9s \u00f5 vigye \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat\u00e1t \u00e9s h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatait, mint a hogy szombat napon szokta tenni, \u00e9s azut\u00e1n menjen ki, \u00e9s z\u00e1rj\u00e1k be a kaput kimen\u00e9se ut\u00e1n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s egy esztend\u00f5s \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyt \u00e1ldozz \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul naponk\u00e9nt az \u00darnak; minden reggel \u00e1ldozz azzal.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9tel\u00e1ldozatot t\u00e9gy hozz\u00e1 minden reggel: egy hatodr\u00e9sz \u00e9f\u00e1t, \u00e9s az olajb\u00f3l a h\u00edn harmadr\u00e9sz\u00e9t a liszt megnedves\u00edt\u00e9s\u00e9re, \u00e9tel\u00e1ldozatul az \u00darnak; \u00f6r\u00f6kre \u00e1lland\u00f3 rendel\u00e9sek ezek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hozz\u00e1tok az\u00e9rt a b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s az \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s az olajat minden reggel \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar Isten: Ha a fejedelem aj\u00e1nd\u00e9kot ad valamelyik fi\u00e1nak a maga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u00f5l, az az \u00f5 fiai\u00e9 legyen tulajdonul \u00f6r\u00f6ks\u00e9gk\u00e9pen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De ha \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u00f5l valamelyik szolg\u00e1j\u00e1nak ad aj\u00e1nd\u00e9kot, az a szabads\u00e1g esztendej\u00e9ig lesz az\u00e9, azut\u00e1n visszasz\u00e1ll a fejedelemre; csak az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge lesz az \u00f5 fiai\u00e9.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s a fejedelem el ne vegyen a n\u00e9p \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u00f5l, hogy nyomorgat\u00e1ssal kivesse \u00f5ket tulajdonukb\u00f3l; a maga tulajdon\u00e1b\u00f3l adjon \u00f6r\u00f6ks\u00e9get fiainak, hogy az \u00e9n n\u00e9pem k\u00f6z\u00fcl senki el ne sz\u00e9ledjen a maga tulajdon\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s bevitt engem ahhoz a bej\u00e1rathoz, mely a kapu mellett oldalaslag vala, a kamar\u00e1khoz, a papok szenthely\u00e9hez, melyek \u00e9szakra n\u00e9znek, \u00e9s \u00edm\u00e9, ott egy hely vala legh\u00e1tul nyugotra.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Ez a hely, a hol a papok f\u00f5zz\u00e9k a v\u00e9tek\u00e9rt \u00e9s a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot, \u00e9s a hol s\u00fcss\u00e9k az \u00e9tel\u00e1ldozatot, hogy ne kelljen kivinni\u00f6k a k\u00fcls\u00f5 pitvarba a n\u00e9p megszentel\u00e9s\u00e9re.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s kivitt engem a k\u00fcls\u00f5 pitvarba, \u00e9s elhordoza engem a pitvar n\u00e9gy szeglet\u00e9n, \u00e9s \u00edm\u00e9, a pitvar mindenik szeglet\u00e9ben egy-egy pitvar vala.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A pitvarnak n\u00e9gy szeglet\u00e9ben z\u00e1rt pitvarok val\u00e1nak, negyven [sing ]hossz\u00fas\u00e1g\u00faak \u00e9s harmincz [sing] sz\u00e9lesek; egy m\u00e9rt\u00e9ke vala a n\u00e9gy szegleten val\u00f3 [pitvar]oknak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s falaz\u00e1sok val\u00e1nak benn\u00f6k k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl mind a n\u00e9gy k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s a falaz\u00e1sok alatt konyh\u00e1k val\u00e1nak csin\u00e1lva k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: Ez a f\u00f5z\u00f5h\u00e1z, a hol f\u00f5zz\u00e9k a h\u00e1znak szolg\u00e1i a n\u00e9p v\u00e9res \u00e1ldozat\u00e1t.\n"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": 47,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9r\u00edte engem a h\u00e1z ajtaj\u00e1hoz, \u00e9s \u00edm\u00e9, v\u00edz j\u00f5 vala ki a h\u00e1z k\u00fcsz\u00f6be al\u00f3l napkelet fel\u00e9, mert a h\u00e1z eleje kelet fel\u00e9 vala, \u00e9s a v\u00edz al\u00e1foly vala a h\u00e1z jobb oldala al\u00f3l az olt\u00e1rt\u00f3l d\u00e9lre.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s kivitt engem az \u00e9szaki kapu \u00fatj\u00e1n, \u00e9s elhordoza engem a kiv\u00fcl val\u00f3 \u00faton a k\u00fcls\u00f5 kapuhoz, mely napkeletre n\u00e9z, \u00e9s \u00edm\u00e9, a v\u00edz ott forr vala ki a jobb oldal al\u00f3l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mikor kim\u00e9ne az a f\u00e9rfi\u00fa napkelet fel\u00e9, m\u00e9r\u00f5zsin\u00f3rral a kez\u00e9ben, m\u00e9re ezer singet; \u00e9s \u00e1tvitt engem a vizen, a v\u00edz bok\u00e1ig \u00e9r vala.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9re ism\u00e9t ezeret, \u00e9s \u00e1tvitt engem a vizen, a v\u00edz pedig t\u00e9rdig \u00e9r vala. \u00c9s m\u00e9re ism\u00e9t ezeret \u00e9s \u00e1tvitt engem s a v\u00edz der\u00e9kig \u00e9r vala.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9re m\u00e9g ezeret, [s vala olyan] foly\u00f3, hogy \u00e1t nem mehet\u00e9k rajta, mert magas vala a v\u00edz, meg\u00faszni val\u00f3 v\u00edz, foly\u00f3, mely meg nem l\u00e1bolhat\u00f3.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: L\u00e1ttad-\u00e9, embernek fia? \u00c9s visszavezete engem a foly\u00f3 partj\u00e1n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mikor visszat\u00e9rtem, \u00edm\u00e9, a foly\u00f3 partj\u00e1n igen sok fa vala mindk\u00e9t fel\u00f5l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Ez a v\u00edz a keleti t\u00e1j\u00e9kra foly ki, \u00e9s a lap\u00e1czra megyen al\u00e1, \u00e9s a tengerbe megyen be, a tengerbe szakad, \u00e9s meggy\u00f3gyul a v\u00edz.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy minden \u00e9l\u00f5 \u00e1llat, a mely ny\u00fczs\u00f6g, valahova e folyam bemegyen, \u00e9lni fog; \u00e9s a halaknak nagy b\u00f5s\u00e9g\u00f6k l\u00e9szen, mert ez a v\u00edz bement oda, \u00e9s azok meggy\u00f3gyulnak, \u00e9s \u00e9l minden, valahova e foly\u00f3 bement.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy hal\u00e1szok \u00e1llanak rajta \u00c9ngedit\u00f5l \u00c9negl\u00e1imig: vars\u00e1k kivet\u00f5 helye l\u00e9szen; nem\u00f6k szerint lesznek benne a halak, mint a nagy tenger halai, nagy b\u00f5s\u00e9ggel.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mocsarai \u00e9s t\u00f3cs\u00e1i pedig nem gy\u00f3gyulnak meg, s\u00f3 helyei lesznek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s a foly\u00f3 mellett, mind a k\u00e9t partj\u00e1n mindenf\u00e9le ennival\u00f3 [gy\u00fcm\u00f6lcs] f\u00e1ja nevekedik fel; leveleik el nem hervadnak \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcseik el nem fogynak; havonk\u00e9nt \u00faj meg \u00faj gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremnek, mert viz\u00f6k onn\u00e9t a szenthelyb\u00f5l foly ki; \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00fck eledelre \u00e9s leveleik orvoss\u00e1gra val\u00f3k.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar Isten: Ez a hat\u00e1r, a mely szerint \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl ossz\u00e1tok el magatok k\u00f6zt a f\u00f6ldet Izr\u00e1el tizenk\u00e9t t\u00f6rzs\u00f6ke szerint, J\u00f3zsefnek k\u00e9t \u00f6r\u00f6ks\u00e9get.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s vegy\u00e9tek azt \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl mindny\u00e1jan egyenl\u00f5en, mivelhogy f\u00f6lemeltem kezemet, hogy aty\u00e1itoknak adom azt, teh\u00e1t ess\u00e9k n\u00e9ktek az a f\u00f6ld \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s ez legyen a f\u00f6ld hat\u00e1ra, \u00e9szak fel\u00e9 a nagy-tengert\u00f5l, Hetl\u00f3non \u00e1t Sed\u00e1dnak menve:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ham\u00e1t, Ber\u00f3tha, Szibraim, mely Damaskus hat\u00e1ra \u00e9s Ham\u00e1t hat\u00e1ra k\u00f6zt van, a k\u00f6z\u00e9ps\u00f5 H\u00e1s\u00e9r, mely Havr\u00e1n hat\u00e1r\u00e1n van.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cdgy legyen a hat\u00e1r a tengert\u00f5l Haczar-\u00c9n\u00f3nig Damaskus hat\u00e1r\u00e1n \u00e9s azont\u00fal \u00e9szakra, \u00e9s Ham\u00e1t hat\u00e1r\u00e1n: ez az \u00e9szaki oldal.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s a keleti oldalon: Havr\u00e1n \u00e9s Damaskus \u00e9s Gile\u00e1d k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6ldje k\u00f6z\u00f6tt a Jord\u00e1n legyen; ama hat\u00e1rt\u00f3l a keleti tengerig m\u00e9rj\u00e9tek: ez a keleti oldal.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s a d\u00e9li oldalon d\u00e9l fel\u00e9: T\u00e1m\u00e1rt\u00f3l a verseng\u00e9sek viz\u00e9ig K\u00e1desben, [azut\u00e1n] a foly\u00f3 fel\u00e9 a nagy-tengerig: ez a d\u00e9li oldal d\u00e9l fel\u00e9.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s a nyugoti oldal: a nagy-tenger, ama hat\u00e1rt\u00f3l fogva addig, a hol egyenesen Ham\u00e1tba menni: ez a nyugoti oldal.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s oszsz\u00e1tok el ezt a f\u00f6ldet magatok k\u00f6zt Izr\u00e1el nemzets\u00e9gei szerint.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s legyen, hogy sorsvet\u00e9ssel oszsz\u00e1tok el azt magatok k\u00f6zt \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nyek k\u00f6zt, a kik k\u00f6z\u00f6ttetek lakoznak, a kik k\u00f6z\u00f6ttetek fiakat nemzettek, \u00e9s \u00fagy tarts\u00e1tok \u00f5ket, mint a ki ott sz\u00fcletett az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt: veletek egy\u00fctt sorsvet\u00e9ssel legyen \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k Izr\u00e1el nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy legyen, hogy a mely nemzets\u00e9ggel lakozik a j\u00f6vev\u00e9ny, ott adj\u00e1tok ki az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t. Ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": 48,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek a nemzets\u00e9gek nevei: az \u00e9szaki hat\u00e1ron a Hetl\u00f3nt\u00f3l Ham\u00e1thig vezet\u00f5 \u00fat ment\u00e9n Haczar-\u00c9nonig Damaskus hat\u00e1r\u00e1n, \u00e9szak fel\u00e9, Ham\u00e1t ment\u00e9n, \u00e9s pedig legyen az \u00f6v\u00e9 a keleti [\u00e9s] nyugoti oldal: D\u00e1n, egy [r\u00e9sz;]\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1n hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig: \u00c1ser, egy [r\u00e9sz;]\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s \u00c1ser hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig: Nafthali, egy [r\u00e9sz;]\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s Nafthali hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig: Manasse, egy [r\u00e9sz;]\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s Manasse hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig: Efraim, egy [r\u00e9sz;]\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s Efraim hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig: R\u00faben, egy [r\u00e9sz;]\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s R\u00faben hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig: J\u00fada, egy [r\u00e9sz;]\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s J\u00fada hat\u00e1ra mellett a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig legyen a szent \u00e1ldozat, melyet [az \u00darnak] szenteltek: huszon\u00f6tezer [sing] sz\u00e9les \u00e9s olyan hossz\u00fa, mint egy-egy r\u00e9sz a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig; \u00e9s a szenthely annak k\u00f6zepette legyen;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A szent \u00e1ldozat, melyet az \u00darnak szenteltek, huszon\u00f6tezer [sing] hossz\u00fa \u00e9s t\u00edzezer [sing] sz\u00e9les legyen;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s ezek\u00e9 legyen ez a szent \u00e1ldozat: a papok\u00e9 \u00e9szakra huszon\u00f6tezer [sing] \u00e9s nyugotra t\u00edzezer [sing] sz\u00e9less\u00e9g \u00e9s keletre t\u00edzezer [sing] sz\u00e9less\u00e9g \u00e9s d\u00e9lre huszon\u00f6tezer [sing] hossz\u00fas\u00e1g, \u00e9s az \u00dar szenthelye annak k\u00f6zepette legyen:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A papok\u00e9, a kik megszenteltettek a S\u00e1d\u00f3k fiai k\u00f6z\u00fcl, a kik szolg\u00e1latomban foglalatosak voltak, a kik nem t\u00e9velyedtek el, mikor Izr\u00e1el fiai elt\u00e9velyedtek, mint a hogy elt\u00e9velyedtek volt a L\u00e9vit\u00e1k.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00d6v\u00e9k legyen ez, mint egy \u00e1ldozati r\u00e9sz a f\u00f6ld \u00e1ldozat\u00e1b\u00f3l, mint igen szents\u00e9ges, a L\u00e9vit\u00e1k hat\u00e1r\u00e1n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A L\u00e9vit\u00e1k\u00e9 pedig legyen a papok hat\u00e1ra ment\u00e9n huszon\u00f6tezer [sing] hossz\u00fas\u00e1g \u00e9s t\u00edzezer sz\u00e9less\u00e9g; az eg\u00e9sz hossz\u00fas\u00e1g legyen huszon\u00f6tezer \u00e9s a sz\u00e9less\u00e9g t\u00edzezer.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s semmit abb\u00f3l el ne adjanak, se el ne cser\u00e9lj\u00e9k, se [m\u00e1sra] \u00e1t ne sz\u00e1lljon a f\u00f6ldnek e zseng\u00e9je, mert az \u00darnak szenteltetett.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f6tezer [sing,] mely a sz\u00e9less\u00e9gben megmaradt a huszon\u00f6tezernek ment\u00e9n, k\u00f6zhely a v\u00e1ros sz\u00e1m\u00e1ra, mint lak\u00f3hely \u00e9s t\u00e1gass\u00e1g, \u00e9s legyen a v\u00e1ros annak a k\u00f6zep\u00e9ben.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s ezek legyenek annak m\u00e9retei: az \u00e9szaki oldalon n\u00e9gyezer\u00f6tsz\u00e1z [sing] \u00e9s a d\u00e9li oldalon n\u00e9gyezer\u00f6tsz\u00e1z \u00e9s a keleti oldalon n\u00e9gyezer\u00f6tsz\u00e1z \u00e9s a nyugoti oldalon n\u00e9gyezer\u00f6tsz\u00e1z.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s a v\u00e1ros alatt legyen t\u00e1gass\u00e1g \u00e9szak fel\u00e9 k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven [sing] \u00e9s d\u00e9l fel\u00e9 k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven \u00e9s keletre k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven \u00e9s nyugotra k\u00e9tsz\u00e1z\u00f6tven.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A mi pedig megmaradt a hosszas\u00e1gban a szent \u00e1ldozat ment\u00e9n, t\u00edzezer keletre \u00e9s t\u00edzezer nyugotra, az ott maradjon a szent \u00e1ldozat ment\u00e9n, \u00e9s legyen annak term\u00e9se a v\u00e1ros sz\u00e1nt\u00f3vet\u00f5inek eledele.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s a ki sz\u00e1nt\u00f3vet\u00f5 a v\u00e1rosban, m\u00edvelje azt Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az eg\u00e9sz huszon\u00f6tezer [sing] szent \u00e1ldozatot huszon\u00f6tezer [sing] n\u00e9gysz\u00f6gben adj\u00e1tok szent aj\u00e1nd\u00e9kul a v\u00e1ros tulajdon\u00e1val egy\u00fctt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A mi pedig megmaradt, a fejedelem\u00e9 l\u00e9szen; a szent \u00e1ldozatnak \u00e9s a v\u00e1ros tulajdon\u00e1nak mind a k\u00e9t oldal\u00e1n, szemben a huszon\u00f6tezer [sing] szent \u00e1ldozattal a keleti hat\u00e1rig \u00e9s nyugot fel\u00e9 szemben a huszon\u00f6tezer [sing]gel [eg\u00e9szen] a nyugoti hat\u00e1rig l\u00e9szen, a [kiosztott] r\u00e9szek ment\u00e9n, a fejedelem\u00e9; \u00e9s legyen a szent \u00e1ldozat \u00e9s a h\u00e1z szenthelye annak k\u00f6zepette.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s a L\u00e9vit\u00e1k tulajdon\u00e1t\u00f3l \u00e9s a v\u00e1ros tulajdon\u00e1t\u00f3l fogva, mely k\u00f6zep\u00e9ben van annak, a mi a fejedelem\u00e9, a J\u00fada hat\u00e1ra \u00e9s Benj\u00e1min hat\u00e1ra k\u00f6z\u00f6tt a fejedelem\u00e9 legyen.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s a t\u00f6bbi nemzets\u00e9gek: a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig: Benj\u00e1min, egy [r\u00e9sz].\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s Benj\u00e1min hat\u00e1r\u00e1n a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig: Simeon, egy [r\u00e9sz].\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s Simeon hat\u00e1r\u00e1n a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig: Issakh\u00e1r, egy [r\u00e9sz].\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s Issakh\u00e1r hat\u00e1r\u00e1n a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig: Zebulon, egy [r\u00e9sz].\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s Zebulon hat\u00e1r\u00e1n a keleti oldalt\u00f3l a nyugoti oldalig: G\u00e1d, egy [r\u00e9sz].\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s G\u00e1d hat\u00e1r\u00e1n a d\u00e9li oldalon d\u00e9l fel\u00e9, legyen a hat\u00e1r T\u00e1m\u00e1rt\u00f3l a verseng\u00e9sek viz\u00e9ig K\u00e1desben, a patak fel\u00e9 a nagy-tengerig.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ez a f\u00f6ld, melyet sorsvet\u00e9ssel \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl eloszszatok Izr\u00e1el nemzets\u00e9gei k\u00f6zt, \u00e9s ezek azoknak r\u00e9szei, ezt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s ezek a v\u00e1ros k\u00fcls\u00f5 r\u00e9szei: Az \u00e9szaki oldalon n\u00e9gyezer\u00f6tsz\u00e1z [sing] m\u00e9rt\u00e9k.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s a v\u00e1ros kapui, Izr\u00e1el nemzets\u00e9geinek nevei szerint, h\u00e1rom kapu \u00e9szakra: R\u00faben kapuja egy, J\u00fada kapuja egy, L\u00e9vi kapuja egy.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s a keleti oldalon n\u00e9gyezer\u00f6tsz\u00e1z [sing] \u00e9s h\u00e1rom kapu: J\u00f3zsef kapuja egy, Benj\u00e1min kapuja egy, D\u00e1n kapuja egy.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s a d\u00e9li oldalon is n\u00e9gyezer\u00f6tsz\u00e1z [sing] m\u00e9rt\u00e9k \u00e9s h\u00e1rom kapu: Simeon kapuja egy, Issakh\u00e1r kapuja egy, Zebulon kapuja egy.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A nyugoti oldalon n\u00e9gyezer\u00f6tsz\u00e1z [sing] h\u00e1rom kapuval: G\u00e1d kapuja egy, \u00c1ser kapuja egy, Nafthali kapuja egy:\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "K\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl tizennyolcezer [sing;] \u00e9s a v\u00e1ros neve ama napt\u00f3l fogva: Ott [lakik] az \u00dar!\n"
                }
            }
        }
    }
}