{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "P\u00e1l, apostol (nem emberekt\u00f5l, sem nem ember \u00e1ltal, hanem J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal \u00e9s az Atya Isten \u00e1ltal, a ki felt\u00e1masztotta \u00f5t a hal\u00e1lb\u00f3l);\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s a velem lev\u00f5 \u00f6sszes atyafiak, Gal\u00e1tzia gy\u00fclekezeteinek:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g az Atya Istent\u00f5l, \u00e9s a mi Urunk J\u00e9zus Krisztust\u00f3l,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A ki adta \u00f6nmag\u00e1t a mi b\u00fbneink\u00e9rt hogy kiszabad\u00edtson minket e jelenval\u00f3 gonosz vil\u00e1gb\u00f3l, az Istennek \u00e9s a mi Aty\u00e1nknak akarata szerint.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A kinek dics\u00f5s\u00e9g \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1men.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Csod\u00e1lkozom, hogy Att\u00f3l, a ki titeket Krisztus kegyelme \u00e1ltal elh\u00edvott, ily hamar m\u00e1s evangy\u00e9liomra hajlotok.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Holott nincs m\u00e1s; de n\u00e9melyek zavarnak titeket, \u00e9s el akarj\u00e1k ferd\u00edteni a Krisztus evangy\u00e9liom\u00e1t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De ha szinte mi, avagy mennyb\u00f5l val\u00f3 angyal hirdetne is n\u00e9ktek valamit azon k\u00edv\u00fcl, a mit n\u00e9ktek hirdett\u00fcnk, legyen \u00e1tok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A mint el\u00f5bb mondottuk, most is ism\u00e9t mondom: Ha valaki n\u00e9ktek hirdet valamit azon k\u00edv\u00fcl, a mit elfogadtatok, \u00e1tok legyen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert most embereknek engedek-\u00e9, avagy az Istennek? Vagy embereknek igyekezem-\u00e9 tetszeni? Bizony\u00e1ra, ha m\u00e9g embereknek igyekezn\u00e9m tetszeni, Krisztus szolg\u00e1ja nem voln\u00e9k.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Tudtotokra adom pedig aty\u00e1mfiai, hogy az az evangy\u00e9liom, melyet \u00e9n hirdettem, nem ember szerint val\u00f3;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert \u00e9n sem embert\u00f5l vettem azt, sem nem tan\u00edtottak arra, hanem a J\u00e9zus Krisztus kijelent\u00e9se \u00e1ltal.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert hallott\u00e1tok, mint forgol\u00f3dtam \u00e9n egykor a zsid\u00f3s\u00e1gban, hogy \u00e9n felette igen h\u00e1borgattam az Isten anyaszentegyh\u00e1z\u00e1t, \u00e9s puszt\u00edtottam azt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s fel\u00fclmultam a zsid\u00f3s\u00e1gban nemzetembeli sok kort\u00e1rsamat, szerfelett rajongv\u00e1n atyai hagyom\u00e1nyaim\u00e9rt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "De mikor az Istennek tetszett, ki elv\u00e1lasztott engem az \u00e9n any\u00e1m m\u00e9h\u00e9t\u00f5l fogva \u00e9s elh\u00edvott az \u00f5 kegyelme \u00e1ltal,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Hogy kijelentse az \u00f5 Fi\u00e1t \u00e9n bennem, hogy hirdessem \u00f5t a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt: azonnal nem tan\u00e1cskoztam testtel \u00e9s v\u00e9rrel,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Sem nem mentem Jeruzs\u00e1lembe az el\u00f5ttem val\u00f3 apostolokhoz, hanem elmentem Ar\u00e1bi\u00e1ba, \u00e9s ism\u00e9t visszat\u00e9rtem Damaskusba.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Azut\u00e1n h\u00e1rom esztend\u00f5 mulva f\u00f6lmentem Jeruzs\u00e1lembe, hogy P\u00e9tert megl\u00e1togassam, \u00e9s n\u00e1la maradtam tizen\u00f6t napig.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az apostolok k\u00f6z\u00fcl pedig m\u00e1st nem l\u00e1ttam, hanem [csak] Jakabot, az \u00dar atyjafi\u00e1t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A miket pedig n\u00e9ktek \u00edrok, \u00edm\u00e9 Isten el\u00f5tt [mondom,] hogy nem hazudom.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Azut\u00e1n mentem Siri\u00e1nak \u00e9s Cilici\u00e1nak tartom\u00e1nyaiba.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ismeretlen val\u00e9k pedig szem\u00e9lyesen a J\u00fade\u00e1ban lev\u00f5 kereszty\u00e9n gy\u00fclekezetek el\u00f5tt;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Hanem csak hallott\u00e1k, hogy: A ki minket \u00fcld\u00f6z\u00f6tt egykor, most hirdeti azt a hitet, a melyet egykor puszt\u00edtott.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s dics\u00f5\u00edt\u00e9k bennem az Istent.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Azut\u00e1n tizenn\u00e9gy esztend\u00f5 mulva ism\u00e9t f\u00f6lmentem Jeruzs\u00e1lembe Barnab\u00e1ssal egy\u00fctt, elviv\u00e9n Titust is.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "F\u00f6lmentem pedig kijelent\u00e9s k\u00f6vetkezt\u00e9ben \u00e9s el\u00e9j\u00f6k adtam az evangy\u00e9liomot, melyet hirdetek a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, de k\u00fcl\u00f6n a tekint\u00e9lyeseknek, hogy valami m\u00f3don hi\u00e1ba ne fussak, avagy ne futottam l\u00e9gyen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "De m\u00e9g a velem lev\u00f5 Titus sem k\u00e9nyszer\u00edttetett a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9sre, noha g\u00f6r\u00f6g vala,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Tudniillik a belop\u00f3zkodott hamis atyafiak\u00e9rt, a kik alattomban k\u00f6z\u00e9nk j\u00f6ttek, hogy kik\u00e9mlelj\u00e9k a mi szabads\u00e1gunkat, melylyel b\u00edrunk a Krisztus J\u00e9zusban, hogy minket szolg\u00e1kk\u00e1 tegyenek:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kiknek egy pillanatra sem adtuk meg magunkat, hogy az evangy\u00e9liom igazs\u00e1ga megmaradjon sz\u00e1motokra.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A tekint\u00e9lyesekt\u00f5l pedig, (b\u00e1rmin\u00f5k val\u00e1nak r\u00e9gen, azzal nem t\u00f6r\u00f5d\u00f6m; Isten nem n\u00e9zi az embernek szem\u00e9ly\u00e9t : mert velem a tekint\u00e9lyesek semmit sem k\u00f6z\u00f6ltek;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "S\u00f5t ellenkez\u00f5leg, mikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy \u00e9n re\u00e1m van b\u00edzva a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g evangy\u00e9lioma, mint P\u00e9terre a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s\u00e9;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "(Mert a ki er\u00f5s volt P\u00e9terben a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s apostols\u00e1g\u00e1ra, bennem is er\u00f5s volt a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt).\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s elismerv\u00e9n a n\u00e9kem adatott kegyelmet, Jakab \u00e9s K\u00e9f\u00e1s, meg J\u00e1nos, kik oszlopokul tekintetnek, bajt\u00e1rsi jobbjukat nyujt\u00e1k n\u00e9kem \u00e9s Barnab\u00e1snak, hogy mi a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, \u00f5k pedig a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s k\u00f6z\u00f6tt [pr\u00e9dik\u00e1ljunk:]\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Csakhogy a szeg\u00e9nyekr\u00f5l megeml\u00e9kezz\u00fcnk; a mit is \u00e9n igyekeztem megcselekedni.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mikor pedig P\u00e9ter Anti\u00f3khi\u00e1ba j\u00f6tt, szemt\u00f5l szembe ellene \u00e1llottam, mivel panasz volt r\u00e1.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert miel\u00f5tt n\u00e9melyek oda j\u00f6ttek Jakabt\u00f3l, a pog\u00e1nyokkal egy\u00fctt evett; mikor pedig oda j\u00f6ttek, f\u00e9lrevonult \u00e9s elk\u00fcl\u00f6n\u00edtette mag\u00e1t, f\u00e9lv\u00e9n a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9sb\u00f5l val\u00f3kt\u00f3l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s vele k\u00e9pmutat\u00f3skodtak a t\u00f6bbi zsid\u00f3k is, \u00fagy hogy Barnab\u00e1s szint\u00e9n elcs\u00e1b\u00edttatott az \u00f5 tettet\u00e9s\u00f6k \u00e1ltal.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "De mikor l\u00e1ttam, hogy nem egyenesen j\u00e1rnak az evangy\u00e9liom igazs\u00e1g\u00e1hoz k\u00e9pest, mond\u00e9k P\u00e9ternek mindny\u00e1jok el\u00f5tt: Ha te zsid\u00f3 l\u00e9tedre pog\u00e1ny m\u00f3dra \u00e9lsz \u00e9s nem zsid\u00f3 m\u00f3dra, mik\u00e9nt k\u00e9nyszer\u00edted a pog\u00e1nyokat, hogy zsid\u00f3 m\u00f3dra \u00e9ljenek?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mi, term\u00e9szet szerint zsid\u00f3k \u00e9s nem pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 b\u00fbn\u00f6s\u00f6k,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Tudv\u00e1n azt, hogy az ember nem igazul meg a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedeteib\u00f5l, hanem a J\u00e9zus Krisztusban val\u00f3 hit \u00e1ltal, mi is Krisztus J\u00e9zusban hitt\u00fcnk, hogy megigazuljunk a Krisztusban val\u00f3 hitb\u00f5l \u00e9s nem a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedeteib\u00f5l; Mivel a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedeteib\u00f5l nem igazul meg egy test sem.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha pedig Krisztusban keresv\u00e9n a megigazul\u00e1st, mimagunk is b\u00fbn\u00f6s\u00f6knek tal\u00e1ltatunk, avagy Krisztus b\u00fbnnek szolg\u00e1ja-\u00e9? T\u00e1vol legyen.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert, ha a miket elrontottam, azokat ism\u00e9t f\u00f6l\u00e9p\u00edtem, \u00f6nmagamat teszem b\u00fbn\u00f6ss\u00e9.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert \u00e9n a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal meghaltam a t\u00f6rv\u00e9nynek, hogy Istennek \u00e9ljek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Krisztussal egy\u00fctt megfesz\u00edttettem. \u00c9lek pedig t\u00f6bb\u00e9 nem \u00e9n, hanem \u00e9l bennem a Krisztus; a mely \u00e9letet pedig most testben \u00e9lek, az Isten Fi\u00e1ban val\u00f3 hitben \u00e9lem, a ki szeretett engem \u00e9s \u00f6nmag\u00e1t adta \u00e9rettem.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem t\u00f6rl\u00f6m el az Isten kegyelm\u00e9t; mert ha a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal [van] az igazs\u00e1g, teh\u00e1t Krisztus ok n\u00e9lk\u00fcl halt meg.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00d3h balgatag Gal\u00e1tziabeliek, kicsoda \u00edg\u00e9zett meg titeket, hogy ne engedelmeskedjetek az igazs\u00e1gnak, kiknek szemei el\u00f5tt a J\u00e9zus Krisztus \u00fagy \u00edratott le, [mintha] ti k\u00f6ztetek fesz\u00edttetett [volna] meg?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Csak azt akarom megtudni t\u00f5letek: a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedeteib\u00f5l kapt\u00e1tok-\u00e9 a Lelket, avagy a hit hall\u00e1s\u00e1b\u00f3l?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ennyire esztelenek vagytok? A mit L\u00e9lekben kezdtetek el, most testben fejezn\u00e9tek be?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Annyit szenvedtetek hi\u00e1ba? ha ugyan hi\u00e1ba.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt, a ki a Lelket szolg\u00e1ltatja n\u00e9ktek, \u00e9s hatalmas dolgokat m\u00fbvel bennetek, a t\u00f6rv\u00e9ny cselekedeteib\u00f5l, vagy a hit hall\u00e1s\u00e1b\u00f3l [cselekeszi-\u00e9?]\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mik\u00e9pen \u00c1brah\u00e1m hitt az Istennek, \u00e9s tulajdon\u00edttatott n\u00e9ki igazs\u00e1gul.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek meg teh\u00e1t, hogy a kik hitb\u00f5l vannak, azok az \u00c1brah\u00e1m fiai.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "El\u00f5re l\u00e1tv\u00e1n pedig az \u00cdr\u00e1s, hogy Isten hitb\u00f5l fogja megigaz\u00edtani a pog\u00e1nyokat, eleve hirdette \u00c1brah\u00e1mnak, hogy: Te benned fognak meg\u00e1ldatni minden n\u00e9pek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ekk\u00e9nt a hitb\u00f5l val\u00f3k \u00e1ldatnak meg a h\u00edv\u00f5 \u00c1brah\u00e1mmal.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert a kik t\u00f6rv\u00e9ny cselekedeteib\u00f5l vannak, \u00e1tok alatt vannak; minthogy meg van \u00edrva: \u00c1tkozott minden, a ki meg nem marad mindazokban, a mik megirattak a t\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6nyv\u00e9ben, hogy azokat cselekedje.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Hogy pedig a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal senki sem igazul meg Isten el\u00f5tt, nyilv\u00e1nval\u00f3, mert az igaz ember hitb\u00f5l \u00e9l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny pedig nincs hitb\u00f5l, hanem a mely ember cselekeszi azokat, \u00e9lni fog azok \u00e1ltal.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Krisztus v\u00e1ltott meg minket a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1tk\u00e1t\u00f3l, \u00e1tokk\u00e1 lev\u00e9n \u00e9rett\u00fcnk; mert meg van \u00edrva: \u00c1tkozott minden, a ki f\u00e1n f\u00fcgg:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hogy az \u00c1brah\u00e1m \u00e1ld\u00e1sa Krisztus J\u00e9zusban legyen a pog\u00e1nyokon, hogy a L\u00e9lek \u00edg\u00e9ret\u00e9t elnyerj\u00fck hit \u00e1ltal.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai! ember szerint sz\u00f3lok. L\u00e1m az embernek meger\u00f5s\u00edtett test\u00e1mentom\u00e1t senki er\u00f5telenn\u00e9 nem teszi, sem ahhoz hozz\u00e1 nem \u00e1d.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az \u00edg\u00e9retek pedig \u00c1brah\u00e1mnak adattak \u00e9s az \u00f5 magv\u00e1nak. Nem mondja: \u00c9s a magvaknak, mint sokr\u00f3l; hanem mint egyr\u00f5l. \u00c9s a te magodnak, a ki a Krisztus.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezt mondom pedig, hogy a k\u00f6t\u00e9st, melyet Isten el\u00f5sz\u00f6r meger\u00f5s\u00edtett a Krisztusra n\u00e9zve, a n\u00e9gysz\u00e1zharmincz esztend\u00f5 mult\u00e1n keletkezett t\u00f6rv\u00e9ny nem teszi er\u00f5telenn\u00e9, hogy megsemmis\u00edtse az \u00edg\u00e9retet.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert ha t\u00f6rv\u00e9nyb\u00f5l [van] az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g, akkor t\u00f6bb\u00e9 nem \u00edg\u00e9retb\u00f5l; \u00c1brah\u00e1mnak pedig \u00edg\u00e9ret \u00e1ltal aj\u00e1nd\u00e9kozta azt az Isten.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Micsoda teh\u00e1t a t\u00f6rv\u00e9ny? A b\u00fbn\u00f6k ok\u00e1\u00e9rt adatott, a m\u00edg elj\u00f5 a Mag, a kinek t\u00e9tetett az \u00edg\u00e9ret; rendeltetv\u00e9n angyalok \u00e1ltal, k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3 kez\u00e9ben.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3 pedig nem egy\u00e9, Isten ellenben egy.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny teh\u00e1t az Isten \u00edg\u00e9retei ellen van-\u00e9? T\u00e1vol legyen! Mert ha olyan t\u00f6rv\u00e9ny adatott volna, a mely k\u00e9pes megeleven\u00edteni, val\u00f3ban a t\u00f6rv\u00e9nyb\u00f5l volna az igazs\u00e1g.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De az \u00cdr\u00e1s mindent b\u00fbn al\u00e1 rekesztett, hogy az \u00edg\u00e9ret J\u00e9zus Krisztusban val\u00f3 hitb\u00f5l adass\u00e9k a h\u00edv\u00f5knek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Minekel\u00f5tte pedig elj\u00f6tt a hit, t\u00f6rv\u00e9ny alatt \u00f5riztett\u00fcnk, egybez\u00e1rva az elj\u00f6vend\u00f5 hit kinyilatkoztat\u00e1s\u00e1ig.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ekk\u00e9nt a t\u00f6rv\u00e9ny Krisztusra vez\u00e9rl\u00f5 mester\u00fcnkk\u00e9 lett, hogy hitb\u00f5l igazuljunk meg.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "De minekut\u00e1na elj\u00f6tt a hit, nem vagyunk t\u00f6bb\u00e9 a vez\u00e9rl\u00f5 mester alatt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mert mindny\u00e1jan Isten fiai vagytok a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 hit \u00e1ltal.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert a kik Krisztusba keresztelkedtetek meg, Krisztust \u00f6lt\u00f6zt\u00e9tek fel.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Nincs zsid\u00f3, sem g\u00f6r\u00f6g; nincs szolga, sem szabad; nincs f\u00e9rfi, sem n\u00f5; mert ti mindny\u00e1jan egyek vagytok a Krisztus J\u00e9zusban.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ha pedig Krisztus\u00e9i vagytok, teh\u00e1t az \u00c1brah\u00e1m magva vagytok, \u00e9s \u00edg\u00e9ret szerint \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6k.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mondom pedig, hogy a meddig az \u00f6r\u00f6k\u00f6s kiskor\u00fa, semmiben sem k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik a szolg\u00e1t\u00f3l, j\u00f3llehet ura mindennek;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hanem gy\u00e1mok \u00e9s gondvisel\u00f5k alatt van az atyj\u00e1t\u00f3l rendelt ideig.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Azonk\u00e9pen mi is, mikor kiskor\u00faak val\u00e1nk, a vil\u00e1g elemei al\u00e1 voltunk vettetve szolgak\u00e9nt:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mikor pedig elj\u00f6tt az id\u00f5nek teljess\u00e9ge, kibocs\u00e1totta Isten az \u00f5 Fi\u00e1t, a ki asszonyt\u00f3l lett, a ki t\u00f6rv\u00e9ny alatt lett,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hogy a t\u00f6rv\u00e9ny alatt lev\u00f5ket megv\u00e1ltsa, hogy elnyerj\u00fck a fi\u00fas\u00e1got.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Minthogy pedig fiak vagytok, kibocs\u00e1totta az Isten az \u00f5 Fi\u00e1nak Lelk\u00e9t a ti sz\u00edveitekbe, ki ezt ki\u00e1ltja: Abba, Atya!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az\u00e9rt nem vagy t\u00f6bb\u00e9 szolga, hanem fi\u00fa; ha pedig fi\u00fa, Istennek \u00f6r\u00f6k\u00f6se is Krisztus \u00e1ltal.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c1mde akkor, mikor m\u00e9g nem ismert\u00e9tek az Istent, azoknak szolg\u00e1ltatok, a mik term\u00e9szet szerint nem istenek;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Most azonban, hogy megismert\u00e9tek az Istent, s\u00f5t hogy megismert titeket az Isten, mik\u00e9nt t\u00e9rtek vissza ism\u00e9t az er\u00f5telen \u00e9s gyarl\u00f3 elemekhez, a melyeknek megint \u00fajb\u00f3l szolg\u00e1lni akartok?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Megtartj\u00e1tok a napokat \u00e9s h\u00f3napokat \u00e9s id\u00f5ket, meg az esztend\u00f5ket.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "F\u00e9ltelek titeket, hogy hi\u00e1ba f\u00e1radoztam k\u00f6r\u00fcltetek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Legyetek olyanok, mint \u00e9n; mert \u00e9n is olyann\u00e1 lettem, mint ti: aty\u00e1mfiai, k\u00e9rlek titeket, semmivel sem b\u00e1ntottatok meg engem.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tudj\u00e1tok pedig, hogy testem er\u00f5telens\u00e9ge miatt hirdettem n\u00e9ktek az evangy\u00e9liomot el\u00f5sz\u00f6r.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00eds\u00e9rtetv\u00e9n testemben, nem vetettetek meg, sem nem \u00fat\u00e1ltatok meg engem, hanem \u00fagy fogadtatok, mint Istennek angyal\u00e1t, mint Krisztus J\u00e9zust.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hov\u00e1 l\u00f5n teh\u00e1t a ti boldogs\u00e1gotok? Mert bizonys\u00e1got teszek n\u00e9ktek, hogy ti, ha lehets\u00e9ges volt volna, szemeiteket kiv\u00e1jv\u00e1n, n\u00e9kem adt\u00e1tok volna.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Teh\u00e1t ellens\u00e9getek lettem-\u00e9, megmondv\u00e1n n\u00e9ktek az igazat?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Nem sz\u00e9pen buzgolkodnak \u00e9rettetek, s\u00f5t minket ki akarnak rekeszteni, hogy mellett\u00f6k buzgolkodjatok.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Sz\u00e9p dolog pedig f\u00e1radozni a j\u00f3ban mindenkor, \u00e9s nem csup\u00e1n akkor, ha k\u00f6ztetek vagyok.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Gyermekeim! kiket ism\u00e9t f\u00e1jdalommal sz\u00fbl\u00f6k, m\u00edglen ki\u00e1br\u00e1zol\u00f3dik bennetek Krisztus.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Szeretn\u00e9k pedig most k\u00f6ztetek jelen lenni \u00e9s v\u00e1ltoztatni a hangomon; mert bizonytalans\u00e1gban vagyok fel\u00f5letek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg n\u00e9kem, kik a t\u00f6rv\u00e9ny alatt akartok lenni: nem hallj\u00e1tok-\u00e9 a t\u00f6rv\u00e9nyt?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert meg van \u00edrva, hogy \u00c1brah\u00e1mnak k\u00e9t fia volt; egyik a szolg\u00e1l\u00f3t\u00f3l, \u00e9s a m\u00e1sik a szabadost\u00f3l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "De a szolg\u00e1l\u00f3t\u00f3l val\u00f3 test szerint sz\u00fcletett; a szabadost\u00f3l val\u00f3 pedig az \u00edg\u00e9ret \u00e1ltal.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ezek m\u00e1st p\u00e9ld\u00e1znak: mert azok [az] [asszonyok] a k\u00e9t sz\u00f6vets\u00e9g, az egyik a Sinai hegyr\u00f5l val\u00f3, szolgas\u00e1gra sz\u00fbl\u00f5, ez H\u00e1g\u00e1r,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mert H\u00e1g\u00e1r a Sinai hegy Ar\u00e1bi\u00e1ban, hasonlatos pedig a mostani Jeruzs\u00e1lemhez, nevezetesen fiaival egy\u00fctt szolg\u00e1l.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "De a magass\u00e1gos Jeruzs\u00e1lem szabad, ez mindny\u00e1junknak anyja,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert meg van \u00edrva: Ujjongj te medd\u00f5, ki nem sz\u00fblsz; v\u00edgadozz\u00e1l \u00e9s ki\u00e1lts, ki nem vajudol; mert sokkal t\u00f6bb az elhagyottnak magzatja, mint a kinek f\u00e9rje vagyon.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mi pedig, aty\u00e1mfiai, Izs\u00e1k szerint, \u00edg\u00e9retnek gyermekei vagyunk.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "De valamint akkor a test szerint sz\u00fcletett \u00fcld\u00f6zte a L\u00e9lek szerint val\u00f3t, \u00fagy most is.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "De mit mond az \u00cdr\u00e1s? \u00dbzd ki a szolg\u00e1l\u00f3t \u00e9s az \u00f5 fi\u00e1t; mert a szolg\u00e1l\u00f3 fia nem \u00f6r\u00f6k\u00f6l a szabad n\u00f5 fi\u00e1val.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt, aty\u00e1mfiai, nem vagyunk a szolg\u00e1l\u00f3 fiai, hanem a szabados\u00e9i.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt a szabads\u00e1gban, melyre minket Krisztus megszabad\u00edtott, \u00e1lljatok meg, \u00e9s ne k\u00f6telezz\u00e9tek meg ism\u00e9t magatokat szolgas\u00e1gnak ig\u00e1j\u00e1val.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n P\u00e1l mondom n\u00e9ktek, hogy ha k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedtek, Krisztus n\u00e9ktek semmit sem haszn\u00e1l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Bizonys\u00e1got teszek pedig ism\u00e9t minden embernek, a ki k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedik, hogy k\u00f6teles az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9nyt megtartani.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Elszakadtatok Krisztust\u00f3l, a kik a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal akartok megigazulni, a kegyelemb\u00f5l kiestetek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert mi a L\u00e9lek \u00e1ltal, hitb\u00f5l v\u00e1rjuk az igazs\u00e1g rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert Krisztus J\u00e9zusban sem a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s nem \u00e9r semmit, sem a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedetlens\u00e9g, hanem a szeretet \u00e1ltal munk\u00e1lkod\u00f3 hit.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "J\u00f3l futottatok; kicsoda g\u00e1tolt meg titeket, hogy ne engedelmeskedjetek az igazs\u00e1gnak?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ez a hitet\u00e9s nem att\u00f3l van, a ki titeket h\u00edv.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kis kov\u00e1sz az eg\u00e9sz t\u00e9szt\u00e1t megkeleszti.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Bizodalmam van az \u00darban ti hozz\u00e1tok, hogy m\u00e1s \u00e9rtelemben nem lesztek; de a ki titeket megzavar, elveszi az \u00edt\u00e9letet, b\u00e1rki legyen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9n pedig aty\u00e1mfiai, ha m\u00e9g a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9st hirdetem, mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6ztetem m\u00e9gis? Akkor elt\u00f6r\u00f6ltetett a kereszt botr\u00e1nya.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "B\u00e1rcsak ki is metszetn\u00e9k magukat, a kik titeket bujtogatnak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert ti szabads\u00e1gra hivattatok aty\u00e1mfiai; csakhogy a szabads\u00e1g \u00fcr\u00fcgy ne legyen a testnek, s\u00f5t szeretettel szolg\u00e1ljatok egym\u00e1snak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9ny ez egy \u00edg\u00e9ben teljesedik be: Szeresd felebar\u00e1todat, mint magadat.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha pedig egym\u00e1st marj\u00e1tok \u00e9s falj\u00e1tok, vigy\u00e1zzatok, hogy egym\u00e1st fel ne em\u00e9szsz\u00e9tek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mondom pedig, L\u00e9lek szerint j\u00e1rjatok, \u00e9s a testnek k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t v\u00e9ghez ne vigy\u00e9tek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert a test a l\u00e9lek ellen t\u00f6rekedik, a l\u00e9lek pedig a test ellen; ezek pedig egym\u00e1ssal ellenkeznek, hogy ne azokat cselekedj\u00e9tek, a miket akartok.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ha azonban a L\u00e9lekt\u00f5l vez\u00e9reltettek, nem vagytok a t\u00f6rv\u00e9ny alatt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A testnek cselekedetei pedig nyilv\u00e1nval\u00f3k, melyek [ezek]: h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s, par\u00e1znas\u00e1g, tiszt\u00e1talans\u00e1g, buj\u00e1lkod\u00e1s.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "B\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s, var\u00e1zsl\u00e1s, ellens\u00e9gesked\u00e9sek, verseng\u00e9sek, gy\u00fbl\u00f6lk\u00f6d\u00e9sek, harag, patvarkod\u00e1sok, viszszavon\u00e1sok, p\u00e1rt\u00fct\u00e9sek,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ir\u00edgys\u00e9gek, gyilkoss\u00e1gok, r\u00e9szegs\u00e9gek, dobz\u00f3d\u00e1sok \u00e9s ezekhez hasonl\u00f3k: melyekr\u00f5l el\u00f5re mondom n\u00e9ktek, a mik\u00e9pen m\u00e1r ezel\u00f5tt is mondottam, hogy a kik ilyeneket cselekesznek, Isten orsz\u00e1g\u00e1nak \u00f6r\u00f6k\u00f6sei nem lesznek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De a L\u00e9leknek gy\u00fcm\u00f6lcse: szeretet, \u00f6r\u00f6m, b\u00e9kess\u00e9g, b\u00e9ket\u00fbr\u00e9s, sz\u00edvess\u00e9g, j\u00f3s\u00e1g, h\u00fbs\u00e9g, szel\u00edds\u00e9g, m\u00e9rt\u00e9kletess\u00e9g.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az ilyenek ellen nincs t\u00f6rv\u00e9ny.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A kik pedig Krisztus\u00e9i, a testet megfesz\u00edtett\u00e9k indulataival \u00e9s k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaival egy\u00fctt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ha L\u00e9lek szerint \u00e9l\u00fcnk, L\u00e9lek szerint is j\u00e1rjunk.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ne legy\u00fcnk hi\u00fa dics\u00f5s\u00e9g k\u00edv\u00e1n\u00f3k, egym\u00e1st ingerl\u00f5k, egym\u00e1sra ir\u00edgyked\u00f5k.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai, m\u00e9g ha el\u00f5fogja is az embert valami b\u00fbn, ti lelkiek, igaz\u00edts\u00e1tok \u00fatba az olyant szel\u00edds\u00e9gnek lelk\u00e9vel, \u00fcgyelv\u00e9n magadra, hogy meg ne k\u00eds\u00e9rtess\u00e9l te magad is.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Egym\u00e1s terh\u00e9t hordozz\u00e1tok, \u00e9s \u00fagy t\u00f6lts\u00e9tek be a Krisztus t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert ha valaki azt v\u00e9li, hogy \u00f5 valami, holott semmi, \u00f6nmag\u00e1t csalja meg.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Minden ember pedig az \u00f5 maga cselekedet\u00e9t vizsg\u00e1lja meg, \u00e9s akkor csakis \u00f6nmag\u00e1ra n\u00e9zve lesz dicseked\u00e9se \u00e9s nem m\u00e1sra n\u00e9zve.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert kiki a maga terh\u00e9t hordozza.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A ki pedig az \u00edg\u00e9re tan\u00edttatik, k\u00f6z\u00f6lje minden jav\u00e1t tan\u00edt\u00f3j\u00e1val.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ne t\u00e9velyegjetek, Isten nem cs\u00fafoltatik meg; mert a mit vet az ember, azt arat\u00e1ndja is.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert a ki vet az \u00f5 test\u00e9nek, a testb\u00f5l arat veszedelmet; a ki pedig vet a l\u00e9leknek, a l\u00e9lekb\u00f5l arat \u00f6r\u00f6k \u00e9letet.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyben pedig meg ne rest\u00fclj\u00fcnk, mert a maga idej\u00e9ben aratunk, ha el nem lankadunk.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt m\u00edg id\u00f5nk van, cselekedj\u00fcnk j\u00f3t mindenekkel, kiv\u00e1ltk\u00e9pen pedig a mi hit\u00fcnknek csel\u00e9deivel.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, mekkora bet\u00fbkkel \u00edrok n\u00e9ktek a saj\u00e1t kezemmel!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A kik testre sz\u00e9pek szeretn\u00e9nek lenni, azok k\u00e9nyszer\u00edtenek titeket a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9sre; csak az\u00e9rt, hogy a Krisztus keresztj\u00e9\u00e9rt ne \u00fcld\u00f6ztessenek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert magok a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedettek sem tartj\u00e1k meg a t\u00f6rv\u00e9nyt; hanem az\u00e9rt akarj\u00e1k, hogy ti k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedjetek, hogy a ti testetekkel dicsekedjenek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "N\u00e9kem pedig ne legyen m\u00e1sban dicseked\u00e9sem, hanem a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus keresztj\u00e9ben, a ki \u00e1ltal n\u00e9kem megfesz\u00edttetett a vil\u00e1g, \u00e9s \u00e9n is a vil\u00e1gnak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert Krisztus J\u00e9zusban sem a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s, sem a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g nem haszn\u00e1l semmit, hanem az \u00faj teremt\u00e9s.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s a kik e szab\u00e1ly szerint \u00e9lnek, b\u00e9kess\u00e9g \u00e9s irgalmass\u00e1g azokon, \u00e9s az Istennek Izr\u00e1el\u00e9n.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ennekut\u00e1na senki n\u00e9kem b\u00e1nt\u00e1somra ne legyen; mert \u00e9n az \u00dar J\u00e9zusnak b\u00e9lyegeit hordozom az \u00e9n testemben.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak kegyelme legyen a ti lelketekkel aty\u00e1mfiai! \u00c1men.\n"
                }
            }
        }
    }
}