{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Genesis",
    "book_nr": "1",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kezdetben teremt\u00e9 Isten az eget \u00e9s a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A f\u00f6ld pedig kietlen \u00e9s puszta vala, \u00e9s set\u00e9ts\u00e9g vala a m\u00e9lys\u00e9g sz\u00edn\u00e9n, \u00e9s az Isten Lelke lebeg vala a vizek felett.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda Isten: Legyen vil\u00e1goss\u00e1g: \u00e9s l\u00f5n vil\u00e1goss\u00e1g.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 Isten, hogy j\u00f3 a vil\u00e1goss\u00e1g; \u00e9s elv\u00e1laszt\u00e1 Isten a vil\u00e1goss\u00e1got a set\u00e9ts\u00e9gt\u00f5l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 Isten a vil\u00e1goss\u00e1got nappalnak, \u00e9s a set\u00e9ts\u00e9get nevez\u00e9 \u00e9jszak\u00e1nak: \u00e9s l\u00f5n este \u00e9s l\u00f5n reggel, els\u00f5 nap.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda Isten: Legyen mennyezet a v\u00edz k\u00f6z\u00f6tt, a mely elv\u00e1laszsza a vizeket a vizekt\u00f5l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Teremt\u00e9 teh\u00e1t Isten a mennyezetet, \u00e9s elv\u00e1laszt\u00e1 a mennyezet alatt val\u00f3 vizeket, a mennyezet felett val\u00f3 vizekt\u00f5l. \u00c9s \u00fagy l\u00f5n.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 Isten a mennyezetet \u00e9gnek: \u00e9s l\u00f5n este, \u00e9s l\u00f5n reggel, m\u00e1sodik nap.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda Isten: Gy\u00fbljenek egybe az \u00e9g alatt val\u00f3 vizek egy helyre, hogy tess\u00e9k meg a sz\u00e1raz. \u00c9s \u00fagy l\u00f5n.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 Isten a sz\u00e1razat f\u00f6ldnek; az egybegy\u00fblt vizeket pedig tengernek nevez\u00e9. \u00c9s l\u00e1t\u00e1 Isten, hogy j\u00f3.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Azut\u00e1n monda Isten: Hajtson a f\u00f6ld gyenge f\u00fbvet, maghoz\u00f3 f\u00fbvet, gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1t, a mely gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t hozzon az \u00f5 neme szerint, a melyben legyen n\u00e9ki magva e f\u00f6ld\u00f6n. \u00c9s \u00fagy l\u00f5n.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hajta teh\u00e1t a f\u00f6ld gyenge f\u00fbvet, maghoz\u00f3 f\u00fbvet az \u00f5 neme szerint, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcsterm\u00f5 f\u00e1t, a melynek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9ben mag van az \u00f5 neme szerint. \u00c9s l\u00e1t\u00e1 Isten, hogy j\u00f3.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n este \u00e9s l\u00f5n reggel, harmadik nap.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s monda Isten: Legyenek vil\u00e1g\u00edt\u00f3 testek az \u00e9g mennyezet\u00e9n, hogy elv\u00e1laszsz\u00e1k a nappalt az \u00e9jszak\u00e1t\u00f3l, \u00e9s legyenek jelek, \u00e9s meghat\u00e1roz\u00f3i \u00fcnnepeknek, napoknak \u00e9s esztend\u00f5knek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s legyenek vil\u00e1g\u00edt\u00f3kul az \u00e9g mennyezet\u00e9n hogy vil\u00e1g\u00edtsanak a f\u00f6ldre. \u00c9s \u00fagy l\u00f5n.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Teremt\u00e9 teh\u00e1t Isten a k\u00e9t nagy vil\u00e1g\u00edt\u00f3 testet: a nagyobbik vil\u00e1g\u00edt\u00f3 testet, hogy uralkodj\u00e9k nappal \u00e9s a kisebbik vil\u00e1g\u00edt\u00f3 testet, hogy uralkodj\u00e9k \u00e9jjel; \u00e9s a csillagokat.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s helyeztet\u00e9 Isten azokat az \u00e9g mennyezet\u00e9re, hogy vil\u00e1g\u00edtsanak a f\u00f6ldre;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s hogy uralkodjanak a nappalon \u00e9s az \u00e9jszak\u00e1n, \u00e9s elv\u00e1laszsz\u00e1k a vil\u00e1goss\u00e1got a set\u00e9ts\u00e9gt\u00f5l. \u00c9s l\u00e1t\u00e1 Isten, hogy j\u00f3.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n este \u00e9s l\u00f5n reggel, negyedik nap.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s monda Isten: Pezsd\u00fbljenek a vizek \u00e9l\u00f5 \u00e1llatok ny\u00fczsg\u00e9s\u00e9t\u00f5l; \u00e9s madarak repdessenek a f\u00f6ld felett, az \u00e9g mennyezet\u00e9nek sz\u00edn\u00e9n.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s teremt\u00e9 Isten a nagy v\u00edzi \u00e1llatokat, \u00e9s mindazokat a cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatokat, a melyek ny\u00fczs\u00f6gnek a vizekben az \u00f5 nem\u00f6k szerint, \u00e9s mindenf\u00e9le sz\u00e1rnyas repdes\u00f5t az \u00f5 neme szerint. \u00c9s l\u00e1t\u00e1 Isten, hogy j\u00f3.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 azokat Isten, mondv\u00e1n: Szaporodjatok, \u00e9s sokasodjatok, \u00e9s t\u00f6lts\u00e9tek be a tenger vizeit; a mad\u00e1r is sokasodj\u00e9k a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n este \u00e9s l\u00f5n reggel, \u00f6t\u00f6dik nap.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Azut\u00e1n monda az Isten: Hozzon a f\u00f6ld \u00e9l\u00f5 \u00e1llatokat nem\u00f6k szerint: barmokat, cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatokat \u00e9s sz\u00e1razf\u00f6ldi vadakat nem\u00f6k szerint. \u00c9s \u00fagy l\u00f5n.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Teremt\u00e9 teh\u00e1t Isten a sz\u00e1razf\u00f6ldi vadakat nem\u00f6k szerint, a barmokat nem\u00f6k szerint, \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 mindenf\u00e9le \u00e1llatokat nem\u00f6k szerint. \u00c9s l\u00e1t\u00e1 Isten, hogy j\u00f3.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s monda Isten: Teremts\u00fcnk embert a mi k\u00e9p\u00fcnkre \u00e9s hasonlatoss\u00e1gunkra; \u00e9s uralkodj\u00e9k a tenger halain, az \u00e9g madarain, a barmokon, mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 mindenf\u00e9le \u00e1llatokon.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Teremt\u00e9 teh\u00e1t az Isten az embert az \u00f5 k\u00e9p\u00e9re, Isten k\u00e9p\u00e9re teremt\u00e9 \u00f5t: f\u00e9rfi\u00fav\u00e1 \u00e9s asszonyny\u00e1 teremt\u00e9 \u00f5ket.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 Isten \u00f5ket, \u00e9s monda n\u00e9kik Isten: Szaporodjatok \u00e9s sokasodjatok, \u00e9s t\u00f6lts\u00e9tek be a f\u00f6ldet \u00e9s hajts\u00e1tok birodalmatok al\u00e1; \u00e9s uralkodjatok a tenger halain, az \u00e9g madarain, \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 mindenf\u00e9le \u00e1llatokon.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s monda Isten: \u00cdm\u00e9 n\u00e9ktek adok minden maghoz\u00f3 f\u00fbvet az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n, \u00e9s minden f\u00e1t, a melyen maghoz\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs van; az legyen n\u00e9ktek eledel\u00fcl.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A f\u00f6ld minden vadainak pedig, \u00e9s az \u00e9g minden madarainak, \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 mindenf\u00e9le \u00e1llatoknak, a melyekben \u00e9l\u00f5 l\u00e9lek van, a z\u00f6ld f\u00fbveket [adom] eledel\u00fbl. \u00c9s \u00fagy l\u00f5n.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 Isten, hogy minden a mit teremtett vala, \u00edm\u00e9 igen j\u00f3. \u00c9s l\u00f5n este \u00e9s l\u00f5n reggel, hatodik nap.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s elv\u00e9geztet\u00e9k az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld, \u00e9s azoknak minden serege.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mikor pedig elv\u00e9gez\u00e9 Isten hetednapon az \u00f5 munk\u00e1j\u00e1t, a melyet alkotott vala, megsz\u00fbn\u00e9k a hetedik napon minden munk\u00e1j\u00e1t\u00f3l, a melyet alkotott vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 Isten a hetedik napot, \u00e9s megszentel\u00e9 azt; mivelhogy azon sz\u00fbnt vala meg minden munk\u00e1j\u00e1t\u00f3l, melyet teremtve szerzett vala Isten.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ez az \u00e9gnek \u00e9s a f\u00f6ldnek eredete, a mikor teremtettek. Mikor az \u00dar Isten a f\u00f6ldet \u00e9s az eget teremt\u00e9,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "M\u00e9g semmif\u00e9le mezei n\u00f6v\u00e9ny sem vala a f\u00f6ld\u00f6n, s m\u00e9g semmif\u00e9le mezei f\u00fb sem hajtott ki, mert az \u00dar Isten [m\u00e9g] nem bocs\u00e1tott vala es\u00f5t a f\u00f6ldre; \u00e9s ember sem vala, ki a f\u00f6ldet m\u00edvelje;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Azonban p\u00e1ra sz\u00e1llott vala fel a f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s megnedves\u00edt\u00e9 a f\u00f6ld eg\u00e9sz sz\u00edn\u00e9t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s form\u00e1lta vala az \u00dar Isten az embert a f\u00f6ldnek por\u00e1b\u00f3l, \u00e9s lehellett vala az \u00f5 orr\u00e1ba \u00e9letnek lehellet\u00e9t. \u00cdgy l\u00f5n az ember \u00e9l\u00f5 l\u00e9lekk\u00e9.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s \u00fcltete az \u00dar Isten egy kertet \u00c9denben, napkelet fel\u00f5l, \u00e9s abba helyeztet\u00e9 az embert, a kit form\u00e1lt vala.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s nevele az \u00dar Isten a f\u00f6ldb\u00f5l mindenf\u00e9le f\u00e1t, tekintetre kedvest \u00e9s eledelre j\u00f3t, az \u00e9let f\u00e1j\u00e1t is, a kertnek k\u00f6zepette, \u00e9s a j\u00f3 \u00e9s gonosz tud\u00e1s\u00e1nak f\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Foly\u00f3v\u00edz j\u00f5 vala pedig ki \u00c9denb\u00f5l a kert meg\u00f6nt\u00f6z\u00e9s\u00e9re; \u00e9s onn\u00e9t el\u00e1gazik \u00e9s n\u00e9gy f\u00f5\u00e1gra szakad vala.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az els\u00f5nek neve Pison, ez az, a mely megker\u00fcli Havilah eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9t, a hol az arany [terem.]\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s annak a f\u00f6ldnek aranya igen j\u00f3; ott van a Bdelliom \u00e9s az Onix-k\u00f5.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A m\u00e1sodik foly\u00f3v\u00edz neve pedig Gihon; ez az, a mely megker\u00fcli az eg\u00e9sz Kh\u00fas f\u00f6ld\u00e9t.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s a harmadik foly\u00f3v\u00edz neve Hiddekel; ez az, a mely Assiria hossz\u00e1ban foly. A negyedik foly\u00f3v\u00edz pedig az Eufr\u00e1tes.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9 az \u00dar Isten az embert, \u00e9s helyeztet\u00e9 \u00f5t az \u00c9den kertj\u00e9be, hogy m\u00edvelje \u00e9s \u00f5rizze azt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s parancsola az \u00dar Isten az embernek, mondv\u00e1n: A kert minden f\u00e1j\u00e1r\u00f3l b\u00e1tran egy\u00e9l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De a j\u00f3 \u00e9s gonosz tud\u00e1s\u00e1nak f\u00e1j\u00e1r\u00f3l, arr\u00f3l ne egy\u00e9l; mert a mely napon ej\u00e9ndel arr\u00f3l, bizony meghalsz.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar Isten: Nem j\u00f3 az embernek egyed\u00fcl lenni; szerzek n\u00e9ki seg\u00edt\u00f5 t\u00e1rsat, hozz\u00e1 ill\u00f5t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s form\u00e1lt vala az \u00dar Isten a f\u00f6ldb\u00f5l mindenf\u00e9le mezei vadat, \u00e9s mindenf\u00e9le \u00e9gi madarat, \u00e9s elviv\u00e9 az emberhez, hogy l\u00e1ssa, minek nevezze azokat; mert a mely nevet adott az ember az \u00e9l\u00f5 \u00e1llatnak, az annak neve.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s nevet ada az ember minden baromnak, az \u00e9g madarainak, \u00e9s minden mezei vadnak; de az embernek hozz\u00e1 ill\u00f5 seg\u00edt\u00f5 t\u00e1rsat nem tal\u00e1lt vala.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Bocs\u00e1ta teh\u00e1t az \u00dar Isten m\u00e9ly \u00e1lmot az emberre, \u00e9s ez elaluv\u00e9k. Akkor kiv\u00f5n egyet annak oldalbord\u00e1i k\u00f6z\u00fbl, \u00e9s h\u00fassal t\u00f6lt\u00e9 be annak hely\u00e9t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s alkot\u00e1 az \u00dar Isten azt az oldalbord\u00e1t, a melyet kivett vala az emberb\u00f5l, asszonyny\u00e1, \u00e9s viv\u00e9 az emberhez.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s monda az ember: Ez m\u00e1r csontomb\u00f3l val\u00f3 csont, \u00e9s testemb\u00f5l val\u00f3 test: ez asszonyembernek neveztess\u00e9k, mert emberb\u00f5l v\u00e9tetett.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt elhagyja a f\u00e9rfi\u00fa az \u00f5 atyj\u00e1t \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1t, \u00e9s ragaszkodik feles\u00e9g\u00e9hez: \u00e9s lesznek egy testt\u00e9.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig mindketten mez\u00edtelenek, az ember \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9ge, \u00e9s nem sz\u00e9gyenlik vala.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A k\u00edgy\u00f3 pedig ravaszabb vala minden mezei vadn\u00e1l, melyet az \u00dar Isten teremtett vala, \u00e9s monda az asszonynak: Csakugyan azt mondta az Isten, hogy a kertnek egy f\u00e1j\u00e1r\u00f3l se egyetek?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda az asszony a k\u00edgy\u00f3nak: A kert f\u00e1inak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l ehet\u00fcnk;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "De annak a f\u00e1nak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l, mely a kertnek k\u00f6zepette van, azt mond\u00e1 Isten: abb\u00f3l ne egyetek, azt meg se illess\u00e9tek, hogy meg ne haljatok.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda a k\u00edgy\u00f3 az asszonynak: Bizony nem haltok meg;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hanem tudja az Isten, hogy a mely napon ej\u00e9ndetek abb\u00f3l, megnyilatkoznak a ti szemeitek, \u00e9s olyanok l\u00e9sztek mint az Isten: j\u00f3nak \u00e9s gonosznak tud\u00f3i.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 az asszony, hogy j\u00f3 az a fa eledelre s hogy kedves a szemnek, \u00e9s kiv\u00e1natos az a fa a b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9rt: szakaszta az\u00e9rt annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l, \u00e9s ev\u00e9k, \u00e9s ada vele lev\u00f5 f\u00e9rj\u00e9nek is, \u00e9s az is ev\u00e9k.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s megnyilatkoz\u00e1nak mindkett\u00f5j\u00f6knek szemei s \u00e9szrevev\u00e9k, hogy mez\u00edtelenek; figefa levelet aggat\u00e1nak az\u00e9rt \u00f6ssze, \u00e9s k\u00f6r\u00fclk\u00f6t\u00f5ket csin\u00e1l\u00e1nak magoknak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1k az \u00dar Isten szav\u00e1t, a ki h\u00fbv\u00f6s alkonyatkor a kertben j\u00e1r vala; \u00e9s elrejt\u00f5z\u00e9k az ember \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9ge az \u00dar Isten el\u00f5l a kert f\u00e1i k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00edt\u00e1 ugyanis az \u00dar Isten az embert \u00e9s monda n\u00e9ki: Hol vagy?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda: Szavadat hall\u00e1m a kertben, \u00e9s megf\u00e9leml\u00e9m, mivelhogy mez\u00edtelen vagyok, \u00e9s elrejtez\u00e9m.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00d5: Ki mond\u00e1 n\u00e9ked, hogy mez\u00edtelen vagy? Avagy tal\u00e1n ett\u00e9l a f\u00e1r\u00f3l, melyt\u00f5l tiltottalak, hogy arr\u00f3l ne egy\u00e9l?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda az ember: Az asszony, a kit mell\u00e9m adt\u00e1l vala, \u00f5 ada n\u00e9kem arr\u00f3l a f\u00e1r\u00f3l, \u00fagy ev\u00e9m.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar Isten az asszonynak: Mit cselekedt\u00e9l? Az asszony pedig monda: A k\u00edgy\u00f3 \u00e1m\u00edtott el engem, \u00fagy ev\u00e9m.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar Isten a k\u00edgy\u00f3nak: Mivelhogy ezt cselekedted, \u00e1tkozott l\u00e9gy minden barom \u00e9s minden mezei vad k\u00f6z\u00f6tt; hasadon j\u00e1rj, \u00e9s port egy\u00e9l \u00e9leted minden napjaiban.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s ellens\u00e9gesked\u00e9st szerzek k\u00f6z\u00f6tted \u00e9s az asszony k\u00f6z\u00f6tt, a te magod k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s az \u00f5 magva k\u00f6z\u00f6tt: az neked fejedre tapos, te pedig annak sark\u00e1t mardosod.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az asszonynak monda: Felette igen megsokas\u00edtom visel\u00f5ss\u00e9ged f\u00e1jdalmait, f\u00e1jdalommal sz\u00fblsz magzatokat; \u00e9s epekedel a te f\u00e9rjed ut\u00e1n, \u00f5 pedig uralkodik te rajtad.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az embernek pedig monda: Mivelhogy hallgatt\u00e1l a te feles\u00e9ged szav\u00e1ra, \u00e9s ett\u00e9l arr\u00f3l a f\u00e1r\u00f3l, a melyr\u00f5l azt parancsoltam, hogy ne egy\u00e9l arr\u00f3l: \u00c1tkozott legyen a f\u00f6ld te miattad, f\u00e1rads\u00e1gos munk\u00e1val \u00e9lj bel\u00f5le \u00e9letednek minden napjaiban.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "T\u00f6viset \u00e9s bog\u00e1csk\u00f3r\u00f3t teremjen ten\u00e9ked; s egyed a mez\u00f5nek f\u00fbv\u00e9t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Orcz\u00e1d ver\u00edt\u00e9k\u00e9vel egyed a te kenyeredet, m\u00edglen visszat\u00e9rsz a f\u00f6ldbe, mert abb\u00f3l v\u00e9tett\u00e9l: mert por vagy te s ism\u00e9t porr\u00e1 leszesz.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nevezte vala pedig \u00c1d\u00e1m az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t \u00c9v\u00e1nak, mivelhogy \u00f5 lett anyja minden \u00e9l\u00f5nek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1la az \u00dar Isten \u00c1d\u00e1mnak \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9nek b\u00f5r ruh\u00e1kat, \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9 \u00f5ket.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9 az ember olyann\u00e1 lett, mint mi k\u00f6z\u00fbl\u00fcnk egy, j\u00f3t \u00e9s gonoszt tudv\u00e1n. Most teh\u00e1t, hogy ki ne ny\u00fajtsa kez\u00e9t, hogy szakaszszon az \u00e9let f\u00e1j\u00e1r\u00f3l is, hogy egy\u00e9k, s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9ljen:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kik\u00fcld\u00e9 \u00f5t az \u00dar Isten az \u00c9den kertj\u00e9b\u00f5l, hogy m\u00edvelje a f\u00f6ldet, a melyb\u00f5l v\u00e9tetett vala.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00fbz\u00e9 az embert, \u00e9s oda helyeztet\u00e9 az \u00c9den kertj\u00e9nek keleti oldala fel\u00f5l a Ker\u00fabokat \u00e9s a villog\u00f3 pallos l\u00e1ngj\u00e1t, hogy \u00f5rizz\u00e9k az \u00e9let f\u00e1j\u00e1nak \u00fatj\u00e1t.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Azut\u00e1n ismer\u00e9 \u00c1d\u00e1m az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t \u00c9v\u00e1t, a ki fogad vala m\u00e9h\u00e9ben \u00e9s sz\u00fbli vala Kaint, \u00e9s monda: Nyertem f\u00e9rfiat az \u00dart\u00f3l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t sz\u00fbl\u00e9 annak atyjafi\u00e1t, \u00c1belt. \u00c9s \u00c1bel juhok p\u00e1sztora l\u00f5n, Kain pedig f\u00f6ldm\u00edvel\u00f5.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "L\u00f5n pedig id\u00f5 mult\u00e1val, hogy Kain aj\u00e1nd\u00e9kot vive az \u00darnak a f\u00f6ld gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s \u00c1bel is vive az \u00f5 juhainak els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1b\u00f3l \u00e9s azoknak k\u00f6v\u00e9rs\u00e9g\u00e9b\u00f5l. \u00c9s tekinte az \u00dar \u00c1belre \u00e9s az \u00f5 aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1ra.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kainra pedig \u00e9s az \u00f5 aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1ra nem tekinte, mi\u00e9rt is Kain haragra gerjede \u00e9s fej\u00e9t lecs\u00fcggeszt\u00e9.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar Kainnak: Mi\u00e9rt gerjedt\u00e9l haragra? \u00e9s mi\u00e9rt cs\u00fcggeszt\u00e9d le fejedet?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hiszen, ha j\u00f3l cselekszel, emelt f\u00f5vel j\u00e1rhatsz; ha pedig nem j\u00f3l cselekszel, a b\u00fbn az ajt\u00f3 el\u00f5tt leselkedik, \u00e9s re\u00e1d van v\u00e1gy\u00f3d\u00e1sa; de te uralkodj\u00e1l rajta.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l s besz\u00e9l vala Kain \u00c1bellel, az \u00f5 atyjafi\u00e1val. \u00c9s l\u00f5n, mikor a mez\u00f5n val\u00e1nak, t\u00e1mada Kain \u00c1belre az \u00f5 atyjafi\u00e1ra, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar Kainnak: Hol van \u00c1bel a te aty\u00e1dfia? \u00d5 pedig monda: Nem tudom, avagy \u00f5riz\u00f5je vagyok-\u00e9 \u00e9n az \u00e9n aty\u00e1mfi\u00e1nak?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Monda pedig [az \u00dar]: Mit cselekedt\u00e9l? A te aty\u00e1dfi\u00e1nak v\u00e9re ki\u00e1lt \u00e9n hozz\u00e1m a f\u00f6ldr\u00f5l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mostan az\u00e9rt \u00e1tkozott l\u00e9gy e f\u00f6ld\u00f6n, mely megnyitotta az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t, hogy befogadja a te aty\u00e1dfi\u00e1nak v\u00e9r\u00e9t, a te kezedb\u00f5l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mikor a f\u00f6ldet m\u00edveled, ne adja az t\u00f6bb\u00e9 n\u00e9ked az \u00f5 term\u00f5 erej\u00e9t, bujdos\u00f3 \u00e9s v\u00e1ndorl\u00f3 l\u00e9gy a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Akkor monda Kain az \u00darnak: Nagyobb az \u00e9n b\u00fcntet\u00e9sem, hogysem elhordozhatn\u00e1m.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 el\u00fbz\u00f6l engem ma e f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9r\u00f5l, \u00e9s a te sz\u00edned el\u00f5l el kell rejt\u00f5zn\u00f6m; bujdos\u00f3 \u00e9s v\u00e1ndorl\u00f3 leszek a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s akkor ak\u00e1rki tal\u00e1l re\u00e1m, meg\u00f6l engemet.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00dar: S\u00f5t ink\u00e1bb, aki meg\u00f6l\u00e9ndi Kaint, h\u00e9tszerte megb\u00fcntettetik. \u00c9s megb\u00e9lyegz\u00e9 az \u00dar Kaint, hogy senki meg ne \u00f6lje, a ki r\u00e1tal\u00e1l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Kain az \u00dar sz\u00edne el\u00f5l, \u00e9s leteleped\u00e9k N\u00f3d f\u00f6ld\u00e9n, \u00c9dent\u00f5l keletre.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s ismer\u00e9 Kain az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t, az pedig fogada m\u00e9h\u00e9ben, \u00e9s sz\u00fbl\u00e9 H\u00e1n\u00f3khot. \u00c9s \u00e9p\u00edte v\u00e1rost, \u00e9s nevez\u00e9 azt az \u00f5 fi\u00e1nak nev\u00e9r\u00f5l H\u00e1n\u00f3khnak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s lett H\u00e1n\u00f3khnak fia, Ir\u00e1d: \u00c9s Ir\u00e1d nemz\u00e9 Mekhuj\u00e1elt: Mekhuj\u00e1el pedig nemz\u00e9 Methus\u00e1elt, \u00e9s Methus\u00e1el nemz\u00e9 L\u00e1mekhet.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "L\u00e1mekh pedig vett mag\u00e1nak k\u00e9t feles\u00e9get: az egyiknek neve H\u00e1da, a m\u00e1siknak neve Czilla.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00fbl\u00e9 H\u00e1da J\u00e1b\u00e1lt. Ez volt atyjok a s\u00e1torban-lak\u00f3knak, \u00e9s a baromp\u00e1sztoroknak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az \u00f5 atyjafi\u00e1nak pedig Jub\u00e1l vala neve: ez volt atyja minden lantosnak \u00e9s s\u00edposnak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Czilla pedig sz\u00fbl\u00e9 Tub\u00e1lkaint, mindenf\u00e9le r\u00e9z- \u00e9s vasszersz\u00e1mok kov\u00e1csol\u00f3j\u00e1t: \u00e9s Tub\u00e1lkain hug\u00e1t, Naham\u00e1t.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Akkor monda L\u00e1mekh az \u00f5 feles\u00e9geinek: Oh H\u00e1da \u00e9s Czilla, hallgassatok sz\u00f3mra, L\u00e1mekh feles\u00e9gei, hallj\u00e1tok besz\u00e9dem: embert \u00f6ltem, mert megsebzett; ifjat \u00f6ltem, mert meg\u00fct\u00f6tt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ha h\u00e9tszeres a bossz\u00fa Kain\u00e9rt, hetvenh\u00e9tszeres az L\u00e1mekh\u00e9rt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c1d\u00e1m pedig ism\u00e9t ismer\u00e9 az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s az sz\u00fble n\u00e9ki fiat, \u00e9s nevez\u00e9 annak nev\u00e9t S\u00e9thnek: mert adott [\u00fagymond,] \u00e9nn\u00e9kem az Isten m\u00e1s magot \u00c1bel helyett, kit meg\u00f6le Kain.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "S\u00e9thnek is sz\u00fcletett fia, \u00e9s nevez\u00e9 annak nev\u00e9t \u00c9n\u00f3snak. Akkor kezdt\u00e9k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvni az \u00darnak nev\u00e9t.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ez az \u00c1d\u00e1m nemzets\u00e9g\u00e9nek k\u00f6nyve. A mely napon teremt\u00e9 Isten az embert, Isten hasonlatoss\u00e1g\u00e1ra teremt\u00e9 azt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "F\u00e9rfi\u00fav\u00e1 \u00e9s asszonyny\u00e1 teremt\u00e9 \u00f5ket, \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5ket \u00e9s nevez\u00e9 az \u00f5 nev\u00f6ket \u00c1d\u00e1mnak, a mely napon teremtet\u00e9nek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9lt vala pedig \u00c1d\u00e1m sz\u00e1z harmincz esztend\u00f5t, \u00e9s nemze [fiat] az \u00f5 k\u00e9p\u00e9re \u00e9s hasonlatoss\u00e1g\u00e1ra \u00e9s nevez\u00e9 annak nev\u00e9t S\u00e9thnek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s tel\u00e9nek \u00c1d\u00e1m napjai, minekut\u00e1nna S\u00e9thet nemzette, nyolczsz\u00e1z esztend\u00f5re, \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n \u00c1d\u00e1m eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9nek ideje kilenczsz\u00e1z harmincz esztend\u00f5; \u00e9s meghala.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9le pedig S\u00e9th sz\u00e1z \u00f6t esztend\u00f5t, \u00e9s nemz\u00e9 \u00c9n\u00f3st.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le S\u00e9th, minekut\u00e1nna \u00c9n\u00f3st nemzette, nyolczsz\u00e1z h\u00e9t esztendeig; \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n S\u00e9th eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9nek ideje kilenczsz\u00e1z tizenk\u00e9t esztend\u00f5; \u00e9s meghala.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9le pedig \u00c9n\u00f3s kilenczven esztend\u00f5t, \u00e9s nemz\u00e9 K\u00e9n\u00e1nt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le \u00c9n\u00f3s, minekut\u00e1nna K\u00e9n\u00e1nt nemzette, nyolczsz\u00e1z tizen\u00f6t esztendeig, \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n \u00c9n\u00f3s eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9nek ideje kilenczsz\u00e1z \u00f6t esztend\u00f5; \u00e9s meghala.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9le pedig K\u00e9n\u00e1n hetven esztend\u00f5t, \u00e9s nemz\u00e9 Mahal\u00e1l\u00e9lt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le K\u00e9n\u00e1n, minekut\u00e1nna Mahal\u00e1l\u00e9lt nemzette, nyolczsz\u00e1z negyven esztendeig; \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n K\u00e9n\u00e1n eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9nek ideje kilenczsz\u00e1z t\u00edz esztend\u00f5; \u00e9s meghala.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9le pedig Mahal\u00e1l\u00e9l hatvan\u00f6t esztend\u00f5t, \u00e9s nemz\u00e9 J\u00e1redet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le Mahal\u00e1l\u00e9l, minekut\u00e1nna J\u00e1redet nemzette, nyolczsz\u00e1z harmincz esztendeig, \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n Mahal\u00e1l\u00e9l eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9nek ideje nyolczsz\u00e1z kilenczven\u00f6t esztend\u00f5; \u00e9s meghala.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9le pedig J\u00e1red sz\u00e1z hatvank\u00e9t esztend\u00f5t, \u00e9s nemz\u00e9 \u00c9n\u00f3khot.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le J\u00e1red, minekut\u00e1nna \u00c9n\u00f3khot nemzette, nyolczsz\u00e1z esztend\u00f5t; \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n J\u00e1red eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9nek ideje kilenczsz\u00e1z hatvank\u00e9t esztend\u00f5; \u00e9s meghala.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9le pedig \u00c9n\u00f3kh hatvan\u00f6t esztend\u00f5t, \u00e9s nemz\u00e9 Methus\u00e9l\u00e1ht.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1rt \u00c9n\u00f3kh az Istennel, minekut\u00e1nna Methus\u00e9l\u00e1ht nemzette, h\u00e1romsz\u00e1z esztendeig; \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n \u00c9n\u00f3kh eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9nek ideje h\u00e1romsz\u00e1z hatvan\u00f6t esztend\u00f5.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s mivel \u00c9n\u00f3kh Istennel j\u00e1rt vala; elt\u00fbn\u00e9k, mert Isten mag\u00e1hoz vev\u00e9.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9le pedig Methus\u00e9lah sz\u00e1z nyolczvanh\u00e9t esztend\u00f5t \u00e9s nemz\u00e9 L\u00e1mekhet.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le Methus\u00e9lah, minekut\u00e1nna L\u00e1mekhet nemzette, h\u00e9tsz\u00e1z nyolczvank\u00e9t esztend\u00f5t; \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n Methus\u00e9lah eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9nek ideje kilenczsz\u00e1z hatvankilencz esztend\u00f5; \u00e9s meghala.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9le pedig L\u00e1mekh sz\u00e1z nyolczvank\u00e9t esztend\u00f5t, \u00e9s nemze fiat.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 azt No\u00e9nak, mondv\u00e1n: Ez v\u00edgasztal meg minket munk\u00e1lkod\u00e1sunkban s kez\u00fcnk terhes f\u00e1radoz\u00e1s\u00e1ban e f\u00f6ld\u00f6n, melyet meg\u00e1tkozott az \u00dar.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le L\u00e1mekh, minekut\u00e1nna No\u00e9t nemzette, \u00f6tsz\u00e1z kilenczven\u00f6t esztend\u00f5t; \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n L\u00e1mekh eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9nek ideje h\u00e9tsz\u00e1zhetvenh\u00e9t esztend\u00f5; \u00e9s meghala.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s mikor No\u00e9 \u00f6tsz\u00e1z esztend\u00f5s volt, nemz\u00e9 No\u00e9 S\u00e9met, Kh\u00e1mot \u00e9s J\u00e1fetet.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy az emberek sokasodni kezd\u00e9nek a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n, \u00e9s le\u00e1nyaik sz\u00fclet\u00e9nek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1k az Istennek fiai az emberek le\u00e1nyait, hogy sz\u00e9pek azok, \u00e9s vev\u00e9nek magoknak feles\u00e9geket mind azok k\u00f6z\u00fbl, kiket megkedvelnek vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar: Ne maradjon az \u00e9n lelkem \u00f6r\u00f6kk\u00e9 az emberben, mivelhogy \u00f5 test; legyen \u00e9let\u00e9nek ideje sz\u00e1z h\u00fasz esztend\u00f5.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00f3ri\u00e1sok val\u00e1nak a f\u00f6ld\u00f6n abban az id\u00f5ben, s\u00f5t m\u00e9g azut\u00e1n is, mikor az Isten fiai b\u00e9men\u00e9nek az emberek le\u00e1nyaihoz, \u00e9s azok [gyermekeket] sz\u00fbl\u00e9nek n\u00e9kik. Ezek ama hatalmasok, kik eleit\u00f5l fogva h\u00edres-neves emberek voltak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 az \u00dar, hogy megsokasult az ember gonoszs\u00e1ga a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s hogy sz\u00edve gondolat\u00e1nak minden alkot\u00e1sa sz\u00fcntelen csak gonosz.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Megb\u00e1n\u00e1 az\u00e9rt az \u00dar, hogy teremtette az embert a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s b\u00e1nk\u00f3d\u00e9k az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar: Elt\u00f6rl\u00f6m az embert, a kit teremtettem, a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9r\u00f5l; az embert, a barmot, a cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatokat, \u00e9s az \u00e9g madarait; mert b\u00e1nom, hogy azokat teremtettem.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De No\u00e9 kegyelmet tal\u00e1la az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "No\u00e9nak pedig ez a t\u00f6rt\u00e9nete: No\u00e9 igaz, t\u00f6k\u00e9letes f\u00e9rfi\u00fa vala a vele egykor\u00faak k\u00f6z\u00f6tt. Istennel j\u00e1r vala No\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s nemze No\u00e9 h\u00e1rom fiat: S\u00e9met, Kh\u00e1mot \u00e9s J\u00e1fetet.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A f\u00f6ld pedig romlott vala Isten el\u00f5tt \u00e9s megtel\u00e9k a f\u00f6ld er\u00f5szakoskod\u00e1ssal.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tekinte az\u00e9rt Isten a f\u00f6ldre, \u00e9s \u00edm\u00e9 meg vala romolva, mert minden test megrontotta vala az \u00f5 \u00fat\u00e1t a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt Isten No\u00e9nak: Minden testnek v\u00e9ge el\u00e9rkezett el\u00f5ttem, mivelhogy a f\u00f6ld er\u00f5szakoskod\u00e1ssal telt meg \u00e1ltalok: \u00e9s \u00edm\u00e9 elvesztem \u00f5ket a f\u00f6lddel egybe.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Csin\u00e1lj magadnak b\u00e1rk\u00e1t g\u00f3fer f\u00e1b\u00f3l, rekeszt\u00e9keket csin\u00e1lj a b\u00e1rk\u00e1ban, \u00e9s szurkozd meg bel\u00f5l \u00e9s kiv\u00fbl szurokkal.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ekk\u00e9pen csin\u00e1ld pedig azt: A b\u00e1rka hoszsza h\u00e1romsz\u00e1z sing legyen, a sz\u00e9less\u00e9ge \u00f6tven sing, \u00e9s a magass\u00e1ga harmincz sing.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ablakot csin\u00e1lj a b\u00e1rk\u00e1n, \u00e9s egy singnyire hagyd azt fel\u00fclr\u00f5l; a b\u00e1rka ajtaj\u00e1t pedig oldalt csin\u00e1ld; als\u00f3, k\u00f6z\u00e9p, \u00e9s harmad padl\u00e1s\u00fav\u00e1 csin\u00e1ld azt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00edm\u00e9 \u00f6z\u00f6nvizet hozok a f\u00f6ldre, hogy elveszessek minden testet, a melyben \u00e9l\u00f5 l\u00e9lek van az \u00e9g alatt; valami a f\u00f6ld\u00f6n van, elv\u00e9sz.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "De te veled sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k, \u00e9s bem\u00e9gy a b\u00e1rk\u00e1ba, te \u00e9s a te fiaid, feles\u00e9ged \u00e9s a te fiaidnak feles\u00e9gei teveled.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s minden \u00e9l\u00f5b\u00f5l, s minden testb\u00f5l, mindenb\u00f5l kett\u00f5t-kett\u00f5t v\u00edgy be a b\u00e1rk\u00e1ba, hogy veled egy\u00fctt \u00e9letben maradjanak: h\u00edmek \u00e9s n\u00f5st\u00e9nyek legyenek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A madarak k\u00f6z\u00fbl az \u00f5 nem\u00f6k szerint, a barmok k\u00f6z\u00fbl az \u00f5 nem\u00f6k szerint \u00e9s a f\u00f6ldnek minden cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatjai k\u00f6z\u00fbl az \u00f5 nem\u00f6k szerint; mindenb\u00f5l kett\u00f5-kett\u00f5 menjen be hozz\u00e1d, hogy \u00e9letben maradjanak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Te pedig szerezz magadnak mindenf\u00e9le eledelt, mely megehet\u00f5, \u00e9s takar\u00edtsd be magadhoz, hogy neked is, azoknak is legyen eledel\u00fbl.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k No\u00e9; a mint parancsolta vala n\u00e9ki Isten, mindent akk\u00e9pen cseleked\u00e9k.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Monda az \u00dar No\u00e9nak: Menj be te, \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1zadn\u00e9pe a b\u00e1rk\u00e1ba: mert t\u00e9ged l\u00e1ttalak igaznak el\u00f5ttem ebben a nemzed\u00e9kben.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Minden tiszta baromb\u00f3l hetet-hetet v\u00edgy be, h\u00edmet \u00e9s n\u00f5st\u00e9ny\u00e9t; azokb\u00f3l a barmokb\u00f3l pedig, a melyek nem tiszt\u00e1k, kett\u00f5t-kett\u00f5t, h\u00edmet \u00e9s n\u00f5st\u00e9ny\u00e9t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az \u00e9gi madarakb\u00f3l is hetet-hetet, h\u00edmet \u00e9s n\u00f5st\u00e9ny\u00e9t, hogy magvok maradjon az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert h\u00e9t nap m\u00falva es\u00f5t bocs\u00e1tok a f\u00f6ldre negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel; \u00e9s elt\u00f6rl\u00f6k a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u00f5l minden \u00e1llatot, melyet teremtettem.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Cseleked\u00e9k az\u00e9rt No\u00e9 mind a szerint, a mint az \u00dar n\u00e9ki megparancsolta vala.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "No\u00e9 pedig hatsz\u00e1z esztend\u00f5s vala, mikor az \u00f6z\u00f6nv\u00edz volt a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Bem\u00e9ne az\u00e9rt No\u00e9 \u00e9s az \u00f5 fiai, az \u00f5 feles\u00e9ge, \u00e9s fiainak feles\u00e9gei \u00f5 vele a b\u00e1rk\u00e1ba, az \u00f6z\u00f6nv\u00edz el\u00f5l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A tiszta barmok k\u00f6z\u00fbl, \u00e9s a tiszt\u00e1talan barmok k\u00f6z\u00fbl, a madarak k\u00f6z\u00fbl, \u00e9s minden f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llat k\u00f6z\u00fbl,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kett\u00f5-kett\u00f5 m\u00e9ne be No\u00e9hoz a b\u00e1rk\u00e1ba, h\u00edm \u00e9s n\u00f5st\u00e9ny: a mint Isten megparancsolta vala No\u00e9nak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "L\u00f5n pedig hetednapra, hogy megj\u00f6ve az \u00f6z\u00f6nv\u00edz a f\u00f6ldre.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "No\u00e9 \u00e9let\u00e9nek hatsz\u00e1zadik esztendej\u00e9ben, a m\u00e1sodik h\u00f3napban, e h\u00f3nap tizenhetedik napj\u00e1n, felfakad\u00e1nak ezen a napon a nagy m\u00e9lys\u00e9g minden forr\u00e1sai, \u00e9s az \u00e9g csatorn\u00e1i megnyilatkoz\u00e1nak.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s es\u00e9k az es\u00f5 a f\u00f6ldre negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ugyanezen a napon ment vala be No\u00e9 \u00e9s S\u00e9m \u00e9s Kh\u00e1m \u00e9s J\u00e1fet, No\u00e9nak fiai, \u00e9s No\u00e9 feles\u00e9ge \u00e9s az \u00f5 fiainak h\u00e1rom feles\u00e9ge vel\u00f6k egy\u00fctt a b\u00e1rk\u00e1ba.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00d5k, \u00e9s minden vad az \u00f5 neme szerint \u00e9s minden barom az \u00f5 neme szerint \u00e9s minden cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llat, mely cs\u00fasz-m\u00e1sz a f\u00f6ld\u00f6n, az \u00f5 neme szerint \u00e9s minden repdes\u00f5 \u00e1llat az \u00f5 neme szerint, minden mad\u00e1r, minden sz\u00e1rnyas \u00e1llat.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kett\u00f5-kett\u00f5 m\u00e9ne be No\u00e9hoz a b\u00e1rk\u00e1ba minden testb\u00f5l, melyben \u00e9l\u00f5 l\u00e9lek vala.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A melyek pedig bemen\u00e9nek, h\u00edm \u00e9s n\u00f5st\u00e9ny m\u00e9ne be minden testb\u00f5l, a mint parancsolta vala Isten \u00f5n\u00e9ki: \u00e9s az \u00dar bez\u00e1ra ut\u00e1na [az] [ajt\u00f3t].\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mikor az \u00f6z\u00f6nv\u00edz negyven napig volt a f\u00f6ld\u00f6n, annyira neveked\u00e9nek a vizek, hogy felvehet\u00e9k a b\u00e1rk\u00e1t, \u00e9s az felemelked\u00e9k a f\u00f6ldr\u00f5l.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A vizek pedig \u00e1rad\u00e1nak \u00e9s egyre neveked\u00e9nek a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s a b\u00e1rka j\u00e1r vala a v\u00edz sz\u00edn\u00e9n.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Azut\u00e1n a vizek felette igen nagy er\u00f5t vev\u00e9nek a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s a legmagasabb hegyek is mind elbor\u00edttat\u00e1nak, melyek az eg\u00e9sz \u00e9g alatt val\u00e1nak.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Tizen\u00f6t singgel neveked\u00e9nek a vizek feljebb, minekut\u00e1nna a hegyek elbor\u00edttattak vala.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s oda vesze minden f\u00f6ld\u00f6n j\u00e1r\u00f3 test, mad\u00e1r, barom, vad, \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n ny\u00fczsg\u00f5 minden cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llat; \u00e9s minden ember.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mindaz, a minek orr\u00e1ban \u00e9l\u00f5 l\u00e9lek lehellete vala, a sz\u00e1razon val\u00f3k k\u00f6z\u00fbl mind meghala.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s elt\u00f6rle [az Isten] minden \u00e1llatot, a mely a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n vala, az embert\u00f5l a baromig, a cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatig, \u00e9s az \u00e9gi mad\u00e1rig; mindenek elt\u00f6r\u00f6ltet\u00e9nek a f\u00f6ldr\u00f5l; \u00e9s csak No\u00e9 marada meg, \u00e9s azok a kik vele val\u00e1nak a b\u00e1rk\u00e1ban.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s er\u00f5t vev\u00e9nek a vizek a f\u00f6ld\u00f6n, sz\u00e1z \u00f6tven napig.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Megeml\u00e9kez\u00e9k pedig az Isten No\u00e9r\u00f3l, \u00e9s minden vadr\u00f3l, minden baromr\u00f3l, mely \u00f5 vele a b\u00e1rk\u00e1ban vala: \u00e9s szelet bocs\u00e1ta az Isten a f\u00f6ldre, \u00e9s a vizek megapad\u00e1nak.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s bez\u00e1rul\u00e1nak a m\u00e9lys\u00e9g forr\u00e1sai s az \u00e9g csatorn\u00e1i; \u00e9s megsz\u00fbnt az es\u00f5 az \u00e9gb\u00f5l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s elmen\u00e9nek a vizek a f\u00f6ldr\u00f5l folyton fogyv\u00e1n, \u00e9s sz\u00e1z \u00f6tven nap mulva megfogyatkoz\u00e1nak a vizek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A b\u00e1rka pedig a hetedik h\u00f3napban, a h\u00f3nak tizenhetedik napj\u00e1n, megfeneklett az Arar\u00e1t hegy\u00e9n.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A vizek pedig folyton fogy\u00e1nak a tizedik h\u00f3napig; a tizedikben, a h\u00f3 els\u00f5 napj\u00e1n megl\u00e1tsz\u00e1nak a hegyek cs\u00facsai.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n negyven nap m\u00falva, kinyit\u00e1 No\u00e9 a b\u00e1rka ablak\u00e1t, melyet csin\u00e1lt vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s kibocs\u00e1t\u00e1 a holl\u00f3t, \u00e9s az elrep\u00fblt, meg visszasz\u00e1llt, m\u00edg a vizek a f\u00f6ldr\u00f5l felsz\u00e1rad\u00e1nak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Kibocs\u00e1t\u00e1 a galambot is, hogy megl\u00e1ssa, vajjon elfogytak-\u00e9 a vizek a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "De a galamb nem tal\u00e1la l\u00e1bainak nyugv\u00f3helyet \u00e9s visszat\u00e9re \u00f5 hozz\u00e1 a b\u00e1rk\u00e1ba, mert v\u00edz vala az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n; \u00f5 pedig kez\u00e9t kinyujt\u00e1, megfog\u00e1, \u00e9s b\u00e9vev\u00e9 azt mag\u00e1hoz a b\u00e1rk\u00e1ba.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1rakoz\u00e9k m\u00e9g m\u00e1sik h\u00e9t napig, \u00e9s ism\u00e9t kibocs\u00e1t\u00e1 a galambot a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s megj\u00f6ve \u00f5 hozz\u00e1 a galamb estennen, \u00e9s \u00edm\u00e9 leszakasztott olajfalev\u00e9l vala annak sz\u00e1j\u00e1ban. \u00c9s megtud\u00e1 No\u00e9, hogy elapadt a v\u00edz a f\u00f6ldr\u00f5l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t v\u00e1rakoz\u00e9k m\u00e9g m\u00e1sik h\u00e9t napig, \u00e9s kibocs\u00e1t\u00e1 a galambot, \u00e9s az nem t\u00e9re t\u00f6bb\u00e9 \u00f5 hozz\u00e1 vissza.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a hatsz\u00e1z egyedik esztend\u00f5ben, az els\u00f5 h\u00f3nak els\u00f5 napj\u00e1n, felsz\u00e1rad\u00e1nak a vizek a f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s elford\u00edt\u00e1 No\u00e9 a b\u00e1rka fedel\u00e9t, \u00e9s l\u00e1t\u00e1, hogy \u00edm\u00e9 megszikkadt a f\u00f6ldnek sz\u00edne.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A m\u00e1sodik h\u00f3napban pedig, a h\u00f3nak huszonhetedik napj\u00e1n megsz\u00e1rada a f\u00f6ld.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az Isten No\u00e9nak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Menj ki a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l te \u00e9s a te feles\u00e9ged, a te fiaid, \u00e9s a te fiaid feles\u00e9gei te veled.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Minden vadat, mely veled van, minden testb\u00f5l, madarat, barmot, \u00e9s minden f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatot v\u00edgy ki magaddal, hogy ny\u00fczs\u00f6gjenek a f\u00f6ld\u00f6n, szaporodjanak \u00e9s sokasodjanak a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt No\u00e9 \u00e9s az \u00f5 fiai, az \u00f5 feles\u00e9ge, \u00e9s az \u00f5 fiainak feles\u00e9gei \u00f5 vele.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Minden \u00e1llat, minden cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3, minden mad\u00e1r, minden a mi mozog a f\u00f6ld\u00f6n, kij\u00f6ve a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l az \u00f5 neme szerint.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s olt\u00e1rt \u00e9p\u00edte No\u00e9 az \u00darnak, \u00e9s v\u00f5n minden tiszta \u00e1llatb\u00f3l \u00e9s minden tiszta mad\u00e1rb\u00f3l, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e9k \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal az olt\u00e1ron.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9rez\u00e9 az \u00dar a kedves illatot, \u00e9s monda az \u00dar az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben: Nem \u00e1tkozom meg t\u00f6bb\u00e9 a f\u00f6ldet az ember\u00e9rt, mert az ember sz\u00edv\u00e9nek gondolatja gonosz az \u00f5 ifj\u00fas\u00e1g\u00e1t\u00f3l fogva; \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem vesztem el mind az \u00e9l\u00f5 \u00e1llatot, mint cselekedtem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ennekut\u00e1nna m\u00edg a f\u00f6ld l\u00e9szen, vet\u00e9s \u00e9s arat\u00e1s, hideg \u00e9s meleg, ny\u00e1r \u00e9s t\u00e9l, nap \u00e9s \u00e9jszaka meg nem sz\u00fcnnek.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00e1ld\u00e1 Isten No\u00e9t \u00e9s az \u00f5 fiait, \u00e9s azt mond\u00e1 n\u00e9kik: Szaporodjatok \u00e9s sokasodjatok, \u00e9s t\u00f6lts\u00e9tek be a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s f\u00e9ljen \u00e9s rettegjen t\u00f5letek a f\u00f6ldnek minden \u00e1llatja az \u00e9gnek minden madara: minden a mi ny\u00fczs\u00f6g a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s a tengernek minden hala kezetekbe adatott;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Minden mozg\u00f3 \u00e1llat, a mely \u00e9l legyen nektek eledel\u00fbl; a mint a z\u00f6ld f\u00fbvet, nektek adtam mindazokat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Csak a h\u00fast az \u00f5t eleven\u00edt\u00f5 v\u00e9rrel meg ne egy\u00e9tek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De a ti v\u00e9reteket, a melyben van a ti \u00e9ltetek, sz\u00e1mon k\u00e9rem; sz\u00e1mon k\u00e9rem minden \u00e1llatt\u00f3l, azonk\u00e9pen az embert\u00f5l, kinek-kinek atyjafi\u00e1t\u00f3l sz\u00e1mon k\u00e9rem az ember \u00e9let\u00e9t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A ki ember-v\u00e9rt ont, annak v\u00e9re ember \u00e1ltal ontass\u00e9k ki; mert Isten a maga k\u00e9p\u00e9re teremt\u00e9 az embert.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ti pedig szaporodjatok \u00e9s sokasodjatok, ny\u00fczs\u00f6gjetek a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9s sokasodjatok azon.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az Isten No\u00e9nak \u00e9s vele az \u00f5 fiainak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00edm\u00e9 sz\u00f6vets\u00e9get szerzek ti veletek \u00e9s a ti magvatokkal ti ut\u00e1nnatok.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s minden \u00e9l\u00f5 \u00e1llattal, mely veletek van: mad\u00e1rral, barommal, minden mezei vaddal, mely veletek van; mindatt\u00f3l kezdve a mi a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l kij\u00f6tt, a f\u00f6ldnek minden vadj\u00e1ig.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k ti veletek, hogy soha ezut\u00e1n el nem v\u00e9sz \u00f6z\u00f6nv\u00edz miatt minden test; \u00e9s soha sem lesz t\u00f6bb\u00e9 \u00f6z\u00f6nv\u00edz a f\u00f6ldnek elveszt\u00e9s\u00e9re.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda az Isten: Ez a jele a sz\u00f6vets\u00e9gnek, melyet \u00e9n \u00f6r\u00f6k id\u00f5kre szerzek k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s ti k\u00f6ztetek, \u00e9s minden \u00e9l\u00f5 \u00e1llat k\u00f6z\u00f6tt, mely ti veletek van:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az \u00e9n \u00edvemet helyeztetem a felh\u00f5kbe, s ez lesz jele a sz\u00f6vets\u00e9gnek k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s a f\u00f6ld k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy mikor felh\u00f5vel bor\u00edtom be a f\u00f6ldet, megl\u00e1tszik az \u00edv a felh\u00f5ben.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s megeml\u00e9kezem az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemr\u00f5l, mely van \u00e9n k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s ti k\u00f6z\u00f6ttetek, \u00e9s minden testb\u00f5l val\u00f3 \u00e9l\u00f5 \u00e1llat k\u00f6z\u00f6tt; \u00e9s nem lesz t\u00f6bb\u00e9 a v\u00edz \u00f6z\u00f6nn\u00e9 minden testnek elveszt\u00e9s\u00e9re.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az\u00e9rt legyen teh\u00e1t az \u00edv a felh\u00f5ben, hogy l\u00e1ssam azt \u00e9s megeml\u00e9kezzem az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9gr\u00f5l Isten k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s minden testb\u00f5l val\u00f3 \u00e9l\u00f5 \u00e1llat k\u00f6z\u00f6tt, mely a f\u00f6ld\u00f6n van.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s monda Isten No\u00e9nak: Ez ama sz\u00f6vets\u00e9gnek jele, melyet szerzettem \u00e9n k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s minden test k\u00f6z\u00f6tt, mely a f\u00f6ld\u00f6n van.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig No\u00e9 fiai, kik a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l kij\u00f6ttek vala: S\u00e9m \u00e9s Kh\u00e1m \u00e9s J\u00e1fet. Kh\u00e1m pedig Kana\u00e1nnak atyja.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ezek h\u00e1rman a No\u00e9 fiai s ezekt\u00f5l n\u00e9pesed\u00e9k meg az eg\u00e9sz f\u00f6ld.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "No\u00e9 pedig f\u00f6ldm\u00edvel\u00f5 kezde lenni, \u00e9s sz\u00f5l\u00f5t \u00fcltete.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s iv\u00e9k a borb\u00f3l, s megr\u00e9szeged\u00e9k, \u00e9s meztelenen vala s\u00e1tra k\u00f6zep\u00e9n.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Kh\u00e1m pedig, Kana\u00e1nnak atyja, megl\u00e1t\u00e1 az \u00f5 atyj\u00e1nak mez\u00edtelens\u00e9g\u00e9t, \u00e9s h\u00edr\u00fbl ad\u00e1 k\u00fcnnlev\u00f5 k\u00e9t testv\u00e9r\u00e9nek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Akkor S\u00e9m \u00e9s J\u00e1fet ruh\u00e1t ragadv\u00e1n, azt mindketten v\u00e1llokra vet\u00e9k, \u00e9s h\u00e1ttal menve takar\u00e1k be atyjok mez\u00edtelens\u00e9g\u00e9t; s arczczal h\u00e1tra meg sem l\u00e1t\u00e1k atyjok mez\u00edtelens\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Hogy felserkene No\u00e9 m\u00e1mor\u00e1b\u00f3l, \u00e9s megtud\u00e1 a mit vele az \u00f5 kisebbik fia cselekedett vala:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Monda: \u00c1tkozott Kana\u00e1n! Szolg\u00e1k szolg\u00e1ja legyen atyjafiai k\u00f6zt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Azut\u00e1n monda: \u00c1ldott az \u00dar, S\u00e9mnek Istene, n\u00e9ki l\u00e9gyen szolg\u00e1ja Kana\u00e1n!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Terjeszsze ki Isten J\u00e1fetet, lakozz\u00e9k S\u00e9mnek s\u00e1traiban; l\u00e9gyen n\u00e9ki szolg\u00e1ja a Kana\u00e1n!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9le pedig No\u00e9 az \u00f6z\u00f6nv\u00edz ut\u00e1n h\u00e1romsz\u00e1z \u00f6tven esztendeig.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s vala No\u00e9 eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9nek ideje kilenczsz\u00e1z \u00f6tven esztend\u00f5; \u00e9s meghala.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ez pedig a No\u00e9 fiainak, S\u00e9mnek, Kh\u00e1mnak \u00e9s J\u00e1fetnek nemzets\u00e9ge; \u00e9s fiaik sz\u00fclet\u00e9nek az \u00f6z\u00f6nv\u00edz ut\u00e1n.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "J\u00e1fetnek fiai: G\u00f3mer, M\u00e1gog, Madai, J\u00e1v\u00e1n, Thub\u00e1l, M\u00e9sekh \u00e9s Thir\u00e1sz.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A G\u00f3mer fiai pedig: Askhen\u00e1z, Rif\u00e1th, \u00e9s T\u00f3g\u00e1rmah.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "J\u00e1v\u00e1nnak pedig fiai: Elisah, Th\u00e1rsis, Kitthim \u00e9s Dod\u00e1nim.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ezekb\u00f5l v\u00e1ltak ki a szigetlak\u00f3 n\u00e9pek az \u00f5 orsz\u00e1gaikban, mindenik a maga nyelve, csal\u00e1dja \u00e9s nemzets\u00e9ge szerint.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kh\u00e1mnak pedig fiai: Kh\u00fas, Miczr\u00e1im, P\u00fat \u00e9s Kana\u00e1n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kh\u00fasnak pedig fiai: Sz\u00e9ba, H\u00e1vilah, Sz\u00e1bthah, Rahm\u00e1h, Szabth\u00e9kah. Rahm\u00e1hnak pedig fiai: S\u00e9ba \u00e9s D\u00e9d\u00e1n.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Kh\u00fas nemz\u00e9 Nimr\u00f3dot is; ez kezde hatalmass\u00e1 lenni a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ez hatalmas vad\u00e1sz vala az \u00dar el\u00f5tt, az\u00e9rt mondj\u00e1k: Hatalmas vad\u00e1sz az \u00dar el\u00f5tt, mint Nimr\u00f3d.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az \u00f5 birodalm\u00e1nak kezdete volt B\u00e1bel, Erekh, Akk\u00e1d \u00e9s K\u00e1ln\u00e9h a Sine\u00e1r f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "E f\u00f6ldr\u00f5l ment azt\u00e1n Assiri\u00e1ba, \u00e9s \u00e9p\u00edt\u00e9 Niniv\u00e9t, Rekhoboth v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s Kal\u00e1ht.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s Reszent Niniv\u00e9 k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s Kal\u00e1h k\u00f6z\u00f6tt: ez az a nagy v\u00e1ros.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Miczr\u00e1im pedig nemz\u00e9: L\u00fadimot, An\u00e1mimot, Leh\u00e1bimot \u00e9s Naftukhimot.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Pathruszimot \u00e9s Kaszlukhimot, a honnan a Filiszteusok sz\u00e1rmaztak, \u00e9s Kafthorimot.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kana\u00e1n pedig nemz\u00e9 Cz\u00eddont, az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t, \u00e9s Kh\u00e9tet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Jebuzeust, Emorreust, \u00e9s Girgazeust.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Khivveust, Harkeust, \u00e9s Szineust.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Arvadeust, Czemareust, Hamatheust. \u00c9s azut\u00e1n elsz\u00e9led\u00e9nek a Kananeusok nemzets\u00e9gei.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Vala pedig a Kananeusok hat\u00e1ra, Cz\u00eddonb\u00f3l G\u00e9r\u00e1r fel\u00e9 menve G\u00e1z\u00e1ig; Sodoma, Gomora, \u00c1dm\u00e1h, \u00e9s Czeboim fel\u00e9 menve L\u00e9s\u00e1ig.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ezek a Kh\u00e1m fiai csal\u00e1djok, nyelv\u00f6k, f\u00f6ldj\u00f6k s nemzets\u00e9g\u00f6k szerint.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "S\u00e9mnek is lettek gyermekei; a ki H\u00e9ber minden fiainak atyja, J\u00e1fetnek testv\u00e9rb\u00e1tyja vala.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "S\u00e9m fiai: \u00c9l\u00e1m, Assur, Arpaks\u00e1d, L\u00fad \u00e9s Ar\u00e1m.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ar\u00e1mnak fiai pedig: \u00dacz, H\u00fal, Gether \u00e9s M\u00e1s.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Arpaks\u00e1d pedig nemz\u00e9 S\u00e9l\u00e1ht, S\u00e9l\u00e1h pedig H\u00e9bert.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "H\u00e9bernek is lett k\u00e9t fia: Az egyiknek neve P\u00e9leg, mivelhogy az \u00f5 idej\u00e9ben osztatott el a f\u00f6ld; testv\u00e9r\u00e9nek pedig neve Jokt\u00e1n.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Jokt\u00e1n pedig nemz\u00e9 Almod\u00e1dot, S\u00e9lefet, Haczarm\u00e1vethet \u00e9s Jer\u00e1khot.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Had\u00f3r\u00e1mot, \u00daz\u00e1lt \u00e9s Dikl\u00e1th.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ob\u00e1lt, Abim\u00e1\u00e9lt \u00e9s S\u00e9b\u00e1t.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ofirt, Havil\u00e1t \u00e9s J\u00f3b\u00e1bot. Ezek mind a Jokt\u00e1n fiai.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s vala ezeknek lak\u00e1sa, M\u00e9s\u00e1t\u00f3l fogva S\u00e9f\u00e1rba menve a napkeleti hegyekig.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ezek a S\u00e9m fiai csal\u00e1djok, nyelv\u00f6k, f\u00f6ldj\u00f6k \u00e9s nemzets\u00e9g\u00f6k szerint.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ezek a No\u00e9 fiainak csal\u00e1djai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 n\u00e9peik k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s ezekt\u00f5l szaporod\u00e1nak el a n\u00e9pek a f\u00f6ld\u00f6n, az \u00f6z\u00f6nv\u00edz ut\u00e1n.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mind az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek pedig egy nyelve \u00e9s egyf\u00e9le besz\u00e9de vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n mikor kelet fel\u00f5l elindultak vala, Sine\u00e1r f\u00f6ld\u00e9n egy s\u00edks\u00e1got tal\u00e1l\u00e1nak \u00e9s ott leteleped\u00e9nek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak egym\u00e1snak: Jertek, vess\u00fcnk t\u00e9gl\u00e1t \u00e9s \u00e9gess\u00fck ki j\u00f3l; \u00e9s l\u00f5n n\u00e9kik a t\u00e9gla k\u00f5 gyan\u00e1nt, a szurok pedig ragaszt\u00f3 gyan\u00e1nt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: Jertek, \u00e9p\u00edts\u00fcnk magunknak v\u00e1rost \u00e9s tornyot, melynek teteje az eget \u00e9rje, \u00e9s szerezz\u00fcnk magunknak nevet, hogy el ne sz\u00e9ledj\u00fcnk az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9n.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az \u00dar pedig lesz\u00e1lla, hogy l\u00e1ssa a v\u00e1rost \u00e9s a tornyot, melyet \u00e9p\u00edtenek vala az emberek fiai.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar: \u00cdm\u00e9 e n\u00e9p egy, s az eg\u00e9sznek egy a nyelve, \u00e9s munk\u00e1j\u00e1nak ez a kezdete; \u00e9s bizony semmi sem g\u00e1tolja, hogy v\u00e9ghez ne vigyenek mindent, a mit elgondolnak magukban.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nosza sz\u00e1lljunk al\u00e1, \u00e9s zavarjuk ott \u00f6ssze nyelv\u00f6ket, hogy meg ne \u00e9rts\u00e9k egym\u00e1s besz\u00e9d\u00e9t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s elsz\u00e9leszt\u00e9 \u00f5ket onnan az \u00dar az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9re; \u00e9s megsz\u00fbn\u00e9nek \u00e9p\u00edteni a v\u00e1rost.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ez\u00e9rt nevez\u00e9k annak nev\u00e9t B\u00e1belnek; mert ott zavar\u00e1 \u00f6ssze az \u00dar az eg\u00e9sz f\u00f6ld nyelv\u00e9t, \u00e9s onnan sz\u00e9leszt\u00e9 el \u00f5ket az \u00dar az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9re.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ez a S\u00e9m nemzets\u00e9ge: S\u00e9m sz\u00e1z esztend\u00f5s kor\u00e1ban nemz\u00e9 Arpaks\u00e1dot, k\u00e9t esztend\u00f5vel az \u00f6z\u00f6nv\u00edz ut\u00e1n.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le S\u00e9m, minekut\u00e1nna nemzette Arpaks\u00e1dot, \u00f6tsz\u00e1z esztendeig \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Arpaks\u00e1d pedig harmincz\u00f6t esztend\u00f5s vala, \u00e9s nemz\u00e9 S\u00e9l\u00e1ht.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le Arpaks\u00e1d, minekut\u00e1nna nemzette S\u00e9l\u00e1ht, n\u00e9gysz\u00e1z h\u00e1rom esztendeig, \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "S\u00e9l\u00e1h pedig harmincz esztend\u00f5s vala, \u00e9s nemz\u00e9 H\u00e9bert.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le S\u00e9l\u00e1h, minekut\u00e1nna nemz\u00e9 H\u00e9bert, n\u00e9gysz\u00e1z h\u00e1rom esztendeig, \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "H\u00e9ber pedig harminczn\u00e9gy esztend\u00f5s vala \u00e9s nemz\u00e9 P\u00e9leget.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le H\u00e9ber, minekut\u00e1nna nemz\u00e9 P\u00e9leget, n\u00e9gysz\u00e1z harmincz esztendeig, \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "P\u00e9leg pedig harmincz esztend\u00f5s vala, \u00e9s nemz\u00e9 R\u00e9ut.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le P\u00e9leg, minekut\u00e1nna nemz\u00e9 R\u00e9ut, k\u00e9tsz\u00e1z kilencz esztendeig, \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "R\u00e9u pedig harminczk\u00e9t esztend\u00f5s vala, \u00e9s nemz\u00e9 S\u00e9rugot.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le R\u00e9u, minekut\u00e1nna nemz\u00e9 S\u00e9rugot, k\u00e9tsz\u00e1z h\u00e9t esztendeig \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "S\u00e9rug pedig harmincz esztend\u00f5s vala, \u00e9s nemz\u00e9 N\u00e1khort.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le S\u00e9rug, minekut\u00e1nna nemz\u00e9 N\u00e1khort, k\u00e9tsz\u00e1z esztendeig, \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "N\u00e1khor pedig huszonkilencz esztend\u00f5s vala, \u00e9s nemz\u00e9 Th\u00e1r\u00e9t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9le N\u00e1khor, minekut\u00e1nna nemz\u00e9 Th\u00e1r\u00e9t, sz\u00e1z tizenkilencz esztendeig, \u00e9s nemze fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Th\u00e1r\u00e9 pedig hetven esztend\u00f5s vala, \u00e9s nemz\u00e9 \u00c1br\u00e1mot, N\u00e1khort, H\u00e1r\u00e1nt.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ez a Th\u00e1r\u00e9 nemzets\u00e9ge: Th\u00e1r\u00e9 nemz\u00e9 \u00c1br\u00e1mot, N\u00e1khort \u00e9s H\u00e1r\u00e1nt. H\u00e1r\u00e1n pedig nemz\u00e9 L\u00f3tot.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Meghala pedig H\u00e1r\u00e1n, az \u00f5 atyj\u00e1nak Th\u00e1r\u00e9nak szemei el\u00f5tt, az \u00f5 sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek f\u00f6ldj\u00e9n, \u00dar-Kaszdimban.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c1br\u00e1m pedig \u00e9s N\u00e1khor v\u00f5nek magoknak feles\u00e9get: az \u00c1br\u00e1m feles\u00e9g\u00e9nek neve Sz\u00e1rai; a N\u00e1khor feles\u00e9g\u00e9nek neve Milkhah, H\u00e1r\u00e1nnak Milkhah atyj\u00e1nak \u00e9s Jiszk\u00e1h atyj\u00e1nak le\u00e1nya.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Sz\u00e1rai pedig magtalan vala; nem vala n\u00e9ki gyermeke.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s felvev\u00e9 Th\u00e1r\u00e9 \u00c1br\u00e1mot az \u00f5 fi\u00e1t, \u00e9s L\u00f3tot, H\u00e1r\u00e1nnak fi\u00e1t, az \u00f5 unok\u00e1j\u00e1t, \u00e9s Sz\u00e1rait, az \u00f5 meny\u00e9t, \u00c1br\u00e1mnak az \u00f5 fi\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s kiindul\u00e1nak egy\u00fctt \u00dar-Kaszdimb\u00f3l, hogy Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re menjenek. \u00c9s eljut\u00e1nak H\u00e1r\u00e1nig, \u00e9s ott leteleped\u00e9nek.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Vala pedig Th\u00e1r\u00e9 k\u00e9tsz\u00e1z \u00f6t esztend\u00f5s, \u00e9s meghala Th\u00e1r\u00e9 H\u00e1r\u00e1nban.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar \u00c1br\u00e1mnak: Eredj ki a te f\u00f6ldedb\u00f5l, \u00e9s a te rokons\u00e1god k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s a te aty\u00e1dnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, a f\u00f6ldre, a melyet \u00e9n mutatok n\u00e9ked.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s nagy nemzett\u00e9 t\u00e9szlek, \u00e9s meg\u00e1ldalak t\u00e9ged, \u00e9s felmagasztalom a te nevedet, \u00e9s \u00e1ld\u00e1s leszesz.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ldom azokat, a kik t\u00e9ged \u00e1ldanak, \u00e9s a ki t\u00e9ged \u00e1tkoz, meg\u00e1tkozom azt: \u00e9s meg\u00e1ldatnak te benned a f\u00f6ld minden nemzets\u00e9gei.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne \u00c1br\u00e1m, a mint az \u00dar mondotta vala n\u00e9ki, \u00e9s L\u00f3t is kim\u00e9ne \u00f5 vele: \u00c1br\u00e1m pedig hetven\u00f6t esztend\u00f5s vala, mikor kim\u00e9ne H\u00e1r\u00e1nb\u00f3l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s felvev\u00e9 \u00c1br\u00e1m az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t Sz\u00e1rait, \u00e9s L\u00f3tot, az \u00f5 atyjafi\u00e1nak fi\u00e1t, \u00e9s minden szerzem\u00e9ny\u00f6ket, a melyet szereztek vala, \u00e9s a csel\u00e9deket, a kikre H\u00e1r\u00e1nban tettek vala szert, \u00e9s elindul\u00e1nak, hogy Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re menjenek, \u00e9s el is jut\u00e1nak a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ltalm\u00e9ne \u00c1br\u00e1m a f\u00f6ld\u00f6n mind Sikhem vid\u00e9k\u00e9ig, M\u00f3r\u00e9h t\u00f6lgyes\u00e9ig. Akkor Kananeusok val\u00e1nak azon a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s megjelen\u00e9k az \u00dar \u00c1br\u00e1mnak, \u00e9s monda n\u00e9ki: A te magodnak adom ezt a f\u00f6ldet. \u00c9s [\u00c1br\u00e1m] olt\u00e1rt \u00e9p\u00edte ott az \u00darnak; a ki megjelent vala n\u00e9ki.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Onnan azut\u00e1n a hegys\u00e9g fel\u00e9 m\u00e9ne B\u00e9thelt\u00f5l keletre \u00e9s fel\u00fct\u00e9 s\u00e1tor\u00e1t: B\u00e9thel vala nyugatra, H\u00e1i pedig keletre, \u00e9s ott olt\u00e1rt \u00e9p\u00edte az \u00darnak, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fbl h\u00edv\u00e1 az \u00dar nev\u00e9t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s tov\u00e1bb k\u00f6lt\u00f6z\u00e9k \u00c1br\u00e1m; folyton d\u00e9lfel\u00e9 h\u00faz\u00f3dv\u00e1n.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Azonban \u00e9hs\u00e9g l\u00f5n az orsz\u00e1gban, \u00e9s \u00c1br\u00e1m al\u00e1m\u00e9ne \u00c9gyiptomba, hogy ott tart\u00f3zkodj\u00e9k, mert nagy vala az \u00e9hs\u00e9g az orsz\u00e1gban.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n mikor k\u00f6zel vala, hogy bemenjen \u00c9gyiptomba, monda feles\u00e9g\u00e9nek Sz\u00e1rainak: \u00cdm\u00e9 tudom, hogy sz\u00e9p \u00e1br\u00e1zat\u00fa asszony vagy.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az\u00e9rt mikor megl\u00e1tnak t\u00e9ged az \u00e9gyiptomiak, majd azt mondj\u00e1k: feles\u00e9ge ez; \u00e9s engem meg\u00f6lnek, t\u00e9ged pedig \u00e9letben tartanak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mondd [az\u00e9rt,] k\u00e9rlek, [hogy] h\u00fagom vagy; hogy j\u00f3l legyen dolgom miattad, s \u00e9letben maradjak te \u00e9retted.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n mikor \u00c1br\u00e1m \u00c9gyiptomba \u00e9rkez\u00e9k, l\u00e1t\u00e1k az \u00e9gyiptomiak az asszonyt, hogy az nagyon sz\u00e9p.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mikor megl\u00e1t\u00e1k \u00f5t a Fara\u00f3 f\u00f5emberei, magasztal\u00e1k a Fara\u00f3 el\u00f5tt \u00e9s elviv\u00e9k az asszonyt a Fara\u00f3 udvar\u00e1ba.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s j\u00f3l t\u00f5n \u00e9rette \u00c1br\u00e1mmal, \u00e9s val\u00e1nak juhai, \u00f6krei, szamarai, szolg\u00e1i, szolg\u00e1l\u00f3i, n\u00f5st\u00e9nyszamarai \u00e9s tev\u00e9i.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De megver\u00e9 az \u00dar a Fara\u00f3t \u00e9s az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t nagy csap\u00e1sokkal, Sz\u00e1rai\u00e9rt, \u00c1br\u00e1m feles\u00e9g\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "H\u00edvat\u00e1 az\u00e9rt a Fara\u00f3 \u00c1br\u00e1mot \u00e9s monda: Mi\u00e9rt m\u00edvelted ezt velem? Mi\u00e9rt nem mondottad meg \u00e9nn\u00e9kem, hogy ez n\u00e9ked feles\u00e9ged?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mi\u00e9rt mondottad: H\u00fagom \u00f5; az\u00e9rt vev\u00e9m magamnak feles\u00e9g\u00fbl. Most m\u00e1r imhol a te feles\u00e9ged, vedd magadhoz \u00e9s menj el.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s parancsola fel\u00f5le a Fara\u00f3 n\u00e9mely embereknek, a kik elbocs\u00e1t\u00e1k \u00f5tet \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s minden\u00e9t a mije vala.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Felj\u00f6ve az\u00e9rt \u00c1br\u00e1m \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00f5 \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9ge, \u00e9s mindene valamije vala, \u00e9s L\u00f3t is \u00f5 vele, a d\u00e9li tartom\u00e1nyba.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c1br\u00e1m pedig igen gazdag vala barmokkal, ez\u00fcsttel \u00e9s aranynyal.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9ne helyr\u00f5l helyre d\u00e9lfel\u00f5l mind B\u00e9thelig, oda a hol el\u00f5sz\u00f6r vala az \u00f5 s\u00e1tora, B\u00e9thel \u00e9s H\u00e1i k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Annak az olt\u00e1rnak hely\u00e9re, melyet ott els\u00f5ben k\u00e9sz\u00edtett vala: \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fbl h\u00edv\u00e1 ott \u00c1br\u00e1m az \u00darnak nev\u00e9t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "L\u00f3tnak is pedig, a ki \u00c1br\u00e1mmal j\u00e1r vala, val\u00e1nak juhai, \u00f6krei \u00e9s s\u00e1torai.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s nem b\u00edr\u00e1 meg \u00f5ket az a f\u00f6ld, hogy egy\u00fctt lakjanak, mert sok j\u00f3sz\u00e1guk vala, \u00e9s nem lakhat\u00e1nak egy\u00fctt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Verseng\u00e9s is t\u00e1mada az \u00c1br\u00e1m baromp\u00e1sztorai k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s a L\u00f3t baromp\u00e1sztorai k\u00f6z\u00f6tt; \u00e9s a Kananeusok \u00e9s a Perizeusok is ott laknak vala akkor azon a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt \u00c1br\u00e1m L\u00f3tnak: Ne legyen verseng\u00e9s k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s k\u00f6z\u00f6tted, se az \u00e9n p\u00e1sztoraim k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a te p\u00e1sztoraid k\u00f6z\u00f6tt: hiszen atyafiak vagyunk.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Avagy nincsen-\u00e9 el\u00f5tted mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld? V\u00e1lj el k\u00e9rlek, t\u00f5lem; ha te balra tartasz, \u00e9n jobbra megyek; ha te jobbra men\u00e9ndesz, \u00e9n balra t\u00e9rek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Felemel\u00e9 az\u00e9rt L\u00f3t az \u00f5 szemeit, \u00e9s l\u00e1t\u00e1, hogy a Jord\u00e1n eg\u00e9sz mell\u00e9ke b\u00f5viz\u00fb f\u00f6ld; mert minekel\u00f5tte elvesztette volna az \u00dar Sodom\u00e1t \u00e9s Gomor\u00e1t, mind Czo\u00e1rig olyan vala az, mint az \u00dar kertje, mint \u00c9gyiptom f\u00f6lde.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1laszt\u00e1 L\u00f3t mag\u00e1nak a Jord\u00e1n eg\u00e9sz mell\u00e9k\u00e9t, \u00e9s elk\u00f6lt\u00f6z\u00e9k L\u00f3t kelet fel\u00e9: \u00e9s elv\u00e1l\u00e1nak egym\u00e1st\u00f3l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c1br\u00e1m lakozik vala a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n, L\u00f3t pedig lakozik vala a [Jord\u00e1n- ]mell\u00e9ki v\u00e1rosokban, \u00e9s s\u00e1toroz vala Sodom\u00e1ig.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Sodoma lakosai pedig nagyon gonoszok \u00e9s b\u00fbn\u00f6s\u00f6k val\u00e1nak az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda \u00c1br\u00e1mnak, minekut\u00e1nna elv\u00e1l\u00e9k t\u00f5le L\u00f3t: Emeld fel szemeidet \u00e9s tekints arr\u00f3l a helyr\u00f5l, a hol vagy, \u00e9szakra, d\u00e9lre, keletre \u00e9s nyugotra.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert mind az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, a melyet l\u00e1tsz, n\u00e9ked adom, \u00e9s a te magodnak \u00f6r\u00f6kre.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s olyann\u00e1 t\u00e9szem a te magodat, mint a f\u00f6ldnek pora, hogyha valaki megsz\u00e1ml\u00e1lhatja a f\u00f6ldnek por\u00e1t, a te magod is megsz\u00e1ml\u00e1lhat\u00f3 lesz.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kelj fel, j\u00e1rd be ez orsz\u00e1got hossz\u00e1ban \u00e9s sz\u00e9lt\u00e9ben: mert n\u00e9ked adom azt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "El\u00e9bb mozd\u00edt\u00e1 az\u00e9rt s\u00e1tor\u00e1t \u00c1br\u00e1m, \u00e9s elm\u00e9ne, \u00e9s lakoz\u00e9k Mamr\u00e9 t\u00f6lgyes\u00e9ben, mely Hebronban van, \u00e9s olt\u00e1rt \u00e9p\u00edte ott az \u00darnak.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00f5n pedig Amrafelnek, Sine\u00e1r kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s Ari\u00f3khnak, El\u00e1sz\u00e1r kir\u00e1ly\u00e1nak, Kh\u00e9dorlaomernek, \u00c9l\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s Thid\u00e1lnak, a G\u00f3im kir\u00e1ly\u00e1nak napjaiban:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hadat ind\u00edt\u00e1nak [ezek] Bera, Sodoma kir\u00e1lya ellen, Birsa, Gomora kir\u00e1lya ellen, Sin\u00e1b, Adm\u00e1h kir\u00e1lya ellen, Sem\u00e9ber, Czeboim kir\u00e1lya ellen \u00e9s B\u00e9lah, azaz Czo\u00e1r kir\u00e1lya ellen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mind ezek a Sziddim v\u00f6lgy\u00e9ben egyes\u00fbl\u00e9nek; ez a S\u00f3stenger.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Tizenk\u00e9t esztendeig szolg\u00e1lt\u00e1k vala Kh\u00e9dorlaomert, \u00e9s a tizenharmadik esztend\u00f5ben ellene t\u00e1madtak vala.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A tizennegyedik esztend\u00f5ben pedig elj\u00f6ve Kh\u00e9dorlaomer, \u00e9s a kir\u00e1lyok, a kik \u00f5 vele [val\u00e1nak], \u00e9s megver\u00e9k a Refeusokat Asztheroth K\u00e1rnajimban, \u00e9s a Zuzeusokat H\u00e1mban, \u00e9s az Emeusokat S\u00e1v\u00e9- Kirj\u00e1thajimban.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s a Horeusokat az \u00f5 hegy\u00f6k\u00f6n, a Seiren, eg\u00e9sz \u00c9l- P\u00e1r\u00e1nig, mely a puszta mellett van.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s megt\u00e9r\u00e9nek s men\u00e9nek H\u00e9n Misp\u00e1tba, azaz K\u00e1desbe, \u00e9s elpuszt\u00edt\u00e1k az Am\u00e1lekit\u00e1k eg\u00e9sz mez\u00f5s\u00e9g\u00e9t, \u00e9s az Emoreusokat is, kik laknak vala H\u00e1czaczon-Th\u00e1m\u00e1rban.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Kim\u00e9ne teh\u00e1t Sodoma kir\u00e1lya, Gomora kir\u00e1lya, Adm\u00e1h kir\u00e1lya, Czeboim kir\u00e1lya, \u00e9s B\u00e9lah, azaz Czo\u00e1r kir\u00e1lya, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00e9nek azokkal a Sziddim v\u00f6lgy\u00e9ben:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kh\u00e9dorlaomerrel, \u00c9l\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1val, \u00e9s Thid\u00e1llal, G\u00f3jim kir\u00e1ly\u00e1val, Amr\u00e1fellel, Sine\u00e1r kir\u00e1ly\u00e1val, \u00e9s Ari\u00f3khkal, El\u00e1sz\u00e1r kir\u00e1ly\u00e1val: n\u00e9gy kir\u00e1ly \u00f6t ellen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A Siddim v\u00f6lgye pedig tele vala szurok-forr\u00e1sokkal. \u00c9s megfutamod\u00e1nak Sodoma \u00e9s Gomora kir\u00e1lyai, \u00e9s azokba es\u00e9nek: a megmaradottak pedig a hegys\u00e9gbe fut\u00e1nak.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s elviv\u00e9k Sodom\u00e1nak \u00e9s Gomor\u00e1nak minden j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t \u00e9s minden eles\u00e9g\u00e9t; \u00e9s elmen\u00e9nek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Elviv\u00e9k L\u00f3tot is az \u00c1br\u00e1m atyjafi\u00e1nak fi\u00e1t j\u00f3sz\u00e1gost\u00f3l egy\u00fctt, \u00e9s elmen\u00e9nek; mert L\u00f3t Sodom\u00e1ban lakik vala.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Elj\u00f6ve pedig egy menek\u00fblt \u00e9s h\u00edr\u00fbl hoz\u00e1 a h\u00e9ber \u00c1br\u00e1mnak, a ki lakik vala az Emoreus Mamr\u00e9nak, Eskol atyjafi\u00e1nak \u00e9s \u00c1ner atyjafi\u00e1nak t\u00f6lgyes\u00e9ben, a kik meg \u00c1br\u00e1mnak sz\u00f6vets\u00e9gesei val\u00e1nak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A mint meghall\u00e1 \u00c1br\u00e1m, hogy az \u00f5 atyjafia fogs\u00e1gba esett, felfegyverz\u00e9 h\u00e1z\u00e1ban nevekedett h\u00e1romsz\u00e1z tizennyolcz pr\u00f3b\u00e1lt leg\u00e9ny\u00e9t \u00e9s \u00fcld\u00f6zve nyomula D\u00e1nig.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s csapatokra oszolv\u00e1n ellen\u00f6k \u00e9jszaka \u00f5 \u00e9s szolg\u00e1i, megver\u00e9 \u00f5ket, \u00e9s \u00fbz\u00e9 \u00f5ket mind H\u00f3b\u00e1ig, a mely Damaskust\u00f3l balra esik.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s visszahoz\u00e1 mind a j\u00f3sz\u00e1got; L\u00f3tot is, az \u00f5 atyjafi\u00e1t j\u00f3sz\u00e1g\u00e1val egybe visszahoz\u00e1, meg az asszonyokat \u00e9s a n\u00e9pet.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Minekut\u00e1nna pedig visszat\u00e9rt Kh\u00e9dorlaomernek \u00e9s a vele volt kir\u00e1lyoknak megver\u00e9s\u00e9b\u00f5l, kim\u00e9ne \u00f5 el\u00e9be Sodom\u00e1nak kir\u00e1lya a S\u00e1ve v\u00f6lgy\u00e9be, azaz a kir\u00e1ly v\u00f6lgy\u00e9be.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Melkhis\u00e9dek pedig S\u00e1lem kir\u00e1lya, kenyeret \u00e9s bort hoza; \u00f5 pedig a Magass\u00e1gos Istennek papja vala.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5t, \u00e9s monda: \u00c1ldott legyen \u00c1br\u00e1m a Magass\u00e1gos Istent\u00f5l, \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld teremt\u00f5j\u00e9t\u00f5l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c1ldott a Magass\u00e1gos Isten, a ki kezedbe adta ellens\u00e9geidet. \u00c9s tizedet ada n\u00e9ki mindenb\u00f5l.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda Sodoma kir\u00e1lya \u00c1br\u00e1mnak: Add n\u00e9kem a n\u00e9pet, a j\u00f3sz\u00e1got pedig vedd magadnak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c1br\u00e1m Sodoma kir\u00e1ly\u00e1nak: Felemeltem az \u00e9n kezemet az \u00darhoz, a Magass\u00e1gos Istenhez, \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld teremt\u00f5j\u00e9hez:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Hogy \u00e9n egy fonalsz\u00e1lat, vagy egy saruk\u00f6t\u00f5t sem veszek el mindabb\u00f3l, a mi a ti\u00e9d, hogy ne mondjad: \u00c9n gazdag\u00edtottam meg \u00c1br\u00e1mot.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Semmi egyebet, csup\u00e1n a leg\u00e9nyek \u00e9lelm\u00e9t, \u00e9s ama f\u00e9rfiak r\u00e9sz\u00e9t, kik \u00e9n velem elj\u00f6ttek volt: \u00c1ner, Eskhol, Mamr\u00e9, \u00f5k vegy\u00e9k ki az \u00f5 r\u00e9sz\u00f6ket.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "E dolgok ut\u00e1n l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de \u00c1br\u00e1mhoz l\u00e1tom\u00e1sban, mondv\u00e1n: Ne f\u00e9lj \u00c1br\u00e1m: \u00e9n paizsod vagyok ten\u00e9ked, a te jutalmad felette igen b\u00f5s\u00e9ges.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c1br\u00e1m: Uram Isten, mit adn\u00e1l \u00e9nn\u00e9kem, holott \u00e9n magzatok n\u00e9lk\u00fbl j\u00e1rok, \u00e9s az, a kire az \u00e9n h\u00e1zam sz\u00e1ll, a Damaskusbeli Eli\u00e9zer?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c1br\u00e1m: \u00cdm\u00e9 \u00e9nn\u00e9kem nem adt\u00e1l magot, \u00e9s \u00edm\u00e9 az \u00e9n h\u00e1zam szolgasz\u00fcl\u00f6ttje lesz az \u00e9n \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6m.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 sz\u00f3la az \u00dar \u00f5 hozz\u00e1, mondv\u00e1n: Nem ez lesz a te \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6d: hanem a ki a te \u00e1gy\u00e9kodb\u00f3l sz\u00e1rmazik, az lesz a te \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6d.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s kiviv\u00e9 \u00f5t, \u00e9s monda: Tekints fel az \u00e9gre, \u00e9s sz\u00e1ml\u00e1ld meg a csillagokat, ha azokat megsz\u00e1ml\u00e1lhatod; - \u00e9s monda n\u00e9kie: \u00cdgy l\u00e9szen a te magod.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s hitt az \u00darnak \u00e9s tulajdon\u00edttat\u00e9k az \u00f5n\u00e9ki igazs\u00e1gul.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: \u00c9n vagyok az \u00dar, ki t\u00e9ged kihoztalak \u00dar-Kaszdimb\u00f3l, hogy n\u00e9ked adjam e f\u00f6ldet, \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged\u00fbl.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda: Uram Isten, mir\u00f5l tudhatom meg, hogy \u00f6r\u00f6kl\u00f6m azt?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s felele n\u00e9ki: Hozz n\u00e9kem egy h\u00e1rom esztend\u00f5s \u00fcsz\u00f5t, egy h\u00e1rom esztend\u00f5s kecsk\u00e9t, \u00e9s egy h\u00e1rom esztend\u00f5s kost, egy gerlicz\u00e9t \u00e9s egy galambfiat.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Elhoz\u00e1 az\u00e9rt mind ezeket, \u00e9s k\u00e9tfel\u00e9 has\u00edt\u00e1 azokat, \u00e9s mindeniknek fele [r\u00e9sz\u00e9t] a m\u00e1sik fele [r\u00e9sze] \u00e1tellen\u00e9be helyeztet\u00e9; de a madarakat nem has\u00edtotta vala k\u00e9tfel\u00e9.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s ragadoz\u00f3 madarak sz\u00e1ll\u00e1nak e h\u00fasdarabokra, de \u00c1br\u00e1m el\u00fbzi vala azokat.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n naplementekor, m\u00e9ly \u00e1lom lep\u00e9 meg \u00c1br\u00e1mot, \u00e9s \u00edm\u00e9 r\u00e9m\u00fcl\u00e9s \u00e9s nagy set\u00e9ts\u00e9g sz\u00e1lla \u00f5 re\u00e1.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda [az] [\u00dar] \u00c1br\u00e1mnak: Tudv\u00e1n tudjad, hogy a te magod j\u00f6vev\u00e9ny lesz a f\u00f6ld\u00f6n, mely nem \u00f6v\u00e9, \u00e9s szolg\u00e1latra szor\u00edtj\u00e1k, \u00e9s nyomorgatj\u00e1k \u00f5ket n\u00e9gysz\u00e1z esztendeig.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "De azt a n\u00e9pet, melyet szolg\u00e1lnak, szint\u00e9n meg\u00edt\u00e9lem \u00e9n, \u00e9s annakut\u00e1nna kij\u00f5nek nagy gazdags\u00e1ggal.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Te pedig elm\u00e9gy a te aty\u00e1idhoz b\u00e9kess\u00e9ggel, eltemettetel j\u00f3 v\u00e9ns\u00e9gben.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Csak a negyedik nemzed\u00e9k t\u00e9r meg ide; mert az Emoreusok gonoszs\u00e1ga m\u00e9g nem t\u00f6lt be.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s mikor a nap lem\u00e9ne \u00e9s set\u00e9ts\u00e9g l\u00f5n, \u00edm\u00e9 egy f\u00fcst\u00f6lg\u00f5 kemencze, \u00e9s t\u00fczes f\u00e1klya, mely \u00e1ltalmegyen vala a h\u00fasdarabok k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "E napon k\u00f6t\u00f6tt az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9get \u00c1br\u00e1mmal, mondv\u00e1n: A te magodnak adom ezt a f\u00f6ldet \u00c9gyiptomnak foly\u00f3viz\u00e9t\u00f5l fogva, a nagy foly\u00f3ig, az Eufr\u00e1tes foly\u00f3v\u00edzig.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A Keneusokat, Kenizeusokat, \u00e9s a Kadmoneusokat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A Hittheusokat, Perizeusokat, \u00e9s a Refeusokat.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az Emoreusokat, Kananeusokat, Girgazeusokat, \u00e9s a Jebuzeusokat.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s Sz\u00e1rai, az \u00c1br\u00e1m feles\u00e9ge nem sz\u00fble n\u00e9ki; de vala n\u00e9ki egy \u00c9gyiptomb\u00f3l val\u00f3 szolg\u00e1l\u00f3ja, kinek neve H\u00e1g\u00e1r vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt Sz\u00e1rai \u00c1br\u00e1mnak: \u00cdm\u00e9 az \u00dar bez\u00e1rolta az \u00e9n m\u00e9hemet, hogy ne sz\u00fbljek: k\u00e9rlek, menj be az \u00e9n szolg\u00e1l\u00f3mhoz, tal\u00e1n az \u00e1ltal meg\u00e9p\u00fcl\u00f6k; \u00e9s engede \u00c1br\u00e1m a Sz\u00e1rai szav\u00e1nak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Vev\u00e9 teh\u00e1t Sz\u00e1rai, \u00c1br\u00e1m feles\u00e9ge az \u00c9gyiptombeli H\u00e1g\u00e1rt, az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, t\u00edz esztend\u00f5vel azut\u00e1n, hogy \u00c1br\u00e1m a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n leteleped\u00e9k, \u00e9s ad\u00e1 azt \u00c1br\u00e1mnak az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9nek feles\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s b\u00e9m\u00e9ne H\u00e1g\u00e1rhoz, \u00e9s az fogada az \u00f5 m\u00e9h\u00e9ben; ez pedig a mint l\u00e1tta, hogy terhes, nem vala becs\u00fclete az \u00f5 asszony\u00e1nak \u00f5 el\u00f5tte.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt Sz\u00e1rai \u00c1br\u00e1mnak: B\u00e1nt\u00f3d\u00e1som van miattad. \u00c9n adtam \u00f6ledbe szolg\u00e1l\u00f3mat, \u00e9s mivelhogy l\u00e1tja, hogy teherbe esett, nincsen el\u00f5tte becs\u00fcletem. Tegyen \u00edt\u00e9letet az \u00dar \u00e9n k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s te k\u00f6z\u00f6tted.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c1br\u00e1m Sz\u00e1rainak: \u00cdm\u00e9 a te szolg\u00e1l\u00f3d kezedben van, azt tedd vele a mit j\u00f3nak l\u00e1tsz. Nyomorgatja vala az\u00e9rt Sz\u00e1rai, \u00e9s az elfuta \u00f5 el\u00f5le.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s tal\u00e1l\u00e1 \u00f5t az \u00darnak angyala egy forr\u00e1sn\u00e1l a puszt\u00e1ban, ann\u00e1l a forr\u00e1sn\u00e1l, a mely a S\u00farba men\u00f5 \u00faton van.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda: H\u00e1g\u00e1r, Sz\u00e1rai szolg\u00e1l\u00f3ja! honnan j\u00f6ssz \u00e9s hov\u00e1 m\u00e9gy? \u00c9s az monda: Az \u00e9n asszonyomnak, Sz\u00e1rainak sz\u00edne el\u00f5l futok \u00e9n.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9ki az \u00dar angyala: T\u00e9rj meg a te asszonyodhoz, \u00e9s al\u00e1zd meg magad az \u00f5 kezei alatt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00darnak angyala: Felett\u00e9bb megsokas\u00edtom a te magodat, hogy sokas\u00e1ga miatt megsz\u00e1ml\u00e1lhat\u00f3 se legyen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00darnak angyala: \u00cdm\u00e9 te terhes vagy, \u00e9s sz\u00fblsz fiat; \u00e9s nevezd nev\u00e9t Ism\u00e1elnek, mivelhogy meghall\u00e1 Isten a te nyomor\u00fas\u00e1godat.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az pedig vadterm\u00e9szet\u00fb ember lesz: az \u00f5 keze mindenek ellen, \u00e9s mindenek keze \u00f5 ellene; \u00e9s minden \u00f5 atyjafi\u00e1nak ellen\u00e9be \u00fcti fel s\u00e1tor\u00e1t.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 H\u00e1g\u00e1r az \u00darnak nev\u00e9t, a ki \u00f5 vele sz\u00f3lott vala: Te vagy a l\u00e1tom\u00e1s Istene. Mert monda: Avagy nem e helyen l\u00e1ttam a l\u00e1tom\u00e1s ut\u00e1n?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt nevez\u00e9 azt a forr\u00e1st Lakhai R\u00f3i forr\u00e1s\u00e1nak; ott van K\u00e1des \u00e9s B\u00e9red k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s fiat sz\u00fble H\u00e1g\u00e1r \u00c1br\u00e1mnak, \u00e9s nevez\u00e9 \u00c1br\u00e1m az \u00f5 fi\u00e1nak nev\u00e9t, a kit H\u00e1g\u00e1r sz\u00fbl vala n\u00e9ki, Ism\u00e1elnek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c1br\u00e1m pedig nyolczvanhat esztend\u00f5s vala, a mikor H\u00e1g\u00e1r Ism\u00e1elt sz\u00fbl\u00e9 \u00c1br\u00e1mnak.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor \u00c1br\u00e1m kilenczvenkilencz esztend\u00f5s vala, megjelen\u00e9k az \u00dar \u00c1br\u00e1mnak, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00c9n a mindenhat\u00f3 Isten vagyok, j\u00e1rj \u00e9n el\u00f5ttem, \u00e9s l\u00e9gy t\u00f6k\u00e9letes.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00f6t\u00f6m az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet \u00e9n k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s te k\u00f6z\u00f6tted: \u00e9s felette igen megsokas\u00edtlak t\u00e9ged.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s arcz\u00e1ra bor\u00fala \u00c1br\u00e1m; az Isten pedig sz\u00f3la \u00f5n\u00e9ki, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A mi engem illet, imhol az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gem te veled, hogy n\u00e9pek sokas\u00e1g\u00e1nak atyj\u00e1v\u00e1 leszesz.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s ne neveztess\u00e9k ezut\u00e1n a te neved \u00c1br\u00e1mnak, hanem legyen a te neved \u00c1brah\u00e1m, mert n\u00e9pek sokas\u00e1g\u00e1nak atyj\u00e1v\u00e1 teszlek t\u00e9ged.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s felette igen megsokas\u00edtalak t\u00e9ged; \u00e9s n\u00e9pekk\u00e9 teszlek, \u00e9s kir\u00e1lyok is sz\u00e1rmaznak t\u00f5led.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1llap\u00edtom az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet \u00e9n k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s te k\u00f6z\u00f6tted, \u00e9s te ut\u00e1nad a te magod k\u00f6z\u00f6tt annak nemzed\u00e9kei szerint \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9g\u00fbl, hogy legyek ten\u00e9ked Istened, \u00e9s a te magodnak te ut\u00e1nad.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s adom ten\u00e9ked \u00e9s a te magodnak te ut\u00e1nnad a te bujdos\u00e1sod f\u00f6ld\u00e9t, Kana\u00e1nnak eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9t, \u00f6r\u00f6k birtokul; \u00e9s Isten\u00f6k l\u00e9szek n\u00e9kik.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Annakfelette monda Isten \u00c1brah\u00e1mnak: Te pedig az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet meg\u00f5rizzed, te \u00e9s a te magod te ut\u00e1nad az \u00f5 nemzed\u00e9kei szerint.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ez [pedig] az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gem, melyet meg kell tartanotok \u00e9n k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s ti k\u00f6z\u00f6ttetek, \u00e9s a te ut\u00e1nnad val\u00f3 magod k\u00f6z\u00f6tt: minden f\u00e9rfi k\u00f6r\u00fblmet\u00e9ltess\u00e9k n\u00e1latok.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s met\u00e9lj\u00e9tek k\u00f6r\u00fbl a ti f\u00e9rfitestetek b\u00f5r\u00e9nek elej\u00e9t, \u00e9s az lesz az \u00e9n k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s ti k\u00f6z\u00f6ttetek val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9gnek jele.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nyolcznapos kor\u00e1ban k\u00f6r\u00fblmet\u00e9ltess\u00e9k n\u00e1latok minden f\u00e9rfigyermek nemzed\u00e9keitekn\u00e9l; ak\u00e1r h\u00e1zn\u00e1l sz\u00fcletett, ak\u00e1r p\u00e9nzen v\u00e1s\u00e1roltatott valamely idegent\u00f5l, a ki nem a te magodb\u00f3l val\u00f3.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "K\u00f6r\u00fblmet\u00e9ltetv\u00e9n k\u00f6r\u00fblmet\u00e9ltess\u00e9k a h\u00e1zadban sz\u00fcletett \u00e9s a p\u00e9nzeden vett; \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9g\u00fbl lesz az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gem a ti testeteken.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fblmet\u00e9letlen f\u00e9rfi pedig, a ki k\u00f6r\u00fbl nem met\u00e9lteti az \u00f5 f\u00e9rfitest\u00e9nek b\u00f5r\u00e9t, az ilyen l\u00e9lek kiv\u00e1gattatik az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fbl, [mert] felbontotta az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda Isten \u00c1brah\u00e1mnak: Sz\u00e1rainak, a te feles\u00e9gednek nev\u00e9t ne nevezd Sz\u00e1rainak, mert S\u00e1ra az \u00f5 neve.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ldom \u00f5t, \u00e9s fiat is adok \u00f5 t\u00f5le n\u00e9ked, \u00e9s meg\u00e1ldom, hogy legyen n\u00e9pekk\u00e9; nemzetek kir\u00e1lyai sz\u00e1rmazzanak \u00f5 t\u00f5le.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ekkor arcz\u00e1ra bor\u00fala \u00c1brah\u00e1m, \u00e9s nevete \u00e9s gondol\u00e1 az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben: vajjon sz\u00e1z esztend\u00f5s embernek lesz-\u00e9 gyermeke? avagy S\u00e1ra kilenczven esztend\u00f5s l\u00e9v\u00e9n, sz\u00fblhet-\u00e9?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c1brah\u00e1m az Istennek: Vajha Ism\u00e1el \u00e9lne te el\u00f5tted.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az Isten pedig monda: K\u00e9ts\u00e9gn\u00e9lk\u00fbl a te feles\u00e9ged S\u00e1ra sz\u00fbl n\u00e9ked fiat, \u00e9s nevezed annak nev\u00e9t Izs\u00e1knak, \u00e9s meger\u00f5s\u00edtem az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet \u00f5 vele \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9g\u00fbl az \u00f5 magv\u00e1nak \u00f5 ut\u00e1nna.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ism\u00e1el fel\u00f5l is meghallgattalak: \u00cdm\u00e9 meg\u00e1ldom \u00f5t, \u00e9s megszapor\u00edtom \u00f5t \u00e9s megsokas\u00edtom \u00f5t felette nagyon; tizenk\u00e9t fejedelmet nemz, \u00e9s nagy n\u00e9pp\u00e9 teszem \u00f5t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet pedig meger\u00f5s\u00edtem Izs\u00e1kkal, kit n\u00e9ked sz\u00fbl S\u00e1ra ez id\u00f5korban a k\u00f6vetkez\u00f5 esztend\u00f5ben.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s elv\u00e9gez\u00e9 vele val\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s felm\u00e9ne az Isten \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Vev\u00e9 az\u00e9rt \u00c1brah\u00e1m Ism\u00e1elt az \u00f5 fi\u00e1t, \u00e9s h\u00e1za minden sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t, \u00e9s mind a p\u00e9nz\u00e9n vetteket, minden f\u00e9rfiat \u00c1brah\u00e1m h\u00e1zan\u00e9pe k\u00f6z\u00fbl \u00e9s k\u00f6r\u00fblmet\u00e9l\u00e9 f\u00e9rfitest\u00f6knek b\u00f5r\u00e9t ugyanazon napon, a mikor sz\u00f3lott vala vele az Isten.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m pedig kilenczvenkilencz esztend\u00f5s vala, mikor k\u00f6r\u00fblmet\u00e9l\u00e9 az \u00f5 f\u00e9rfitest\u00e9nek b\u00f5r\u00e9t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ism\u00e1el pedig az \u00f5 fia tizenh\u00e1rom esztend\u00f5s vala, mikor k\u00f6r\u00fblmet\u00e9l\u00e9k az \u00f5 f\u00e9rfitest\u00e9nek b\u00f5r\u00e9t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ugyanazon napon met\u00e9ltetett k\u00f6r\u00fbl \u00c1brah\u00e1m \u00e9s Ism\u00e1el az \u00f5 fia.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1z\u00e1nak minden f\u00e9rfi tagja, h\u00e1za sz\u00fcl\u00f6ttei \u00e9s kik idegen embert\u00f5l p\u00e9nzen v\u00e1s\u00e1roltattak, vele egy\u00fctt k\u00f6r\u00fblmet\u00e9ltet\u00e9nek.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Megjelen\u00e9k pedig \u00f5 n\u00e9ki az \u00dar a Mamr\u00e9 t\u00f6lgyes\u00e9ben, \u00e9s \u00f5 \u00fbl vala a s\u00e1tor ajtaj\u00e1ban, a h\u00f5 napon.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s felemel\u00e9 az \u00f5 szemeit, \u00e9s l\u00e1t\u00e1, hogy \u00edm\u00e9 h\u00e1rom f\u00e9rfi\u00fa \u00e1ll \u00f5 el\u00f5tte. \u00c9s l\u00e1tv\u00e1n, el\u00e9j\u00f6k siete a s\u00e1tor ajtaj\u00e1b\u00f3l, \u00e9s f\u00f6ldig meghajt\u00e1 mag\u00e1t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda: J\u00f3 Uram, ha kedves vagyok te el\u00f5tted, k\u00e9rlek, ne ker\u00fcld el a te szolg\u00e1dat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Hadd hozzanak, k\u00e9rlek, egy kev\u00e9s vizet, \u00e9s moss\u00e1tok meg a ti l\u00e1baitokat, \u00e9s d\u00f5ljetek le a fa alatt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9n pedig hozok egy falat kenyeret, hogy er\u00f5s\u00edts\u00e9tek meg a ti sz\u00edveteket, azut\u00e1n menjetek tov\u00e1bb, mert az\u00e9rt t\u00e9rtetek be a ti szolg\u00e1tokhoz. \u00c9s mond\u00e1nak: Cselekedj\u00e9l, a mint sz\u00f3l\u00e1l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s besiete \u00c1brah\u00e1m a s\u00e1torba S\u00e1r\u00e1hoz, \u00e9s monda: Siess, gy\u00farj meg h\u00e1rom m\u00e9rt\u00e9k lisztl\u00e1ngot, \u00e9s csin\u00e1lj pog\u00e1cs\u00e1t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A baromhoz is elfuta \u00c1brah\u00e1m, \u00e9s hoza egy gyenge k\u00f6v\u00e9r borj\u00fat, \u00e9s ad\u00e1 a szolg\u00e1nak, az pedig siete azt elk\u00e9sz\u00edteni.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5n vajat \u00e9s tejet, \u00e9s a borj\u00fat, melyet elk\u00e9sz\u00edtett vala, \u00e9s el\u00e9j\u00f6k tev\u00e9: \u00e9s \u00f5 mellett\u00f6k \u00e1ll vala a fa alatt, azok pedig ev\u00e9nek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Hol van S\u00e1ra a te feles\u00e9ged? \u00d5 pedig felele: \u00cdmhol van a s\u00e1torban.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda: Esztend\u00f5re ilyenkor bizonynyal megt\u00e9rek hozz\u00e1d \u00e9s \u00edm\u00e9 akkor a te feles\u00e9gednek S\u00e1r\u00e1nak fia lesz. S\u00e1ra pedig hallgat\u00f3zik vala a s\u00e1tor ajtaj\u00e1ban, mely annak h\u00e1ta megett vala.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m pedig \u00e9s S\u00e1ra \u00e9lemedett kor\u00fa \u00f6regek val\u00e1nak; megsz\u00fcnt vala S\u00e1r\u00e1n\u00e1l az asszonyi term\u00e9szet.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nevete az\u00e9rt S\u00e1ra \u00f5 mag\u00e1ban, mondv\u00e1n: V\u00e9ns\u00e9gemre lenne-\u00e9 gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gem? meg az \u00e9n uram is \u00f6reg!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar \u00c1brah\u00e1mnak: Mi\u00e9rt nevetett S\u00e1ra, ezt mondv\u00e1n: Vajjon csakugyan sz\u00fblhetek-\u00e9, holott \u00e9n megv\u00e9nhedtem?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Avagy az \u00darnak lehetetlen-\u00e9 valami? Annak idej\u00e9n, esztend\u00f5re ilyenkor visszat\u00e9rek hozz\u00e1d, \u00e9s fia lesz S\u00e1r\u00e1nak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "S\u00e1ra pedig megtagad\u00e1, mondv\u00e1n: Nem nevettem \u00e9n; mivelhogy f\u00e9l vala. De monda az [\u00dar:] Nem \u00fagy van, mert bizony nevett\u00e9l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Azut\u00e1n felkelv\u00e9n onnan azok a f\u00e9rfiak, Sodoma fel\u00e9 tartanak vala. \u00c1brah\u00e1m is vel\u00f6k m\u00e9ne, hogy elkis\u00e9rje \u00f5ket.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar: Eltitkoljam-\u00e9 \u00e9n \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l, a mit tenni akarok?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Holott \u00c1brah\u00e1m nagy \u00e9s hatalmas n\u00e9pp\u00e9 lesz; \u00e9s benne meg\u00e1ldatnak a f\u00f6ldnek minden nemzets\u00e9gei.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert tudom r\u00f3la, hogy megparancsolja az \u00f5 fiainak \u00e9s az \u00f5 h\u00e1zan\u00e9p\u00e9nek \u00f5 ut\u00e1nna, hogy meg\u00f5rizz\u00e9k az \u00darnak \u00fat\u00e1t, igazs\u00e1got \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyt t\u00e9v\u00e9n, hogy beteljes\u00edtse az \u00dar \u00c1brah\u00e1mon, a mit sz\u00f3lott fel\u00f5le.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Monda azut\u00e1n az \u00dar: Mivelhogy Sodom\u00e1nak \u00e9s Gomor\u00e1nak ki\u00e1lt\u00e1sa megsokasodott, \u00e9s mivelhogy az \u00f5 b\u00fbn\u00f6k felett\u00e9bb megnehezedett:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Al\u00e1megyek az\u00e9rt \u00e9s megl\u00e1tom, vajjon teljess\u00e9ggel a hozz\u00e1m felhatott ki\u00e1lt\u00e1s szerint cselekedtek-\u00e9 vagy nem? tudni akarom.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s elfordul\u00e1nak onnan a f\u00e9rfiak, \u00e9s men\u00e9nek Sodom\u00e1ba: \u00c1brah\u00e1m pedig m\u00e9g az \u00dar el\u00f5tt \u00e1ll vala.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1 j\u00e1rula \u00c1brah\u00e1m \u00e9s monda: Avagy elveszted-\u00e9 az igazat is a gonoszszal egybe?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Tal\u00e1n van \u00f6tven igaz abban a v\u00e1rosban, avagy elveszted-\u00e9, \u00e9s nem kedvezel-\u00e9 a helynek az \u00f6tven igaz\u00e9rt, a kik abban vannak?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "T\u00e1vol legyen t\u00f5led, hogy ilyen dolgot cselekedj\u00e9l, hogy meg\u00f6ld az igazat a gonoszszal, \u00e9s \u00fagy j\u00e1rjon az igaz mint a gonosz: T\u00e1vol legyen t\u00f5led! Avagy az eg\u00e9sz f\u00f6ld b\u00edr\u00e1ja nem szolg\u00e1ltatna-\u00e9 igazs\u00e1got?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar: Ha tal\u00e1lok Sodom\u00e1ban a v\u00e1roson bel\u00f5l \u00f6tven igazat, mind az eg\u00e9sz helynek megkegyelmezek azok\u00e9rt.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s felele \u00c1brah\u00e1m, \u00e9s monda: Imm\u00e1r mer\u00e9szkedtem sz\u00f3lani az \u00e9n Uramnak, noha \u00e9n por \u00e9s hamu vagyok.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ha az \u00f6tven igaznak tal\u00e1n \u00f6t h\u00edja lesz, elveszted-\u00e9 az \u00f6t miatt az eg\u00e9sz v\u00e1rost? \u00c9s monda: Nem vesztem el, ha tal\u00e1lok ott negyven\u00f6t\u00f6t.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t sz\u00f3la hozz\u00e1 \u00e9s monda: H\u00e1tha tal\u00e1ltatnak ott negyvenen? \u00c9s monda \u00d5: Nem teszem meg a negyven\u00e9rt.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "M\u00e9gis monda: K\u00e9rlek, ne haragudj\u00e9k meg az \u00e9n Uram ha sz\u00f3lok: H\u00e1tha tal\u00e1ltatnak ott harminczan? \u00c9s \u00d5 felele: Nem teszem meg, ha tal\u00e1lok ott harminczat.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda: Imm\u00e1r mer\u00e9szkedtem sz\u00f3lani az \u00e9n Uramnak: H\u00e1tha tal\u00e1ltatnak ott h\u00faszan? Felele: Nem vesztem el a h\u00fasz\u00e9rt.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s monda: Ne haragudj\u00e9k k\u00e9rlek az \u00e9n Uram ha sz\u00f3lok m\u00e9g ez egyszer: H\u00e1tha tal\u00e1ltatnak ott t\u00edzen? \u00c9s \u00d5 monda: Nem vesztem el a t\u00edz\u00e9rt.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne az \u00dar, minekut\u00e1nna elv\u00e9gezte \u00c1brah\u00e1mmal val\u00f3 besz\u00e9lget\u00e9s\u00e9t; \u00c1brah\u00e1m pedig megt\u00e9re az \u00f5 hely\u00e9re.\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor a k\u00e9t angyal est\u00e9re Sodom\u00e1ba jutott, L\u00f3t Sodoma kapuj\u00e1ban \u00fbl vala, \u00e9s a mint megl\u00e1t\u00e1 \u00f5ket L\u00f3t, felkele el\u00e9j\u00f6k, \u00e9s arczczal a f\u00f6ldre bor\u00fala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda: \u00cdm\u00e9 \u00e9n Uraim k\u00e9rlek, t\u00e9rjetek be a ti szolg\u00e1tok h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s h\u00e1ljatok ott, \u00e9s moss\u00e1tok meg l\u00e1baitokat; reggel kor\u00e1n felkelhettek \u00e9s indulhattok \u00fatatokra. Azok pedig mond\u00e1nak: Nem, hanem az utcz\u00e1n h\u00e1lunk meg.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "De nagyon unszol\u00e1 \u00f5ket, \u00e9s bet\u00e9r\u00e9nek hozz\u00e1, \u00e9s bemen\u00e9nek az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba; \u00f5 pedig szerze n\u00e9kik vend\u00e9gs\u00e9get, \u00e9s pog\u00e1cs\u00e1t is s\u00fcte, \u00e9s ev\u00e9nek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Lefekv\u00e9s\u00f6k el\u00f5tt a v\u00e1ros f\u00e9rfiai, Sodoma f\u00e9rfiai k\u00f6r\u00fblvev\u00e9k a h\u00e1zat, ifja, \u00f6rege, mind az eg\u00e9sz k\u00f6zs\u00e9g egyt\u00f5l egyig.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00edt\u00e1k L\u00f3tot, mondv\u00e1n n\u00e9ki: Hol vannak a f\u00e9rfiak, a kik te hozz\u00e1d j\u00f6v\u00e9nek az \u00e9jjel? Hozd ki azokat mi hozz\u00e1nk, hadd ismerj\u00fck \u00f5ket.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne L\u00f3t \u00f5 hozz\u00e1jok az ajt\u00f3 eleibe, \u00e9s bez\u00e1r\u00e1 maga ut\u00e1n az ajt\u00f3t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s monda: K\u00e9rlek aty\u00e1mfiai, ne cselekedjetek gonoszs\u00e1got.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 van \u00e9nn\u00e9kem k\u00e9t le\u00e1nyom, a kik m\u00e9g nem ismertek f\u00e9rfiat, kihozom azokat ti hozz\u00e1tok, \u00e9s cselekedjetek vel\u00f6k a mint n\u00e9ktek tetszik, csakhogy ezekkel az emberekkel ne csin\u00e1ljatok semmit, mivelhogy az \u00e9n hajl\u00e9kom \u00e1rny\u00e9ka al\u00e1 j\u00f6ttenek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak: Eredj el innen. Ism\u00e9t mond\u00e1nak: Ez egy maga n\u00e1lunk a j\u00f6vev\u00e9ny s \u00f5 szabja a t\u00f6rv\u00e9nyt? Majd gonoszbul cseleksz\u00fcnk veled, hogy nem azokkal. \u00c9s re\u00e1 rohan\u00e1nak a f\u00e9rfi\u00fara, L\u00f3tra, felette igen, \u00e9s azon val\u00e1nak, hogy bet\u00f6rik az ajt\u00f3t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De kiny\u00fajt\u00e1k azok a f\u00e9rfiak kezeiket, \u00e9s bevon\u00e1k L\u00f3tot magokhoz a h\u00e1zba \u00e9s bez\u00e1r\u00e1k az ajt\u00f3t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az embereket pedig, kik a h\u00e1z ajtaja el\u00f5tt val\u00e1nak, vaks\u00e1ggal ver\u00e9k meg kicsinyt\u00f5l nagyig, annyira, hogy elf\u00e1rad\u00e1nak az ajt\u00f3 keres\u00e9s\u00e9ben.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak a f\u00e9rfiak L\u00f3tnak: Ki van m\u00e9g itt hozz\u00e1d tartoz\u00f3? v\u00f5det, fiaidat \u00e9s le\u00e1nyaidat, \u00e9s mindenedet, a mi a tied a v\u00e1rosban, vidd ki e helyb\u00f5l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert mi elvesztj\u00fck e helyet, mivelhogy ezek ki\u00e1lt\u00e1sa nagyra n\u00f5tt az \u00dar el\u00f5tt; \u00e9s az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt minket, hogy elvesz\u00edts\u00fck ezt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt L\u00f3t, \u00e9s sz\u00f3la az \u00f5 v\u00f5inek, kik az \u00f5 le\u00e1nyait elvett\u00e9k vala, \u00e9s monda: Keljetek fel, menjetek ki e helyb\u00f5l, mert elveszti az \u00dar e v\u00e1rost; de az \u00f5 v\u00f5inek \u00fagy tetsz\u00e9k, mintha tr\u00e9f\u00e1lna.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s mikor a hajnal felj\u00f6tt, s\u00fcrgetik vala az Angyalok L\u00f3tot, mondv\u00e1n: Kelj fel, vedd a te feles\u00e9gedet \u00e9s jelenlev\u00f5 k\u00e9t le\u00e1nyodat, hogy el ne veszsz a v\u00e1rosnak b\u00fbne miatt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mikor pedig k\u00e9sedelmesked\u00e9k, megragad\u00e1k a f\u00e9rfiak az \u00f5 kez\u00e9t \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9nek kez\u00e9t \u00e9s k\u00e9t le\u00e1nya kez\u00e9t, az \u00darnak ir\u00e1nta val\u00f3 irgalm\u00e1b\u00f3l, \u00e9s kiviv\u00e9k \u00f5t: \u00e9s ott hagy\u00e1k a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n mikor kiviv\u00e9k \u00f5ket, monda az [egyik:] Mentsd meg a te \u00e9letedet, h\u00e1tra ne tekints, \u00e9s meg ne \u00e1llj a k\u00f6rny\u00e9ken; a hegyre menek\u00fclj, hogy el ne veszsz.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s monda L\u00f3t n\u00e9kik: Ne oh Uram!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 a te szolg\u00e1d kegyelmet tal\u00e1lt te el\u00f5tted, \u00e9s nagy a te irgalmass\u00e1god, melyet mutatt\u00e1l ir\u00e1ntam, hogy \u00e9letemet megtartotta: de \u00e9n nem menek\u00fblhetek a hegyre, nehogy ut\u00f3l\u00e9rjen a veszedelem, \u00e9s meghaljak.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00cdmhol az a v\u00e1ros k\u00f6zel van, hogy oda fussak, kicsiny is, hadd menek\u00fbljek k\u00e9rlek oda, l\u00e1m kicsiny az; \u00e9s \u00e9n \u00e9letben maradok.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9ki: \u00cdm tekintek r\u00e1d e dologban is, \u00e9s nem puszt\u00edtom el a v\u00e1rost, a melyr\u00f5l sz\u00f3lott\u00e1l.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Siess, menek\u00fclj oda, mert semmit sem tehetek addig, m\u00edg oda nem \u00e9rsz. Az\u00e9rt nevezt\u00e9k annak a v\u00e1rosnak nev\u00e9t Cz\u00f3\u00e1rnak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A nap felj\u00f6tt vala a f\u00f6ldre, mikor L\u00f3t Cz\u00f3\u00e1rba \u00e9re.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s bocs\u00e1ta az \u00dar Sodom\u00e1ra \u00e9s Gomor\u00e1ra k\u00e9nk\u00f6ves \u00e9s t\u00fczes es\u00f5t az \u00dart\u00f3l az \u00e9gb\u00f5l.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s els\u00fblyeszt\u00e9 ama v\u00e1rosokat, \u00e9s azt az eg\u00e9sz vid\u00e9ket, \u00e9s a v\u00e1rosok minden lakosait, \u00e9s a f\u00f6ld n\u00f6v\u00e9nyeit is.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1tra tekinte az \u00f5 feles\u00e9ge, \u00e9s s\u00f3b\u00e1lv\u00e1nyny\u00e1 l\u00f5n.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m pedig reggel arra a helyre ind\u00fala, a hol az \u00dar sz\u00edne el\u00f5tt \u00e1llott vala.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s tekinte Sodoma \u00e9s Gomora fel\u00e9, \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k f\u00f6ldje fel\u00e9; \u00e9s l\u00e1t\u00e1, \u00e9s \u00edm\u00e9 felsz\u00e1lla a f\u00f6ldnek f\u00fcstje, mint a kemencze f\u00fcstje.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n mikor elveszt\u00e9 Isten annak a k\u00f6rny\u00e9knek v\u00e1rosait, megeml\u00e9kez\u00e9k az Isten \u00c1brah\u00e1mr\u00f3l, \u00e9s kik\u00fcld\u00e9 L\u00f3tot a veszedelemb\u00f5l, mikor els\u00fblyeszt\u00e9 a v\u00e1rosokat, a melyekben lakott vala L\u00f3t.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "L\u00f3t pedig felm\u00e9ne Cz\u00f3\u00e1rb\u00f3l, \u00e9s leteleped\u00e9k a hegyen, \u00e9s vele egy\u00fctt az \u00f5 k\u00e9t le\u00e1nya is, mert f\u00e9l vala Cz\u00f3\u00e1rban lakni; lakoz\u00e9k teh\u00e1t egy barlangban \u00f5 \u00e9s az \u00f5 k\u00e9t le\u00e1nya.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s monda a nagyobbik a kisebbiknek: A mi aty\u00e1nk megv\u00e9nhedett, \u00e9s nincsen a f\u00f6ld\u00f6n f\u00e9rfi\u00fa, a ki mi hozz\u00e1nk bej\u00f6hetne az eg\u00e9sz f\u00f6ld szok\u00e1sa szerint.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Jer, adjunk bort inni a mi aty\u00e1nknak, \u00e9s h\u00e1ljunk \u00f5 vele, \u00e9s t\u00e1maszszunk magot a mi aty\u00e1nkt\u00f3l.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ad\u00e1nak az\u00e9rt inni bort az \u00f5 atyjoknak azon \u00e9jszaka, \u00e9s bem\u00e9ne a nagyobbik, \u00e9s h\u00e1la az \u00f5 atyj\u00e1val, ez pedig semmit sem tuda annak sem lefekv\u00e9s\u00e9r\u00f5l, sem f\u00f6lkel\u00e9s\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n m\u00e1sodnapon, monda a nagyobbik a kisebbiknek: \u00cdm\u00e9 a mult \u00e9jjel \u00e9n h\u00e1ltam aty\u00e1mmal, adjunk n\u00e9ki bort inni ez \u00e9jjel is, \u00e9s menj be te, h\u00e1lj vele, \u00e9s t\u00e1maszszunk magot a mi aty\u00e1nkt\u00f3l.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ad\u00e1nak az\u00e9rt azon \u00e9jszaka is az \u00f5 atyjoknak bort inni, \u00e9s felkele a kisebbik is \u00e9s vele h\u00e1la; \u00f5 pedig semmit sem tuda annak sem lefekv\u00e9s\u00e9r\u00f5l, sem f\u00f6lkel\u00e9s\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s teherbe es\u00e9nek L\u00f3t le\u00e1nyai mindketten az \u00f5 atyjokt\u00f3l.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00fble a nagyobbik fiat, \u00e9s nevez\u00e9 annak nev\u00e9t Mo\u00e1bnak; ez a Mo\u00e1bit\u00e1k atyja mind e mai napig.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A kisebbik is fiat sz\u00fble \u00e9s nevez\u00e9 annak nev\u00e9t Benamminak. Ez az Ammonit\u00e1k atyja mind a mai napig.\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00f6lt\u00f6z\u00e9k onnan \u00c1brah\u00e1m a d\u00e9li tartom\u00e1nyba, \u00e9s leteleped\u00e9k K\u00e1des \u00e9s S\u00far k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s tart\u00f3zkod\u00e9k G\u00e9r\u00e1rban.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c1brah\u00e1m S\u00e1r\u00e1r\u00f3l az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9r\u00f5l: \u00c9n h\u00fagom \u00f5. Elk\u00fclde az\u00e9rt Abim\u00e9lek G\u00e9r\u00e1rnak kir\u00e1lya, \u00e9s elvitet\u00e9 S\u00e1r\u00e1t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "De Isten Abim\u00e9lekhez j\u00f6ve \u00e9jjeli \u00e1lomban, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 meghalsz az asszony\u00e9rt, a kit elvett\u00e9l, holott f\u00e9rjn\u00e9l van.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Abim\u00e9lek pedig nem illette vala \u00f5t, \u00e9s monda: Uram, az \u00e1rtatlan n\u00e9pet is meg\u00f6l\u00f6d-\u00e9?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Avagy nem \u00f5 mondotta-\u00e9 n\u00e9kem: \u00e9n h\u00fagom \u00f5; s ez is azt mondotta: \u00e9n b\u00e1ty\u00e1m \u00f5. Sz\u00edvem \u00e1rtatlans\u00e1g\u00e1ban, \u00e9s kezeim tisztas\u00e1g\u00e1ban cselekedtem ezt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda az Isten n\u00e9ki \u00e1lomban: \u00c9n is tudom, hogy sz\u00edvednek \u00e1rtatlans\u00e1g\u00e1ban m\u00edvelted ezt, az\u00e9rt tart\u00f3ztattalak \u00e9n is, hogy ne v\u00e9tkezz\u00e9l ellenem, az\u00e9rt nem engedtem, hogy illessed azt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mostan az\u00e9rt add vissza az embernek az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t, mert Pr\u00f3f\u00e9ta \u00f5: \u00e9s im\u00e1dkozik te \u00e9retted, \u00e9s \u00e9lsz; hogyha pedig vissza nem adod: tudd meg, hogy hal\u00e1llal halsz meg te, \u00e9s minden hozz\u00e1d tartoz\u00f3.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt Abim\u00e9lek reggel, \u00e9s el\u00f5h\u00edvat\u00e1 minden szolg\u00e1j\u00e1t, s f\u00fcl\u00f6k hallat\u00e1ra mindezeket elbesz\u00e9l\u00e9 \u00e9s az emberek igen megf\u00e9leml\u00e9nek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s h\u00edvat\u00e1 Abim\u00e9lek \u00c1brah\u00e1mot, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mit cselekedt\u00e9l mi vel\u00fcnk? \u00c9s mit v\u00e9tettem te ellened, hogy \u00e9n re\u00e1m \u00e9s az \u00e9n orsz\u00e1gomra ilyen nagy b\u00fbnt hozt\u00e1l? A miket cselekedni nem szabad, olyan dolgokat cselekedt\u00e9l ellenem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda Abim\u00e9lek \u00c1brah\u00e1mnak: Mit l\u00e1tt\u00e1l, hogy ezt a dolgot cselekedted?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Felele \u00c1brah\u00e1m: Bizony azt gondoltam: nincsen istenf\u00e9lelem e helyen, \u00e9s meg\u00f6lnek engem az \u00e9n feles\u00e9gem\u00e9rt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De val\u00f3s\u00e1ggal h\u00fagom is, az \u00e9n aty\u00e1mnak le\u00e1nya \u00f5, csakhogy nem az \u00e9n any\u00e1mnak le\u00e1nya; \u00e9s \u00edgy l\u00f5n feles\u00e9gemm\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n hogy a mikor kibujdostata engem az Isten az \u00e9n aty\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, azt mond\u00e1m n\u00e9ki: Ilyen kegyess\u00e9get cselekedj\u00e9l \u00e9n velem, minden\u00fctt valahov\u00e1 megy\u00fcnk, azt mondjad \u00e9n fel\u00f5lem: \u00e9n b\u00e1ty\u00e1m ez.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Akkor Abim\u00e9lek vett juhokat, \u00f6kr\u00f6ket, szolg\u00e1kat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3kat, \u00e9s ad\u00e1 \u00c1brah\u00e1mnak, \u00e9s vissza ad\u00e1 n\u00e9ki S\u00e1r\u00e1t is az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda Abim\u00e9lek: \u00cdm\u00e9 el\u00f5tted van az \u00e9n orsz\u00e1gom, a hol ten\u00e9ked j\u00f3nak tetszik, ott lakj\u00e1l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "S\u00e1r\u00e1nak pedig monda: \u00cdm\u00e9 ezer ez\u00fcst p\u00e9nzt adtam a te b\u00e1ty\u00e1dnak, \u00edm\u00e9 az neked a szemek befedez\u00f5je mindazok el\u00f5tt, a kik veled vannak; \u00e9s \u00edgy mindenk\u00e9pen igazolva vagy.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rge az\u00e9rt \u00c1brah\u00e1m az Istennek, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1 Isten Abim\u00e9leket, \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3it, \u00e9s sz\u00fbl\u00e9nek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert az \u00dar er\u00f5sen bez\u00e1rta vala az Abim\u00e9lek h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek m\u00e9h\u00e9t, S\u00e1r\u00e1\u00e9rt az \u00c1brah\u00e1m feles\u00e9g\u00e9\u00e9rt.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az \u00dar pedig megl\u00e1togat\u00e1 S\u00e1r\u00e1t, a mint mondotta vala, \u00e9s akk\u00e9pen cseleked\u00e9k az \u00dar S\u00e1r\u00e1val, a mik\u00e9pen sz\u00f3lott vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert fogada S\u00e1ra az \u00f5 m\u00e9h\u00e9ben, \u00e9s sz\u00fble fiat \u00c1brah\u00e1mnak az \u00f5 v\u00e9ns\u00e9g\u00e9ben, abban az id\u00f5ben, melyet mondott vala n\u00e9ki az Isten.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 \u00c1brah\u00e1m az \u00f5 fi\u00e1nak nev\u00e9t, a ki n\u00e9ki sz\u00fcletett vala, a kit sz\u00fblt vala n\u00e9ki S\u00e1ra, Izs\u00e1knak:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6r\u00fblmet\u00e9l\u00e9 \u00c1brah\u00e1m az \u00f5 fi\u00e1t Izs\u00e1kot, nyolcznapos kor\u00e1ban, a mint parancsolta vala n\u00e9ki az Isten.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m pedig sz\u00e1z esztend\u00f5s [vala], mikor sz\u00fclet\u00e9k n\u00e9ki az \u00f5 fia Izs\u00e1k.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda S\u00e1ra: Nevet\u00e9st szerzett az Isten, \u00e9nn\u00e9kem; a ki csak hallja, nevet rajtam.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ism\u00e9t monda: Ki mondotta volna \u00c1brah\u00e1mnak, hogy S\u00e1ra fiakat szoptat? s \u00edm\u00e9 fiat sz\u00fbltem v\u00e9ns\u00e9g\u00e9re.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s felneveked\u00e9k a gyermek, \u00e9s elv\u00e1lasztat\u00e9k; \u00c1brah\u00e1m pedig nagy vend\u00e9gs\u00e9get szerze azon a napon, a melyen Izs\u00e1k elv\u00e1lasztat\u00e9k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mikor pedig S\u00e1ra nevetg\u00e9lni l\u00e1t\u00e1 az \u00c9gyiptomb\u00e9li H\u00e1g\u00e1rnak fi\u00e1t, kit \u00c1brah\u00e1mnak sz\u00fblt vala,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Monda \u00c1brah\u00e1mnak: Kergesd el ezt a szolg\u00e1l\u00f3t az \u00f5 fi\u00e1val egybe, mert nem lesz \u00f6r\u00f6k\u00f6s e szolg\u00e1l\u00f3 fia az \u00e9n fiammal, Izs\u00e1kkal.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1mnak pedig igen neh\u00e9znek l\u00e1tsz\u00e9k e dolog, az \u00f5 fi\u00e1\u00e9rt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De monda az Isten \u00c1brah\u00e1mnak: Ne l\u00e1ss\u00e9k el\u00f5tted neh\u00e9znek a gyermeknek \u00e9s a szolg\u00e1l\u00f3nak dolga; valamit mond n\u00e9ked S\u00e1ra, engedj az \u00f5 szav\u00e1nak, mert Izs\u00e1kr\u00f3l neveztetik a te magod.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal a szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny fi\u00e1t is n\u00e9pp\u00e9 teszem, mivelhogy a te magod \u00f5.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt \u00c1brah\u00e1m j\u00f3 reggel, \u00e9s v\u00f5n kenyeret \u00e9s egy t\u00f6ml\u00f5 vizet, \u00e9s ad\u00e1 H\u00e1g\u00e1rnak, \u00e9s feltev\u00e9 azt \u00e9s a gyermeket annak v\u00e1ll\u00e1ra s elbocs\u00e1t\u00e1. Az pedig elm\u00e9ne, \u00e9s bujdos\u00e9k a Be\u00e9rseba puszt\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hogy elfogyott a v\u00edz a t\u00f6ml\u00f5b\u00f5l, letev\u00e9 a gyermeket egy bokor al\u00e1.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne s le\u00fble \u00e1ltal ellen\u00e9be mintegy nyill\u00f6v\u00e9snyi t\u00e1vols\u00e1gra; mert azt mondja vala: Ne l\u00e1ssam mikor a gyermek meghal. Le\u00fble teh\u00e1t \u00e1ltal ellen\u00e9be, \u00e9s f\u00f6lemel\u00e9 szav\u00e1t \u00e9s s\u00edra.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Meghall\u00e1 pedig Isten a gyermeknek szav\u00e1t, \u00e9s ki\u00e1lta az Isten angyala az \u00e9gb\u00f5l H\u00e1g\u00e1rnak, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mi lelt t\u00e9ged H\u00e1g\u00e1r? ne f\u00e9lj, mert az Isten meghallotta a gyermeknek szav\u00e1t, ott a hol van.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kelj fel, vedd fel a gyermeket, \u00e9s viseld gondj\u00e1t, mert nagy n\u00e9pp\u00e9 teszem \u00f5t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s megnyit\u00e1 Isten az \u00f5 szemeit, \u00e9s l\u00e1ta egy v\u00edzforr\u00e1st, oda m\u00e9ne az\u00e9rt, \u00e9s megt\u00f6lt\u00e9 a t\u00f6ml\u00f5t v\u00edzzel, \u00e9s inni ada a gyermeknek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s vala Isten a gyermekkel, s az feln\u00f6veked\u00e9k, \u00e9s lakik vala a puszt\u00e1ban, \u00e9s l\u00f5n \u00edj\u00e1szsz\u00e1.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Lakoz\u00e9k pedig P\u00e1r\u00e1n puszt\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s v\u00f5n n\u00e9ki anyja feles\u00e9get \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n abban az id\u00f5ben, hogy Abim\u00e9lek \u00e9s Pikh\u00f3l annak hadvez\u00e9re megsz\u00f3l\u00edt\u00e1k \u00c1brah\u00e1mot mondv\u00e1n: Az Isten van te veled mindenben, a mit cselekszel.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mostan az\u00e9rt esk\u00fcdj meg \u00e9nn\u00e9kem az Istenre itt, hogy sem \u00e9n ellenem, sem fiam, sem unok\u00e1m ellen \u00e1lnoks\u00e1got nem cselekszel, hanem azzal a szeretettel, a melylyel \u00e9n te ir\u00e1ntad viseltettem, viseltetel te is \u00e9n ir\u00e1ntam \u00e9s az orsz\u00e1g ir\u00e1nt, a melyben j\u00f6vev\u00e9ny volt\u00e1l.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c1brah\u00e1m: \u00c9n megesk\u00fcsz\u00f6m.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Megdorg\u00e1l\u00e1 pedig \u00c1brah\u00e1m Abim\u00e9leket a k\u00fat\u00e9rt, melyet er\u00f5vel elvettek vala az Abim\u00e9lek szolg\u00e1i.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s monda Abim\u00e9lek: Nem tudom kicsoda m\u00edvelte e dolgot; te sem jelentetted nekem, s \u00e9n sem hallottam, hanem csak ma.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Vett az\u00e9rt \u00c1brah\u00e1m juhokat, barmokat \u00e9s ad\u00e1 Abim\u00e9leknek; \u00e9s egym\u00e1ssal sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00e9nek.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s k\u00fcl\u00f6n \u00e1ll\u00edta \u00c1brah\u00e1m a ny\u00e1jb\u00f3l h\u00e9t juhot.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s monda Abim\u00e9lek \u00c1brah\u00e1mnak: Mire val\u00f3 e h\u00e9t juh, melyet k\u00fcl\u00f6n \u00e1ll\u00edt\u00e1l?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s felele [\u00c1brah\u00e1m]: Ezt a h\u00e9t juhot vedd t\u00f5lem, hogy bizonys\u00e1gul legyenek n\u00e9kem, hogy \u00e9n \u00e1stam ezt a k\u00fatat.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Az\u00e9rt nevez\u00e9k azt a helyet Be\u00e9rseb\u00e1nak, mivelhogy ott esk\u00fcdtek vala meg mind a ketten.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Megk\u00f6t\u00e9k teh\u00e1t a sz\u00f6vets\u00e9get Be\u00e9rseb\u00e1ban, \u00e9s felkele Abim\u00e9lek \u00e9s Pikh\u00f3l annak hadvez\u00e9re \u00e9s visszat\u00e9r\u00e9nek a Filiszteusok f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "[\u00c1brah\u00e1m] pedig tamariskusf\u00e1kat \u00fcltete Be\u00e9rseb\u00e1ban, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fbl h\u00edv\u00e1 ott az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00dar Istennek nev\u00e9t.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s sok ideig tart\u00f3zkod\u00e9k \u00c1brah\u00e1m a Filiszteusok f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ezeknek ut\u00e1na, az Isten megkis\u00e9rt\u00e9 \u00c1brah\u00e1mot, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00c1brah\u00e1m! S az felele: \u00cdmhol vagyok.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda: Vedd a te fiadat, ama te egyetlenegyedet, a kit szeretsz, Izs\u00e1kot, \u00e9s menj el M\u00f3rij\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9re, \u00e9s \u00e1ldozd meg ott \u00e9g\u00f5 \u00e1ldozatul a hegyek k\u00f6z\u00fbl egyen, a melyet mond\u00e1ndok n\u00e9ked.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt \u00c1brah\u00e1m j\u00f3 reggel, \u00e9s megnyergel\u00e9 az \u00f5 szamar\u00e1t, \u00e9s maga mell\u00e9 vev\u00e9 k\u00e9t szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 fi\u00e1t Izs\u00e1kot, \u00e9s f\u00e1t hasogatott az \u00e9g\u00f5 \u00e1ldozathoz. Akkor felkele \u00e9s elindula a helyre, melyet n\u00e9ki az Isten mondott vala.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Harmadnapon felemel\u00e9 az \u00f5 szemeit \u00c1brah\u00e1m, \u00e9s l\u00e1t\u00e1 a helyet messzir\u00f5l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c1brah\u00e1m az \u00f5 szolg\u00e1inak: Maradjatok itt a szam\u00e1rral, \u00e9n pedig \u00e9s ez a gyermek elmegy\u00fcnk amoda \u00e9s im\u00e1dkozunk, azut\u00e1n visszat\u00e9r\u00fcnk hozz\u00e1tok.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Vev\u00e9 az\u00e9rt \u00c1brah\u00e1m az \u00e9g\u00f5 \u00e1ldozathoz val\u00f3 f\u00e1kat, \u00e9s feltev\u00e9 az \u00f5 fi\u00e1ra Izs\u00e1kra, \u00f5 maga pedig kez\u00e9be vev\u00e9 a t\u00fczet, \u00e9s a k\u00e9st, \u00e9s mennek vala ketten egy\u00fctt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Izs\u00e1k \u00c1brah\u00e1mhoz az \u00f5 atyj\u00e1hoz, \u00e9s monda: Aty\u00e1m! Az pedig monda: \u00cdmhol vagyok, fiam. \u00c9s monda [Izs\u00e1k:] \u00cdmhol van a t\u00fbz \u00e9s a fa; de hol van az \u00e9g\u00f5 \u00e1ldozatra val\u00f3 b\u00e1r\u00e1ny?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c1brah\u00e1m: Az Isten majd gondoskodik az \u00e9g\u00f5 \u00e1ldozatra val\u00f3 b\u00e1r\u00e1nyr\u00f3l, fiam; \u00e9s mennek vala ketten egy\u00fctt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hogy pedig eljut\u00e1nak arra a helyre, melyet Isten n\u00e9ki mondott vala, meg\u00e9p\u00edt\u00e9 ott \u00c1brah\u00e1m az olt\u00e1rt, \u00e9s re\u00e1 rak\u00e1 a f\u00e1t, \u00e9s megk\u00f6t\u00f6z\u00e9 Izs\u00e1kot az \u00f5 fi\u00e1t, \u00e9s feltev\u00e9 az olt\u00e1rra, a fa-rak\u00e1s tetej\u00e9re.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s kiny\u00fajt\u00e1 \u00c1brah\u00e1m az \u00f5 kez\u00e9t \u00e9s vev\u00e9 a k\u00e9st, hogy lev\u00e1gja az \u00f5 fi\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Akkor ki\u00e1lta n\u00e9ki az \u00darnak Angyala az \u00e9gb\u00f5l, \u00e9s monda: \u00c1brah\u00e1m! \u00c1brah\u00e1m! \u00d5 pedig felele: \u00cdmhol vagyok.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda: Ne nyujtsd ki a te kezedet a gyermekre, \u00e9s ne b\u00e1ntsd \u00f5t: mert most m\u00e1r tudom, hogy istenf\u00e9l\u00f5 vagy, \u00e9s nem kedvez\u00e9l a te fiadnak, a te egyetlenegyednek \u00e9n \u00e9rettem.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s felemel\u00e9 \u00c1brah\u00e1m az \u00f5 szemeit, \u00e9s l\u00e1t\u00e1 hogy \u00edm\u00e9 h\u00e1ta megett egy kos akadt meg szarv\u00e1n\u00e1l fogva a sz\u00f6vev\u00e9nyben. Oda m\u00e9ne teh\u00e1t \u00c1brah\u00e1m, \u00e9s elhoz\u00e1 a kost, \u00e9s azt \u00e1ldoz\u00e1 meg \u00e9g\u00f5 \u00e1ldozatul az \u00f5 fia helyett.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 \u00c1brah\u00e1m annak a helynek nev\u00e9t Jehova-jire-nek. Az\u00e9rt mondj\u00e1k ma is: Az \u00dar hegy\u00e9n a gondvisel\u00e9s.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lta az \u00darnak Angyala \u00c1brah\u00e1mnak m\u00e1sodszor is az \u00e9gb\u00f5l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s monda: \u00c9n magamra esk\u00fcsz\u00f6m azt mondja az \u00dar: mivelhogy e dolgot cseleked\u00e9d, \u00e9s nem kedvez\u00e9l a te fiadnak, a te egyetlenegyednek:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hogy meg\u00e1ldv\u00e1n meg\u00e1ldalak t\u00e9gedet, \u00e9s b\u00f5s\u00e9gesen megsokas\u00edtom a te magodat mint az \u00e9g csillagait, \u00e9s mint a f\u00f6v\u00e9nyt, mely a tenger partj\u00e1n van, \u00e9s a te magod \u00f6r\u00f6ks\u00e9g szerint fogja b\u00edrni az \u00f5 ellens\u00e9geinek kapuj\u00e1t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ldatnak a te magodban a f\u00f6ldnek minden nemzets\u00e9gei, mivelhogy engedt\u00e9l az \u00e9n besz\u00e9demnek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Megt\u00e9re az\u00e9rt \u00c1brah\u00e1m az \u00f5 szolg\u00e1ihoz, \u00e9s felkel\u00e9nek \u00e9s egy\u00fctt elmen\u00e9nek Be\u00e9rseb\u00e1ba, mert lakoz\u00e9k \u00c1brah\u00e1m Be\u00e9rseb\u00e1ban.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ezeknek ut\u00e1nna, h\u00edrt hoz\u00e1nak \u00c1brah\u00e1mnak mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 Milkha is sz\u00fblt fiakat N\u00e1khornak, a te aty\u00e1dfi\u00e1nak:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00dazt az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t, \u00e9s B\u00fazt annak testv\u00e9r\u00e9t, \u00e9s Kemu\u00e9lt Ar\u00e1mnak atyj\u00e1t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s Keszedet, H\u00e1z\u00f3t, Pild\u00e1st, Jidl\u00e1fot \u00e9s Bethu\u00e9lt.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Bethu\u00e9l pedig nemz\u00e9 Rebek\u00e1t. Ezt a nyolczat sz\u00fbl\u00e9 Milkha N\u00e1khornak az \u00c1brah\u00e1m atyjafi\u00e1nak.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e1gyasa is, kinek neve Reuma [vala], sz\u00fbl\u00e9 n\u00e9ki Teb\u00e1hot, Gakh\u00e1mot, Thakh\u00e1st \u00e9s Mah\u00e1kh\u00e1t.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Vala pedig S\u00e1r\u00e1nak \u00e9lete sz\u00e1z huszonh\u00e9t esztend\u00f5. [Ezek] S\u00e1ra \u00e9let\u00e9nek esztendei.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s meghala S\u00e1ra Kirj\u00e1t-Arb\u00e1ban azaz Hebronban a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s bem\u00e9ne \u00c1brah\u00e1m, hogy gy\u00e1szolja S\u00e1r\u00e1t \u00e9s sirassa \u00f5t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Felkele azut\u00e1n \u00c1brah\u00e1m az \u00f5 halottja el\u00f5l, \u00e9s sz\u00f3la a Kh\u00e9th fiainak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Idegen \u00e9s j\u00f6vev\u00e9ny vagyok k\u00f6z\u00f6ttetek: Adjatok n\u00e9kem temet\u00e9sre val\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9get ti n\u00e1latok, hadd temessem el az \u00e9n halottamat \u00e9n el\u00f5lem.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Felel\u00e9nek pedig a Kh\u00e9th fiai \u00c1brah\u00e1mnak, mondv\u00e1n \u00f5n\u00e9ki:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hallgass meg minket uram: Istent\u00f5l val\u00f3 fejedelem vagy te mi k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, a mi temet\u00f5helyeink k\u00f6z\u00fbl a mely legtisztess\u00e9gesebb, abba temesd el a te halottadat, k\u00f6z\u00fbl\u00fcnk senki sem tiltja meg t\u00f5led az \u00f5 temet\u00f5hely\u00e9t, hogy eltemethesd a te halottadat.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s felkele \u00c1brah\u00e1m, \u00e9s meghajt\u00e1 mag\u00e1t a f\u00f6ldnek n\u00e9pe el\u00f5tt, a Kh\u00e9th fiai el\u00f5tt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la \u00f5 vel\u00f6k mondv\u00e1n: Ha azt akarj\u00e1tok, hogy eltemessem az \u00e9n halottamat \u00e9n el\u00f5lem: hallgassatok meg engemet, \u00e9s esedezzetek \u00e9n \u00e9rettem Efron el\u00f5tt, Czoh\u00e1r fia el\u00f5tt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hogy adja n\u00e9kem Makpel\u00e1 barlangj\u00e1t, mely az \u00f6v\u00e9, mely az \u00f5 mezej\u00e9nek sz\u00e9l\u00e9ben van: igaz \u00e1r\u00e1n adja n\u00e9kem azt, ti k\u00f6ztetek temet\u00e9sre val\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fbl.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Efron pedig \u00fbl vala a Kh\u00e9th fiai k\u00f6z\u00f6tt. Felele az\u00e9rt Efron a Khitteus, \u00c1brah\u00e1mnak, a Kh\u00e9th fiainak \u00e9s mindazoknak hallat\u00e1ra, a kik bemennek vala az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak kapuj\u00e1n, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nem \u00fagy uram, hallgass meg engem: azt a mez\u00f5t n\u00e9ked adom, s a barlangot, mely abban van, azt is n\u00e9ked adom, n\u00e9pem fiainak szeme l\u00e1tt\u00e1ra adom azt n\u00e9ked, temesd el halottadat.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s meghajt\u00e1 mag\u00e1t \u00c1brah\u00e1m a f\u00f6ldnek n\u00e9pe el\u00f5tt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Efronhoz a f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9nek hallat\u00e1ra, mondv\u00e1n: Ha m\u00e9gis meghallgatn\u00e1l engem! megadom a mez\u00f5nek \u00e1r\u00e1t, fogadd el t\u00f5lem; [azut\u00e1n] eltemetem ott az \u00e9n halottamat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s felele Efron \u00c1brah\u00e1mnak, mondv\u00e1n n\u00e9ki:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Uram! hallgass meg engemet; n\u00e9gysz\u00e1z ez\u00fcst siklusos f\u00f6ld, micsoda az \u00e9n k\u00f6ztem \u00e9s te k\u00f6z\u00f6tted? Csak temesd el a te halottadat.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Engede az\u00e9rt \u00c1brah\u00e1m Efronnak \u00e9s odam\u00e9rte \u00c1brah\u00e1m Efronnak az ez\u00fcst\u00f6t, a melyet mondott vala a Kh\u00e9th fiainak hallat\u00e1ra; kalm\u00e1rokn\u00e1l kelend\u00f5 n\u00e9gysz\u00e1z ez\u00fcst siklust.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cdgy lett Efronnak Makpel\u00e1ban lev\u00f5 mezeje, mely Mamr\u00e9 \u00e1tellen\u00e9ben van, a mez\u00f5 a benne lev\u00f5 barlanggal, \u00e9s minden a mez\u00f5ben lev\u00f5 fa az eg\u00e9sz hat\u00e1rban k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fbl\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1mnak birtoka, a Kh\u00e9th fiainak, mind azoknak szeme el\u00f5tt, a kik az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak kapuj\u00e1n bemennek vala.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Azut\u00e1n eltemet\u00e9 \u00c1brah\u00e1m az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t S\u00e1r\u00e1t a Makpel\u00e1 mezej\u00e9nek barlangj\u00e1ba Mamr\u00e9val szemben. Ez Hebron a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00cdgy er\u00f5s\u00edttet\u00e9k meg a mez\u00f5 \u00e9s a benne l\u00e9v\u00f5 barlang \u00c1brah\u00e1mnak temet\u00e9sre val\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fbl a Kh\u00e9th fiait\u00f3l.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m pedig v\u00e9n \u00e9lemedett [ember] vala, \u00e9s az \u00dar mindenben meg\u00e1ldotta vala \u00c1brah\u00e1mot.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt \u00c1brah\u00e1m az \u00f5 h\u00e1za \u00f6regebb szolg\u00e1j\u00e1nak, a ki \u00f5n\u00e9ki minden\u00e9ben gazda vala: Tedd a kezed tomporom al\u00e1!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Hogy megeskesselek t\u00e9ged az \u00darra, a mennynek Isten\u00e9re, \u00e9s a f\u00f6ldnek Isten\u00e9re, hogy nem v\u00e9szesz feles\u00e9get az \u00e9n fiamnak a Kananeusok le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fbl, a kik k\u00f6z\u00f6tt lakom.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Hanem elm\u00e9gysz az \u00e9n haz\u00e1mba, \u00e9s az \u00e9n rokons\u00e1gim k\u00f6z\u00e9 \u00e9s [onnan] v\u00e9szesz feles\u00e9get az \u00e9n fiamnak Izs\u00e1knak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Monda pedig \u00f5n\u00e9ki a szolga: H\u00e1tha az a le\u00e1nyz\u00f3 nem akar velem elj\u00f5ni e f\u00f6ldre, ugyan vissza vigyem-\u00e9 a te fiadat arra a f\u00f6ldre, a honnan kij\u00f6tt\u00e9l vala?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Felele n\u00e9ki \u00c1brah\u00e1m: Vigy\u00e1zz, az \u00e9n fiamat oda vissza ne vidd.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az \u00dar az \u00e9gnek Istene, ki engemet kihozott az \u00e9n aty\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s az \u00e9n rokons\u00e1gimnak f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, a ki sz\u00f3lt n\u00e9kem, \u00e9s megesk\u00fcd\u00f6tt n\u00e9kem mondv\u00e1n: A te magodnak adom ezt a f\u00f6ldet; elbocs\u00e1tja az \u00f5 Angyal\u00e1t te el\u00f5tted, hogy onnan v\u00e9gy az \u00e9n fiamnak feles\u00e9get.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hogyha pedig nem akar a le\u00e1nyz\u00f3 teveled elj\u00f5ni, ment l\u00e9szesz az \u00e9n esket\u00e9sem al\u00f3l; csakhogy az \u00e9n fiamat oda vissza ne vidd.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Vet\u00e9 az\u00e9rt a szolga az \u00f5 kez\u00e9t az \u00f5 ur\u00e1nak \u00c1brah\u00e1mnak tompora al\u00e1, \u00e9s megesk\u00fcv\u00e9k n\u00e9ki e dolog fel\u00f5l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5n a szolga t\u00edz tev\u00e9t az \u00f5 ur\u00e1nak tev\u00e9i k\u00f6z\u00fbl, \u00e9s elindula; (mert az ur\u00e1nak minden gazdags\u00e1ga az \u00f5 kez\u00e9ben vala). Felkele teh\u00e1t \u00e9s elm\u00e9ne M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1ba, a N\u00e1khor v\u00e1ros\u00e1ba.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s megpihentet\u00e9 a tev\u00e9ket a v\u00e1roson kiv\u00fbl egy k\u00fatf\u00f5n\u00e9l, este fel\u00e9, mikor a [le\u00e1nyok] vizet mer\u00edteni j\u00e1rnak.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda: Uram! \u00e9n uramnak \u00c1brah\u00e1mnak Istene, hozd el\u00e9m [m\u00e9g] ma, \u00e9s l\u00e9gy kegyelmes az \u00e9n uram \u00c1brah\u00e1m ir\u00e1nt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n a v\u00edz forr\u00e1sa mell\u00e9 \u00e1llok \u00e9s e v\u00e1ros lakosainak le\u00e1nyai kij\u00f5nek vizet mer\u00edteni.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Legyen az\u00e9rt, hogy a mely le\u00e1nynak ezt mondom: Hajtsd meg a te vedredet, hogy igyam, \u00e9s az azt mond\u00e1ndja: igy\u00e1l, s\u00f5t a te tev\u00e9idet is megitatom: hogy azt rendelted l\u00e9gyen a te szolg\u00e1dnak Izs\u00e1knak, \u00e9s err\u00f5l ismerjem meg, hogy irgalmass\u00e1got cselekedt\u00e9l az \u00e9n urammal.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, minekel\u00f5tte elv\u00e9gezte volna a besz\u00e9det, \u00edm\u00e9 j\u00f5 vala Rebeka, Bethu\u00e9lnek le\u00e1nya, a ki Milkh\u00e1nak, az \u00c1brah\u00e1m testv\u00e9r\u00e9nek N\u00e1khor feles\u00e9g\u00e9nek vala fia, \u00e9s pedig vedr\u00e9vel a v\u00e1ll\u00e1n.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A le\u00e1nyz\u00f3 pedig felette sz\u00e9p \u00e1br\u00e1zat\u00fa vala; sz\u00fbz, \u00e9s f\u00e9rfi m\u00e9g nem ismer\u00e9 \u00f5t, \u00e9s al\u00e1m\u00e9ne a forr\u00e1sra, \u00e9s megt\u00f6lt\u00e9 vedr\u00e9t, \u00e9s felj\u00f6ve.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Akkor a szolga eleibe futamod\u00e9k \u00e9s monda: K\u00e9rlek, adj innom n\u00e9kem egy kev\u00e9s vizet a te vedredb\u00f5l.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az pedig monda: Igy\u00e1l uram! \u00e9s sietve leereszt\u00e9 a vedret az \u00f5 kez\u00e9re, \u00e9s inni ada n\u00e9ki.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s minekut\u00e1na eleget adott n\u00e9ki innia, monda: A te tev\u00e9idnek is mer\u00edtek, m\u00edg eleget nem isznak.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s sietett \u00e9s ki\u00fcr\u00edt\u00e9 vedr\u00e9t a v\u00e1l\u00faba \u00e9s ism\u00e9t elfuta a forr\u00e1sra mer\u00edteni, \u00e9s mer\u00edte mind az \u00f5 tev\u00e9inek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az ember pedig \u00e1lm\u00e9lkodva n\u00e9z vala re\u00e1, \u00e9s veszteg hallgat vala, tudni akarv\u00e1n: vajjon szerencs\u00e9ss\u00e9 teszi-\u00e9 az \u00dar az \u00f5 \u00fatj\u00e1t, vagy nem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor a tev\u00e9k m\u00e1r eleget ittak, el\u00e9v\u00f5n az ember egy aranyf\u00fcgg\u00f5t, a melynek s\u00falya f\u00e9l siklus, \u00e9s k\u00e9t karpereczet, a melynek s\u00falya t\u00edz arany.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s monda: Kinek a le\u00e1nya [vagy] te? k\u00e9rlek mondd meg n\u00e9kem: van-\u00e9 a te aty\u00e1dnak h\u00e1z\u00e1ban h\u00e1l\u00e1sra val\u00f3 hely\u00fcnk?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az pedig felele n\u00e9ki: Bethu\u00e9l le\u00e1nya vagyok a Milkha fi\u00e1\u00e9, a kit \u00f5 N\u00e1khornak sz\u00fblt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Azt is mond\u00e1: Szalma is, abrak is b\u00f5ven van min\u00e1lunk, \u00e9s h\u00e1l\u00e1sra val\u00f3 hely is van.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Meghajt\u00e1 az\u00e9rt mag\u00e1t az ember, \u00e9s im\u00e1d\u00e1 az Urat.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s monda: \u00c1ldott az \u00dar az \u00e9n uramnak \u00c1brah\u00e1mnak Istene, ki nem vonta meg az \u00f5 irgalmass\u00e1g\u00e1t \u00e9s h\u00fbs\u00e9g\u00e9t az \u00e9n uramt\u00f3l. Az \u00dar vez\u00e9rlett engem ez \u00fatamban az \u00e9n uram atyjafiainak h\u00e1z\u00e1hoz.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Elfuta azonk\u00f6zben a le\u00e1nyz\u00f3, \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9 az \u00f5 anyja h\u00e1z\u00e1ban, a mint ezek [t\u00f6rt\u00e9ntek].\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Vala pedig Rebek\u00e1nak egy b\u00e1tyja, kinek neve L\u00e1b\u00e1n vala. \u00c9s kifutamod\u00e9k L\u00e1b\u00e1n ahhoz az emberhez a forr\u00e1shoz.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mert mikor l\u00e1tta a f\u00fcgg\u00f5t, \u00e9s a pereczeket az \u00f5 h\u00fag\u00e1nak karjain, \u00e9s hallotta h\u00fag\u00e1nak Rebek\u00e1nak besz\u00e9d\u00e9t, a ki ezt mondja vala: \u00cdgy sz\u00f3la n\u00e9kem az a f\u00e9rfi\u00fa; akkor m\u00e9ne ki a f\u00e9rfi\u00fahoz; \u00e9s \u00edm\u00e9 ez ott \u00e1ll vala a tev\u00e9k mellett a forr\u00e1sn\u00e1l.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s monda: J\u00f5jj be Istennek \u00e1ldott embere; mit \u00e1llasz ide kinn? holott \u00e9n elk\u00e9sz\u00edtettem a h\u00e1zat, \u00e9s a tev\u00e9knek is van hely.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Bem\u00e9ne az\u00e9rt a f\u00e9rfi\u00fa a h\u00e1zhoz, \u00f5 pedig lenyergel\u00e9 a tev\u00e9ket, \u00e9s ada a tev\u00e9knek szalm\u00e1t \u00e9s abrakot; \u00e9s vizet az \u00f5 l\u00e1bai megmos\u00e1s\u00e1ra \u00e9s az emberek l\u00e1bainak, kik \u00f5 vele val\u00e1nak.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s enni val\u00f3t tev\u00e9nek eleibe, de \u00f5 monda: Nem eszem, m\u00edg el nem mondom az \u00e9n besz\u00e9demet. \u00c9s sz\u00f3la: Mondd el.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt: \u00c9n az \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1ja vagyok.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Az \u00dar pedig igen meg\u00e1ldotta az \u00e9n uramat, \u00fagy hogy nagygy\u00e1 lett: mert adott n\u00e9ki juhokat, barmokat, ez\u00fcst\u00f6t, aranyat, szolg\u00e1kat, szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyokat, tev\u00e9ket, szamarakat.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s S\u00e1ra az \u00e9n uramnak feles\u00e9ge fiat sz\u00fblt az \u00e9n uramnak, az \u00f5 v\u00e9ns\u00e9g\u00e9ben, \u00e9s annak ad\u00e1 minden\u00e9t, a mije van.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Engem pedig megesk\u00fcdtetett az \u00e9n uram, mondv\u00e1n: Ne v\u00e9gy feles\u00e9get az \u00e9n fiamnak a Kananeusok le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fbl, a kiknek f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9n lakom.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Hanem menj el az \u00e9n aty\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s az \u00e9n rokons\u00e1gom k\u00f6z\u00e9, hogy [onnan] v\u00e9gy feles\u00e9get az \u00e9n fiamnak.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Mikor pedig azt mond\u00e1m az \u00e9n uramnak: H\u00e1tha nem akarna velem az a le\u00e1nyz\u00f3 elj\u00f5ni?\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Monda n\u00e9kem: Az \u00dar, a kinek \u00e9n sz\u00edne el\u00f5tt j\u00e1rtam, elbocs\u00e1tja az \u00f5 angyal\u00e1t teveled, \u00e9s szerencs\u00e9ss\u00e9 teszi a te \u00fatadat, hogy feles\u00e9get vehess az \u00e9n fiamnak az \u00e9n nemzets\u00e9gem k\u00f6z\u00fbl, \u00e9s az \u00e9n aty\u00e1m h\u00e1z\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Csak akkor leszesz f\u00f6lmentve esket\u00e9sem al\u00f3l, ha elmen\u00e9ndesz az \u00e9n nemzets\u00e9gem k\u00f6z\u00e9; \u00e9s ha nem adj\u00e1k oda: ment leszesz az \u00e9n esket\u00e9sem al\u00f3l.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Mikor ma a forr\u00e1shoz \u00e9rkez\u00e9m, mond\u00e9k: Uram, \u00e9n uramnak, \u00c1brah\u00e1mnak Istene, vajha szerencs\u00e9ss\u00e9 tenn\u00e9d az \u00e9n \u00fatamat, melyen j\u00e1rok:\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n e forr\u00e1s mellett \u00e1llok; \u00e9s legyen, hogy az a hajadon, a ki kij\u00f6n vizet mer\u00edteni, s a kinek azt mondom: Adj innom n\u00e9kem egy kev\u00e9s vizet a te vedredb\u00f5l,\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s az ezt mondja n\u00e9kem: Te is igy\u00e1l, \u00e9s a te tev\u00e9idnek is mer\u00edtek; az legyen a feles\u00e9g, a kit az \u00dar az \u00e9n uram fi\u00e1nak rendelt.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9n m\u00e9g el sem v\u00e9geztem vala az \u00e9n sz\u00edvemben a besz\u00e9det, \u00e9s \u00edm\u00e9 kij\u00f5 vala Rebeka, vedr\u00e9vel a v\u00e1ll\u00e1n, \u00e9s lem\u00e9ne a forr\u00e1sra \u00e9s mer\u00edte, \u00e9n pedig mond\u00e9k n\u00e9ki: Adj innom k\u00e9rlek.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00d5 pedig sietett \u00e9s leereszt\u00e9 az \u00f5 vedr\u00e9t \u00e9s monda: Igy\u00e1l, s\u00f5t a te tev\u00e9idnek is inni adok; \u00e9s \u00e9n iv\u00e1m, s a tev\u00e9knek is inni ada.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rdez\u00e9m \u00f5t \u00e9s mond\u00e9k: Ki le\u00e1nya vagy? \u00f5 pedig felele: Bethu\u00e9lnek, a N\u00e1khor fi\u00e1nak le\u00e1nya vagyok, a kit Milkha sz\u00fblt vala \u00f5n\u00e9ki. Ekkor a f\u00fcgg\u00f5t orr\u00e1ba, \u00e9s e pereczeket karjaira tev\u00e9m.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Meghajtv\u00e1n az\u00e9rt magamat, im\u00e1d\u00e1m az Urat, \u00e9s \u00e1ld\u00e1m az Urat, az \u00e9n uramnak \u00c1brah\u00e1mnak Isten\u00e9t, ki engem igaz \u00faton vez\u00e9relt, hogy az \u00e9n uram atyjafi\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t vegyem az \u00f5 fi\u00e1nak [feles\u00e9g\u00fbl.]\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Most az\u00e9rt, ha szeretettel \u00e9s h\u00fbs\u00e9ggel akartok lenni az \u00e9n uramhoz, mondj\u00e1tok meg; ha pedig nem, adj\u00e1tok tudtomra, hogy \u00e9n vagy jobbra vagy balra forduljak.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "\u00c9s felele L\u00e1b\u00e1n \u00e9s Bethu\u00e9l, \u00e9s mond\u00e1nak: Az \u00dart\u00f3l van e dolog: Nem mondhatunk neked sem j\u00f3t, sem rosszat.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 el\u00f5tted van Rebeka, vegyed, menj el; \u00e9s legyen feles\u00e9ge a te urad fi\u00e1nak, a mint az \u00dar elv\u00e9gezte.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mint hallja vala az \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1ja azoknak besz\u00e9d\u00e9t, meghajt\u00e1 mag\u00e1t a f\u00f6ldig az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "\u00c9s hoza el\u00f5 a szolga ez\u00fcst ed\u00e9nyeket \u00e9s arany ed\u00e9nyeket \u00e9s ruh\u00e1kat, \u00e9s ad\u00e1 azokat Rebek\u00e1nak: dr\u00e1ga aj\u00e1nd\u00e9kokat ada az \u00f5 b\u00e1tyj\u00e1nak is \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1nak.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Ev\u00e9nek azut\u00e1n \u00e9s iv\u00e1nak, \u00f5 \u00e9s a f\u00e9rfiak, a kik \u00f5 vele val\u00e1nak, \u00e9s ott h\u00e1l\u00e1nak. Mikor pedig felkel\u00e9nek reggel, monda: Bocs\u00e1ssatok el engem az \u00e9n uramhoz.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Monda pedig a le\u00e1ny b\u00e1tyja \u00e9s anyja: Maradjon vel\u00fcnk a le\u00e1ny m\u00e9g vagy t\u00edz napig, azut\u00e1n menjen el.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "A [szolga pedig] monda n\u00e9kik: Ne k\u00e9sleljetek meg engem, holott az \u00dar szerencs\u00e9ss\u00e9 tette az \u00e9n \u00fatamat; bocs\u00e1ssatok el az\u00e9rt engem, hogy menjek az \u00e9n uramhoz.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Mond\u00e1nak akkor: H\u00edvjuk el\u00f5 a le\u00e1nyt, \u00e9s k\u00e9rdj\u00fck meg \u00f5t.\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00edt\u00e1k az\u00e9rt Rebek\u00e1t, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Akarsz-\u00e9 elmenni e f\u00e9rfi\u00faval? \u00e9s monda: Elmegyek.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "Elbocs\u00e1t\u00e1k az\u00e9rt Rebek\u00e1t, az \u00f5 h\u00fagokat, \u00e9s az \u00f5 dajk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s az \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 embereit.\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1k Rebek\u00e1t, \u00e9s mond\u00e1k n\u00e9ki: Te mi h\u00fagunk! szaporodj\u00e1l ezerszer val\u00f3 ezerig. \u00c9s b\u00edrja a te magod az \u00f5 ellens\u00e9geinek kapuj\u00e1t.\n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": 61,
                    "verse": "\u00c9s felkele Rebeka \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyai, \u00e9s fel\u00fbl\u00e9nek a tev\u00e9kre, s k\u00f6vet\u00e9k azt a f\u00e9rfi\u00fat. \u00cdgy vev\u00e9 a szolga Rebek\u00e1t, \u00e9s elm\u00e9ne.\n"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": 62,
                    "verse": "Izs\u00e1k pedig visszaj\u00f5 vala a Lakhai R\u00f3i forr\u00e1st\u00f3l; \u00e9s lakik vala a d\u00e9li tartom\u00e1nyban.\n"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": 63,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne Izs\u00e1k este fel\u00e9 elm\u00e9lkedni a mez\u00f5re, \u00e9s felemel\u00e9 szemeit \u00e9s l\u00e1t\u00e1, hogy \u00edm\u00e9 tev\u00e9k j\u00f5nek.\n"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": 64,
                    "verse": "Rebeka is felemel\u00e9 szemeit s megl\u00e1t\u00e1 Izs\u00e1kot, \u00e9s lesz\u00e1lla a tev\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": 65,
                    "verse": "\u00c9s monda a szolg\u00e1nak: Kicsoda az a f\u00e9rfi\u00fa, a ki a mez\u00f5n el\u00f5nkbe j\u00f5? A szolga pedig monda: Az \u00e9n uram \u00f5. Akkor fogta a f\u00e1tyolt \u00e9s elfedez\u00e9 mag\u00e1t.\n"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": 66,
                    "verse": "Elbesz\u00e9l\u00e9 azut\u00e1n a szolga Izs\u00e1knak mindazokat a dolgokat, a melyeket cselekedett vala.\n"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": 67,
                    "verse": "Izs\u00e1k pedig beviv\u00e9 [Rebek\u00e1t] S\u00e1r\u00e1nak az \u00f5 anyj\u00e1nak s\u00e1tor\u00e1ba. \u00c9s elvev\u00e9 Rebek\u00e1t \u00e9s l\u00f5n n\u00e9ki feles\u00e9ge \u00e9s szeret\u00e9 \u00f5t. S megvigasztal\u00f3d\u00e9k Izs\u00e1k az \u00f5 anyja [hal\u00e1la] ut\u00e1n.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m pedig ism\u00e9t v\u00f5n mag\u00e1nak feles\u00e9get, kinek neve Ket\u00far\u00e1h vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s az sz\u00fbl\u00e9 n\u00e9ki Zimr\u00e1nt, Joks\u00e1nt, M\u00e9d\u00e1nt, Midi\u00e1nt, Isb\u00e1kot \u00e9s Suakhot.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Joks\u00e1n pedig nemz\u00e9 S\u00e9b\u00e1t, \u00e9s D\u00e9d\u00e1nt. D\u00e9d\u00e1nnak pedig fiai val\u00e1nak: Assurim, Let\u00fasim \u00e9s Leummim.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "S Midi\u00e1nnak fiai: \u00c9fah, \u00c9fer, H\u00e1nok, Abida \u00e9s Eldaah: Mind ezek Ket\u00far\u00e1hnak fiai.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Valamije pedig \u00c1brah\u00e1mnak vala, mindazt Izs\u00e1knak adta vala.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az \u00e1gyasok fiainak pedig, a kik \u00c1brah\u00e1m\u00e9i val\u00e1nak, ada \u00c1brah\u00e1m aj\u00e1nd\u00e9kokat, \u00e9s elk\u00fcld\u00e9 azokat az \u00f5 fia mell\u00f5l, Izs\u00e1k mell\u00f5l m\u00e9g \u00e9lt\u00e9ben napkelet fel\u00e9, napkeleti tartom\u00e1nyba.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "S ezek \u00c1brah\u00e1m \u00e9lete esztendeinek napjai, melyeket \u00e9lt: sz\u00e1z hetven\u00f6t esztend\u00f5.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00fal\u00e9k \u00e9s meghala \u00c1brah\u00e1m, j\u00f3 v\u00e9ns\u00e9gben, \u00f6regen \u00e9s betelve az [\u00e9lettel], \u00e9s takar\u00edttat\u00e9k az \u00f5 n\u00e9p\u00e9hez.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s eltemet\u00e9k \u00f5t Izs\u00e1k \u00e9s Ism\u00e1el az \u00f5 fiai a Makpel\u00e1 barlangj\u00e1ban, Efronnak, a Khitteus Czoh\u00e1r fi\u00e1nak mezej\u00e9ben, mely Mamr\u00e9 \u00e1tellen\u00e9ben van.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Abban a mez\u00f5ben, melyet \u00c1brah\u00e1m a Kh\u00e9th fiait\u00f3l vett vala: ott temettetett el \u00c1brah\u00e1m \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9ge S\u00e1ra.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "L\u00f5n pedig \u00c1brah\u00e1m hal\u00e1la ut\u00e1n, meg\u00e1ld\u00e1 Isten az \u00f5 fi\u00e1t Izs\u00e1kot; Izs\u00e1k pedig lakoz\u00e9k a Lakhai R\u00f3i forr\u00e1s\u00e1n\u00e1l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ezek pedig \u00c1brah\u00e1m fi\u00e1nak Ism\u00e1elnek nemzets\u00e9gei, a kit az \u00c9gyiptombeli H\u00e1g\u00e1r a S\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3ja sz\u00fblt vala \u00c1brah\u00e1mnak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ezek az Ism\u00e1el fiainak nevei, nev\u00f6k s nemzets\u00e9g\u00f6k szerint: Ism\u00e1elnek els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte Neb\u00e1j\u00f3t, azut\u00e1n K\u00e9dar, Adbe\u00e9l \u00e9s Mibsz\u00e1m.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s Misma, D\u00famah \u00e9s Massza.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hadar, Th\u00e9ma, Jet\u00far, N\u00e1fis \u00e9s Kedmah.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ezek az Ism\u00e1el fiai, \u00e9s ezek azoknak nevei udvaraikban, falvaikban; tizenk\u00e9t fejedelem az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6k szerint.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezek pedig az Ism\u00e1el \u00e9let\u00e9nek esztendei: sz\u00e1z harminczk\u00e9t esztend\u00f5. \u00c9s kim\u00fal\u00e9k \u00e9s meghala, \u00e9s takar\u00edttat\u00e9k az \u00f5 n\u00e9p\u00e9hez.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Lakoztak pedig Havil\u00e1t\u00f3l fogva S\u00farig, a mely \u00c9gyiptom \u00e1tellen\u00e9ben van, a merre Assiri\u00e1ba mennek. Minden atyjafi\u00e1val szemben esett az \u00f5 [lak\u00e1sa].\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ezek pedig Izs\u00e1knak az \u00c1brah\u00e1m fi\u00e1nak nemzets\u00e9gei: \u00c1brah\u00e1m nemz\u00e9 Izs\u00e1kot.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Izs\u00e1k pedig negyven esztend\u00f5s vala, a mikor feles\u00e9g\u00fbl vette Rebek\u00e1t a Siri\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Bethu\u00e9lnek le\u00e1ny\u00e1t, M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1b\u00f3l, a Siri\u00e1b\u00f3l val\u00f3 L\u00e1b\u00e1nnak h\u00fag\u00e1t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6ny\u00f6rge Izs\u00e1k az \u00darnak az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9\u00e9rt, mivelhogy magtalan vala, \u00e9s az \u00dar meghallgat\u00e1 \u00f5t: \u00e9s teherbe es\u00e9k Rebeka, az \u00f5 feles\u00e9ge.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Tusakodnak vala pedig a fiak az \u00f5 m\u00e9h\u00e9ben. Akkor monda: Ha \u00edgy van, mi\u00e9rt vagyok \u00e9n \u00edgy? Elm\u00e9ne az\u00e9rt, hogy megk\u00e9rdezze az Urat.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar \u00f5n\u00e9ki: K\u00e9t nemzets\u00e9g van a te m\u00e9hedben; \u00e9s k\u00e9t n\u00e9p v\u00e1lik ki a te bels\u00f5db\u00f5l, egyik n\u00e9p a m\u00e1sik n\u00e9pn\u00e9l er\u00f5sebb lesz, \u00e9s a nagyobbik szolg\u00e1l a kisebbiknek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s betel\u00e9nek az \u00f5 sz\u00fcl\u00e9s\u00e9nek napjai, \u00e9s \u00edm\u00e9 kett\u00f5s\u00f6k val\u00e1nak az \u00f5 m\u00e9h\u00e9ben.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6ve az els\u00f5; vereses vala, mindenest\u00f5l sz\u00f5r\u00f6s, mint egy lazsnak; az\u00e9rt nevez\u00e9k nev\u00e9t \u00c9zsa\u00fanak.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Azut\u00e1n kij\u00f6ve az \u00f5 atyjafia, kez\u00e9vel \u00c9zsa\u00fa sark\u00e1ba fog\u00f3dzva; az\u00e9rt nevez\u00e9k nev\u00e9t J\u00e1k\u00f3bnak. Izs\u00e1k pedig hatvan esztend\u00f5s vala, a mikor ezek sz\u00fclet\u00e9nek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s felneveked\u00e9nek a gyermekek, \u00e9s \u00c9zsa\u00fa vad\u00e1szathoz \u00e9rt\u00f5 mezei ember vala; J\u00e1k\u00f3b pedig szel\u00edd ember, s\u00e1torban lakoz\u00f3.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Szereti vala az\u00e9rt Izs\u00e1k \u00c9zsa\u00fat, mert sz\u00e1ja\u00edze szerint vala a vad; Rebeka pedig szereti vala J\u00e1k\u00f3bot.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b egyszer valami f\u00f5zel\u00e9ket f\u00f5ze, \u00e9s \u00c9zsa\u00fa megj\u00f6v\u00e9n elf\u00e1radva a mez\u00f5r\u00f5l,\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Monda \u00c9zsa\u00fa J\u00e1k\u00f3bnak: Engedd, hogy ehessem a veres \u00e9telb\u00f5l, mert f\u00e1radt vagyok. Ez\u00e9rt nevez\u00e9k nev\u00e9t Edomnak.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig monda: Add el h\u00e1t n\u00e9kem azonnal a te els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gedet.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c9zsa\u00fa; \u00cdm\u00e9 \u00e9n halni j\u00e1rok, mire val\u00f3 h\u00e1t n\u00e9kem az \u00e9n els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gem?\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e1k\u00f3b: Esk\u00fcdj\u00e9l meg h\u00e1t n\u00e9kem azonnal, \u00e9s megesk\u00fcv\u00e9k n\u00e9ki \u00e9s elad\u00e1 az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9g\u00e9t J\u00e1k\u00f3bnak.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "S akkor J\u00e1k\u00f3b ada \u00c9zsa\u00fanak kenyeret, \u00e9s f\u00f5tt lencs\u00e9t, \u00e9s ev\u00e9k \u00e9s iv\u00e9k, \u00e9s felkele \u00e9s elm\u00e9ne. \u00cdgy vet\u00e9 meg \u00c9zsa\u00fa az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9get.\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00f5n pedig \u00e9hs\u00e9g az orsz\u00e1gban, amaz els\u00f5 \u00e9hs\u00e9g ut\u00e1n, mely \u00c1brah\u00e1m idej\u00e9ben vala. Elm\u00e9ne az\u00e9rt Izs\u00e1k Abim\u00e9lekhez a Filiszteusok kir\u00e1ly\u00e1hoz G\u00e9r\u00e1rba.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert megjelent vala n\u00e9ki az \u00dar \u00e9s ezt mondotta vala: Ne menj al\u00e1 \u00c9gyiptomba! lakj\u00e1l azon a f\u00f6ld\u00f6n, melyet mond\u00e1ndok ten\u00e9ked.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Tart\u00f3zkodj\u00e1l ezen a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s \u00e9n veled leszek \u00e9s meg\u00e1ldalak t\u00e9ged; mert ten\u00e9ked \u00e9s a te magodnak adom mind ezeket a f\u00f6ldeket, hogy meger\u00f5s\u00edtsem az esk\u00fcv\u00e9st, melylyel megesk\u00fcdtem \u00c1brah\u00e1mnak a te aty\u00e1dnak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s megsokas\u00edtom a te magodat mint az \u00e9g csillagait, \u00e9s a te magodnak adom mind ezeket a f\u00f6ldeket: \u00e9s meg\u00e1ldatnak a te magodban a f\u00f6ldnek minden nemzets\u00e9gei;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mivelhogy hallgata \u00c1brah\u00e1m az \u00e9n szavamra: \u00e9s megtartotta a megtartand\u00f3kat, parancsolataimat, rendel\u00e9seimet \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeimet.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Lakoz\u00e9k az\u00e9rt Izs\u00e1k G\u00e9r\u00e1rban.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mikor annak a helynek lakosai az \u00f5 feles\u00e9ge fel\u00f5l k\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6d\u00e9nek, azt mondja vala: \u00e9n h\u00fagom \u00f5. Mert f\u00e9l vala azt mondani: \u00e9n feles\u00e9gem; [gondolv\u00e1n:] nehogy meg\u00f6ljenek engem e helynek lakosai Rebek\u00e1\u00e9rt, mivelhogy sz\u00e9p \u00e1br\u00e1zat\u00fa \u00f5.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n id\u00f5 mult\u00e1val, hogy Abim\u00e9lek a Filiszteusok kir\u00e1lya kitekintv\u00e9n az ablakon, l\u00e1t\u00e1 Izs\u00e1kot enyelegni Rebek\u00e1val az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9vel.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ki\u00e1lta az\u00e9rt Abim\u00e9lek Izs\u00e1knak, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9 bizony feles\u00e9ged \u00f5; hogyan mondhattad [teh\u00e1t:] h\u00fagom \u00f5!? \u00c9s monda neki Izs\u00e1k: Mert azt gondol\u00e1m, netal\u00e1n m\u00e9g meg kell halnom miatta.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda Abim\u00e9lek: Mi\u00e9rt m\u00edvelted ezt mi vel\u00fcnk? Kev\u00e9sbe m\u00falt, hogy feles\u00e9geddel nem h\u00e1lt valaki a n\u00e9p k\u00f6z\u00fbl, \u00e9s b\u00fbnt hozt\u00e1l volna mi re\u00e1nk.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Parancsola az\u00e9rt Abim\u00e9lek mind az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, ezt mondv\u00e1n: A ki ezt az embert vagy ennek feles\u00e9g\u00e9t illet\u00e9ndi, bizonynyal meg kell halnia.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s vete Izs\u00e1k azon a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s lett n\u00e9ki abban az esztend\u00f5ben sz\u00e1z annyia, mert meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5t az \u00dar.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s gyarapod\u00e9k az a f\u00e9rfi\u00fa, \u00e9s el\u00e9bb-el\u00e9bb megy vala a gyarapod\u00e1sban, m\u00edgnem igen nagygy\u00e1 l\u00f5n.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s vala n\u00e9ki apr\u00f3 \u00e9s \u00f6reg barma \u00e9s sok csel\u00e9dje, s irigyked\u00e9nek ez\u00e9rt re\u00e1 a Filiszteusok.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s mindazokat a k\u00fatakat, melyeket az \u00f5 atyj\u00e1nak szolg\u00e1i \u00c1brah\u00e1mnak az \u00f5 atyj\u00e1nak idej\u00e9ben \u00e1stak vala, beh\u00e1ny\u00e1k a Filiszteusok, \u00e9s bet\u00f6lt\u00e9k azokat f\u00f6lddel.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s monda Abim\u00e9lek Izs\u00e1knak: Menj el k\u00f6z\u00fbl\u00fcnk, mert sokkal hatalmasabb\u00e1 lett\u00e9l n\u00e1lunkn\u00e1l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt onnan Izs\u00e1k, \u00e9s G\u00e9r\u00e1r v\u00f6lgy\u00e9ben von\u00e1 fel s\u00e1trait, \u00e9s ott lak\u00e9k.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t meg\u00e1s\u00e1 Izs\u00e1k a k\u00fatakat, a melyeket \u00e1stak vala az \u00f5 atyj\u00e1nak \u00c1brah\u00e1mnak idej\u00e9ben, de a melyeket \u00c1brah\u00e1m holta ut\u00e1n beh\u00e1nytak vala a Filiszteusok, \u00e9s azokkal a nevekkel nevez\u00e9 azokat, a mely neveket adott vala azoknak az \u00f5 atyja.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Izs\u00e1k szolg\u00e1i pedig \u00e1snak vala a v\u00f6lgyben, \u00e9s \u00e9l\u00f5 v\u00edznek forr\u00e1s\u00e1ra akad\u00e1nak ott.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "G\u00e9r\u00e1r p\u00e1sztorai pedig verseng\u00e9nek Izs\u00e1k p\u00e1sztoraival, mondv\u00e1n: Mi\u00e9nk a v\u00edz. Ez\u00e9rt nevez\u00e9 a k\u00fatnak nev\u00e9t \u00c9szeknek, mivelhogy czivakodtak vala \u00f5 vele.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "M\u00e1s k\u00fatat is \u00e1s\u00e1nak s azon is verseng\u00e9nek, az\u00e9rt annak nev\u00e9t Szitn\u00e1nak nevez\u00e9.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s tov\u00e1bb vonula onnan \u00e9s \u00e1sa m\u00e1s k\u00fatat, a mely miatt nem verseng\u00e9nek; az\u00e9rt nevez\u00e9 nev\u00e9t Rehob\u00f3thnak, \u00e9s monda: Imm\u00e1r t\u00e1gas helyet szerzett az \u00dar min\u00e9k\u00fcnk, \u00e9s szaporodhatunk a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Felm\u00e9ne pedig onnan Be\u00e9rseb\u00e1ba.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s megjelen\u00e9k n\u00e9ki az \u00dar azon \u00e9jszaka, \u00e9s monda: \u00c9n vagyok \u00c1brah\u00e1mnak a te aty\u00e1dnak Istene: Ne f\u00e9lj, mert te veled vagyok, \u00e9s meg\u00e1ldalak t\u00e9ged, \u00e9s megsokas\u00edtom a te magodat \u00c1brah\u00e1m\u00e9rt, az \u00e9n szolg\u00e1m\u00e9rt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Olt\u00e1rt \u00e9p\u00edte az\u00e9rt ott, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fbl h\u00edv\u00e1 az \u00darnak nev\u00e9t, s felvon\u00e1 ott az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1t; Izs\u00e1k szolg\u00e1i pedig k\u00fatat \u00e1s\u00e1nak ottan.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Abim\u00e9lek pedig elm\u00e9ne \u00f5 hozz\u00e1 G\u00e9r\u00e1rb\u00f3l \u00e9s Akhuzz\u00e1th az \u00f5 bar\u00e1tja, meg Pikh\u00f3l az \u00f5 hadvez\u00e9re.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik Izs\u00e1k: Mi\u00e9rt j\u00f6ttetek \u00e9n hozz\u00e1m, holott gy\u00fbl\u00f6lt\u00f6k engem s el\u00fbztetek magatok k\u00f6z\u00fbl?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00d5k pedig mond\u00e1k: L\u00e1tv\u00e1n l\u00e1ttuk, hogy az \u00dar van te veled, \u00e9s mond\u00e1nk: legyen esk\u00fcv\u00e9s mi k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, k\u00f6zt\u00fcnk \u00e9s te k\u00f6z\u00f6tted; \u00e9s k\u00f6ss\u00fcnk frigyet teveled,\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Hogy minket gonoszszal nem illetsz, valamint mi sem b\u00e1ntottunk t\u00e9ged, \u00e9s a mint csak j\u00f3t cselekedt\u00fcnk veled, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9ggel bocs\u00e1tottunk el magunkt\u00f3l. Te m\u00e1r az \u00dar \u00e1ldott embere vagy.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Akkor vend\u00e9gs\u00e9get szerze n\u00e9kik \u00e9s ev\u00e9nek \u00e9s iv\u00e1nak.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Reggel pedig felkelv\u00e9n, egym\u00e1snak megesk\u00fcv\u00e9nek, \u00e9s elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5ket Izs\u00e1k, \u00e9s elmen\u00e9nek \u00f5 t\u00f5le b\u00e9kess\u00e9ggel.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ugyanaz nap elj\u00f6v\u00e9nek az Izs\u00e1k szolg\u00e1i, \u00e9s h\u00edrt hoz\u00e1nak n\u00e9ki a k\u00fat fel\u00f5l, melyet \u00e1stak vala; \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Tal\u00e1ltunk vizet.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "S elnevez\u00e9 azt Sib\u00e1hnak: Azok\u00e1\u00e9rt annak a v\u00e1rosnak neve Be\u00e9rseba mind e mai napig.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s mikor \u00c9zsa\u00fa negyven esztend\u00f5s vala, feles\u00e9g\u00fbl vev\u00e9 Jehudithot, a Khitteus Be\u00e9ri le\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s Boszm\u00e1tot a Khitteus Elon le\u00e1ny\u00e1t.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5k val\u00e1nak Izs\u00e1knak \u00e9s Rebek\u00e1nak lelke keser\u00fbs\u00e9ge.\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mikor megv\u00e9nhedett vala Izs\u00e1k, \u00e9s szemei annyira meghom\u00e1lyosodtak vala, hogy nem l\u00e1tott, sz\u00f3l\u00edt\u00e1 a nagyobbik fi\u00e1t \u00c9zsa\u00fat, \u00e9s monda n\u00e9ki: Fiam; \u00e9s ez monda n\u00e9ki: Imhol vagyok.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda: \u00cdm\u00e9 megv\u00e9nhedtem; nem tudom hal\u00e1lom napj\u00e1t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Most teh\u00e1t vedd fel k\u00e9rlek a te fegyvereidet, tegzedet \u00e9s k\u00e9z\u00edvedet, \u00e9s menj ki a mez\u00f5re, \u00e9s vad\u00e1szsz \u00e9nn\u00e9kem vadat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lj n\u00e9kem kedvem szerint val\u00f3 \u00e9telt, \u00e9s hozd el n\u00e9kem, hogy egyem: hogy meg\u00e1ldjon t\u00e9ged az \u00e9n lelkem minekel\u00f5tte meghalok.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Rebeka pedig meghall\u00e1, a mit Izs\u00e1k az \u00f5 fi\u00e1nak \u00c9zsa\u00fanak monda; s a mint elm\u00e9ne \u00c9zsa\u00fa a mez\u00f5re, hogy vadat vad\u00e1szszon \u00e9s hozzon:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Sz\u00f3la Rebeka J\u00e1k\u00f3bnak az \u00f5 fi\u00e1nak mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 hall\u00e1m, hogy aty\u00e1d sz\u00f3la b\u00e1ty\u00e1dnak \u00c9zsa\u00fanak mondv\u00e1n:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hozz n\u00e9kem vadat, \u00e9s csin\u00e1lj n\u00e9kem kedvem szerint val\u00f3 \u00e9telt, hogy egyem; \u00e9s meg\u00e1ldjalak t\u00e9ged az \u00dar el\u00f5tt, minekel\u00f5tte meghalok.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Most az\u00e9rt fiam, hallgass az \u00e9n szavamra, a mit \u00e9n parancsolok n\u00e9ked.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Menj el, k\u00e9rlek, a ny\u00e1jhoz, \u00e9s hozz n\u00e9kem onnan k\u00e9t kecskeg\u00f6d\u00f6ly\u00e9t a jav\u00e1b\u00f3l, hogy csin\u00e1ljak azokb\u00f3l a te aty\u00e1dnak kedve szerint val\u00f3 \u00e9telt, a mint \u00f5 szereti.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Te pedig beviszed aty\u00e1dnak, hogy egy\u00e9k, az\u00e9rt, hogy t\u00e9ged \u00e1ldjon meg, minekel\u00f5tte meghal.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig monda Rebek\u00e1nak az \u00f5 anyj\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 az \u00e9n b\u00e1ty\u00e1m \u00c9zsa\u00fa sz\u00f5r\u00f6s ember, \u00e9n pedig sima vagyok.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Netal\u00e1n megtapogat engem az \u00e9n aty\u00e1m s olyan leszek el\u00f5tte, mint valami csal\u00f3, \u00e9s akkor \u00e1tkot \u00e9s nem \u00e1ld\u00e1st hozok magamra.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00f5 anyja: Re\u00e1m sz\u00e1lljon a te \u00e1tkod fiam, csak hallgass az \u00e9n szavamra, \u00e9s menj \u00e9s hozd el n\u00e9kem.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt, \u00e9s elhoz\u00e1, \u00e9s viv\u00e9 az \u00f5 anyj\u00e1nak; \u00e9s az \u00f5 anyja \u00e9telt k\u00e9sz\u00edte, a mint szereti vala az \u00f5 atyja.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9 Rebeka az \u00f5 nagyobbik fi\u00e1nak \u00c9zsa\u00fanak dr\u00e1ga ruh\u00e1it, melyek \u00f5 n\u00e1la otthon val\u00e1nak, \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9 J\u00e1k\u00f3bot az \u00f5 kisebbik fi\u00e1t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A kecskeg\u00f6d\u00f6ly\u00e9k b\u00f5r\u00e9vel pedig bebor\u00edt\u00e1 az \u00f5 kezeit, \u00e9s nyak\u00e1nak simas\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9telt a melyet k\u00e9sz\u00edtett vala, keny\u00e9rrel egy\u00fctt ad\u00e1 J\u00e1k\u00f3bnak az \u00f5 fi\u00e1nak kez\u00e9be.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne az \u00f5 atyj\u00e1hoz \u00e9s monda: Aty\u00e1m! \u00e9s az monda: \u00cdmhol vagyok. Ki vagy te fiam?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Monda J\u00e1k\u00f3b az \u00f5 atyj\u00e1nak: \u00c9n [vagyok] \u00c9zsa\u00fa a te els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tted, ak\u00e9pen cselekedtem a mint parancsol\u00e1d, kelj fel, k\u00e9rlek, \u00fblj le \u00e9s egy\u00e9l vad\u00e1szatomb\u00f3l, hogy meg\u00e1ldjon engem a te lelked.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s monda Izs\u00e1k az \u00f5 fi\u00e1nak: Hogy van az, hogy ily hamar tal\u00e1lt\u00e1l, fiam? \u00c9s felele: Mert az \u00dar, a te Istened hozta el\u00f5mbe.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda Izs\u00e1k J\u00e1k\u00f3bnak: Jer k\u00f6zelebb, k\u00e9rlek, hadd tapogassalak meg fiam: hogy vajjon te vagy-\u00e9 az \u00e9n fiam \u00c9zsa\u00fa vagy nem?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Oda m\u00e9ne teh\u00e1t J\u00e1k\u00f3b Izs\u00e1khoz az \u00f5 atyj\u00e1hoz, a ki megtapogatv\u00e1n \u00f5t, monda: A sz\u00f3 J\u00e1k\u00f3b szava, de a kezek \u00c9zsa\u00fa kezei.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s nem ismer\u00e9 meg \u00f5t, mivelhogy kezei sz\u00f5r\u00f6sek val\u00e1nak mint \u00c9zsa\u00fanak az \u00f5 b\u00e1tyj\u00e1nak kezei; annakok\u00e1\u00e9rt meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5t.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s monda: Te vagy fiam \u00c9zsa\u00fa? Felele: \u00c9n vagyok.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az pedig monda: Hozd ide, hadd egyem az \u00e9n fiam vad\u00e1szat\u00e1b\u00f3l, hogy meg\u00e1ldjon t\u00e9ged az \u00e9n lelkem; \u00e9s oda viv\u00e9, \u00e9s ev\u00e9k; bort is vive n\u00e9ki \u00e9s iv\u00e9k.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9ki Izs\u00e1k az \u00f5 atyja: Jer k\u00f6zelebb fiam, \u00e9s cs\u00f3kolj meg engem.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Oda m\u00e9ne az\u00e9rt, \u00e9s megcs\u00f3kol\u00e1 \u00f5t: s meg\u00e9rezv\u00e9n ruh\u00e1inak szag\u00e1t, meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5t, \u00e9s monda: L\u00e1m az \u00e9n fiamnak illatja olyan, mint a mez\u00f5nek illatja, a melyet meg\u00e1ldott az \u00dar.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Adjon az Isten ten\u00e9ked az \u00e9g harmat\u00e1b\u00f3l, \u00e9s a f\u00f6ld k\u00f6v\u00e9rs\u00e9g\u00e9b\u00f5l, \u00e9s gabon\u00e1nak \u00e9s bornak b\u00f5s\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "N\u00e9pek szolg\u00e1ljanak n\u00e9ked \u00e9s nemzets\u00e9gek hajoljanak meg el\u00f5tted; l\u00e9gy \u00far a te aty\u00e1dfiain, \u00e9s hajoljanak meg el\u00f5tted a te any\u00e1dnak fiai. \u00c1tkozott, a ki t\u00e9ged \u00e1tkoz, \u00e9s a ki t\u00e9ged \u00e1ld, legyen \u00e1ldott.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a mint elv\u00e9gez\u00e9 Izs\u00e1k J\u00e1k\u00f3bnak meg\u00e1ld\u00e1s\u00e1t; \u00e9s \u00e9pen csakhogy kiment vala J\u00e1k\u00f3b az \u00f5 atyj\u00e1nak Izs\u00e1knak sz\u00edne el\u00f5l; az \u00f5 b\u00e1tyja \u00c9zsa\u00fa is megj\u00f6ve vad\u00e1sz\u00e1s\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edte \u00f5 is \u00e9telt, s viv\u00e9 az \u00f5 atyja el\u00e9, \u00e9s mond\u00e1 az \u00f5 atyj\u00e1nak: Keljen fel az \u00e9n aty\u00e1m, \u00e9s egy\u00e9k az \u00f5 fia vad\u00e1szat\u00e1b\u00f3l, hogy \u00e1ldjon meg engem a te lelked.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00f5 atyja Izs\u00e1k: Kicsoda vagy te? \u00c9s monda: \u00c9n vagyok a te els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt fiad \u00c9zsa\u00fa.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Akkor Izs\u00e1k elr\u00e9m\u00fcle igen nagy r\u00e9m\u00fcl\u00e9ssel, \u00e9s monda: Ki volt h\u00e1t az, a ki vadat fogott \u00e9s behoz\u00e1 n\u00e9kem, \u00e9s \u00e9n mindenb\u00f5l ettem minekel\u00f5tte te megj\u00f6tt\u00e9l, \u00e9s meg\u00e1ldottam \u00f5t, \u00e9s \u00e1ldott is l\u00e9szen.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A mint hallotta vala \u00c9zsa\u00fa az \u00f5 atyj\u00e1nak besz\u00e9d\u00e9t, nagy \u00e9s igen keserves ki\u00e1lt\u00e1ssal felki\u00e1lta, \u00e9s monda atyj\u00e1nak: \u00c1ldj meg engem is aty\u00e1m.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ez pedig monda: A te \u00f6cs\u00e9d j\u00f6ve el \u00e1lnoks\u00e1ggal, \u00e9s \u00f5 vev\u00e9 el a te \u00e1ld\u00e1sodat.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Az pedig monda: Nem m\u00e9lt\u00e1n h\u00edvj\u00e1k-\u00e9 \u00f5t J\u00e1k\u00f3bnak? mert imm\u00e1r k\u00e9t \u00edzben csalt meg engemet; elvev\u00e9 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gemet, most pedig \u00e1ld\u00e1somat vev\u00e9 el. \u00c9s monda: Nem tartott\u00e1l-\u00e9 n\u00e9kem is valami \u00e1ld\u00e1st?\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Felele Izs\u00e1k \u00e9s monda \u00c9zsa\u00fanak: \u00cdm\u00e9 uradd\u00e1 tettem \u00f5t, \u00e9s minden atyjafi\u00e1t szolg\u00e1ul adtam n\u00e9ki, gabon\u00e1val is borral is \u00f5t l\u00e1ttam el; mit m\u00edveljek az\u00e9rt imm\u00e1r veled fiam?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Monda \u00c9zsa\u00fa az \u00f5 atyj\u00e1nak: Avagy csak az az egy \u00e1ld\u00e1sod van-\u00e9 n\u00e9ked aty\u00e1m? \u00c1ldj meg engem, engem is aty\u00e1m; \u00e9s felemel\u00e9 szav\u00e1t \u00c9zsa\u00fa \u00e9s s\u00edr vala.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Felele az\u00e9rt Izs\u00e1k az \u00f5 atyja, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 k\u00f6v\u00e9r f\u00f6ld\u00f6n lesz lak\u00e1sod, \u00e9s [r\u00e9szed lesz] az \u00e9g harmatj\u00e1b\u00f3l onnan fel\u00fbl;\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s fegyvered ut\u00e1n \u00e9lsz, \u00e9s \u00f6cs\u00e9det szolg\u00e1lod. De l\u00e9szen, a mikor ellene t\u00e1madsz, let\u00f6r\u00f6d ig\u00e1j\u00e1t nyakadr\u00f3l.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Gy\u00fbl\u00f6li vala az\u00e9rt \u00c9zsa\u00fa J\u00e1k\u00f3bot az \u00e1ld\u00e1s\u00e9rt, a melylyel meg\u00e1ldotta vala \u00f5t az \u00f5 atyja, \u00e9s monda \u00c9zsa\u00fa az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben: K\u00f6zelgetnek az \u00e9n aty\u00e1m\u00e9rt val\u00f3 gy\u00e1sznak napjai, \u00e9s [akkor] meg\u00f6l\u00f6m az \u00e9n \u00f6cs\u00e9met J\u00e1k\u00f3bot.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Mikor pedig h\u00edr\u00fbl viv\u00e9k Rebek\u00e1nak, az \u00f5 nagyobbik fi\u00e1nak \u00c9zsa\u00fanak besz\u00e9dit, elk\u00fclde \u00e9s mag\u00e1hoz h\u00edvat\u00e1 az \u00f5 kisebbik fi\u00e1t J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 \u00c9zsa\u00fa a te b\u00e1ty\u00e1d azzal fenyeget, hogy meg\u00f6l t\u00e9ged.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Most az\u00e9rt fiam, hallgass az \u00e9n szavamra, \u00e9s kelj fel \u00e9s fuss L\u00e1b\u00e1nhoz az \u00e9n b\u00e1ty\u00e1mhoz H\u00e1r\u00e1nba,\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s maradj n\u00e1la egy kev\u00e9s ideig, m\u00edg a te b\u00e1ty\u00e1d haragja elm\u00falik;\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "M\u00edg elfordul a te b\u00e1ty\u00e1d haragja te r\u00f3lad, \u00e9s elfelejtkezik arr\u00f3l a mit rajta elk\u00f6vett\u00e9l: akkor elk\u00fcld\u00f6k \u00e9s haza hozatlak t\u00e9ged: mi\u00e9rt fosztatn\u00e1m meg mindkett\u00f5t\u00f6kt\u00f5l egy napon?\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Izs\u00e1knak pedig monda Rebeka: Eluntam \u00e9letemet a Khitteusok le\u00e1nyai miatt. Ha J\u00e1k\u00f3b a Khitteusok le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fbl vesz feles\u00e9get, a milyenek ezek is, ez orsz\u00e1g le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fbl val\u00f3k; minek n\u00e9kem az \u00e9let?\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "El\u00f5h\u00edvat\u00e1 az\u00e9rt Izs\u00e1k J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5t, \u00e9s megparancsol\u00e1 n\u00e9ki \u00e9s mond\u00e1: Ne v\u00e9gy feles\u00e9get a Kananeusok le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fbl.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kelj fel, menj el M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1ba, Bethu\u00e9lnek a te any\u00e1d atyj\u00e1nak h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s onnan v\u00e9gy magadnak feles\u00e9get, L\u00e1b\u00e1nnak a te any\u00e1d b\u00e1tyj\u00e1nak le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fbl.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A mindenhat\u00f3 Isten pedig \u00e1ldjon meg, szapor\u00edtson \u00e9s sokas\u00edtson meg t\u00e9ged, hogy n\u00e9pek sokas\u00e1g\u00e1v\u00e1 l\u00e9gy;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s adja n\u00e9ked az \u00c1brah\u00e1m \u00e1ld\u00e1s\u00e1t, ten\u00e9ked, \u00e9s a te magodnak te veled egybe; hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9g szerint b\u00edrjad a f\u00f6ldet, melyen j\u00f6vev\u00e9ny volt\u00e1l, melyet az Isten adott vala \u00c1brah\u00e1mnak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Elbocs\u00e1t\u00e1 az\u00e9rt Izs\u00e1k J\u00e1k\u00f3bot, hogy menjen M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1ba L\u00e1b\u00e1nhoz a Siriabeli Bethu\u00e9l fi\u00e1hoz, Rebek\u00e1nak, J\u00e1k\u00f3b \u00e9s \u00c9zsa\u00fa anyj\u00e1nak b\u00e1tyj\u00e1hoz.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 \u00c9zsa\u00fa, hogy Izs\u00e1k meg\u00e1ldotta J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s elbocs\u00e1totta \u00f5t M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1ba, hogy onnan vegyen mag\u00e1nak feles\u00e9get; \u00e9s hogy mikor \u00e1ldja vala, parancsola n\u00e9ki, \u00e9s monda: Ne v\u00e9gy feles\u00e9get a Kananeusok le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fbl;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s hogy J\u00e1k\u00f3b hallgata atyja \u00e9s anyja szav\u00e1ra, \u00e9s el is ment M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1ba;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 \u00c9zsa\u00fa, hogy a Kananeusok le\u00e1nyai nem tetszenek Izs\u00e1knak az \u00f5 atyj\u00e1nak:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Elm\u00e9ne \u00c9zsa\u00fa Ism\u00e1elhez, \u00e9s feles\u00e9g\u00fbl vev\u00e9 m\u00e9g az \u00f5 feles\u00e9geihez Ism\u00e1elnek az \u00c1brah\u00e1m fi\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t Mahal\u00e1thot, Nebaj\u00f3thnak h\u00fag\u00e1t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig kiindula Be\u00e9rseb\u00e1b\u00f3l, \u00e9s H\u00e1r\u00e1n fel\u00e9 tartott.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s juta egy helyre, holott megh\u00e1la, mivelhogy a nap lement vala: \u00e9s v\u00f5n egyet annak a helynek k\u00f6vei k\u00f6z\u00fbl, \u00e9s feje al\u00e1 tev\u00e9; \u00e9s lefek\u00fcv\u00e9k azon a helyen.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1lmot l\u00e1ta: \u00cdm\u00e9 egy lajtorja vala a f\u00f6ld\u00f6n fel\u00e1ll\u00edtva, melynek teteje az eget \u00e9ri vala, \u00e9s \u00edm\u00e9 az Istennek Angyalai fel- \u00e9s al\u00e1j\u00e1rnak vala azon.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 az \u00dar \u00e1ll vala azon \u00e9s sz\u00f3la: \u00c9n [vagyok] az \u00dar, \u00c1brah\u00e1mnak a te aty\u00e1dnak Istene, \u00e9s Izs\u00e1knak Istene; ezt a f\u00f6ldet a melyen fekszel n\u00e9ked adom \u00e9s a te magodnak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s a te magod olyan l\u00e9szen mint a f\u00f6ldnek pora, \u00e9s terjeszkedel nyugotra \u00e9s keletre, \u00e9szakra \u00e9s d\u00e9lre, \u00e9s te benned \u00e9s a te magodban \u00e1ldatnak meg a f\u00f6ld minden nemzets\u00e9gei.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 \u00e9n veled [vagyok], hogy meg\u00f5rizzelek t\u00e9ged valahova men\u00e9ndesz, \u00e9s visszahozzalak e f\u00f6ldre; mert el nem hagylak t\u00e9ged, m\u00edg be nem teljes\u00edtem a mit n\u00e9ked mondtam.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig f\u00f6l\u00e9bredv\u00e9n \u00e1lm\u00e1b\u00f3l, monda: Bizony\u00e1ra az \u00dar van e helyen, \u00e9s \u00e9n nem tudtam.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Megr\u00e9m\u00fcle annak ok\u00e1\u00e9rt \u00e9s monda: Mily rettenetes ez a hely; nem egy\u00e9b ez, hanem Istennek h\u00e1za, \u00e9s az \u00e9gnek kapuja.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s felkele J\u00e1k\u00f3b reggel, \u00e9s vev\u00e9 azt a k\u00f6vet, melyet feje al\u00e1 tett vala, \u00e9s oszlopul \u00e1ll\u00edt\u00e1 fel azt, \u00e9s olajat \u00f6nte annak tetej\u00e9re;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 annak a helynek nev\u00e9t B\u00e9thelnek, az el\u00f5tt pedig L\u00faz vala annak a v\u00e1rosnak neve.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s fogad\u00e1st t\u00f5n J\u00e1k\u00f3b, mond\u00e1: Ha az Isten velem le\u00e9nd, \u00e9s meg\u00f5riz engem ezen az \u00faton, a melyen most j\u00e1rok, \u00e9s ha \u00e9tel\u00fbl kenyeret s \u00f6lt\u00f6zet\u00fbl ruh\u00e1t ad\u00e1nd n\u00e9kem;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s b\u00e9kess\u00e9ggel t\u00e9rek vissza az \u00e9n aty\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1hoz: akkor az \u00dar le\u00e9nd az \u00e9n Istenem;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s ez a k\u00f5, a melyet oszlopul \u00e1ll\u00edtottam fel, Isten h\u00e1za l\u00e9szen, \u00e9s valamit ad\u00e1ndasz n\u00e9kem, annak tized\u00e9t n\u00e9ked adom.\n"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": 29,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b azut\u00e1n l\u00e1b\u00e1ra kelv\u00e9n, elm\u00e9ne a napkeletre lak\u00f3k f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1, hogy \u00edm\u00e9 egy k\u00fat van a mez\u00f5ben, \u00e9s hogy ott h\u00e1rom falka juh hever vala. Mert abb\u00f3l a k\u00fatb\u00f3l itatj\u00e1k vala a ny\u00e1jakat; de a k\u00fatnak sz\u00e1j\u00e1n nagy k\u00f5 vala:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mikor pedig ott valamennyi ny\u00e1j \u00f6sszever\u00f5dik, elg\u00f6rd\u00edtik a k\u00f6vet a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1r\u00f3l \u00e9s megitatj\u00e1k a juhokat s ism\u00e9t hely\u00e9re teszik a k\u00f6vet, a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1ra.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik J\u00e1k\u00f3b: Honnan val\u00f3k vagytok aty\u00e1mfiai? \u00c9s mond\u00e1nak: H\u00e1r\u00e1nb\u00f3l val\u00f3k vagyunk.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Ismeritek-\u00e9 L\u00e1b\u00e1nt, a N\u00e1khor fi\u00e1t? s azok felel\u00e9nek: Ismerj\u00fck.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Azut\u00e1n monda n\u00e9kik: Eg\u00e9szs\u00e9gben van-\u00e9? s azok mond\u00e1nak: Eg\u00e9szs\u00e9gben van, \u00e9s az \u00f5 le\u00e1nya R\u00e1khel \u00edmhol j\u00f5 a juhokkal.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s monda [J\u00e1k\u00f3b:] \u00cdm\u00e9 m\u00e9g nagy fenn van a nap, nincs ideje hogy beterelj\u00e9k a marh\u00e1t: itass\u00e1tok meg a juhokat, \u00e9s menjetek, legeltessetek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Azok pedig felel\u00e9nek: Nem tehetj\u00fck m\u00edg valamennyi ny\u00e1j \u00f6ssze nem ver\u00f5dik, \u00e9s el nem g\u00f6rd\u00edtik a k\u00f6vet a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1r\u00f3l, hogy megitathassuk a juhokat.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "M\u00e9g besz\u00e9lget vala vel\u00f5k, mikor meg\u00e9rkez\u00e9k R\u00e1khel az \u00f5 atyja juhaival, melyeket legeltet vala.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "S l\u00f5n, a mint megl\u00e1t\u00e1 J\u00e1k\u00f3b R\u00e1khelt, L\u00e1b\u00e1nnak az \u00f5 anyja b\u00e1tyj\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s L\u00e1b\u00e1nnak az \u00f5 anyja b\u00e1tyj\u00e1nak juhait, odal\u00e9pett J\u00e1k\u00f3b \u00e9s elg\u00f6rd\u00edt\u00e9 a k\u00f6vet a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1r\u00f3l, \u00e9s megitat\u00e1 L\u00e1b\u00e1nnak az \u00f5 anyja b\u00e1tyj\u00e1nak juhait.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s megcs\u00f3kol\u00e1 J\u00e1k\u00f3b R\u00e1khelt, \u00e9s nagy felsz\u00f3val s\u00edra.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "S elbesz\u00e9l\u00e9 J\u00e1k\u00f3b R\u00e1khelnek, hogy \u00f5 az \u00f5 atyj\u00e1nak rokona \u00e9s hogy Rebek\u00e1nak fia. Ez pedig elfuta, \u00e9s megmond\u00e1 az \u00f5 atyj\u00e1nak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n mikor L\u00e1b\u00e1n J\u00e1k\u00f3bnak, az \u00f5 h\u00faga fi\u00e1nak h\u00edr\u00e9t hall\u00e1, eleibe futa, meg\u00f6lel\u00e9 \u00e9s megcs\u00f3kol\u00e1 \u00f5t, \u00e9s beviv\u00e9 az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s az mindeneket elbesz\u00e9le L\u00e1b\u00e1nnak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki L\u00e1b\u00e1n: Bizony \u00e9n csontom \u00e9s testem vagy te! \u00c9s n\u00e1la lak\u00e9k egy h\u00f3napig,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda L\u00e1b\u00e1n J\u00e1k\u00f3bnak: Avagy ingyen szolg\u00e1lj-\u00e9 engem az\u00e9rt, hogy aty\u00e1mfia vagy? Mondd meg n\u00e9kem, mi legyen a b\u00e9red?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Vala pedig L\u00e1b\u00e1nnak k\u00e9t le\u00e1nya: a nagyobbiknak neve Lea, a kisebbiknek neve R\u00e1khel.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Le\u00e1nak pedig gyenge szemei val\u00e1nak, de R\u00e1khel sz\u00e9p termet\u00fb \u00e9s sz\u00e9p tekintet\u00fb vala.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Megszereti vala az\u00e9rt J\u00e1k\u00f3b R\u00e1khelt, \u00e9s monda: Szolg\u00e1llak t\u00e9ged h\u00e9t esztendeig R\u00e1khel\u00e9rt, a te kisebbik le\u00e1nyod\u00e9rt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s monda L\u00e1b\u00e1n: Jobb n\u00e9ked adnom \u00f5t, hogysem m\u00e1snak adjam \u00f5t, maradj \u00e9n n\u00e1lam.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Szolg\u00e1la teh\u00e1t J\u00e1k\u00f3b R\u00e1khel\u00e9rt h\u00e9t esztendeig, s csak n\u00e9h\u00e1ny napnak tetsz\u00e9k az neki, annyira szereti vala \u00f5t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e1k\u00f3b L\u00e1b\u00e1nnak: Add meg n\u00e9kem az \u00e9n feles\u00e9gemet: mert az \u00e9n id\u00f5m kitelt, hadd menjek be hozz\u00e1.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s begy\u00fbjt\u00e9 L\u00e1b\u00e1n annak a helynek minden n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s szerze lakodalmat.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Estve pedig vev\u00e9 az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1t Le\u00e1t, \u00e9s beviv\u00e9 hozz\u00e1, a ki bem\u00e9ne \u00f5 hozz\u00e1.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s L\u00e1b\u00e1n az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t Zilp\u00e1t, szolg\u00e1l\u00f3ul ad\u00e1 az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1nak Le\u00e1nak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s reggelre kelve: \u00cdm\u00e9 ez Lea! Monda az\u00e9rt L\u00e1b\u00e1nnak: Mit cselekedt\u00e9l \u00e9n velem? Avagy nem R\u00e1khel\u00e9rt szolg\u00e1ltalak-\u00e9 \u00e9n t\u00e9gedet? Mi\u00e9rt csalt\u00e1l meg engem?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n pedig monda: Nem szok\u00e1s n\u00e1lunk, hogy a kisebbiket oda adj\u00e1k a nagyobbik el\u00f5tt.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "T\u00f6ltsd ki ennek het\u00e9t, azut\u00e1n amazt is n\u00e9ked adjuk a szolg\u00e1lat\u00e9rt, melylyel majd szolg\u00e1lsz n\u00e1lam m\u00e9g m\u00e1s h\u00e9t esztendeig.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b teh\u00e1t ak\u00e9pen cseleked\u00e9k, kit\u00f6lt\u00e9 azt a hetet; ez pedig n\u00e9ki ad\u00e1 R\u00e1khelt, az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1t feles\u00e9g\u00fbl.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1 L\u00e1b\u00e1n az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1nak R\u00e1khelnek, az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t Bilh\u00e1t, hogy n\u00e9ki szolg\u00e1l\u00f3ja legyen.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne R\u00e1khelhez is, \u00e9s ink\u00e1bb szeret\u00e9 R\u00e1khelt, hogysem Le\u00e1t \u00e9s szolg\u00e1la \u00f5 n\u00e1la m\u00e9g m\u00e1s h\u00e9t esztendeig.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1t\u00e1 az \u00dar Lea megvetett volt\u00e1t, \u00e9s megnyit\u00e1 annak m\u00e9h\u00e9t. R\u00e1khel pedig magtalan vala.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Fogada az\u00e9rt Lea az \u00f5 m\u00e9h\u00e9ben \u00e9s sz\u00fble fiat, \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t R\u00fabennek, mert azt mondja vala: Megl\u00e1tta az \u00dar az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gomat; most m\u00e1r szeretni fog engem az \u00e9n f\u00e9rjem.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t teherbe es\u00e9k \u00e9s sz\u00fble fiat, \u00e9s monda: Mivelhogy meghallotta az \u00dar megvetett voltomat, az\u00e9rt adta n\u00e9kem ezt is; \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t Simeonnak.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s megint teherbe es\u00e9k \u00e9s sz\u00fble fiat, \u00e9s monda: Most m\u00e1r ragaszkodni fog hozz\u00e1m az \u00e9n f\u00e9rjem, mert h\u00e1rom fiat sz\u00fbltem n\u00e9ki; az\u00e9rt nevez\u00e9 nev\u00e9t L\u00e9vinek.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t teherbe es\u00e9k, \u00e9s fiat sz\u00fble \u00e9s mond\u00e1: Most m\u00e1r h\u00e1l\u00e1kat adok az \u00darnak; az\u00e9rt nevez\u00e9 nev\u00e9t J\u00fad\u00e1nak, \u00e9s megsz\u00fbn\u00e9k a sz\u00fbl\u00e9st\u00f5l.\n"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": 30,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 R\u00e1khel, hogy \u00f5 nem sz\u00fble J\u00e1k\u00f3bnak, irigykedni kezde R\u00e1khel az \u00f5 n\u00e9nj\u00e9re, \u00e9s monda J\u00e1k\u00f3bnak: Adj n\u00e9kem gyermekeket, mert ha nem, meghalok.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Felgerjede az\u00e9rt J\u00e1k\u00f3b haragja R\u00e1khel ellen, \u00e9s monda: Avagy Isten [vagyok-\u00e9] \u00e9n, ki megtagadta t\u00f5led a m\u00e9hnek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda ez: \u00cdmhol az \u00e9n szolg\u00e1l\u00f3m Bilha, menj be hozz\u00e1, hogy sz\u00fblj\u00f6n az \u00e9n t\u00e9rdeimen, \u00e9s \u00e9n is meg\u00e9p\u00fcljek \u00f5 \u00e1ltala.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ad\u00e1 teh\u00e1t n\u00e9ki az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t Bilh\u00e1t feles\u00e9g\u00fbl, \u00e9s bem\u00e9ne ahhoz J\u00e1k\u00f3b.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s teherbe es\u00e9k Bilha \u00e9s sz\u00fble J\u00e1k\u00f3bnak fiat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda R\u00e1khel: \u00cdt\u00e9lt fel\u00f5lem az Isten, \u00e9s meg is hallgatta szavamat, \u00e9s adott \u00e9nn\u00e9kem fiat: az\u00e9rt nevez\u00e9 nev\u00e9t D\u00e1nnak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ism\u00e9t fogada az \u00f5 m\u00e9h\u00e9ben, \u00e9s sz\u00fble Bilha, a R\u00e1khel szolg\u00e1l\u00f3ja m\u00e1s fiat is J\u00e1k\u00f3bnak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda R\u00e1khel: Nagy tusakod\u00e1ssal tusakodtam az \u00e9n n\u00e9n\u00e9mmel, \u00e9s gy\u00f5ztem; az\u00e9rt nevez\u00e9 nev\u00e9t Nafthalinak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig Lea hogy \u00f5 megsz\u00fbnt a sz\u00fbl\u00e9st\u00f5l, vev\u00e9 az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t Zilp\u00e1t, \u00e9s ad\u00e1 azt J\u00e1k\u00f3bnak feles\u00e9g\u00fbl.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00fble Zilpa, Lea szolg\u00e1l\u00f3ja, fiat J\u00e1k\u00f3bnak.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda Lea: Szerencs\u00e9re! \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t G\u00e1dnak!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00fble Zilpa, Lea szolg\u00e1l\u00f3ja, m\u00e1s fiat is J\u00e1k\u00f3bnak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda Lea: Oh \u00e9n boldogs\u00e1gom! bizony boldognak mondanak engem az asszonyok: \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t \u00c1sernek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne R\u00faben b\u00fazaarat\u00e1skor, \u00e9s tal\u00e1la a mez\u00f5n mandrag\u00f3ra-bogy\u00f3kat s viv\u00e9 azokat az \u00f5 anyj\u00e1nak, Le\u00e1nak. \u00c9s monda R\u00e1khel Le\u00e1nak: Adj n\u00e9kem k\u00e9rlek a fiad mandrag\u00f3ra-bogy\u00f3ib\u00f3l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az pedig monda n\u00e9ki: Tal\u00e1n keveselled, hogy elvetted t\u00f5lem az \u00e9n f\u00e9rjemet, s a fiam mandrag\u00f3ra-bogy\u00f3it is elvenn\u00e9d t\u00f5lem? \u00c9s monda R\u00e1khel: H\u00e1ljon veled h\u00e1t az \u00e9jjel a te fiad mandrag\u00f3ra-bogy\u00f3i\u00e9rt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mikor J\u00e1k\u00f3b este a mez\u00f5r\u00f5l j\u00f6ve, eleibe m\u00e9ne Lea, \u00e9s monda: \u00c9n hozz\u00e1m j\u00f5jj be, mert megvettelek a fiam mandrag\u00f3ra-bogy\u00f3i\u00e9rt; \u00e9s n\u00e1la h\u00e1la azon \u00e9jszaka.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s meghallgat\u00e1 Isten Le\u00e1t, mert fogada az \u00f5 m\u00e9h\u00e9ben \u00e9s sz\u00fble J\u00e1k\u00f3bnak \u00f6t\u00f6dik fiat.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s monda Lea: Megadta az Isten jutalmamat, a mi\u00e9rt szolg\u00e1l\u00f3mat f\u00e9rjemnek adtam; az\u00e9rt nevez\u00e9 nev\u00e9t Izsakh\u00e1rnak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t fogada az \u00f5 m\u00e9h\u00e9ben Lea, \u00e9s sz\u00fble hatodik fiat J\u00e1k\u00f3bnak.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s monda Lea: Megaj\u00e1nd\u00e9kozott az Isten engem j\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9kkal; most m\u00e1r velem lakik az \u00e9n f\u00e9rjem, mert hat fiat sz\u00fbltem n\u00e9ki, \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t Zebulonnak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Annakut\u00e1na sz\u00fble le\u00e1nyt, \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t D\u00edn\u00e1nak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Megeml\u00e9kez\u00e9k pedig az Isten R\u00e1khelr\u00f5l; \u00e9s meghallgat\u00e1 \u00f5t az Isten \u00e9s megnyit\u00e1 az \u00f5 m\u00e9h\u00e9t.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s fogada m\u00e9h\u00e9ben, \u00e9s sz\u00fble fiat, s monda: Elvev\u00e9 Isten az \u00e9n gyal\u00e1zatomat.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 nev\u00e9t J\u00f3zsefnek, mondv\u00e1n: Adjon ehhez az \u00dar n\u00e9kem m\u00e1s fiat is.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mint sz\u00fblte vala R\u00e1khel J\u00f3zsefet, monda J\u00e1k\u00f3b L\u00e1b\u00e1nnak: Bocs\u00e1ss el engemet, hadd menjek el az \u00e9n helyembe, az \u00e9n haz\u00e1mba.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Add meg n\u00e9kem az \u00e9n feles\u00e9geimet \u00e9s magzatimat, a kik\u00e9rt szolg\u00e1ltalak t\u00e9ged, hadd menjek el, mert te tudod az \u00e9n szolg\u00e1latomat, a melylyel szolg\u00e1ltalak t\u00e9ged.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki L\u00e1b\u00e1n: Vajha kedvet tal\u00e1ltam volna szemeid el\u00f5tt! \u00dagy sejtem, hogy te \u00e9retted \u00e1ldott meg engem az \u00dar.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s monda: Szabj b\u00e9rt magadnak \u00e9s \u00e9n megadom.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ez pedig monda: Te tudod mim\u00f3don szolg\u00e1ltalak t\u00e9ged, \u00e9s hogy miv\u00e9 lett n\u00e1lam a te j\u00f3sz\u00e1god.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mert a mi kevesed vala \u00e9n el\u00f5ttem, sokra szaporodott, \u00e9s meg\u00e1ldott az \u00dar t\u00e9ged az \u00e9n l\u00e1bam nyom\u00e1n. Imm\u00e1r mikor tehetek valamit a magam h\u00e1z\u00e1\u00e9rt is?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s monda [L\u00e1b\u00e1n:] Mit adjak n\u00e9ked? Felele J\u00e1k\u00f3b: Ne adj n\u00e9kem semmit; juhaidat ism\u00e9t legeltetem \u00e9s \u00f5rizem, ha nekem ezt a dolgot megteszed:\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ny\u00e1jaidat ma mind v\u00e9gig j\u00e1rom, minden pettyegetett \u00e9s tarka b\u00e1r\u00e1nyt kiszaggatok k\u00f6z\u00fbl\u00f6k, \u00e9s minden fekete b\u00e1r\u00e1nyt a juhok k\u00f6z\u00fbl, s a tark\u00e1t \u00e9s pettyegetettet a kecsk\u00e9k k\u00f6z\u00fbl, s legyen [ez] az \u00e9n b\u00e9rem.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "S a mikor majd b\u00e9rem ir\u00e1nt elj\u00f6v\u00e9ndesz, mi el\u00f5tted lesz, becs\u00fcletess\u00e9gemr\u00f5l ez felel: a mi nem pettyegetett vagy tarka a kecsk\u00e9k, s nem fekete a juhok k\u00f6zt, az mind lopott j\u00f3sz\u00e1g n\u00e1lam.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s monda L\u00e1b\u00e1n: \u00c1m legyen: Vajha a te besz\u00e9ded szerint lenne.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6n v\u00e1laszt\u00e1 az\u00e9rt azon a napon a pettyegetett \u00e9s tarka kosokat, \u00e9s minden cs\u00edkos l\u00e1b\u00fa \u00e9s tarka kecsk\u00e9t, mind a melyikben valami feh\u00e9rs\u00e9g vala, \u00e9s minden feket\u00e9t a juhok k\u00f6z\u00fbl, \u00e9s ad\u00e1 az \u00f5 fiainak keze al\u00e1.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1rom napi j\u00e1r\u00f3 f\u00f6ldet vete maga k\u00f6z\u00e9 \u00e9s J\u00e1k\u00f3b k\u00f6z\u00e9; J\u00e1k\u00f3b pedig legelteti vala L\u00e1b\u00e1n egy\u00e9b juhait.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5n J\u00e1k\u00f3b z\u00f6ld ny\u00e1r-, mogyor\u00f3- \u00e9s gesztenye-vessz\u00f5ket, \u00e9s megh\u00e1nt\u00e1 azokat feh\u00e9resen cs\u00edkosra, hogy l\u00e1that\u00f3 legyen a vessz\u00f5k feh\u00e9re.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s a vessz\u00f5ket, melyeket megh\u00e1ntott vala, fel\u00e1ll\u00edt\u00e1 a csatorn\u00e1kba, az itat\u00f3 v\u00e1l\u00fakba, melyekre a juhok inni j\u00e1rnak vala, szembe a juhokkal, hogy foganjanak, mikor inni j\u00f6nnek.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s a juhok a vessz\u00f5k el\u00f5tt fogan\u00e1nak \u00e9s ellenek vala cs\u00edkos l\u00e1b\u00faakat, pettyegetetteket \u00e9s tark\u00e1kat.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00fcl\u00f6n szakaszt\u00e1 J\u00e1k\u00f3b ezeket a b\u00e1r\u00e1nyokat, \u00e9s a L\u00e1b\u00e1n ny\u00e1j\u00e1t arczczal ford\u00edtja vala a cs\u00edkos l\u00e1b\u00fa \u00e9s fekete b\u00e1r\u00e1nyokra; \u00edgy szerze mag\u00e1nak k\u00fcl\u00f6n falk\u00e1kat, melyeket nem ereszte a L\u00e1b\u00e1n juhai k\u00f6z\u00e9.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor a ny\u00e1j java r\u00e9sz\u00e9nek vala p\u00e1rz\u00e1si ideje, akkor J\u00e1k\u00f3b a vessz\u00f5ket oda rak\u00e1 a v\u00e1l\u00fakba a juhok eleibe, hogy a vessz\u00f5ket l\u00e1tva foganjanak.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "De mikor satnya vala a ny\u00e1j, nem rakja vala oda s ily m\u00f3don L\u00e1b\u00e1n\u00e9i l\u00f5nek a satny\u00e1k, a java pedig J\u00e1k\u00f3b\u00e9.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s felette igen meggazdagod\u00e9k a f\u00e9rfi\u00fa; \u00e9s vala n\u00e9ki sok juha, szolg\u00e1l\u00f3ja, szolg\u00e1ja, tev\u00e9je \u00e9s szamara.\n"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": 31,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1 a L\u00e1b\u00e1n fiainak besz\u00e9d\u00e9t, kik ezt mondj\u00e1k vala: Valamije volt aty\u00e1nknak, mind elvette J\u00e1k\u00f3b; \u00e9s aty\u00e1nk\u00e9b\u00f3l szerezte mind e gazdags\u00e1got.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 J\u00e1k\u00f3b a L\u00e1b\u00e1n orcz\u00e1j\u00e1t, hogy \u00edm\u00e9 nem olyan \u00f5 hozz\u00e1 mint annakel\u00f5tte.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar J\u00e1k\u00f3bnak: T\u00e9rj meg aty\u00e1id f\u00f6ld\u00e9re, a te rokons\u00e1god k\u00f6z\u00e9, \u00e9s veled l\u00e9szek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Elk\u00fclde teh\u00e1t J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s kih\u00edvat\u00e1 mag\u00e1hoz R\u00e1khelt \u00e9s Le\u00e1t a mez\u00f5re az \u00f5 ny\u00e1j\u00e1hoz.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: L\u00e1tom aty\u00e1tok orcz\u00e1j\u00e1t, hogy nem olyan hozz\u00e1m, mint ennekel\u00f5tte; de az \u00e9n aty\u00e1m Istene velem volt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ti pedig tudj\u00e1tok, hogy teljes er\u00f5m szerint szolg\u00e1ltam aty\u00e1tokat.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De aty\u00e1tok engem megcsalt s t\u00edzszer is megv\u00e1ltoztatta b\u00e9remet; mindaz\u00e1ltal az Isten nem engedte, hogy n\u00e9kem k\u00e1rt tehessen.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mikor azt mondotta: A pettyegetettek legyenek a te b\u00e9red, a juhok mind pettyegetetteket ellenek vala. Ha azt mondotta: A cs\u00edkos l\u00e1b\u00faak legyenek a te b\u00e9red, a juhok mind cs\u00edkos l\u00e1b\u00faakat ellenek vala.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00cdgy vette el Isten aty\u00e1tok j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t \u00e9s n\u00e9kem adta.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert l\u00f5n a juhok fogan\u00e1s\u00e1nak idejekor, szemeimet felemel\u00e9m, \u00e9s l\u00e1tom vala \u00e1lomban, hogy \u00edm\u00e9 a juhokat h\u00e1g\u00f3 kosok cs\u00edkos l\u00e1b\u00faak, pettyegetettek \u00e9s tark\u00e1k.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9kem az Isten Angyala \u00e1lomban: J\u00e1k\u00f3b. \u00c9s felel\u00e9k: \u00cdmhol vagyok.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda: Emeld fel szemeidet \u00e9s l\u00e1sd, hogy a mely kosok a juhokat h\u00e1gj\u00e1k, azok mind cs\u00edkos l\u00e1b\u00faak, pettyegetettek \u00e9s tark\u00e1k. Mert mindazt l\u00e1ttam, a mit veled L\u00e1b\u00e1n cselekeszik vala.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9n vagyok ama B\u00e9thelnek Istene, a hol eml\u00e9koszlopot kent\u00e9l fel, \u00e9s a hol fogad\u00e1st tett\u00e9l n\u00e9kem. Most kelj fel, menj ki e f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s t\u00e9rj vissza sz\u00fcl\u00f5f\u00f6ldedre.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s felele R\u00e1khel \u00e9s Lea, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Vajjon vagyon-\u00e9 m\u00e9g n\u00e9k\u00fcnk valami r\u00e9sz\u00fcnk \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk a mi aty\u00e1nk h\u00e1z\u00e1ban?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Avagy nem \u00fagy tartott-\u00e9 minket mint idegeneket? mid\u00f5n minket eladott, \u00e9s \u00e9rt\u00e9k\u00fcnket is teljesen megem\u00e9sztette.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert mind ez a gazdags\u00e1g, melyet Isten vett el a mi aty\u00e1nkt\u00f3l, mi\u00e9nk \u00e9s a mi fiaink\u00e9. Most az\u00e9rt valamit n\u00e9ked az Isten mondott, [azt] cselekedjed.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Felkele teh\u00e1t J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s feltev\u00e9 gyermekeit \u00e9s feles\u00e9geit a tev\u00e9kre;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s elviv\u00e9 minden ny\u00e1j\u00e1t, \u00e9s minden keresm\u00e9ny\u00e9t, melyet keresett vala; minden j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t, melyet szerzett vala M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1ban, hogy elmenjen az \u00f5 atyj\u00e1hoz Izs\u00e1khoz Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n pedig elment vala juhait ny\u00edrni; azonk\u00f6zben ellop\u00e1 R\u00e1khel a h\u00e1zi b\u00e1lv\u00e1nyokat, melyek atyj\u00e1n\u00e1l val\u00e1nak.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig meglop\u00e1 a Siriabeli L\u00e1b\u00e1nnak sz\u00edv\u00e9t, mivelhogy nem ad\u00e1 tudt\u00e1ra, hogy sz\u00f6kni akar.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Megsz\u00f6k\u00e9k teh\u00e1t mindenest\u00f5l, \u00e9s felkelv\u00e9n, \u00e1ltalm\u00e9ne a foly\u00f3v\u00edzen, \u00e9s Gile\u00e1d hegye fel\u00e9 tarta.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s mikor harmad napra megmond\u00e1k L\u00e1b\u00e1nnak, hogy J\u00e1k\u00f3b elsz\u00f6k\u00f6tt;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Maga mell\u00e9 v\u00e9v\u00e9n az \u00f5 rokonait, h\u00e9t napi j\u00e1r\u00f3 f\u00f6ldig \u00fbz\u00e9 \u00f5ket; \u00e9s el\u00e9r\u00e9 a Gile\u00e1d hegy\u00e9n.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Isten pedig megjelen\u00e9k a Siriabeli L\u00e1b\u00e1nnak \u00e9jjel \u00e1lomban, \u00e9s monda n\u00e9ki: Vigy\u00e1zz magadra, J\u00e1k\u00f3bnak se j\u00f3t, se rosszat ne sz\u00f3lj.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mikor el\u00e9r\u00e9 L\u00e1b\u00e1n J\u00e1k\u00f3bot, s J\u00e1k\u00f3b a hegyen von\u00e1 fel s\u00e1tor\u00e1t; L\u00e1b\u00e1n is a Gile\u00e1d hegy\u00e9n von\u00e1 fel az \u00f5 rokonaival egybe.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s monda L\u00e1b\u00e1n J\u00e1k\u00f3bnak: Mit cselekedt\u00e9l, hogy megloptad sz\u00edvemet, \u00e9s le\u00e1nyaimat fegyverrel nyert foglyokk\u00e9nt vitted el?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mi\u00e9rt futott\u00e1l el titkon, s lopt\u00e1l meg engem? mi\u00e9rt nem jelentetted n\u00e9kem, hogy elbocs\u00e1tottalak volna \u00f6r\u00f6mmel, \u00e9neksz\u00f3val, dob- \u00e9s heged\u00fbsz\u00f3val?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s nem engedted meg, hogy megcs\u00f3koljam fiaimat \u00e9s le\u00e1nyaimat. Ez egyszer bolondul cselekedt\u00e9l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Volna er\u00f5m hozz\u00e1, hogy rosszat tegyek veletek, de a ti aty\u00e1tok Istene tegnap \u00e9jszaka megsz\u00f3l\u00edta engem, ezt mondv\u00e1n: Vigy\u00e1zz magadra, J\u00e1k\u00f3bnak se j\u00f3t, se rosszat ne sz\u00f3lj.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Hogyha pedig imm\u00e1r el akart\u00e1l menni, mivelhogy nagy k\u00edv\u00e1ns\u00e1ggal k\u00edv\u00e1nkozt\u00e1l aty\u00e1d h\u00e1z\u00e1hoz: mi\u00e9rt loptad el az \u00e9n isteneimet?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig J\u00e1k\u00f3b, monda L\u00e1b\u00e1nnak: Mert f\u00e9ltem, mert gondolom vala, hogy tal\u00e1n elveszed a te le\u00e1nyaidat \u00e9n t\u00f5lem er\u00f5vel.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A kin\u00e9l pedig megtal\u00e1lod a te isteneidet, ne \u00e9ljen [az]. Aty\u00e1nkfiai el\u00f5tt vizsg\u00e1ld meg, mid van n\u00e1lam, \u00e9s vidd el. Mert nem tudja vala J\u00e1k\u00f3b, hogy R\u00e1khel lopta el azokat.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Bem\u00e9ne teh\u00e1t L\u00e1b\u00e1n J\u00e1k\u00f3b s\u00e1tor\u00e1ba, \u00e9s Lea s\u00e1tor\u00e1ba, \u00e9s a k\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 s\u00e1tor\u00e1ba, \u00e9s nem tal\u00e1l\u00e1 meg; akkor kim\u00e9ne Lea s\u00e1tor\u00e1b\u00f3l, \u00e9s m\u00e9ne a R\u00e1khel s\u00e1tor\u00e1ba.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "R\u00e1khel pedig vette vala a h\u00e1zi b\u00e1lv\u00e1nyokat, \u00e9s tette vala azokat egy tev\u00e9nek a nyerg\u00e9be, \u00e9s r\u00e1jok \u00fble; L\u00e1b\u00e1n pedig felh\u00e1ny\u00e1 az eg\u00e9sz s\u00e1tort, \u00e9s nem tal\u00e1lta vala meg [azokat.]\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Akkor monda az \u00f5 atyj\u00e1nak: Ne haragudj\u00e9k az \u00e9n uram, hogy fel nem kelhetek el\u00f5tted, mert asszonyok baja van rajtam. Keres\u00e9 teh\u00e1t, de nem tal\u00e1l\u00e1 a h\u00e1zi b\u00e1lv\u00e1nyokat.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig haragra gerjede s fedd\u00f5d\u00e9k L\u00e1b\u00e1nnal. Megsz\u00f3lala J\u00e1k\u00f3b \u00e9s monda L\u00e1b\u00e1nnak: Mi a v\u00e9tkem, \u00e9s mi a b\u00fbn\u00f6m, hogy \u00fcld\u00f6z\u00f5be vett\u00e9l?\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Bezzeg minden holmimat felh\u00e1nytad, mit tal\u00e1lt\u00e1l a magad h\u00e1zi holmija k\u00f6z\u00fbl val\u00f3t? add el\u00f5 itt az \u00e9n rokonaim \u00e9s a te rokonaid el\u00f5tt, hogy tegyenek \u00edt\u00e9letet kett\u00f5nk k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Imm\u00e1r h\u00fasz esztendeje vagyok n\u00e1lad, juhaid \u00e9s kecsk\u00e9id nem vet\u00e9ltek el, \u00e9s ny\u00e1jad kosait nem ettem meg.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A mit a [vad] megszaggatott, nem vittem hozz\u00e1d, \u00e9n fizettem meg azt; t\u00f5lem k\u00f6vetelted a nappal lopottat, mint az \u00e9jjel lopottat is.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00dagy voltam hogy nappal a h\u00f5s\u00e9g em\u00e9sztett, \u00e9jjel pedig a hideg; \u00e9s az \u00e1lom t\u00e1vol maradt szemeimt\u00f5l.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Imm\u00e1r h\u00fasz esztendeje hogy h\u00e1zadn\u00e1l vagyok; tizenn\u00e9gy esztendeig szolg\u00e1ltalak k\u00e9t le\u00e1nyod\u00e9rt, \u00e9s hat esztendeig juhaid\u00e9rt; te pedig b\u00e9remet t\u00edzszer is megv\u00e1ltoztattad.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Ha az \u00e9n aty\u00e1m Istene, \u00c1brah\u00e1m Istene, \u00e9s az Izs\u00e1k f\u00e9lelme velem nem volt volna, bizony most \u00fcresen bocs\u00e1tan\u00e1l el engem, [de] megtekintette Isten az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gomat \u00e9s kezeim munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s megfeddett [t\u00e9ged] tegnap \u00e9jjel.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Felele pedig L\u00e1b\u00e1n \u00e9s monda J\u00e1k\u00f3bnak: A le\u00e1nyok \u00e9n le\u00e1nyaim \u00e9s a fiak \u00e9n fiaim, \u00e9s a ny\u00e1j az \u00e9n ny\u00e1jam, s valamit l\u00e1tsz mind az enyim, de mit tehetek ma ezeknek az \u00e9n le\u00e1nyaimnak, vagy az \u00f5 magzatjaiknak, a kiket sz\u00fbltek?\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Most teh\u00e1t jer, k\u00f6ss\u00fcnk sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9n meg te, hogy az l\u00e9gyen bizonys\u00e1gul k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s k\u00f6z\u00f6tted.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5n J\u00e1k\u00f3b egy k\u00f6vet, \u00e9s felemel\u00e9 azt eml\u00e9koszlopul.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e1k\u00f3b az \u00f5 atyjafiainak: Szedjetek k\u00f6veket! \u00c9s gy\u00fbjt\u00e9nek k\u00f6veket, \u00e9s csin\u00e1l\u00e1nak rak\u00e1st; \u00e9s ev\u00e9nek ott a rak\u00e1son.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 azt L\u00e1b\u00e1n Jeg\u00e1r-Sahaduth\u00e1nak, J\u00e1k\u00f3b pedig nevez\u00e9 G\u00e1lh\u00e9dnek.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s mondja vala L\u00e1b\u00e1n: E rak\u00e1s bizonys\u00e1g ma, k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s k\u00f6z\u00f6tted, az\u00e9rt nevez\u00e9k G\u00e1lh\u00e9dnek.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00c9s Miczp\u00e1nak, mivelhogy mond\u00e1: Az \u00dar legyen vigy\u00e1z\u00f3 k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s te k\u00f6z\u00f6tted, a mikor egym\u00e1st\u00f3l elv\u00e1lunk.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Ha az \u00e9n le\u00e1nyaimat nyomorgat\u00e1ndod, \u00e9s ha az \u00e9n le\u00e1nyaimon kiv\u00fbl t\u00f6bb feles\u00e9get ve\u00e9ndesz, senki sincs ugyan vel\u00fcnk; de megl\u00e1sd: Isten a bizonys\u00e1g \u00e9n k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s te k\u00f6z\u00f6tted.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00c9s monda L\u00e1b\u00e1n J\u00e1k\u00f3bnak: \u00cdm\u00e9 e rak\u00e1s k\u00f5 \u00e9s \u00edm\u00e9 ez eml\u00e9koszlop, a melyet raktam \u00e9n k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s te k\u00f6z\u00f6tted,\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Bizonys\u00e1g legyen e rak\u00e1s k\u00f5, \u00e9s bizonys\u00e1g ez az eml\u00e9koszlop, hogy sem \u00e9n nem megyek el e rak\u00e1s k\u00f5 mellett te hozz\u00e1d, sem te nem j\u00f6ssz \u00e1t \u00e9n hozz\u00e1m e rak\u00e1s k\u00f5, \u00e9s ez eml\u00e9koszlop mellett gonosz v\u00e9gre.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Az \u00c1brah\u00e1m Istene, \u00e9s a N\u00e1khor Istene, \u00e9s az \u00f5 atyjok Istene tegyenek \u00edt\u00e9letet k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk: \u00c9s megesk\u00fcv\u00e9k J\u00e1k\u00f3b az \u00f5 atyj\u00e1nak Izs\u00e1knak f\u00e9lelm\u00e9re.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Akkor J\u00e1k\u00f3b \u00e1ldozatot \u00f6le ott a hegyen, \u00e9s vend\u00e9gs\u00e9gbe h\u00edv\u00e1 az \u00f5 rokonait. \u00c9s vend\u00e9geskedtek vala, s megh\u00e1l\u00e1nak a hegyen.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Reggel pedig felkele L\u00e1b\u00e1n \u00e9s megcs\u00f3kol\u00e1 fiait \u00e9s le\u00e1nyait \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5ket. Azut\u00e1n elm\u00e9ne L\u00e1b\u00e1n, \u00e9s visszat\u00e9re az \u00f5 hely\u00e9re.\n"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": 32,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b tov\u00e1bb m\u00e9ne az \u00f5 \u00fatj\u00e1n, \u00e9s szembe j\u00f6v\u00e9nek vele az Isten Angyalai.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e1k\u00f3b mikor azokat l\u00e1tja vala: Isten t\u00e1bora ez; \u00e9s nevez\u00e9 annak a helynek nev\u00e9t Mahan\u00e1imnak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00fclde J\u00e1k\u00f3b k\u00f6veteket maga el\u00f5tt \u00c9zsa\u00fahoz az \u00f5 b\u00e1tyj\u00e1hoz, Sz\u00e9ir f\u00f6ld\u00e9be, Ed\u00f3m mez\u00f5s\u00e9g\u00e9be,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s parancsola azoknak mondv\u00e1n: \u00cdgy sz\u00f3ljatok az \u00e9n uramnak \u00c9zsa\u00fanak: Ezt mondja a te szolg\u00e1d J\u00e1k\u00f3b: L\u00e1b\u00e1nn\u00e1l tart\u00f3zkodtam \u00e9s id\u00f5ztem mind ekkorig.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Vannak pedig n\u00e9kem \u00f6kreim \u00e9s szamaraim, juhaim, szolg\u00e1im \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3im, az\u00e9rt h\u00edrad\u00e1sul k\u00f6vets\u00e9get k\u00fcld\u00f6k az \u00e9n uramhoz, hogy kedvet tal\u00e1ljak szemeid el\u00f5tt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s megt\u00e9r\u00e9nek J\u00e1k\u00f3bhoz a k\u00f6vetek, mondv\u00e1n: Elment\u00fcnk vala a te aty\u00e1dfi\u00e1hoz \u00c9zsa\u00fahoz, \u00e9s m\u00e1r j\u00f6n is el\u00f5dbe, \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z f\u00e9rfi van vele.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Igen meg\u00edjede J\u00e1k\u00f3b \u00e9s f\u00e9lt\u00e9ben a n\u00e9pet, mely vele vala, a juhokat, a barmokat \u00e9s a tev\u00e9ket k\u00e9t seregre oszt\u00e1.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda: Ha elj\u00f6n \u00c9zsa\u00fa az egyik seregre, \u00e9s azt lev\u00e1gja, a h\u00e1tramaradt sereg megszabadul.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e1k\u00f3b: \u00d3h \u00e9n aty\u00e1mnak \u00c1brah\u00e1mnak Istene, \u00e9s \u00e9n aty\u00e1mnak Izs\u00e1knak Istene, Jehova! ki azt mond\u00e1d n\u00e9kem: T\u00e9rj vissza haz\u00e1dba, a te rokons\u00e1god k\u00f6z\u00e9, s j\u00f3l t\u00e9szek veled:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kisebb vagyok minden te j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyedn\u00e9l \u00e9s minden te h\u00fbs\u00e9gedn\u00e9l, a melyeket a te szolg\u00e1ddal cselekedt\u00e9l; mert csak p\u00e1lcz\u00e1mmal mentem vala \u00e1ltal ezen a Jord\u00e1non, most pedig k\u00e9t seregg\u00e9 lettem.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Szabad\u00edts meg, k\u00e9rlek, engem az \u00e9n b\u00e1ty\u00e1m kez\u00e9b\u00f5l, \u00c9zsa\u00fa kez\u00e9b\u00f5l; mert f\u00e9lek \u00f5 t\u00f5le, hogy rajtam \u00fct \u00e9s lev\u00e1g engem, az any\u00e1t a fiakkal egybe.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Te pedig azt mondottad: J\u00f3l t\u00e9v\u00e9n j\u00f3l t\u00e9szek te veled, \u00e9s a te magodat olyann\u00e1 t\u00e9szem mint a tenger f\u00f6v\u00e9nye, mely meg nem sz\u00e1ml\u00e1ltathatik sokas\u00e1ga miatt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s ott h\u00e1la azon \u00e9jjel: \u00e9s v\u00e1laszta abb\u00f3l, a mi kez\u00e9n\u00e9l vala, aj\u00e1nd\u00e9kot \u00c9zsa\u00fanak az \u00f5 b\u00e1tyj\u00e1nak:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "K\u00e9tsz\u00e1z kecsk\u00e9t, \u00e9s h\u00fasz bakot; k\u00e9tsz\u00e1z juhot, \u00e9s h\u00fasz kost;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Harmincz szoptat\u00f3s tev\u00e9t s azok fiait; negyven tehenet, \u00e9s t\u00edz tulkot: h\u00fasz n\u00f5st\u00e9ny szamarat, \u00e9s t\u00edz szam\u00e1r vemhet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s szolg\u00e1i kez\u00e9be ad\u00e1, minden ny\u00e1jat k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n, \u00e9s monda az \u00f5 szolg\u00e1inak: Menjetek el \u00e9n el\u00f5ttem, \u00e9s k\u00f6zt hagyjatok ny\u00e1j \u00e9s ny\u00e1j k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s parancsola az els\u00f5nek, mondv\u00e1n: Ha az \u00e9n b\u00e1ty\u00e1m \u00c9zsa\u00fa el\u00f5tal\u00e1l \u00e9s megk\u00e9rdez t\u00e9ged, mondv\u00e1n: Ki embere vagy? Hov\u00e1 m\u00e9gy? \u00c9s ki\u00e9i ezek el\u00f5tted?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Akkor azt mondjad: Szolg\u00e1d\u00e9 J\u00e1k\u00f3b\u00e9; aj\u00e1nd\u00e9k az, a melyet k\u00fcld az \u00e9n uramnak \u00c9zsa\u00fanak, \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00f5 maga is [j\u00f6n] ut\u00e1nunk.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ugyanazt parancsol\u00e1 a m\u00e1siknak, a harmadiknak, \u00e9s mindazoknak, kik a ny\u00e1jak ut\u00e1n mennek vala, mondv\u00e1n: Ilyen sz\u00f3val sz\u00f3ljatok \u00c9zsa\u00fanak, mikor vele tal\u00e1lkoztok.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ezt is mondj\u00e1tok: \u00cdm\u00e9 J\u00e1k\u00f3b a te szolg\u00e1d ut\u00e1nunk [j\u00f5]; mert \u00edgy gondolkodik vala: Megengesztelem \u00f5t az aj\u00e1nd\u00e9kkal, mely el\u00f5ttem megy, \u00e9s azut\u00e1n leszek szembe vele, tal\u00e1n kedves lesz szem\u00e9lyem el\u00f5tte.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "El\u00f5lm\u00e9ne teh\u00e1t az aj\u00e1nd\u00e9k; \u00f5 pedig azon \u00e9jjel a seregn\u00e9l h\u00e1la.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Felkele pedig \u00f5 azon \u00e9jszaka \u00e9s vev\u00e9 k\u00e9t feles\u00e9g\u00e9t, k\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t \u00e9s tizenegy gyermek\u00e9t, \u00e9s \u00e1ltalm\u00e9ne a Jabb\u00f3k r\u00e9v\u00e9n.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Vev\u00e9 h\u00e1t azokat \u00e9s \u00e1tk\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9 a v\u00edzen, azut\u00e1n \u00e1tk\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9 minden\u00e9t valamije vala.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig egyed\u00fbl marada \u00e9s tusakodik vala \u00f5 vele egy f\u00e9rfi\u00fa, eg\u00e9sz a hajnal felj\u00f6vetel\u00e9ig.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Aki mikor l\u00e1t\u00e1, hogy nem vehet rajta er\u00f5t, megillet\u00e9 cs\u00edp\u00f5j\u00e9nek forg\u00f3csontj\u00e1t, \u00e9s kim\u00e9ne hely\u00e9b\u00f5l J\u00e1k\u00f3b cs\u00edp\u00f5j\u00e9nek forg\u00f3csontja a vele val\u00f3 tusakod\u00e1s k\u00f6zben.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s monda: Bocs\u00e1ss el engem, mert felj\u00f6tt a hajnal. \u00c9s monda [J\u00e1k\u00f3b]: Nem bocs\u00e1tlak el t\u00e9ged, m\u00edg meg nem \u00e1ldasz engemet.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Mi a te neved? \u00c9s \u00f5 monda: J\u00e1k\u00f3b.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Amaz pedig monda: Nem J\u00e1k\u00f3bnak mondatik ezut\u00e1n a te neved, hanem Izr\u00e1elnek; mert k\u00fczd\u00f6tt\u00e9l Istennel \u00e9s emberekkel, \u00e9s gy\u00f5zt\u00e9l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rd\u00e9 J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s monda: Mondd meg, k\u00e9rlek, a te nevedet. Az pedig monda: Ugyan mi\u00e9rt k\u00e9rded az \u00e9n nevemet? \u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5t ott.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Nevez\u00e9 az\u00e9rt J\u00e1k\u00f3b annak a helynek nev\u00e9t Peni\u00e9lnek: mert l\u00e1t\u00e1m az Istent sz\u00ednr\u00f5l sz\u00ednre, \u00e9s megszabadult az \u00e9n lelkem.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s a nap felk\u00e9l vala rajta, amint elm\u00e9ne Peni\u00e9l mellett, \u00f5 pedig s\u00e1nt\u00edt vala cs\u00edp\u00f5j\u00e9re.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Az\u00e9rt nem eszik Izr\u00e1el fiai a cs\u00edp\u00f5 forg\u00f3csontj\u00e1nak inah\u00fas\u00e1t mind e mai napig, mivelhogy illetve vala J\u00e1k\u00f3b cs\u00edp\u00f5je forg\u00f3csontj\u00e1nak inah\u00fasa.\n"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": 33,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig felemel\u00e9 szemeit \u00e9s l\u00e1t\u00e1, hogy \u00edm\u00e9 \u00c9zsa\u00fa j\u00f5 vala, \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z f\u00e9rfi\u00fa \u00f5 vele; megoszt\u00e1 az\u00e9rt a gyermekeket Lea mell\u00e9, R\u00e1khel mell\u00e9, \u00e9s k\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3ja mell\u00e9.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5re\u00e1ll\u00edt\u00e1 a szolg\u00e1l\u00f3kat \u00e9s azok gyermekeit, ezek ut\u00e1n Le\u00e1t \u00e9s az \u00f5 gyermekeit, R\u00e1khelt pedig \u00e9s J\u00f3zsefet legh\u00e1tul.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Maga pedig el\u00f5tt\u00f6k megy vala, \u00e9s h\u00e9tszer hajt\u00e1 meg mag\u00e1t a f\u00f6ldig, a m\u00edg b\u00e1tyj\u00e1hoz juta.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9zsa\u00fa pedig eleibe futamod\u00e9k \u00e9s meg\u00f6lel\u00e9 \u00f5t, nyak\u00e1ba bor\u00fala, s megcs\u00f3kol\u00e1 \u00f5t, \u00e9s s\u00edr\u00e1nak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s felemel\u00e9 szemeit s l\u00e1t\u00e1 az asszonyokat \u00e9s a gyermekeket, \u00e9s monda: Kicsod\u00e1k ezek teveled? \u00d5 pedig monda: A gyermekek, kikkel Isten megaj\u00e1nd\u00e9kozta a te szolg\u00e1dat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6zel\u00edt\u00e9nek a szolg\u00e1l\u00f3k, \u00f5k \u00e9s gyermekeik \u00e9s meghajt\u00e1k magokat.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "El\u00e9rkez\u00e9k Lea is az \u00f5 gyermekeivel, \u00e9s meghajt\u00e1k magokat; utolj\u00e1ra \u00e9rkez\u00e9k J\u00f3zsef \u00e9s R\u00e1khel, \u00e9s \u00f5k is meghajt\u00e1k magokat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda [\u00c9zsa\u00fa:] Mire val\u00f3 ez az eg\u00e9sz sereg, melyet el\u00f5ltal\u00e1l\u00e9k? \u00c9s felele: Hogy kedvet tal\u00e1ljak az \u00e9n uram szemei el\u00f5tt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c9zsa\u00fa: Van nekem el\u00e9g, j\u00f3 \u00f6cs\u00e9m, legyen ti\u00e9d, a mi a ti\u00e9d.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Monda pedig J\u00e1k\u00f3b: Ne \u00fagy, k\u00e9rlek, hanem ha kedvet tal\u00e1ltam szemeid el\u00f5tt, fogadd el aj\u00e1nd\u00e9komat az \u00e9n kezemb\u00f5l; mert a te orcz\u00e1dat \u00fagy n\u00e9ztem, mintha az Isten orcz\u00e1j\u00e1t l\u00e1tn\u00e1m, \u00e9s te kegyesen fogad\u00e1l engem.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Vedd el k\u00e9rlek az \u00e9n aj\u00e1nd\u00e9komat, melyet hoztam n\u00e9ked, mivelhogy az Isten kegyelmesen cselekedett \u00e9n velem, \u00e9s mindenem van n\u00e9kem. \u00c9s unszol\u00e1 \u00f5t, \u00e9s elvev\u00e9.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda: Induljunk, menj\u00fcnk el, \u00e9s \u00e9n el\u00f5tted megyek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Felele n\u00e9ki [J\u00e1k\u00f3b]: Az \u00e9n uram j\u00f3l tudja, hogy e gyermekek gyeng\u00e9k, \u00e9s hogy szoptat\u00f3s juhokkal \u00e9s barmokkal vagyok k\u00f6r\u00fbl, a melyeket ha csak egy napig zaklatnak is, a ny\u00e1jak mind elhullanak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Menjen el az\u00e9rt az \u00e9n uram az \u00f5 szolg\u00e1ja el\u00f5tt, \u00e9n is elballagok lassan, a j\u00f3sz\u00e1g l\u00e9p\u00e9se szerint, a mely el\u00f5ttem van, \u00e9s a gyermekek l\u00e9p\u00e9se szerint, m\u00edg eljutok az \u00e9n uramhoz Sz\u00e9irbe.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c9zsa\u00fa: Hadd rendeljek mell\u00e9d n\u00e9h\u00e1nyat a n\u00e9p k\u00f6z\u00fbl, mely velem van. S ez monda: Minek az? csak kedvet tal\u00e1ljak az \u00e9n uram szemei el\u00f5tt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Visszat\u00e9re teh\u00e1t \u00c9zsa\u00fa m\u00e9g az nap az \u00f5 \u00fatj\u00e1n Sz\u00e9ir fel\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig m\u00e9ne Szukk\u00f3thba \u00e9s \u00e9p\u00edte mag\u00e1nak h\u00e1zat, barmainak pedig hajl\u00e9kokat csin\u00e1la, s az\u00e9rt nevez\u00e9 a hely nev\u00e9t Szukk\u00f3thnak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Annakut\u00e1na minden b\u00e1nt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl m\u00e9ne J\u00e1k\u00f3b M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1b\u00f3l j\u00f6vet Sekhem v\u00e1ros\u00e1ba, mely vala a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s leteleped\u00e9k a v\u00e1ros el\u00f5tt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s megvev\u00e9 a mez\u00f5nek azt a r\u00e9sz\u00e9t, a hol s\u00e1tor\u00e1t felvonta vala, Kh\u00e1mornak a Sekhem atyj\u00e1nak fiait\u00f3l sz\u00e1z p\u00e9nzen.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s olt\u00e1rt \u00e1ll\u00edta ott, \u00e9s nevez\u00e9 azt [ily n\u00e9vvel:] Isten, Izr\u00e1el Istene.\n"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": 34,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kim\u00e9ne pedig D\u00edna, Le\u00e1nak le\u00e1nya, kit J\u00e1k\u00f3bnak sz\u00fblt vala, hogy megl\u00e1togassa annak a f\u00f6ldnek le\u00e1nyait.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1t\u00e1 \u00f5t Sekhem, a Khivveus Kh\u00e1mornak, az orsz\u00e1g fejedelm\u00e9nek fia, \u00e9s elragad\u00e1 \u00f5t, \u00e9s vele h\u00e1la \u00e9s er\u00f5szakot tesz vala rajta.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ragaszkod\u00e9k az \u00f5 lelke D\u00edn\u00e1hoz a J\u00e1k\u00f3b le\u00e1ny\u00e1hoz, \u00e9s megszeret\u00e9 a le\u00e1nyt \u00e9s sz\u00edv\u00e9hez sz\u00f3l vala a le\u00e1nynak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig Sekhem Kh\u00e1mornak az \u00f5 atyj\u00e1nak, mondv\u00e1n: Vedd n\u00e9kem feles\u00e9g\u00fbl ezt a le\u00e1nyt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1 J\u00e1k\u00f3b, hogy megszepl\u00f5s\u00edtette D\u00edn\u00e1t, az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1t, fiai pedig a mez\u00f5n val\u00e1nak a barommal, az\u00e9rt veszteg marada J\u00e1k\u00f3b, m\u00edg azok megj\u00f6v\u00e9nek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne Kh\u00e1mor, Sekhem atyja J\u00e1k\u00f3bhoz, hogy sz\u00f3ljon vele.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mikor J\u00e1k\u00f3b fiai megj\u00f6v\u00e9nek a mez\u00f5r\u00f5l \u00e9s meghall\u00e1k a [dolgot,] elkesered\u00e9nek s nagyon megharaguv\u00e1nak azok az emberek, az\u00e9rt hogy ocsm\u00e1nys\u00e1got cselekedett Izr\u00e1elben, J\u00e1k\u00f3b le\u00e1ny\u00e1val h\u00e1lv\u00e1n, a minek nem kellett volna t\u00f6rt\u00e9nni.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la n\u00e9kik Kh\u00e1mor, mondv\u00e1n: Az \u00e9n fiam Sekhem, lelk\u00e9b\u00f5l szereti a ti le\u00e1nyotokat, k\u00e9rlek, adj\u00e1tok azt n\u00e9ki feles\u00e9g\u00fbl.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s szerezzetek vel\u00fcnk s\u00f3gors\u00e1got: a ti le\u00e1nyaitokat adj\u00e1tok n\u00e9k\u00fcnk, \u00e9s a mi le\u00e1nyainkat vegy\u00e9tek magatoknak,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s lakjatok vel\u00fcnk; a f\u00f6ld el\u00f5ttetek van, lakj\u00e1tok, s kereskedjetek rajta \u00e9s b\u00edrj\u00e1tok azt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Sekhem is monda a [D\u00edna] atyj\u00e1nak \u00e9s az \u00f5 b\u00e1tyjainak: Hadd tal\u00e1ljak kedvet el\u00f5ttetek, \u00e9s valamit mondotok n\u00e9kem, megadom.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ak\u00e1rmily nagy jegyadom\u00e1nyt \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot [kiv\u00e1ntok,] megadom a mint mondj\u00e1tok n\u00e9kem, [csak] adj\u00e1tok n\u00e9kem a le\u00e1nyt feles\u00e9g\u00fbl.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A J\u00e1k\u00f3b fiai pedig \u00e1lnokul felel\u00e9nek Sekhemnek \u00e9s Kh\u00e1mornak az \u00f5 atyj\u00e1nak, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak, mivelhogy megszepl\u00f5s\u00edtette D\u00edn\u00e1t az \u00f5 h\u00fagokat,\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9kik: Nem m\u00edvelhetj\u00fck e dolgot, hogy a mi h\u00fagunkat k\u00f6r\u00fblmet\u00e9lkedetlen f\u00e9rfi\u00fanak adjuk; mert ez n\u00e9k\u00fcnk gyal\u00e1zat volna.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Veletek csak \u00fagy egyez\u00fcnk, ha hasonl\u00f3kk\u00e1 lesztek hozz\u00e1nk, hogy minden f\u00e9rfi\u00fa k\u00f6r\u00fblmet\u00e9lkedj\u00e9k ti k\u00f6ztetek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00cdgy a mi le\u00e1nyainkat n\u00e9ktek adjuk, \u00e9s a ti le\u00e1nyaitokat magunknak vessz\u00fck, veletek lakozunk, \u00e9s egy n\u00e9pp\u00e9 lesz\u00fcnk;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hogyha pedig nem hallgattok re\u00e1nk, hogy k\u00f6r\u00fblmet\u00e9lkedjetek: felveszsz\u00fck a mi le\u00e1nyunkat \u00e9s elmegy\u00fcnk.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s tetsz\u00e9k azoknak besz\u00e9de Kh\u00e1mornak, \u00e9s Sekhemnek a Kh\u00e1mor fi\u00e1nak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nem is halaszt\u00e1 az ifj\u00fa a dolog v\u00e9ghezvitel\u00e9t, mivelhogy igen szereti vala a J\u00e1k\u00f3b le\u00e1ny\u00e1t; n\u00e9ki pedig atyja h\u00e1zan\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt mindenkin\u00e9l nagyobb becs\u00fblete vala.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt Kh\u00e1mor \u00e9s Sekhem az \u00f5 fia az \u00f5 v\u00e1rosuk kapuj\u00e1ba; \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak az \u00f5 v\u00e1rosuk f\u00e9rfiaival, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ezek az emberek b\u00e9kess\u00e9gesek vel\u00fcnk, hadd lakjanak e f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s kereskedjenek benne, mert \u00edm\u00e9 e f\u00f6ld el\u00e9g t\u00e1gas n\u00e9kik; az \u00f5 le\u00e1nyaikat vegy\u00fck magunknak feles\u00e9g\u00fbl, \u00e9s a mi le\u00e1nyainkat adjuk n\u00e9kik.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De csak \u00fagy egyeznek bele e f\u00e9rfiak, hogy vel\u00fcnk lakjanak \u00e9s egy n\u00e9pp\u00e9 legyenek vel\u00fcnk, ha minden f\u00e9rfi\u00fa k\u00f6r\u00fblmet\u00e9lkedik k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, a mik\u00e9pen \u00f5k is k\u00f6r\u00fbl vannak met\u00e9lkedve.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ny\u00e1jaik, j\u00f3sz\u00e1guk, \u00e9s minden barmuk nemde nem mi\u00e9ink lesznek-\u00e9? csak egyezz\u00fcnk meg vel\u00f6k, akkor vel\u00fcnk laknak.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s enged\u00e9nek Kh\u00e1mornak, \u00e9s Sekhemnek az \u00f5 fi\u00e1nak mindenek, a kik az \u00f5 v\u00e1rosa kapuj\u00e1n kij\u00e1rnak vala, \u00e9s k\u00f6r\u00fblmet\u00e9lked\u00e9k minden f\u00e9rfi\u00fa, a ki az \u00f5 v\u00e1rosa kapuj\u00e1n kij\u00e1r vala.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n harmadnapon, mikor ezek a seb f\u00e1jdalm\u00e1ban val\u00e1nak, a J\u00e1k\u00f3b k\u00e9t fia, Simeon \u00e9s L\u00e9vi, D\u00edn\u00e1nak b\u00e1tyjai, fegyvert ragad\u00e1nak s b\u00e1tran a v\u00e1rosra \u00fct\u00e9nek \u00e9s minden f\u00e9rfit meg\u00f6l\u00e9nek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Kh\u00e1mort, \u00e9s az \u00f5 fi\u00e1t Sekhemet fegyver \u00e9l\u00e9re h\u00e1ny\u00e1k, \u00e9s elviv\u00e9k D\u00edn\u00e1t a Sekhem h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s kimen\u00e9nek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A J\u00e1k\u00f3b fiai a meg\u00f6lteknek es\u00e9nek \u00e9s feld\u00fal\u00e1k a v\u00e1rost, mivelhogy megszepl\u00f5s\u00edtett\u00e9k vala az \u00f5 h\u00fagokat.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Azok juhait, barmait, szamarait, \u00e9s valami a v\u00e1rosban, \u00e9s a mez\u00f5n vala, elviv\u00e9k.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s minden gazdags\u00e1gukat, minden gyermekeiket \u00e9s feles\u00e9geiket fogva viv\u00e9k \u00e9s elrabl\u00e1k, \u00e9s mindent a mi a h\u00e1zban vala.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e1k\u00f3b Simeonnak \u00e9s L\u00e9vinek: Megh\u00e1bor\u00edtottatok engem, [\u00e9s] ut\u00e1latoss\u00e1 tettetek e f\u00f6ld lakosai el\u00f5tt, a Kananeusok \u00e9s Perizeusok el\u00f5tt; \u00e9n pedig kevesed magammal vagyok, \u00e9s ha \u00f6sszegy\u00fblnek ellenem, lev\u00e1gnak, \u00e9s elt\u00f6r\u00f6lnek engem, mind h\u00e1zam n\u00e9p\u00e9vel egybe.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak: H\u00e1t mint tiszt\u00e1talan szem\u00e9lylyel, \u00fagy kellett-\u00e9 b\u00e1nni a mi h\u00fagunkkal?\n"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": 35,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Monda pedig az Isten J\u00e1k\u00f3bnak: Kelj fel, eredj fel B\u00e9thelbe \u00e9s telepedj\u00e9l le ott; \u00e9s csin\u00e1lj ott olt\u00e1rt amaz Istennek, ki megjelen\u00e9k n\u00e9ked, mikor a te b\u00e1ty\u00e1d \u00c9zsa\u00fa el\u00f5tt futsz vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Akkor monda J\u00e1k\u00f3b az \u00f5 h\u00e1zan\u00e9p\u00e9nek, \u00e9s mind azoknak, kik vele val\u00e1nak: H\u00e1nyj\u00e1tok el az idegen isteneket, kik k\u00f6ztetek vannak, \u00e9s tiszt\u00edts\u00e1tok meg magatokat, \u00e9s v\u00e1ltoztass\u00e1tok el \u00f6lt\u00f6zeteiteket.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s kelj\u00fcnk fel, \u00e9s menj\u00fcnk fel B\u00e9thelbe, hogy csin\u00e1ljak ott olt\u00e1rt annak az Istennek, ki meghallgatott engem az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gom napj\u00e1n, \u00e9s velem volt az \u00faton, a melyen j\u00e1rtam.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c1tad\u00e1k az\u00e9rt J\u00e1k\u00f3bnak mind az idegen isteneket, kik n\u00e1lok val\u00e1nak, \u00e9s f\u00fcleikb\u00f5l a f\u00fcgg\u00f5ket, \u00e9s el\u00e1s\u00e1 azokat J\u00e1k\u00f3b a cserfa alatt, mely Sekhem mellett vala.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak. De Istennek rettent\u00e9se vala a k\u00f6r\u00fblt\u00f6k val\u00f3 v\u00e1rosokon, \u00e9s nem \u00fcld\u00f6z\u00e9k a J\u00e1k\u00f3b fiait.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Eljuta az\u00e9rt J\u00e1k\u00f3b L\u00fazba, mely Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n van, azaz B\u00e9thelbe, \u00f5 maga \u00e9s az eg\u00e9sz sokas\u00e1g, mely \u00f5 vele vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edte ott olt\u00e1rt, \u00e9s nevez\u00e9 a helyet \u00c9l-B\u00e9thelnek, mivelhogy ott jelent meg n\u00e9ki az Isten, mikor az \u00f5 b\u00e1tyja el\u00f5tt fut vala.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s meghala D\u00e9bora, a Rebeka dajk\u00e1ja, \u00e9s eltemet\u00e9k B\u00e9thelen al\u00f3l egy cserfa alatt, \u00e9s nevez\u00e9k annak nev\u00e9t Allon-B\u00e1khutnak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az Isten pedig ism\u00e9t megjelen\u00e9k J\u00e1k\u00f3bnak, mikor ez j\u00f6ve M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1b\u00f3l, \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az Isten: A te neved J\u00e1k\u00f3b; de ne neveztess\u00e9k t\u00f6bb\u00e9 a te neved J\u00e1k\u00f3bnak, hanem Izr\u00e1el l\u00e9gyen neved. \u00c9s nevez\u00e9 nev\u00e9t Izr\u00e1elnek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az Isten: \u00c9n [vagyok] a mindenhat\u00f3 Isten, nevekedj\u00e9l \u00e9s sokasodj\u00e1l, n\u00e9p \u00e9s n\u00e9pek sokas\u00e1ga l\u00e9gyen te t\u00f5led; \u00e9s kir\u00e1lyok sz\u00e1rmazzanak a te \u00e1gy\u00e9kodb\u00f3l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s a f\u00f6ldet, melyet adtam \u00c1brah\u00e1mnak \u00e9s Izs\u00e1knak, n\u00e9ked adom azt, ut\u00e1nad pedig a te magodnak adom a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e9ne \u00f5 t\u00f5le az Isten azon a helyen, a hol vele sz\u00f3lott vala.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig eml\u00e9koszlopot \u00e1ll\u00edta azon a helyen, a hol sz\u00f3lott vele, k\u00f5oszlopot; \u00e9s \u00e1ldoz\u00e9k azon ital\u00e1ldozattal, \u00e9s \u00f6nte arra olajat.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 J\u00e1k\u00f3b a hely nev\u00e9t, a hol az Isten sz\u00f3lott vala \u00f5 vele, B\u00e9thelnek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s elind\u00fal\u00e1nak B\u00e9thelb\u00f5l, s mikor Efrat\u00e1t\u00f3l, hogy oda \u00e9rjenek, m\u00e1r csak egy d\u00fbl\u00f5f\u00f6ldre val\u00e1nak, sz\u00fble R\u00e1khel, \u00e9s neh\u00e9z vala az \u00f5 sz\u00fbl\u00e9se.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "S vajud\u00e1sa k\u00f6zben monda n\u00e9ki a b\u00e1ba: Ne f\u00e9lj, mert most is fiad lesz.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s mikor lelke kim\u00e9ne, mert meghala, nevez\u00e9 nev\u00e9t Ben\u00f3ninak, az atyja pedig nevez\u00e9 \u00f5t Benj\u00e1minnak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s meghala R\u00e1khel, \u00e9s eltemettet\u00e9k az Efrat\u00e1ba (azaz Bethlehembe) viv\u00f5 \u00faton.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s eml\u00e9koszlopot \u00e1ll\u00edta J\u00e1k\u00f3b az \u00f5 s\u00edrja f\u00f6l\u00f6tt. R\u00e1khel s\u00edrj\u00e1nak eml\u00e9koszlopa az mind e mai napig.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Azut\u00e1n tov\u00e1bb k\u00f6lt\u00f6z\u00e9k Izr\u00e1el, \u00e9s a H\u00e9der torny\u00e1n t\u00fal von\u00e1 fel s\u00e1tor\u00e1t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "L\u00f5n pedig, mikor Izr\u00e1el azon a f\u00f6ld\u00f6n lakoz\u00e9k, elm\u00e9ne R\u00faben, \u00e9s h\u00e1la Bilh\u00e1val, az \u00f5 atyj\u00e1nak \u00e1gyas\u00e1val, s meghall\u00e1 Izr\u00e1el. Val\u00e1nak pedig a J\u00e1k\u00f3b fiai tizenketten.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Lea fiai: J\u00e1k\u00f3b els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte R\u00faben, azut\u00e1n Simeon, L\u00e9vi, J\u00fada, Izsakh\u00e1r \u00e9s Zebulon.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "R\u00e1khel fiai: J\u00f3zsef \u00e9s Benj\u00e1min.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A R\u00e1khel szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1nak Bilh\u00e1nak fiai: D\u00e1n \u00e9s Nafthali.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A Lea szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1nak Zilp\u00e1nak fiai: G\u00e1d \u00e9s \u00c1ser. Ezek a J\u00e1k\u00f3b fiai, a kik sz\u00fclettek n\u00e9ki M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1ban.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s eljuta J\u00e1k\u00f3b Izs\u00e1khoz, az \u00f5 atyj\u00e1hoz Mamr\u00e9ba, Kirj\u00e1t-Arb\u00e1ba, azaz Hebronba, a hol \u00c1brah\u00e1m \u00e9s Izs\u00e1k tart\u00f3zkodnak vala.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig Izs\u00e1k napjai sz\u00e1z nyolczvan esztend\u00f5.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00fal\u00e9k Izs\u00e1k \u00e9s meghala, \u00e9s takar\u00edttat\u00e9k az \u00f5 eleihez v\u00e9n korban, b\u00e9telv\u00e9n az \u00e9lettel; \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t az \u00f5 fiai, \u00c9zsa\u00fa \u00e9s J\u00e1k\u00f3b.\n"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": 36,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ez \u00c9zsa\u00fanak (azaz Ed\u00f3mnak) nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9zsa\u00fa a Kananeusok le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fbl vette vala feles\u00e9geit: Ad\u00e1t, a Khitteus \u00c9lonnak le\u00e1ny\u00e1t; \u00e9s Oholib\u00e1m\u00e1t, An\u00e1hnak le\u00e1ny\u00e1t, a ki Khivveus Czibh\u00f3n le\u00e1nya vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s Boszm\u00e1thot, az Ism\u00e1el le\u00e1ny\u00e1t, Nebaj\u00f3thnak h\u00fag\u00e1t.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Sz\u00fbl\u00e9 pedig Ad\u00e1 \u00c9zsa\u00fanak Elif\u00e1zt; \u00e9s Boszm\u00e1th sz\u00fbl\u00e9 Rehu\u00e9lt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Oholib\u00e1ma pedig sz\u00fbl\u00e9 Jeh\u00fast, Jahl\u00e1mot \u00e9s K\u00f3r\u00e9t. Ezek az \u00c9zsa\u00fa fiai, kik sz\u00fclettek n\u00e9ki Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s felvev\u00e9 \u00c9zsa\u00fa az \u00f5 feles\u00e9geit, az \u00f5 fiait, \u00e9s az \u00f5 le\u00e1nyait, \u00e9s minden h\u00e1zabeli lelket, minden juhait, barmait, \u00e9s minden j\u00f3sz\u00e1g\u00e1t, melyet szerzett vala Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s elm\u00e9ne [m\u00e1s] orsz\u00e1gba, az \u00f5 atyjafi\u00e1nak J\u00e1k\u00f3bnak sz\u00edne el\u00f5l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert az \u00f5 j\u00f3sz\u00e1guk t\u00f6bb vala, semhogy egy\u00fctt lakhattak volna, \u00e9s tart\u00f3zkod\u00e1suk f\u00f6lde nem b\u00edrja vala meg \u00f5ket az \u00f5 ny\u00e1jaik miatt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Leteleped\u00e9k teh\u00e1t \u00c9zsa\u00fa a Sz\u00e9ir hegy\u00e9n. \u00c9zsa\u00fa pedig az Ed\u00f3m.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ez \u00c9zsa\u00fanak az Edomit\u00e1k atyj\u00e1nak nemzets\u00e9ge a Sz\u00e9ir hegyen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ezek \u00c9zsa\u00fa fiainak nevei: Elif\u00e1z, Ad\u00e1nak \u00c9zsa\u00fa feles\u00e9g\u00e9nek fia. Rehu\u00e9l, Boszm\u00e1thnak \u00c9zsa\u00fa feles\u00e9g\u00e9nek fia.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Elif\u00e1znak fiai val\u00e1nak: Th\u00e9m\u00e1n, Om\u00e1r, Czef\u00f3, Gaht\u00e1m \u00e9s Ken\u00e1z.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Thimna pedig Elif\u00e1znak, az \u00c9zsa\u00fa fi\u00e1nak \u00e1gyasa vala, ki Elif\u00e1znak sz\u00fbl\u00e9 Am\u00e1leket. Ezek Ad\u00e1nak, \u00c9zsa\u00fa feles\u00e9g\u00e9nek fiai.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ezek pedig a Rehu\u00e9l fiai: Nakhath, Zerakh, Samm\u00e1, Mizz\u00e1. Ezek val\u00e1nak Boszm\u00e1thnak, \u00c9zsa\u00fa feles\u00e9g\u00e9nek fiai.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Oholib\u00e1m\u00e1nak pedig, \u00c9zsa\u00fa feles\u00e9g\u00e9nek, An\u00e1h le\u00e1ny\u00e1nak, ki Czibh\u00f3n le\u00e1nya volt, ezek val\u00e1nak fiai, kiket sz\u00fble \u00c9zsa\u00fanak: J\u00e9hus, Jahl\u00e1m \u00e9s Korakh.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ezek \u00c9zsa\u00fa fiainak fejedelmei: Elif\u00e1znak, \u00c9zsa\u00fa els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9nek fiai: Th\u00e9m\u00e1n fejedelem, Om\u00e1r fejedelem, Czef\u00f3 fejedelem, Ken\u00e1z fejedelem.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Korakh fejedelem, Gaht\u00e1m fejedelem, Am\u00e1lek fejedelem. Ezek Elif\u00e1zt\u00f3l val\u00f3 fejedelmek Ed\u00f3mnak orsz\u00e1g\u00e1ban; ezek Ad\u00e1 fiai.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Rehu\u00e9lnek pedig, az \u00c9zsa\u00fa fi\u00e1nak fiai ezek: Nakhath fejedelem, Zerakh fejedelem, Samm\u00e1 fejedelem, Mizz\u00e1 fejedelem. Ezek Rehu\u00e9lt\u00f5l val\u00f3 fejedelmek Ed\u00f3m orsz\u00e1g\u00e1ban. Ezek Boszm\u00e1thnak, \u00c9zsa\u00fa feles\u00e9g\u00e9nek fiai.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ezek pedig Oholib\u00e1m\u00e1nak, \u00c9zsa\u00fa feles\u00e9g\u00e9nek fiai: J\u00e9hus fejedelem, Jahl\u00e1m fejedelem, Korakh fejedelem. Ezek Oholib\u00e1m\u00e1t\u00f3l, An\u00e1h le\u00e1ny\u00e1t\u00f3l, \u00c9zsa\u00fa feles\u00e9g\u00e9t\u00f5l val\u00f3 fejedelmek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ezek \u00c9zsa\u00fa fiai, \u00e9s ezek azoknak fejedelmei; ez Ed\u00f3m.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A Horeus Sz\u00e9irnek fiai, kik ama f\u00f6ld\u00f6n laknak vala ezek: L\u00f3t\u00e1n, S\u00f3b\u00e1l, Czibh\u00f3n, An\u00e1h.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Dis\u00f3n, Eczer, Dis\u00e1n, Ezek a Horeusok fejedelmei, Sz\u00e9irnek fiai Ed\u00f3m orsz\u00e1g\u00e1ban.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "L\u00f3t\u00e1nnak pedig fiai voltak: H\u00f3ri, H\u00e9m\u00e1m, \u00e9s L\u00f3t\u00e1nnak h\u00faga, Timna.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "S\u00f3b\u00e1lnak fiai ezek: Halv\u00e1n, M\u00e1nakh\u00e1th, H\u00e9b\u00e1l, Sef\u00f3, On\u00e1m.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Czibh\u00f3nnak pedig fiai ezek: Aja \u00e9s An\u00e1h, az az An\u00e1h, ki meleg forr\u00e1sokat tal\u00e1lt a puszt\u00e1ban, mikor atyj\u00e1nak Czibh\u00f3nnak szamarait legeltet\u00e9.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "An\u00e1hnak fiai ezek: Dis\u00f3n \u00e9s Oholib\u00e1ma An\u00e1hnak le\u00e1nya.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Dis\u00f3nnak fiai ezek: Hemd\u00e1n, Esb\u00e1n, Ithr\u00e1n, Kher\u00e1n.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Eczernek fiai ezek: Bilh\u00e1n, Zahav\u00e1n, Hak\u00e1n.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Dis\u00e1nnak fiai ezek: H\u00facz \u00e9s Ar\u00e1n.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A Horeusok k\u00f6z\u00fbl val\u00f3 fejedelmek pedig ezek: L\u00f3t\u00e1n fejedelem, S\u00f3b\u00e1l fejedelem, Czibh\u00f3n fejedelem, An\u00e1h fejedelem.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Dis\u00f3n fejedelem, Eczer fejedelem, Dis\u00e1n fejedelem. Ezek a Horeusok k\u00f6z\u00fbl val\u00f3 fejedelmek az \u00f5 fejedelems\u00e9g\u00f6k szerint, Sz\u00e9ir tartom\u00e1ny\u00e1ban.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ezek pedig a kir\u00e1lyok, kik uralkodtak Ed\u00f3m f\u00f6ld\u00e9n minekel\u00f5tte Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt kir\u00e1ly uralkodott volna.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Kir\u00e1ly vala Ed\u00f3mban Bela, Behor fia, s az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak neve Dinh\u00e1ba vala.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s meghala Bela, uralkod\u00e9k helyette J\u00f3b\u00e1b, Zerakh fia, ki Boczr\u00e1b\u00f3l val\u00f3 volt.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s meghala J\u00f3b\u00e1b, \u00e9s uralkod\u00e9k helyette a T\u00e9m\u00e1n f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l val\u00f3 Khus\u00e1m.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s meghala Khus\u00e1m \u00e9s uralkod\u00e9k helyette Had\u00e1d, a B\u00e9d\u00e1d fia, a ki megver\u00e9 a Midi\u00e1nit\u00e1kat a Mo\u00e1b mezej\u00e9n; az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak neve pedig H\u00e1vit vala.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s meghala Had\u00e1d \u00e9s uralkod\u00e9k helyette a Masrek\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Szaml\u00e1.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s meghala Szaml\u00e1 \u00e9s uralkod\u00e9k helyette Saul, a foly\u00f3v\u00edz mellett val\u00f3 R\u00e9khob\u00f3thb\u00f3l.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s meghala Saul \u00e9s uralkod\u00e9k helyette B\u00e1h\u00e1l-Khan\u00e1n, Akhb\u00f3r fia.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s meghala B\u00e1h\u00e1l-Khan\u00e1n, Akhb\u00f3r fia, \u00e9s uralkod\u00e9k helyette Had\u00e1r; \u00e9s az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak neve Pahu, az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9nek pedig neve Mehet\u00e1b\u00e9el, a ki M\u00e9zah\u00e1b le\u00e1ny\u00e1nak Matr\u00e9dnak le\u00e1nya vala.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Ezek pedig az \u00c9zsa\u00fa nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 fejedelmek nevei, az \u00f5 csal\u00e1djok, hely\u00f6k, \u00e9s nev\u00f6k szerint: Timn\u00e1 fejedelem, Halv\u00e1 fejedelem, Jet\u00e9th fejedelem.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Oholib\u00e1m\u00e1 fejedelem, \u00c9la fejedelem, Pinon fejedelem.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Ken\u00e1z fejedelem, Th\u00e9m\u00e1n fejedelem, Mibcz\u00e1r fejedelem.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Magdi\u00e9l fejedelem, Hir\u00e1m fejedelem. Ezek Ed\u00f3m fejedelmei az \u00f5 lak\u00e1sok szerint, az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k f\u00f6ld\u00e9n. \u00c9zsa\u00fa az Ed\u00f3mit\u00e1k atyja.\n"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": 37,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig lakoz\u00e9k az \u00f5 atyja bujdos\u00e1s\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9n, Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezek a J\u00e1k\u00f3b nemzets\u00e9g\u00e9nek dolgai: J\u00f3zsef tizenh\u00e9t esztend\u00f5s kor\u00e1ban az \u00f5 b\u00e1tyjaival egy\u00fctt juhokat \u00f5riz vala, bojt\u00e1r vala Bilh\u00e1nak \u00e9s Zilp\u00e1nak az \u00f5 atyja feles\u00e9geinek fiai mellett, \u00e9s J\u00f3zsef rossz h\u00edreket hord vala fel\u00f5l\u00fck az \u00f5 atyjuknak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Izr\u00e1el pedig minden fi\u00e1n\u00e1l ink\u00e1bb szereti vala J\u00f3zsefet, mivelhogy v\u00e9n kor\u00e1ban nemzette vala \u00f5t; \u00e9s czifra ruh\u00e1t csin\u00e1ltat vala n\u00e9ki.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1t\u00e1k az \u00f5 b\u00e1tyjai, hogy atyjuk minden testv\u00e9re k\u00f6zt \u00f5t szereti legjobban, meggy\u00fbl\u00f6lik vala, \u00e9s j\u00f3 sz\u00f3t sem b\u00edrnak vala hozz\u00e1 sz\u00f3lani.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1lmot \u00e1lmod\u00e9k J\u00f3zsef \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9 az \u00f5 b\u00e1tyjainak; \u00e9s azok ann\u00e1l ink\u00e1bb gy\u00fbl\u00f6lik vala \u00f5t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert monda n\u00e9kik: Hallgass\u00e1tok meg, k\u00e9rlek, ezt az \u00e1lmot, melyet \u00e1lmodtam.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 k\u00e9v\u00e9ket k\u00f6t\u00fcnk vala a mez\u00f5ben, \u00e9s \u00edm\u00e9 az \u00e9n k\u00e9v\u00e9m felkele \u00e9s fel\u00e1lla; a ti k\u00e9v\u00e9itek pedig k\u00f6r\u00fbl\u00e1llanak, \u00e9s az \u00e9n k\u00e9v\u00e9m el\u00f5tt meghajolnak vala.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki az \u00f5 b\u00e1tyjai: Avagy kir\u00e1ly akarsz-\u00e9 lenni felett\u00fcnk? Vagy uralkodni akarsz-\u00e9 rajtunk? S ann\u00e1l is ink\u00e1bb gy\u00fbl\u00f6lik vala \u00f5t \u00e1lm\u00e1\u00e9rt \u00e9s besz\u00e9d\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "M\u00e1s \u00e1lmot is \u00e1lmod\u00e9k, \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9 azt az \u00f5 b\u00e1tyjainak, mondv\u00e1n: \u00edm\u00e9 megint \u00e1lmot \u00e1lmodtam; \u00edm\u00e9 a nap \u00e9s a hold, \u00e9s tizenegy csillag meghajol vala \u00e9n el\u00f5ttem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "S elbesz\u00e9l\u00e9 atyj\u00e1nak \u00e9s b\u00e1tyjainak, \u00e9s az \u00f5 atyja megdorg\u00e1l\u00e1 \u00f5t, mondv\u00e1n n\u00e9ki: Micsoda \u00e1lom az a melyet \u00e1lmodt\u00e1l? Avagy elmegy\u00fcnk-\u00e9, \u00e9n \u00e9s a te any\u00e1d \u00e9s aty\u00e1dfiai, hogy meghajtsuk magunkat te el\u00f5tted a f\u00f6ldig?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ir\u00edgykednek vala az\u00e9rt re\u00e1 az \u00f5 b\u00e1tyjai; az \u00f5 atyja pedig elm\u00e9j\u00e9ben tartja vala e dolgot.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mikor pedig az \u00f5 b\u00e1tyjai elmen\u00e9nek Sikhembe, hogy az \u00f5 atyjok juhait \u00f5rizz\u00e9k;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Monda Izr\u00e1el J\u00f3zsefnek: A te b\u00e1ty\u00e1id avagy nem Sikhemben legeltetnek-\u00e9? J\u00f6szte, \u00e9s \u00e9n hozz\u00e1jok k\u00fcldelek t\u00e9ged. \u00d5 pedig monda: \u00cdmhol [vagyok].\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Menj el, n\u00e9zd meg, hogy s mint vagynak a te b\u00e1ty\u00e1id \u00e9s a juhok, s hozz h\u00edrt n\u00e9kem. Elk\u00fcld\u00e9 teh\u00e1t \u00f5t Hebron v\u00f6lgy\u00e9b\u00f5l, \u00e9s m\u00e9ne Sikhembe.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "El\u00f5tal\u00e1l\u00e1 pedig \u00f5t egy ember, mikor a mez\u00f5ben bolyong vala, \u00e9s megk\u00e9rd\u00e9 \u00f5t az az ember, mondv\u00e1n: Mit keressz?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s monda: Az \u00e9n b\u00e1ty\u00e1imat keresem, k\u00e9rlek, mondd meg n\u00e9kem, hol legeltetnek?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s monda az ember: Elmentek innen, mert hall\u00e1m, hogy mond\u00e1k: Menj\u00fcnk D\u00f3th\u00e1nba. Elm\u00e9ne az\u00e9rt J\u00f3zsef az \u00f5 b\u00e1tyjai ut\u00e1n, \u00e9s megtal\u00e1l\u00e1 \u00f5ket D\u00f3th\u00e1nban.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mikor t\u00e1volr\u00f3l megl\u00e1t\u00e1k, minekel\u00f5tte k\u00f6zel \u00e9rt volna hozz\u00e1jok, \u00f6sszebesz\u00e9l\u00e9nek, hogy meg\u00f6lik.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00e1nak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: \u00cdmhol j\u00f5 az \u00e1loml\u00e1t\u00f3!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Most h\u00e1t jertek \u00f6lj\u00fck meg \u00f5t, \u00e9s vess\u00fck \u00f5t valamelyik k\u00fatba; \u00e9s azt mondjuk, hogy fenevad ette meg, \u00e9s megl\u00e1tjuk, mi lesz az \u00f5 \u00e1lmaib\u00f3l.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Meghall\u00e1 pedig R\u00faben \u00e9s megment\u00e9 \u00f5t kez\u00f6kb\u00f5l, \u00e9s mond\u00e1: Ne \u00fcss\u00fck \u00f5t agyon.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kik R\u00faben: Ne ontsatok v\u00e9rt, vess\u00e9tek \u00f5t ebbe a k\u00fatba, a mely itt a puszt\u00e1ban van, de kezet ne vessetek re\u00e1. Az\u00e9rt, hogy megszabad\u00edtsa \u00f5t kez\u00f6kb\u00f5l, hogy visszavigye atyj\u00e1hoz.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mint oda \u00e9re J\u00f3zsef az \u00f5 b\u00e1tyjaihoz, let\u00e9pt\u00e9k J\u00f3zsefr\u00f5l az \u00f5 fels\u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t, a czifra ruh\u00e1t, mely rajta vala.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s megragad\u00e1k \u00f5t \u00e9s belevet\u00e9k a k\u00fatba; a k\u00fat pedig \u00fcres vala, nem vala v\u00edz benne.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Azut\u00e1n le\u00fbl\u00e9nek kenyerezni, \u00e9s felemel\u00e9k szemeiket, \u00e9s l\u00e1t\u00e1k, hogy \u00edm\u00e9 egy Ism\u00e1elita karav\u00e1n j\u00f5 vala Gile\u00e1db\u00f3l, \u00e9s azoknak tev\u00e9i visznek vala f\u00fbszersz\u00e1mot, balzsamot \u00e9s mirh\u00e1t, menv\u00e9n, hogy al\u00e1vigy\u00e9k \u00c9gyiptomba.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00fada az \u00f5 atyjafiainak: Mi haszna, ha meg\u00f6lj\u00fck a mi aty\u00e1nkfi\u00e1t, \u00e9s eltitkoljuk az \u00f5 v\u00e9r\u00e9t?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Jertek adjuk el \u00f5t az Ism\u00e1elit\u00e1knak, \u00e9s ne tegy\u00fck re\u00e1 kez\u00fcnket, mert aty\u00e1nkfia, v\u00e9r\u00fcnkb\u00f5l val\u00f3 \u00f5. \u00c9s hallgat\u00e1nak r\u00e1 az \u00f5 atyjafiai.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s men\u00e9nek arra Midi\u00e1nita keresked\u00f5 f\u00e9rfiak, \u00e9s kivon\u00e1k \u00e9s felhoz\u00e1k J\u00f3zsefet a k\u00fatb\u00f3l, \u00e9s elad\u00e1k J\u00f3zsefet az Ism\u00e1elit\u00e1knak h\u00fasz ez\u00fcstp\u00e9nzen: [azok] pedig elviv\u00e9k J\u00f3zsefet \u00c9gyiptomba.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9re R\u00faben a k\u00fathoz, \u00e9s \u00edm\u00e9 J\u00f3zsef nem vala a k\u00fatban, \u00e9s megszaggat\u00e1 ruh\u00e1it.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s megt\u00e9re az \u00f5 atyjafiaihoz, \u00e9s monda: Nincsen a gyermek, \u00e9s \u00e9n, merre menjek \u00e9n?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Akkor vev\u00e9k a J\u00f3zsef fels\u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s le\u00f6l\u00e9nek egy kecskebakot, \u00e9s belem\u00e1rt\u00e1k a fels\u00f5 ruh\u00e1t a v\u00e9rbe.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9k a czifra ruh\u00e1t, \u00e9s elviv\u00e9k atyjokhoz \u00e9s mond\u00e1nak: Ezt tal\u00e1ltuk, ismerd meg, fiad ruh\u00e1ja-\u00e9 vagy nem?\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s megismer\u00e9 azt, \u00e9s monda: Fiam fels\u00f5 ruh\u00e1ja ez, fenevad ette meg \u00f5t, bizony sz\u00e9llyelszaggatta J\u00f3zsefet.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s megszaggat\u00e1 J\u00e1k\u00f3b ruh\u00e1it, \u00e9s zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6z\u00e9k \u00e9s gy\u00e1szol\u00e1 az \u00f5 fi\u00e1t sok\u00e1ig.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Felkel\u00e9nek pedig minden \u00f5 fiai, \u00e9s minden \u00f5 le\u00e1nyai, hogy v\u00edgasztalj\u00e1k \u00f5t, de nem akara v\u00edgasztal\u00f3dni, hanem monda: S\u00edrva megyek fiamhoz a s\u00edrba; \u00e9s sirat\u00e1 \u00f5t az atyja.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A Midi\u00e1nit\u00e1k pedig elad\u00e1k \u00f5t \u00c9gyiptomba P\u00f3tif\u00e1rnak, a Fara\u00f3 f\u00f5ember\u00e9nek, a test\u00f5r\u00f6k f\u00f5hadnagy\u00e1nak.\n"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": 38,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n abban az id\u00f5ben, hogy J\u00fada elm\u00e9ne az \u00f5 atyjafiait\u00f3l, \u00e9s bet\u00e9re egy Adull\u00e1mbeli f\u00e9rfi\u00fahoz, kinek neve Khira vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1t\u00e1 ott J\u00fada egy S\u00faah nev\u00fb Kana\u00e1nbeli f\u00e9rfi\u00fanak le\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s elvev\u00e9 azt, \u00e9s bem\u00e9ne hozz\u00e1.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s az fogada m\u00e9h\u00e9ben \u00e9s sz\u00fble fiat, \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t H\u00e9rnek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t fogada m\u00e9h\u00e9ben, s fiat sz\u00fble, \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t \u00d3n\u00e1nnak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "M\u00e9g egyszer sz\u00fble fiat, \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t S\u00e9l\u00e1nak, \u00e9s mikor azt sz\u00fbl\u00e9, Khezibben vala.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5n J\u00fada az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1nak H\u00e9rnek feles\u00e9get, ennek neve Th\u00e1m\u00e1r vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De H\u00e9r, J\u00fad\u00e1nak els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt fia gonosz vala az \u00dar szemei el\u00f5tt, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5t az \u00dar.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00fada \u00d3n\u00e1nnak: Eredj be a te b\u00e1ty\u00e1d feles\u00e9g\u00e9hez, \u00e9s vedd feles\u00e9g\u00fbl mint s\u00f3gor, \u00e9s t\u00e1maszsz magot b\u00e1ty\u00e1dnak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00d3n\u00e1n pedig tudja vala, hogy a magzat nem lesz az \u00f6v\u00e9, az\u00e9rt valamikor az \u00f5 b\u00e1tyja feles\u00e9g\u00e9hez bemegy vala, f\u00f6ldre vesztegeti vala el a [magot,] hogy b\u00e1tyj\u00e1nak magot ne t\u00e1maszszon.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s gonoszs\u00e1gnak tetsz\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, a mit cselekeszik vala, annakok\u00e1\u00e9rt meg\u00f6l\u00e9 \u00f5t is.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00fada Th\u00e1m\u00e1rnak, az \u00f5 meny\u00e9nek: Maradj \u00f6zvegyen addig a te aty\u00e1d h\u00e1z\u00e1ban, m\u00edg az \u00e9n fiam S\u00e9la felnevekedik. Mert \u00edgy gondolkodik vala: Netal\u00e1n ez is meghal, mint az \u00f5 b\u00e1tyjai. Elm\u00e9ne az\u00e9rt Th\u00e1m\u00e1r, \u00e9s marada az \u00f5 atyja h\u00e1z\u00e1ban.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Sok id\u00f5 m\u00falva meghala S\u00faa le\u00e1nya, a J\u00fada feles\u00e9ge. J\u00fada pedig megv\u00edgasztal\u00f3d\u00e9k \u00e9s elm\u00e9ne az \u00f5 juhainak ny\u00edr\u00f5ihez, bar\u00e1tj\u00e1val az Adull\u00e1mbeli Khir\u00e1val, Thimn\u00e1ba.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "H\u00edr\u00fbl ad\u00e1k pedig Th\u00e1m\u00e1rnak mondv\u00e1n: \u00cdm a te ipad Thimn\u00e1ba megy juhainak ny\u00edr\u00e9s\u00e9re.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Levet\u00e9 az\u00e9rt mag\u00e1r\u00f3l \u00f6zvegyi ruh\u00e1j\u00e1t, elf\u00e1tyoloz\u00e1 \u00e9s beburkol\u00e1 mag\u00e1t, \u00e9s le\u00fble Enajim kapuj\u00e1ba, mely a Thimn\u00e1ba vezet\u00f5 \u00faton van; mert l\u00e1tja vala, hogy felneveked\u00e9k S\u00e9la, \u00e9s m\u00e9g sem ad\u00e1k \u00f5t annak feles\u00e9g\u00fbl.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Megl\u00e1t\u00e1 pedig \u00f5t J\u00fada, \u00e9s tiszt\u00e1talan szem\u00e9lynek gondol\u00e1, mivelhogy befedezte vala orcz\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1 t\u00e9re az \u00fatra \u00e9s monda: Engedd meg k\u00e9rlek, hogy menjek be te hozz\u00e1d, mert nem tudja vala, hogy az \u00f5 menye az. Ez pedig monda: Mit adsz n\u00e9kem ha bej\u00f6sz hozz\u00e1m?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s felele: K\u00fcld\u00f6k n\u00e9ked az \u00e9n ny\u00e1jamb\u00f3l egy kecskefiat. \u00c9s az monda: Adsz-\u00e9 z\u00e1logot, m\u00edg megk\u00fcld\u00f6d?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s monda: Micsoda z\u00e1logot adjak n\u00e9ked? \u00c9s monda: Gy\u00fbr\u00fbdet, gy\u00fbr\u00fbd zsin\u00f3rj\u00e1t \u00e9s p\u00e1lcz\u00e1dat, mely kezedben van. Oda ad\u00e1 az\u00e9rt n\u00e9ki, \u00e9s bem\u00e9ne hozz\u00e1, \u00e9s teherbe ejt\u00e9.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Azut\u00e1n felkele \u00e9s elm\u00e9ne, \u00e9s levet\u00e9 mag\u00e1r\u00f3l a f\u00e1tyolt; \u00e9s felvev\u00e9 az \u00f5 \u00f6zvegyi ruh\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00fcld\u00e9 J\u00fada a kecskefiat az \u00f5 Adull\u00e1mbeli bar\u00e1tj\u00e1t\u00f3l, hogy visszavegye a z\u00e1logot az asszonyt\u00f3l, de nem tal\u00e1l\u00e1 azt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rd\u00e9 a helys\u00e9g f\u00e9rfiait, mondv\u00e1n: Hol van az a [felavatott] par\u00e1zna []n\u00f5, a ki Enajim mellett az \u00fatf\u00e9len vala? \u00c9s azok mond\u00e1nak: Nem volt erre [felavatott] par\u00e1zna n\u00f5.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Visszat\u00e9re teh\u00e1t J\u00fad\u00e1hoz, \u00e9s monda: Nem tal\u00e1l\u00e1m azt meg, a helys\u00e9g lakosai is azt mond\u00e1k: Nem volt erre [felavatott] par\u00e1zna n\u00f5.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00fada: Tartsa mag\u00e1nak, hogy cs\u00faff\u00e1 ne legy\u00fcnk; \u00edm\u00e9 \u00e9n megk\u00fcld\u00f6ttem volt ezt a kecskefiat, te pedig nem tal\u00e1ltad meg \u00f5t.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n mintegy h\u00e1rom h\u00f3nap m\u00falva, jelent\u00e9k J\u00fad\u00e1nak, mondv\u00e1n: Th\u00e1m\u00e1r a te menyed par\u00e1zn\u00e1lkodott, \u00e9s \u00edm\u00e9 terhes is a par\u00e1znas\u00e1g miatt. \u00c9s monda J\u00fada: Vigy\u00e9tek ki \u00f5t, \u00e9s \u00e9gettess\u00e9k meg.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mikor pedig kivitetn\u00e9k, elk\u00fclde az \u00f5 ip\u00e1hoz, mondv\u00e1n: Att\u00f3l a f\u00e9rfi\u00fat\u00f3l vagyok terhes, a ki\u00e9i ezek. \u00c9s mond\u00e1: Ismerd meg, k\u00e9rlek, ki\u00e9 e gy\u00fbr\u00fb, e zsin\u00f3r, \u00e9s e p\u00e1lcza.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s megismer\u00e9 J\u00fada \u00e9s monda: Igazabb \u00f5 n\u00e1lamn\u00e1l, mert bizony nem ad\u00e1m \u00f5t az \u00e9n fiamnak S\u00e9l\u00e1nak; de nem ismer\u00e9 \u00f5t [J\u00fada] t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00f5 sz\u00fbl\u00e9s\u00e9nek idej\u00e9n, \u00edm\u00e9 kett\u00f5s\u00f6k val\u00e1nak az \u00f5 m\u00e9h\u00e9ben.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy sz\u00fbl\u00e9se k\u00f6zben az egyik kiny\u00fajt\u00e1 kez\u00e9t, \u00e9s fog\u00e1 a b\u00e1ba \u00e9s veres fonalat k\u00f6te re\u00e1, mondv\u00e1n: Ez j\u00f6tt ki el\u00f5sz\u00f6r.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "De l\u00f5n, hogy a mikor visszavon\u00e1 kez\u00e9t, \u00edm\u00e9 az \u00f5 testv\u00e9re j\u00f6ve ki. \u00c9s mond\u00e1 a [b\u00e1ba:] Hogy t\u00f6rt\u00e9l te magadnak r\u00e9st? Az\u00e9rt nevez\u00e9 nev\u00e9t P\u00e9recznek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s ut\u00e1na kij\u00f6ve az \u00f5 testv\u00e9re kinek veres fon\u00e1l vala kez\u00e9n; \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t Zer\u00e1khnak.\n"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": 39,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig al\u00e1vitet\u00e9k \u00c9gyiptomba \u00e9s megvev\u00e9 \u00f5t az Ism\u00e1elit\u00e1kt\u00f3l, kik \u00f5t oda vitt\u00e9k vala, egy \u00e9gyiptomi ember P\u00f3tif\u00e1r, a Fara\u00f3 f\u00f5embere, a test\u00f5r\u00f6k f\u00f5hadnagya.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar J\u00f3zseffel vala, \u00e9s szerencs\u00e9s ember vala \u00e9s az \u00f5 \u00e9gyiptomi ur\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "L\u00e1t\u00e1 pedig az \u00f5 ura, hogy az \u00dar van \u00f5 vele, \u00e9s hogy valamit cselekszik, az \u00dar mindent szerencs\u00e9ss\u00e9 tesz az \u00f5 kez\u00e9ben:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kedvess\u00e9 l\u00f5n az\u00e9rt J\u00f3zsef az \u00f5 ura el\u00f5tt, \u00e9s szolg\u00e1l vala n\u00e9ki; \u00e9s h\u00e1za felvigy\u00e1z\u00f3j\u00e1v\u00e1 tev\u00e9, \u00e9s minden\u00e9t, a mije vala, kez\u00e9re b\u00edz\u00e1.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az id\u00f5t\u00f5l fogva, hogy h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s a mije volt, minden\u00e9nek gondvisel\u00f5j\u00e9v\u00e9 tev\u00e9, meg\u00e1ld\u00e1 az \u00dar az \u00e9gyiptomi embernek h\u00e1z\u00e1t J\u00f3zsef\u00e9rt; \u00e9s az \u00dar \u00e1ld\u00e1sa vala mindenen, a mije csak volt a h\u00e1zban \u00e9s a mez\u00f5n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mindent az\u00e9rt valamije vala J\u00f3zsef kez\u00e9re b\u00edza; \u00e9s semmire sem vala gondja mellette, hanem ha az \u00e9telre, melyet megeszik vala. J\u00f3zsef pedig sz\u00e9p termet\u00fb \u00e9s sz\u00e9p arcz\u00fa vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ezek ut\u00e1n, hogy az \u00f5 ur\u00e1nak feles\u00e9ge J\u00f3zsefre vet\u00e9 szemeit, \u00e9s monda: H\u00e1lj velem.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00d5 azonban vonakod\u00e9k s monda az \u00f5 ura feles\u00e9g\u00e9nek: \u00cdm\u00e9 az \u00e9n uramnak \u00e9n mellettem semmi gondja nincs az \u00f5 h\u00e1za dolgaira, \u00e9s a mije van, minden\u00e9t az \u00e9n kezemre b\u00edz\u00e1.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Senki sincs n\u00e1lamn\u00e1l nagyobb az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban; \u00e9s t\u00f5lem semmit sem tiltott meg, hanem csak t\u00e9ged, mivelhogy te feles\u00e9ge vagy; hogy k\u00f6vethetn\u00e9m h\u00e1t el ezt a nagy gonoszs\u00e1got \u00e9s [hogyan] v\u00e9tkezn\u00e9m az Isten ellen?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy az asszony mindennap azt mondogat\u00e1 J\u00f3zsefnek, de \u00f5 nem hallgata re\u00e1, hogy vele h\u00e1ljon \u00e9s vele egyes\u00fclj\u00f6n.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "L\u00f5n az\u00e9rt egy napon, hogy valami dolg\u00e1t v\u00e9gezni a h\u00e1zba bem\u00e9ne, \u00e9s a h\u00e1zn\u00e9p k\u00f6z\u00fbl senki sem vala ott benn a h\u00e1zban,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s megragad\u00e1 \u00f5t ruh\u00e1j\u00e1n\u00e1l fogva, mondv\u00e1n: H\u00e1lj velem. \u00d5 pedig ott hagy\u00e1 ruh\u00e1j\u00e1t az [asszony] kez\u00e9ben \u00e9s elfuta \u00e9s kim\u00e9ne.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tja vala az [asszony], hogy az a maga ruh\u00e1j\u00e1t az \u00f5 kez\u00e9ben hagyta, \u00e9s kifutott:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00d6sszeh\u00edv\u00e1 a h\u00e1zn\u00e9pet \u00e9s sz\u00f3la hozz\u00e1juk, mondv\u00e1n: L\u00e1ss\u00e1tok, h\u00e9ber embert hozott hozz\u00e1nk, hogy megcs\u00fafoljon benn\u00fcnket. Bej\u00f6tt hozz\u00e1m, hogy velem h\u00e1ljon, s \u00e9n fensz\u00f3val ki\u00e1lt\u00e9k.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mint hallja vala, hogy fensz\u00f3val kezd\u00e9k ki\u00e1ltani, ruh\u00e1j\u00e1t n\u00e1lam hagy\u00e1 \u00e9s elfuta \u00e9s kim\u00e9ne.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Megtart\u00e1 az\u00e9rt az \u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t mag\u00e1n\u00e1l, m\u00edg az \u00f5 ura haza j\u00f6ve.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "S ilyen sz\u00f3kkal sz\u00f3la hozz\u00e1, mondv\u00e1n: Bej\u00f6ve hozz\u00e1m a h\u00e9ber szolga, a kit ide hozt\u00e1l, hogy sz\u00e9gyent hozzon re\u00e1m.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s mikor fensz\u00f3val kezdtem ki\u00e1ltani, ruh\u00e1j\u00e1t n\u00e1lam hagy\u00e1 \u00e9s kifuta.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mint hallja az \u00f5 ura az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9nek besz\u00e9deit, melyeket n\u00e9ki besz\u00e9lt, mondv\u00e1n: Ilyesmiket tett velem a te szolg\u00e1d; haragra gerjede.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Vev\u00e9 az\u00e9rt J\u00f3zsefet az \u00f5 ura \u00e9s vet\u00e9 \u00f5t a t\u00f6ml\u00f6czbe, melyben a kir\u00e1ly foglyai val\u00e1nak fogva, \u00e9s ott vala a t\u00f6ml\u00f6czben.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "De az \u00dar J\u00f3zseffel vala, \u00e9s kiterjeszt\u00e9 re\u00e1 az \u00f5 kegyelmess\u00e9g\u00e9t \u00e9s kedvess\u00e9 tev\u00e9 \u00f5t a t\u00f6ml\u00f6cztart\u00f3 el\u00f5tt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s a t\u00f6ml\u00f6cztart\u00f3 mind azokat a foglyokat, kik a t\u00f6ml\u00f6czben val\u00e1nak, J\u00f3zsef kez\u00e9be ad\u00e1, \u00fagyhogy a mi ott t\u00f6rt\u00e9nik vala, minden \u00f5 \u00e1ltala t\u00f6rt\u00e9n\u00e9k.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s semmi gondja nem vala a t\u00f6ml\u00f6cztart\u00f3nak azokra, a melyek keze alatt val\u00e1nak, mivelhogy az \u00dar vala [J\u00f3zseffel], \u00e9s valamit cselekeszik vala, az \u00dar szerencs\u00e9ss\u00e9 teszi vala.\n"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": 40,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ezekut\u00e1n, hogy az \u00e9gyiptomi kir\u00e1ly poh\u00e1rnoka \u00e9s s\u00fct\u00f5mestere v\u00e9tkez\u00e9nek az \u00f5 urok ellen, az \u00e9gyiptomi kir\u00e1ly ellen.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Megharaguv\u00e9k az\u00e9rt a Fara\u00f3 az \u00f5 k\u00e9t f\u00f5ember\u00e9re, a f\u00f5poh\u00e1rnokra, \u00e9s a f\u00f5s\u00fct\u00f5mesterre.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s fogs\u00e1gba vettet\u00e9 azokat a test\u00f5r\u00f6k f\u00f5hadnagy\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban lev\u00f5 t\u00f6ml\u00f6czbe, arra a helyre, ahol fogva vala J\u00f3zsef.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A test\u00f5r\u00f6k f\u00f5hadnagya pedig J\u00f3zsefet rendel\u00e9 mell\u00e9j\u00fck \u00e9s szolg\u00e1la n\u00e9kik. \u00c9s j\u00f3 ideig val\u00e1nak fogs\u00e1gban.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9gyiptomi kir\u00e1ly poh\u00e1rnoka \u00e9s s\u00fct\u00f5mestere, a kik a t\u00f6ml\u00f6czben fogva val\u00e1nak, l\u00e1t\u00e1nak \u00e1lmot mindketten; mindegyik k\u00fcl\u00f6n \u00e1lmot, azon egy \u00e9jjel, mindegyik az \u00f5 \u00e1lm\u00e1nak \u00e9rtelme szerint.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne hozz\u00e1jok J\u00f3zsef reggel, l\u00e1t\u00e1, hogy \u00edm\u00e9 b\u00e1nk\u00f3dnak vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rd\u00e9 a Fara\u00f3 f\u00f5embereit, a kik az \u00f5 ura h\u00e1z\u00e1n\u00e1l vele egy\u00fctt fogva val\u00e1nak, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt oly komor ma a ti orcz\u00e1tok?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: \u00c1lmot l\u00e1ttunk \u00e9s nincsen a ki megfejtse azt. \u00c9s monda n\u00e9kik J\u00f3zsef: A megfejt\u00e9s nem Isten dolga-\u00e9? mondj\u00e1tok el, k\u00e9rlek, n\u00e9kem.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Elbesz\u00e9l\u00e9 az\u00e9rt a f\u00f5poh\u00e1rnok az \u00f5 \u00e1lm\u00e1t J\u00f3zsefnek, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00c1lmomban \u00edm\u00e9 egy sz\u00f5l\u00f5t\u00f5 vala el\u00f5ttem;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5n h\u00e1rom sz\u00e1l vessz\u00f5 vala, s alighogy bimb\u00f3z\u00e9k, vir\u00e1goz\u00e9k, \u00e9s ger\u00e9zdjei meg\u00e9rlel\u00e9k a sz\u00f5l\u00f5szemeket.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A Fara\u00f3 pohara pedig az \u00e9n kezemben vala, \u00e9s \u00e9n vev\u00e9m a sz\u00f5l\u00f5szemeket \u00e9s facsar\u00e1m a Fara\u00f3 pohar\u00e1ba, \u00e9s adom vala a poharat a Fara\u00f3 kez\u00e9be.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki J\u00f3zsef: Ez annak a megfejt\u00e9se: a h\u00e1rom vessz\u00f5sz\u00e1l, h\u00e1rom nap.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Harmadnap m\u00falva a Fara\u00f3 felmagasztalja a te fejedet, \u00e9s visszahelyez t\u00e9ged hivatalodba, \u00e9s adod a Fara\u00f3 kez\u00e9be az \u00f5 pohar\u00e1t, az el\u00e9bbi tiszted szerint, mikor az \u00f5 poh\u00e1rnokja val\u00e1l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Csakhogy azut\u00e1n megeml\u00e9kezz\u00e9l r\u00f3lam, mikor n\u00e9ked j\u00f3l lesz dolgod, \u00e9s cselekedj\u00e9l, k\u00e9rlek, irgalmass\u00e1got velem, eml\u00e9kezz\u00e9l meg r\u00f3lam a Fara\u00f3 el\u00f5tt \u00e9s szabad\u00edts meg engem e h\u00e1zb\u00f3l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert lopva hoztak el engem a h\u00e9berek f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, \u00e9s itt sem cselekedtem semmit, hogy a t\u00f6ml\u00f6czbe vessenek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 a f\u00f5s\u00fct\u00f5mester, hogy j\u00f3l magyar\u00e1z vala \u00e9s monda J\u00f3zsefnek: \u00c1lmodtam \u00e9n is, hogy \u00edm\u00e9 h\u00e1rom kos\u00e1r kal\u00e1cs vala fejemen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A fels\u00f5 kos\u00e1rban pedig val\u00e1nak a Fara\u00f3nak mindenf\u00e9le s\u00fctem\u00e9nyei, \u00e9s a madarak eszik vala azokat a kos\u00e1rb\u00f3l, az \u00e9n fejemr\u00f5l.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s felele J\u00f3zsef \u00e9s monda: Ez annak a magyar\u00e1zatja: a h\u00e1rom kos\u00e1r, h\u00e1rom nap.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Harmadnap m\u00falva fejedet v\u00e9teti a Fara\u00f3 \u00e9s f\u00e1ra akasztat fel t\u00e9ged, \u00e9s a madarak leeszik r\u00f3lad h\u00fasodat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "S l\u00f5n harmadnapon a Fara\u00f3 sz\u00fclet\u00e9se napja, \u00e9s vend\u00e9gs\u00e9get szerze minden \u00f5 szolg\u00e1inak, s akkor a f\u00f5poh\u00e1rnokot \u00e9s a f\u00f5s\u00fct\u00f5mestert is f\u00f6lvev\u00e9 szolg\u00e1i k\u00f6z\u00e9.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s a f\u00f5poh\u00e1rnokot visszahelyez\u00e9 poh\u00e1rnoks\u00e1g\u00e1ba, \u00e9s ny\u00fajtotta a poharat a Fara\u00f3 kez\u00e9be.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A f\u00f5s\u00fct\u00f5mestert pedig felakasztat\u00e1; a mik\u00e9pen magyar\u00e1zta vala n\u00e9kik J\u00f3zsef.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s nem eml\u00e9kez\u00e9k meg a f\u00f5poh\u00e1rnok J\u00f3zsefr\u00f5l, hanem elfelejtkez\u00e9k r\u00f3la.\n"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": 41,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00f5n pedig k\u00e9t esztend\u00f5 m\u00falv\u00e1n, hogy a Fara\u00f3 \u00e1lmot l\u00e1ta, s \u00edm\u00e9 \u00e1ll vala a foly\u00f3v\u00edz mellett.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 a foly\u00f3v\u00edzb\u00f5l h\u00e9t sz\u00e9p \u00e9s k\u00f6v\u00e9r teh\u00e9n j\u00f5 vala ki, \u00e9s legel vala a n\u00e1dasban.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "S \u00edm\u00e9 azok ut\u00e1n m\u00e1s h\u00e9t teh\u00e9n j\u00f5 vala ki a foly\u00f3v\u00edzb\u00f5l, r\u00fatak \u00e9s \u00f6szt\u00f6v\u00e9rek, \u00e9s oda \u00e1llanak vala ama tehenek mell\u00e9 a foly\u00f3v\u00edz partj\u00e1n.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elnyel\u00e9k a r\u00fat \u00e9s \u00f6szt\u00f6v\u00e9r tehenek a h\u00e9t sz\u00e9p \u00e9s k\u00f6v\u00e9r tehenet; \u00e9s felserkene a Fara\u00f3.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s elaluv\u00e9k \u00e9s m\u00e1sodszor is \u00e1lmot l\u00e1ta, \u00e9s \u00edm\u00e9 h\u00e9t gabonafej nevekedik vala egy sz\u00e1ron, mind teljes \u00e9s sz\u00e9p.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 azok ut\u00e1n h\u00e9t v\u00e9kony s keleti sz\u00e9lt\u00f5l kisz\u00e1radt gabonafej nevekedik vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s elnyel\u00e9k a v\u00e9kony gabonafejek a h\u00e9t k\u00f6v\u00e9r \u00e9s teljes gabonafejet. \u00c9s felserkene a Fara\u00f3, \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00e1lom [vala.]\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Reggelre kelv\u00e9n, nyugtalankod\u00e9k lelk\u00e9ben, elk\u00fclde az\u00e9rt \u00e9s egybeh\u00edvat\u00e1 \u00c9gyiptom minden j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3j\u00e1t, \u00e9s minden b\u00f6lcs\u00e9t \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9 n\u00e9kik a Fara\u00f3 az \u00f5 \u00e1lm\u00e1t, de senki sem vala, ki azokat megmagyar\u00e1zta volna a Fara\u00f3nak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Sz\u00f3la az\u00e9rt a f\u00f5poh\u00e1rnok a Fara\u00f3nak, mondv\u00e1n: Az \u00e9n b\u00fbneimr\u00f5l eml\u00e9kezem e napon.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A Fara\u00f3 megharagudt vala az \u00f5 szolg\u00e1ira, \u00e9s fogs\u00e1gba vettetett vala engem a test\u00f5r\u00f6k f\u00f5hadnagy\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ba, engem \u00e9s a f\u00f5s\u00fct\u00f5mestert.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1lmot l\u00e1t\u00e1nk egy \u00e9jjel, \u00e9n is, az is; mindegyik\u00fcnk a maga \u00e1lm\u00e1nak \u00e9rtelme szerint \u00e1lmoda.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s [vala] vel\u00fcnk ott egy h\u00e9ber ifj\u00fa, a test\u00f5r\u00f6k f\u00f5hadnagy\u00e1nak szolg\u00e1ja; elbesz\u00e9lt\u00fck vala n\u00e9ki, \u00e9s \u00f5 megfejt\u00e9 n\u00e9k\u00fcnk a mi \u00e1lmainkat; mindegyik\u00fcnknek az \u00f5 \u00e1lma szerint fejt\u00e9 meg.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mik\u00e9pen megfejt\u00e9 n\u00e9k\u00fcnk, \u00fagy l\u00f5n: engem visszahelyeze h\u00edvatalomba, amazt pedig felakasztat\u00e1.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Elk\u00fclde az\u00e9rt a Fara\u00f3 \u00e9s h\u00edvat\u00e1 J\u00f3zsefet, \u00e9s hamars\u00e1ggal kihoz\u00e1k \u00f5t a t\u00f6ml\u00f6czb\u00f5l, \u00e9s megborotv\u00e1lkoz\u00e9k, ruh\u00e1t v\u00e1lta \u00e9s a Fara\u00f3hoz m\u00e9ne.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda a Fara\u00f3 J\u00f3zsefnek: \u00c1lmot l\u00e1ttam \u00e9s nincs a ki megmagyar\u00e1zza azt: \u00c9n pedig azt hallottam r\u00f3lad besz\u00e9lni, hogy ha meghallod az \u00e1lmot, meg is magyar\u00e1zod azt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s felele J\u00f3zsef a Fara\u00f3nak, mondv\u00e1n: Nem \u00e9n, Isten jelenti meg, a mi a Fara\u00f3nak jav\u00e1ra van.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt a Fara\u00f3 J\u00f3zsefnek: \u00c1lmomban \u00edm\u00e9 \u00e1llok vala a foly\u00f3v\u00edz partj\u00e1n.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 a foly\u00f3v\u00edzb\u00f5l h\u00e9t k\u00f6v\u00e9r \u00e9s sz\u00e9p teh\u00e9n j\u00f5 vala ki, \u00e9s legel vala a n\u00e1dasban.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "S \u00edm\u00e9 azok ut\u00e1n m\u00e1s h\u00e9t teh\u00e9n j\u00f5 vala ki, nagyon \u00f6szt\u00f6v\u00e9rek, r\u00fatak \u00e9s hitv\u00e1nyak; eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n nem l\u00e1ttam azokhoz hitv\u00e1nys\u00e1gra hasonl\u00f3kat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s elnyel\u00e9k az \u00f6szt\u00f6v\u00e9r \u00e9s r\u00fat tehenek, az el\u00e9bbi h\u00e9t k\u00f6v\u00e9r tehenet.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s azok gyomrukban val\u00e1nak, de nem tetszik vala meg, hogy gyomrukban voln\u00e1nak, mert k\u00fclsej\u00f6k oly r\u00fat vala, mint az el\u00f5tt. \u00c9s felserken\u00e9k.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ttam \u00e1lmomban, \u00e9s \u00edm\u00e9 h\u00e9t gabonafej nevekedik vala egy sz\u00e1ron, mind teljes \u00e9s sz\u00e9p.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 h\u00e9t \u00f6sszeaszott, v\u00e9kony, keleti sz\u00e9lt\u00f5l kisz\u00e1radt gabonafej nevekedik vala azok ut\u00e1n,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s elnyel\u00e9k a v\u00e9kony gabonafejek a h\u00e9t sz\u00e9p gabonafejet. \u00c9s elmond\u00e1m az \u00edr\u00e1stud\u00f3knak, de senki sincs, a ki megmagyar\u00e1zza n\u00e9kem.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsef a Fara\u00f3nak: A Fara\u00f3 \u00e1lma egy \u00e9s ugyanaz; a mit Isten cselekedni akar, azt jelentette meg a Fara\u00f3nak.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A h\u00e9t sz\u00e9p teh\u00e9n, h\u00e9t esztend\u00f5, a h\u00e9t sz\u00e9p gabonafej az is h\u00e9t esztend\u00f5; az \u00e1lom egy \u00e9s ugyanaz.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A h\u00e9t \u00f6szt\u00f6v\u00e9r \u00e9s r\u00fat teh\u00e9n pedig, melyek amazok ut\u00e1n j\u00f6ttek ki, az is h\u00e9t esztend\u00f5, \u00e9s a h\u00e9t v\u00e9kony, keleti sz\u00e9lt\u00f5l kisz\u00e1radt gabonafej, az az \u00e9hs\u00e9gnek h\u00e9t esztendeje.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ez az a mit mond\u00e9k a Fara\u00f3nak, [hogy] a mit Isten cselekedni akar, megmutatta a Fara\u00f3nak.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 h\u00e9t esztend\u00f5 j\u00f5, [\u00e9s] nagy b\u00f5s\u00e9g lesz eg\u00e9sz \u00c9gyiptomban.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Azok ut\u00e1n pedig k\u00f6vetkezik az \u00e9hs\u00e9g h\u00e9t esztendeje, s minden b\u00f5s\u00e9get elfelejtenek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s megem\u00e9szti az \u00e9hs\u00e9g a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s nem ismerszik meg az el\u00e9bbi b\u00f5s\u00e9g e f\u00f6ld\u00f6n az ut\u00e1na k\u00f6vetkez\u00f5 \u00e9hs\u00e9g miatt, mert igen nagy lesz.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Hogy pedig a Fara\u00f3 \u00e1lma kett\u00f5s, k\u00e9tszeres vala, [onnan van], mert Istenn\u00e9l elv\u00e9gezett dolog ez, \u00e9s siet az Isten azt v\u00e9ghez vinni.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Most az\u00e9rt szemeljen ki a Fara\u00f3 egy \u00e9rtelmes \u00e9s b\u00f6lcs f\u00e9rfit, \u00e9s tegye \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n gondvisel\u00f5v\u00e9.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Cselekedje [ezt a] Fara\u00f3 \u00e9s rendeljen tiszttart\u00f3kat az orsz\u00e1gnak, \u00e9s szedjen \u00f6t\u00f6d\u00f6t \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n a h\u00e9t b\u00f5 esztend\u00f5ben.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s takar\u00edts\u00e1k be a k\u00f6vetkez\u00f5 j\u00f3 esztend\u00f5k minden term\u00e9s\u00e9t, \u00e9s gy\u00fbjtsenek gabon\u00e1t a Fara\u00f3 keze al\u00e1, \u00e9lelm\u00fbl a v\u00e1rosokban, \u00e9s tarts\u00e1k meg,\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s legyen az \u00e9lelem tartal\u00e9kban az orsz\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra az \u00e9hs\u00e9g h\u00e9t esztendej\u00e9re, melyek elk\u00f6vetkeznek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re, hogy el ne vesszen e f\u00f6ld az \u00e9hs\u00e9g miatt.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s tetsz\u00e9k e besz\u00e9d a Fara\u00f3nak \u00e9s minden \u00f5 szolg\u00e1inak.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt a Fara\u00f3 az \u00f5 szolg\u00e1inak: Tal\u00e1lhatn\u00e1nk-\u00e9 ehhez hasonl\u00f3 f\u00e9rfit, a kiben az Isten lelke van?\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s monda a Fara\u00f3 J\u00f3zsefnek: Mivelhogy Isten mind ezeket n\u00e9ked jelentette meg, nincs hozz\u00e1d foghat\u00f3 \u00e9rtelmes \u00e9s b\u00f6lcs ember.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Te l\u00e9gy az \u00e9n h\u00e1zamon f\u00f5gondvisel\u00f5, \u00e9s minden n\u00e9pem a te szavadra hallgasson, csak a kir\u00e1lyisz\u00e9k tesz engem n\u00e1lad nagyobb\u00e1.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Monda tov\u00e1bb\u00e1 a Fara\u00f3 J\u00f3zsefnek: \u00cdm\u00e9 fejedelemm\u00e9 tettelek az eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s levev\u00e9 a Fara\u00f3 a maga gy\u00fbr\u00fbj\u00e9t kez\u00e9r\u00f5l, \u00e9s ad\u00e1 azt J\u00f3zsef kez\u00e9re; \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9 \u00f5t dr\u00e1ga gyolcs ruh\u00e1ba, \u00e9s aranyl\u00e1nczot t\u00f5n az \u00f5 nyak\u00e1ba.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s meghordoztat\u00e1 \u00f5t az \u00f5 m\u00e1sodik szeker\u00e9n, \u00e9s ki\u00e1ltj\u00e1k vala \u00f5 el\u00f5tte: T\u00e9rdet hajtsatok! \u00cdgy tev\u00e9 \u00f5t [fejedelemm\u00e9] az eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s monda a Fara\u00f3 J\u00f3zsefnek: \u00c9n vagyok a Fara\u00f3; de te n\u00e1lad n\u00e9lk\u00fcl senki se kez\u00e9t, se l\u00e1b\u00e1t fel ne emelhesse eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 a Fara\u00f3 J\u00f3zsef nev\u00e9t Czafen\u00e1t-Pahne\u00e1khnak, \u00e9s ad\u00e1 n\u00e9ki feles\u00e9g\u00fbl Aszen\u00e1thot, Potifer\u00e1nak On papj\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t. \u00c9s kim\u00e9ne J\u00f3zsef \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig harmincz esztend\u00f5s vala, mikor a Fara\u00f3 el\u00f5tt, az \u00e9gyiptomi kir\u00e1ly el\u00f5tt \u00e1lla. Kim\u00e9ne teh\u00e1t J\u00f3zsef a Fara\u00f3 el\u00f5l, \u00e9s bej\u00e1r\u00e1 az eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9t.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s a f\u00f6ld a h\u00e9t b\u00f5 esztend\u00f5 alatt tele marokkal ont\u00e1 a term\u00e9st.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 a h\u00e9t esztend\u00f5nek minden eles\u00e9g\u00e9t, mely vala \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s a v\u00e1rosokba takar\u00edt\u00e1 az \u00e9lelmet, [minden] v\u00e1rosba a k\u00f6r\u00fclte lev\u00f5 hat\u00e1r \u00e9lelm\u00e9t takar\u00edt\u00e1 be.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00c9s felhalmoz\u00e1 J\u00f3zsef a gabon\u00e1t, mint a tenger f\u00f6v\u00e9nye, igen sokat, annyira, hogy megsz\u00fbntek azt sz\u00e1mba venni, mivelhogy sz\u00e1ma nem [vala].\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "J\u00f3zsefnek pedig sz\u00fclet\u00e9k k\u00e9t fia az \u00e9hs\u00e9g esztendej\u00e9nek elj\u00f6tte el\u00f5tt, kiket sz\u00fble n\u00e9ki Aszen\u00e1th, Potifer\u00e1nak az On papj\u00e1nak le\u00e1nya.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 J\u00f3zsef az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttnek nev\u00e9t Manass\u00e9nak: mert [\u00fagymond], elfelejtet\u00e9 \u00e9n velem Isten minden \u00e9n vesz\u00f5ds\u00e9gemet, \u00e9s az \u00e9n aty\u00e1mnak eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1t.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "A m\u00e1sodiknak nev\u00e9t pedig nevez\u00e9 Efraimnak: mivel, [\u00fagymond], megszapor\u00edtott engem Isten az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gomnak f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Eltele teh\u00e1t a b\u00f5s\u00e9g h\u00e9t esztendeje, a mely vala \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "\u00c9s elkezd\u00f5d\u00e9k az \u00e9hs\u00e9g h\u00e9t esztendeje, mint megmondotta vala J\u00f3zsef; \u00e9s l\u00f5n \u00e9hs\u00e9g minden orsz\u00e1gban; de \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n minden\u00fctt vala keny\u00e9r.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "[De] meg\u00e9hez\u00e9k eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6lde is, \u00e9s keny\u00e9r\u00e9rt ki\u00e1lt vala a n\u00e9p a Fara\u00f3hoz. - Monda pedig a Fara\u00f3 mind az \u00c9gyiptombelieknek: Menjetek J\u00f3zsefhez, [\u00e9s] a mit mond n\u00e9ktek, azt m\u00edvelj\u00e9tek.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9hs\u00e9g mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n vala. Akkor mind megnyit\u00e1 J\u00f3zsef a [gabon\u00e1s h\u00e1zakat], \u00e9s \u00e1rulja vala az \u00c9gyiptombelieknek; mert nagyobbodik vala az \u00e9hs\u00e9g \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "\u00c9s mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld \u00c9gyiptomba megy vala J\u00f3zsefhez gabon\u00e1t venni; mert nagy vala az \u00e9hs\u00e9g az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": 42,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 J\u00e1k\u00f3b, hogy van gabona \u00c9gyiptomban \u00e9s monda J\u00e1k\u00f3b az \u00f5 fiainak: Mit n\u00e9ztek egym\u00e1sra?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda: \u00cdm\u00e9 hallom hogy \u00c9gyiptomban van gabona; menjetek le oda, \u00e9s vegyetek onnan n\u00e9k\u00fcnk gabon\u00e1t, hogy \u00e9lj\u00fcnk \u00e9s ne haljunk meg.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Lem\u00e9ne az\u00e9rt J\u00f3zsefnek t\u00edz b\u00e1tyja \u00c9gyiptomba gabon\u00e1t venni.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "De Benj\u00e1mint a J\u00f3zsef \u00f6cscs\u00e9t nem bocs\u00e1t\u00e1 el J\u00e1k\u00f3b az \u00f5 b\u00e1tyjaival; mert mond\u00e1: Netal\u00e1n veszedelem \u00e9rhetn\u00e9.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Elmen\u00e9nek teh\u00e1t Izr\u00e1el fiai gabon\u00e1t venni az oda men\u00f5kkel egy\u00fctt, mert \u00e9hs\u00e9g vala Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig az orsz\u00e1g korm\u00e1nyz\u00f3ja vala, \u00e9s \u00f5 \u00e1rulja vala a gabon\u00e1t a f\u00f6ld minden n\u00e9p\u00e9nek. Eljut\u00e1nak az\u00e9rt a J\u00f3zsef b\u00e1tyjai, \u00e9s arczczal a f\u00f6ldre bor\u00fal\u00e1nak \u00f5 el\u00f5tte.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Amint megl\u00e1t\u00e1 J\u00f3zsef az \u00f5 b\u00e1tyjait, megismer\u00e9 \u00f5ket, de idegennek mutat\u00e1 mag\u00e1t hozz\u00e1jok, \u00e9s kem\u00e9ny besz\u00e9dekkel sz\u00f3la n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Honnan j\u00f6ttetek? Azok pedig mond\u00e1nak: Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l j\u00f6tt\u00fcnk eles\u00e9get venni.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Megismer\u00e9 pedig J\u00f3zsef az \u00f5 b\u00e1tyjait, de azok nem ismer\u00e9k meg \u00f5t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s megeml\u00e9kez\u00e9k J\u00f3zsef az \u00e1lmokr\u00f3l, a melyeket azok fel\u00f5l \u00e1lmodott vala. \u00c9s monda n\u00e9kik: K\u00e9mek vagytok ti, kik az\u00e9rt j\u00f6ttetek, hogy az orsz\u00e1g v\u00e9detlen r\u00e9szeit megl\u00e1ss\u00e1tok.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Nem uram, hanem eles\u00e9get venni j\u00f6ttek a te szolg\u00e1id.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mi mindny\u00e1jan egy ember fiai vagyunk: igaz emberek vagyunk. [Soha] nem voltak k\u00e9mek a te szolg\u00e1id.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ism\u00e9t monda: Nem \u00fagy van, hanem az\u00e9rt j\u00f6ttetek, hogy az orsz\u00e1g v\u00e9detlen r\u00e9szeit megl\u00e1ss\u00e1tok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "[Amazok] mond\u00e1nak: Mi, te szolg\u00e1id, tizenketten vagyunk testv\u00e9rek, egy embernek fiai, Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n; \u00e9s \u00edm\u00e9 legkisebbik\u00fcnk most aty\u00e1nkn\u00e1l van, egyik\u00fcnk pedig nincsen meg.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig monda n\u00e9kik: \u00dagy van a mint n\u00e9ktek mond\u00e1m: k\u00e9mek vagytok.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ezzel lesztek pr\u00f3b\u00e1ra t\u00e9ve: \u00dagy \u00e9ljen a Fara\u00f3, hogy ki nem mentek innen, m\u00edg ide nem j\u00f5 a ti legkisebbik aty\u00e1tokfia.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "K\u00fcldjetek el k\u00f6z\u00fbletek egyet, hogy hozza ide testv\u00e9rteket; ti pedig fogva lesztek. \u00cdgy lesz pr\u00f3b\u00e1ra t\u00e9ve besz\u00e9detek, hogy igaz j\u00e1ratban vagytok-\u00e9 vagy nem? \u00dagy \u00e9ljen a Fara\u00f3, hogy ti k\u00e9mek vagytok.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt fogs\u00e1gban tart\u00e1 \u00f5ket harmadnapig.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Harmadnap pedig monda n\u00e9kik J\u00f3zsef: Ezt cselekedj\u00e9tek, hogy \u00e9ljetek; az Istent \u00e9n is f\u00e9lem.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ha igaz emberek vagytok, maradjon fogva egyik testv\u00e9retek a ti t\u00f6ml\u00f6cz\u00f6t\u00f6kben, ti pedig menjetek el, vigyetek gabon\u00e1t h\u00e1zaitok sz\u00fcks\u00e9g\u00e9re.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Legkisebbik aty\u00e1tokfi\u00e1t pedig hozz\u00e1tok \u00e9n hozz\u00e1m, akkor igazolva lesznek besz\u00e9deitek \u00e9s nem haltok meg. \u00c9s ak\u00e9pen cseleked\u00e9nek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak egym\u00e1snak: Bizony v\u00e9tkezt\u00fcnk mi a mi aty\u00e1nkfia ellen, a kinek l\u00e1ttuk lelki szorong\u00e1s\u00e1t, mikor n\u00e9k\u00fcnk k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g vala, de nem hallgattunk re\u00e1; az\u00e9rt k\u00f6vetkezett re\u00e1nk ez a nyomor\u00fas\u00e1g.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "R\u00faben pedig felele n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Avagy nem mondtam-\u00e9 n\u00e9ktek, hogy ne v\u00e9tkezzetek a gyermek ellen, de ti nem hallgattatok re\u00e1m. \u00c9s \u00edm\u00e9 v\u00e9r\u00e9t is keresik rajtunk!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s nem tudj\u00e1k vala \u00f5k, hogy J\u00f3zsef \u00e9rti \u00f5ket, mert tolm\u00e1cs vala k\u00f6z\u00f6tt\u00fck.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s elfordula t\u00f5l\u00f6k \u00e9s s\u00edra: Azut\u00e1n hozz\u00e1jok fordula \u00e9s sz\u00f3la n\u00e9kik, \u00e9s visszatart\u00e1 k\u00f6z\u00fbl\u00f6k Simeont, \u00e9s szem\u00f6k l\u00e1tt\u00e1ra megk\u00f6t\u00f6ztet\u00e9 \u00f5t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s parancsola J\u00f3zsef, hogy t\u00f6lts\u00e9k meg ed\u00e9nyeiket gabon\u00e1val, \u00e9s tegy\u00e9k vissza p\u00e9nz\u00f6ket mindeniknek az \u00f5 zs\u00e1kj\u00e1ba, \u00e9s hogy adjanak n\u00e9kik enni val\u00f3t az \u00fatra; \u00e9s \u00edgy cseleked\u00e9nek vel\u00f6k.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s felvet\u00e9k gabon\u00e1jokat szamaraikra \u00e9s elmen\u00e9nek onnan.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s egyik kiold\u00e1 zs\u00e1kj\u00e1t, hogy abrakot adjon szamar\u00e1nak a sz\u00e1ll\u00e1son \u00e9s megl\u00e1t\u00e1 az \u00f5 p\u00e9nz\u00e9t, hogy \u00edm\u00e9 zs\u00e1kja sz\u00e1j\u00e1ban van az.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00f5 atyjafiainak: Visszatett\u00e9k az \u00e9n p\u00e9nzemet, \u00e9s \u00edm\u00e9 zs\u00e1komban van. Akkor megrettene sz\u00edv\u00f6k, \u00e9s remegve mond\u00e1nak egym\u00e1snak: Micsoda ez, a mit Isten cselekedett vel\u00fcnk?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s eljut\u00e1nak atyjokhoz J\u00e1k\u00f3bhoz Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re \u00e9s mindazt elbesz\u00e9l\u00e9k n\u00e9ki a mi vel\u00f6k t\u00f6rt\u00e9nt vala, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Az a f\u00e9rfi\u00fa, annak a f\u00f6ldnek ura, kem\u00e9nyen sz\u00f3la n\u00e9k\u00fcnk, \u00e9s \u00fagy b\u00e1nt vel\u00fcnk, mintha az orsz\u00e1got k\u00e9mlelt\u00fck volna.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nk n\u00e9ki: Igaz emberek vagyunk, [soha] nem voltunk mi k\u00e9mek.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Tizenketten vagyunk atyafiak, a mi aty\u00e1nknak fiai, egyik\u00fcnk nincs meg, legkisebbik\u00fcnk pedig most aty\u00e1nkkal [van] Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9k\u00fcnk az a f\u00e9rfi\u00fa, annak a f\u00f6ldnek ura: Err\u00f5l ismerem meg, hogy igaz emberek vagytok: egyik aty\u00e1tokfi\u00e1t hagyj\u00e1tok n\u00e1lam, a h\u00e1zaitok sz\u00fcks\u00e9g\u00e9re val\u00f3t vigy\u00e9tek, \u00e9s menjetek el;\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1tok hozz\u00e1m a ti legkisebbik aty\u00e1tokfi\u00e1t, akkor megtudom, hogy nem vagytok k\u00e9mek, hanem igaz emberek; akkor visszaadom n\u00e9ktek a ti aty\u00e1tokfi\u00e1t, \u00e9s ebben az orsz\u00e1gban kereskedhettek.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a mint zs\u00e1kjaikat ki\u00fcres\u00edt\u00e9k, \u00edm\u00e9 az \u00f5 csom\u00f3 p\u00e9nze mindeniknek zs\u00e1kj\u00e1ban vala. A mint l\u00e1tt\u00e1k az \u00f5 csom\u00f3 p\u00e9nzeiket \u00f5k \u00e9s az \u00f5 atyjok, megf\u00e9leml\u00e9nek.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik az \u00f5 atyjok J\u00e1k\u00f3b: Megfosztotok engem gyermekeimt\u00f5l; J\u00f3zsef nincsen, Simeon sincsen. Benj\u00e1mint is elviszitek? mindez engem \u00e9r!\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la R\u00faben az \u00f5 atyj\u00e1nak, mondv\u00e1n: az \u00e9n k\u00e9t fiamat \u00f6ld meg, ha meg nem hozom \u00f5t n\u00e9ked. B\u00edzd az \u00e9n kezemre \u00f5t, \u00e9s \u00e9n visszahozom n\u00e9ked.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Az pedig monda: Nem megy le [oda] az \u00e9n fiam ti veletek, mert az \u00f5 b\u00e1tyja megholt \u00e9s \u00f5 maga maradt meg; ha veszedelem \u00e9rn\u00e9 \u00f5t az \u00faton, a melyen elmentek, \u00f5sz fejemet b\u00faba bor\u00edtva bocs\u00e1tan\u00e1tok le a kopors\u00f3ba.\n"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": 43,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az \u00e9hs\u00e9g pedig elhatalmazott vala az orsz\u00e1gon.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n mikor fogyt\u00e1n vala az eles\u00e9g, melyet \u00c9gyiptomb\u00f3l hoztak vala, monda n\u00e9kik az \u00f5 atyjok: Menjetek el ism\u00e9t, vegyetek n\u00e9k\u00fcnk egy kev\u00e9s eles\u00e9get.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s felele n\u00e9ki J\u00fada, mondv\u00e1n: Er\u00f5sen fogadkoz\u00e9k az a f\u00e9rfi\u00fa, mondv\u00e1n: Sz\u00ednem el\u00e9 ne ker\u00fbljetek, ha veletek nem lesz a ti aty\u00e1tokfia.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ha az\u00e9rt elbocs\u00e1tod vel\u00fcnk a mi \u00f6cs\u00e9nket, elmegy\u00fcnk, \u00e9s vesz\u00fcnk n\u00e9ked eles\u00e9get;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ha pedig el nem bocs\u00e1tod, nem megy\u00fcnk, mert az a f\u00e9rfi\u00fa megmond\u00e1 n\u00e9k\u00fcnk: Sz\u00ednem el\u00e9 ne ker\u00fbljetek, ha a ti aty\u00e1tokfia veletek nem lesz.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda Izr\u00e1el: Mi\u00e9rt cselekedtetek gonoszul velem, hogy megmondt\u00e1tok annak a f\u00e9rfi\u00fanak, hogy m\u00e9g van egy \u00f6cs\u00e9tek?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak: Nagyon tudakoz\u00f3d\u00e9k az a f\u00e9rfi\u00fa fel\u00f5l\u00fcnk \u00e9s nemzets\u00e9g\u00fcnk fel\u00f5l, mondv\u00e1n: \u00c9l-\u00e9 m\u00e9g aty\u00e1tok? van-\u00e9 m\u00e9g testv\u00e9retek? \u00c9s mi k\u00e9rd\u00e9seihez k\u00e9pest felelt\u00fcnk n\u00e9ki. Avagy tudhattuk-\u00e9 mi, hogy azt mondja: Hozz\u00e1tok ide a ti aty\u00e1tokfi\u00e1t?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00fada Izr\u00e1elnek, az \u00f5 atyj\u00e1nak: Bocs\u00e1sd el azt a fi\u00fat \u00e9n velem, \u00e9s mi azonnal felkel\u00fcnk \u00e9s elmegy\u00fcnk, hogy \u00e9lj\u00fcnk \u00e9s meg ne haljunk se mi, se te, se a mi gyermekeink.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9n leszek kezes \u00e9rette, az \u00e9n kezemb\u00f5l k\u00e9rd el\u00f5. Ha vissza nem hozom \u00f5t hozz\u00e1d, \u00e9s el\u00f5dbe nem \u00e1ll\u00edtom \u00f5t, mind \u00e9ltig b\u00fbn\u00f6s legyek el\u00f5tted.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Bizony ha nem k\u00e9sleked\u00fcnk vala, ez ideig m\u00e1r k\u00e9tszer is megj\u00f6hett\u00fcnk volna.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik Izr\u00e1el az \u00f5 atyjok: Ha csakugyan \u00edgy [kell lenni,] akkor ezt cselekedj\u00e9tek: Vegyetek e f\u00f6ld v\u00e1logatott gy\u00fcm\u00f6lcseib\u00f5l a ti ed\u00e9nyeitekbe, \u00e9s vigyetek aj\u00e1nd\u00e9kot annak a f\u00e9rfi\u00fanak; egy kev\u00e9s balzsamot, egy kev\u00e9s m\u00e9zet, f\u00fbszersz\u00e1mokat, mirh\u00e1t, di\u00f3t, mandul\u00e1t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "P\u00e9nzt pedig k\u00e9t annyit vigyetek magatokkal, s\u00f5t a mely p\u00e9nzt meghoztatok a ti zs\u00e1kjaitok sz\u00e1j\u00e1ban, azt is vigy\u00e9tek vissza magatokkal, tal\u00e1n t\u00e9ved\u00e9s ez.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00d6cs\u00e9teket is vegy\u00e9tek, keljetek fel \u00e9s menjetek vissza ahhoz a f\u00e9rfi\u00fahoz.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A mindenhat\u00f3 Isten pedig engedje, hogy kedvet tal\u00e1ljatok ann\u00e1l a f\u00e9rfi\u00fan\u00e1l, \u00e9s bocs\u00e1ssa vissza ti veletek a m\u00e1sik aty\u00e1tokfi\u00e1t, \u00e9s Benj\u00e1mint. \u00c9n pedig ha megfosztottnak kell lennem, hadd legyek megfosztva.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Vev\u00e9k az\u00e9rt a f\u00e9rfiak azt az aj\u00e1nd\u00e9kot, \u00e9s vev\u00e9nek k\u00e9tannyi p\u00e9nzt az \u00f5 kez\u00f6kbe, \u00e9s Benj\u00e1mint, \u00e9s felkel\u00e9nek \u00e9s al\u00e1men\u00e9nek \u00c9gyiptomba, \u00e9s meg\u00e1ll\u00e1nak J\u00f3zsef el\u00f5tt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A mint megl\u00e1t\u00e1 J\u00f3zsef \u00f5 vel\u00f6k Benj\u00e1mint, monda az \u00f5 h\u00e1za gondvisel\u00f5j\u00e9nek: Vidd be azokat az embereket a h\u00e1zba, \u00e9s \u00f6lj barmot, s k\u00e9sz\u00edtsd el, mert velem eb\u00e9delnek ez emberek [ma] d\u00e9lben.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s az a f\u00e9rfi\u00fa ak\u00e9pen cseleked\u00e9k, amint J\u00f3zsef parancsolta vala, \u00e9s beviv\u00e9 az a f\u00e9rfi\u00fa azokat az embereket a J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1ba.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s megf\u00e9leml\u00e9nek azok az emberek, a mi\u00e9rt beviv\u00e9k \u00f5ket a J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s mond\u00e1nak: A p\u00e9nz\u00e9rt hozattat\u00e1nk ide be, mely el\u00f5sz\u00f6r a mi zs\u00e1kjainkba t\u00e9tetett volt, hogy re\u00e1nk rohanjon, megt\u00e1madjon \u00e9s minket rabszolg\u00e1kk\u00e1 tegyen a mi szamarainkkal egy\u00fctt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1rul\u00e1nak J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1nak gondvisel\u00f5j\u00e9hez, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak n\u00e9ki a h\u00e1z ajtaj\u00e1ban.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: K\u00e9r\u00fcnk uram! Ennekel\u00f5tte al\u00e1j\u00f6tt\u00fcnk vala eles\u00e9get venni.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n mikor \u00e9jjeli sz\u00e1ll\u00e1sra jut\u00e1nk \u00e9s kioldjuk vala a mi zs\u00e1kjainkat: \u00edm\u00e9 mindenik\u00fcnknek p\u00e9nze az \u00f5 zs\u00e1kj\u00e1nak sz\u00e1j\u00e1ban vala, tulajdon p\u00e9nz\u00fcnk teljes m\u00e9rt\u00e9ke szerint; \u00e9s visszahoztuk azt magunkkal.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De m\u00e1s p\u00e9nzt is hoztunk le magunkkal eles\u00e9get venni; nem tudjuk ki tette a mi p\u00e9nz\u00fcnket zs\u00e1kjainkba.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s monda: Legyetek b\u00e9k\u00e9n, ne f\u00e9ljetek; a ti Istentek \u00e9s a ti aty\u00e1tok Istene adta n\u00e9ktek azt a kincset zs\u00e1kjaitokba; p\u00e9nzetek az \u00e9n kezemhez jutott. \u00c9s kihoz\u00e1 hozz\u00e1jok Simeont.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Beviv\u00e9 azut\u00e1n a f\u00e9rfi\u00fa azokat az embereket a J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s vizet hozata, \u00e9s megmos\u00e1k l\u00e1baikat, \u00e9s abrakot is ada az \u00f5 szamaraiknak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00d5k pedig elk\u00e9sz\u00edt\u00e9k az aj\u00e1nd\u00e9kot mire J\u00f3zsef d\u00e9lben megj\u00f6ve; mert meg\u00e9rtett\u00e9k vala, hogy ott eb\u00e9delnek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mikor J\u00f3zsef haza j\u00f6ve, beviv\u00e9k n\u00e9ki az aj\u00e1nd\u00e9kot, mely kez\u00f6kben vala, a h\u00e1zba, \u00e9s leborul\u00e1nak el\u00f5tte a f\u00f6ldig.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6d\u00e9k eg\u00e9szs\u00e9g\u00f6k fel\u00f5l, s monda: Eg\u00e9szs\u00e9gben van-\u00e9 a ti v\u00e9n aty\u00e1tok, a kir\u00f5l n\u00e9kem sz\u00f3ltatok? \u00e9l-\u00e9 m\u00e9g?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak: Eg\u00e9szs\u00e9gben van a te szolg\u00e1d, a mi aty\u00e1nk, m\u00e9g \u00e9l. \u00c9s meghajt\u00e1k magokat \u00e9s leborul\u00e1nak.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s felemel\u00e9 szemeit \u00e9s l\u00e1t\u00e1 Benj\u00e1mint az \u00f5 atyjafi\u00e1t, az \u00f5 anyj\u00e1nak fi\u00e1t, \u00e9s monda: Ez-\u00e9 a ti legkisebbik aty\u00e1tokfia, a ki fel\u00f5l n\u00e9kem sz\u00f3ltatok vala? \u00c9s [ism\u00e9t] monda: Az Isten l\u00e9gyen hozz\u00e1d kegyelmes, fiam!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Akkor elsiete onnan J\u00f3zsef, mert felgerjede sz\u00edve az \u00f5 \u00f6cscse ir\u00e1nt, \u00e9s er\u00f5lteti vala a s\u00edr\u00e1s; bem\u00e9ne az\u00e9rt szob\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s ott s\u00edra.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Azut\u00e1n megmos\u00e1 orcz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s kim\u00e9ne, \u00e9s megtart\u00f3ztat\u00e1 mag\u00e1t, \u00e9s monda: Hozzatok enni val\u00f3t.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s elhoz\u00e1k n\u00e9ki k\u00fcl\u00f6n, azoknak is k\u00fcl\u00f6n, \u00e9s az \u00c9gyiptombelieknek is, kik vele esznek vala, k\u00fcl\u00f6n: Mert nem ehettek az \u00c9gyiptombeliek egy\u00fctt a h\u00e9berekkel, mert ut\u00e1latos az az \u00c9gyiptombeliek el\u00f5tt.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Le\u00fbl\u00e9nek az\u00e9rt \u00f5 el\u00f5tte, az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9ge szerint, \u00e9s a fiatalabb az \u00f5 fiatals\u00e1ga szerint. \u00c9s az emberek \u00e1lm\u00e9lkodva n\u00e9z\u00e9nek egym\u00e1sra.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00d5 pedig r\u00e9szt juttata azoknak maga el\u00f5l \u00e9s a Benj\u00e1min r\u00e9sze \u00f6tsz\u00f6rte nagyobb vala mindny\u00e1jok r\u00e9sz\u00e9n\u00e9l. \u00c9s iv\u00e1nak \u00e9s megittasod\u00e1nak \u00f5 n\u00e1la.\n"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": 44,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Azut\u00e1n parancsola [J\u00f3zsef] az \u00f5 h\u00e1za gondvisel\u00f5j\u00e9nek, mondv\u00e1n: T\u00f6ltsd meg ez embereknek zs\u00e1kjait eles\u00e9ggel a mennyit elvihetnek; \u00e9s mindeniknek p\u00e9nz\u00e9t tedd zs\u00e1kja sz\u00e1j\u00e1ba.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az \u00e9n poharamat pedig, az ez\u00fcst poharat, tedd a legkisebbik zs\u00e1kj\u00e1nak sz\u00e1j\u00e1ba gabon\u00e1j\u00e1nak \u00e1r\u00e1val egy\u00fctt. \u00c9s az J\u00f3zsef besz\u00e9de szerint cseleked\u00e9k, a mint besz\u00e9lt vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Reggel virradatkor, elbocs\u00e1ttat\u00e1nak azok az emberek, szamaraikkal egy\u00fctt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kimen\u00e9nek a v\u00e1rosb\u00f3l, de nem messze haladhat\u00e1nak, a mikor monda J\u00f3zsef az \u00f5 h\u00e1za gondvisel\u00f5j\u00e9nek: Kelj fel, siess ut\u00e1nuk azoknak az embereknek \u00e9s ha el\u00e9red \u00f5ket, mondd n\u00e9kik: Mi\u00e9rt fizettetek gonoszszal a j\u00f3 hely\u00e9be?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Avagy nem abb\u00f3l iszik-\u00e9 az \u00e9n uram? \u00e9s abb\u00f3l szokott j\u00f6vend\u00f6lni! Gonoszul cselekedt\u00e9tek, a mit cselekedtetek!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s ut\u00f3l\u00e9r\u00e9 \u00f5ket, \u00e9s ilyen szavakkal sz\u00f3la n\u00e9kik.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mi\u00e9rt sz\u00f3l az \u00e9n uram ilyen szavakkal? T\u00e1vol legyen szolg\u00e1idt\u00f3l, hogy ilyen dolgot cselekedjenek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 a p\u00e9nzt, melyet zs\u00e1kjaink sz\u00e1j\u00e1ban tal\u00e1ltunk vala, meghoztuk n\u00e9ked Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l; hogy loptunk volna h\u00e1t urad h\u00e1z\u00e1b\u00f3l ez\u00fcst\u00f6t vagy aranyat?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Akin\u00e9l megtal\u00e1ltatik a te szolg\u00e1id k\u00f6z\u00fbl, haljon meg az; s\u00f5t mi is szolg\u00e1i lesz\u00fcnk uramnak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda: Mostan is legyen besz\u00e9detek szerint: a kin\u00e9l megtal\u00e1ltatik, [az] l\u00e9gyen n\u00e9kem szolg\u00e1m, ti pedig mentek legyetek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s siet\u00e9nek \u00e9s lerak\u00e1 kiki az \u00f5 zs\u00e1kj\u00e1t a f\u00f6ldre, \u00e9s kiold\u00e1 kiki az \u00f5 zs\u00e1kj\u00e1t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s keresg\u00e9le; a legnagyobbikon kezd\u00e9 s a legkissebbiken v\u00e9gez\u00e9, \u00e9s megtal\u00e1l\u00e1 a poharat a Benj\u00e1min zs\u00e1kj\u00e1ban.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Azok pedig meghasogat\u00e1k ruh\u00e1jokat, \u00e9s kiki megterhel\u00e9 a maga szamar\u00e1t, \u00e9s visszat\u00e9r\u00e9nek a v\u00e1rosba.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne J\u00fada \u00e9s az \u00f5 atyjafiai a J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1ba, ki m\u00e9g ott vala, \u00e9s f\u00f6ldre es\u00e9nek el\u00f5tte.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik J\u00f3zsef: Mi dolog ez a mit cselekedtetek? Avagy nem tudj\u00e1tok-\u00e9 hogy az ilyen magamf\u00e9le ember j\u00f6vend\u00f6lni tud?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00fada: Mit mondhatunk az \u00e9n uramnak? Mit sz\u00f3ljunk \u00e9s mivel igazoljuk magunkat? Az Isten b\u00fcntet\u00e9se ut\u00f3l\u00e9rte szolg\u00e1idat. \u00cdm\u00e9 mi az \u00e9n uram szolg\u00e1i vagyunk, mind mi, mind az, a kinek kez\u00e9ben a poh\u00e1r tal\u00e1ltatott.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: T\u00e1vol legyen t\u00f5lem, hogy azt cselekedjem: az a kinek kez\u00e9ben tal\u00e1ltatott a poh\u00e1r, az legyen n\u00e9kem szolg\u00e1m, ti pedig b\u00e9kess\u00e9ggel menjetek el a ti aty\u00e1tokhoz.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "De J\u00fada hozz\u00e1 j\u00e1rula \u00e9s monda: K\u00e9rlek, uram, hadd sz\u00f3lhasson egy sz\u00f3t uram f\u00fcl\u00e9be a te szolg\u00e1d, \u00e9s ne gerjedjen fel haragod a te szolg\u00e1d ellen; mert hasonl\u00f3 vagy te a Fara\u00f3hoz.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az \u00e9n uram k\u00e9rdezte vala az \u00f5 szolg\u00e1it, mondv\u00e1n: Van-\u00e9 aty\u00e1tok, vagy testv\u00e9retek?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Akkor mi azt felel\u00e9nk az \u00e9n uramnak: Van egy v\u00e9n aty\u00e1nk, \u00e9s egy kis gyermek, a ki az \u00f5 v\u00e9ns\u00e9g\u00e9ben lett; \u00e9s ennek b\u00e1tyja megholt, \u00e9s csak \u00f5 maga maradt az \u00f5 anyj\u00e1t\u00f3l, \u00e9s az \u00f5 atyja szereti \u00f5t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s azt mond\u00e1d a te szolg\u00e1idnak: Hozz\u00e1tok \u00e9n hozz\u00e1m azt, hogy szemeimet re\u00e1 vessem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nk az \u00e9n uramnak: Nem hagyhatja el az a fi\u00fa az \u00f5 atyj\u00e1t; mert ha elhagyja atyj\u00e1t, meghal [az].\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s ezt mond\u00e1d a te szolg\u00e1idnak: Ha a ti legkisebbik aty\u00e1tokfia el nem j\u00f5 veletek, sz\u00ednem el\u00e9 se ker\u00fbljetek t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt felmen\u00e9nk a te szolg\u00e1dhoz, az \u00e9n aty\u00e1mhoz \u00e9s tudtul adjuk vala n\u00e9ki az \u00e9n uramnak besz\u00e9d\u00e9t;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s monda a mi aty\u00e1nk: Menjetek vissza, \u00e9s vegyetek n\u00e9k\u00fcnk [egy ]kev\u00e9s eles\u00e9get.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nk: Nem mehet\u00fcnk le; ha a mi legkisebbik aty\u00e1nkfia vel\u00fcnk lesz, akkor lemegy\u00fcnk; mert nem mehet\u00fcnk ama f\u00e9rfi\u00fa sz\u00edne el\u00e9, ha a mi legkisebbik aty\u00e1nkfia vel\u00fcnk nem lesz.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s monda a te szolg\u00e1d, az \u00e9n aty\u00e1m, n\u00e9k\u00fcnk: Ti tudj\u00e1tok hogy az \u00e9n feles\u00e9gem n\u00e9kem csak k\u00e9t [fiat] sz\u00fblt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Az egyik kim\u00e9ne t\u00f5lem, \u00e9s azt mondom vala: bizony\u00e1ra [fenevad] szaggatta sz\u00e9llyel \u00e9s att\u00f3l fogva nem l\u00e1ttam \u00f5t.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ha ezt is elviszitek szemeim el\u00f5l, s veszedelem tal\u00e1lja \u00e9rni, akkor az \u00e9n \u00f5sz fejemet keser\u00fbs\u00e9gt\u00f5l bor\u00edtva bocs\u00e1tj\u00e1tok al\u00e1 a kopors\u00f3ba.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ha teh\u00e1t most visszamen\u00e9ndek a te szolg\u00e1dhoz, az \u00e9n aty\u00e1mhoz, \u00e9s e fi\u00fa nem lesz vel\u00fcnk, mivelhogy annak lelke ennek lelk\u00e9hez van n\u00f5ve,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ha megl\u00e1tja, hogy nincs meg a gyermek, meghal s akkor a te szolg\u00e1id, a te szolg\u00e1dnak, a mi aty\u00e1nknak \u00f5sz fej\u00e9t b\u00faba bor\u00edtva bocs\u00e1tj\u00e1k al\u00e1 a kopors\u00f3ba.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mivel a te szolg\u00e1d e fi\u00fa\u00e9rt az \u00f5 atyj\u00e1n\u00e1l kezes lett, mondv\u00e1n: Ha vissza nem hozom \u00f5t hozz\u00e1d, mind \u00e9ltig b\u00fbn\u00f6s legyek az \u00e9n aty\u00e1m el\u00f5tt.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Hadd maradjon az\u00e9rt e gyermek hely\u00e9be a te szolg\u00e1d, az \u00e9n uramnak szolg\u00e1j\u00e1\u00fal; e gyermek pedig menjen fel az \u00f5 b\u00e1tyjaival.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Mert mim\u00f3don mehetn\u00e9k \u00e9n fel aty\u00e1mhoz, ha e gyermek velem nem lenne, a n\u00e9lk\u00fcl, hogy ne l\u00e1ssam a nyomor\u00fas\u00e1got, mely aty\u00e1mat \u00e9rn\u00e9?\n"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": 45,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s nem tart\u00f3ztathat\u00e1 mag\u00e1t tov\u00e1bb J\u00f3zsef mindazok el\u00f5tt, kik k\u00f6r\u00fbl\u00f6tte \u00e1ll\u00e1nak \u00e9s felki\u00e1lta: Vezessetek ki minden embert mell\u00f5lem. \u00c9s nem marada senki n\u00e1la, mikor megismertet\u00e9 mag\u00e1t J\u00f3zsef az \u00f5 atyjafiaival.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s hangos s\u00edr\u00e1sra fakada, \u00fagy hogy meghall\u00e1k az \u00c9gyiptombeliek, \u00e9s meghall\u00e1 a Fara\u00f3 h\u00e1zn\u00e9pe is.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsef az \u00f5 atyjafiainak: \u00c9n vagyok J\u00f3zsef, \u00e9l-e m\u00e9g az \u00e9n aty\u00e1m? \u00c9s nem felelhet\u00e9nek n\u00e9ki az \u00f5 atyjafiai, mert megrettentek vala t\u00f5le.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt J\u00f3zsef az \u00f5 atyjafiainak: J\u00f5jjetek k\u00f6zelebb hozz\u00e1m! \u00c9s k\u00f6zelebb men\u00e9nek. Akkor monda: \u00c9n [vagyok] J\u00f3zsef, a ti testv\u00e9retek, kit eladtatok vala \u00c9gyiptomba.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s most ne b\u00e1nk\u00f3djatok, \u00e9s ne bosszankodjatok azon, hogy engem ide eladtatok; mert a ti megmarad\u00e1stok\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt el engem Isten ti el\u00f5ttetek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert imm\u00e1r k\u00e9t esztendeje, hogy \u00e9hs\u00e9g van e f\u00f6ld\u00f6n, de m\u00e9g \u00f6t esztend\u00f5 van h\u00e1tra, melyben sem sz\u00e1nt\u00e1s, sem arat\u00e1s nem lesz.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az Isten k\u00fcld\u00f6tt el engem ti el\u00f5ttetek, hogy m\u00edveljem a ti megmarad\u00e1sotokat e f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s hogy megmenthesselek titeket nagy szabad\u00edt\u00e1ssal.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Nem ti k\u00fcld\u00f6ttetek az\u00e9rt engem ide, hanem az Isten, ki engem a Fara\u00f3 atyj\u00e1v\u00e1 tett, \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1nak ur\u00e1v\u00e1, \u00e9s \u00c9gyiptom eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9nek fejedelm\u00e9v\u00e9.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Siessetek \u00e9s menjetek fel aty\u00e1mhoz, \u00e9s mondj\u00e1tok n\u00e9ki: Ezt mondja a te fiad J\u00f3zsef: Az Isten engem eg\u00e9sz \u00c9gyiptomnak ur\u00e1v\u00e1 tett, j\u00f5jj le \u00e9n hozz\u00e1m, ne k\u00e9ss\u00e9l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s G\u00f3sen f\u00f6ld\u00e9n lakozol, \u00e9s \u00e9n hozz\u00e1m k\u00f6zel leszesz, mind te, mind fiaid, mind fiaidnak fiai, juhaid, barmaid, \u00e9s mindened, a mid van.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s eltartalak ott t\u00e9ged, mert m\u00e9g \u00f6t esztendei \u00e9hs\u00e9g lesz, hogy t\u00f6nkre ne juss te, \u00e9s h\u00e1zadn\u00e9pe, \u00e9s semmi, a mid van.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 a ti szemeitek l\u00e1tj\u00e1k, \u00e9s az \u00e9n aty\u00e1mfi\u00e1nak Benj\u00e1minnak szemei, hogy az \u00e9n sz\u00e1m sz\u00f3l hozz\u00e1tok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Besz\u00e9lj\u00e9tek h\u00e1t el aty\u00e1mnak minden \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gemet \u00c9gyiptomban, \u00e9s mindazt, a mit l\u00e1ttatok. \u00c9s siessetek s hozz\u00e1tok ide az \u00e9n aty\u00e1mat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s nyak\u00e1ba bor\u00fala az \u00f5 \u00f6ccs\u00e9nek Benj\u00e1minnak \u00e9s s\u00edra; Benj\u00e1min is s\u00edra az \u00f5 nyak\u00e1n.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s megcs\u00f3kol\u00e1 mind az \u00f5 testv\u00e9reit \u00e9s s\u00edra \u00f5 rajtok; azut\u00e1n besz\u00e9dbe ereszked\u00e9nek vele az \u00f5 testv\u00e9rei.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s eljuta a h\u00edr a Fara\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba is, mondv\u00e1n: Elj\u00f6ttek a J\u00f3zsef atyjafiai; \u00e9s tetsz\u00e9k e dolog mind a Fara\u00f3nak, mind az \u00f5 szolg\u00e1inak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s monda a Fara\u00f3 J\u00f3zsefnek: Mondd meg a te aty\u00e1dfiainak: Ezt cselekedj\u00e9tek: Terhelj\u00e9tek meg a ti barmaitokat, \u00e9s eredjetek, menjetek el Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s vegy\u00e9tek fel aty\u00e1tokat \u00e9s h\u00e1zatok n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s j\u00f5jjetek hozz\u00e1m; \u00e9s \u00e9n n\u00e9ktek adom \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9nek jav\u00e1t, hogy \u00e9lj\u00e9tek e f\u00f6ldnek zs\u00edrj\u00e1t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ez is parancsolat\u00fal legyen n\u00e9ked: Ezt m\u00edvelj\u00e9tek, vigyetek magatokkal \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l szekereket gyermekeitek \u00e9s feles\u00e9geitek sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s vegy\u00e9tek fel aty\u00e1tokat \u00e9s j\u00f5jjetek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A ti h\u00e1zi eszk\u00f6zeitekre pedig ne tekintsetek s\u00f3hajtva; mert eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9nek a legjava a ti\u00e9tek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s ak\u00e9pen cseleked\u00e9nek Izr\u00e1el fiai; \u00e9s ada n\u00e9kik J\u00f3zsef szekereket a Fara\u00f3 parancsolatja szerint; \u00e9s enni val\u00f3t is ada n\u00e9kik az \u00fatra.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Valamennyien val\u00e1nak, mindegyiknek ada egy-egy \u00f6lt\u00f6z\u00f5 ruh\u00e1t: Benj\u00e1minnak pedig ada h\u00e1romsz\u00e1z ez\u00fcst p\u00e9nzt \u00e9s \u00f6t \u00f6lt\u00f6z\u00f5 ruh\u00e1t.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Atyj\u00e1nak pedig k\u00fclde ilyenk\u00e9pen: t\u00edz szamarat \u00e9gyiptomi javakkal terhelve, \u00e9s t\u00edz n\u00f5st\u00e9ny szamarat gabon\u00e1val, keny\u00e9rrel \u00e9s egy\u00e9b \u00e9lelemmel terhelve, az \u00f5 atyj\u00e1nak az \u00fatra.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s elbocs\u00e1t\u00e1 az \u00f5 testv\u00e9reit, \u00e9s elmen\u00e9nek, \u00e9s monda n\u00e9kik: Ne h\u00e1borogjatok az \u00faton.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Felj\u00f6v\u00e9nek az\u00e9rt \u00c9gyiptomb\u00f3l: \u00e9s eljut\u00e1nak Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re az \u00f5 atyjokhoz, J\u00e1k\u00f3bhoz.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s mikor tudt\u00e1ra ad\u00e1k, mondv\u00e1n: J\u00f3zsef m\u00e9g \u00e9l, \u00e9s hogy uralkodik eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n; az \u00f5 sz\u00edve elal\u00e9lt, mert nem hisz vala n\u00e9kik.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Elbesz\u00e9l\u00e9k az\u00e9rt n\u00e9ki J\u00f3zsef minden besz\u00e9d\u00e9t, a melyeket vel\u00f6k besz\u00e9lt vala, \u00e9s l\u00e1t\u00e1 a szekereket is, a melyeket J\u00f3zsef k\u00fcld\u00f6tt vala, hogy \u00f5t elvigy\u00e9k; akkor f\u00f6l\u00e9lede az \u00f5 atyjoknak, J\u00e1k\u00f3bnak lelke.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s monda Izr\u00e1el: El\u00e9g n\u00e9kem, hogy J\u00f3zsef az \u00e9n fiam m\u00e9g \u00e9l: lemegyek h\u00e1t, hogy megl\u00e1ssam \u00f5t minekel\u00f5tte meghalok.\n"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": 46,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Elindula az\u00e9rt Izr\u00e1el minden hozz\u00e1 tartoz\u00f3ival \u00e9s m\u00e9ne Be\u00e9rseb\u00e1ba; \u00e9s \u00e1ldoz\u00e9k \u00e1ldozatokat az \u00f5 atyja Izs\u00e1k Isten\u00e9nek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Isten Izr\u00e1elnek \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1sban, \u00e9s monda: J\u00e1k\u00f3b, J\u00e1k\u00f3b. \u00d5 pedig monda: \u00cdmhol vagyok.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda: \u00c9n vagyok az Isten, a te aty\u00e1dnak Istene: Ne f\u00e9lj lemenni \u00c9gyiptomba: mert nagy n\u00e9pp\u00e9 teszlek ott t\u00e9ged.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9n lemegyek veled \u00c9gyiptomba, \u00e9s \u00e9n bizonynyal fel is hozlak; \u00e9s J\u00f3zsef fogja b\u00e9 a te szemeidet.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Felkereked\u00e9k az\u00e9rt J\u00e1k\u00f3b Be\u00e9rseb\u00e1b\u00f3l, \u00e9s elviv\u00e9k Izr\u00e1el fiai J\u00e1k\u00f3bot az \u00f5 atyjokat, \u00e9s gyermekeiket \u00e9s feles\u00e9geiket a szekereken, melyeket a Fara\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt vala \u00e9rette.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s elviv\u00e9k ny\u00e1jaikat \u00e9s szerzem\u00e9nyeiket, melyeket Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n szereztek vala, \u00e9s jut\u00e1nak \u00c9gyiptomba J\u00e1k\u00f3b \u00e9s minden vele lev\u00f5 magva.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az \u00f5 fiait \u00e9s fiainak fiait, az \u00f5 le\u00e1nyait, \u00e9s fiainak le\u00e1nyait \u00e9s minden vele lev\u00f5 magv\u00e1t elviv\u00e9 mag\u00e1val \u00c9gyiptomba.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ezek pedig az Izr\u00e1el fiainak nevei, kik bementek \u00c9gyiptomba: J\u00e1k\u00f3b \u00e9s az \u00f5 fiai: J\u00e1k\u00f3bnak els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte R\u00faben.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "R\u00faben fiai pedig: Kh\u00e1nokh, Pallu, Kheczr\u00f3n, Kh\u00e1rmi.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Simeon fiai pedig: Jem\u00fael, J\u00e1min, Ohad, J\u00e1khin, Cz\u00f3h\u00e1r \u00e9s Saul a kana\u00e1ni asszonynak fia.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "L\u00e9vi fiai pedig: Gerson, Keh\u00e1t, M\u00e9r\u00e1ri.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "J\u00fada fiai pedig: H\u00e9r, \u00d3n\u00e1n, S\u00e9la, Perecz, Zer\u00e1kh; de megholt vala H\u00e9r \u00e9s \u00d3n\u00e1n a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n. Perecznek fiai pedig: Kheczr\u00f3n \u00e9s Kh\u00e1mul.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Izsakh\u00e1r fiai pedig: Th\u00f3la, Puvah, J\u00f3b \u00e9s Simr\u00f3n.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Zebulon fiai pedig: Szered, \u00c9lon, J\u00e1khle\u00e9l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ezek Lea fiai, a kiket sz\u00fblt vala J\u00e1k\u00f3bnak M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1ban, D\u00edn\u00e1val az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1val egy\u00fctt. Fiainak \u00e9s le\u00e1nyainak \u00f6sszes sz\u00e1ma: harminczh\u00e1rom l\u00e9lek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "G\u00e1d fiai pedig: Czifjon, Khaggi, S\u00fani, Eczb\u00f3n, H\u00e9ri, Ar\u00f3di \u00e9s Are\u00e9li.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c1ser fiai pedig: Jimn\u00e1h, Jisv\u00e1h, Jisvi, Beriha \u00e9s Szerakh az \u00f5 h\u00fagok; Berih\u00e1nak fiai pedig: Kh\u00e9ber \u00e9s M\u00e1lkhiel.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ezek Zilpa fiai, kit L\u00e1b\u00e1n adott vala Le\u00e1nak az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1nak; \u00e9s \u00f5 sz\u00fbl\u00e9 ezt a tizenhat lelket J\u00e1k\u00f3bnak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "R\u00e1khelnek, J\u00e1k\u00f3b feles\u00e9g\u00e9nek fiai: J\u00f3zsef \u00e9s Benj\u00e1min.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00fclet\u00e9nek J\u00f3zsefnek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n Manasse \u00e9s Efr\u00e1im, a kiket Aszn\u00e1th, Potifer\u00e1nak, On papj\u00e1nak le\u00e1nya sz\u00fblt n\u00e9ki.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai pedig: Bela, Bekher, Asb\u00e9l, G\u00e9ra, Naham\u00e1n, Ekhi, R\u00f3s, Muppim, Khuppim \u00e9s Ard.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ezek R\u00e1khel fiai, kik sz\u00fclettek J\u00e1k\u00f3bnak, mind\u00f6ssze tizenn\u00e9gy l\u00e9lek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "D\u00e1n fia pedig: Khusim.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nafthali fiai pedig: Jakhcze\u00e9l, G\u00fani, J\u00e9czer \u00e9s Sill\u00e9m.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ezek Bilha fiai, kit adott vala L\u00e1b\u00e1n R\u00e1khelnek az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1nak; \u00e9s ezeket sz\u00fblte J\u00e1k\u00f3bnak, mind\u00f6ssze h\u00e9t lelket.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Valamennyi J\u00e1k\u00f3bbal \u00c9gyiptomba j\u00f6tt l\u00e9lek, kik az \u00f5 \u00e1gy\u00e9k\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaztak, a J\u00e1k\u00f3b fiainak feles\u00e9geit nem sz\u00e1m\u00edtva, mind\u00f6ssze hatvanhat l\u00e9lek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "J\u00f3zsef fiai pedig, kik \u00c9gyiptomban sz\u00fclettek, k\u00e9t l\u00e9lek. J\u00e1k\u00f3b eg\u00e9sz h\u00e1zan\u00e9pe, mely \u00c9gyiptomba ment vala, hetven l\u00e9lek.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "J\u00fad\u00e1t pedig elk\u00fcld\u00e9 maga el\u00f5tt J\u00f3zsefhez, hogy \u00fatmutat\u00f3ja legyen G\u00f3sen fel\u00e9. \u00c9s eljut\u00e1nak G\u00f3sen f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s befogata J\u00f3zsef az \u00f5 szeker\u00e9be, \u00e9s eleibe m\u00e9ne Izr\u00e1elnek az \u00f5 atyj\u00e1nak G\u00f3senbe; s a mint maga el\u00f5tt l\u00e1t\u00e1, nyak\u00e1ba borula, \u00e9s s\u00edra az \u00f5 nyak\u00e1n sok ideig.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s monda Izr\u00e1el J\u00f3zsefnek: Imm\u00e1r \u00f6r\u00f6mest meghalok, minekut\u00e1na l\u00e1ttam a te orcz\u00e1dat, hogy m\u00e9g \u00e9lsz.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig monda az \u00f5 testv\u00e9reinek, \u00e9s az \u00f5 atyja h\u00e1zan\u00e9p\u00e9nek: Felmegyek \u00e9s tudt\u00e1ra adom a Fara\u00f3nak, \u00e9s ezt mondom n\u00e9ki: Az \u00e9n testv\u00e9reim \u00e9s aty\u00e1m h\u00e1zn\u00e9pe, kik Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n val\u00e1nak, elj\u00f6ttek \u00e9n hozz\u00e1m.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Azok az emberek pedig juhp\u00e1sztorok, mert baromtart\u00f3 n\u00e9p val\u00e1nak, \u00e9s juhaikat, barmaikat, \u00e9s minden\u00f6ket valamij\u00f6k van, elhozt\u00e1k.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "S ha majd a Fara\u00f3 hivat titeket \u00e9s azt k\u00e9rdi: Mi a ti \u00e9letm\u00f3dotok?\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Azt mondj\u00e1tok: Baromtart\u00f3 emberek voltak a te szolg\u00e1id gyermeks\u00e9g\u00fcnkt\u00f5l fogva mind ez ideig, mi is, mint a mi aty\u00e1ink, hogy lakhassatok G\u00f3sen f\u00f6ld\u00e9n; mert minden juhp\u00e1sztor ut\u00e1latos az \u00c9gyiptombeliek el\u00f5tt.\n"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": 47,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt J\u00f3zsef \u00e9s tudt\u00e1ra ad\u00e1 a Fara\u00f3nak, \u00e9s monda: Az \u00e9n aty\u00e1m \u00e9s aty\u00e1mfiai, juhaikkal, barmaikkal \u00e9s minden\u00f6kkel valamij\u00f6k volt, ide j\u00f6ttek Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l; \u00e9s most G\u00f3sen f\u00f6ld\u00e9n vannak.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5n \u00f6t\u00f6t az \u00f5 testv\u00e9rei k\u00f6z\u00fbl, \u00e9s \u00e1ll\u00edt\u00e1 \u00f5ket a Fara\u00f3 el\u00e9.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda a Fara\u00f3 a [J\u00f3zsef] testv\u00e9reinek: Mi a ti \u00e9letm\u00f3dotok? \u00c9s mond\u00e1nak a Fara\u00f3nak: Juhp\u00e1sztorok a te szolg\u00e1id, mi is, mint a mi aty\u00e1ink.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak a Fara\u00f3nak: Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00fcnk, hogy e f\u00f6ld\u00f6n tart\u00f3zkodjunk, mert a te szolg\u00e1id barmainak nincs legel\u00f5je, mivelhogy elhatalmazott az \u00e9hs\u00e9g Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n: hadd lakjanak az\u00e9rt most a te szolg\u00e1id G\u00f3sen f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la a Fara\u00f3 J\u00f3zsefnek, mondv\u00e1n: A te aty\u00e1d \u00e9s a te aty\u00e1dfiai j\u00f6ttek te hozz\u00e1d.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9gyiptom f\u00f6lde \u00edm\u00e9 el\u00f5tted van; e f\u00f6ld legjobb r\u00e9sz\u00e9ben telep\u00edtsd le a te aty\u00e1dat \u00e9s aty\u00e1dfiait, lakozzanak a G\u00f3sen f\u00f6ld\u00e9n: ha pedig tudod, hogy vannak k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k arra termett emberek, tedd azokat az \u00e9n barmaim gondvisel\u00f5iv\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Beviv\u00e9 J\u00f3zsef J\u00e1k\u00f3bot is az \u00f5 atyj\u00e1t, \u00e9s \u00e1ll\u00edt\u00e1 \u00f5t a Fara\u00f3 el\u00e9. \u00c9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9 J\u00e1k\u00f3b a Fara\u00f3t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda a Fara\u00f3 J\u00e1k\u00f3bnak: H\u00e1ny esztend\u00f5s vagy?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Monda pedig J\u00e1k\u00f3b a Fara\u00f3nak: Az \u00e9n bujdos\u00e1som esztendeinek napjai sz\u00e1z harmincz esztend\u00f5; kevesek \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1gosak voltak az \u00e9n \u00e9letem esztendeinek napjai, \u00e9s nem \u00e9rt\u00e9k el az \u00e9n aty\u00e1im \u00e9lete esztendeinek napjait, a meddig \u00f5k bujdostak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 J\u00e1k\u00f3b a Fara\u00f3t, \u00e9s kim\u00e9ne a Fara\u00f3 el\u00f5l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Megtelep\u00edt\u00e9 teh\u00e1t J\u00f3zsef az \u00f5 atyj\u00e1t \u00e9s atyjafiait, \u00e9s ada n\u00e9kik birtokot \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, annak a f\u00f6ldnek legjobb r\u00e9sz\u00e9ben a Rameszesz f\u00f6ld\u00e9n; a mint megparancsolta vala a Fara\u00f3.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s ell\u00e1tja vala J\u00f3zsef az \u00f5 atyj\u00e1t \u00e9s atyjafiait, \u00e9s az \u00f5 atyj\u00e1nak eg\u00e9sz h\u00e1zan\u00e9p\u00e9t keny\u00e9rrel, gyermekeik sz\u00e1m\u00e1hoz k\u00e9pest.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s keny\u00e9r nem vala az eg\u00e9sz f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9n, mert igen nagy vala az \u00e9hs\u00e9g, \u00e9s elal\u00e9lt vala \u00c9gyiptom f\u00f6lde, \u00e9s a Kana\u00e1n f\u00f6lde az \u00e9hs\u00e9g miatt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig mind \u00f6sszeszed\u00e9 a p\u00e9nzt, a mi tal\u00e1ltatik vala \u00c9gyiptomnak \u00e9s Kana\u00e1nnak f\u00f6ld\u00e9n a gabon\u00e1\u00e9rt, a melyet azok vesznek vala; \u00e9s b\u00e9viv\u00e9 J\u00f3zsef a p\u00e9nzt a Fara\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s mikor elfogyott a p\u00e9nz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l is, Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l is, eg\u00e9sz \u00c9gyiptom J\u00f3zsefhez m\u00e9ne, mondv\u00e1n: Adj n\u00e9k\u00fcnk kenyeret, mi\u00e9rt haljunk meg szemed l\u00e1tt\u00e1ra, az\u00e9rt hogy nincs p\u00e9nz?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsef: Hozz\u00e1tok ide barmaitokat, \u00e9s adok n\u00e9ktek a ti barmaitok\u00e9rt, ha nincs p\u00e9nz.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s elviv\u00e9k barmaikat J\u00f3zsefhez, \u00e9s ada n\u00e9kik J\u00f3zsef kenyeret lovak\u00e9rt, juhok\u00e9rt, \u00f6kr\u00f6k\u00e9rt \u00e9s szamarak\u00e9rt: \u00e9s eltart\u00e1 \u00f5ket abban az esztend\u00f5ben keny\u00e9rrel az \u00f5 barmaik \u00f6sszes\u00e9g\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mikor pedig elm\u00fal\u00e9k az esztend\u00f5, men\u00e9nek hozz\u00e1 a m\u00e1sodik esztend\u00f5ben, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Nem titkolhatjuk el uramt\u00f3l, hogy bizony elfogyott a p\u00e9nz, \u00e9s a barom-ny\u00e1jak mind uramn\u00e1l vannak, a mint l\u00e1tja az \u00e9n uram semmi sem maradt, csak test\u00fcnk \u00e9s f\u00f6ld\u00fcnk.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mi\u00e9rt veszsz\u00fcnk el szemed l\u00e1tt\u00e1ra mind magunk, mind f\u00f6ld\u00fcnk? v\u00e9gy meg minket \u00e9s f\u00f6ld\u00fcnket keny\u00e9ren, \u00e9s mi \u00e9s a mi f\u00f6ld\u00fcnk szolg\u00e1i lesz\u00fcnk a Fara\u00f3nak; csak adj magot, hogy \u00e9lj\u00fcnk s ne haljunk meg, \u00e9s a f\u00f6ld ne pusztuljon el.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Megvev\u00e9 az\u00e9rt J\u00f3zsef eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9t a Fara\u00f3 r\u00e9sz\u00e9re, mert az \u00c9gyiptombeliek mind elad\u00e1k az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6ket, mivelhogy er\u00f5t vett vala rajtok az \u00e9hs\u00e9g. \u00c9s a f\u00f6ld a Fara\u00f3\u00e9 l\u00f5n.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A n\u00e9pet pedig egyik v\u00e1rosb\u00f3l a m\u00e1sikba telep\u00edt\u00e9 \u00c9gyiptom egyik hat\u00e1rsz\u00e9l\u00e9t\u00f5l m\u00e1sik sz\u00e9l\u00e9ig.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Csak a papok f\u00f6ld\u00e9t nem vev\u00e9 meg, mert a papoknak szabott r\u00e9sz\u00f6k vala a Fara\u00f3t\u00f3l \u00e9s abb\u00f3l a szabott r\u00e9szb\u00f5l \u00e9lnek vala, a mit n\u00e9kik a Fara\u00f3 \u00e1d vala; annak ok\u00e1\u00e9rt, nem ad\u00e1k el az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6ket.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsef a n\u00e9pnek: \u00cdm\u00e9 megvettelek titeket a mai napon, \u00e9s a ti f\u00f6ldeteket a Fara\u00f3nak. \u00cdmhol sz\u00e1motokra a mag, vess\u00e9tek be a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s takar\u00e1skor adjatok a Fara\u00f3nak egy \u00f6t\u00f6dr\u00e9szt; n\u00e9gy r\u00e9sz pedig legyen a ti\u00e9tek, a mez\u00f5 bevet\u00e9s\u00e9re \u00e9s \u00e9l\u00e9stekre, mind magatoknak, mind h\u00e1zatok n\u00e9p\u00e9nek, \u00e9s gyermekeiteknek eledel\u00fcl.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: \u00c9let\u00fcnket megtartottad; hadd tal\u00e1ljunk kegyelmet uram szemei el\u00f5tt, \u00e9s szolg\u00e1i lesz\u00fcnk a Fara\u00f3nak.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rv\u00e9nyny\u00e9 tev\u00e9 azt J\u00f3zsef mind e mai napig \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, hogy a Fara\u00f3\u00e9 az \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz, csak a papok f\u00f6lde, egyed\u00fbl az nem volt a Fara\u00f3\u00e9.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Lakoz\u00e9k az\u00e9rt Izr\u00e1el \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9ben a G\u00f3sen f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s ott meg\u00f6r\u00f6k\u00f6d\u00e9nek, s megszaporod\u00e1nak \u00e9s megsokasod\u00e1nak felette igen.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig tizenh\u00e9t esztendeig \u00e9l vala \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s J\u00e1k\u00f3b \u00e9lete esztendeinek napjai sz\u00e1z negyvenh\u00e9t esztend\u00f5.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00f6zelget\u00e9nek Izr\u00e1el hal\u00e1l\u00e1nak napjai, \u00e9s h\u00edvat\u00e1 az \u00f5 fi\u00e1t J\u00f3zsefet, s monda n\u00e9ki: Ha \u00e9n te el\u00f5tted kedves vagyok, k\u00e9rlek tedd a kezedet tomporom al\u00e1, \u00e9s l\u00e9gy hozz\u00e1m szeretettel \u00e9s h\u00fbs\u00e9ggel: K\u00e9rlek ne temess el engem \u00c9gyiptomban.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mid\u00f5n elaluszom az \u00e9n aty\u00e1immal, v\u00edgy ki engem \u00c9gyiptomb\u00f3l \u00e9s temess el az \u00f5 s\u00edrjokba. \u00c9s monda: \u00c9n a te besz\u00e9ded szerint cselekszem.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s monda: Esk\u00fcdj\u00e9l meg n\u00e9kem! \u00e9s megesk\u00fcv\u00e9k n\u00e9ki. \u00c9s leborula Izr\u00e1el az \u00e1gy fej\u00e9re.\n"
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": 48,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ezek ut\u00e1n, megmond\u00e1k J\u00f3zsefnek: \u00cdm\u00e9 a te aty\u00e1d beteg; \u00e9s elviv\u00e9 mag\u00e1val az \u00f5 k\u00e9t fi\u00e1t Manass\u00e9t \u00e9s Efraimot.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s tudt\u00e1ra ad\u00e1k J\u00e1k\u00f3bnak, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 a te fiad J\u00f3zsef hozz\u00e1d j\u00f5; \u00e9s \u00f6sszeszed\u00e9 erej\u00e9t Izr\u00e1el, s fel\u00fcle az \u00e1gyon.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e1k\u00f3b J\u00f3zsefnek: A mindenhat\u00f3 Isten megjelen\u00e9k n\u00e9kem L\u00fazban, a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s meg\u00e1lda engem.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem: \u00cdm\u00e9 \u00e9n megszapor\u00edtlak \u00e9s megsokas\u00edtlak \u00e9s n\u00e9pek sokas\u00e1g\u00e1v\u00e1 teszlek t\u00e9ged, s ezt a f\u00f6ldet te ut\u00e1nnad a te magodnak adom \u00f6r\u00f6k birtokul.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Most teh\u00e1t a te k\u00e9t fiad, a kik n\u00e9ked \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n annakel\u00f5tte sz\u00fclettek, hogy \u00e9n hozz\u00e1d j\u00f6ttem vala \u00c9gyiptomba, az eny\u00e9im; Efraim \u00e9s Manasse, ak\u00e1r csak R\u00faben \u00e9s Simeon, az eny\u00e9im lesznek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ama sz\u00fcl\u00f6tteid pedig, kiket \u00f5 ut\u00e1nok nemzett\u00e9l, ti\u00e9id l\u00e9sznek, \u00e9s az \u00f5 b\u00e1tyjaik nev\u00e9r\u00f5l neveztessenek az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6kben.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert mikor M\u00e9sopot\u00e1mi\u00e1b\u00f3l j\u00f6v\u00e9k, meghala mellettem R\u00e1khel Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n az \u00faton, mikor m\u00e9g egy d\u00fbl\u00f5f\u00f6ldre val\u00e9k Efrat\u00e1t\u00f3l, \u00e9s eltemet\u00e9m \u00f5t ott az Efrat\u00e1ba (azaz Bethlehembe) vezet\u00f5 \u00faton.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1t\u00e1 Izr\u00e1el a J\u00f3zsef fiait \u00e9s monda: Kicsod\u00e1k ezek?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig monda az \u00f5 atyj\u00e1nak: Az \u00e9n fiaim, kiket Isten itt adott n\u00e9kem. \u00c9s monda: Hozd ide \u00f5ket hozz\u00e1m, hadd \u00e1ldjam meg.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert Izr\u00e1elnek szemei meghom\u00e1lyosod\u00e1nak a v\u00e9ns\u00e9g miatt, [\u00e9s] nem l\u00e1that vala. K\u00f6zel viv\u00e9 teh\u00e1t \u00f5ket hozz\u00e1, \u00f5 pedig megcs\u00f3kolgat\u00e1 \u00e9s meg\u00f6lelget\u00e9 \u00f5ket.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda Izr\u00e1el J\u00f3zsefnek: Nem gondoltam, hogy orcz\u00e1dat megl\u00e1thassam, \u00e9s \u00edme az Isten megengedte l\u00e1tnom magodat is.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Akkor kivev\u00e9 J\u00f3zsef azokat az \u00f5 a[tyj\u00e1nak] t\u00e9rdei k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s leborula arczczal a f\u00f6ldre.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s fog\u00e1 J\u00f3zsef mindkettej\u00f6ket, Efraimot jobbkez\u00e9vel Izr\u00e1el balkeze fel\u00f5l; Manass\u00e9t pedig balkez\u00e9vel Izr\u00e1elnek jobbkeze fel\u00f5l \u00e9s k\u00f6zel viv\u00e9 \u00f5ket hozz\u00e1.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Izr\u00e1el pedig kinyujt\u00e1 az \u00f5 jobbkez\u00e9t \u00e9s r\u00e1tev\u00e9 Efraim fej\u00e9re, pedig \u00f5 a kisebbik vala, az \u00f5 balkez\u00e9t pedig Manasse fej\u00e9re. Tudva tev\u00e9 \u00edgy kezeit, mert az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt Manasse vala.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 J\u00f3zsefet s monda: Az Isten, a kinek el\u00f5tte j\u00e1rtak az \u00e9n aty\u00e1im \u00c1brah\u00e1m \u00e9s Izs\u00e1k; az Isten a ki gondomat viselte, a mi\u00f3ta vagyok, mind e napig:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Amaz Angyal, ki megszabad\u00edtott engem minden gonoszt\u00f3l, \u00e1ldja meg e gyermekeket, \u00e9s viselj\u00e9k az \u00e9n nevemet \u00e9s az \u00e9n aty\u00e1imnak \u00c1brah\u00e1mnak \u00e9s Izs\u00e1knak nev\u00e9t, \u00e9s mint a halak szaporodjanak e f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig J\u00f3zsef, hogy az \u00f5 atyja jobbkez\u00e9t Efraim fej\u00e9re tev\u00e9, nem tetsz\u00e9k n\u00e9ki, \u00e9s megfog\u00e1 atyja kez\u00e9t, hogy Efraim fej\u00e9r\u00f5l Manasse fej\u00e9re tegye \u00e1t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsef az \u00f5 atyj\u00e1nak: Nem \u00fagy aty\u00e1m; mert ez az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt, ennek fej\u00e9re tedd jobb kezedet.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nem akar\u00e1 pedig az atyja \u00e9s monda: Tudom fiam, tudom, \u00f5 is n\u00e9pp\u00e9 lesz, \u00f5 is megnevekedik; de az \u00f5 \u00f6ccse n\u00e1l\u00e1n\u00e1l ink\u00e1bb megnevekedik, \u00e9s az \u00f5 magja n\u00e9pek sokas\u00e1g\u00e1v\u00e1 lesz.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5ket azon a napon, mondv\u00e1n: Ha \u00e1ld, t\u00e9ged eml\u00edtsen Izr\u00e1el, mondv\u00e1n: Az Isten t\u00e9ged olyann\u00e1 t\u00e9gyen mint Efraimot s Manass\u00e9t. \u00c9s Efraimot eleibe tev\u00e9 Manass\u00e9nak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 Izr\u00e1el J\u00f3zsefnek: \u00cdm\u00e9 \u00e9n meghalok, de az Isten veletek lesz \u00e9s vissza visz titeket a ti aty\u00e1itok f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9n pedig adok n\u00e9ked egy oszt\u00e1lyr\u00e9szt a te aty\u00e1dfiainak r\u00e9sze felett, melyet az Emoreust\u00f3l vettem fegyveremmel \u00e9s k\u00e9z\u00edvemmel.\n"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": 49,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00edt\u00e1 J\u00e1k\u00f3b az \u00f5 fiait, \u00e9s monda: Gy\u00fbljetek egybe, hadd jelentsem meg n\u00e9ktek, a mi r\u00e1tok k\u00f6vetkezik a messze j\u00f6v\u00f5ben.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Gy\u00fbljetek \u00f6ssze s hallgassatok J\u00e1k\u00f3bnak fiai! hallgassatok Izr\u00e1elre, a ti aty\u00e1tokra.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "R\u00faben, te els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttem, er\u00f5m, tehets\u00e9gem zseng\u00e9je, els\u00f5 a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gban, els\u00f5 a hatalomban.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c1llhatatlan, mint a v\u00edz, nem leszesz els\u00f5, mivel aty\u00e1d \u00e1gy\u00e1ba l\u00e9pt\u00e9l fel: akkor megfert\u00f5ztetted! Nyoszoly\u00e1mba l\u00e9pett \u00f5.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Simeon \u00e9s L\u00e9vi atyafiak, er\u00f5szak eszk\u00f6zei az \u00f5 fegyver\u00f6k.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tan\u00e1csukban ne l\u00e9gyen r\u00e9szes lelkem, gy\u00fbl\u00e9s\u00fckkel ne egyes\u00fblj\u00f6n dics\u00f5s\u00e9gem, mert haragjokban f\u00e9rfit \u00f6ltek, s kedv\u00f6k telve in\u00e1t szegt\u00e9k az \u00f6k\u00f6rnek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c1tkozott haragjok, mert er\u00f5szakos, \u00e9s d\u00fch\u00f6k, mivel kegyetlen; eloszlatom \u00f5ket J\u00e1k\u00f3bban, \u00e9s elsz\u00e9lesztem Izr\u00e1elben.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "J\u00fada! t\u00e9ged magasztalnak aty\u00e1dfiai, kezed ellens\u00e9geidnek nyak\u00e1n lesz s meghajolnak el\u00f5tted aty\u00e1idnak fiai.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Oroszl\u00e1nk\u00f6ly\u00f6k J\u00fada; zs\u00e1km\u00e1nyt ejtv\u00e9n, felment\u00e9l, fiam! Lehevert, leny\u00fagodott, mint a h\u00edm oroszl\u00e1n, \u00e9s mint n\u00f5st\u00e9ny oroszl\u00e1n; ki veri \u00f5t fel?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nem m\u00falik el J\u00fad\u00e1t\u00f3l a fejedelmi bot, sem a vez\u00e9ri p\u00e1lcza t\u00e9rdei k\u00f6z\u00fbl; m\u00edg elj\u00f5 Sil\u00f3, \u00e9s a n\u00e9pek n\u00e9ki engednek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Sz\u00f5l\u00f5t\u00f5h\u00f6z k\u00f6ti szamar\u00e1t, \u00e9s nemes venyig\u00e9hez szamara vemh\u00e9t, ruh\u00e1j\u00e1t borban mossa, fel\u00f6lt\u00f5j\u00e9t a sz\u00f5l\u00f5 v\u00e9r\u00e9ben.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Bort\u00f3l veresek szemei, tejt\u00f5l feh\u00e9rek fogai.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Zebulon a tenger partj\u00e1ig lakozik, azaz a haj\u00f3k kik\u00f6t\u00f5j\u00e9ig s hat\u00e1r\u00e1nak sz\u00e9le Cz\u00eddonig \u00e9r.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Izsakh\u00e1r er\u00f5s csont\u00fa szam\u00e1r, a kar\u00e1mok k\u00f6zt hever\u00e9sz.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "S l\u00e1tja, hogy j\u00f3 a nyugalom \u00e9s hogy a f\u00f6ld mily kies: teher al\u00e1 hajtja h\u00e1t\u00e1t, s robotol\u00f3 szolg\u00e1v\u00e1 lesz.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "D\u00e1n \u00edt\u00e9li az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, mint Izr\u00e1el ak\u00e1rmelyik nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "D\u00e1n k\u00edgy\u00f3 lesz az \u00faton, szarvask\u00edgy\u00f3 az \u00f6sv\u00e9nyen, mely a l\u00f3 k\u00f6rm\u00e9be harap, hogy lovagja hanyatt esik.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Szabad\u00edt\u00e1sodra v\u00e1rok Uram!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "G\u00e1d! had h\u00e1borgatja; majd \u00f5 h\u00e1g annak sark\u00e1ba.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c1sernek kenyere k\u00f6v\u00e9r, kir\u00e1lyi csemeg\u00e9t szolg\u00e1ltat.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nafthali, gyorsl\u00e1b\u00fa szarvas, az \u00f5 besz\u00e9de kedves.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Term\u00e9keny fa J\u00f3zsef, term\u00f5 \u00e1g a forr\u00e1s mellett, \u00e1gazata meghaladja a k\u00f5falat.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Keser\u00edtik, l\u00f6v\u00f6ld\u00f6zik \u00e9s \u00fcld\u00f6zik a nyilaz\u00f3k:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "De mereven marad k\u00e9z\u00edve, fesz\u00fclten keze karjai, J\u00e1k\u00f3b Hatalmas\u00e1nak kez\u00e9t\u00f5l, onnan, Izr\u00e1el p\u00e1sztor\u00e1t\u00f3l, k\u00f5szikl\u00e1j\u00e1t\u00f3l.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Aty\u00e1d Isten\u00e9t\u00f5l, a ki seg\u00e9ljen; a mindenhat\u00f3t\u00f3l, a ki meg\u00e1ldjon, az \u00e9g \u00e1ld\u00e1saival, onnan fel\u00fclr\u00f5l, a m\u00e9lys\u00e9g \u00e1ld\u00e1saival, mely alant ter\u00fcl, az eml\u00f5k \u00e9s anyam\u00e9h \u00e1ld\u00e1saival.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Aty\u00e1d \u00e1ld\u00e1sai meghaladj\u00e1k az \u00f5s hegyek \u00e1ld\u00e1sait, az \u00f6r\u00f6k halmok kiess\u00e9geit. Sz\u00e1lljanak J\u00f3zsef fej\u00e9re, a testv\u00e9rek k\u00f6z\u00fbl kiv\u00e1lasztatottnak kopony\u00e1j\u00e1ra.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Benj\u00e1min ragadoz\u00f3 farkas: reggel ragadom\u00e1nyt eszik, este pedig zs\u00e1km\u00e1nyt oszt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mind ezek Izr\u00e1el nemzets\u00e9gei, tizenketten, \u00e9s ez az a mit mondott n\u00e9kik az \u00f5 atyjok, mikor \u00f5ket meg\u00e1ld\u00e1; mindeniket tulajdon \u00e1ld\u00e1s\u00e1val \u00e1ld\u00e1 meg.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s parancsola n\u00e9kik \u00e9s monda: \u00c9n az \u00e9n n\u00e9pemhez takar\u00edttatom, temessetek engem az \u00e9n aty\u00e1imhoz, ama barlangba, mely a Khitteus Efron mezej\u00e9n van.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Abba a barlangba, mely Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n Mamr\u00e9 \u00e1tellen\u00e9ben Makpelahnak mezej\u00e9n van, melyet megvett \u00c1brah\u00e1m a mez\u00f5vel egy\u00fctt a Khitteus Efront\u00f3l, temet\u00e9sre val\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Oda temett\u00e9k el \u00c1brah\u00e1mot \u00e9s S\u00e1r\u00e1t az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t; oda temett\u00e9k Izs\u00e1kot \u00e9s Rebek\u00e1t az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t; s oda temettem el Le\u00e1t is.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Szerzem\u00e9ny e mez\u00f5 \u00e9s a barlang, mely abban van, a Kh\u00e9th fiait\u00f3l.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s elv\u00e9gez\u00e9 J\u00e1k\u00f3b a mit fiainak parancsolt \u00e9s f\u00f6lszed\u00e9 l\u00e1bait az \u00e1gyra, \u00e9s kim\u00fal\u00e9k \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9hez takar\u00edttat\u00e9k.\n"
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": 50,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig az \u00f5 atyja orcz\u00e1j\u00e1ra bor\u00fala \u00e9s sir\u00e1nkoz\u00e9k felette \u00e9s cs\u00f3kolgat\u00e1 \u00f5t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1 J\u00f3zsef az \u00f5 szolg\u00e1inak, az orvosoknak, hogy balzsamozz\u00e1k be az \u00f5 atyj\u00e1t; \u00e9s bebalzsamoz\u00e1k az orvosok Izr\u00e1elt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mikor negyven nap eltel\u00e9k, mert akkorra telnek be a bebalzsamoz\u00e1s napjai, sirat\u00e1k \u00f5t az \u00c9gyiptombeliek hetven napig.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elm\u00fal\u00e1nak az \u00f5 sirat\u00e1s\u00e1nak napjai, \u00e9s sz\u00f3la J\u00f3zsef a Fara\u00f3 h\u00e1zan\u00e9p\u00e9hez, mondv\u00e1n: Ha kedves vagyok el\u00f5ttetek, sz\u00f3ljatok k\u00e9rlek a Fara\u00f3nak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az \u00e9n aty\u00e1m engem megesketett, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 \u00e9n meghalok; az \u00e9n s\u00edromba, melyet Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n \u00e1stam magamnak, oda temess el engem. Most h\u00e1t k\u00e9rlek, hadd menjek el, \u00e9s temessem el az \u00e9n aty\u00e1mat, azut\u00e1n visszat\u00e9rek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda a Fara\u00f3: Eredj el \u00e9s temesd el a te aty\u00e1dat, a mint megesketett t\u00e9ged.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt J\u00f3zsef, hogy az \u00f5 atyj\u00e1t eltemesse, \u00e9s vele egy\u00fctt felmen\u00e9nek mind a Fara\u00f3 szolg\u00e1i, az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak v\u00e9nei \u00e9s \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9nek minden v\u00e9nei.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "J\u00f3zsefnek is eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9pe; \u00e9s az \u00f5 b\u00e1tyjai, \u00e9s az \u00f5 atyj\u00e1nak h\u00e1zn\u00e9pe; csak gyermekeiket, juhaikat \u00e9s barmaikat hagyt\u00e1k a G\u00f3sen f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Felmen\u00e9nek annakfelette \u00f5 vele szekerek is \u00e9s lovagok, \u00fagy hogy igen nagy sereg vala.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mikor eljut\u00e1nak At\u00e1d sz\u00e9r\u00fbj\u00e9hez, mely a Jord\u00e1non t\u00fal van, nagy \u00e9s keserves s\u00edr\u00e1ssal s\u00edr\u00e1nak ott. J\u00f3zsef pedig h\u00e9t napig gy\u00e1szol\u00e1 az \u00f5 atyj\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1k az orsz\u00e1g lakosai, a Kana\u00e1n n\u00e9pe azt a gy\u00e1szt At\u00e1d sz\u00e9r\u00fbj\u00e9n\u00e9l, \u00e9s mond\u00e1nak: Keserves gy\u00e1sza ez az \u00c9gyiptombelieknek. Az\u00e9rt nevez\u00e9k azt a helyet \u00c1bel Miczrajimnak, mely a Jord\u00e1non t\u00fal van.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ak\u00e9pen cseleked\u00e9nek az\u00e9rt [J\u00e1k\u00f3bbal] az \u00f5 fiai, a mik\u00e9pen megparancsolta vala n\u00e9kik.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Elviv\u00e9k ugyanis \u00f5t az \u00f5 fiai Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re \u00e9s eltemet\u00e9k \u00f5t a Makpelah mez\u00f5nek barlangj\u00e1ba, melyet vett vala \u00c1brah\u00e1m a mez\u00f5vel egy\u00fctt temet\u00e9sre val\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9gnek a Khitteus Efront\u00f3l Mamr\u00e9nak \u00e1tellen\u00e9ben.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9re J\u00f3zsef \u00c9gyiptomba, \u00f5, \u00e9s az \u00f5 atyjafiai, \u00e9s mind azok, kik vele f\u00f6lmentek vala az \u00f5 atyj\u00e1nak temet\u00e9s\u00e9re, minekut\u00e1na eltemette az \u00f5 atyj\u00e1t.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A mint l\u00e1t\u00e1k J\u00f3zsef b\u00e1tyjai, hogy az \u00f5 atyjok meghalt, ezt mondj\u00e1k vala: H\u00e1tha gy\u00fbl\u00f6lni fog minket J\u00f3zsef, \u00e9s visszaadja n\u00e9k\u00fcnk mindazt a gonoszt, a mit rajta elk\u00f6vett\u00fcnk.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Izenetet k\u00fcld\u00e9nek az\u00e9rt J\u00f3zsefhez, mondv\u00e1n: A te aty\u00e1d megparancsolta n\u00e9k\u00fcnk az \u00f5 holta el\u00f5tt, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3ljatok J\u00f3zsefhez: K\u00e9r\u00fcnk t\u00e9ged, bocs\u00e1sd meg a te aty\u00e1dfiainak v\u00e9tk\u00e9t \u00e9s b\u00fbn\u00f6ket, mert gonoszul cselekedtek te ellened. Most az\u00e9rt bocs\u00e1sd meg azoknak v\u00e9tk\u00e9t, a kik a te aty\u00e1d Isten\u00e9t szolg\u00e1lj\u00e1k. J\u00f3zsef pedig s\u00edr vala, mikor ezt mond\u00e1k n\u00e9ki.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "J\u00e1rul\u00e1nak pedig \u00f5 hozz\u00e1 az \u00f5 testv\u00e9rei is, \u00e9s lebor\u00fal\u00e1nak el\u00f5tte \u00e9s mond\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 mi a te szolg\u00e1id [vagyunk].\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig monda: Ne f\u00e9ljetek: avagy Isten gyan\u00e1nt [vagyok-\u00e9 ]\u00e9n?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ti gonoszt gondoltatok \u00e9n ellenem, [de] Isten azt j\u00f3ra gondolta [ford\u00edtani], hogy cselekedj\u00e9k \u00fagy a mint ma, hogy sok n\u00e9p \u00e9let\u00e9t megtartsa.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Most annakok\u00e1\u00e9rt ne f\u00e9ljetek: Eltartalak \u00e9n titeket \u00e9s a ti gyermekeiteket. \u00c9s megv\u00edgasztal\u00e1 \u00f5ket \u00e9s sz\u00edv\u00f6kre besz\u00e9le.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig \u00c9gyiptomban lakoz\u00e9k; mind \u00f5, mind az \u00f5 atyj\u00e1nak h\u00e1zan\u00e9pe. \u00c9s \u00e9le J\u00f3zsef sz\u00e1z t\u00edz esztendeig.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 J\u00f3zsef Efraimt\u00f3l harmad \u00edzben val\u00f3 fiait. Manasse fi\u00e1nak M\u00e1khirnak is sz\u00fclettek J\u00f3zsef t\u00e9rd\u00e9n gyermekei.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00f3zsef az \u00f5 testv\u00e9reinek: \u00c9n meghalok, de Isten bizonnyal megl\u00e1togat titeket \u00e9s felvisz titeket e f\u00f6ldr\u00f5l arra a f\u00f6ldre, melyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt meg \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s megesket\u00e9 J\u00f3zsef Izr\u00e1el fiait, mondv\u00e1n: Mikor az Isten titeket bizonnyal megl\u00e1togat, vigy\u00e9tek fel innen az \u00e9n tetemeimet magatokkal.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s meghala J\u00f3zsef sz\u00e1z t\u00edz esztend\u00f5s kor\u00e1ban, \u00e9s bebalzsamoz\u00e1k, \u00e9s kopors\u00f3ba tev\u00e9k \u00c9gyiptomban.\n"
                }
            }
        }
    }
}