{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Habakkuk",
    "book_nr": "35",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A teher, a melyet Habakuk pr\u00f3f\u00e9ta l\u00e1tott.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Meddig ki\u00e1ltok m\u00e9g oh Uram, \u00e9s nem hallgatsz meg! Ki\u00e1ltozom hozz\u00e1d az er\u00f5szak miatt, \u00e9s nem szabad\u00edtasz meg!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mi\u00e9rt l\u00e1ttatsz velem hamiss\u00e1got, \u00e9s szeml\u00e9ltetsz nyomorgat\u00e1st? Puszt\u00edt\u00e1s \u00e9s er\u00f5szak van el\u00f5ttem, per keletkezik \u00e9s verseng\u00e9s t\u00e1mad!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az\u00e9rt inog a t\u00f6rv\u00e9ny, \u00e9s nem \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl az igaz \u00edt\u00e9let; mert gonosz h\u00e1l\u00f3zza be az igazat, az\u00e9rt sz\u00e1rmazik hamis \u00edt\u00e9let!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "N\u00e9zzetek sz\u00e9t a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, vizsg\u00e1l\u00f3djatok \u00e9s csod\u00e1lkoz\u00e1ssal csod\u00e1lkozzatok, mert oly dolgot cselekszem a ti napjaitokban, mit el sem hinn\u00e9tek, ha besz\u00e9ln\u00e9k!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, felt\u00e1masztom a K\u00e1ldeusokat, a kegyetlen \u00e9s vakmer\u00f5 nemzetet, a mely elj\u00e1rja a f\u00f6ldet sz\u00e9lt\u00e9ben, hogy hajl\u00e9kokat foglaljon el, a melyek nem az \u00f6v\u00e9i.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Rettenetes \u00e9s iszonyatos ez, maga szerzi t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t \u00e9s hatalm\u00e1t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s lovai ser\u00e9nyebbek a p\u00e1rduczokn\u00e1l, \u00e9s gyorsabbak az estveli farkasokn\u00e1l, \u00e9s el\u00f5t\u00f6rtetnek az \u00f5 lovasai; \u00e9s az \u00f5 lovasai messzir\u00f5l j\u00f5nek, rep\u00fclnek, mint a zs\u00e1km\u00e1nyra siet\u00f5 kesely\u00fb.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mindny\u00e1ja ragadom\u00e1ny\u00e9rt j\u00f6n, arczuk el\u00f5re n\u00e9z, \u00e9s annyi foglyot gy\u00fbjt, mint a f\u00f6veny.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kaczag ez a kir\u00e1lyokon, \u00e9s a fejedelmek n\u00e9ki nevets\u00e9g, minden er\u00f5ss\u00e9get csak nevet, t\u00f6lt\u00e9st emel \u00e9s megostromolja azt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Majd tovasz\u00e1ll vihark\u00e9nt \u00e9s elvonul \u00e9s b\u00fbnbe esik; \u00f5 kinek istene az \u00f5 hatalma.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Avagy nem te vagy-\u00e9 Uram, \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva az \u00e9n Istenem, Szentem? Nem vesz\u00fcnk el! \u00cdt\u00e9letre rendelted \u00f5t, oh Uram, feny\u00edt\u00f5\u00fcl v\u00e1lasztottad \u00f5t, \u00e9n er\u00f5ss\u00e9gem!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tiszt\u00e1bbak szemeid, hogysem n\u00e9zhetn\u00e9d a gonoszt, \u00e9s a nyomorgat\u00e1st nem szeml\u00e9lheted: mi\u00e9rt szeml\u00e9led [h\u00e1t] a hitszeg\u00f5ket? [\u00e9s] hallgatsz, mikor a gonosz elnyeli a n\u00e1l\u00e1n\u00e1l igazabbat?!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Olyanokk\u00e1 teszed az embert, mint a tenger halai, \u00e9s mint a cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatok, a melyeknek nincsen vez\u00e9r\u00f6k?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mindny\u00e1j\u00e1t kivonsza horoggal, gyalomj\u00e1ba ker\u00edti, \u00e9s h\u00e1l\u00f3j\u00e1ba takar\u00edtja be \u00f5ket; ez\u00e9rt \u00f6r\u00fcl \u00e9s v\u00edgad.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e1ldozik gyalomj\u00e1nak, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l az \u00f5 h\u00e1l\u00f3j\u00e1nak, mert ezekkel k\u00f6v\u00e9r az \u00f5 r\u00e9sze, \u00e9s zs\u00edros az \u00f5 eledele.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Vajjon az\u00e9rt \u00fcr\u00edtheti-\u00e9 gyalm\u00e1t, \u00e9s sz\u00fcntelen \u00f6lheti-\u00e9 a nemzeteket k\u00edm\u00e9let n\u00e9lk\u00fcl?!\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00d5rhelyemre \u00e1llok, \u00e9s meg\u00e1llok a b\u00e1sty\u00e1n, \u00e9s vigy\u00e1zok, hogy l\u00e1ssam, mit sz\u00f3l hozz\u00e1m, \u00e9s mit feleljek \u00e9n panaszom dolg\u00e1ban.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s felele n\u00e9kem az \u00dar, \u00e9s mond\u00e1: \u00cdrd fel [e] l\u00e1tom\u00e1st, \u00e9s v\u00e9sd t\u00e1bl\u00e1kra, hogy k\u00f6nnyen olvashat\u00f3 legyen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert e l\u00e1tom\u00e1s bizonyos id\u00f5re [sz\u00f3l,] de v\u00e9ge fel\u00e9 siet \u00e9s meg nem csal; ha k\u00e9sik is, b\u00edzz\u00e1l benne; mert elj\u00f6n, el fog j\u00f5ni, nem marad el!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, felfuvalkodott, nem igaz \u00f5 benne az \u00f5 lelke; az igaz pedig az \u00f5 hite \u00e1ltal \u00e9l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s bizony, a bor is megcsal: felgerjed a f\u00e9rfi\u00fa \u00e9s nincsen nyugalma; \u00f5, a ki t\u00e1tja sz\u00e1j\u00e1t, mint a Seol, \u00e9s olyan \u00f5, mint a hal\u00e1l: telhetetlen, \u00e9s mag\u00e1hoz ragad minden n\u00e9pet \u00e9s mag\u00e1hoz csatol minden nemzetet.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Avagy nem k\u00f6ltenek-\u00e9 ezek mindny\u00e1jan p\u00e9ldabesz\u00e9det r\u00f3la, \u00e9s tal\u00e1l\u00f3s mes\u00e9t re\u00e1, mondv\u00e1n: Jaj annak, a ki rak\u00e1sra gy\u00fbjti, a mi nem \u00f6v\u00e9! De meddig? \u00c9s a ki ad\u00f3ss\u00e1ggal terheli mag\u00e1t!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Avagy nem t\u00e1madnak-\u00e9 hirtelen, a kik t\u00e9ged mardossanak, \u00e9s nem serkennek-\u00e9 fel, a kik h\u00e1borgassanak t\u00e9ged? \u00c9s zs\u00e1km\u00e1nyul esel n\u00e9kik.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mivelhogy kifosztogatt\u00e1l sok nemzetet, kifosztanak t\u00e9ged mind a t\u00f6bbi n\u00e9pek az emberek v\u00e9r\u00e9\u00e9rt, \u00e9s az orsz\u00e1gok, v\u00e1rosok \u00e9s minden benn\u00f6k lakoz\u00f3k ellen val\u00f3 er\u00f5szakt\u00e9tel\u00e9rt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Jaj annak, a ki b\u00fbn\u00f6s szerzem\u00e9nyt szerez h\u00e1z\u00e1nak, hogy magasra rakhassa f\u00e9szk\u00e9t, hogy megszabadulhasson a gonosz hatalma el\u00f5l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "H\u00e1zadnak gyal\u00e1zat\u00e1ra tervezted a sok n\u00e9p kiirt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s b\u00fbn\u00f6ss\u00e9 tetted lelkedet.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert a k\u00f5 [is ellened] ki\u00e1lt a falb\u00f3l, \u00e9s a gerenda a fa-alkotm\u00e1nyb\u00f3l visszhangoz n\u00e9ki.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Jaj annak, a ki v\u00e1rost \u00e9p\u00edt v\u00e9rengz\u00e9ssel, \u00e9s a ki v\u00e1rat emel \u00e1lnoks\u00e1ggal.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Avagy \u00edm\u00e9, nem a Seregek Ur\u00e1t\u00f3l van-\u00e9 ez, hogy a n\u00e9pek t\u00fbznek \u00e9p\u00edtenek, \u00e9s a nemzetek a hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gnak f\u00e1radoznak?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert az \u00dar dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek ismeret\u00e9vel betelik a f\u00f6ld, a mik\u00e9pen a folyamok megt\u00f6ltik a tengert.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Jaj annak, a ki megitatja felebar\u00e1tj\u00e1t, ep\u00e9det keverve bel\u00e9, hogy megr\u00e9szeg\u00edtsed \u00f5t, hogy l\u00e1thassad az \u00f5 szem\u00e9rm\u00f6ket!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Gyal\u00e1zattal telsz meg dics\u00f5s\u00e9g helyett; igy\u00e1l te is \u00e9s l\u00e1ttass\u00e9k szem\u00e9rmed; re\u00e1d fordul az \u00dar jobbj\u00e1nak pohara, \u00e9s gyal\u00e1zat [bor\u00edtja] [el] dics\u00f5s\u00e9gedet.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Bizony, a libanoni er\u00f5szakoskod\u00e1s [gy\u00e1szba] bor\u00edt t\u00e9ged, \u00e9s a vadak puszt\u00edt\u00e1sa, a mely rettegtet\u00e9 \u00f5ket, az emberek v\u00e9r\u00e9\u00e9rt \u00e9s az orsz\u00e1gon, a v\u00e1roson \u00e9s annak minden lakos\u00e1n \u00fbz\u00f6tt er\u00f5szakoss\u00e1g\u00e9rt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mit haszn\u00e1l a faragott k\u00e9p, hogy a farag\u00f3ja kifaragta azt? vagy az \u00f6nt\u00f6tt k\u00e9p \u00e9s a mely hazugs\u00e1got tan\u00edt, hogy a k\u00e9pnek farag\u00f3ja b\u00edzik abban, csin\u00e1lv\u00e1n n\u00e9ma b\u00e1lv\u00e1nyokat?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Jaj annak, aki f\u00e1nak mondja: Serkenj fel! n\u00e9ma k\u00f5nek: \u00c9bredj fel! Tan\u00edthat-\u00e9 ez? \u00cdm\u00e9, bor\u00edtva van aranynyal \u00e9s ez\u00fcsttel, l\u00e9lek pedig nincs benne semmi!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ellenkez\u00f5leg az \u00dar az \u00f5 szent templom\u00e1ban, hallgasson el\u00f5tte az eg\u00e9sz f\u00f6ld!\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Habakuk pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se a sigj\u00f3n\u00f3th szerint.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Uram, hall\u00e1m, a mit hirdett\u00e9l, [\u00e9s] megretten\u00e9k! Uram! \u00c9vek k\u00f6zepette keltsd \u00e9letre a te munk\u00e1dat, \u00e9vek k\u00f6zepette jelentsd meg azt! Haragban eml\u00e9kezz\u00e9l meg kegyelmess\u00e9gr\u00f5l!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Isten a T\u00e9m\u00e1n fel\u00f5l j\u00f6n, \u00e9s a Szent a P\u00e1r\u00e1n hegy\u00e9r\u00f5l. Szela. Dics\u00f5s\u00e9ge elbor\u00edtja az egeket, \u00e9s d\u00edcs\u00e9ret\u00e9vel megtelik a f\u00f6ld.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ragyog\u00e1sa, mint a nap\u00e9, sugarak [t\u00e1madnak] mell\u00f5le; \u00e9s ott van az \u00f5 hatalm\u00e1nak rejteke.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "El\u00f5tte d\u00f6ghal\u00e1l j\u00e1r, \u00e9s nyomaiban forr\u00f3 l\u00e1z t\u00e1mad.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Meg\u00e1ll \u00e9s m\u00e9regeti a f\u00f6ldet, pillant \u00e9s megrend\u00edti a n\u00e9peket, az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hegyek sz\u00e9tporlanak, els\u00fcllyednek az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 halmok; az \u00f5 \u00f6sv\u00e9nyei \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3k!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Bomlani l\u00e1tom Khus\u00e1n s\u00e1trait, reszketnek a Midi\u00e1n-f\u00f6ld k\u00e1rpitjai!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A foly\u00f3k ellen gerjedt-\u00e9 fel az \u00dar? Vajjon a foly\u00f3kra haragszol-\u00e9, vagy a tengerre b\u00f5sz\u00fclt\u00e9l-\u00e9 fel, hogy lovaidon \u00e9s diadal-szekereiden robogsz?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Csupasz, meztelen a te k\u00e9z\u00edved, a t\u00f6rzseknek [esk\u00fcv\u00e9ssel tett] ig\u00e9ret szerint! Szela. A f\u00f6ld foly\u00f3kat \u00f6mleszt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "L\u00e1tnak t\u00e9ged [\u00e9s] megrend\u00fclnek a hegyek, g\u00e1tat t\u00f6r a v\u00edz-\u00e1r, harsog a hull\u00e1m, [\u00e9s] magasra emeli karjait.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A nap [\u00e9s] hold meg\u00e1llnak hely\u00f6k\u00f6n czik\u00e1z\u00f3 nyilaid f\u00e9ny\u00e9t\u00f5l [\u00e9s] ragyog\u00f3 kopj\u00e1d villan\u00e1s\u00e1t\u00f3l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Haragodban eltaposod a f\u00f6ldet, b\u00fasultodban sz\u00e9tmorzsolod a nemzeteket.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kisz\u00e1llsz n\u00e9ped szabad\u00edt\u00e1s\u00e1ra, f\u00f6lkented seg\u00edts\u00e9g\u00e9re; sz\u00e9tz\u00fazod a f\u00f5t a gonosznak h\u00e1z\u00e1ban; nyakig feltakarod az alapjait. Szela!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Saj\u00e1t d\u00e1rd\u00e1j\u00e1val vered \u00e1t az \u00f5 vez\u00e9reinek fej\u00e9t, a kik berohannak, hogy sz\u00e9tsz\u00f3rjanak engem; ujjonganak, hogy rejtek\u00e9ben em\u00e9szthetik meg a szeg\u00e9nyt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Lovaiddal megtaposod a tengert, a nagy vizek hull\u00e1mait.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Hall\u00e1m \u00e9s reszket a bens\u00f5m, a sz\u00f3zatra remegnek ajkaim; porladni kezdenek csontjaim, reszketnek l\u00e1baim: hogy nyugton legyek a nyomor\u00fas\u00e1g napj\u00e1n, a mely felj\u00f6n a n\u00e9pre, mely megsanyargatja azt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert a f\u00fcgefa nem fog vir\u00e1gozni, a sz\u00f5l\u00f5kben nem l\u00e9szen gy\u00fcm\u00f6lcs, megcsal az olajfa term\u00e9se, a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldek sem teremnek eles\u00e9get, kiv\u00e9sz a juh az akolb\u00f3l, \u00e9s nem lesz \u00f6k\u00f6r az ist\u00e1ll\u00f3ban.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "De \u00e9n \u00f6rvendezni fogok az \u00darban, [\u00e9s] v\u00edgadok az \u00e9n szabad\u00edt\u00f3 Istenemben.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az \u00dar Isten az \u00e9n er\u00f5ss\u00e9gem, hasonl\u00f3kk\u00e1 teszi l\u00e1baimat a n\u00f5st\u00e9ny szarvasok\u00e9ihoz, \u00e9s az \u00e9n magas helyeimen j\u00e1rtat engemet! Az \u00e9nekl\u00f5mesternek, az \u00e9n hangszereimmel.\n"
                }
            }
        }
    }
}