{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Haggai",
    "book_nr": "37",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "D\u00e1rius kir\u00e1ly m\u00e1sodik esztendej\u00e9nek hatodik h\u00f3napj\u00e1ban, a h\u00f3napnak els\u00f5 napj\u00e1n sz\u00f3la az \u00dar Aggeus pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal Zorob\u00e1belnek, a Sealti\u00e9l fi\u00e1nak, J\u00fada fejedelm\u00e9nek, \u00e9s J\u00f3su\u00e1nak, a Jehosad\u00e1k fi\u00e1nak, a f\u00f5papnak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregeknek Ura, mondv\u00e1n: Ezt mondja e n\u00e9p: Nem j\u00f6tt m\u00e9g el az id\u00f5, az \u00dar h\u00e1za \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek ideje!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az \u00dar pedig \u00edgy sz\u00f3l Aggeus pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ideje-\u00e9 n\u00e9ktek, hogy ti mennyezetes h\u00e1zakban lakozzatok, holott ez a h\u00e1z romban \u00e1ll?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Most az\u00e9rt ezt mondja a Seregeknek Ura: Gondolj\u00e1tok meg j\u00f3l a ti \u00fataitokat!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Sokat vetettetek, de keveset takartok; esztek, de meg nem el\u00e9gesztek; isztok, de meg nem r\u00e9szegesztek; ruh\u00e1zkodtok, de meg nem melegesztek, a b\u00e9rl\u00f5 is lyukas zacsk\u00f3ra b\u00e9rel.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregeknek Ura: Gondolj\u00e1tok meg j\u00f3l a ti \u00fataitokat!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Menjetek fel a hegyre, \u00e9s hordjatok f\u00e1t, \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00e9tek e h\u00e1zat, hogy gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6djem benne, \u00e9s dics\u00f5\u00edttessem, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Sokat v\u00e1rtatok, de \u00edm\u00e9 kev\u00e9s lett; haza is hordt\u00e1tok, de \u00e9n r\u00e1fuvallok arra! Mi ok\u00e9rt? azt mondja a Seregeknek Ura. Az \u00e9n h\u00e1zam\u00e9rt, a mely \u00edm romban \u00e1ll, ti pedig siettek, kiki a maga h\u00e1z\u00e1hoz.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az\u00e9rt vont\u00e1k meg t\u00f5letek az egek a harmatot, vonta meg a f\u00f6ld az \u00f5 term\u00e9s\u00e9t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s pusztul\u00e1st rendeltem a [s\u00edk] f\u00f6ldre \u00e9s a hegyekre, a b\u00faz\u00e1ra \u00e9s a borra, az olajra \u00e9s mindarra, a mit a f\u00f6ld terem; s\u00f5t az emberre \u00e9s a baromra \u00e9s minden k\u00e9zimunk\u00e1ra is.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1 Zorob\u00e1bel, a Sealti\u00e9l fia, \u00e9s J\u00f3sua, a Jehosad\u00e1k fia, a f\u00f5pap, \u00e9s a n\u00e9p minden t\u00f6bbi [tag]ja az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00f6knek szav\u00e1t \u00e9s Aggeus pr\u00f3f\u00e9ta besz\u00e9deit, a mik\u00e9nt elk\u00fcldte \u00f5t az \u00dar, az \u00f5 Isten\u00f6k, \u00e9s megf\u00e9leml\u00e9k a n\u00e9p az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Aggeus, az \u00dar k\u00f6vete, az \u00dar k\u00fcldet\u00e9s\u00e9ben, mondv\u00e1n a n\u00e9pnek: \u00c9n veletek vagyok, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s felind\u00edt\u00e1 az \u00dar Zorob\u00e1belnek, a Sealti\u00e9l fi\u00e1nak, a J\u00fada fejedelm\u00e9nek lelk\u00e9t, \u00e9s J\u00f3su\u00e1nak, a Jehosad\u00e1k fi\u00e1nak, a f\u00f5papnak lelk\u00e9t, \u00e9s a n\u00e9p minden t\u00f6bbi [tag]j\u00e1nak lelk\u00e9t is, \u00e9s bemen\u00e9nek \u00e9s munk\u00e1lkod\u00e1nak a Seregek Ur\u00e1nak, az \u00f5 Isten\u00f6knek h\u00e1z\u00e1ban.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A hatodik h\u00f3napnak huszonnegyedik napj\u00e1n, D\u00e1rius kir\u00e1lynak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A hetedik h\u00f3nap huszonnegyedik napj\u00e1n sz\u00f3la az \u00dar Aggeus pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sz\u00f3lj csak Zorob\u00e1belnek, a Sealti\u00e9l fi\u00e1nak, J\u00fada fejedelm\u00e9nek, \u00e9s J\u00f3su\u00e1nak, a Jehosad\u00e1k fi\u00e1nak, a f\u00f5papnak, \u00e9s a n\u00e9p t\u00f6bbi [tag]jainak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ki van m\u00e9g \u00e9letben k\u00f6ztetek, a ki l\u00e1tta ezt a h\u00e1zat az \u00f5 els\u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9ben? \u00c9s milyennek l\u00e1tj\u00e1tok ti most ezt? Avagy olyan-\u00e9 ez a ti szemetekben, mintha semmi volna?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "De most l\u00e9gy b\u00e1tor, Zorob\u00e1bel, azt mondja az \u00dar! L\u00e9gy b\u00e1tor te is, J\u00f3sua, Jehosad\u00e1k fia, te f\u00f5pap, \u00e9s l\u00e9gy b\u00e1tor e f\u00f6ldnek minden n\u00e9pe, azt mondja az \u00dar, \u00e9s cselekedj\u00e9tek, mert \u00e9n veletek vagyok, azt mondja a Seregeknek Ura,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az ig\u00e9t, a melylyel sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9ptem veletek, mikor kij\u00f6ttetek \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s az \u00e9n lelkem k\u00f6ztetek marad. Ne f\u00e9ljetek!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert ezt mondja a Seregeknek Ura: Egy kev\u00e9s [id\u00f5] van m\u00e9g, \u00e9s \u00e9n megind\u00edtom az eget \u00e9s a f\u00f6ldet, a tengert \u00e9s a sz\u00e1razt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s megind\u00edtok minden n\u00e9pet, \u00e9s elj\u00f6n, a kit minden n\u00e9pek \u00f3hajtanak, \u00e9s megt\u00f6lt\u00f6m e h\u00e1zat dics\u00f5s\u00e9ggel, azt mondja a Seregeknek Ura.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Eny\u00e9m az ez\u00fcst \u00e9s eny\u00e9m az arany, azt mondja a Seregeknek Ura.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nagyobb l\u00e9szen e m\u00e1sodik h\u00e1znak dics\u00f5s\u00e9ge az els\u00f5n\u00e9l, azt mondja a Seregeknek Ura, \u00e9s e helyen adok b\u00e9kess\u00e9get, azt mondja a Seregeknek Ura.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A kilenczedik h\u00f3nap huszonnegyedik\u00e9n, D\u00e1riusnak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben sz\u00f3la az \u00dar Aggeus pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregeknek Ura: K\u00e9rdezd meg csak a papokat a t\u00f6rv\u00e9ny fel\u00f5l, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha szentelt h\u00fast visz valaki az \u00f5 k\u00f6nt\u00f6s\u00e9nek sz\u00e1rny\u00e1ban, \u00e9s illeti annak sz\u00e1rny\u00e1val a kenyeret vagy a f\u00f5zel\u00e9ket, vagy a bort, vagy az olajat, vagy b\u00e1rmi m\u00e1s eles\u00e9get: vajjon szent-e az? \u00c9s felel\u00e9nek a papok, \u00e9s mond\u00e1k: Nem.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Aggeus pedig mond\u00e1: Ha hulla \u00e1ltal fert\u00f5z\u00f6tt illeti mindezeket, tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz-\u00e9? \u00c9s felel\u00e9nek a papok, \u00e9s mond\u00e1k: Tiszt\u00e1talann\u00e1!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Aggeus pedig felele, \u00e9s mond\u00e1: \u00c9pp \u00edgy e n\u00e9p \u00e9s \u00e9pp \u00edgy e nemzet \u00e9n el\u00f5ttem, azt mondja az \u00dar, \u00e9s \u00e9pp \u00edgy kez\u00f6knek minden munk\u00e1ja, \u00e9s a mit ide felhoznak: tiszt\u00e1talan az.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Most az\u00e9rt j\u00f3l gondolj\u00e1tok meg e napt\u00f3l fogva az elmultakat is, miel\u00f5tt m\u00e9g k\u00f6vet k\u00f5re tettek volna az \u00dar hajl\u00e9k\u00e1ban!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az el\u00f5tt elmentek a huszas garmad\u00e1hoz, \u00e9s t\u00edz lett; elmentek a sajt\u00f3hoz, hogy \u00f6tven vederrel mer\u00edtsenek, \u00e9s h\u00fasz lett.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Megvertelek titeket \u00fcsz\u00f6ggel, ragy\u00e1val, \u00e9s kezetek minden munk\u00e1j\u00e1t k\u00f5es\u00f5vel, \u00e9s m\u00e9g sem [hajoltatok] hozz\u00e1m, azt mondja az \u00dar. x^2.18 J\u00f3l gondolj\u00e1tok h\u00e1t meg e napt\u00f3l fogva az elmultakat is! A kilenczedik [h\u00f3nap] huszonnegyedik napj\u00e1t\u00f3l, att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, a melyen let\u00e9tetett az \u00dar hajl\u00e9k\u00e1nak alapja. J\u00f3l meggondolj\u00e1tok!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": " \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Van-\u00e9 m\u00e9g mag a cs\u00fbrben? \u00c9s bizony, a sz\u00f5l\u00f5, a f\u00fcge, a gr\u00e1n\u00e1talma \u00e9s az olajfa sem termett! E napt\u00f3l fogva meg\u00e1ldalak.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "M\u00e1sodszor is sz\u00f3la az \u00dar Aggeusnak a h\u00f3nap huszonnegyedik napj\u00e1n, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mondd meg Zorob\u00e1belnek, J\u00fada fejedelm\u00e9nek: \u00c9n megind\u00edtom az eget \u00e9s a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s felforgatom az orsz\u00e1gok kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9t, \u00e9s elfogyasztom a pog\u00e1ny orsz\u00e1gok erej\u00e9t, \u00e9s felforgatom a szekeret \u00e9s a benne \u00fcl\u00f5ket, \u00e9s lehullanak a lovak \u00e9s a rajtok \u00fcl\u00f5k: kiki az \u00f5 atyjafi\u00e1nak fegyvere \u00e1ltal.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Azon a napon, azt mondja a Seregeknek Ura, felveszlek t\u00e9ged Zorob\u00e1bel, Sealti\u00e9lnek fia, \u00e9n szolg\u00e1m, azt mondja az \u00dar, \u00e9s olyann\u00e1 teszlek, mint egy pecs\u00e9tgy\u00fcr\u00fb, mert t\u00e9ged v\u00e1lasztottalak el, azt mondja a Seregeknek Ura.\n"
                }
            }
        }
    }
}