{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Isaiah",
    "book_nr": "23",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9sai\u00e1snak, \u00c1m\u00f3s fi\u00e1nak l\u00e1t\u00e1sa, melyet l\u00e1tott J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem fel\u00f5l, Uzzi\u00e1snak, J\u00f3th\u00e1mnak, Akh\u00e1znak \u00e9s Ez\u00e9ki\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1lyainak napjaiban.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok egek, \u00e9s vedd f\u00fcleidbe f\u00f6ld! mert az \u00dar sz\u00f3l: Fiakat neveltem, s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gra emeltem, \u00e9s \u00f5k elp\u00e1rtol\u00e1nak t\u00f5lem.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az \u00f6k\u00f6r ismeri gazd\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a szam\u00e1r az \u00f5 ur\u00e1nak j\u00e1szl\u00e1t; Izr\u00e1el nem ismeri, az \u00e9n n\u00e9pem nem figyel re\u00e1!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Oh gonosz nemzets\u00e9g, hamiss\u00e1ggal megterheltetett n\u00e9p, gonosz mag, nemtelen fiak! elhagyt\u00e1k az Urat, meg\u00fat\u00e1lt\u00e1k az Izr\u00e1el Szentj\u00e9t, [\u00e9s] elfordultak t\u00f5le.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mi\u00e9rt ostorozzalak tov\u00e1bb, holott a b\u00fbnt n\u00f6velitek? Minden fej beteg, \u00e9s minden sz\u00edv er\u00f5telen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tet\u00f5t\u00f5l talpig nincs e [test]ben \u00e9ps\u00e9g, [csupa] seb \u00e9s dagad\u00e1s \u00e9s kelev\u00e9ny, a melyeket ki sem nyomtak, be sem k\u00f6t\u00f6ztek, olajjal sem l\u00e1gy\u00edtottak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Orsz\u00e1gtok pusztas\u00e1g, v\u00e1rosaitokat t\u00fbz perzsel\u00e9 f\u00f6l, f\u00f6ldeteket szemetek l\u00e1tt\u00e1ra idegenek em\u00e9sztik, \u00e9s pusztas\u00e1g az, mint a hol idegenek d\u00faltak;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy maradt a Sion le\u00e1nya, mint kunyh\u00f3 a sz\u00f5l\u00f5ben, mint kaliba az ugorkaf\u00f6ld\u00f6n, mint megostromlott v\u00e1ros.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ha a seregeknek Ura valami keveset meg nem hagyott volna benn\u00fcnk, \u00fagy j\u00e1rtunk volna mint Sodoma, \u00e9s Gomor\u00e1hoz voln\u00e1nk hasonl\u00f3k.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t, Sodoma fejedelmei, \u00e9s vedd f\u00fcleidbe Isten\u00fcnk tan\u00edt\u00e1s\u00e1t, Gomora n\u00e9pe!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mire val\u00f3 n\u00e9kem v\u00e9res \u00e1ldozataitoknak sokas\u00e1ga? ezt mondja az \u00dar; megel\u00e9geltem a kosok eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatait \u00e9s a h\u00edzlalt barmok k\u00f6v\u00e9r\u00e9t; s a tulkok, b\u00e1r\u00e1nyok \u00e9s bakok v\u00e9r\u00e9ben nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha elj\u00f6tt\u00f6k, hogy sz\u00ednem el\u00f5tt megjelenjetek, ki kiv\u00e1nja azt t\u00f5letek, hogy pitvarimat taposs\u00e1tok?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ne hozzatok t\u00f6bb\u00e9 hazug \u00e9tel\u00e1ldozatot, a j\u00f3 illatt\u00e9tel \u00fat\u00e1lat el\u00f5ttem; \u00fajhold, szombat s \u00fcnnepre-felh\u00edv\u00e1s: b\u00fbnt \u00e9s \u00fcnnepl\u00e9st el nem szenvedhetek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00dajholdaitokat \u00e9s \u00fcnnepeiteket gy\u00fbl\u00f6li lelkem; terhemre vannak, elf\u00e1radtam viselni.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s ha kiterjesztitek kezeiteket, elrejtem szemeimet el\u00f5letek; s\u00f5t ha megsokas\u00edtj\u00e1tok is az im\u00e1ds\u00e1got, \u00e9n meg nem hallgatom: v\u00e9rrel rakv\u00e1k kezeitek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mos\u00f3djatok, tisztuljatok meg, t\u00e1voztass\u00e1tok el szemeim el\u00f5l cselekedeteitek gonoszs\u00e1g\u00e1t, sz\u00fcnjetek meg gonoszt cselekedni;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tanuljatok j\u00f3t tenni; t\u00f6rekedjetek igazs\u00e1gra, vezess\u00e9tek j\u00f3ra az er\u00f5szakoskod\u00f3t, p\u00e1rtolj\u00e1tok az \u00e1rv\u00e1k \u00e9s \u00f6zvegyek \u00fcgy\u00e9t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "No jertek, t\u00f6rv\u00e9nykezz\u00fcnk, azt mondja az \u00dar! ha b\u00fbneitek sk\u00e1rl\u00e1tpirosak, h\u00f3feh\u00e9rek lesznek, \u00e9s ha v\u00e9rsz\u00edn\u00fbek, mint a karmazsin, olyanok lesznek, mint a gyapj\u00fa.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ha engedelemmel hallgat\u00e1ndotok, e f\u00f6ld javaival \u00e9ltek;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s ha vonakodtok, s\u00f5t p\u00e1rtot \u00fctt\u00f6k, fegyver em\u00e9szt meg; mert az \u00dar sz\u00e1ja sz\u00f3lt!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mint lett par\u00e1zn\u00e1v\u00e1 a h\u00edv v\u00e1ros! teljes vala jogoss\u00e1ggal, igazs\u00e1g lakozott benne, \u00e9s most gyilkosok!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ez\u00fcst\u00f6d salakk\u00e1 lett, tiszta borod v\u00edzzel elegy\u00edtve:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Fejedelmid meg\u00e1talkodottak \u00e9s lop\u00f3knak t\u00e1rsai; mind szereti az aj\u00e1nd\u00e9kot \u00e9s veszteget\u00e9st hajh\u00e1sz, \u00e1rv\u00e1t nem p\u00e1rtolnak, \u00e9s az \u00f6zvegy \u00fcgye nem ker\u00fcl el\u00e9j\u00f6k.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja az \u00dar, a seregeknek Ura, Izr\u00e1el er\u00f5s [Istene]: Jaj! mert v\u00edgasztal\u00e1st veszek h\u00e1borgat\u00f3imon, \u00e9s bossz\u00fat \u00e1llok ellens\u00e9gimen!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s kezemet ellened ford\u00edtom, \u00e9s kiolvasztom mintegy l\u00faggal salakodat, \u00e9s elt\u00e1vol\u00edtom minden \u00f3lmodat;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s adok n\u00e9ked oly bir\u00e1kat, mint r\u00e9gen, \u00e9s oly tan\u00e1csosokat, mint kezdetben, s ekkor azt mondj\u00e1k te n\u00e9ked: ez igaz v\u00e1ros, ez h\u00edv v\u00e1ros.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Sion jogoss\u00e1g \u00e1ltal v\u00e1ltatik meg, \u00e9s megt\u00e9r\u00f5i igazs\u00e1g \u00e1ltal;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "De elvesznek a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k \u00e9s gonoszok egyetemben, s megem\u00e9sztetnek, a kik az Urat elhagyt\u00e1k.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mert sz\u00e9gyen \u00e9ri \u00f5ket a cserf\u00e1k\u00e9rt, a melyekben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00e9tek, \u00e9s pirulni fogtok a kertek miatt, a melyeket kedveltek;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s hasonlatosok lesztek az elhullott level\u00fb terpentinf\u00e1hoz, \u00e9s a v\u00edz n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 kerthez:\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s csep\u00fcv\u00e9 lesz az er\u00f5s, \u00e9s munk\u00e1ja szikr\u00e1v\u00e1: mindketten \u00e9gni fognak, \u00e9s olt\u00f3jok nem l\u00e9szen.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9sai\u00e1snak, \u00c1m\u00f3s fi\u00e1nak besz\u00e9de, a melyet l\u00e1tott J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem fel\u00f5l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "L\u00e9szen az utols\u00f3 id\u00f5kben, hogy er\u00f5sen fog \u00e1llani az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak hegye, hegyeknek felette, \u00e9s magasabb l\u00e9szen a halmokn\u00e1l, \u00e9s \u00f6z\u00f6nleni fognak hozz\u00e1 minden pog\u00e1nyok;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6nnek sok n\u00e9pek, mondv\u00e1n: Jertek menj\u00fcnk fel az \u00dar hegy\u00e9re, J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1hoz, hogy megtan\u00edtson minket az \u00d5 \u00fataira, \u00e9s mi j\u00e1rjunk az \u00d5 \u00f6sv\u00e9nyein, mert tan\u00edt\u00e1s Sionb\u00f3l j\u00f5, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l az \u00darnak besz\u00e9de;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ki \u00edt\u00e9letet tesz a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s b\u00edr\u00e1skodik sok n\u00e9p felett; \u00e9s csin\u00e1lnak fegyvereikb\u00f5l kap\u00e1kat, \u00e9s d\u00e1rd\u00e1ikb\u00f3l metsz\u00f5k\u00e9seket, \u00e9s n\u00e9p n\u00e9pre kardot nem emel, \u00e9s hadakoz\u00e1st t\u00f6bb\u00e9 nem tanul.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3bnak h\u00e1za! jertek j\u00e1rjunk az \u00darnak vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1ban!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert elhagytad, [Uram,] a Te n\u00e9pedet, J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1t; mivel telv\u00e9k napkeleti erk\u00f6lcs\u00f6kkel, \u00e9s szemf\u00e9nyveszt\u00f5k, mint a Filiszteusok, \u00e9s idegenek fiaival k\u00f6tnek sz\u00f6vets\u00e9get;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s betelt f\u00f6ldje ez\u00fcsttel \u00e9s aranynyal, \u00e9s nincs szere-sz\u00e1ma kincseinek; betelt f\u00f6ldje lovakkal, \u00e9s nincs szere-sz\u00e1ma szekereinek;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s betelt f\u00f6ldje b\u00e1lv\u00e1nyokkal, [\u00e9s ]kezeik csin\u00e1lm\u00e1ny\u00e1nak hajolnak meg, mit ujjaik csin\u00e1ltak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ez\u00e9rt [porba] hajtatik a k\u00f6zember, \u00e9s megal\u00e1ztatik a f\u00f5ember, \u00e9s meg nem bocs\u00e1tsz n\u00e9kik.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Menj be a k\u00f5szikl\u00e1ba, \u00e9s rejt\u00f5zz\u00e9l el a porba az \u00dar f\u00e9lelme el\u00f5l, \u00e9s az \u00d5 nagys\u00e1g\u00e1nak dics\u00f5s\u00e9ge el\u00f5tt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A kev\u00e9ly szem\u00fb k\u00f6zember megal\u00e1ztatik, \u00e9s a f\u00f5emberek magass\u00e1ga [porba] hajtatik, \u00e9s csak az \u00dar magasztaltatik fel ama napon.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert a seregek Ur\u00e1nak napja [elj\u00f5] minden kev\u00e9ly \u00e9s magas ellen, \u00e9s minden felemelkedett ellen, \u00e9s az megal\u00e1ztatik.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s Lib\u00e1non minden cz\u00e9drusai ellen, a melyek magasak \u00e9s felemelkedettek, s B\u00e1s\u00e1nnak minden t\u00f6lgyf\u00e1i ellen;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Minden magas hegyek ellen, \u00e9s minden felemelkedett halmok ellen;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Minden magas torony ellen, \u00e9s minden er\u00f5s k\u00f5fal ellen;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s T\u00e1rsisnak minden haj\u00f3i ellen, \u00e9s minden gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges dr\u00e1gas\u00e1gok ellen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s [porba] hajtatik a k\u00f6zember kev\u00e9lys\u00e9ge, \u00e9s megal\u00e1ztatik a f\u00f5emberek magass\u00e1ga, \u00e9s egyed\u00fcl az \u00dar magasztaltatik fel ama napon.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s a b\u00e1lv\u00e1nyokat teljess\u00e9ggel elveszti.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s bemennek a szikl\u00e1k barlangjaiba \u00e9s a f\u00f6ld hasad\u00e9kaiba, az \u00dar f\u00e9lelme el\u00f5l \u00e9s nagys\u00e1g\u00e1nak dics\u00f5s\u00e9ge el\u00f5tt, mikor felk\u00e9l, hogy megrettentse a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ama napon odadobja az ember ez\u00fcst b\u00e1lv\u00e1nyait \u00e9s arany b\u00e1lv\u00e1nyait, miket mag\u00e1nak csin\u00e1lt, hogy azok el\u00f5tt meghajoljon, a vakondokoknak \u00e9s denev\u00e9reknek,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hogy elmenjen a szikl\u00e1k lyukaiba \u00e9s a hegyek hasad\u00e9kiba, az \u00dar f\u00e9lelme el\u00f5l \u00e9s az \u00d5 nagys\u00e1g\u00e1nak dics\u00f5s\u00e9ge el\u00f5tt, mikor felk\u00e9l, hogy megrettentse a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": " \n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Oh sz\u00fcnjetek meg h\u00e1t az emberben [b\u00edzni], a kinek [egy] lehellet van orr\u00e1ban, mert h\u00e1t ugyan mire becs\u00fclhet\u00f5 \u00f5?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9 az \u00dar, a seregeknek Ura elveszi Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l \u00e9s J\u00fad\u00e1b\u00f3l a t\u00e1maszt \u00e9s a t\u00e1pl\u00e1l\u00f3t, a keny\u00e9rnek minden erej\u00e9t \u00e9s a v\u00edznek minden erej\u00e9t;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az er\u00f5st \u00e9s hadakoz\u00f3t, bir\u00f3t \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, j\u00f3st \u00e9s \u00f6reget;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00f6tvenedes hadnagyot, a tisztes embert, a tan\u00e1csost, az \u00fcgyes mestert \u00e9s a var\u00e1zsl\u00e1shoz \u00e9rt\u00f5t;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s adok n\u00e9kik gyerk\u00f5cz\u00f6ket fejedelmek\u00fcl, \u00e9s gyermekek uralkodnak rajtok.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s nyomorba jut a n\u00e9p; egyik a m\u00e1sik ellen, ki-ki az \u00f5 t\u00e1rsa ellen t\u00e1mad, a gyermek az \u00f6reg ellen, becstelen a tisztes ellen;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s ha valaki megragadja atyja nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 rokon\u00e1t, [mondv\u00e1n:] N\u00e9ked ruh\u00e1d van, l\u00e9gy fejedelm\u00fcnk \u00e9s e roml\u00e1s kezed alatt legyen:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ez ama napon \u00edgy fog felki\u00e1ltani: Nem leszek sebk\u00f6t\u00f6z\u00f5, h\u00e1zamban is nincsen keny\u00e9r \u00e9s nincs ruha; ne tegyetek engem e n\u00e9p fejedelm\u00e9v\u00e9!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert megromlott Jeruzs\u00e1lem, \u00e9s J\u00fada elesett, mert nyelv\u00f6k \u00e9s cselekedeteik az \u00dar ellen vannak, hogy az \u00d5 dics\u00f5s\u00e9ges szemeit ingerelj\u00e9k.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Arczuk tekintete tesz ellen\u00f6k bizonys\u00e1got, b\u00fbneikkel Sodoma m\u00f3dj\u00e1ra k\u00e9rkednek, nemhogy eltitkoln\u00e1k; jaj lelk\u00f6knek! mert magok szereztek magoknak gonoszt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mondj\u00e1tok az igaznak, hogy j\u00f3l l\u00e9szen [dolga], mert cselekedeteik gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9vel \u00e9lnek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Jaj a gonosznak, gonoszul lesz [dolga,] mert kezeinek cselekedete szerint fizetnek n\u00e9ki.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "N\u00e9pem nyomorgat\u00f3i gyermekek, \u00e9s asszonyok uralkodnak rajta; n\u00e9pem! a te vez\u00e9reid hitet\u00f5k, \u00e9s \u00f6sv\u00e9nyidnek \u00fatj\u00e1t elrejtik el\u00f5led.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "El\u00f5\u00e1lla perelni az \u00dar, \u00e9s itt \u00e1ll \u00edt\u00e9lni n\u00e9peket.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az \u00dar t\u00f6rv\u00e9nybe megy n\u00e9pe v\u00e9neivel \u00e9s fejedelmivel: Hiszen ti lelegelt\u00e9tek a sz\u00f5l\u00f5t, szeg\u00e9nyt\u00f5l rablott marha van h\u00e1zaitokban:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mi dolog, hogy n\u00e9pemet \u00f6sszez\u00fazz\u00e1tok, \u00e9s a szeg\u00e9nyek orcz\u00e1j\u00e1t \u00f6sszet\u00f6ritek? ezt mondja az \u00dar, a seregeknek Ura.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l az \u00dar: Mivel Sion le\u00e1nyai felfuvalkodtak, \u00e9s felemelt nyakkal j\u00e1rnak, szemeikkel pillognak, \u00e9s apr\u00f3kat l\u00e9pve j\u00e1rnak, \u00e9s l\u00e1bokkal nagy zeng\u00e9st bong\u00e1st szereznek:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Megkopasz\u00edtja az \u00dar Sion le\u00e1nyainak fejtet\u00f5j\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 szem\u00e9rm\u00f6ket megmeztelen\u00edti.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ama napon elt\u00e1vol\u00edtja az \u00dar az \u00f5 l\u00e1baik zeng\u00f5 \u00e9kess\u00e9g\u00e9t, a napocsk\u00e1kat \u00e9s holdacsk\u00e1kat,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A f\u00fcl\u00f6nf\u00fcgg\u00f5ket, a karpereczeket \u00e9s a f\u00e1tyolokat,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A p\u00e1rt\u00e1kat, a l\u00e1bl\u00e1nczokat, az \u00f6veket, a j\u00f3illattart\u00f3kat \u00e9s az erekly\u00e9ket,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A gy\u00fbr\u00fbket \u00e9s az orrpereczeket,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az \u00fcnnepl\u00f5 ruh\u00e1kat, a pal\u00e1stokat, a nagy kend\u00f5ket \u00e9s az ersz\u00e9nyeket,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A t\u00fckr\u00f6ket, a gyolcsingeket, a f\u00f5k\u00f6t\u00f5ket \u00e9s a keczel\u00e9ket:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s lesz a balzsamillat hely\u00e9n b\u00fcd\u00f6ss\u00e9g, az \u00f6v hely\u00e9n k\u00f6t\u00e9l, \u00e9s a felfodrozott haj hely\u00e9n kopaszs\u00e1g, a sz\u00e9p k\u00f6penynek hely\u00e9n zs\u00e1kruha, \u00e9s a sz\u00e9ps\u00e9g hely\u00e9n homlokra s\u00fct\u00f6tt b\u00e9lyeg.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "F\u00e9rfiaid fegyver \u00e1ltal hullnak el, \u00e9s vit\u00e9zeid harczban: [ (Isaiah 3:27) \u00c9s s\u00edrnak \u00e9s gy\u00e1szolnak kapui, \u00e9s \u00f5 elpuszt\u00edttatv\u00e1n, a f\u00f6ld\u00f6n \u00fcl; ] [ (Isaiah 3:28) \u00c9s megragad h\u00e9t asszony egy f\u00e9rfit ama napon, mondv\u00e1n: A magunk kenyer\u00e9t eszsz\u00fck \u00e9s a mi ruh\u00e1nkba \u00f6lt\u00f6zk\u00f6d\u00fcnk, csak hadd neveztess\u00fcnk a te nevedr\u00f5l, \u00e9s vedd le r\u00f3lunk gyal\u00e1zatunkat! ]\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s ama napon az \u00darnak csemet\u00e9je \u00e9kes \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ges l\u00e9szen, \u00e9s a f\u00f6ldnek gy\u00fcm\u00f6lcse nagys\u00e1gos \u00e9s d\u00edszes Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1nak.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy a ki Sionban meghagyatik, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben megmarad, szentnek mondatik, minden, valaki Jeruzs\u00e1lemben az \u00e9l\u00f5k k\u00f6z\u00e9 beiratott.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ha elmosta az \u00dar Sion le\u00e1nyainak undoks\u00e1g\u00e1t, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem v\u00e9r\u00e9t eltiszt\u00edt\u00e1 bel\u00f5le az \u00edt\u00e9let lelk\u00e9vel, a meg\u00e9get\u00e9s lelk\u00e9vel:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Akkor teremteni fog az \u00dar Sion hegy\u00e9nek minden helye f\u00f6l\u00e9 \u00e9s gy\u00fclekezetei f\u00f6l\u00e9 nappal felh\u00f5t \u00e9s k\u00f6d\u00f6t, s l\u00e1ngol\u00f3 t\u00fbznek f\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t \u00e9jjel; mert ez eg\u00e9sz dics\u00f5s\u00e9gen oltalma l\u00e9szen;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s s\u00e1tor l\u00e9szen \u00e1rny\u00e9kul nappal a h\u00f5s\u00e9g ellen, s oltalom \u00e9s rejtek sz\u00e9lv\u00e9sz \u00e9s es\u00f5 el\u00f5l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": " \n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hadd \u00e9nekelek kedvesemr\u00f5l, szerelmesemnek \u00e9nek\u00e9t az \u00d5 sz\u00f5l\u00f5j\u00e9r\u00f5l! Kedvesemnek sz\u00f5l\u00f5je van nagyon k\u00f6v\u00e9r hegyen;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Fel\u00e1sta \u00e9s megtiszt\u00edt\u00e1 k\u00f6vekt\u00f5l, nemes vessz\u00f5t pl\u00e1nt\u00e1lt bel\u00e9, \u00e9s k\u00f6zep\u00e9re tornyot \u00e9p\u00edttetett, s\u00f5t benne m\u00e1r sajt\u00f3t is v\u00e1gatott; \u00e9s v\u00e1rta, hogy majd j\u00f3 sz\u00f5l\u00f5t terem, \u00e9s az vadsz\u00f5l\u00f5t termett!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mostan az\u00e9rt, Jeruzs\u00e1lem lakosi \u00e9s Juda f\u00e9rfiai: \u00edt\u00e9ljetek k\u00f6ztem \u00e9s sz\u00f5l\u00f5m k\u00f6z\u00f6tt!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mit kellett volna m\u00e9g tennem sz\u00f5l\u00f5mmel; mit meg nem tettem vele? Mi\u00e9rt v\u00e1rtam, hogy j\u00f3 sz\u00f5l\u00f5t terem, holott vadat termett?!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az\u00e9rt most tudatom veletek, hogy mit teszek sz\u00f5l\u00f5mmel; elvonszom ker\u00edt\u00e9s\u00e9t, hogy lelegeltess\u00e9k, elrontom k\u00f5fal\u00e1t, hogy eltapodtass\u00e9k;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s parlagg\u00e1 teszem; nem metszetik \u00e9s nem kap\u00e1ltatik meg, t\u00f6vis \u00e9s gaz veri f\u00f6l, \u00e9s parancsolok a fellegeknek, hogy r\u00e1 es\u00f5t ne adjanak!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A seregek Ur\u00e1nak sz\u00f5l\u00f5je pedig Izr\u00e1el h\u00e1za, \u00e9s J\u00fada f\u00e9rfiai az \u00d5 gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges \u00fcltet\u00e9se; \u00e9s v\u00e1rt jog\u00f5rz\u00e9sre, s \u00edm l\u00f5n jogorz\u00e1s; \u00e9s irgalomra, s \u00edm l\u00f5n siralom!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Jaj azoknak, a kik a h\u00e1zhoz h\u00e1zat ragasztanak, \u00e9s mez\u00f5t foglalnak a mez\u00f5kh\u00f6z, m\u00edg egy helyecske sem marad, \u00e9s csak ti magatok laktok itt e f\u00f6ld\u00f6n!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hall\u00e1somra [megesk\u00fcdt] a seregeknek Ura, hogy sok h\u00e1zak pusztas\u00e1gg\u00e1 lesznek, a nagyok \u00e9s sz\u00e9pek lakos n\u00e9lk\u00fcl,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert t\u00edz hold sz\u00f5l\u00f5 egy b\u00e1th [bort] ereszt, \u00e9s egy h\u00f3mer mag egy ef\u00e1t terem.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Jaj azoknak, a kik j\u00f3 reggelen r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 ital ut\u00e1n futkosnak, [\u00e9s] mulatnak estig, [\u00e9s] bor hev\u00edti \u00f5ket:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s czitera, lant, dob, s\u00edp \u00e9s bor van lakodalmokban, de az \u00darnak dolg\u00e1t nem tekintik meg, \u00e9s nem l\u00e1tj\u00e1k kezeinek cselekedet\u00e9t.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ez\u00e9rt fogs\u00e1gba megy n\u00e9pem, mivelhogy tudom\u00e1ny n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3, \u00e9s f\u00f5emberei \u00e9hen halnak, \u00e9s sokas\u00e1ga szomj\u00fa miatt eped meg;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az\u00e9rt a s\u00edr kisz\u00e9les\u00edti tork\u00e1t \u00e9s felt\u00e1tja sz\u00e1j\u00e1t szertelen, \u00e9s lesz\u00e1llnak abba [n\u00e9pem] f\u00f5emberei, \u00e9s zajong\u00f3 sokas\u00e1ga, \u00e9s minden \u00f6rvendez\u00f5i;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s [porba] hajtatik a k\u00f6zember, \u00e9s megal\u00e1ztatik a f\u00f5ember, \u00e9s a nagyok szemei megal\u00e1ztatnak.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s felmagasztaltatik a seregeknek Ura az \u00edt\u00e9letben, s a szent Isten megszenteli mag\u00e1t igazs\u00e1gban.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1r\u00e1nyok legelnek ott, mint legel\u00f5j\u00fck\u00f6n, s a gazdagoknak romjain idegenek \u00e9lnek!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Jaj azoknak, a kik a v\u00e9tket hazugs\u00e1gnak k\u00f6telein vonsz\u00e1k, \u00e9s a b\u00fbnt mint szekeret k\u00f6teleken;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A kik ezt mondj\u00e1k: siessen \u00e9s tegye hamar munk\u00e1j\u00e1t, hogy l\u00e1ssuk, s k\u00f6zel\u00edtsen \u00e9s j\u00f5jj\u00f6n el Izr\u00e1el Szentj\u00e9nek tan\u00e1csa, hogy tudjuk meg.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Jaj azoknak, a kik a gonoszt j\u00f3nak mondj\u00e1k \u00e9s a j\u00f3t gonosznak; a kik a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get vil\u00e1goss\u00e1gg\u00e1 s a vil\u00e1goss\u00e1got s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gg\u00e9 teszik, \u00e9s teszik a keser\u00fbt \u00e9dess\u00e9, s az \u00e9dest keser\u00fbv\u00e9!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Jaj azoknak, a kik magoknak b\u00f6lcseknek l\u00e1tszanak, \u00e9s eszesek \u00f6nn\u00f6n magok el\u00f5tt!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Jaj azoknak, a kik h\u00f5s\u00f6k boriv\u00e1sban \u00e9s h\u00edresek r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 ital vegy\u00edt\u00e9s\u00e9ben;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A kik a gonoszt aj\u00e1nd\u00e9k\u00e9rt igaznak mondj\u00e1k, \u00e9s az igazak igazs\u00e1g\u00e1t elford\u00edtj\u00e1k t\u00f5l\u00fck:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ez\u00e9rt, mint a polyv\u00e1t megem\u00e9szti a t\u00fbznek nyelve, \u00e9s az \u00e9g\u00f5 sz\u00e9na \u00f6sszeomlik: gy\u00f6ker\u00f6k megrothad, vir\u00e1gjok mint a por elsz\u00e1ll, mert a seregek Ur\u00e1nak t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t megvetett\u00e9k, \u00e9s Izr\u00e1el szentj\u00e9nek besz\u00e9d\u00e9t meg\u00fat\u00e1lt\u00e1k.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ez\u00e9rt gerjedt fel az \u00darnak haragja n\u00e9pe ellen, \u00e9s felemel\u00e9 r\u00e1 kez\u00e9t, \u00e9s megveri, hogy a hegyek megrend\u00fclnek, \u00e9s holttest\u00f6k szem\u00e9tk\u00e9nt fekszik az utcz\u00e1n. Mindezekkel haragja el nem mult, \u00e9s keze m\u00e9g felemelve van.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s z\u00e1szl\u00f3t emel a t\u00e1voli n\u00e9peknek, \u00e9s s\u00fcv\u00f6lt a f\u00f6ld hat\u00e1r\u00e1n [lako]z\u00f3knak, \u00e9s \u00edm\u00e9 hamars\u00e1ggal k\u00f6nnyen elj\u00f5nek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Nem lesz k\u00f6zt\u00fck egy is elf\u00e1radott, sem t\u00e1ntorg\u00f3; nem szunnyad, \u00e9s nem aluszik; derek\u00e1nak \u00f6ve sem old\u00f3dik meg, \u00e9s nem szakad el saruja sz\u00edja sem;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Nyilai \u00e9lesek, \u00e9s minden \u00f5 k\u00e9z\u00edvei felvonv\u00e1k, lovai k\u00f6rme, mik\u00e9nt a kova, \u00e9s kerekei mint a forg\u00f3sz\u00e9l;\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ord\u00edt\u00e1sa, mint az oroszl\u00e1n\u00e9, \u00e9s ord\u00edt, mint az oroszl\u00e1n-k\u00f6lyk\u00f6k, \u00e9s morog s pr\u00e9d\u00e1t ragad s elviszi, \u00e9s nincs, a ki elvegye t\u00f5le;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1mordul ama napon, mint tenger mormol\u00e1sa; \u00e9s \u00f5 a f\u00f6ldre n\u00e9z, de \u00edm\u00e9 ott s\u00fbr\u00fb s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g; \u00e9s a nap meghom\u00e1lyosodik a r\u00e1borult hom\u00e1lyban!\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A mely esztend\u00f5ben meghala Uzzi\u00e1s kir\u00e1ly, l\u00e1t\u00e1m az Urat \u00fclni magas \u00e9s felemeltetett sz\u00e9kben, \u00e9s pal\u00e1stja bet\u00f6lt\u00e9 a templomot;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Szer\u00e1fok \u00e1llanak vala felette: mindeniknek hat-hat sz\u00e1rnya vala: kett\u00f5vel orcz\u00e1j\u00e1t fed\u00e9 be, kett\u00f5vel l\u00e1bait fed\u00e9 be, \u00e9s kett\u00f5vel lebegett;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lt vala egy a m\u00e1siknak, \u00e9s mond\u00e1: Szent, szent, szent a seregeknek Ura, teljes mind a [sz\u00e9les] f\u00f6ld az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9vel!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s megrend\u00fcl\u00e9nek az ajt\u00f3 k\u00fcsz\u00f6bei a ki\u00e1lt\u00f3nak szav\u00e1t\u00f3l, \u00e9s a h\u00e1z betelt f\u00fcsttel.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor mond\u00e9k: Jaj n\u00e9kem, elvesztem, mivel tiszt\u00e1talan ajk\u00fa vagyok \u00e9s tiszt\u00e1talan ajk\u00fa n\u00e9p k\u00f6zt lakom: hisz a kir\u00e1lyt, a seregeknek Ur\u00e1t l\u00e1t\u00e1k szemeim!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1m rep\u00fclt egy a szer\u00e1fok k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s kez\u00e9ben eleven sz\u00e9n vala, a melyet fog\u00f3val vett volt az olt\u00e1rr\u00f3l;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s illet\u00e9 sz\u00e1mat azzal, \u00e9s mond\u00e1: \u00cdm\u00e9 ez illet\u00e9 ajkaidat, \u00e9s hamiss\u00e1god elt\u00e1vozott, \u00e9s b\u00fbn\u00f6d elfedeztetett.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1m az \u00darnak szav\u00e1t, a ki ezt mondja vala: Kit k\u00fcldjek el \u00e9s ki megyen el n\u00e9k\u00fcnk? \u00c9n pedig mond\u00e9k: \u00cdmhol vagyok \u00e9n, k\u00fcldj el engemet!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda: Menj, \u00e9s mondd ezt e n\u00e9pnek: Hallv\u00e1n halljatok \u00e9s ne \u00e9rtsetek, s l\u00e1tv\u00e1n l\u00e1ssatok \u00e9s ne ismerjetek;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "K\u00f6v\u00e9r\u00edtsd meg e n\u00e9p sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s f\u00fcleit dugd be, \u00e9s szemeit kend be: ne l\u00e1sson szemeivel, ne halljon f\u00fcleivel, ne \u00e9rtsen sz\u00edv\u00e9vel, hogy meg ne t\u00e9rjen, \u00e9s meg ne gy\u00f3gyuljon.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n mond\u00e9k: Meddig [l\u00e9szen ez] Uram?! \u00c9s monda: M\u00edg a v\u00e1rosok puszt\u00e1n \u00e1llanak lakos n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s a h\u00e1zak emberek n\u00e9lk\u00fcl, s a f\u00f6ld is puszta l\u00e9szen;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar az embert messze elveti, s nagy pusztas\u00e1g l\u00e9szen a f\u00f6ld\u00f6n;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s ha megmarad m\u00e9g rajta egy tizedr\u00e9sz, ism\u00e9tlen elpusztul ez is; [de] mint a terpentinf\u00e1nak \u00e9s cserf\u00e1nak t\u00f6rzs\u00fck marad kiv\u00e1gat\u00e1s ut\u00e1n: az \u00f5 t\u00f6rzs\u00fck szent mag l\u00e9szen!\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, Akh\u00e1znak, az Uzzi\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00f3th\u00e1m fi\u00e1nak napjaiban, elj\u00f6ve Reczin, Sziri\u00e1nak kir\u00e1lya, \u00e9s Remalj\u00e1nak fia, P\u00e9kah, Izr\u00e1elnek kir\u00e1lya Jeruzs\u00e1lem ellen, hogy azt megostromolja; de nem vehet\u00e9 meg azt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s h\u00edr\u00fcl viv\u00e9k a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1nak, mondv\u00e1n: Sziria Efraimmal egyes\u00fclt! \u00e9s megindula sz\u00edve s n\u00e9p\u00e9nek sz\u00edve, a mint megindulnak az erd\u00f5 f\u00e1i a sz\u00e9l miatt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 az \u00dar \u00c9sai\u00e1snak: Menj ki, k\u00e9rlek, Akh\u00e1z eleibe te \u00e9s Se\u00e1r-J\u00e1sub fiad, a fels\u00f5 t\u00f3 csatorn\u00e1j\u00e1nak v\u00e9g\u00e9hez, a ruhafest\u00f5k mezej\u00e9nek \u00fatj\u00e1n;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mondd n\u00e9ki: Vigy\u00e1zz \u00e9s l\u00e9gy nyugodt; ne f\u00e9lj! \u00e9s meg ne l\u00e1gyuljon sz\u00edved e k\u00e9t f\u00fcst\u00f6lg\u00f5 \u00fcsz\u00f6gdarab miatt, Reczinnek \u00e9s Sziri\u00e1nak, \u00e9s Remalja fi\u00e1nak felgerjedett haragja miatt!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mivelhogy gonosz tan\u00e1csot tartott ellened Sziria, Efraim \u00e9s Remalja fia, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Menj\u00fcnk el J\u00fada ellen, s reszkettess\u00fck meg, \u00e9s kapcsoljuk magunkhoz, \u00e9s tegy\u00fck kir\u00e1lyly\u00e1 benne T\u00e1beal fi\u00e1t,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Nem \u00e1ll meg \u00e9s nem l\u00e9szen ez!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert Sziria feje Damaskus, \u00e9s Damaskusnak feje Reczin, \u00e9s m\u00e9g hatvan\u00f6t esztend\u00f5, s megromol Efraim \u00e9s n\u00e9p nem l\u00e9szen.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Efraim feje pedig Samaria, \u00e9s Samaria feje a Remalja fia: ha nem hisztek, bizony meg nem maradtok!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la ism\u00e9t az \u00dar Akh\u00e1zhoz, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "K\u00e9rj jelt magadnak az \u00dart\u00f3l, a te Istenedt\u00f5l, k\u00e9rj a m\u00e9lys\u00e9gben vagy fent a magasban!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s mikor sz\u00f3la Akh\u00e1z: Nem k\u00e9rek s nem kis\u00e9rtem az Urat!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Akkor monda [a pr\u00f3f\u00e9ta:] Halld meg h\u00e1t, D\u00e1vid h\u00e1za! h\u00e1t nem el\u00e9g embereket bosszantanotok, hogy m\u00e9g az \u00e9n Istenemet is bosszantj\u00e1tok?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e1d jelt n\u00e9ktek az \u00dar maga: \u00cdm\u00e9, a sz\u00fbz fogan m\u00e9h\u00e9ben, \u00e9s sz\u00fcl fiat, s nevezi azt Imm\u00e1nuelnek,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ki vajat \u00e9s m\u00e9zet eszik, m\u00edg megtanulja a gonoszt megvetni, \u00e9s a j\u00f3t v\u00e1lasztani;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert miel\u00f5tt e gyermek megtanuln\u00e1 megvetni a gonoszt, \u00e9s a j\u00f3t v\u00e1lasztani, elpusztul a f\u00f6ld, melynek k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l te reszketsz.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s hozni fog az \u00dar re\u00e1d \u00e9s n\u00e9pedre \u00e9s aty\u00e1d h\u00e1z\u00e1ra oly napokat, milyenek m\u00e9g nem j\u00f6ttenek, mi\u00f3ta Efraim elszakadott J\u00fad\u00e1t\u00f3l: Assiria kir\u00e1ly\u00e1t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s lesz ama napon: s\u00fcv\u00f6lt az \u00dar az \u00c9gyiptom foly\u00f3vize mellett val\u00f3 legyeknek, s Assiria f\u00f6ldje m\u00e9heinek,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "S mind elj\u00f6nnek, \u00e9s letelepszenek a meredek v\u00f6lgyekben \u00e9s szikl\u00e1k hasad\u00e9kaiban, minden t\u00f6viseken \u00e9s minden legel\u00f5k\u00f6n.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ama napon leberetv\u00e1lja az \u00dar a foly\u00f3n t\u00fal b\u00e9rlett beretv\u00e1val, Assiria kir\u00e1lya \u00e1ltal a f\u00f5t s a l\u00e1bak sz\u00f5r\u00e9t, a mely a szak\u00e1lt is leveszi;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s lesz ama napon, hogy kiki egy fej\u00f5stehenet tart \u00e9s k\u00e9t juhot,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy a tej b\u00f5s\u00e9ge miatt vajat eszik; mert vajat \u00e9s m\u00e9zet eszik, valaki csak megmaradott e f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "S l\u00e9szen ama napon, hogy minden helyet, a hol ezer sz\u00f5l\u00f5t\u00f5 ezer siklust \u00e9r\u00f5 vala, t\u00f6vis \u00e9s gaz ver fel.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nyilakkal \u00e9s k\u00e9z\u00edvvel mehet oda [az ember,] mivel t\u00f6vis \u00e9s gaz verte fel mind az eg\u00e9sz f\u00f6ldet;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "S\u00f5t a hegyekre, a melyeket kap\u00e1val kap\u00e1ltanak, sem fogsz felmenni, f\u00e9lv\u00e9n a t\u00f6vist\u00f5l \u00e9s gazt\u00f3l; hanem barmok legel\u00f5j\u00e9v\u00e9 lesznek \u00e9s juhok j\u00e1r\u00e1s\u00e1v\u00e1.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem az \u00dar: V\u00e9gy magadnak egy nagy t\u00e1bl\u00e1t, \u00e9s \u00edrd fel re\u00e1 k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges bet\u00fbkkel: siess zs\u00e1km\u00e1nyra [\u00e9s ]gyorsan pr\u00e9d\u00e1ra;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n h\u00edv tan\u00fakul v\u00e1lasztom magamnak \u00dari\u00e1st, a papot \u00e9s Zakari\u00e1st, Jebereki\u00e1s fi\u00e1t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s bementem a pr\u00f3f\u00e9taasszonyhoz, a ki fogant, \u00e9s sz\u00fclt fiat; \u00e9s mond\u00e1 az \u00dar n\u00e9kem: Nevezd nev\u00e9t: siess zs\u00e1km\u00e1nyra [\u00e9s] gyorsan pr\u00e9d\u00e1ra.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert miel\u00f5tt e gyermek ezt ki tudja mondani: ap\u00e1m \u00e9s any\u00e1m, Damaskus gazdags\u00e1g\u00e1t \u00e9s Samaria pr\u00e9d\u00e1j\u00e1t Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak szolg\u00e1ja elviszi.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ism\u00e9t sz\u00f3lott az \u00dar hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mivel meg\u00fat\u00e1lta e n\u00e9p Siloahnak lassan foly\u00f3 viz\u00e9t, \u00e9s Reczinben \u00e9s Remalja fi\u00e1ban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9 r\u00e1jok hozza az \u00dar a foly\u00f3nak er\u00f5s \u00e9s sok viz\u00e9t, Assiria kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s minden \u00f5 hatalm\u00e1t, \u00e9s felj\u00f5 minden medre f\u00f6l\u00e9, \u00e9s foly minden partjai felett,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s becsap J\u00fad\u00e1ba, \u00e9s meg\u00e1radv\u00e1n \u00e1tmegy rajta, s torkig \u00e9r, \u00e9s elterjesztett sz\u00e1rnyai ellepik f\u00f6ldednek sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t, oh Imm\u00e1nuel!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Fenekedjetek csak n\u00e9pek \u00e9s romoljatok meg; figyeljetek, valakik messze laktok; k\u00e9sz\u00fcljetek \u00e9s megrontattok; k\u00e9sz\u00fcljetek \u00e9s megrontattok.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Tan\u00e1cskozzatok, de haszontalan lesz, besz\u00e9ljetek besz\u00e9det, de nem \u00e1ll meg, mert Isten van mi vel\u00fcnk!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3lott hozz\u00e1m az \u00dar, rajtam l\u00e9v\u00e9n er\u00f5s keze, hogy tan\u00edtson engem, hogy e n\u00e9pnek \u00fatj\u00e1n ne j\u00e1rjak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ti ne mondj\u00e1tok \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9snek, valamit e n\u00e9p \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9snek mond, \u00e9s f\u00e9lelme szerint ne f\u00e9ljetek \u00e9s ne rettegjetek;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A seregek Ur\u00e1t: \u00d5t szentelj\u00e9tek meg, \u00d5t f\u00e9lj\u00e9tek, \u00e9s \u00d5t rettegj\u00e9tek!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s \u00d5 n\u00e9ktek szenthely l\u00e9szen; de meg\u00fctk\u00f6z\u00e9s k\u00f6ve \u00e9s botr\u00e1nkoz\u00e1s szikl\u00e1ja Izr\u00e1el k\u00e9t h\u00e1z\u00e1nak, s t\u00f5r \u00e9s h\u00e1l\u00f3 Jeruzs\u00e1lem lakosainak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00fctk\u00f6znek k\u00f6zt\u00fck sokan, s elesnek \u00e9s \u00f6sszet\u00f6retnek; t\u00f5rbe esnek \u00e9s megfogatnak!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "K\u00f6sd be e bizonys\u00e1gt\u00e9telt, \u00e9s pecs\u00e9teld be e tan\u00edt\u00e1st tan\u00edtv\u00e1nyaimban!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9n pedig v\u00e1rom az Urat, a ki elrejt\u00e9 orcz\u00e1j\u00e1t J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, \u00e9s benne b\u00edzom.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00cdmhol vagyok \u00e9n \u00e9s a fiak, kiket adott n\u00e9kem az \u00dar jelek\u00fcl \u00e9s csod\u00e1kul Izr\u00e1elben: a Sion hegy\u00e9n lakoz\u00f3 seregeknek Ur\u00e1t\u00f3l [vagyunk mi!]\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s ha ezt mondj\u00e1k tin\u00e9ktek: Tudakozzatok a halottid\u00e9z\u00f5kt\u00f5l \u00e9s a j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3kt\u00f3l, a kik sipognak \u00e9s suttognak: h\u00e1t nem Isten\u00e9t\u00f5l tudakozik-\u00e9 a n\u00e9p? az \u00e9l\u00f5k\u00e9rt a holtakt\u00f3l [kell-\u00e9 tudakozni]?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A tan\u00edt\u00e1sra \u00e9s bizonys\u00e1gt\u00e9telre [hallgassatok!] Ha nem ekk\u00e9nt sz\u00f3lnak azok, a kiknek nincs hajnalok:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00dagy bolyongani fognak [a f\u00f6ld\u00f6n], szorongva \u00e9s \u00e9hezve; \u00e9s l\u00e9szen, hogyha meg\u00e9hezik, felgerjed \u00e9s meg\u00e1tkozza kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s Isten\u00e9t, s n\u00e9z f\u00f6lfel\u00e9,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s azut\u00e1n a f\u00f6ldre tekint, \u00e9s \u00edm\u00e9 minden\u00fctt nyomor \u00e9s s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, \u00e9s szorongat\u00e1snak \u00e9jszak\u00e1ja, \u00f5 pedig a s\u00fbr\u00fb s\u00f6t\u00e9tben elhagyatva!\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "De nem lesz mindig s\u00f6t\u00e9t ott, a hol most szorongat\u00e1s van; el\u00f5sz\u00f6r megal\u00e1zta Zebulon \u00e9s Nafthali f\u00f6ldj\u00e9t, de azut\u00e1n megdics\u00f5\u00edti a tenger \u00fatj\u00e1t, a Jord\u00e1n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1t [\u00e9s ]a pog\u00e1nyok hat\u00e1r\u00e1t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A n\u00e9p, a mely s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1r vala, l\u00e1t nagy vil\u00e1goss\u00e1got; a kik lakoznak a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9ben, f\u00e9ny ragyog fel f\u00f6l\u00f6tt\u00f6k!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Te megsokas\u00edtod e n\u00e9pet, nagy \u00f6r\u00f6m\u00f6t szerzesz n\u00e9ki, \u00e9s \u00f6rvendeznek el\u00f5tted az arat\u00f3k \u00f6r\u00f6m\u00e9vel, \u00e9s v\u00edgadoznak, mint mikoron zs\u00e1km\u00e1nyt osztanak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert terhes ig\u00e1j\u00e1t \u00e9s h\u00e1ta vesszej\u00e9t, az \u00f5t nyomorgat\u00f3nak botj\u00e1t \u00f6sszet\u00f6r\u00f6d, mint a Midi\u00e1n napj\u00e1n;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert a vit\u00e9zek harczi saruja \u00e9s a v\u00e9rbe fert\u00f5ztetett \u00f6lt\u00f6zet meg\u00e9g, \u00e9s t\u00fbznek eledele l\u00e9szen;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert egy gyermek sz\u00fcletik n\u00e9k\u00fcnk, fi\u00fa adatik n\u00e9k\u00fcnk, \u00e9s az uralom az \u00f5 v\u00e1ll\u00e1n l\u00e9szen, \u00e9s h\u00edvj\u00e1k nev\u00e9t: csod\u00e1latosnak, tan\u00e1csosnak, er\u00f5s Istennek, \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1g atyj\u00e1nak, b\u00e9kess\u00e9g fejedelm\u00e9nek!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Uralma n\u00f6veked\u00e9s\u00e9nek \u00e9s b\u00e9k\u00e9j\u00e9nek nem lesz v\u00e9ge a D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1ga felett, hogy f\u00f6lemelje \u00e9s meger\u00f5s\u00edtse azt jogoss\u00e1g \u00e9s igazs\u00e1g \u00e1ltal mostant\u00f3l mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. A seregek Ur\u00e1nak buzg\u00f3 szerelme m\u00edvelendi ezt!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Besz\u00e9det k\u00fcld\u00f6tt az \u00dar J\u00e1k\u00f3bnak, \u00e9s leesett Izr\u00e1elben,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hogy meg\u00e9rtse az eg\u00e9sz n\u00e9p: Efraim \u00e9s Samaria lakosa, a kik ezt mondj\u00e1k kev\u00e9lyen \u00e9s felfuvalkodva:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "T\u00e9gl\u00e1k omlottak le, \u00e9s mi faragott k\u00f5b\u00f5l \u00e9p\u00edt\u00fcnk; f\u00fcgef\u00e1k v\u00e1gattak ki, \u00e9s mi cz\u00e9drusokat \u00fcltet\u00fcnk hely\u00f6kre!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "De az \u00dar ellen\u00f6k hozza Reczin szorongat\u00f3it, \u00e9s ellens\u00e9geiket r\u00e1jok usz\u00edtja;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A Sziriabeliek el\u00f5l, \u00e9s a Filiszteusok h\u00e1tul, s falj\u00e1k Izr\u00e1elt felt\u00e1tott torokkal. Mindezekkel azonban haragja el nem m\u00falt, \u00e9s keze m\u00e9g felemelve van.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Hiszen e n\u00e9p nem t\u00e9rt meg az \u00f5t ver\u00f5 [Isten]hez, \u00e9s a seregeknek Ur\u00e1t nem kerest\u00e9k;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ez\u00e9rt kiv\u00e1gja az \u00dar Izr\u00e1elb\u00f5l a f\u00f5t \u00e9s farkat, a p\u00e1lma\u00e1gat \u00e9s a k\u00e1k\u00e1t egy napon.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A f\u00f5: a v\u00e9n \u00e9s a f\u00f5ember, a fark pedig a pr\u00f3f\u00e9ta, a ki hazugs\u00e1got sz\u00f3l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert e n\u00e9p vez\u00e9rei hitet\u00f5kk\u00e9 lettek, \u00e9s a kiket vezet\u00e9nek, elvesztek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ez\u00e9rt ifjaiban sem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik az \u00dar, s \u00e1rv\u00e1in \u00e9s \u00f6zvegyein sem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl; mert mindny\u00e1jan istentelenek \u00e9s gonosztev\u00f5k, \u00e9s minden sz\u00e1j bolonds\u00e1got besz\u00e9l. Mindezekkel haragja el nem m\u00falt, \u00e9s keze m\u00e9g felemelve van.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert a gonoszs\u00e1g felgerjedt, mint a t\u00fbz, s t\u00f6vist \u00e9s gazt em\u00e9szt, \u00e9s meggy\u00fajtja a s\u00fbr\u00fb erd\u00f5t, \u00e9s felgomolyg az f\u00fcst oszlop\u00e1ban.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A seregek Ur\u00e1nak haragja miatt ki\u00e9gett a f\u00f6ld, \u00e9s a n\u00e9p a t\u00fbznek eledele l\u00f5n: Senki atyjafi\u00e1n nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Jobbk\u00e9zre v\u00e1g \u00e9s meg\u00e9hezik, eszik balk\u00e9zre \u00e9s nem el\u00e9gszik meg; mindny\u00e1jan karjoknak h\u00fas\u00e1t eszik,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Manass\u00e9 Efraimot \u00e9s Efraim Manass\u00e9t; s mindketten J\u00fada ellen [kelnek]. Mindezekkel haragja el nem m\u00falt, \u00e9s keze m\u00e9g felemelve van.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj a hamis hat\u00e1rozatok hat\u00e1roz\u00f3inak, \u00e9s a jegyz\u00f5knek, a kik gonoszt jegyeznek,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hogy elriaszsz\u00e1k a gy\u00f6ng\u00e9ket a t\u00f6rv\u00e9nykez\u00e9st\u00f5l, s elrabolj\u00e1k n\u00e9pem szeg\u00e9nyeinek igazs\u00e1g\u00e1t, hogy legyenek az \u00f6zvegyek az \u00f5 pr\u00e9d\u00e1jok, \u00e9s az \u00e1rv\u00e1kban zs\u00e1km\u00e1nyt vessenek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "S vajjon mit m\u00edveltek a megl\u00e1togat\u00e1snak \u00e9s a messz\u00fcnnen r\u00e1tok j\u00f6v\u00f5 pusztul\u00e1snak napj\u00e1n? Kihez futtok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u00e9s hol hagyj\u00e1tok dics\u00f5s\u00e9geteket?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Bizony csak: a foglyok al\u00e1 hanyatlanak \u00e9s a meg\u00f6lettek al\u00e1 hullanak; mind ezekkel haragja el nem m\u00falt, \u00e9s keze m\u00e9g felemelve van.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Jaj Assiri\u00e1nak, haragom botj\u00e1nak, mert p\u00e1lcza az \u00f5 kez\u00e9ben az \u00e9n b\u00fasul\u00e1som!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Istentelen nemzets\u00e9g ellen k\u00fcldtem \u00f5t, \u00e9s haragom n\u00e9pe ellen rendel\u00e9m, hogy pr\u00e9d\u00e1ljon \u00e9s zs\u00e1km\u00e1nyt vessen, \u00e9s eltapodja azt, mint az utcz\u00e1k sar\u00e1t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De \u00f5 nem \u00edgy v\u00e9lekedik, \u00e9s sz\u00edve nem \u00edgy gondolkozik, mert \u00f5 puszt\u00edtani akar, \u00e9s kigyoml\u00e1lni sok n\u00e9peket.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l: Vajjon vez\u00e9reim nem mind kir\u00e1lyok-\u00e9?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nem \u00fagy [megvettem-\u00e9] Kaln\u00f3t, mint K\u00e1rkemist? \u00c9s Ham\u00e1thot, mint Arph\u00e1dot? \u00c9s Samari\u00e1t, mint Damaskust?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mik\u00e9pen megtal\u00e1lta volt kezem a b\u00e1lv\u00e1nyok orsz\u00e1gait, holott pedig t\u00f6bb faragott k\u00e9p\u00fck volt, mint Jeruzs\u00e1lemnek \u00e9s Samari\u00e1nak,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Avagy a mint cselekedtem Samari\u00e1val \u00e9s az \u00f5 b\u00e1lv\u00e1nyaival; nem \u00fagy cselekedhetem-\u00e9 Jeruzs\u00e1lemmel \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyk\u00e9peivel?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ez\u00e9rt ha majd elv\u00e9gezi az \u00dar minden dolg\u00e1t Sion hegy\u00e9n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, megl\u00e1togatom az Assiriabeli kir\u00e1ly nagyakar\u00f3 sz\u00edve gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00e9s nagyral\u00e1t\u00f3 szeme kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert ezt mond\u00e1: Kezem erej\u00e9vel m\u00edveltem [ezt] \u00e9s b\u00f6lcses\u00e9gemmel, mivel okos vagyok; elvetettem [sok] n\u00e9peknek hat\u00e1rit, \u00e9s kincseikben zs\u00e1km\u00e1nyt vetettem, \u00e9s lesz\u00e1ll\u00edt\u00e1m, mint er\u00f5s, a [magasan] \u00fcl\u00f5ket;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s kezem \u00fagy tal\u00e1lta mintegy f\u00e9szket a n\u00e9pek gazdags\u00e1g\u00e1t; \u00e9s a mily [k\u00f6nnyen] elszedik az elhagyott toj\u00e1sokat, azonk\u00e9pen foglaltam \u00e9n el az eg\u00e9sz f\u00f6ldet; \u00e9s nem volt senki, a ki sz\u00e1rny\u00e1t mozd\u00edtotta, vagy sz\u00e1j\u00e1t megnyitotta, vagy csak sipogott volna is!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Avagy dicsekszik-\u00e9 a fejsze azzal szemben, a ki vele v\u00e1g? vagy a f\u00fbr\u00e9sz felemeli-\u00e9 mag\u00e1t az ellen, a ki vonsza azt? Mintha a bot forgatn\u00e1 azt, a ki \u00f5t felemel\u00e9, \u00e9s a p\u00e1lcza felemeln\u00e9 [azt, a mi] nem fa!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az\u00e9rt az \u00dar, a seregek Ura k\u00f6v\u00e9reire \u00f6szt\u00f6v\u00e9rs\u00e9get bocs\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9ge alatt \u00e9g\u00e9s \u00e9g, mik\u00e9nt a t\u00fbz \u00e9g\u00e9se;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen Izr\u00e1el vil\u00e1goss\u00e1ga t\u00fbz gyan\u00e1nt, \u00e9s annak Szentje l\u00e1ng gyan\u00e1nt, \u00e9s \u00e9g \u00e9s megem\u00e9szti gazz\u00e1t \u00e9s t\u00f6vis\u00e9t egy napon;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az \u00f5 erdej\u00e9nek \u00e9s kertj\u00e9nek \u00e9kess\u00e9g\u00e9t pedig lelk\u00e9t\u00f5l mind test\u00e9ig megem\u00e9szti, \u00e9s lesorvad, mint a sorvadoz\u00f3;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Erd\u00f5je f\u00e1inak marad\u00e9ka kicsiny l\u00e9szen, \u00e9s azokat egy gyermek is fel\u00edrhatja!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen ama napon, hogy t\u00f6bb\u00e9 nem t\u00e1maszkodik Izr\u00e1el marad\u00e9ka \u00e9s a ki megmaradt J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, az \u00f5t nyomorgat\u00f3hoz, hanem t\u00e1maszkodik az \u00darhoz, Izr\u00e1el Szentj\u00e9hez h\u00fbs\u00e9gesen;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A marad\u00e9k megt\u00e9r, a J\u00e1k\u00f3b marad\u00e9ka az er\u00f5s Istenhez.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert ha n\u00e9ped Izr\u00e1el sz\u00e1mszerint annyi lenne is, mint a tenger f\u00f6venye, [csak] marad\u00e9ka t\u00e9r meg; az elv\u00e9gezett pusztul\u00e1s el\u00e1rad igazs\u00e1ggal!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mert elv\u00e9gezett puszt\u00edt\u00e1st cselekszik az \u00dar, a seregek Ura, mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a seregeknek Ura: Ne f\u00e9lj n\u00e9pem, Sionnak lakosa, az Assiriabeli kir\u00e1lyt\u00f3l! [b\u00e1r] botj\u00e1val megver t\u00e9gedet \u00e9s p\u00e1lcz\u00e1j\u00e1t felemeli r\u00e1d, mik\u00e9nt \u00c9gyiptom egykoron;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mert m\u00e9g csak egy kev\u00e9s id\u00f5 van: \u00e9s elfogy b\u00fasul\u00e1som, \u00e9s haragom az \u00f5 megem\u00e9szt\u00e9s\u00f6kre l\u00e9szen!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s a seregeknek Ura ostort emel \u00f5 ellen\u00f6k, mik\u00e9nt a Midi\u00e1n lev\u00e1gat\u00e1sa idej\u00e9n az Oreb k\u00f5szikl\u00e1j\u00e1n, \u00e9s p\u00e1lcz\u00e1j\u00e1t a tenger f\u00f6l\u00e9 emeli, mint \u00c9gyiptomban egykoron.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s lesz ama napon: elt\u00e1vozik az \u00f5 terhe v\u00e1lladr\u00f3l \u00e9s ig\u00e1ja nyakadr\u00f3l, \u00e9s megromol az iga a k\u00f6v\u00e9rs\u00e9gnek miatta.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ajj\u00e1thba j\u00f5, Migronba \u00e1tsiet, Mikhm\u00e1sn\u00e1l rakja le hadakoz\u00f3 szersz\u00e1mait;\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c1tmennek a szoroson, G\u00e9b\u00e1ban lesz h\u00e1l\u00f3hely\u00fcnk; megr\u00e9m\u00fcl R\u00e1ma, Gibea, Saulnak [v\u00e1rosa] elfut.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ki\u00e1lts Gallim le\u00e1nya, \u00e9s vedd f\u00fcleidbe Laisa, [\u00e9s] szeg\u00e9ny Anath\u00f3th!\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Madm\u00e9na megindul, G\u00e9bim lakosai mentik [\u00f6v\u00e9iket;]\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "M\u00e9g N\u00f3bba [megyen] ma, hogy ott meg\u00e1lljon, \u00e9s emeli m\u00e1r kez\u00e9t Sion le\u00e1ny\u00e1nak hegye \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek halma ellen!\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "De \u00edm\u00e9 az \u00dar, a seregeknek Ura: levagdalja az \u00e1gakat r\u00e9m\u00edt\u00f5 [hatalom]mal, \u00e9s a magas termet\u00fbek kiv\u00e1gattatnak, \u00e9s a magass\u00e1gosak megal\u00e1ztatnak;\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Az erd\u00f5 s\u00fbr\u00fb \u00e1gait lev\u00e1gja vassal, \u00e9s megd\u00f5l a Lib\u00e1non egy hatalmas \u00e1ltal.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e1rmazik egy vessz\u00f5sz\u00e1l Isai t\u00f6rzs\u00f6k\u00e9b\u00f5l, s gy\u00f6kereib\u00f5l egy vir\u00e1gsz\u00e1l nevekedik.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A kin az \u00darnak lelke megnyugoszik: b\u00f6lcses\u00e9gnek \u00e9s \u00e9rtelemnek lelke, tan\u00e1csnak \u00e9s hatalomnak lelke, az \u00dar ismeret\u00e9nek \u00e9s f\u00e9lelm\u00e9nek lelke.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik az \u00darnak f\u00e9lelm\u00e9ben, \u00e9s nem szemeinek l\u00e1t\u00e1sa szerint \u00edt\u00e9l, \u00e9s nem f\u00fcleinek hall\u00e1sa szerint b\u00edr\u00e1skodik:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Igazs\u00e1gban \u00edt\u00e9li a gy\u00f6ng\u00e9ket, \u00e9s t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gben b\u00edr\u00e1skodik a f\u00f6ld szeg\u00e9nyei felett; megveri a f\u00f6ldet sz\u00e1j\u00e1nak vesszej\u00e9vel, \u00e9s ajkai leh\u00e9vel meg\u00f6li a hitetlent.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Derek\u00e1nak \u00f6vedz\u00f5je az igazs\u00e1g l\u00e9szen, \u00e9s ves\u00e9inek \u00f6vedz\u00f5je a h\u00fbs\u00e9g.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s lakozik a farkas a b\u00e1r\u00e1nynyal, \u00e9s a p\u00e1rducz a kecskefi\u00faval fekszik, a borj\u00fa \u00e9s az oroszl\u00e1n-k\u00f6ly\u00f6k \u00e9s a k\u00f6v\u00e9r barom egy\u00fctt lesznek, \u00e9s egy kis gyermek \u00f5rzi azokat;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A teh\u00e9n \u00e9s medve legelnek, [\u00e9s] egy\u00fctt fek\u00fcsznek fiaik, az oroszl\u00e1n, mint az \u00f6k\u00f6r, szalm\u00e1t eszik;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik a csecsszop\u00f3 a viper\u00e1k lyuk\u00e1n\u00e1l, \u00e9s a csecst\u00f5l elv\u00e1lasztott a baziliskus lyuka felett terjengeti kez\u00e9t:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nem \u00e1rtanak \u00e9s nem puszt\u00edtnak sehol szents\u00e9gemnek hegy\u00e9n, mert teljes l\u00e9szen a f\u00f6ld az \u00dar ismeret\u00e9vel, mint a vizek a tengert bebor\u00edtj\u00e1k.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s lesz ama napon, hogy Isai gy\u00f6ker\u00e9hez, a ki a n\u00e9pek z\u00e1szl\u00f3ja l\u00e9szen, elj\u00f5nek a pog\u00e1nyok, \u00e9s az \u00f5 nyugodalma dics\u00f5s\u00e9g l\u00e9szen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s lesz ama napon: az \u00dar m\u00e1sodszor nyujtja ki kez\u00e9t, hogy n\u00e9pe marad\u00e9k\u00e1t megvegye, a mely megmaradt Assiri\u00e1t\u00f3l, \u00c9gyiptomt\u00f3l, Pathroszt\u00f3l, Szerecsenorsz\u00e1gt\u00f3l, El\u00e1mt\u00f3l, Sin\u00e1rt\u00f3l, Ham\u00e1tht\u00f3l \u00e9s a tenger szigeteit\u00f5l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s z\u00e1szl\u00f3t emel a pog\u00e1nyok el\u00f5tt, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjti Izr\u00e1el elsz\u00e9ledt fiait, \u00e9s J\u00fad\u00e1nak sz\u00e9tsz\u00f3rt le\u00e1nyait egybegy\u00fbjti a f\u00f6ldnek n\u00e9gy sz\u00e1rnyair\u00f3l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Megsz\u00fcnik Efraimnak ir\u00edgys\u00e9ge, \u00e9s J\u00fad\u00e1b\u00f3l a gy\u00fbl\u00f6lk\u00f6d\u00f5k kiv\u00e1gattatnak; Efraim nem ir\u00edgykedik J\u00fad\u00e1ra, \u00e9s J\u00fada sem t\u00e1mad t\u00f6bb\u00e9 Efraimra.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s rep\u00fclnek a Filiszteusoknak h\u00e1t\u00e1ra napnyugot fel\u00e9, \u00e9s kelet fiaiban egy\u00fctt vetnek zs\u00e1km\u00e1nyt, [\u00e9s] kezet vetnek Edomra \u00e9s Mo\u00e1bra, \u00e9s az Ammonit\u00e1k engednek n\u00e9kik.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar meg\u00e1tkozza \u00c9gyiptom tenger\u00e9nek nyelv\u00e9t, \u00e9s kez\u00e9t felemeli az Eufr\u00e1th f\u00f6l\u00e9 er\u00f5s sz\u00e1razt\u00f3 sz\u00e9lben, \u00e9s h\u00e9t patakra csapja azt, \u00e9s [n\u00e9p\u00e9t] sarus l\u00e1bbal vezeti \u00e1t,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s [csin\u00e1lt] \u00fat l\u00e9szen n\u00e9pe marad\u00e9k\u00e1nak, a mely megmaradt Assiri\u00e1t\u00f3l, a mint volt Izr\u00e1elnek, mikor kij\u00f6tt \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy sz\u00f3lsz ama napon: H\u00e1l\u00e1kat adok n\u00e9ked, oh Uram! mert j\u00f3llehet haragudt\u00e1l re\u00e1m, [de] elfordult haragod, \u00e9s megv\u00edgasztalt\u00e1l engemet!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az Isten az \u00e9n szabad\u00edt\u00f3m! b\u00edzom \u00e9s nem f\u00e9lek; mert er\u00f5ss\u00e9gem \u00e9s \u00e9nekem az \u00dar, az \u00dar, \u00e9s l\u00f5n n\u00e9kem szabad\u00edt\u00f3m!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "S \u00f6r\u00f6mmel mer\u00edtetek vizet a szabad\u00edt\u00f3 k\u00fatfej\u00e9b\u00f5l,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy sz\u00f3lotok ama napon: Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00darnak, magasztalj\u00e1tok az \u00d5 nev\u00e9t, hirdess\u00e9tek a n\u00e9pek k\u00f6zt nagys\u00e1gos dolgait, mondj\u00e1tok, hogy nagy az \u00d5 neve.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mondjatok \u00e9neket az \u00darnak, mert nagy dolgot cselekedett; adj\u00e1tok tudt\u00e1ra ezt az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ki\u00e1lts \u00e9s \u00f6rvendj, Sionnak lakosa, mert nagy k\u00f6z\u00f6tted Izr\u00e1elnek Szentje!\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Babilonia ellen, a melyet l\u00e1tott \u00c9sai\u00e1s, \u00c1m\u00f3s fia.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Emeljetek z\u00e1szl\u00f3t kopasz hegyen, ki\u00e1ltsatok n\u00e9kik, k\u00e9zzel intsetek, hogy bevonuljanak a fejedelmek kapuin!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9n parancsoltam felszentelt [vit\u00e9z]eimnek, \u00e9s elh\u00edvtam er\u00f5simet haragomnak [v\u00e9ghezvitel\u00e9re,] a kik \u00e9n bennem b\u00fcszk\u00e9n \u00f6rvendenek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Hah! zsibong\u00e1s a hegyeken, mint nagy n\u00e9pt\u00f6meg\u00e9; hah! \u00f6sszegy\u00fblt n\u00e9pek orsz\u00e1gainak z\u00fag\u00e1sa; a seregek Ura harczi sereget sz\u00e1ml\u00e1l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "J\u00f5nek messze f\u00f6ldr\u00f5l, az \u00e9gnek v\u00e9g\u00e9r\u00f5l, az \u00dar, \u00e9s haragj\u00e1nak eszk\u00f6zei, elpuszt\u00edtani mind az eg\u00e9sz f\u00f6ldet.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Jajgassatok, mert k\u00f6zel van az \u00darnak napja, mint puszt\u00edt\u00f3 hatalom j\u00f5 a Mindenhat\u00f3t\u00f3l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ez\u00e9rt meger\u00f5tlen\u00fclnek minden kezek, \u00e9s elolvad minden embernek sz\u00edve;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s megr\u00e9m\u00fclnek, k\u00ednok \u00e9s f\u00e1jdalmak fogj\u00e1k el \u00f5ket, \u00e9s szenvednek, mint a sz\u00fcl\u00f5asszony; egyik a m\u00e1sikon csod\u00e1lkozik, \u00e9s arczuk l\u00e1ngba borul.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az \u00darnak napja j\u00f5 kegyetlen b\u00fasul\u00e1ssal \u00e9s felgerjedt haraggal, hogy a f\u00f6ldet pusztas\u00e1gg\u00e1 tegye, \u00e9s annak b\u00fbn\u00f6seit elveszesse arr\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert az \u00e9g csillagai \u00e9s csillagzatai nem ragyogtatj\u00e1k f\u00e9ny\u00f6ket, s\u00f6t\u00e9t lesz a nap t\u00e1mad\u00e1sakor, \u00e9s a hold f\u00e9ny\u00e9t nem t\u00fcnd\u00f6k\u00f6lteti.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1togatom a f\u00f6ld\u00f6n a b\u00fbnt, \u00e9s a gonoszokon v\u00e9tk\u00fcket, \u00e9s megsz\u00fcntetem az istentelenek kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t, \u00e9s az er\u00f5szakoskod\u00f3knak g\u00f5gj\u00e9t megal\u00e1zom.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Dr\u00e1g\u00e1bb\u00e1 teszem az embert a sz\u00ednaranyn\u00e1l, \u00e9s a f\u00e9rfit Ofir kincsarany\u00e1n\u00e1l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ez\u00e9rt az egeket megrend\u00edtem, \u00e9s megindul hely\u00e9r\u00f5l a f\u00f6ld is, a seregek Ur\u00e1nak b\u00fasul\u00e1sa miatt, \u00e9s felgerjedett haragj\u00e1nak napj\u00e1n,\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s mint az \u00fbz\u00f6tt zerge, \u00e9s mint a p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 ny\u00e1j, kiki n\u00e9p\u00e9hez t\u00e9r meg, \u00e9s kiki az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9re fut;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Valaki [ott] tal\u00e1ltatik, \u00e1tveretik, \u00e9s valaki megfogatik, fegyver miatt hull el,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Kisdedeiket szem\u00f6k el\u00f5tt z\u00fazz\u00e1k sz\u00e9t, h\u00e1zaikat elzs\u00e1km\u00e1nyolj\u00e1k, \u00e9s feles\u00e9geiket megszepl\u00f5s\u00edtik.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n felt\u00e1masztom ellen\u00f6k a M\u00e9diabelieket, a kik ez\u00fcsttel nem gondolnak, \u00e9s aranyban nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "K\u00e9z\u00edveik sz\u00e9tz\u00faznak ifjakat, \u00e9s nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fclnek a m\u00e9h gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9n, a fiaknak nem irgalmaz szem\u00f6k:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s [olyan] lesz Babilon, a kir\u00e1lys\u00e1gok \u00e9kess\u00e9ge, a Khaldeusok dicsekv\u00e9s\u00e9nek d\u00edsze, mint a hogyan elpuszt\u00edt\u00e1 Isten Sodom\u00e1t \u00e9s Gomor\u00e1t;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nem \u00fclik meg soha, \u00e9s nem lakj\u00e1k nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre, nem von s\u00e1tort ott az ar\u00e1biai, \u00e9s p\u00e1sztorok sem tany\u00e1znak ott;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hanem vadak tany\u00e1znak ott, \u00e9s baglyok t\u00f6ltik be h\u00e1zaikat, \u00e9s struczok laknak ott, \u00e9s bakok sz\u00f6kdelnek ott;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s vad ebek \u00fcv\u00f6ltenek palot\u00e1ikban, \u00e9s mulat\u00f3 h\u00e1zaikban sak\u00e1lok; \u00e9s ideje nem sok\u00e1ra elj\u00f5, \u00e9s napjai nem k\u00e9snek.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mert k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl az \u00dar J\u00e1k\u00f3bon, \u00e9s ism\u00e9t elv\u00e1lasztja Izr\u00e1elt, \u00e9s megnyugotja \u00f5ket f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n; \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9ny hozz\u00e1jok adja mag\u00e1t, \u00e9s a J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1hoz csatlakoznak;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s felveszik \u00f5ket a n\u00e9pek, \u00e9s elviszik \u00f5ket lakhely\u00f6kre, \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1za b\u00edrni fogja \u00f5ket az \u00dar f\u00f6ld\u00e9n, szolg\u00e1k \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3k gyan\u00e1nt; \u00e9s foglyaik lesznek foglyul viv\u00f5ik, \u00e9s uralkodnak nyomorgat\u00f3ikon.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s majd ama napon, a melyen nyugalmat \u00e1d n\u00e9ked az \u00dar f\u00e1rads\u00e1godt\u00f3l \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1godt\u00f3l \u00e9s ama kem\u00e9ny szolg\u00e1latt\u00f3l, a melylyel szolg\u00e1lnod kellett,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "E g\u00fanydalt mondod Babilon kir\u00e1lya felett, \u00e9s sz\u00f3lsz: Mik\u00e9nt l\u00f5n v\u00e9ge a nyomorgat\u00f3nak, a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1nak v\u00e9ge l\u00f5n!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Elt\u00f6rte az \u00dar a gonoszok p\u00e1lcz\u00e1j\u00e1t, az uralkod\u00f3knak vesszej\u00e9t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A ki n\u00e9peket vert d\u00fch\u00e9ben sz\u00fcntelen val\u00f3 ver\u00e9ssel, leig\u00e1zott n\u00e9ps\u00e9geket haraggal, kergettetik feltart\u00f3zhatlanul.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nyugszik, cs\u00f6ndes az eg\u00e9sz f\u00f6ld. Ujjongva \u00e9nekelnek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "M\u00e9g a cziprusok is \u00f6rvendenek rajtad: a Lib\u00e1non cz\u00e9drusai [ezt mondj\u00e1k:] Mi\u00f3ta te megd\u00f5lt\u00e9l, nem j\u00f5 fav\u00e1g\u00f3 ellen\u00fcnk.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Alant a s\u00edr megindul te miattad meg\u00e9rkez\u00e9sedkor, miattad felriasztja \u00e1rnyait, a f\u00f6ld minden hatalmasit, felk\u00f6lti sz\u00e9keikr\u00f5l a n\u00e9pek minden kir\u00e1lyait;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mind megsz\u00f3lalnak, \u00e9s ezt mondj\u00e1k n\u00e9ked: Er\u00f5tlenn\u00e9 lett\u00e9l te is, mik\u00e9nt mi; hozz\u00e1nk hasonlatos lev\u00e9l!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Kev\u00e9lys\u00e9ged [\u00e9s] lantjaid zeng\u00e9se a s\u00edrba sz\u00e1llt; fekv\u00f5 \u00e1gyad f\u00e9rgek, \u00e9s takar\u00f3 lepled pondr\u00f3k!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mik\u00e9nt est\u00e9l al\u00e1 az \u00e9gr\u00f5l f\u00e9nyes csillag, hajnal fia!? Lev\u00e1gatt\u00e1l a f\u00f6ldre, a ki n\u00e9peken tapost\u00e1l!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Holott te ezt mond\u00e1d sz\u00edvedben: Az \u00e9gbe megyek fel, az Isten csillagai f\u00f6l\u00e9 helyezem \u00fcl\u00f5sz\u00e9kemet, \u00e9s lakom a gy\u00fclekezet hegy\u00e9n messze \u00e9szakon.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Felib\u00f6k h\u00e1gok a magas felh\u00f5knek, \u00e9s hasonl\u00f3 leszek a Magass\u00e1goshoz.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Pedig a s\u00edrba sz\u00e1llsz al\u00e1, s\u00edrg\u00f6d\u00f6r m\u00e9lys\u00e9g\u00e9be!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A kik l\u00e1tnak, r\u00e1d tekintenek, [\u00e9s] elgondolj\u00e1k: Ez-\u00e9 a f\u00f6ld ama h\u00e1borgat\u00f3ja, a ki kir\u00e1lys\u00e1gokat rend\u00edtett meg?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A ki a f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9t pusztas\u00e1gg\u00e1 tette, v\u00e1rosait leront\u00e1, [\u00e9s ]foglyait nem bocs\u00e1t\u00e1 haza!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A n\u00e9peknek minden kir\u00e1lyai dics\u00f5s\u00e9gben nyugosznak, kiki az \u00f5 s\u00edrj\u00e1ban,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Te pedig [messze] vettetel s\u00edrodt\u00f3l, mint valami hitv\u00e1ny gally, takarva meg\u00f6lettekkel, fegyverrel \u00e1tverettekkel, sziklas\u00edrba lesz\u00e1ll\u00f3kkal, mint valami eltapodott holttest!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nem egyes\u00fclsz vel\u00f6k a s\u00edrban, mert elpuszt\u00edt\u00e1d f\u00f6ldedet, meg\u00f6lted n\u00e9pedet: nem \u00e9l sok\u00e1ig a gonoszok magva [sem!]\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek \u00f6ld\u00f6kl\u00e9st az \u00f5 fiainak aty\u00e1ik v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt, hogy fel ne keljenek, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl b\u00edrj\u00e1k e f\u00f6ldet, \u00e9s v\u00e1rosokkal t\u00f6lts\u00e9k be e f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9t!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s felkelnek \u00f5 ellen\u00f6k, sz\u00f3la a seregeknek Ura, \u00e9s kiv\u00e1gom Babilon nev\u00e9t \u00e9s marad\u00e9k\u00e1t, fiait \u00e9s unok\u00e1it, sz\u00f3l az \u00dar;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s a s\u00fcndiszn\u00f3nak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9v\u00e9 \u00e9s \u00e1ll\u00f3 vizek tav\u00e1v\u00e1 teszem azt, \u00e9s els\u00f6pr\u00f6m azt a puszt\u00edt\u00e1s sepr\u00f5j\u00e9vel, sz\u00f3l a seregeknek Ura.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Megesk\u00fcd\u00f6tt a seregeknek Ura, mondv\u00e1n: \u00dagy l\u00e9szen, mint elgondol\u00e1m, \u00fagy megy v\u00e9ghez, mint elv\u00e9gez\u00e9m:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Megrontom Assiri\u00e1t f\u00f6ldemen, \u00e9s megtapodom hegyeimen, \u00e9s elt\u00e1vozik r\u00f3luk ig\u00e1ja, \u00e9s terhe v\u00e1ll\u00e1r\u00f3l elt\u00e1vozik.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ez az elv\u00e9gezett tan\u00e1cs az eg\u00e9sz f\u00f6ld fel\u00f5l, \u00e9s ez ama felemelt k\u00e9z minden n\u00e9pek f\u00f6l\u00f6tt.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert a seregek Ura v\u00e9gezte, \u00e9s ki teszi azt er\u00f5telenn\u00e9? Az \u00f5 keze fel van emelve; ki ford\u00edtja el azt?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A mely esztend\u00f5ben meghalt Akh\u00e1z kir\u00e1ly, akkor l\u00f5n e j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ne \u00f6rvendj oly nagyon Filisztea, hogy elt\u00f6rt a t\u00e9ged ver\u00f5nek vesszeje, mert a k\u00edgy\u00f3 magv\u00e1b\u00f3l baziliskus j\u00f5 ki, a melyt\u00f5l sz\u00e1rnyas s\u00e1rk\u00e1ny sz\u00e1rmazik.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s legelnek a szeg\u00e9nyeknek els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttei, \u00e9s a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5k b\u00e1tors\u00e1ggal nyugosznak; \u00e9s \u00e9n kivesztem gy\u00f6keredet \u00e9hs\u00e9ggel, \u00e9s marad\u00e9kodat meg\u00f6lik.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Jajgass kapu, ki\u00e1lts v\u00e1ros! remeg eg\u00e9sz Filisztea, mivel f\u00fcst j\u00f5 \u00e9szak fel\u00f5l; \u00e9s nem marad el seregeib\u00f5l egy sem!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s mit felelnek a n\u00e9pek k\u00f6vetei? [Azt,] hogy az \u00dar vet\u00e9 meg a Sion alapj\u00e1t, \u00e9s abban b\u00edznak n\u00e9pe szeg\u00e9nyei.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Mo\u00e1b ellen.  igen, a pusztul\u00e1s \u00e9jjel\u00e9n megsemmis\u00fclt Kir-Mo\u00e1b!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Felmennek a templomba, \u00e9s Dibon a magaslatokra megy s\u00edrni, Neb\u00f3n \u00e9s M\u00e9deb\u00e1n jajgat Mo\u00e1b, minden fejen kopaszs\u00e1g, minden szak\u00e1l leny\u00edrva!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Utcz\u00e1in gy\u00e1szruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6znek, h\u00e1zfedelein \u00e9s piaczain jajgat minden, [\u00e9s] k\u00f6nyekben olvad el!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lt Hesbon \u00e9s Ele\u00e1l\u00e9, szavok J\u00e1h\u00e1czig hallatik; ez\u00e9rt ord\u00edtanak Mo\u00e1b vit\u00e9zei, [\u00e9s] lelke reszket.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Sz\u00edvem ki\u00e1lt Mo\u00e1b\u00e9rt, a melynek v\u00e9gv\u00e1rai Zo\u00e1rig, a h\u00e1rom \u00e9ves \u00fcsz\u00f5ig ny\u00faltanak; mert Luhith h\u00e1g\u00f3j\u00e1n s\u00edr\u00e1ssal mennek fel, \u00e9s mert Horonaim \u00fatj\u00e1n roml\u00e1suknak ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t hallatj\u00e1k.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert Nimrim vizei pusztas\u00e1gg\u00e1 lesznek, mert elsz\u00e1radt a p\u00e1zsit, elfogyott a f\u00fb, \u00e9s semmi z\u00f6ld nem l\u00e9szen.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ez\u00e9rt a mit megmenthettek \u00e9s j\u00f3sz\u00e1gukat a f\u00fbzf\u00e1knak patakja mell\u00e9 hordj\u00e1k.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert ki\u00e1lt\u00e1s zeng\u00e9 k\u00f6r\u00fcl Mo\u00e1b hat\u00e1r\u00e1t, jajgat\u00e1sa Eglaimig, \u00e9s Be\u00e9r- \u00c9limig [hallatik] jajgat\u00e1sa!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert Dimon vizei megteltek v\u00e9rrel, mert \u00faj roml\u00e1st hozok Dimonra: Mo\u00e1b menek\u00fcltjeire oroszl\u00e1nt, \u00e9s a f\u00f6ldnek marad\u00e9kira.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "K\u00fcldj\u00e9tek a f\u00f6ld Ur\u00e1nak b\u00e1r\u00e1ny\u00e1t Szel\u00e1b\u00f3l a puszt\u00e1n \u00e1t Sion le\u00e1ny\u00e1nak hegy\u00e9re.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert mint a bujdos\u00f3 mad\u00e1r sz\u00e9tsz\u00f3rt f\u00e9szek k\u00f6r\u00fcl, olyanok l\u00f5nek Mo\u00e1b le\u00e1nyai az Arnon g\u00e1zl\u00f3in:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Adj tan\u00e1csot, tarts \u00edt\u00e9letet; tegyed \u00e1rny\u00e9kodat d\u00e9lben olyann\u00e1, mint az \u00e9jszaka, rejtsd el a ki\u00fbz\u00f6tteket, [\u00e9s] a bujdos\u00f3t ne add ki!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Lakozzanak benned menek\u00fcltjeim, [\u00e9s] Mo\u00e1bnak te l\u00e9gy oltalom a puszt\u00edt\u00f3 ellen! Mert v\u00e9ge a nyomorgat\u00f3nak, megsz\u00fcnt a puszt\u00edt\u00e1s, \u00e9s elfogytak a f\u00f6ldr\u00f5l a tapod\u00f3k.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s [Isten] kegyelme meger\u00f5s\u00edtett egy \u00fcl\u00f5sz\u00e9ket, \u00e9s \u00fcl azon igazs\u00e1ggal D\u00e1vid s\u00e1tor\u00e1ban egy b\u00edr\u00f3, jogoss\u00e1g keres\u00f5je, igazs\u00e1g ismer\u00f5je.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hallottuk volt Mo\u00e1b kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t, a felett\u00e9bb kev\u00e9ly\u00e9t, g\u00f5gj\u00e9t, kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t, d\u00fch\u00e9t, [\u00e9s] \u00fcres k\u00e9rked\u00e9s\u00e9t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ez\u00e9rt jajgatni fog Mo\u00e1b Mo\u00e1b\u00e9rt, minden jajgatni fog, \u00e9s ny\u00f6gt\u00f6k Kir- H\u00e1resethnek romjain eg\u00e9szen megt\u00f6rve.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert Hesbon f\u00f6ldei elhervad\u00e1nak, \u00e9s Sibma sz\u00f5l\u00f5j\u00e9nek dr\u00e1ga vessz\u00f5it a n\u00e9pek fejedelmei lev\u00e1gt\u00e1k. J\u00e1\u00e9zerig \u00e9rtek azok, a puszt\u00e1t bej\u00e1rt\u00e1k, kacsai sz\u00e9tterjedtek, [\u00e9s] a tengeren t\u00falny\u00faltak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ez\u00e9rt siratom J\u00e1\u00e9zer siralm\u00e1val Sibma sz\u00f5l\u00f5j\u00e9t, megnedves\u00edtlek k\u00f6nyeimmel Hesbon \u00e9s Ele\u00e1l\u00e9, mert sz\u00fcretedr\u00f5l \u00e9s arat\u00e1sodr\u00f3l a v\u00edg \u00e9nekl\u00e9s elmaradt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Elv\u00e9tetett a v\u00edgs\u00e1g \u00e9s \u00f6r\u00f6m a kertb\u00f5l, \u00e9s a sz\u00f5l\u00f5kben nem v\u00edgadnak [\u00e9s] nem ki\u00e1ltanak, bort sajt\u00f3kban nem nyom a bornyom\u00f3, v\u00e9get vetettem a v\u00edg \u00e9nekl\u00e9snek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ez\u00e9rt bens\u00f5m Mo\u00e1b\u00e9rt, mint a czitera s\u00edr, \u00e9s sz\u00edvem Kir-Heres\u00e9rt!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s lesz, hogy meg fog tetszeni, hogy Mo\u00e1b a magaslaton elf\u00e1radt, \u00e9s hogy templom\u00e1ba megy im\u00e1dkozni, de nem mehet!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ez a besz\u00e9d, a melyet sz\u00f3lott az \u00dar Mo\u00e1b fel\u00f5l m\u00e1r r\u00e9gen.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s most sz\u00f3l az \u00dar, mondv\u00e1n: H\u00e1rom esztend\u00f5 alatt, melyek, mint napsz\u00e1mos esztend\u00f5i, megal\u00e1ztatik Mo\u00e1b dics\u00f5s\u00e9ge eg\u00e9sz nagy n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt, \u00e9s marad\u00e9ka kicsiny, kev\u00e9s \u00e9s er\u00f5telen l\u00e9szen.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Damaskus ellen. \u00cdm\u00e9 Damaskus v\u00e1rosa elpuszt\u00edttatik, \u00e9s romok halm\u00e1v\u00e1 lesz;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ar\u00f3er v\u00e1rosai elhagyatnak, [\u00e9s] barmok\u00e9i lesznek, a melyek ott fognak nyugodni h\u00e1bor\u00edtatlanul.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9ge lesz Efraim er\u00f5ss\u00e9g\u00e9nek, \u00e9s Damaskus kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak; Siria marad\u00e9ka \u00fagy j\u00e1r, mint az Izr\u00e1elit\u00e1k dics\u00f5s\u00e9ge, ezt mondja a seregeknek Ura.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s lesz ama napon: megv\u00e9konyul a J\u00e1k\u00f3b dics\u00f5s\u00e9ge, \u00e9s h\u00fasa k\u00f6v\u00e9rs\u00e9ge meg\u00f6szt\u00f6v\u00e9redik.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, mint mikor az arat\u00f3 \u00f6sszefogja a gabon\u00e1t \u00e9s a kal\u00e1szokat kez\u00e9vel learatja, \u00e9s l\u00e9szen, mint mikor valaki kal\u00e1szokat szed \u00f6ssze a Ref\u00e1im v\u00f6lgy\u00e9ben;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s csak mezg\u00e9rl\u00e9s marad bel\u00f5l\u00f6k, mint az olajfa megr\u00e1z\u00e1sakor k\u00e9t-h\u00e1rom bogy\u00f3 az \u00e1gak hegy\u00e9n, n\u00e9gy-\u00f6t a gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1nak lombjai k\u00f6zt, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ama napon Teremt\u00f5j\u00e9re tekint az ember, \u00e9s szemei Izr\u00e1el Szentj\u00e9re n\u00e9znek;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s nem tekint az olt\u00e1rokra, kezeinek alkotm\u00e1ny\u00e1ra, \u00e9s a miket ujjai csin\u00e1ltak, nem n\u00e9zi azokat, a berkeket \u00e9s a nap-oszlopokat.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Er\u00f5s v\u00e1rosai olyanok lesznek ama napon, mint elhagyott erd\u00f5 \u00e9s hegytet\u00f5, a melyeket elhagytak volt Izr\u00e1el fiai el\u00f5tt, \u00e9s pusztas\u00e1gg\u00e1 lesznek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert elfelejtkezt\u00e9l megszabad\u00edt\u00f3 Istenedr\u00f5l, \u00e9s nem eml\u00e9kezt\u00e9l meg er\u00f5s k\u00f5sz\u00e1ladr\u00f3l, ez ok\u00e9rt \u00fcltet\u00e9l gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges \u00fcltet\u00e9seket, \u00e9s idegen vessz\u00f5t pl\u00e1nt\u00e1lt\u00e1l bel\u00e9j\u00f6k;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A mely napon el\u00fcltetted, k\u00f6r\u00fcl s\u00f6v\u00e9nyez\u00e9d \u00e9s reggelre magodat felvir\u00e1goztat\u00e1d: [de] nem l\u00e9szen arat\u00e1s sebeidnek \u00e9s nagy f\u00e1jdalmadnak napj\u00e1n!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Jaj a sok n\u00e9p z\u00fag\u00e1s\u00e1nak, a kik \u00fagy z\u00fagnak, mint a tenger z\u00fag\u00e1sa, \u00e9s a n\u00e9ps\u00e9gek h\u00e1borg\u00e1s\u00e1nak, a kik h\u00e1borognak, mint er\u00f5s vizek!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A n\u00e9ps\u00e9gek, mint sok vizek h\u00e1borg\u00e1sa, \u00fagy h\u00e1borognak, de megdorg\u00e1lja azt \u00e9s elfut messzire, \u00e9s elragadtatik, mint a hegyek polyv\u00e1ja sz\u00e9l el\u00f5tt \u00e9s mint pozdorja a forg\u00f3sz\u00e9l el\u00f5tt;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Estv\u00e9nek idej\u00e9n r\u00e9m\u00fcl\u00e9s sz\u00e1ll re\u00e1jok [\u00e9s] minekel\u00f5tte megvirrad, nem lesznek: ez jutalmok puszt\u00edt\u00f3inknak \u00e9s sorsok rabl\u00f3inknak!\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj a sz\u00e1rnysuhog\u00e1s orsz\u00e1g\u00e1nak, a mely Szerecsenorsz\u00e1g foly\u00f3in t\u00fal van;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A mely k\u00f6veteket k\u00fcld a tengeren gy\u00e9k\u00e9nyb\u00f5l [csin\u00e1lt] tutajokon, vizek sz\u00edn\u00e9n. Menjetek el gyors h\u00edrn\u00f6k\u00f6k, a magas \u00e9s der\u00e9k n\u00e9phez, a n\u00e9phez, a mely rettenetes mi\u00f3ta van \u00e9s ezut\u00e1n is; a hatalmas \u00e9s h\u00f3d\u00edt\u00f3 n\u00e9phez, a melynek f\u00f6ld\u00e9t foly\u00f3k has\u00edtj\u00e1k \u00e1t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "F\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9nek minden lak\u00f3i \u00e9s f\u00f6ldnek lakosai megl\u00e1ss\u00e1tok, mikor a hegyeken z\u00e1szl\u00f3 emelkedik, \u00e9s hallgassatok, ha k\u00fcrt sz\u00f3l!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert ezt mond\u00e1 az \u00dar n\u00e9kem: Nyugodtan n\u00e9zem s\u00e1toromb\u00f3l ver\u00f5f\u00e9nyes melegn\u00e9l, harmatoz\u00f3 felh\u00f5n\u00e9l arat\u00e1s h\u00e9vs\u00e9g\u00e9ben.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert arat\u00e1s el\u00f5tt, ha a vir\u00e1gz\u00e1s v\u00e9get \u00e9r, \u00e9s a vir\u00e1g \u00e9r\u00f5 f\u00fcrtt\u00e9 l\u00e9szen, lev\u00e1gja a vessz\u00f5ket metsz\u00f5k\u00e9sekkel, \u00e9s a kacsokat elt\u00e1vol\u00edtja \u00e9s lemetszi.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mind ott hagyatnak a hegyek madarainak \u00e9s a f\u00f6ld \u00e1llatainak, \u00e9s a madarak rajtok nyaralnak, \u00e9s a f\u00f6ld minden \u00e1llatai rajtok telelnek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben aj\u00e1nd\u00e9kot viszen a seregek Ur\u00e1nak a magas \u00e9s der\u00e9k n\u00e9p; a n\u00e9p, a mely rettenetes, mi\u00f3ta van \u00e9s ezut\u00e1n is, a hatalmas \u00e9s h\u00f3d\u00edt\u00f3 n\u00e9p, a melynek f\u00f6ld\u00e9t foly\u00f3k has\u00edtj\u00e1k \u00e1t; a seregek Ura nev\u00e9nek hely\u00e9re, Sion hegy\u00e9re.\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s \u00c9gyiptom ellen.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszevesz\u00edtem az \u00e9gyiptomiakat az \u00e9gyiptomiakkal, \u00e9s egyik hadakozik a m\u00e1sik ellen, kiki felebar\u00e1tja ellen, v\u00e1ros v\u00e1ros ellen, \u00e9s orsz\u00e1g orsz\u00e1g ellen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s elfogyatkozik az \u00e9gyiptomiak lelke \u00f5 benn\u00f6k, \u00e9s az \u00f5 tan\u00e1cs\u00e1t elnyelem, \u00e9s tudakoznak a b\u00e1lv\u00e1nyokt\u00f3l, szemf\u00e9nyveszt\u00f5kt\u00f5l, halottid\u00e9z\u00f5kt\u00f5l \u00e9s j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3kt\u00f3l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s adom az \u00e9gyiptomiakat kem\u00e9ny \u00farnak kez\u00e9be, \u00e9s kegyetlen kir\u00e1ly uralkodik rajtok, sz\u00f3l az \u00dar, a seregeknek Ura.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s elfogyatkoznak a tenger vizei, \u00e9s a folyam kisz\u00e1rad \u00e9s elapad.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s b\u00fcd\u00f6ss\u00e9get \u00e1rasztanak a folyamok, elfogynak \u00e9s kisz\u00e1radnak \u00c9gyiptomnak patakjai; n\u00e1d \u00e9s s\u00e1s ellankadnak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A p\u00e1zsit a foly\u00f3 mellett, a foly\u00f3nak partj\u00e1n, \u00e9s a foly\u00f3nak minden vetem\u00e9nye megsz\u00e1rad, elporlik \u00e9s nem l\u00e9szen.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s keseregnek a hal\u00e1szok, \u00e9s gy\u00e1szolnak mind, a kik a foly\u00f3ba horgot vetni szoktak, \u00e9s a kik a vizek sz\u00edn\u00e9n h\u00e1l\u00f3t vetnek ki, b\u00fasulnak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00e9gyen\u00fclnek a f\u00e9s\u00fclt len k\u00e9sz\u00edt\u00f5i \u00e9s a gyolcs sz\u00f6v\u00f5i.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hatalmasaik megt\u00f6retnek, \u00e9s minden napsz\u00e1mosaik b\u00e1nk\u00f3dnak lelk\u00f6kben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Bizony bolondok Zo\u00e1n fejedelmei, a Fara\u00f3 b\u00f6lcs tan\u00e1csosai egy esz\u00e9t vesz\u00edtett tan\u00e1cs; mim\u00f3don mondj\u00e1tok a Fara\u00f3nak: b\u00f6lcsek fia vagyok, r\u00e9gi kir\u00e1lyoknak fia?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ugyan hol vannak b\u00f6lcseid? hogy megjelents\u00e9k n\u00e9ked \u00e9s tudj\u00e1k, hogy mit v\u00e9gzett a seregeknek Ura \u00c9gyiptom fel\u00f5l?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Megbolondultak Zo\u00e1n fejedelmei, \u00e9s csal\u00f3dtak N\u00f3f fejedelmei, \u00e9s el\u00e1m\u00edt\u00e1k az \u00c9gyiptomiakat t\u00f6rzseik szegletk\u00f6vei.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az \u00dar bel\u00e9je \u00f6nt\u00e9 a sz\u00e9delg\u00e9s lelk\u00e9t, hogy \u00c9gyiptomot elhitess\u00e9k minden dolgaiban; mik\u00e9nt a r\u00e9szeg t\u00e1ntorog az \u00f5 ok\u00e1d\u00e1sa felett.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s nem lesz \u00c9gyiptomnak semmi munk\u00e1ja, a melyet cselekedn\u00e9k a f\u00f5 \u00e9s fark, a p\u00e1lma\u00e1g \u00e9s a k\u00e1ka.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ama napon olyan lesz \u00c9gyiptom, mint az asszonyok, retteg \u00e9s f\u00e9l a seregek Ura kez\u00e9nek felemel\u00e9s\u00e9t\u00f5l, a melyet f\u00f6lemel ellene.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s J\u00fada f\u00f6lde f\u00e9lelm\u00e9re lesz \u00c9gyiptomnak, valaki csak eml\u00edti azt el\u00f5tte, m\u00e1r f\u00e9l, a seregek Ur\u00e1nak tan\u00e1cs\u00e1\u00e9rt, a melyet \u00d5 v\u00e9gzett fel\u00f5le.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ama napon lesz \u00f6t v\u00e1ros \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9n, a melyek Kana\u00e1n nyelv\u00e9n sz\u00f3lanak, \u00e9s esk\u00fcsznek a seregeknek Ur\u00e1ra; az egyik \"pusztul\u00e1s v\u00e1ros\u00e1nak\" neveztetik.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ama napon olt\u00e1ra lesz az \u00darnak \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9nek k\u00f6zepette \u00e9s hat\u00e1r\u00e1n egy oszlop az \u00darnak;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s lesz jegy\u00fcl \u00e9s bizonys\u00e1gul a seregek Ur\u00e1nak \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, hogy ha ki\u00e1ltanak az \u00darhoz a nyomorgat\u00f3k el\u00f5tt, hogy k\u00fcldj\u00f6n n\u00e9kik megtart\u00f3t \u00e9s fejedelmet, \u00e9s \u00f5ket megszabad\u00edtsa.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s megismerteti mag\u00e1t az \u00dar \u00c9gyiptommal, \u00e9s megismeri \u00c9gyiptom az Urat ama napon, \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1k v\u00e9res \u00e1ldozattal \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozattal, \u00e9s fogadnak fogad\u00e1st az \u00darnak, \u00e9s teljes\u00edtik.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De ha megveri az \u00dar \u00c9gyiptomot, megverv\u00e9n, meggy\u00f3gy\u00edtja, \u00e9s megt\u00e9rnek az \u00darhoz, \u00e9s \u00d5 meghallgatja \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtja \u00f5ket.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ama napon \u00fat lesz \u00c9gyiptomb\u00f3l Assiri\u00e1ba, \u00e9s Assiria megy \u00c9gyiptomba, \u00c9gyiptom meg Assiri\u00e1ba, \u00e9s \u00c9gyiptom Assiri\u00e1val [az Urat] tiszteli.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ama napon Izr\u00e1el harmadik lesz \u00c9gyiptom \u00e9s Assiria mellett; \u00e1ld\u00e1s a f\u00f6ldnek k\u00f6zepette;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Melyet meg\u00e1ld a seregeknek Ura, mondv\u00e1n: \u00c1ldott n\u00e9pem, \u00c9gyiptom! \u00e9s kezem munk\u00e1ja, Assiria! \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem Izr\u00e1el!\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Amely esztend\u00f5ben Asd\u00f3dba ment a Tart\u00e1n, Szargon Assiria kir\u00e1lya k\u00fcldv\u00e9n \u00f5t, \u00e9s v\u00edv\u00e1 Asd\u00f3dot \u00e9s azt elfoglal\u00e1:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ez id\u00f5ben sz\u00f3lott az \u00dar \u00c9sai\u00e1s, \u00c1mos fia \u00e1ltal, mondv\u00e1n: Menj \u00e9s oldd le a gy\u00e1szruh\u00e1t derekadr\u00f3l, \u00e9s sarudat vond le l\u00e1badr\u00f3l! \u00c9s \u00fagy cselekedett, j\u00e1rv\u00e1n ruha \u00e9s saru n\u00e9lk\u00fcl.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 az \u00dar: A mint szolg\u00e1m \u00c9sai\u00e1s ruha \u00e9s saru n\u00e9lk\u00fcl j\u00e1r h\u00e1rom esztendeig jegy\u00fcl \u00e9s jelens\u00e9g\u00fcl \u00c9gyiptomra \u00e9s Szerecsenorsz\u00e1gra n\u00e9zve:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00dagy viszi el Assiria kir\u00e1lya \u00c9gyiptom foglyait \u00e9s Szerecsenorsz\u00e1g rabjait, ifjakat \u00e9s v\u00e9neket, ruha \u00e9s saru n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s mez\u00edtelen alfellel, \u00c9gyiptomnak gyal\u00e1zat\u00e1ra;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "S megrettennek \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fclnek Szerecsenorsz\u00e1g miatt, a melyben rem\u00e9nykedtek, \u00e9s \u00c9gyiptom miatt, a melyben dicsekedtek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l e partvid\u00e9k lakosa ama napon: \u00cdm\u00e9 \u00edgy j\u00e1rt rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk, hova seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt futottunk, hogy Assiria kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l megszabaduljunk; h\u00e1t mi mik\u00e9nt menek\u00fclhetn\u00e9nk meg?\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s a tenger pusztas\u00e1ga ellen.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kem\u00e9ny l\u00e1t\u00e1s jelentetett meg n\u00e9kem: a csal\u00e1rd csal, a puszt\u00edt\u00f3 puszt\u00edt. J\u00f5jj fel \u00c9l\u00e1m, sz\u00e1lld meg Madai, minden \u00f5 foh\u00e1szkod\u00e1s\u00e1nak v\u00e9get vetek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e1gy\u00e9kim telv\u00e9k f\u00e1jdalommal, \u00e9s k\u00ednok fogtak el, mint a sz\u00fbl\u00f5 asszony k\u00ednjai; gy\u00f6tr\u00f5d\u00f6m hall\u00e1sa miatt, \u00e9s megr\u00e9m\u00fcltem l\u00e1t\u00e1sa miatt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Reszket sz\u00edvem, iszony\u00fas\u00e1g rettent, a kedves \u00e9jszak\u00e1t remeg\u00e9ss\u00e9 tev\u00e9 n\u00e9kem.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ter\u00edts asztalt, vigy\u00e1zzon a vigy\u00e1z\u00f3, egyetek, igyatok; f\u00f6l fejedelmek, kenj\u00e9tek a paizst!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3lott hozz\u00e1m az \u00dar: Menj \u00e9s \u00e1llass \u00f5r\u00e1ll\u00f3t, a mit l\u00e1t, mondja meg.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tott lovas csapatot, p\u00e1ros lovagokat, szamaras csapatot, tev\u00e9s csapatot, \u00e9s nagy figyelmesen hallgatott.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lta, mint oroszl\u00e1n: Uram, az \u00f5rtoronyban \u00e1llok sz\u00fcntelen napestig, \u00e9s \u00f5rhelyemen \u00e1llok eg\u00e9sz \u00e9jszak\u00e1kon.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, lovas csapat j\u00f6tt, p\u00e1ros lovagok, \u00e9s sz\u00f3lott \u00e9s mond\u00e1: Elesett, elesett Babilon, s isteneinek minden faragott k\u00e9peit a f\u00f6ldre z\u00fazt\u00e1k le.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Oh \u00e9n cs\u00e9pl\u00e9sem \u00e9s sz\u00e9r\u00fbmnek fia, a mit hallottam a seregek Ur\u00e1t\u00f3l, Izr\u00e1el Isten\u00e9t\u00f5l, azt jelent\u00e9m meg n\u00e9ktek!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s D\u00fama ellen: Seirb\u00f5l \u00edgy ki\u00e1ltnak hozz\u00e1m: Vigy\u00e1z\u00f3! meddig m\u00e9g az \u00e9jszaka, meddig m\u00e9g ez \u00e9j?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Sz\u00f3lt a vigy\u00e1z\u00f3: Elj\u00f6tt a reggel, az \u00e9jszaka is; ha k\u00e9rdeni akartok, k\u00e9rdjetek, forduljatok vissza \u00e9s jertek el!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s Ar\u00e1bia ellen: Az erd\u00f5ben h\u00e1ltok Ar\u00e1bi\u00e1ban, D\u00e9d\u00e1n utaz\u00f3 seregei.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A szomjaz\u00f3 el\u00e9 hozzatok vizet! T\u00e9m\u00e1 f\u00f6ld\u00e9nek lakosi kenyer\u00f6kkel j\u00f6nnek a bujdos\u00f3 el\u00e9be.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert az [ellens\u00e9g] fegyvere el\u00f5tt bujdosnak, a kivont fegyver el\u00f5tt \u00e9s a felvont k\u00e9z\u00edvek el\u00f5tt \u00e9s a neh\u00e9z harcz el\u00f5tt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3lott hozz\u00e1m az \u00dar: M\u00e9g egy esztend\u00f5, mely mint a b\u00e9resnek esztendeje, \u00e9s elv\u00e9sz K\u00e9d\u00e1rnak minden dics\u00f5s\u00e9ge;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s K\u00e9d\u00e1r vit\u00e9z fiainak k\u00e9z\u00edve sz\u00e1m\u00e1nak marad\u00e9ka megkevesedik; mert az \u00dar, Izr\u00e1el Istene mond\u00e1.\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s a l\u00e1t\u00e1s v\u00f6lgye ellen.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Te l\u00e1rm\u00e1val teljes, zajos v\u00e1ros, \u00f6rvendez\u00f5 v\u00e1ros, meg\u00f6letteid nem fegyverrel \u00f6lettek meg, \u00e9s nem harczon hullottak el!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Hadnagyaid mind elszaladtak a k\u00e9z\u00edv el\u00f5tt, [de] megk\u00f6t\u00f6ztettek; a kik benned tal\u00e1ltattak, mind megk\u00f6t\u00f6ztettek, [mid\u00f5n] futni akartak messzire.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondom: Ne n\u00e9zzetek re\u00e1m, hadd kesergessem magamat s\u00edr\u00e1ssal; ne siessetek v\u00edgasztalni engem, n\u00e9pem le\u00e1nya roml\u00e1sa felett.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert r\u00e9m\u00fcl\u00e9snek \u00e9s eltapodtat\u00e1snak \u00e9s zavarnak napja [j\u00f5] Istent\u00f5l, a seregeknek Ur\u00e1t\u00f3l a l\u00e1t\u00e1s v\u00f6lgy\u00e9re, a mely led\u00f6nti a k\u00f5falat, \u00e9s a hegyeken ki\u00e1lt\u00e1s hallatik.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s \u00c9l\u00e1m f\u00f6lvette a tegezt, \u00e9s [j\u00f5] szekeren emberekkel \u00e9s lovagokkal, \u00e9s Kir paizst meztelen\u00edt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen, hogy sz\u00e9p v\u00f6lgyeid betelnek szekerekkel, \u00e9s a lovagok nyomulnak a kapu fel\u00e9.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lfedi J\u00fad\u00e1nak f\u00e1tyol\u00e1t, \u00e9s tekintesz ama napon az erd\u00f5 h\u00e1z\u00e1nak fegyverzet\u00e9re,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tj\u00e1tok, hogy D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1n sok reped\u00e9s van, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjtitek az als\u00f3 t\u00f3 viz\u00e9t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1tok Jeruzs\u00e1lem h\u00e1zait, \u00e9s n\u00e9mely h\u00e1zat lerontotok, hogy a k\u00f5falat meger\u00f5s\u00edthess\u00e9tek;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1rkot csin\u00e1ltok a k\u00e9t k\u00f5fal k\u00f6z\u00f6tt a r\u00e9gi t\u00f3 viz\u00e9nek; \u00e9s nem tekintetek arra, a ki ezt cselekv\u00e9, \u00e9s a ki r\u00e9gen elv\u00e9gz\u00e9 ezt, \u00d5t nem l\u00e1tj\u00e1tok!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lh\u00edv az \u00dar, a seregek Ura ama napon s\u00edr\u00e1sra \u00e9s gy\u00e1szol\u00e1sra, ti magatok megkopasz\u00edt\u00e1s\u00e1ra \u00e9s gy\u00e1szruha-\u00f6lt\u00e9sre,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 \u00f6r\u00f6m \u00e9s v\u00edgass\u00e1g; barmok \u00f6l\u00e9se, juhok lev\u00e1g\u00e1sa, h\u00fasev\u00e9s \u00e9s boriv\u00e1s; egy\u00fcnk, igyunk, mert holnap meghalunk!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s megjelent\u00e9 mag\u00e1t f\u00fcleimben a seregek Ura: Meg nem bocs\u00e1ttatik e b\u00fbn tin\u00e9ktek, m\u00edg meg nem haltok; sz\u00f3l az \u00dar, a seregek Ura.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar, a seregek Ura: No, menj el a korm\u00e1nyz\u00f3hoz, S\u00e9bn\u00e1hoz, a kir\u00e1lyi h\u00e1z f\u00f5ember\u00e9hez, [\u00e9s mondd meg n\u00e9ki:]\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mi dolgod itt, \u00e9s ki lesz itten tied, hogy s\u00edrt v\u00e1gatsz itten magadnak? mint a ki s\u00edrj\u00e1t magas helyen v\u00e1gatja, \u00e9s szikl\u00e1ba v\u00e9set hajl\u00e9kot mag\u00e1nak!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az \u00dar elhaj\u00edt t\u00e9ged er\u00f5s haj\u00edt\u00e1ssal, \u00e9s megragadv\u00e1n megragad,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hempelygetv\u00e9n hempelyget, mint gombolyagot, mint labd\u00e1t, nagy messze f\u00f6ldre, ott halsz meg, oda [mennek] dics\u00f5s\u00e9ged szekerei, te, urad h\u00e1z\u00e1nak gyal\u00e1zata!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s kivetlek \u00e1ll\u00e1sodb\u00f3l \u00e9s ler\u00e1ntlak helyedr\u00f5l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s lesz ama napon, hogy elh\u00edvom szolg\u00e1mat, Eli\u00e1kimot, a Hilki\u00e1s fi\u00e1t,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "S fel\u00f6lt\u00f6ztetem \u00f5t \u00f6lt\u00f6zetedbe, \u00e9s \u00f6veddel meger\u00f5s\u00edtem, \u00e9s uralmadat kez\u00e9be adom, \u00e9s \u00f5 lesz atyjok Jeruzs\u00e1lem lakosainak \u00e9s a J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "S az \u00f5 v\u00e1ll\u00e1ra adom a D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1nak kulcs\u00e1t, \u00e9s a mit megnyit, senki be nem z\u00e1rja, \u00e9s a mit bez\u00e1r, nem nyitja meg senki;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "S beverem \u00f5t, mint szeget er\u00f5s helyre, \u00e9s l\u00e9szen dics\u00f5s\u00e9ges sz\u00e9k\u00fcl az \u00f5 atyja h\u00e1z\u00e1nak;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "S re\u00e1 f\u00fcggesztik atyja h\u00e1z\u00e1nak minden dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t: fiakat \u00e9s unok\u00e1kat, minden kicsiny ed\u00e9nyt, a cs\u00e9szeed\u00e9nyekt\u00f5l a t\u00f6ml\u00f5knek minden ed\u00e9nyeiig.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ama napon, azt mondja a seregeknek Ura, kiesik a szeg, mely er\u00f5s helyre veretett, \u00e9s lev\u00e1gatik \u00e9s leesik \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rik a teher, mely rajta volt, mert az \u00dar mond\u00e1.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s T\u00edrus ellen.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "N\u00e9muljatok meg lakosi e partvid\u00e9knek, a melyet Sidon kalm\u00e1rai, a kik tengeren j\u00e1rnak, t\u00f6lt\u00f6ttek be [egykor.]\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Melynek sok vizeken \u00e1t a Sih\u00f3r vetem\u00e9nye \u00e9s a Nilus arat\u00e1sa vala j\u00f6vedelme, \u00fagy hogy n\u00e9pek v\u00e1s\u00e1ra volt!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Pirulj Sidon, mert sz\u00f3l a tenger [\u00e9s] a tenger er\u00f5ss\u00e9ge, mondv\u00e1n: Nem vajudtam, nem is sz\u00fcltem, \u00e9s nem t\u00e1pl\u00e1ltam ifjakat, [\u00e9s ]nem neveltem sz\u00fbzeket.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mihelyt e h\u00edr \u00c9gyiptomba [eljut,] T\u00edrus e h\u00edre miatt szenvednek [ott is].\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Menjetek \u00e1t Tarsisba, \u00e9s jajgassatok ti partvid\u00e9k lak\u00f3i!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ez-\u00e9 a ti \u00f6rvendez\u00f5 [v\u00e1ros]tok? melynek eredete \u00f5sid\u00f5kb\u00f5l val\u00f3; \u00e9s most l\u00e1bai viszik \u00f5t, bujdosni messzire!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ki v\u00e9gez\u00e9 ezt a koron\u00e1s T\u00edrus fel\u00f5l? melynek keresked\u00f5i fejedelmek, \u00e9s kalm\u00e1rai a f\u00f6ldnek tiszteletesei.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A seregeknek Ura v\u00e9gez\u00e9 ezt, hogy meggyal\u00e1zza minden dics\u00f5s\u00e9gnek kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t, \u00e9s hogy megal\u00e1zza a f\u00f6ld minden tiszteleteseit.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ter\u00fclj el f\u00f6ldeden, mint a foly\u00f3v\u00edz, Tarsis le\u00e1nya, nincs t\u00f6bb\u00e9 megszor\u00edt\u00f3 \u00f6v!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Kez\u00e9t kinyujt\u00e1 a tenger f\u00f6l\u00e9, orsz\u00e1gokat rettentett meg, az \u00dar parancsolt Kana\u00e1n fel\u00f5l, hogy elpuszt\u00edts\u00e1k er\u00f5ss\u00e9geit;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3lt: Nem fogsz t\u00f6bb\u00e9 \u00f6rvendezni, te megszepl\u00f5s\u00edtett sz\u00fbz, Sidon le\u00e1nya; kelj \u00e9s menj \u00e1t Kittimbe, de ott sem l\u00e9szen nyugodalmad!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, a K\u00e1ldeusok f\u00f6lde; a n\u00e9p, mely eddig nem vala; Assiria ad\u00e1 azt a puszta lakosainak; fel\u00e1ll\u00edt\u00e1 \u00f5rtornyait, lerombol\u00e1 [T\u00edrus] palot\u00e1it, romm\u00e1 tev\u00e9 azt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Jajgassatok Tarsis haj\u00f3i, mert er\u00f5ss\u00e9gtek elpuszt\u00edttatott!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s lesz ama napon, hogy T\u00edrus elfelejtetik hetven esztendeig egy kir\u00e1ly napjai szerint; hetven esztend\u00f5 mult\u00e1n T\u00edrus [sorsa] a par\u00e1zna n\u00f5 \u00e9neke szerint l\u00e9szen:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "V\u00e9gy cziter\u00e1t, j\u00e1rd be a v\u00e1rost, elfeledett par\u00e1zna n\u00f5; pengesd sz\u00e9pen, dalolj sokat, hogy \u00edgy eml\u00e9kezetbe j\u00f5jj!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s lesz hetven esztend\u00f5 mult\u00e1n, megl\u00e1togatja az \u00dar T\u00edrust, \u00e9s az ism\u00e9t megkapja a maga kereset\u00e9t, \u00e9s par\u00e1zn\u00e1lkodik a f\u00f6ld minden orsz\u00e1gaival a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9n!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "S l\u00e9szen az \u00f5 nyeres\u00e9ge \u00e9s keresete szent az \u00darnak, mely nem halmoztatik fel, sem el nem rejtetik, mert az \u00dar el\u00f5tt lakoz\u00f3k\u00e9 l\u00e9szen az \u00f5 nyeres\u00e9ge, hogy egyenek eleget, \u00e9s sz\u00e9p ruh\u00e1zatuk legyen.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az \u00dar meg\u00fcres\u00edti a f\u00f6ldet \u00e9s elpuszt\u00edtja azt, \u00e9s elford\u00edtja sz\u00edn\u00e9t \u00e9s elsz\u00e9leszti lak\u00f3it!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "S olyan lesz a n\u00e9p, mint a pap; a szolga, mint az \u00f5 ura; a szolg\u00e1l\u00f3, mint asszonya; a vev\u00f5, mint az elad\u00f3; a k\u00f6lcs\u00f6nad\u00f3, mint a k\u00f6lcs\u00f6nk\u00e9r\u00f5; a hitelez\u00f5, mint az, a kinek hitelez;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Meg\u00fcres\u00edttetv\u00e9n meg\u00fcres\u00edttetik a f\u00f6ld, \u00e9s elpuszt\u00edttatv\u00e1n elpuszt\u00edttatik; mert az \u00dar sz\u00f3l\u00e1 e besz\u00e9det.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Gy\u00e1szol \u00e9s megromol a f\u00f6ld, elhervad \u00e9s megromol a f\u00f6ldnek kereks\u00e9ge, elhervadnak a f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9nek nagyjai.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A f\u00f6ld megfert\u00f5ztetett lakosai alatt, mert \u00e1th\u00e1gt\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nyeket, a rendel\u00e9st megszegt\u00e9k, megt\u00f6rt\u00e9k az \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e1tok em\u00e9szti meg a f\u00f6ldet, \u00e9s lakolnak a rajta lak\u00f3k; ez\u00e9rt meg\u00e9gnek a f\u00f6ldnek lak\u00f3i, \u00e9s kev\u00e9s ember marad meg.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Gy\u00e1szol a must, elhervad a sz\u00f5l\u00f5, \u00e9s s\u00f3hajtnak minden vid\u00e1m sz\u00edv\u00fbek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Megsz\u00fcnt a dobok vid\u00e1ms\u00e1ga, elcs\u00f6ndes\u00fclt az \u00f6rvend\u00f5k zajg\u00e1sa, a cziter\u00e1nak v\u00edd\u00e1ms\u00e1ga megsz\u00fcnt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9nekl\u00e9ssel nem isznak bort; keser\u00fb a r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 ital az \u00edv\u00f3nak;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Romm\u00e1 l\u00f5n az \u00e1lnoks\u00e1g v\u00e1rosa, bez\u00e1roltatott minden h\u00e1z, senki be nem mehet!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az utcz\u00e1kon panaszkod\u00e1s hallik a bor miatt; minden \u00f6r\u00f6m alkonyra sz\u00e1llt, a f\u00f6ld v\u00edgass\u00e1ga elk\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A v\u00e1rosban csak pusztas\u00e1g maradt \u00e9s romm\u00e1 z\u00fazatott a kapu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert \u00edgy lesz a f\u00f6ld k\u00f6zepette, a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, mint az olajfa megr\u00e1z\u00e1sakor, mint mezg\u00e9rl\u00e9skor, mid\u00f5n a sz\u00fcret elmult.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00d5k felemelik szavokat, ujjongnak, az \u00dar nagys\u00e1g\u00e1\u00e9rt rivalgnak a tenger fel\u00f5l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ez\u00e9rt d\u00edcs\u00e9rj\u00e9tek az Urat keleten, a tenger szigetein az \u00darnak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek nev\u00e9t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u00f5l \u00e9nekeket hall\u00e1nk: dics\u00f5s\u00e9g az igaznak! S \u00e9n mond\u00e9k: v\u00e9gem van, v\u00e9gem van, jaj n\u00e9kem! A hitetlenek hitetlen\u00fcl cselekesznek \u00e9s hitetlens\u00e9ggel a hitetlenek hitetlens\u00e9get cselekesznek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Retteg\u00e9s, verem \u00e9s t\u00f5r [v\u00e1r] r\u00e1d f\u00f6ldnek lak\u00f3ja!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s lesz, hogy a ki fut a retteg\u00e9snek szav\u00e1t\u00f3l, verembe esik, \u00e9s a ki kij\u00f5 a veremb\u00f5l, megfogatik a t\u00f5rben, mert az egek csatorn\u00e1i megny\u00edlnak, \u00e9s megrend\u00fclnek a f\u00f6ld oszlopai.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Roml\u00e1ssal megromol a f\u00f6ld, t\u00f6r\u00e9ssel \u00f6sszet\u00f6rik a f\u00f6ld, reng\u00e9ssel megrend\u00fcl a f\u00f6ld;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Inogva meging a f\u00f6ld, mik\u00e9nt a r\u00e9szeg, \u00e9s megl\u00f3dul, mint a kaliba, \u00e9s re\u00e1 nehezedik b\u00fbne \u00e9s elesik; \u00e9s nem k\u00e9l fel t\u00f6bb\u00e9!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s lesz ama napon: megl\u00e1togatja az \u00dar a magass\u00e1g sereg\u00e9t a magass\u00e1gban, \u00e9s a f\u00f6ld kir\u00e1lyait a f\u00f6ld\u00f6n:\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fbjtve \u00f6sszegy\u00fbjtetnek g\u00f6d\u00f6rbe, mint a foglyok, \u00e9s bez\u00e1ratnak t\u00f6ml\u00f6czbe, \u00e9s sok napok ut\u00e1n megl\u00e1togattatnak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s elpirul a hold, \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fcl a nap, mikor a seregek Ura uralkodik Sion hegy\u00e9n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben: s v\u00e9nei el\u00f5tt dics\u00f5s\u00e9g l\u00e9szen.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Uram, te vagy Istenem, magasztallak, d\u00edcs\u00e9rem nevedet! Mivel csod\u00e1t cselekv\u00e9l, \u00f6r\u00f6k tan\u00e1csaid h\u00fbs\u00e9g \u00e9s igazs\u00e1g.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert a v\u00e1rosb\u00f3l k\u00f5rak\u00e1st csin\u00e1lt\u00e1l, az er\u00f5s v\u00e1rosb\u00f3l romot, az idegenek palot\u00e1j\u00e1t [olyann\u00e1 tetted, hogy] nincs [t\u00f6bb\u00e9] v\u00e1ros; soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9 meg nem \u00e9p\u00fcl.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ez\u00e9rt dics\u00f5\u00edtnek t\u00e9ged er\u00f5s n\u00e9pek, er\u00f5szakos pog\u00e1nyok v\u00e1rosai f\u00e9lnek t\u00e9ged!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert er\u00f5ss\u00e9ge volt\u00e1l a gy\u00f6ng\u00e9nek, er\u00f5ss\u00e9ge a szeg\u00e9nynek szorong\u00e1s\u00e1ban; a sz\u00e9lv\u00e9sz ellen oltalom, \u00e1rny\u00e9k a h\u00e9vs\u00e9g ellen, mikor az er\u00f5szakosok haragja olyan volt, mint k\u00f5falront\u00f3 sz\u00e9lv\u00e9sz.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mint h\u00e9vs\u00e9get sz\u00e1raz f\u00f6ld\u00f6n, megal\u00e1zod az idegeneknek h\u00e1borg\u00e1s\u00e1t, mint a h\u00e9vs\u00e9g s\u00fbr\u00fb felleg miatt, megsz\u00fcnt a pog\u00e1nyoknak \u00e9neke.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s szerez a seregek Ura minden n\u00e9peknek e hegyen lakodalmat k\u00f6v\u00e9r eledelekb\u00f5l, lakodalmat er\u00f5s borb\u00f3l; vel\u00f5s, k\u00f6v\u00e9r eledelekb\u00f5l, megtisztult er\u00f5s borb\u00f3l;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "S elveszi e hegyen a f\u00e1tyolt, mely bebor\u00edta minden n\u00e9peket, \u00e9s a takar\u00f3t, mely bef\u00f6d\u00f6tt vala minden n\u00e9ps\u00e9geket;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Elveszti a hal\u00e1lt \u00f6r\u00f6kre, \u00e9s let\u00f6rli az \u00dar Isten a k\u00f6nyhullat\u00e1st minden orcz\u00e1r\u00f3l: \u00e9s n\u00e9pe gyal\u00e1zat\u00e1t elt\u00e1vol\u00edtja az eg\u00e9sz f\u00f6ldr\u00f5l; mert az \u00dar sz\u00f3lott.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3lnak ama napon: \u00cdm\u00e9 Isten\u00fcnk, a kit mi v\u00e1rtunk \u00e9s a ki megtart minket; ez az \u00dar, a kit mi v\u00e1rtunk, \u00f6r\u00fclj\u00fcnk \u00e9s \u00f6rvendezz\u00fcnk szabad\u00edt\u00e1s\u00e1ban!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert az \u00dar keze nyugszik e hegyen, \u00e9s eltapostatik Mo\u00e1b az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9ben, mint eltapostatik a szalma a ganaj lev\u00e9ben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s kiterjeszti kezeit abban, mint kiterjeszti az \u00fasz\u00f3, hogy \u00fassz\u00e9k; de az \u00dar megal\u00e1zza kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t \u00e9s kezei csal\u00e1rds\u00e1g\u00e1t;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s magas falaid er\u00f5ss\u00e9g\u00e9t lerontja, megal\u00e1zza, a f\u00f6ldre, porba dobja.\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ama napon ez \u00e9neket \u00e9nekelik J\u00fada f\u00f6ld\u00e9n: Er\u00f5s v\u00e1rosunk van n\u00e9k\u00fcnk, szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t adta k\u00f5fal \u00e9s b\u00e1stya gyan\u00e1nt!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nyiss\u00e1tok fel a kapukat, hogy bevonuljon az igaz n\u00e9p, a h\u00fbs\u00e9g meg\u00f5rz\u00f5je.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "[Kinek] sz\u00edve [re\u00e1d] t\u00e1maszkodik, meg\u00f5rz\u00f6d [azt] teljes b\u00e9k\u00e9ben, mivel Te benned b\u00edzik;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "B\u00edzzatok az \u00darban \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mert az \u00darban, Jehov\u00e1ban, \u00f6r\u00f6k k\u00f5sz\u00e1lunk van.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert meghorgaszt\u00e1 a magasban lakoz\u00f3kat: a magas v\u00e1rost, megal\u00e1z\u00e1 azt, megal\u00e1z\u00e1 azt a f\u00f6ldig, \u00e9s a porba dobta azt;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "L\u00e1b tapodja azt, a szeg\u00e9ny l\u00e1bai, a gy\u00f6ng\u00e9k talpai!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az igaznak \u00f6sv\u00e9nye egyenes, egyenesen k\u00e9sz\u00edted az igaznak \u00fatj\u00e1t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mi is v\u00e1rtunk T\u00e9ged, \u00edt\u00e9leted \u00f6sv\u00e9ny\u00e9n, oh Uram! neved \u00e9s eml\u00e9kezeted ut\u00e1n v\u00e1gyott a l\u00e9lek!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Sz\u00edvem ut\u00e1nad v\u00e1gyott \u00e9jszaka, az \u00e9n lelkem is bens\u00f5mben T\u00e9ged keresett, mivel ha \u00edt\u00e9leteid [megjelennek] a f\u00f6ld\u00f6n, igazs\u00e1got tanulnak a f\u00f6ldnek lakosai.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha kegyelmet nyer a gonosz, nem tanul igazs\u00e1got, az igaz f\u00f6ld\u00f6n is hamiss\u00e1got cselekszik, \u00e9s nem n\u00e9zi az \u00dar m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Uram! magas a Te kezed, de nem l\u00e1tj\u00e1k! de l\u00e1tni fogj\u00e1k, \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fclnek, n\u00e9ped ir\u00e1nt val\u00f3 buzg\u00f3 szerelmedet; \u00e9s t\u00fbz em\u00e9szti meg ellens\u00e9geidet.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Uram! Te adsz n\u00e9k\u00fcnk b\u00e9kess\u00e9get, hisz minden dolgainkat megcselekedted \u00e9rt\u00fcnk.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Uram! mi Isten\u00fcnk! urak parancsoltak n\u00e9k\u00fcnk k\u00edv\u00fcled; de \u00e1ltalad dics\u00f5\u00edtj\u00fck neved!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A meghaltak nem \u00e9lnek, az \u00e1rnyak nem kelnek f\u00f6l: ez\u00e9rt l\u00e1togat\u00e1d meg \u00e9s veszt\u00e9d el \u00f5ket, \u00e9s elt\u00f6rl\u00e9d eml\u00e9kezet\u00f6ket.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Megszapor\u00edt\u00e1d e n\u00e9pet, Uram! megszapor\u00edt\u00e1d e n\u00e9pet, magadat megdics\u00f5\u00edt\u00e9d, kiterjesztetted a f\u00f6ldnek minden hat\u00e1rait.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Oh Uram! a szorong\u00e1sban kerestek T\u00e9ged, \u00e9s halk im\u00e1ds\u00e1got mondtanak, mikor rajtuk volt ostorod.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mik\u00e9nt a terhes asszony, a ki k\u00f6zel a sz\u00fbl\u00e9shez, vajudik, felki\u00e1lt f\u00e1jdalmiban, el\u00f5tted olyanok voltunk, Uram!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mint terhesek vajudtunk, de csak szelet sz\u00fblt\u00fcnk: szabadul\u00e1sa nem l\u00f5n e f\u00f6ldnek, \u00e9s nem hulltak el a f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9nek lak\u00f3i.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Megelevenednek halottaid \u00e9s holttesteim f\u00f6lkelnek: serkenjetek f\u00f6l \u00e9s \u00e9nekeljetek, a kik a porban lakoztok, mert harmatod az \u00e9let harmata, \u00e9s visszaadja a f\u00f6ld az \u00e1rnyakat!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Menj be n\u00e9pem, menj be szob\u00e1idba, \u00e9s z\u00e1rd be ajt\u00f3idat ut\u00e1nad, \u00e9s rejtsd el magad r\u00f6vid szempillant\u00e1sig, m\u00edg elm\u00falik a b\u00fas harag!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9 az \u00dar kij\u00f5 hely\u00e9r\u00f5l, hogy megl\u00e1togassa a f\u00f6ld lak\u00f3inak \u00e1lnoks\u00e1g\u00e1t, s felmutatja a f\u00f6ld a v\u00e9rt, \u00e9s el nem fedi meg\u00f6letteit t\u00f6bb\u00e9!\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ama napon megl\u00e1togatja az \u00dar kem\u00e9ny, nagy \u00e9s er\u00f5s kardj\u00e1val Leviat\u00e1nt, a fut\u00f3 k\u00edgy\u00f3t, Leviat\u00e1nt, a kering\u00f5 k\u00edgy\u00f3t, \u00e9s meg\u00f6li a s\u00e1rk\u00e1nyt, mely a tengerben van.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ama napon a sz\u00ednbor\u00fa sz\u00f5l\u00f5r\u00f5l \u00e9nekeljetek:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, \u00f5r\u00edzem azt, minden szempillant\u00e1sban \u00f6nt\u00f6z\u00f6m, hogy senki meg ne l\u00e1togassa, \u00e9jjel-nappal meg\u00f5rz\u00f6m azt;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nincsen haragom, de ha t\u00f6vis \u00e9s gaz j\u00f5 el\u00e9m, csat\u00e1ra megyek ellene, \u00e9s meggy\u00fajtom azt mind egy\u00fctt;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Avagy fogja meg er\u00f5ss\u00e9gemet, k\u00f6ss\u00f6n b\u00e9k\u00e9t velem, b\u00e9k\u00e9t k\u00f6ss\u00f6n velem!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f5ben J\u00e1k\u00f3b meggy\u00f6kerezik, vir\u00e1gzik \u00e9s virul Izr\u00e1el, \u00e9s bet\u00f6ltik a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9t gy\u00fcm\u00f6lcscsel.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Avagy az \u00f5t ver\u00f5nek ver\u00e9se szerint verte \u00f5t? vagy ellens\u00e9gei meg\u00f6letteinek meg\u00f6l\u00e9se szerint \u00f6letett-\u00e9 meg?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "M\u00e9rt\u00e9k szerint \u00edt\u00e9lted \u00f5t, mid\u00f5n elvetetted! Re\u00e1jok f\u00fatt kem\u00e9ny lehellet\u00e9vel a keleti sz\u00e9l napj\u00e1n.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy tiszt\u00edttatik el a J\u00e1k\u00f3b hamiss\u00e1ga, \u00e9s \u00e9pen ez a gy\u00fcm\u00f6lcse b\u00fbne elv\u00e9tel\u00e9nek, hogy olyann\u00e1 teszi az olt\u00e1rnak minden k\u00f6v\u00e9t, min\u00f5k a sz\u00e9tt\u00f6rt m\u00e9szk\u00f6vek: nem kelnek fel t\u00f6bb\u00e9 a berkek \u00e9s naposzlopok!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert az er\u00f5s v\u00e1ros mag\u00e1nosan \u00e1lland, \u00fcres \u00e9s elhagyott hely, mik\u00e9nt a puszta, ott legel a borj\u00fa \u00e9s ott hever, \u00e9s megem\u00e9szti annak \u00e1gait.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s ha megsz\u00e1radnak gallyai, \u00f6sszet\u00f6retnek, az asszonyok el\u00f5j\u00f6v\u00e9n, meg\u00e9getik azokat; mert \u00e9rtelem n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 e n\u00e9p, ez\u00e9rt nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl meg rajta Teremt\u00f5je, \u00e9s nem kegyelmez n\u00e9ki alkot\u00f3ja.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s lesz ama napon: cs\u00e9pl\u00e9st tart az \u00dar az Eufr\u00e1tes foly\u00f3viz\u00e9t\u00f5l \u00c9gyiptom patakj\u00e1ig, \u00e9s ti egyenk\u00e9nt \u00f6sszeszedettek, Izr\u00e1el fiai.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s lesz ama napon: megf\u00fajj\u00e1k a nagy k\u00fcrt\u00f6t, \u00e9s elj\u00f5nek, a kik elvesztek Assiria f\u00f6ld\u00e9ben \u00e9s a kik ki\u00fbzettek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9be, \u00e9s leborulnak az \u00dar el\u00f5tt a szent hegyen, Jeruzs\u00e1lemben.\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj Efraim r\u00e9szegei kev\u00e9ly koron\u00e1j\u00e1nak \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ges \u00e9kess\u00e9ge hervad\u00f3 vir\u00e1g\u00e1nak, mely a bort\u00f3l megverettek k\u00f6v\u00e9r v\u00f6lgye fej\u00e9n van.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, egy er\u00f5s \u00e9s hatalmas [j\u00f5] az \u00dart\u00f3l, mint j\u00e9gfergeteg, veszedelmes sz\u00e9lv\u00e9sz, mint \u00f6z\u00f6nl\u00f5 er\u00f5s vizeknek \u00e1rad\u00e1sa: f\u00f6ldh\u00f6z veri kez\u00e9vel azt!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "L\u00e1bbal tapodtatik meg Efraim r\u00e9szegeinek kev\u00e9ly koron\u00e1ja,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy j\u00e1r dics\u00f5s\u00e9ges \u00e9kess\u00e9g\u00e9nek hervad\u00f3 vir\u00e1ga, a mely a k\u00f6v\u00e9r v\u00f6lgynek fej\u00e9n van, mint a korai f\u00fcge a gy\u00fcm\u00f6lcsszed\u00e9s el\u00f5tt, a melyet mihelyt valaki megl\u00e1t, alig veszi kez\u00e9be, lenyeli.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ama napon a seregek Ura lesz \u00e9kes koron\u00e1ja \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ges koszor\u00faja n\u00e9pe marad\u00e9k\u00e1nak;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s \u00edt\u00e9letnek lelke annak, a ki az \u00edt\u00e9l\u00f5sz\u00e9kben \u00fcl, \u00e9s er\u00f5ss\u00e9g azoknak, a kik visszanyomj\u00e1k a kapuig az ellens\u00e9get.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De ezek is t\u00e1ntorognak a bor miatt, \u00e9s sz\u00e9d\u00fclnek a r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italt\u00f3l: pap \u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta t\u00e1ntorog r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 ital miatt, a bor elnyelte \u00f5ket, sz\u00e9d\u00fclnek a r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 ital miatt, t\u00e1ntorognak a j\u00f6vend\u00f5l\u00e1t\u00e1sban, \u00e9s inognak az \u00edt\u00e9letmond\u00e1sban;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert minden asztal telve undok ok\u00e1d\u00e1ssal, \u00fagy hogy hely sincs a n\u00e9lk\u00fcl.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kit tan\u00edt tudom\u00e1nyra? A tan\u00edt\u00e1st kivel \u00e9rteti meg? A tejt\u00f5l elszakasztottakkal-\u00e9 \u00e9s a csecst\u00f5l elv\u00e1lasztottakkal-\u00e9?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mivel parancsra \u00faj parancs, parancsra \u00faj parancs, szab\u00e1lyra \u00faj szab\u00e1ly, szab\u00e1lyra \u00faj szab\u00e1ly; itt egy kicsi, ott egy kicsi.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ez\u00e9rt dadog\u00f3 ajakkal \u00e9s idegen nyelven fog sz\u00f3lni e n\u00e9phez,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00d5, a ki ezt mond\u00e1 n\u00e9kik: Ez a nyugalom, hogy nyugtass\u00e1tok meg a megf\u00e1radottat, \u00e9s ez a pihen\u00e9s! \u00c9s nem akart\u00e1k hallani!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n n\u00e9kik az \u00dar besz\u00e9de parancsra \u00faj parancs, parancsra \u00faj parancs, szab\u00e1lyra \u00faj szab\u00e1ly, szab\u00e1lyra \u00faj szab\u00e1ly; itt egy kicsi, ott egy kicsi; hogy j\u00e1rjanak \u00e9s h\u00e1tra essenek \u00e9s \u00f6sszet\u00f6ressenek \u00e9s t\u00f5rbe jussanak \u00e9s megfogassanak!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ez\u00e9rt hallj\u00e1tok az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t, cs\u00fafol\u00f3 f\u00e9rfiak, a kik uralkodtok e n\u00e9pen, a mely Jeruzs\u00e1lemben lakik.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3ltok: Frigyet k\u00f6t\u00f6tt\u00fcnk a hal\u00e1llal, a s\u00edrral meg sz\u00f6vets\u00e9get csin\u00e1ltunk; az ostoroz\u00f3 \u00e1radat ha j\u00f5, nem \u00e9r el minket; mert a hazugs\u00e1got v\u00e1laszt\u00f3k oltalmunkul, \u00e9s csal\u00e1sba rejtez\u00e9nk el!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, Sionban egy k\u00f6vet tettem le, egy pr\u00f3bak\u00f6vet, dr\u00e1ga szegletk\u00f6vet, er\u00f5s alappal, a ki [benne] hisz, az nem fut!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s a jogoss\u00e1got m\u00e9r\u00f5k\u00f6t\u00e9ll\u00e9 tev\u00e9m, \u00e9s az igazs\u00e1got sz\u00ednlel\u00f5v\u00e9, \u00e9s j\u00e9g s\u00f6pri el a hazugs\u00e1g oltalm\u00e1t, \u00e9s vizek ragadj\u00e1k el a rejteket.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s elt\u00f6r\u00f6ltetik a hal\u00e1llal val\u00f3 frigyetek, \u00e9s a s\u00edrral val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9gtek meg nem \u00e1ll; az ostoroz\u00f3 \u00e1radat ha elj\u00f5, eltapod titeket,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "S a h\u00e1nyszor elj\u00f5, elragad titeket; mert minden reggel elj\u00f5, nappal \u00e9s \u00e9jszaka; borzalom meg\u00e9rtetni e tan\u00edt\u00e1st;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert r\u00f6vid lesz az \u00e1gy, hogy benne kinyujt\u00f3zhass\u00e9k, \u00e9s a takar\u00f3 sz\u00fbk lesz az elrejt\u00f5z\u00e9skor.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert mint a Per\u00e1zim hegy\u00e9n, felkel az \u00dar, \u00e9s mint Gibeon v\u00f6lgy\u00e9ben, megharagszik, hogy megtegye munk\u00e1j\u00e1t, a mely szokatlan lesz, \u00e9s hogy cselekedje dolg\u00e1t a mely hallatlan lesz.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s most ne cs\u00fafol\u00f3djatok, hogy k\u00f6teleitek szorosabbak ne legyenek; mert elv\u00e9gzett puszt\u00edt\u00e1st hallottam az \u00dart\u00f3l, a seregek Ur\u00e1t\u00f3l, az eg\u00e9sz f\u00f6ld felett.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Vegy\u00e9tek f\u00fcleitekbe \u00e9s hallj\u00e1tok szavam', figyeljetek \u00e9s hallgass\u00e1tok besz\u00e9dem'!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "H\u00e1t mindig sz\u00e1nt-\u00e9 a sz\u00e1nt\u00f3, hogy vessen, \u00e9s bar\u00e1zd\u00e1lja \u00e9s boron\u00e1lja-\u00e9 f\u00f6ld\u00e9t?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Nemde, mikor elegyengette sz\u00edn\u00e9t, hint fekete k\u00f6m\u00e9nyt, \u00e9s sz\u00f3r illatos k\u00f6m\u00e9nyt, s vet sorban b\u00faz\u00e1t \u00e9s \u00e1rp\u00e1t a kijel\u00f6lt f\u00f6ldbe, \u00e9s t\u00f6nk\u00f6lyt a sz\u00e9l\u00e9re?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00cdgy szoktat\u00e1 \u00f5t rendre \u00e9s tan\u00edt\u00e1 Istene.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert nem cs\u00e9pl\u00f5 sz\u00e1nk\u00e1val cs\u00e9pelik a fekete k\u00f6m\u00e9nyt, \u00e9s nem szek\u00e9r kerek\u00e9vel tapodj\u00e1k az illatos k\u00f6m\u00e9nyt; a fekete k\u00f6m\u00e9nyt bottal verik ki, \u00e9s az illatost p\u00e1lcz\u00e1val;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A b\u00faz\u00e1t cs\u00e9pelik; de nem \u00f6r\u00f6kre cs\u00e9pli azt, \u00e9s b\u00e1r hajtja rajta szekere kerek\u00e9t \u00e9s lovait, de sz\u00e9t nem t\u00f6reti.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ez is a seregek Ur\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmazott: \u00d5 \u00e1d csod\u00e1s tan\u00e1csot \u00e9s nagys\u00e1gos b\u00f6lcses\u00e9get!\n"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": 29,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj \u00c1rielnek, \u00c1rielnek, a v\u00e1rosnak, a hol D\u00e1vid lakott! Esztend\u00f5t esztend\u00f5h\u00f6z adjatok, \u00e9s forogjanak az \u00fcnnepek!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n megszor\u00edtom \u00c1rielt, \u00e9s lesz f\u00e1jdalom \u00e9s siralom, \u00e9s lesz n\u00e9kem, mint \u00c1riel.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclveszlek t\u00e1borral, \u00e9s bez\u00e1rlak tornyokkal, \u00e9s er\u00f5ss\u00e9geket \u00e1llatok ellened.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s megal\u00e1ztatv\u00e1n, a f\u00f6ldb\u00f5l sz\u00f3lsz \u00e9s porb\u00f3l morog besz\u00e9ded, szavad olyan lesz, mint halottid\u00e9z\u00f5\u00e9, a f\u00f6ldb\u00f5l, \u00e9s porb\u00f3l sipog besz\u00e9ded.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ellens\u00e9gidnek sokas\u00e1ga olyan lesz, mint az apr\u00f3 por, \u00e9s mint a rep\u00fcl\u00f5 polyva az er\u00f5szakosok sokas\u00e1ga, \u00e9s lesz hamar \u00e9s hirtelen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A seregek Ur\u00e1t\u00f3l l\u00e1togattatik meg, mennyd\u00f6rg\u00e9ssel, f\u00f6ldindul\u00e1ssal, nagy z\u00fag\u00e1ssal, forg\u00f3sz\u00e9llel, viharral \u00e9s em\u00e9szt\u00f5 t\u00fbzi l\u00e1nggal;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mint \u00e9jjeli \u00e1loml\u00e1t\u00e1s, olyan lesz minden pog\u00e1nyoknak sokas\u00e1ga, a kik hadakoznak \u00c1riel ellen, s a kik hadakoznak ellene \u00e9s v\u00e1ra ellen, \u00e9s \u00f5t megszor\u00edtj\u00e1k.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s lesz, mint mikor \u00e1lmodik az \u00e9hez\u00f5, \u00e9s \u00edm\u00e9 eszik, \u00e9s mid\u00f5n f\u00f6lserken, \u00fcres a hasa, \u00e9s mint mikor \u00e1lmodik a szomjaz\u00f3, \u00e9s \u00edm\u00e9 iszik, \u00e9s mid\u00f5n f\u00f6lserken, \u00edm\u00e9 szomjas \u00e9s lelke eped: \u00edgy lesz minden pog\u00e1nyoknak sokas\u00e1ga, a kik hadakoznak Sion hegye ellen.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c1muljatok \u00e9s b\u00e1muljatok, vak\u00edts\u00e1tok magatokat \u00e9s megvakultok! r\u00e9szegek, de nem bort\u00f3l, t\u00e1ntorognak, de nem r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italt\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert r\u00e1tok \u00f6nt\u00e9 az \u00dar a m\u00e9ly \u00e1lomnak lelk\u00e9t, \u00e9s bez\u00e1rta szemeiteket, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u00e9s fejeiteket, a n\u00e9z\u00f5ket befedezte;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s lesz mind e l\u00e1t\u00e1s n\u00e9ktek, mintegy bepecs\u00e9teltetett \u00edr\u00e1s besz\u00e9dei, a melyet oda adnak egy \u00edr\u00e1stud\u00f3nak, mondv\u00e1n: Olvasd, k\u00e9rlek, \u00e9s \u00f5 sz\u00f3l: Nem tudom, mert bepecs\u00e9teltetett.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s ha e levelet annak adj\u00e1k, a ki nem tud \u00edr\u00e1st, mondv\u00e1n: Olvasd el, k\u00e9rlek! \u00f5 \u00edgy sz\u00f3l: Nem tudok \u00edr\u00e1st.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3lt az \u00dar: Mivel e n\u00e9p sz\u00e1jjal k\u00f6zelget [hozz\u00e1m,] \u00e9s csak ajkaival tisztel engem, sz\u00edve pedig t\u00e1vol van t\u00f5lem, \u00fagy hogy ir\u00e1ntam val\u00f3 f\u00e9lelm\u00f6k betan\u00edtott emberi parancsolat l\u00f5n:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n is csod\u00e1san cselekszem ism\u00e9t e n\u00e9ppel, nagyon csod\u00e1latosan, \u00e9s b\u00f6lcseinek b\u00f6lcses\u00e9ge elv\u00e9sz, \u00e9s \u00e9rtelmeseinek \u00e9rtelme elt\u00fbnik.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Jaj azoknak, a kik az \u00dart\u00f3l m\u00e9lys\u00e9gesen elrejtik tan\u00e1csukat, \u00e9s a kik a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben szoktak cselekedni, mondv\u00e1n: Ki l\u00e1t minket \u00e9s ki ismer minket?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mily egy\u00fcgy\u00fbek vagytok! Avagy a fazekas olyan, mint az agyag, hogy \u00edgy sz\u00f3ljon a csin\u00e1lm\u00e1ny csin\u00e1l\u00f3j\u00e1nak: Nem csin\u00e1lt engem! \u00e9s az alkotm\u00e1ny ezt mondja alkot\u00f3j\u00e1nak: \u00c9rtelmetlen!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Nemde kev\u00e9s id\u00f5 mult\u00e1n a Lib\u00e1non term\u00f5f\u00f6ldd\u00e9 lesz, \u00e9s a term\u00f5f\u00f6ld erd\u00f5nek tartatik?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s meghallj\u00e1k ama napon a siketek az \u00edr\u00e1s besz\u00e9deit, \u00e9s a hom\u00e1lyb\u00f3l \u00e9s s\u00f6t\u00e9tb\u00f5l a vakoknak szemei l\u00e1tni fognak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s nagy \u00f6r\u00f6m\u00fck lesz a szenved\u00f5knek az \u00darban, \u00e9s a szeg\u00e9ny emberek v\u00edgadnak Izr\u00e1el Szentj\u00e9ben.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert a kegyetlen elveszett, \u00e9s a cs\u00fafol\u00f3 elpusztult, \u00e9s kiv\u00e1gattak a hamiss\u00e1gnak minden \u00f5rei,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Kik az embert el\u00edt\u00e9lik egy sz\u00f3\u00e9rt, \u00e9s t\u00f5rt vetnek annak, a ki \u00f5ket a kapuban megfeddi, \u00e9s elejtik csal\u00e1rdul az igazat.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1r\u00f3l, \u00d5, a ki megv\u00e1lt\u00e1 \u00c1brah\u00e1mot: Nem sz\u00e9gyen\u00fcl meg t\u00f6bb\u00e9 J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s nem s\u00e1ppad meg t\u00f6bb\u00e9 az \u00f5 orcz\u00e1ja.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ha l\u00e1tni fogj\u00e1k gyermekei kezeim munk\u00e1j\u00e1t k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, megszentelik nevemet, megszentelik J\u00e1k\u00f3b Szentj\u00e9t, \u00e9s f\u00e9lik Izr\u00e1el Isten\u00e9t.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s megismerik a t\u00e9velyg\u00f5 lelk\u00fbek az \u00e9rtelmet, \u00e9s a kik z\u00fagol\u00f3dnak, tanuls\u00e1got tanulnak.\n"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": 30,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj a p\u00e1rtos fiaknak, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a kik tervet visznek v\u00e9ghez n\u00e9lk\u00fclem, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6tnek, de nem lelkem \u00e1ltal, hogy b\u00fbnre b\u00fbnt halmozzanak!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A kik \u00c9gyiptomba sz\u00e1llanak al\u00e1, \u00e9s sz\u00e1mat nem k\u00e9rdezik meg, hogy menek\u00fcljenek a Fara\u00f3nak oltalm\u00e1ba, \u00e9s \u00c9gyiptom \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba rejt\u00f5zk\u00f6djenek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s lesz n\u00e9ktek a Fara\u00f3 oltalma sz\u00e9gyentekre, \u00e9s az elrejt\u00f5zk\u00f6d\u00e9s \u00c9gyiptom \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban gyal\u00e1zatotokra.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert m\u00e1r Zo\u00e1nban voltak fejedelmei, \u00e9s k\u00f6vetei H\u00e1nesig \u00e9rkez\u00e9nek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclnek mind a n\u00e9p miatt, a mely nem haszn\u00e1l n\u00e9kik, a mely nem seg\u00edt \u00e9s nem haszn\u00e1l, s\u00f5t sz\u00e9gyen\u00f6kre \u00e9s gyal\u00e1zatukra lesz!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f6l\u00e9s d\u00e9l barma ellen: A nyomor \u00e9s szorongat\u00e1s f\u00f6ld\u00e9n kereszt\u00fcl, a honnan n\u00f5st\u00e9ny \u00e9s h\u00edm oroszl\u00e1n \u00e9s viper\u00e1k \u00e9s sz\u00e1rnyas s\u00e1rk\u00e1nyok [j\u00f5nek ki;] viszik szam\u00e1rcsik\u00f3k h\u00e1t\u00e1n gazdags\u00e1gukat, \u00e9s a tev\u00e9knek p\u00fapj\u00e1n kincs\u00f6ket a n\u00e9pnek, a mely pedig nem haszn\u00e1l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hitv\u00e1ny \u00e9s \u00fcres \u00c9gyiptom seg\u00edts\u00e9ge, ez\u00e9rt nevezem \u00f5t nagysz\u00e1j\u00fanak, a ki veszteg \u00fcl,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Most menj, \u00edrd ezt t\u00e1bl\u00e1ra n\u00e1lok, \u00e9s jegyezd f\u00f6l k\u00f6nyvbe ezt, hogy megmaradjon az utols\u00f3 napra bizonys\u00e1gul \u00f6r\u00f6kre.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert p\u00e1rt\u00fct\u00f5 n\u00e9p ez, [ap\u00e1t] megtagad\u00f3 fiak, fiak, kik nem akarj\u00e1k hallani az \u00dar t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kik ezt mondj\u00e1k a l\u00e1t\u00f3knak: Ne l\u00e1ssatok; \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak: Ne pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljatok n\u00e9k\u00fcnk igazat, besz\u00e9ljetek kedv\u00fcnk szerint val\u00f3kat, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljatok csal\u00e1rds\u00e1gokat!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok el az \u00fatat, t\u00e9rjetek le [m\u00e1r] ez \u00f6sv\u00e9nyr\u00f5l, vigy\u00e9tek el el\u00f5l\u00fcnk Izr\u00e1elnek Szentj\u00e9t!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l Izr\u00e1el Szentje: Mivel meg\u00fat\u00e1lt\u00e1tok e besz\u00e9det, \u00e9s b\u00edztok a nyomorgat\u00e1sban \u00e9s a hamiss\u00e1gban, \u00e9s ezekre t\u00e1maszkodtok:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az\u00e9rt e b\u00fbn olyan lesz tin\u00e9ktek, mint a leesend\u00f5 falhasad\u00e9k, a mely m\u00e1r ki\u00e1ll a magas k\u00f5falon, a melynek azt\u00e1n nagy hirtelen j\u00f5 el roml\u00e1sa;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s roml\u00e1sa olyan lesz, mint a fazekasok ed\u00e9ny\u00e9nek roml\u00e1sa, a mely kim\u00e9l\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl elt\u00f6retik, \u00e9s nem tal\u00e1lni t\u00f6red\u00e9ki k\u00f6zt oly cserepet, a melyen t\u00fbzhelyr\u00f5l t\u00fczet lehetne vinni, avagy vizet mer\u00edteni a t\u00f3cs\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten, Izr\u00e1elnek Szentje: Megt\u00e9rve \u00e9s megnyugodva megmaradhattatok volna; cs\u00f6ndess\u00e9gben \u00e9s rem\u00e9nys\u00e9gben er\u00f5ss\u00e9gtek lett volna; de ti nem akar\u00e1tok;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Hanem ezt mond\u00e1tok: Nem, s\u00f5t l\u00f3ra \u00fclv\u00e9n, futunk; ez\u00e9rt futnotok kell; \u00e9s gyors parip\u00e1n elv\u00e1gtatunk; ez\u00e9rt gyorsak lesznek \u00fcld\u00f6z\u00f5itek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezer [fut] egynek riaszt\u00e1s\u00e1ra, \u00f6tnek riaszt\u00e1s\u00e1ra [mind] elfuttok, m\u00edgnem \u00fagy maradtok, mint egy sz\u00e1l feny\u00f5 a hegytet\u00f5n, mint egy z\u00e1szl\u00f3 a halmon.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "S az\u00e9rt v\u00e1r az \u00dar, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n rajtatok, \u00e9s az\u00e9rt fels\u00e9ges \u00f5, hogy megkegyelmezzen n\u00e9ktek, mert az \u00edt\u00e9let Istene az \u00dar; boldogok mindazok, a kik \u00d5t szolg\u00e1lj\u00e1k.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert te n\u00e9p, mely Sionon Jeruzs\u00e1lemben lakol, nem fogsz te s\u00edrni t\u00f6bb\u00e9, bizton k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtad \u00d5 ki\u00e1lt\u00e1sod szav\u00e1ra, mihelyt meghallja, megfelel n\u00e9ked;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s ad n\u00e9ktek az \u00dar kenyeret a keser\u00fbs\u00e9gben, \u00e9s a nyomorban vizet, \u00e9s nem kell t\u00f6bb\u00e9 elrejt\u00f5zk\u00f6dni\u00f6k tan\u00edt\u00f3idnak, hanem szemeid tan\u00edt\u00f3idra n\u00e9znek!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s f\u00fcleid meghallj\u00e1k a ki\u00e1lt\u00f3 sz\u00f3t m\u00f6g\u00f6tted: ez az \u00fat, ezen j\u00e1rjatok; ha jobbra \u00e9s ha balra elhajoltok.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00fat\u00e1lj\u00e1tok megez\u00fcst\u00f6z\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyaitokat \u00e9s megaranyozott k\u00e9peiteket; kisz\u00f3rod \u00f5ket, mint az undoks\u00e1got: ki innen! sz\u00f3lsz n\u00e9kik.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s ad es\u00f5t a magra, a melylyel a f\u00f6ldet beveted, \u00e9s a keny\u00e9r, a f\u00f6ld term\u00e9se, b\u00f5 \u00e9s t\u00e1pl\u00e1l\u00f3 lesz, \u00e9s sz\u00e9les mez\u00f5n legelnek ny\u00e1jaid ama napon.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A barmok \u00e9s a szamarak, a melyek a f\u00f6ldet sz\u00e1ntj\u00e1k, s\u00f3zott abrakkal \u00e9lnek, a melyet megsz\u00f3rtak lap\u00e1ttal \u00e9s vill\u00e1val.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s lesznek minden magas hegyen \u00e9s emelkedettebb halmon patakok, folyamok a nagy \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s napj\u00e1n, mikor a tornyok leomlanak.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s a holdnak f\u00e9nye olyan lesz, mint a napnak f\u00e9nye, \u00e9s a napnak f\u00e9nye h\u00e9tszer nagyobb lesz, olyan, mint h\u00e9t napnak napf\u00e9nye; ama napon, a melyen az \u00dar bek\u00f6ti n\u00e9pe roml\u00e1s\u00e1t, \u00e9s veres\u00e9g\u00e9nek seb\u00e9t meggy\u00f3gy\u00edtja!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az \u00dar neve j\u00f5 messzir\u00f5l, haragja \u00e9g \u00e9s s\u00f6t\u00e9t gomolyg\u00f3 f\u00fcstje; ajkai rakv\u00e1k haraggal, \u00e9s nyelve, mint em\u00e9szt\u00f5 t\u00fbz!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Lehellete, mint meg\u00e1radott patak, a mely torkig \u00e9r, hogy megrost\u00e1lja a n\u00e9peket pusztul\u00e1s rost\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s t\u00e9velyg\u00e9s zabl\u00e1j\u00e1t [vesse] a n\u00e9ps\u00e9gek sz\u00e1j\u00e1ba.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lzend\u00fcl \u00e9neketek, mint a szent \u00fcnnepnek \u00e9jszak\u00e1j\u00e1n, \u00e9s \u00f6rvendez sz\u00edvetek, mint az\u00e9, a ki s\u00edpolva megy az \u00dar hegy\u00e9re, Izr\u00e1el k\u00f5sz\u00e1l\u00e1hoz.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s megzend\u00edti az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ges szav\u00e1t, karj\u00e1nak lesujt\u00e1s\u00e1t megmutatja megb\u00fasult haragj\u00e1ban \u00e9s em\u00e9szt\u00f5 t\u00fbz l\u00e1ngj\u00e1ban, v\u00edz\u00e1rad\u00e1ssal, zivatarral \u00e9s j\u00e9ges\u00f5 k\u00f6v\u00e9vel.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mert az \u00darnak szav\u00e1t\u00f3l megretten Assiria, veri azt akkor vessz\u00f5vel;\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s a b\u00fcntet\u00f5 vessz\u00f5 minden sujt\u00e1s\u00e1t, a melyet az \u00dar m\u00e9rend re\u00e1, dobokkal \u00e9s cziter\u00e1kkal [fogj\u00e1tok kis\u00e9rni, \u00e9s] \u00d5 [kez\u00e9t fel-]felemelv\u00e9n, harczol ellene.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mert k\u00e9szen van a sz\u00f6rny\u00fb t\u00fbzhely r\u00e9gen, k\u00e9szen \u00e1ll az m\u00e1r a kir\u00e1lynak is, m\u00e9lyen \u00e9s sz\u00e9lesen csin\u00e1lta azt, m\u00e1gly\u00e1j\u00e1ban t\u00fbz \u00e9s fa b\u00f5ven; az \u00dar fuvallata gy\u00fajtja meg azt, mint k\u00e9nk\u00f6ves patak.\n"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": 31,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj n\u00e9kik, a kik \u00c9gyiptomba mennek seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, lovakra t\u00e1maszkodnak, \u00e9s a szekerek sokas\u00e1g\u00e1ban b\u00edznak, \u00e9s a nagyon er\u00f5s lovagokban; \u00e9s nem n\u00e9znek Izr\u00e1elnek Szentj\u00e9re, \u00e9s az Urat nem keresik.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "De \u00d5 is b\u00f6lcs, \u00e9s hoz veszedelmet, \u00e9s besz\u00e9deit nem v\u00e1ltoztatja meg; hanem f\u00f6lkel a gonoszoknak h\u00e1za ellen \u00e9s a b\u00fbnt cselekv\u00f5k seg\u00edts\u00e9ge ellen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Hiszen \u00c9gyiptom ember \u00e9s nem Isten, \u00e9s lovai h\u00fas \u00e9s nem l\u00e9lek, \u00e9s ha az \u00dar kiny\u00fajtja kez\u00e9t, megt\u00e1ntorodik a seg\u00edt\u00f5, \u00e9s elesik a megseg\u00edtett, \u00e9s egy\u00fctt mind elvesznek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3lott az \u00dar hozz\u00e1m: A mint mormol az oroszl\u00e1n \u00e9s az oroszl\u00e1nk\u00f6ly\u00f6k zs\u00e1km\u00e1nya mellett, a mely ellen \u00f6sszeh\u00edvatnak a p\u00e1sztorok sereggel, \u00e9s szavokt\u00f3l \u00f5 meg nem retten, \u00e9s meg nem ijed sokas\u00e1gukt\u00f3l: \u00edgy sz\u00e1ll al\u00e1 a seregek Ura, hogy hadakozz\u00e9k a Sion hegy\u00e9n \u00e9s halm\u00e1n!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mint repes\u00f5 madarak, \u00fagy oltalmazza a seregek Ura Jeruzs\u00e1lemet, oltalmazv\u00e1n megszabad\u00edtja, kim\u00e9lv\u00e9n megmenti.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "T\u00e9rjetek vissza [h\u00e1t] hozz\u00e1, a kit\u00f5l oly nagyon elp\u00e1rtol\u00e1tok, Izr\u00e1elnek fiai!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mivel ama napon megveti mindenki ez\u00fcst b\u00e1lv\u00e1nyait \u00e9s arany b\u00e1lv\u00e1nyait, a melyeket kezeitek csin\u00e1ltak n\u00e9ktek b\u00fbnre.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s elesik Assiria, nem f\u00e9rfi\u00fa kardj\u00e1t\u00f3l, \u00e9s nem ember kardja em\u00e9szti meg azt; \u00e9s fut egy kard el\u00f5tt, \u00e9s ifjai ad\u00f3fizet\u00f5k lesznek;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f5sz\u00e1la f\u00e9lelem miatt menek\u00fcl, \u00e9s a z\u00e1szl\u00f3t\u00f3l fejedelmei elfutnak, sz\u00f3l az \u00dar, a kinek t\u00fcze Sionban van, \u00e9s kemencz\u00e9je Jeruzs\u00e1lemben.\n"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": 32,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, igazs\u00e1g szerint uralkodik a kir\u00e1ly, \u00e9s a fejedelmek f\u00f5k lesznek az \u00edt\u00e9lett\u00e9telben;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Olyan lesz mindegyik, mint a rejtek sz\u00e9l ellen, mint oltalom zivatar ellen, mint patakok sz\u00e1raz vid\u00e9ken, mint nagy k\u00f5sz\u00e1l \u00e1rny\u00e9ka a szomj\u00fahoz\u00f3 f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s nem lesznek z\u00e1rva t\u00f6bb\u00e9 a l\u00e1t\u00f3knak szemei, \u00e9s a hall\u00f3k f\u00fclei figyelmeznek;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A hebehurgy\u00e1k sz\u00edve ismerni tanul, \u00e9s a dadog\u00f3knak nyelve gyorsan \u00e9s vil\u00e1gosan sz\u00f3l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nem nevezik a bolondot t\u00f6bb\u00e9 nemesnek, \u00e9s a csal\u00e1rdot sem h\u00edvj\u00e1k nagylelk\u00fbnek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert a bolond [csak] bolondot besz\u00e9l, \u00e9s az \u00f5 sz\u00edve hamiss\u00e1got forral, hogy istentelens\u00e9get cselekedj\u00e9k, \u00e9s sz\u00f3ljon az \u00dar ellen t\u00e9velyg\u00e9st, hogy az \u00e9hez\u00f5 lelk\u00e9t \u00e9hen hagyja, \u00e9s a szomjaz\u00f3 ital\u00e1t elvegye.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A csal\u00e1rdnak eszk\u00f6zei csal\u00e1rdok, \u00f5 \u00e1lnoks\u00e1got tervel, hogy elveszesse az al\u00e1zatosokat hazug besz\u00e9ddel, ha a szeg\u00e9ny igazat sz\u00f3lna is.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De a nemes nemes dolgokat tervel, \u00e9s a nemes dolgokban meg is marad.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ti gondtalan asszonyok, keljetek fel, hallj\u00e1tok szavam', \u00e9s ti elbizakodott le\u00e1nyz\u00f3k, vegy\u00e9tek f\u00fcleitekbe besz\u00e9dem'!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kev\u00e9s id\u00f5 mult\u00e1n megh\u00e1borodtok ti elbizakodottak, mert elv\u00e9sz a sz\u00fcret, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcsszed\u00e9s sem lesz.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Reszkessetek, ti gondtalanok, rettenjetek meg, ti elbizakodottak; vetkezzetek mez\u00edtelenre \u00e9s \u00f6vezz\u00e9tek fel \u00e1gy\u00e9kaitokat gy\u00e1szruh\u00e1val.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Gy\u00e1szolj\u00e1k az eml\u00f5ket, a sz\u00e9p mez\u00f5ket, a term\u00f5 sz\u00f5l\u00f5t\u00f5ket.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "N\u00e9pemnek f\u00f6ld\u00e9t t\u00fcske, t\u00f6vis verte fel, \u00e9s az \u00f6rvend\u00f5 v\u00e1rosnak minden \u00f6r\u00f6m-h\u00e1zait;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A palot\u00e1k elhagyatv\u00e1k, a v\u00e1ros zaja eln\u00e9mult, torony \u00e9s b\u00e1stya barlangokk\u00e1 lettek \u00f6r\u00f6kre, hol a vadszam\u00e1r kedv\u00e9re \u00e9l, a ny\u00e1jak meg legelnek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "M\u00edglen ki\u00f6ntetik re\u00e1nk a l\u00e9lek a magasb\u00f3l, \u00e9s l\u00e9szen a puszta term\u00f5f\u00f6ldd\u00e9, \u00e9s a term\u00f5f\u00f6ld erd\u00f5nek tartatik;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s lakozik a puszt\u00e1ban jogoss\u00e1g, \u00e9s igazs\u00e1g fog \u00fclni a term\u00f5f\u00f6ld\u00f6n;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s lesz az igazs\u00e1g m\u00fbve b\u00e9kess\u00e9g, \u00e9s az igazs\u00e1g gy\u00fcm\u00f6lcse nyugalom \u00e9s biztons\u00e1g mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "N\u00e9pem b\u00e9kess\u00e9g hajl\u00e9k\u00e1ban lakozik, biztons\u00e1g s\u00e1traiban, gondtalan nyugalomban.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "De j\u00e9ges\u00f5 hull \u00e9s megd\u00f5l az erd\u00f5, \u00e9s a v\u00e1ros els\u00fclyedve els\u00fclyed!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Oh boldogok ti, a kik minden vizek mellett vettek, \u00e9s szabadon eresztitek a barmok \u00e9s szamarak l\u00e1bait!\n"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": 33,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj n\u00e9ked puszt\u00edt\u00f3 \u00e9s el nem puszt\u00edtott, te csal\u00e1rd, a kit m\u00e9g meg nem csaltak! Ha bev\u00e9gzed a puszt\u00edt\u00e1st, el fogsz puszt\u00edttatni; ha k\u00e9szen leszel csal\u00e1rds\u00e1goddal, t\u00e9ged fognak megcsalni.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Uram, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk! T\u00e9ged v\u00e1runk; l\u00e9gy karjuk reggelenk\u00e9nt, \u00e9s szabad\u00edt\u00f3nk a szorongat\u00e1snak idej\u00e9n!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Egy zend\u00fcl\u00f5 sz\u00f3zatt\u00f3l elfutnak a n\u00e9pek; ha te felemelkedel, elsz\u00e9lednek a n\u00e9ps\u00e9gek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elpuszt\u00edtj\u00e1k zs\u00e1km\u00e1nytokat s\u00e1ska puszt\u00edt\u00e1s\u00e1val, sz\u00f6cske-ugr\u00e1ssal ugr\u00e1lnak re\u00e1.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Felmagasztaltatott az \u00dar, mert magass\u00e1gban lakozik, bet\u00f6lt\u00e9 Siont \u00edt\u00e9lettel \u00e9s igazs\u00e1ggal.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s b\u00e9k\u00e9s lesz a te id\u00f5d, gazdag boldogs\u00e1gban, b\u00f6lcses\u00e9gben \u00e9s tudom\u00e1nyban; az \u00dar f\u00e9lelme lesz kincse.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, er\u00f5seik ott k\u00fcnn ki\u00e1ltanak, a b\u00e9kess\u00e9g k\u00f6vetei keservesen s\u00edrnak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Puszt\u00e1k az \u00f6sv\u00e9nyek, megsz\u00fcnt az \u00faton j\u00e1r\u00f3; megszegte a frigyet, len\u00e9zte a v\u00e1rosokat, nem gondolt az emberrel!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "S\u00edrt, meghervadt a f\u00f6ld, a Lib\u00e1non megsz\u00e9gyen\u00fclt, ellankadt; olyan lett S\u00e1ron, mint egy puszta, \u00e9s lombtalan B\u00e1s\u00e1n \u00e9s Karmel.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Most f\u00f6lkelek, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, most f\u00f6lt\u00e1madok, most f\u00f6lemelkedem!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Fogantok szalm\u00e1t, sz\u00fclt\u00f6k polyv\u00e1t, d\u00fch\u00f6t\u00f6k t\u00fbz, megem\u00e9szt titeket.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A n\u00e9pek \u00e9getett m\u00e9szsz\u00e9 lesznek, lev\u00e1gott t\u00f6visekk\u00e9; t\u00fbzben hamvadnak el.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg t\u00e1vol val\u00f3k, a mit cselekedtem, \u00e9s tudj\u00e1tok meg k\u00f6zel val\u00f3k az \u00e9n hatalmamat!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Megrettentek a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k Sionban, f\u00e9lelem fogja el a gazokat: ki lakhatik k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk megem\u00e9szt\u00f5 t\u00fbzzel, ki lakhatik k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk \u00f6r\u00f6k h\u00f5s\u00e9ggel?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A ki igazs\u00e1gban j\u00e1r \u00e9s egyenesen besz\u00e9l, a ki megveti a zsarolt nyeres\u00e9get, a ki kezeit r\u00e1zv\u00e1n, nem vesz aj\u00e1nd\u00e9kot, a ki f\u00fcl\u00e9t bedugja, hogy v\u00e9res tervet ne halljon, \u00e9s szemeit befogja, hogy gonoszt ne l\u00e1sson:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az magass\u00e1gban lakozik, k\u00f5sz\u00e1lak cs\u00facsa a b\u00e1sty\u00e1ja, kenyer\u00e9t megkapja, vize el nem fogy.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A kir\u00e1lyt \u00e9kess\u00e9g\u00e9ben l\u00e1tj\u00e1k szemeid; l\u00e1tnak sz\u00e9les orsz\u00e1got.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Sz\u00edved elgondolja a [mult] f\u00e9lelm\u00e9t: hol az \u00edr\u00f3, hol a m\u00e9rlegel\u00f5, hol a tornyok \u00f6ssze\u00edr\u00f3ja?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A g\u00f5g\u00f6s n\u00e9pet nem l\u00e1tod, a hom\u00e1lyos, \u00e9rthetetlen ajk\u00fa n\u00e9pet, dadog\u00f3 nyelve meg nem \u00e9rthet\u00f5.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "L\u00e1ssad Siont, \u00fcnnepeinknek v\u00e1ros\u00e1t, szemeid n\u00e9zz\u00e9k Jeruzs\u00e1lemet, mint nyugalom hajl\u00e9k\u00e1t, mint s\u00e1tort, mely nem v\u00e1ndorol, melynek szegei soha ki nem h\u00fazatnak, s k\u00f6telei soha el nem szakadnak;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "S\u00f5t az \u00dar, a dics\u00f5s\u00e9ges lesz ott n\u00e9k\u00fcnk foly\u00f3k \u00e9s sz\u00e9les vizek gyan\u00e1nt, a melyekbe nem j\u00f5 evez\u00f5s haj\u00f3, \u00e9s neh\u00e9z g\u00e1lya rajtok \u00e1t nem megy.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert az \u00dar a mi b\u00edr\u00e1nk, az \u00dar a mi vez\u00e9r\u00fcnk, az \u00dar a mi kir\u00e1lyunk, \u00d5 tart meg minket!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Megt\u00e1gultak k\u00f6teleid, \u00e1rb\u00f3czf\u00e1jok alapj\u00e1t nem tartj\u00e1k er\u00f5sen, vitorl\u00e1t nem fesz\u00edtenek: akkor sok rablott pr\u00e9d\u00e1t osztanak, [m\u00e9g] a s\u00e1nt\u00e1k [is] zs\u00e1km\u00e1nyt vetnek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s nem mondja a lakos: beteg vagyok! a n\u00e9p, a mely benne lakozik, b\u00fbnbocs\u00e1natot nyer.\n"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": 34,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00f5jjetek n\u00e9pek \u00e9s hallj\u00e1tok, nemzets\u00e9gek figyeljetek, hallja a f\u00f6ld \u00e9s teljess\u00e9ge, e f\u00f6ld kereks\u00e9ge \u00e9s minden sz\u00fcl\u00f6ttei.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert haragszik az \u00dar minden n\u00e9pekre, \u00e9s megb\u00fasult minden \u00f5 sereg\u00f6kre; meg\u00e1tkoz\u00e1, hal\u00e1lra adta \u00f5ket.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Meg\u00f6ltjeik temetetlen maradnak, hull\u00e1ik b\u00fbze felsz\u00e1ll, \u00e9s hegyek olvadnak meg v\u00e9r\u00f6k miatt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Elporhad az \u00e9g minden serege, \u00e9s az \u00e9g mint \u00edr\u00e1s egybehajtatik, \u00e9s minden serege lehull, mik\u00e9nt lehull a sz\u00f5l\u00f5 levele \u00e9s a f\u00fcgef\u00e1r\u00f3l a hervad\u00f3 lomb.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert megr\u00e9szeg\u00fclt fegyverem az \u00e9gben, \u00e9s \u00edm\u00e9 lesz\u00e1ll Edomra, \u00e1tkom n\u00e9p\u00e9re, \u00edt\u00e9letre.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az \u00dar fegyvere telve v\u00e9rrel, megrakva k\u00f6v\u00e9rrel, b\u00e1r\u00e1nyoknak \u00e9s bakoknak v\u00e9r\u00e9vel, a kosoknak vesek\u00f6v\u00e9r\u00e9vel; mert \u00e1ldozatja lesz az \u00darnak Boczr\u00e1ban, \u00e9s nagy \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s Edom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Elhullnak a bivalyok is vel\u00f6k, \u00e9s a tulkok a bik\u00e1kkal, \u00e9s megr\u00e9szegedik f\u00f6ld\u00fck v\u00e9rt\u00f5l, \u00e9s poruk bor\u00edtva lesz k\u00f6v\u00e9rrel.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s napja ez az \u00darnak, a megfizet\u00e9s esztendeje Sionnak \u00fcgy\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1ltoznak patakjai szurokk\u00e1, \u00e9s pora k\u00e9nk\u00f5v\u00e9, \u00e9s l\u00e9szen f\u00f6lde \u00e9g\u00f5 szurokk\u00e1.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9jjel \u00e9s nappal el nem alszik, \u00f6r\u00f6kre f\u00f6lgomolyog f\u00fcstje, nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre puszt\u00e1n marad, soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9 senki \u00e1t nem megy rajta;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl b\u00edr\u00e1ndja azt \u00f6k\u00f6rbika, s\u00fcndiszn\u00f3; \u00e9s g\u00e9m \u00e9s holl\u00f3 lakja azt, \u00e9s f\u00f6lvonj\u00e1k r\u00e1 a pusztas\u00e1g m\u00e9r\u00f5k\u00f6tel\u00e9t \u00e9s a semmis\u00e9gnek k\u00f6veit.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nemesei nem v\u00e1lasztanak t\u00f6bb\u00e9 kir\u00e1lyt, \u00e9s minden fejedelmei semmiv\u00e9 lesznek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lveri palot\u00e1it t\u00f6vis, csal\u00e1n \u00e9s bog\u00e1cs a b\u00e1sty\u00e1it, \u00e9s lesz sak\u00e1lok hajl\u00e9ka \u00e9s struczok udvara.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s tal\u00e1lkozik vadmacska a vadebbel, \u00e9s a kis\u00e9rtet t\u00e1rs\u00e1ra tal\u00e1l, csak ott nyugszik meg az \u00e9ji boszork\u00e1ny \u00e9s [ott] lel nyughelyet mag\u00e1nak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Oda rak f\u00e9szket a bagoly \u00e9s tojik \u00e9s \u00fcl toj\u00e1son \u00e9s k\u00f6lt \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban, csak ott gy\u00fblnek egy\u00fcv\u00e9 a sasok!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Keress\u00e9tek meg majd az \u00dar k\u00f6nyv\u00e9ben, \u00e9s olvass\u00e1tok: ezeknek egy hijjok sem lesz, egyik a m\u00e1sikt\u00f3l el nem marad; mert az \u00d5 sz\u00e1ja parancsolta, \u00e9s az \u00d5 lelke gy\u00fbjt\u00e9 \u00f6ssze \u00f5ket!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00d5 vetett sorsot k\u00f6zt\u00f6k, \u00e9s keze oszt\u00e1 ki azt n\u00e9kik m\u00e9r\u00f5k\u00f6t\u00e9llel; \u00f6r\u00f6kre b\u00edrni fogj\u00e1k azt, nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre lakoznak abban.\n"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": 35,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00d6rvend a puszta \u00e9s a kietlen [hely,] \u00f6r\u00fcl a pusztas\u00e1g \u00e9s virul mint \u00f5szike.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Virulva virul \u00e9s \u00f6rvend ujjongva, a Lib\u00e1non dics\u00f5s\u00e9ge adatott n\u00e9ki, Karmel \u00e9s S\u00e1ron \u00e9kess\u00e9ge; megl\u00e1tj\u00e1k \u00f5k az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t, Isten\u00fcnk \u00e9kess\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Er\u00f5s\u00edts\u00e9tek a lankadt kezeket, \u00e9s szil\u00e1rd\u00edts\u00e1tok a t\u00e1ntorg\u00f3 t\u00e9rdeket.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mondj\u00e1tok a remeg\u00f5 sz\u00edv\u00fbeknek: legyetek er\u00f5sek, ne f\u00e9ljetek! \u00cdm\u00e9, Istenetek bossz\u00fara j\u00f5, az Isten, a ki megfizet, \u00d5 j\u00f5, \u00e9s megszabad\u00edt titeket!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor a vakok szemei megny\u00edlnak, \u00e9s a s\u00fcketek f\u00fclei megnyittatnak,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Akkor ugr\u00e1ndoz, mint szarvas a s\u00e1nta, \u00e9s ujjong a n\u00e9ma nyelve, mert a puszt\u00e1ban v\u00edz fakad, \u00e9s patakok a kietlenben.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s t\u00f3v\u00e1 lesz a d\u00e9lib\u00e1b, \u00e9s a szomj\u00fa f\u00f6ld vizek forr\u00e1siv\u00e1; a sak\u00e1lok lakhely\u00e9n, a hol fek\u00fcsznek, f\u00fb, n\u00e1d \u00e9s k\u00e1ka [terem.]\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s lesz ott \u00f6sv\u00e9ny \u00e9s \u00fat, \u00e9s szents\u00e9g \u00fat\u00e1nak h\u00edvatik: tiszt\u00e1talan nem megy \u00e1t rajta; hisz csak az \u00f6v\u00e9k az; a ki ez \u00faton j\u00e1r, m\u00e9g a bolond se t\u00e9ved el;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nem lesz ott oroszl\u00e1n, \u00e9s a kegyetlen vad nem j\u00f5 fel re\u00e1, nem is tal\u00e1lhat\u00f3 ott, hanem a megv\u00e1ltottak j\u00e1rnak rajta!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hisz az \u00dar megv\u00e1ltottai megt\u00e9rnek, \u00e9s ujjong\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt Sionba j\u00f6nnek; \u00e9s \u00f6r\u00f6k \u00f6r\u00f6m fej\u00f6k\u00f6n, v\u00edgass\u00e1got \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00f6t tal\u00e1lnak; \u00e9s elt\u00fbnik f\u00e1jdalom \u00e9s s\u00f3haj.\n"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": 36,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly tizennegyedik esztendej\u00e9ben, felj\u00f6ve Szanh\u00e9rib assir kir\u00e1ly J\u00fad\u00e1nak minden er\u00f5s v\u00e1rosai ellen, \u00e9s azokat megvev\u00e9.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9 Assiria kir\u00e1lya Rabsak\u00e9t L\u00e1kisb\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe, Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz nagy sereggel, ki is meg\u00e1llt a fels\u00f5 t\u00f3 foly\u00e1s\u00e1n\u00e1l, a ruhamos\u00f3k mezej\u00e9nek \u00fatj\u00e1n.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6ve hozz\u00e1 Elj\u00e1kim a Hilki\u00e1s fia az udvarnagy, \u00e9s Sebna az \u00edr\u00f3de\u00e1k, \u00e9s J\u00f3\u00e1k As\u00e1fnak fia az eml\u00e9k\u00edr\u00f3.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kik Rabsak\u00e9: Mondj\u00e1tok meg k\u00e9rlek Ez\u00e9ki\u00e1snak, \u00edgy sz\u00f3l a nagy kir\u00e1ly, Assiria kir\u00e1lya: Micsoda bizodalom ez, melyre t\u00e1maszkodol?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Azt mondom, hogy csak sz\u00f3besz\u00e9d az, hogy \u00e9sz \u00e9s er\u00f5 van [n\u00e1latok] a h\u00e1bor\u00fahoz; no h\u00e1t kiben b\u00edzol, hogy ellenem felt\u00e1mad\u00e1l?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 te e megt\u00f6rt n\u00e1dsz\u00e1lban b\u00edzol, \u00c9gyiptomban, melyre a ki t\u00e1maszkodik, tenyer\u00e9be megy \u00e9s \u00e1tf\u00farja azt; ilyen a Fara\u00f3, \u00c9gyiptomnak kir\u00e1lya, minden benne b\u00edz\u00f3knak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s ha azt mondod n\u00e9kem: az \u00darban, a mi Isten\u00fcnkben b\u00edzunk: vajjon nem \u00d5- \u00e9 az, a kinek magaslatait \u00e9s olt\u00e1rait elrontotta Ez\u00e9ki\u00e1s, \u00e9s ezt mond\u00e1 J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek: Ez el\u00f5tt az olt\u00e1r el\u00f5tt hajoljatok meg.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Most az\u00e9rt harczolj meg, k\u00e9rlek, az \u00e9n urammal, az assir kir\u00e1lylyal, \u00e9s adok n\u00e9ked k\u00e9t ezer lovat, ha ugyan tudsz lovagokat \u00fcltetni re\u00e1jok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mik\u00e9pen \u00e1llasz ellene egyetlen helytart\u00f3nak is, a ki legkisebb az uram szolg\u00e1i k\u00f6zt? De hisz \u00c9gyiptomban van bizalmad, a szekerek\u00e9rt \u00e9s lovagok\u00e9rt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s most [tal\u00e1n] az \u00dar n\u00e9lk\u00fcl j\u00f6ttem \u00e9n e f\u00f6ldre, hogy elpuszt\u00edtsam azt? Az \u00dar mond\u00e1 n\u00e9kem: Menj a f\u00f6ldre, \u00e9s puszt\u00edtsd el azt!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 Elj\u00e1kim \u00e9s Sebna \u00e9s J\u00f3\u00e1k Rabsak\u00e9nak: Sz\u00f3lj, k\u00e9r\u00fcnk, szolg\u00e1idhoz ar\u00e1m nyelven, mert \u00e9rtj\u00fck azt, \u00e9s ne zsid\u00f3ul sz\u00f3lj hozz\u00e1nk, e k\u00f5falon lev\u00f5 n\u00e9p f\u00fcle hallat\u00e1ra.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 Rabsak\u00e9: Avagy a te uradhoz, vagy te hozz\u00e1d k\u00fcld\u00f6tt engem az \u00e9n uram, hogy ezeket elmondjam? \u00e9s nem az emberekhez-\u00e9, a kik \u00fclnek a k\u00f5falon, hogy egy\u00e9k gan\u00e9jokat \u00e9s igy\u00e1k vizelet\u00f6ket veletek egy\u00fctt?!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s oda\u00e1lla Rabsak\u00e9, \u00e9s ki\u00e1lta felsz\u00f3val zsid\u00f3ul, \u00e9s mond\u00e1: Hallj\u00e1tok a nagy kir\u00e1lynak, Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak besz\u00e9dit!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ezt mondja a kir\u00e1ly: Meg ne csaljon benneteket Ez\u00e9ki\u00e1s, mert nem szabad\u00edthat meg titeket.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s ne biztasson titeket Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00darral, mondv\u00e1n: K\u00e9ts\u00e9gtelen megszabad\u00edt az \u00dar minket, nem adatik e v\u00e1ros az assiriai kir\u00e1ly kez\u00e9be!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1sra ne hallgassatok, mert azt mondja Assiria kir\u00e1lya: Tegyetek velem sz\u00f6vets\u00e9get \u00e9s j\u00f5jjetek ki hozz\u00e1m, \u00e9s akkor kiki ehetik sz\u00f5l\u00f5j\u00e9b\u00f5l \u00e9s az \u00f5 olajf\u00e1j\u00e1r\u00f3l, \u00e9s ihatja k\u00fatj\u00e1nak viz\u00e9t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "M\u00edg elj\u00f6v\u00f6k \u00e9s elviszlek titeket oly f\u00f6ldre, min\u00f5 a ti f\u00f6ldetek, gabona \u00e9s must f\u00f6ld\u00e9re, keny\u00e9r \u00e9s sz\u00f5l\u00f5 f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "R\u00e1 ne szedjen titeket Ez\u00e9ki\u00e1s, mondv\u00e1n: Az \u00dar megszabad\u00edt minket! Avagy megszabad\u00edtott\u00e1k-\u00e9 a n\u00e9pek istenei, kiki az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9t Assiria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9b\u00f5l?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hol vannak Ham\u00e1th \u00e9s Arph\u00e1dnak istenei? hol Sefarvaimnak istenei? tal\u00e1n bizony megmentett\u00e9k Samari\u00e1t kezemb\u00f5l?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Kicsoda e f\u00f6ldek minden istenei k\u00f6z\u00f6tt, a ki megszabad\u00edtotta volna f\u00f6ld\u00e9t kezemb\u00f5l, hogy az \u00dar megszabad\u00edtsa Jeruzs\u00e1lemet az \u00e9n kezemb\u00f5l?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00d5k pedig hallgat\u00e1nak, \u00e9s egy sz\u00f3t sem feleltek, mert a kir\u00e1ly parancsol\u00e1 \u00edgy, mondv\u00e1n: Ne feleljetek n\u00e9ki!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Akkor elmen\u00e9nek Elj\u00e1kim a Hilki\u00e1s fia az udvarnagy, \u00e9s Sebna az \u00edr\u00f3de\u00e1k, \u00e9s J\u00f3\u00e1k As\u00e1f fia az eml\u00e9k\u00edr\u00f3, Ez\u00e9ki\u00e1shoz meghasogatott ruh\u00e1kban, \u00e9s h\u00edr\u00fcl ad\u00e1k n\u00e9ki a Rabsak\u00e9 besz\u00e9deit.\n"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": 37,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy meghall\u00e1 Ez\u00e9ki\u00e1s, a kir\u00e1ly, meghasogat\u00e1 ruh\u00e1it, gy\u00e1szba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s bement az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9 Elj\u00e1kimot az udvarnagyot, \u00e9s Sebn\u00e1t az \u00edr\u00f3de\u00e1kot, \u00e9s a papoknak gy\u00e1szruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt v\u00e9neit \u00c9sai\u00e1shoz, \u00c1m\u00f3s fi\u00e1hoz, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kik mond\u00e1nak n\u00e9ki: \u00cdgy sz\u00f3l Ez\u00e9ki\u00e1s: nyomornak, b\u00fcntet\u00e9snek \u00e9s k\u00e1roml\u00e1snak napja e nap, mert sz\u00fcl\u00e9sig jutottak a fiak, \u00e9s er\u00f5 nincs a sz\u00fcl\u00e9shez!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Tal\u00e1n meghallja az \u00dar, a te Istened, a Rabsak\u00e9 besz\u00e9deit, a kit elk\u00fcld\u00f6tt az \u00f5 ura, az assiriai kir\u00e1ly, hogy k\u00e1romolja az \u00e9l\u00f5 Istent, \u00e9s szidalmazza azon besz\u00e9dekkel, a melyeket hallott az \u00dar, a te Istened; \u00e9s te k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj a marad\u00e9k\u00e9rt, a mely megvan!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cdgy men\u00e9nek el Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly szolg\u00e1i \u00c9sai\u00e1shoz.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik \u00c9sai\u00e1s: \u00cdgy sz\u00f3ljatok uratoknak: ezt mondja az \u00dar: Ne f\u00e9lj a besz\u00e9dekt\u00f5l, a melyeket hallott\u00e1l, a melyekkel szidalmaztak engem az assiriai kir\u00e1ly szolg\u00e1i.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n oly lelket adok bel\u00e9je, hogy h\u00edrt hallv\u00e1n, t\u00e9rjen vissza f\u00f6ld\u00e9re, \u00e9s elejtem \u00f5t fegyver \u00e1ltal az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9ben!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Rabsak\u00e9 pedig visszat\u00e9rv\u00e9n, tal\u00e1l\u00e1 az assiriai kir\u00e1lyt Libna ellen harczolni, mivel hallotta volt, hogy L\u00e1kist\u00f3l elindult.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s meghallv\u00e1n Tirh\u00e1ka, K\u00fas kir\u00e1lya fel\u00f5l e h\u00edrt: elj\u00f6tt, hogy ellened harczoljon; ezt meghallv\u00e1n, k\u00f6veteket k\u00fclde Ez\u00e9ki\u00e1shoz, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3ljatok Ez\u00e9ki\u00e1shoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz: Meg ne csaljon Istened, a kiben b\u00edzol, mondv\u00e1n: nem adatik Jeruzs\u00e1lem az assiriai kir\u00e1ly kez\u00e9be!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Hiszen te hallottad, mit m\u00fbveltek Assiria kir\u00e1lyai minden orsz\u00e1gokkal, elt\u00f6r\u00f6lv\u00e9n azokat, \u00e9s te megszabaduln\u00e1l?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "H\u00e1t megszabad\u00edt\u00e1k-\u00e9 azokat a n\u00e9pek istenei, a melyeket eleim elpuszt\u00edt\u00e1nak? G\u00f3z\u00e1nt, H\u00e1r\u00e1nt, Resefet \u00e9s Telass\u00e1rban Eden fiait?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Hol van Ham\u00e1th kir\u00e1lya \u00e9s Arph\u00e1dnak kir\u00e1lya, Sefarvaim v\u00e1ros\u00e1nak kir\u00e1lya, H\u00e9na \u00e9s Ivva?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s elvev\u00e9 Ez\u00e9ki\u00e1s a levelet a k\u00f6vetek kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s olvas\u00e1 azt, \u00e9s felmenv\u00e9n az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, kiterjeszt\u00e9 Ez\u00e9ki\u00e1s azt az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6ny\u00f6rge Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00darhoz, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Seregeknek Ura, Izr\u00e1el Istene, ki a Kerubokon \u00fclsz! Te, csak Te vagy a f\u00f6ld minden orsz\u00e1gainak Istene, Te teremt\u00e9d a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hajtsd ide Uram f\u00fcledet \u00e9s halljad, nyisd meg Uram szemeidet \u00e9s l\u00e1ssad! Halld meg Szanh\u00e9ribnek minden besz\u00e9dit, a melyeket izent az \u00e9l\u00f5 Isten k\u00e1roml\u00e1s\u00e1ra!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Bizony, Uram, Assiria kir\u00e1lyai elpuszt\u00edtottak minden orsz\u00e1gokat \u00e9s azoknak f\u00f6ldj\u00e9t,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s isteneiket t\u00fbzbe vet\u00e9k, mert nem istenek voltak, hanem emberi k\u00e9znek csin\u00e1lm\u00e1nya, fa \u00e9s k\u00f5; \u00edgy veszthett\u00e9k el azokat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s most Uram, mi Isten\u00fcnk! szabad\u00edts meg minket az \u00f5 kez\u00e9b\u00f5l, hogy megtudj\u00e1k a f\u00f6ld minden orsz\u00e1gai, hogy Te vagy, Uram, Isten egyed\u00fcl.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s k\u00fclde \u00c9sai\u00e1s, \u00c1m\u00f3s fia Ez\u00e9ki\u00e1shoz, mondv\u00e1n: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: mivel hozz\u00e1m k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gt\u00e9l Szanh\u00e9rib miatt, Assiria kir\u00e1lya miatt:\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ez a besz\u00e9d, a melyet az \u00dar fel\u00f5le sz\u00f3l: Meg\u00fat\u00e1l t\u00e9ged, g\u00fanyt \u00fbz bel\u00f5led Sionnak sz\u00fbz le\u00e1nya, fej\u00e9t r\u00e1zza ut\u00e1nad Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kit k\u00e1romolt\u00e1l \u00e9s szidalmaz\u00e1l, \u00e9s ki ellen emelt\u00e9l sz\u00f3t, hogy oly magasra l\u00e1tsz? Izr\u00e1el Szentje ellen!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Szolg\u00e1id \u00e1ltal megk\u00e1roml\u00e1d az Urat, \u00e9s ezt mond\u00e1d: Tem\u00e9rdek szekeremmel f\u00f6lmentem e hegyek magaslat\u00e1ra, a Lib\u00e1non cs\u00facs\u00e1ra, \u00e9s kiv\u00e1gom magas cz\u00e9drusait, v\u00e1logatott cziprusait, \u00e9s behatolok v\u00e9gs\u00f5 magaslat\u00e1ba [\u00e9s] kertj\u00e9nek erdej\u00e9be!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9n \u00e1stam \u00e9s vizet ittam, \u00e9s kisz\u00e1raztom l\u00e1bam talp\u00e1val \u00c9gyiptom minden foly\u00f3it.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "H\u00e1t nem hallottad-\u00e9, hogy r\u00e9gt\u00f5l fogva \u00e9n tev\u00e9m ezt, az \u00f5skor napjaiban elv\u00e9gz\u00e9m ezt, \u00e9s most el\u00f5hoz\u00e1m, hogy puszta k\u00f5rak\u00e1ss\u00e1 t\u00e9gy er\u00f5s v\u00e1rosokat?!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s lak\u00f3ik el\u00e1jultak \u00e9s megrend\u00fcltek \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fcltek, [\u00e9s ]l\u00f5nek [mint] a mez\u00f5 f\u00fcve \u00e9s gy\u00f6nge z\u00f6lds\u00e9g, \u00e9s mint a vir\u00e1g a h\u00e1ztet\u00f5n, mint sz\u00e1rba nem indult vet\u00e9s!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00dcl\u00e9sedet, kimentedet, bej\u00f6tt\u00f6det tudom, \u00e9s ellenem val\u00f3 haragodat.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ellenem val\u00f3 haragod\u00e9rt, \u00e9s mert kev\u00e9lys\u00e9ged f\u00fclembe jutott, vetem orrodba horgomat \u00e9s sz\u00e1dba zabol\u00e1mat, \u00e9s visszaviszlek az \u00faton, a melyen j\u00f6v\u00e9l!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "S ez legyen jel\u00fcl n\u00e9ked: ez \u00e9vben ugarterm\u00e9st esztek \u00e9s a m\u00e1sik \u00e9vben sarjut, \u00e9s a harmadik \u00e9vben vessetek, arassatok \u00e9s sz\u00f5l\u00f5t \u00fcltessetek, \u00e9s egy\u00e9tek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak maradv\u00e1nya pedig, a mely megszabadult, ism\u00e9t gy\u00f6keret ver alul, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem fel\u00fcl.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mert Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l megy ki a marad\u00e9k \u00e9s a maradv\u00e1ny Sion hegy\u00e9r\u00f5l; a seregek Ur\u00e1nak buzg\u00f3 szerelme m\u00fbvelendi ezt!\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Assiria kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l: Nem j\u00f5 be e v\u00e1rosba, nyilat sem l\u00f5 re\u00e1, \u00e9s nem sz\u00e1llja meg paizszsal azt, \u00e9s t\u00f6lt\u00e9st sem k\u00e9sz\u00edt ellene.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Az \u00faton, a melyen j\u00f6tt, visszat\u00e9r, de e v\u00e1rosba be nem j\u00f5, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s megoltalmazom e v\u00e1rost, hogy megtartsam azt \u00e9n magam\u00e9rt \u00e9s szolg\u00e1m\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt!\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Akkor kij\u00f6tt az \u00darnak angyala, \u00e9s lev\u00e1gott az assir t\u00e1borban sz\u00e1znyolczvan\u00f6tezeret, \u00e9s mid\u00f5n reggel [az emberek] felk\u00f6ltek, \u00edm\u00e9 [azok] mindny\u00e1jan holt hull\u00e1k val\u00e1nak!\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Elindula az\u00e9rt \u00e9s ment \u00e9s visszat\u00e9rt Szanh\u00e9rib, az assiriai kir\u00e1ly, \u00e9s lakoz\u00e9k Niniv\u00e9ben.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor im\u00e1dkoz\u00e9k, Nisr\u00f3knak, az \u00f5 isten\u00e9nek templom\u00e1ban, fiai: Adram\u00e9lek \u00e9s Sar\u00e9ser lev\u00e1g\u00e1k \u00f5t karddal; \u00e9s ezek Arar\u00e1t f\u00f6ld\u00e9re menek\u00fclv\u00e9n, fia, Es\u00e1rhaddon uralkod\u00e9k helyette.\n"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": 38,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Azon napokban hal\u00e1los betegs\u00e9gbe es\u00e9k Ez\u00e9ki\u00e1s, \u00e9s elj\u00f6tt hozz\u00e1 \u00c9sai\u00e1s \u00c1m\u00f3s fia, a pr\u00f3f\u00e9ta, \u00e9s mond\u00e1 n\u00e9ki: Ezt mondja az \u00dar: rendeld el h\u00e1zadat, mert meghalsz \u00e9s meg nem gy\u00f3gyulsz!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s Ez\u00e9ki\u00e1s arczczal a falnak fordulv\u00e1n, k\u00f6ny\u00f6rge az \u00darnak,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda: Oh Uram, eml\u00e9kezz\u00e9l meg arr\u00f3l, hogy \u00e9n el\u00f5tted j\u00e1rtam, igazs\u00e1gban \u00e9s eg\u00e9sz sz\u00edvvel, \u00e9s hogy a mi j\u00f3 el\u00f5tted, azt m\u00fbveltem! \u00e9s s\u00edrt Ez\u00e9ki\u00e1s keservesen.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00dar besz\u00e9de \u00c9sai\u00e1shoz, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Menj el, \u00e9s mondd Ez\u00e9ki\u00e1snak: \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, D\u00e1vidnak, aty\u00e1dnak Istene: Hallottam im\u00e1ds\u00e1godat, l\u00e1ttam k\u00f6nyeidet, \u00edm\u00e9, m\u00e9g napjaidhoz tizen\u00f6t esztend\u00f5t adok.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s az assiriai kir\u00e1ly kez\u00e9b\u00f5l megszabad\u00edtlak t\u00e9ged \u00e9s e v\u00e1rost; megoltalmazom e v\u00e1rost!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ez legyen jel n\u00e9ked az \u00dart\u00f3l, hogy teljes\u00edti azt az \u00dar, a mit mondott:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, visszat\u00e9r\u00edtem az \u00e1rny\u00e9kot, azokon a fokokon, a melyeken az Akh\u00e1z nap\u00f3r\u00e1j\u00e1n a nap m\u00e1r \u00e1tvonult, t\u00edz fokkal; \u00e9s visszat\u00e9rt az \u00e1rny\u00e9k t\u00edz fokkal azokon a fokokon, a melyeken m\u00e1r \u00e1tvonult.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak f\u00f6ljegyz\u00e9se, mikor megbetegedett, \u00e9s betegs\u00e9g\u00e9b\u00f5l f\u00f6lgy\u00f3gyult.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9n azt mond\u00e1m: h\u00e1t napjaimnak nyugalm\u00e1ban kell al\u00e1sz\u00e1llanom a s\u00edr kapuihoz, megfosztva t\u00f6bbi \u00e9veimt\u00f5l!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mond\u00e1m: nem l\u00e1tom az Urat, az Urat az \u00e9l\u00f5k f\u00f6ld\u00e9ben, nem szeml\u00e9lek embert t\u00f6bb\u00e9 a nyugalom lak\u00f3i k\u00f6zt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "[Por]s\u00e1torom lerontatik, \u00e9s elmegy t\u00f5lem, mint a p\u00e1sztor hajl\u00e9ka! \u00d6sszehajt\u00e1m, mint a tak\u00e1cs, \u00e9letemet; hiszen lev\u00e1gott a fonalr\u00f3l engem; reggelt\u00f5l estig v\u00e9gzesz velem!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Reggelig nyugton v\u00e1rtam; mint oroszl\u00e1n, \u00fagy t\u00f6rte \u00f6ssze minden csontjaimat; reggelt\u00f5l estig v\u00e9gzesz velem!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mint a fecske \u00e9s a daru, sipogtam, ny\u00f6gtem mint a galamb, szemeim a magass\u00e1gba meredtek: Uram! er\u00f5szak rajtam, szabad\u00edts meg!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mit mondjak? hogy sz\u00f3lott n\u00e9kem \u00e9s \u00d5 azt meg is cseleked\u00e9! Nyugton \u00e9lem le \u00e9veimet lelkem keser\u00fbs\u00e9ge ut\u00e1n!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Oh Uram! ezek \u00e1ltal \u00e9l [minden!] \u00e9s ezekben van teljess\u00e9ggel lelkem \u00e9lete. Te meggy\u00f3gy\u00edtasz \u00e9s \u00e9ltetsz engemet!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e1ld\u00e1sul volt n\u00e9kem a nagy keser\u00fbs\u00e9g, \u00e9s Te szeretettel kivontad lelkemet a pusztul\u00e1snak verm\u00e9b\u00f5l, mert h\u00e1tad m\u00f6g\u00e9 vetetted minden b\u00fbneimet!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert nem a s\u00edr dics\u00f5\u00edt T\u00e9ged, \u00e9s nem a hal\u00e1l magasztal T\u00e9ged, h\u00fbs\u00e9gedre nem a s\u00edrverembe sz\u00e1ll\u00f3k v\u00e1rnak!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ki \u00e9l, ki \u00e9l, csak az dics\u00f5\u00edt T\u00e9ged, mint ma \u00e9n! Az atya a fiaknak hirdeti h\u00fbs\u00e9gedet!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az \u00dar szabad\u00edtott meg engemet; az\u00e9rt \u00e9nekelj\u00fck \u00e9nekimet \u00e9lt\u00fcnk minden napjaiban az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Akkor mond\u00e1 \u00c9sai\u00e1s, hogy vegyenek egy f\u00fcgekal\u00e1csot, \u00e9s d\u00f6rzs\u00f6lj\u00e9k r\u00e1 a fek\u00e9lyre, hogy meggy\u00f3gyuljon.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 Ez\u00e9ki\u00e1s: Mi lesz a jele, hogy f\u00f6lmegyek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba?\n"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": 39,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben levelet \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot k\u00fcld\u00f6tt a babil\u00f3niai kir\u00e1ly, Mer\u00f3d\u00e1k Balad\u00e1n, Balad\u00e1n fia, Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz, mert hallotta, hogy beteg volt \u00e9s meggy\u00f3gyult.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvende rajtok Ez\u00e9ki\u00e1s, \u00e9s megmutat\u00e1 n\u00e9kik t\u00e1rh\u00e1z\u00e1t, az ez\u00fcst\u00f6t, az aranyat, a f\u00fbszereket, a dr\u00e1ga kenetet, s eg\u00e9sz fegyvert\u00e1r\u00e1t, \u00e9s mindent, a mi kincsei k\u00f6zt tal\u00e1lhat\u00f3 volt. Semmi nem volt, a mit meg nem mutatott volna n\u00e9kik Ez\u00e9ki\u00e1s h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6tt \u00c9sai\u00e1s, a pr\u00f3f\u00e9ta, Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mit sz\u00f3l\u00e1nak ez emberek, \u00e9s honnan j\u00f6ttek te hozz\u00e1d? \u00c9s monda Ez\u00e9ki\u00e1s: Messze f\u00f6ldr\u00f5l j\u00f6ttek hozz\u00e1m, B\u00e1belb\u00f5l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda: Mit l\u00e1t\u00e1nak h\u00e1zadban? \u00c9s monda Ez\u00e9ki\u00e1s: Mindent l\u00e1ttak, a mi csak h\u00e1zamban van, semmi nincs, a mit meg nem mutattam volna n\u00e9kik kincseim k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s monda \u00c9sai\u00e1s Ez\u00e9ki\u00e1snak: Halld a seregek Ur\u00e1nak besz\u00e9d\u00e9t:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 napok j\u00f5nek, \u00e9s elvitetik, valami h\u00e1zadban van, \u00e9s a mit csak e mai napig gy\u00fbjt\u00f6ttek eleid, B\u00e1belbe; nem marad semmi meg, ezt mondja az \u00dar!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s fiaid k\u00f6z\u00fcl, a kik t\u00f5led sz\u00e1rmaznak, a kiket te nemzesz, el fognak hurczolni, \u00e9s lesznek komornyikok B\u00e1bel kir\u00e1ly\u00e1nak palot\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Akkor monda Ez\u00e9ki\u00e1s \u00c9sai\u00e1snak: J\u00f3s\u00e1gos az \u00darnak besz\u00e9de, a melyet te sz\u00f3lt\u00e1l! \u00e9s monda: Csak napjaimban legyen b\u00e9ke \u00e9s \u00e1lland\u00f3s\u00e1g!\n"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": 40,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "V\u00edgasztalj\u00e1tok, v\u00edgasztalj\u00e1tok n\u00e9pemet, \u00edgy sz\u00f3l Istenetek!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sz\u00f3ljatok Jeruzs\u00e1lem sz\u00edv\u00e9hez, \u00e9s hirdess\u00e9tek n\u00e9ki, hogy v\u00e9ge van nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1nak, hogy b\u00fbne megbocs\u00e1ttatott; hiszen k\u00e9tszeresen sujtotta \u00f5t az \u00dar keze minden b\u00fbnei\u00e9rt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Egy sz\u00f3 ki\u00e1lt: A puszt\u00e1ban k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek az \u00darnak \u00fat\u00e1t, \u00f6sv\u00e9nyt egyengessetek a kietlenben a mi Isten\u00fcnknek!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Minden v\u00f6lgy f\u00f6lemelkedj\u00e9k, minden hegy \u00e9s halom al\u00e1sz\u00e1lljon, \u00e9s legyen az egyenetlen egyeness\u00e9 \u00e9s a b\u00e9rczek r\u00f3n\u00e1v\u00e1.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s megjelenik az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge, \u00e9s minden test l\u00e1tni fogja azt; mert az \u00dar sz\u00e1ja sz\u00f3lt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Sz\u00f3zat sz\u00f3l: Ki\u00e1lts! \u00e9s monda: Mit ki\u00e1ltsak? Minden test f\u00fb, \u00e9s minden sz\u00e9ps\u00e9ge, mint a mez\u00f5 vir\u00e1ga!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Megsz\u00e1radt a f\u00fb, elhullt a vir\u00e1g, ha az \u00darnak szele fuvallt re\u00e1; bizony f\u00fb a n\u00e9p.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Megsz\u00e1radt a f\u00fb, elhullt a vir\u00e1g; de Isten\u00fcnk besz\u00e9de mind\u00f6r\u00f6kre megmarad!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Magas hegyre menj fel, \u00f6r\u00f6mmond\u00f3 Sion! emeld f\u00f6l sz\u00f3dat magasan, \u00f6r\u00f6mmond\u00f3 Jeruzs\u00e1lem! emeld f\u00f6l, ne f\u00e9lj! mondjad J\u00fada v\u00e1rosinak: \u00cdmhol Istenetek!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az \u00dar Isten j\u00f5 hatalommal, \u00e9s karja uralkodik! \u00cdm\u00e9, jutalma vele j\u00f5, \u00e9s megfizet\u00e9se \u00d5 el\u00f5tte.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mint p\u00e1sztor, ny\u00e1j\u00e1t \u00fagy legelteti, karj\u00e1ra gy\u00fbjti a b\u00e1r\u00e1nyokat \u00e9s \u00f6l\u00e9ben hordozza, a szoptat\u00f3sokat szel\u00edden vezeti.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ki m\u00e9rte meg mark\u00e1val a vizeket, \u00e9s ki m\u00e9rt\u00e9kl\u00e9 az egeket arasszal, a f\u00f6ld por\u00e1t ki foglal\u00e1 m\u00e9rcz\u00e9be, \u00e9s a hegyeket ki tette k\u00f6rtefontra, \u00e9s a halmokat a m\u00e9rlegserpeny\u00f5be?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kicsoda igazgatta az \u00dar lelk\u00e9t, \u00e9s ki oktatta \u00d5t, mint tan\u00e1csosa?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kivel tan\u00e1cskozott, hogy felvil\u00e1gos\u00edtsa \u00d5t, \u00e9s tan\u00edtsa \u00d5t igazs\u00e1g \u00f6sv\u00e9ny\u00e9re, \u00e9s tan\u00edtsa ismeretre, \u00e9s oktassa \u00d5t az \u00e9rtelem \u00fat\u00e1ra?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cdm a n\u00e9pek, mint egy cs\u00f6pp a vederben, \u00e9s mint egy porszem a m\u00e9rlegserpeny\u00f5ben, olyanoknak tekintetnek; \u00edm\u00e9 a szigeteket mint kis port emeli f\u00f6l!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s a Lib\u00e1non nem el\u00e9g a t\u00fbzre, \u00e9s vada sem el\u00e9g az \u00e1ldozatra.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Minden n\u00e9pek semmik \u00d5 el\u00f5tte, a semmis\u00e9gn\u00e9l \u00e9s \u00fcress\u00e9gn\u00e9l al\u00e1bbval\u00f3knak tartja.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s kihez hasonl\u00edtj\u00e1tok az Istent, \u00e9s min\u00f5 k\u00e9pet k\u00e9sz\u00edtetek \u00d5 r\u00f3la?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyt a mester meg\u00f6nti, \u00e9s az \u00f6tv\u00f6s megaranyozza azt, \u00e9s olvaszt ez\u00fcst l\u00e1nczot [re\u00e1];\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A ki szeg\u00e9ny [ily] \u00e1ldozatra, oly f\u00e1t v\u00e1laszt, a mely meg nem rothad; okos mestert keres, hogy oly b\u00e1lv\u00e1nyt \u00e1ll\u00edtson, a mely nem ingadoz.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "H\u00e1t nem tudj\u00e1tok \u00e9s nem hallott\u00e1tok-\u00e9, h\u00e1t nem hirdettetett n\u00e9ktek eleit\u00f5l fogva, h\u00e1t nem \u00e9rtett\u00e9tek-\u00e9 meg a f\u00f6ld fundamentomait?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ki \u00fcl a f\u00f6ld kereks\u00e9ge f\u00f6l\u00f6tt, a melynek lak\u00f3i mint s\u00e1sk\u00e1k [el\u00f5tte,] ki az egeket kiterjeszti mint egy k\u00e1rpitot, \u00e9s kifesz\u00edti, mint a s\u00e1tort, lak\u00e1sra;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ki a fejedelmeket semmiv\u00e9 teszi, \u00e9s a f\u00f6ld bir\u00e1it hi\u00e1baval\u00f3kk\u00e1 v\u00e1ltoztatja;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "M\u00e9g alig pl\u00e1nt\u00e1ltattak, m\u00e9g alig vettet\u00e9nek el, alig vert gy\u00f6keret a f\u00f6ldben t\u00f6rzs\u00fck, \u00e9s \u00d5 csak r\u00e1jok fuvall, \u00e9s kisz\u00e1radnak \u00e9s \u00f5ket, mint polyv\u00e1t, forg\u00f3sz\u00e9l ragadja el:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kihez hasonl\u00edttok h\u00e1t engem, hogy hasonl\u00f3 voln\u00e9k? sz\u00f3l a Szent.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Emelj\u00e9tek f\u00f6l a magasba szemeiteket, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, ki teremt\u00e9 azokat? \u00d5, a ki kihozza sereg\u00f6ket sz\u00e1m szerint, mindny\u00e1j\u00e1t nev\u00e9n sz\u00f3l\u00edtja; nagy hatalma \u00e9s er\u00f5ss\u00e9ge miatt egyetlen h\u00edjok sincsen.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mi\u00e9rt mondod J\u00e1k\u00f3b \u00e9s sz\u00f3lsz ekk\u00e9nt Izr\u00e1el: Elrejtetett az \u00e9n \u00fatam az \u00dart\u00f3l, \u00e9s \u00fcgyemmel nem gondol Istenem?!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "H\u00e1t nem tudod-\u00e9 \u00e9s nem hallottad-\u00e9, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten az \u00dar, a ki teremt\u00e9 a f\u00f6ld hat\u00e1rait? nem f\u00e1rad \u00e9s nem lankad el; v\u00e9g\u00e9re mehetetlen b\u00f6lcses\u00e9ge!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Er\u00f5t ad a megf\u00e1radottnak, \u00e9s az er\u00f5tlen erej\u00e9t megsokas\u00edtja.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Elf\u00e1radnak az ifjak \u00e9s meglankadnak, megt\u00e1ntorodnak a legk\u00fcl\u00f6nbek is;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "De a kik az \u00darban b\u00edznak, erej\u00f6k meg\u00fajul, sz\u00e1rnyra kelnek, mint a saskesely\u00fbk, futnak \u00e9s nem lankadnak meg, j\u00e1rnak \u00e9s nem f\u00e1radnak el!\n"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": 41,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hallgassatok re\u00e1m, ti szigetek, \u00e9s a n\u00e9pek vegyenek \u00faj er\u00f5t, k\u00f6zelgjenek, majd sz\u00f3ljanak, egy\u00fctt hadd sz\u00e1lljunk perbe!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ki t\u00e1maszt\u00e1 fel [azt] keletr\u00f5l, a kit igazs\u00e1gban h\u00edv az \u00f5 l\u00e1b\u00e1hoz? A n\u00e9peket kez\u00e9be adja \u00e9s kir\u00e1lyok felett uralkod\u00f3v\u00e1 teszi, kardj\u00e1val mint port sz\u00f3rja sz\u00e9t, mint rep\u00fcl\u00f5 polyv\u00e1t k\u00e9z\u00edve \u00e1ltal!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kergeti \u00f5ket, b\u00e9kess\u00e9ggel vonul az \u00faton, a melyen l\u00e1baival nem j\u00e1rt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ki tette \u00e9s vitte v\u00e9gbe ezt? A ki elh\u00edvja eleit\u00f5l fogva a nemzets\u00e9geket: \u00e9n, az \u00dar, az els\u00f5 \u00e9s utols\u00f3kkal is az vagyok \u00e9n!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1k a szigetek \u00e9s megr\u00e9m\u00fcl\u00e9nek, a f\u00f6ldnek v\u00e9gei reszkettek, k\u00f6zelegtek \u00e9s egybegy\u00fbltek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kiki t\u00e1rs\u00e1t seg\u00edti, \u00e9s bar\u00e1tj\u00e1nak ezt mondja: L\u00e9gy er\u00f5s!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1tor\u00edtja a mester az \u00f6tv\u00f6st, \u00e9s a kalap\u00e1cscsal sim\u00edt\u00f3 azt, a ki az \u00fcl\u00f5t veri; \u00edgy sz\u00f3l a forraszt\u00e1sr\u00f3l: j\u00f3 az, \u00e9s meger\u00f5s\u00edti szegekkel, hogy meg ne mozduljon.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De te Izr\u00e1el, \u00e9n szolg\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b, a kit \u00e9n elv\u00e1lasztottam, \u00c1brah\u00e1mnak, az \u00e9n bar\u00e1tomnak magva;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Te, a kit \u00e9n a f\u00f6ld utols\u00f3 r\u00e9sz\u00e9r\u00f5l hoztalak \u00e9s v\u00e9ghat\u00e1rair\u00f3l elh\u00edvtalak, \u00e9s ezt mond\u00e1m n\u00e9ked: Szolg\u00e1m vagy te, elv\u00e1lasztottalak \u00e9s meg nem \u00fat\u00e1llak:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, mert \u00e9n veled vagyok; ne cs\u00fcggedj, mert \u00e9n vagyok Istened; meger\u00f5s\u00edtelek, s\u00f5t megseg\u00edtlek, \u00e9s igazs\u00e1gom jobbj\u00e1val t\u00e1mogatlak.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, megsz\u00e9gyen\u00fclnek \u00e9s meggyal\u00e1ztatnak, a kik f\u00f6lgerjednek ellened, semmiv\u00e9 lesznek \u00e9s elvesznek, a kik veled perlekednek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Keresed \u00f5ket \u00e9s meg nem tal\u00e1lod a veled verseng\u00f5ket; megsemmis\u00fclnek teljesen, a kik t\u00e9ged h\u00e1borgatnak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mivel \u00e9n vagyok Urad, Istened, a ki jobbkezedet fogom, \u00e9s a ki ezt mondom n\u00e9ked: Ne f\u00e9lj, \u00e9n megseg\u00edtelek!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, f\u00e9rgecske J\u00e1k\u00f3b, maroknyi Izr\u00e1el, \u00e9n megseg\u00edtlek, sz\u00f3l az \u00dar, a te megv\u00e1lt\u00f3d, Izr\u00e1elnek Szentje!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n teszlek \u00e9les, \u00faj cs\u00e9pl\u00f5hengerr\u00e9, a melynek k\u00e9t \u00e9le van; hegyeket cs\u00e9pelj \u00e9s z\u00fazz \u00f6ssze, \u00e9s a halmokat pozdorj\u00e1v\u00e1 tegyed.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Te sz\u00f3rd, \u00e9s a sz\u00e9l vigye el \u00f5ket, \u00e9s elsz\u00e9leszsze \u00f5ket a forg\u00f3sz\u00e9l, \u00e9s te \u00f6r\u00fclsz az \u00darban, \u00e9s dicsekedel Izr\u00e1elnek Szentj\u00e9ben.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A nyomorultak \u00e9s szeg\u00e9nyek keresnek vizet, de nincs, nyelv\u00f6k a szomj\u00fas\u00e1gban elepedt: \u00e9n, az \u00dar meghallgatom \u00f5ket, \u00e9n, Izr\u00e1el Istene, nem hagyom el \u00f5ket.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kopasz hegyeken foly\u00f3kat nyitok \u00e9s a r\u00f3n\u00e1k k\u00f6zep\u00e9n forr\u00e1sokat; a puszt\u00e1t vizek tav\u00e1v\u00e1 teszem \u00e9s az asz\u00fa f\u00f6ldet vizeknek forr\u00e1siv\u00e1.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A puszt\u00e1ban cz\u00e9drust, ak\u00e1czot nevelek \u00e9s mirtust \u00e9s olajf\u00e1t, pl\u00e1nt\u00e1lok a kietlenben cziprust, plat\u00e1nt, sudarcz\u00e9drussal egy\u00fctt,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hogy l\u00e1ss\u00e1k, megtudj\u00e1k, esz\u00f6kbe vegy\u00e9k \u00e9s meg\u00e9rts\u00e9k mindny\u00e1jan, hogy az \u00darnak keze m\u00edvelte ezt, \u00e9s Izr\u00e1el Szentje teremtette ezt!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hozz\u00e1tok ide \u00fcgyeteket, sz\u00f3l az \u00dar, adj\u00e1tok el\u00f5 er\u00f5ss\u00e9geiteket, \u00edgy sz\u00f3l J\u00e1k\u00f3b kir\u00e1lya.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Adj\u00e1k el\u00f5 \u00e9s jelents\u00e9k meg n\u00e9k\u00fcnk, a mik t\u00f6rt\u00e9nni fognak; a mik el\u00f5sz\u00f6r lesznek, jelents\u00e9tek meg, hogy esz\u00fcnkbe vegy\u00fck \u00e9s megtudjuk v\u00e9g\u00f6ket, vagy a j\u00f6vend\u00f5ket tudass\u00e1tok vel\u00fcnk!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Jelents\u00e9tek meg, mik lesznek ezut\u00e1n, hogy megtudjuk, hogy ti Istenek vagytok; vagy h\u00e1t m\u00edveljetek j\u00f3t vagy gonoszt, hogy m\u00e9rk\u00f5zz\u00fcnk \u00e9s majd l\u00e1ssuk egy\u00fctt!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ti semmib\u00f5l val\u00f3k vagytok, \u00e9s dolgotok is semmib\u00f5l val\u00f3; \u00fat\u00e1lat az, a ki titeket szeret.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Felt\u00e1maszt\u00e1m \u00e9szakr\u00f3l, \u00e9s elj\u00f6tt napkelet fel\u00f5l; hirdeti nevemet, \u00e9s tapodja a fejedelmeket, mint az agyagot, \u00e9s mint a fazekas a sarat tapossa.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ki jelent\u00e9 meg ezt eleit\u00f5l fogva, hogy megtudn\u00f3k? vagy r\u00e9gen, hogy ezt mondan\u00f3k: Igaz? De nem jelent\u00e9 meg, de nem tudat\u00e1 senki, nem hall\u00e1 szavatokat senki sem!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Sionnak el\u00f5sz\u00f6r [\u00e9n hirdet\u00e9m,] \u00edm\u00e9 itt vannak [a tan\u00fak,] \u00e9s \u00f6r\u00f6mmond\u00f3t adtam Jeruzs\u00e1lemnek.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9ztem \u00e9s nem volt senki, ezek k\u00f6z\u00fcl nem volt tan\u00e1csad\u00f3, hogy megk\u00e9rdezzem \u00f5ket \u00e9s feleljenek n\u00e9kem.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, mindny\u00e1jan semmik \u00f5k, semmis\u00e9g cselekedet\u00f6k, sz\u00e9l \u00e9s hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g k\u00e9peik.\n"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": 42,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az \u00e9n szolg\u00e1m, a kit gy\u00e1mol\u00edtok, az \u00e9n v\u00e1lasztottam, a kit sz\u00edvem kedvel, lelkemet adtam \u00f5 bel\u00e9, t\u00f6rv\u00e9nyt besz\u00e9l a n\u00e9peknek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nem ki\u00e1lt \u00e9s nem l\u00e1rm\u00e1z, \u00e9s nem hallatja szav\u00e1t az utcz\u00e1n.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Megrepedt n\u00e1dat nem t\u00f6r el, a pislog\u00f3 gyertya belet nem oltja ki, a t\u00f6rv\u00e9nyt igaz\u00e1n jelenti meg.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nem pislog \u00e9s meg nem reped, m\u00edg a f\u00f6ld\u00f6n t\u00f6rv\u00e9nyt tan\u00edt, \u00e9s a szigetek v\u00e1rnak tan\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten, a ki az egeket teremt\u00e9 \u00e9s kifesz\u00edt\u00e9, \u00e9s kiterjeszt\u00e9 term\u00e9sivel a f\u00f6ldet, a ki lelket \u00e1d a rajta lak\u00f3 n\u00e9pnek, \u00e9s leheletet a rajta j\u00e1r\u00f3knak:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, h\u00edvtalak el igazs\u00e1gban, \u00e9s fogom kezedet, \u00e9s meg\u00f5rizlek \u00e9s n\u00e9pnek sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9v\u00e9 teszlek, pog\u00e1nyoknak vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1v\u00e1.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hogy megnyisd a vakoknak szemeit, hogy a foglyot a t\u00f6ml\u00f6czb\u00f5l kihozzad, \u00e9s a fogh\u00e1zb\u00f3l a s\u00f6t\u00e9tben \u00fcl\u00f5ket.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00dar, ez a nevem, \u00e9s dics\u00f5s\u00e9gemet m\u00e1snak nem adom, sem dics\u00e9retemet a b\u00e1lv\u00e1nyoknak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A r\u00e9giek \u00edm\u00e9 beteltek, \u00e9s most \u00fajakat hirdetek, miel\u00f5tt meglenn\u00e9nek, tudatom veletek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00darnak \u00faj \u00e9neket, \u00e9s dics\u00e9ret\u00e9t a f\u00f6ldnek hat\u00e1rair\u00f3l, ti, a tenger haj\u00f3sai \u00e9s teljess\u00e9ge, a szigetek \u00e9s azoknak lak\u00f3i.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Emelj\u00e9k fel [szavokat] a puszta \u00e9s annak v\u00e1rosai, a faluk, a melyekben K\u00e9d\u00e1r lakik, ujjongjanak a k\u00f5szikl\u00e1k lak\u00f3i, a hegyeknek tetej\u00e9r\u00f5l ki\u00e1ltsanak.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Adj\u00e1k az \u00darnak a dics\u00f5s\u00e9get, \u00e9s dics\u00e9ret\u00e9t hirdess\u00e9k a szigetekben.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az \u00dar, mint egy h\u00f5s kij\u00f5, [\u00e9s] mint hadakoz\u00f3 felk\u00f6lti haragj\u00e1t, ki\u00e1lt, s\u00f5t rivalg \u00e9s ellens\u00e9gein er\u00f5t vesz.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "R\u00e9gt\u00f5l fogva hallgattam, n\u00e9ma voltam, magamat megtart\u00f3ztat\u00e1m: [most] mint a sz\u00fcl\u00f5 n\u00f5 ny\u00f6g\u00f6k, lihegek \u00e9s f\u00favok!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Elpuszt\u00edtok hegyeket \u00e9s halmokat, \u00e9s megsz\u00e1raztom minden f\u00fbv\u00f6ket, szigetekk\u00e9 teszek folyamokat, \u00e9s tavakat kisz\u00e1raztok.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A vakokat oly \u00faton vezetem, a melyet nem ismernek, j\u00e1ratom \u00f5ket oly \u00f6sv\u00e9nyeken, a melyeket nem tudnak; el\u00f5tt\u00f6k a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get vil\u00e1goss\u00e1gg\u00e1 teszem, \u00e9s az egyenetlen f\u00f6ldet egyeness\u00e9; ezeket cselekszem vel\u00f6k, \u00e9s \u00f5ket el nem hagyom.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Megh\u00e1tr\u00e1lnak [\u00e9s] m\u00e9lyen megsz\u00e9gyen\u00fclnek, a kik a b\u00e1lv\u00e1nyban b\u00edznak, a kik ezt mondj\u00e1k az \u00f6nt\u00f6tt k\u00e9pnek: Ti vagytok a mi isteneink!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Oh, ti s\u00fcketek, halljatok, \u00e9s ti vakok, l\u00e1ssatok!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Kicsoda vak, ha nem az \u00e9n szolg\u00e1m? \u00e9s olyan s\u00fcket, mint az \u00e9n k\u00f6vetem, a kit elbocs\u00e1tok? Ki olyan vak, mint a b\u00e9kess\u00e9ggel megaj\u00e1nd\u00e9kozott, \u00e9s olyan vak, mint az \u00dar szolg\u00e1ja?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Sokat l\u00e1tt\u00e1l, de nem vetted eszedbe; f\u00fclei nyitv\u00e1k, de nem hall.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az \u00dar igazs\u00e1g\u00e1\u00e9rt azt akarta, hogy a t\u00f6rv\u00e9nyt nagygy\u00e1 teszi \u00e9s dics\u00f5s\u00e9gess\u00e9.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De e n\u00e9p kiraboltatott \u00e9s eltapodtatott, bilincsbe verve t\u00f6ml\u00f6czben mindny\u00e1jan, \u00e9s fogh\u00e1zakban rejtettek el, pr\u00e9d\u00e1v\u00e1 lettek \u00e9s nincs szabad\u00edt\u00f3; ragadom\u00e1nyny\u00e1 lettek \u00e9s nincsen, a ki mondan\u00e1: add vissza!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ki veszi ezt k\u00f6z\u00fcletek f\u00fcl\u00e9be? a ki figyelne \u00e9s hallgatna ezut\u00e1n!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ki adta ragadom\u00e1nyul J\u00e1k\u00f3bot \u00e9s Izr\u00e1elt a pr\u00e9d\u00e1l\u00f3knak? Avagy nem az \u00dar- \u00e9, a ki ellen v\u00e9tkez\u00e9nk, \u00e9s nem akartak j\u00e1rni \u00fatain \u00e9s nem hallgattak az \u00d5 t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9re?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ez\u00e9rt ont\u00e1 ki re\u00e1 b\u00fasul\u00e1s\u00e1nak haragj\u00e1t \u00e9s a had erej\u00e9t; k\u00f6r\u00fclte l\u00e1ngolt az, de \u00f5 nem \u00e9rtett; \u00e9s \u00e9gett benne, de nem t\u00e9rt esz\u00e9re!\n"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": 43,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s most, oh J\u00e1k\u00f3b, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a te Teremt\u00f5d, \u00e9s a te alkot\u00f3d, Izr\u00e1el: Ne f\u00e9lj, mert megv\u00e1ltottalak, neveden h\u00edvtalak t\u00e9ged, eny\u00e9m vagy!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mikor vizen m\u00e9gy \u00e1t, \u00e9n veled vagyok, \u00e9s ha foly\u00f3kon, azok el nem bor\u00edtnak, ha t\u00fbzben j\u00e1rsz, nem \u00e9gsz meg, \u00e9s a l\u00e1ng meg nem perzsel t\u00e9ged.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert \u00e9n vagyok az \u00dar, a te Istened, Izr\u00e1elnek Szentje, a te megtart\u00f3d, adtam v\u00e1lts\u00e1godba \u00c9gyiptomot, K\u00fast \u00e9s Seb\u00e1t helyetted.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mivel kedves vagy az \u00e9n szemeimben, becses vagy \u00e9s \u00e9n szeretlek: embereket adok helyetted, \u00e9s n\u00e9peket a te \u00e9leted\u00e9rt:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, mert \u00e9n veled vagyok, napkeletr\u00f5l meghozom magodat, \u00e9s napnyugotr\u00f3l egybegy\u00fbjtelek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mondom \u00e9szaknak: add meg; \u00e9s d\u00e9lnek: ne tartsd vissza, hozd meg az \u00e9n fiaimat messz\u00fcnnen, \u00e9s le\u00e1nyimat a f\u00f6ldnek v\u00e9g\u00e9r\u00f5l,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mindent, a ki csak az \u00e9n nevemr\u00f5l neveztetik, a kit dics\u00f5s\u00e9gemre teremtettem, a kit alkottam \u00e9s k\u00e9sz\u00edtettem!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hozd ki a vak n\u00e9pet, a melynek szemei vannak, \u00e9s a s\u00fcketeket, a kiknek f\u00fcleik vannak!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Minden n\u00e9pek gy\u00fbljenek egybe, \u00e9s seregeljenek \u00f6ssze a n\u00e9ps\u00e9gek: ki hirdethet k\u00f6z\u00fcl\u00f6k ilyet? Vagy a r\u00e9gieket tudass\u00e1k vel\u00fcnk, \u00e1ll\u00edts\u00e1k el\u00f5 tanuikat, hogy igazuk legyen, hogy ezek hallv\u00e1n, ezt mondj\u00e1k: Igaz.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ti vagytok az \u00e9n tanuim, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar; \u00e9s szolg\u00e1m, a kit elv\u00e1lasztottam, hogy megtudj\u00e1tok \u00e9s higyjetek n\u00e9kem \u00e9s meg\u00e9rts\u00e9tek, hogy \u00e9n vagyok az, el\u00f5ttem Isten nem alkottatott, \u00e9s ut\u00e1nam nem lesz!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9n, \u00e9n vagyok az \u00dar, \u00e9s rajtam kiv\u00fcl nincsen szabad\u00edt\u00f3!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9n hirdettem, \u00e9s megtartottam, \u00e9s megjelentettem, \u00e9s nem volt idegen [isten] k\u00f6ztetek, \u00e9s ti vagytok az \u00e9n tanuim, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, hogy \u00e9n Isten vagyok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mostant\u00f3l fogva is \u00e9n az leszek, \u00e9s nincs, a ki az \u00e9n kezemb\u00f5l kimentsen; cselekszem, \u00e9s ki v\u00e1ltoztatja azt meg?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, a ti megv\u00e1lt\u00f3tok, Izr\u00e1el Szentje. Ti \u00e9rtetek k\u00fcld\u00f6ttem el B\u00e1belbe, \u00e9s lesz\u00e1ll\u00edtom mindny\u00e1jokat, mint menek\u00fcl\u00f5ket a K\u00e1ldeusokkal egy\u00fctt v\u00edd\u00e1ms\u00e1guk haj\u00f3iba.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9n az \u00dar vagyok, szent [Istene]tek, Izr\u00e1elnek teremt\u00f5je, kir\u00e1lyotok.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, a ki a tengeren utat csin\u00e1l, \u00e9s a hatalmas vizeken \u00f6sv\u00e9nyt,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A ki kihozott szekeret \u00e9s lovat, sereget \u00e9s vit\u00e9zt; egy\u00fctt hevernek ottan, nem kelnek f\u00f6l, kialudtak, mint gyertyab\u00e9l elhamvad\u00e1nak!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ne eml\u00e9kezzetek a r\u00e9giekr\u00f5l, \u00e9s az el\u00f5bbiekr\u00f5l ne gondolkodjatok!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00fajat cselekszem; most k\u00e9sz\u00fcl, avagy nem tudj\u00e1tok m\u00e9g? Igen, a puszt\u00e1ban utat szerzek, \u00e9s a kietlenben foly\u00f3vizeket.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Dics\u00f5\u00edtni fog engem a mez\u00f5 vada, a sak\u00e1lok \u00e9s struczok, hogy vizet szereztem a puszt\u00e1ban; a kietlenben foly\u00f3vizeket, hogy v\u00e1lasztott n\u00e9pemnek inni adjak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A n\u00e9p, a melyet magamnak alkot\u00e9k, hirdesse dics\u00e9retemet!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9g sem engem h\u00edvt\u00e1l seg\u00edts\u00e9g\u00fcl J\u00e1k\u00f3b, hanem megf\u00e1radt\u00e1l \u00e9n bennem Izr\u00e1el!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Nem adtad n\u00e9kem \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul b\u00e1r\u00e1nyaidat, \u00e9s \u00e1ldozataiddal nem dics\u00f5\u00edtett\u00e9l engem; nem terheltelek \u00e9tel\u00e1ldozattal, \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nnel nem f\u00e1rasztottalak.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nem vett\u00e9l p\u00e9nzen n\u00e9kem j\u00f3illat\u00fa n\u00e1dat, \u00e9s \u00e1ldozataid k\u00f6v\u00e9r\u00e9vel j\u00f3l nem tartott\u00e1l, csak b\u00fbneiddel terhel\u00e9l, v\u00e9tkeiddel f\u00e1raszt\u00e1l engemet.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9n, \u00e9n vagyok, a ki elt\u00f6rl\u00f6m \u00e1lnoks\u00e1gaidat enmagam\u00e9rt, \u00e9s b\u00fbneidr\u00f5l nem eml\u00e9kezem meg!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Juttasd eszembe, no perelj\u00fcnk egy\u00fctt, besz\u00e9ld el, hogy igaznak tal\u00e1ltass\u00e1l!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az els\u00f5 aty\u00e1d v\u00e9tkezett, \u00e9s tan\u00edt\u00f3id elp\u00e1rtoltak t\u00f5lem!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n is megfert\u00f5ztettem a szent fejedelmeket, \u00e9s veszedelemre ad\u00e1m J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s gyal\u00e1zatra Izr\u00e1elt!\n"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": 44,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s most hallgass J\u00e1k\u00f3b, \u00e9n szolg\u00e1m, \u00e9s Izr\u00e1el, a kit \u00e9n elv\u00e1lasztottam.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, teremt\u00f5d \u00e9s alkot\u00f3d any\u00e1d m\u00e9h\u00e9t\u00f5l fogva, a ki megseg\u00edt: Ne f\u00e9lj, \u00e9n szolg\u00e1m J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s te igaz n\u00e9p, a kit elv\u00e1lasztottam!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert vizet \u00f6nt\u00f6k a szomj\u00fahoz\u00f3ra, \u00e9s foly\u00f3vizeket a sz\u00e1razra; ki\u00f6nt\u00f6m lelkemet a te magodra, \u00e9s \u00e1ld\u00e1somat a te csemet\u00e9idre.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s nevekednek mint f\u00fb k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s mint a f\u00fbzf\u00e1k vizek foly\u00e1sin\u00e1l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ez azt mondja: \u00e9n az \u00dar\u00e9 vagyok, amaz J\u00e1k\u00f3b nev\u00e9t emlegeti, \u00e9s a m\u00e1sik \u00f6nkez\u00e9vel \u00edrja: az \u00dar\u00e9 vagyok, \u00e9s h\u00edzelegve Izr\u00e1el nev\u00e9t eml\u00edti.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1elnek kir\u00e1lya \u00e9s megv\u00e1lt\u00f3ja, a seregeknek Ura: \u00c9n vagyok az els\u00f5, \u00e9n az utols\u00f3, \u00e9s rajtam kiv\u00fcl nincsen Isten.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s ki hirdetett hozz\u00e1m hasonl\u00f3an? jelentse meg \u00e9s hozza azt el\u00e9m, mi\u00f3ta e vil\u00e1g n\u00e9p\u00e9t teremt\u00e9m; \u00e9s jelents\u00e9k meg a k\u00f6zeli \u00e9s t\u00e1voli j\u00f6v\u00f5t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek \u00e9s ne rettegjetek! H\u00e1t nem mondtam-\u00e9 meg \u00e9s nem jelent\u00e9m el\u00f5re? Ti vagytok tanuim! H\u00e1t van-\u00e9 rajtam kiv\u00fcl Isten? Nincs k\u00f5sz\u00e1l, nem tudok!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyok csin\u00e1l\u00f3i mind hi\u00e1baval\u00f3k, \u00e9s kedvenczeik mit sem haszn\u00e1lnak, \u00e9s tanuik nem l\u00e1tnak \u00e9s nem tudnak, hogy megsz\u00e9gyen\u00fcljenek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ki alkotott istent, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyt [ki] \u00f6nt\u00f6tt? a mely semmit sem haszn\u00e1l!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, minden bar\u00e1taik megsz\u00e9gyen\u00fclnek, \u00e9s a mesterek magok is emberek; gy\u00fbljenek \u00f6ssze mind \u00e9s \u00e1lljanak el\u00f5; f\u00e9ljenek, sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg egy\u00fctt!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A kov\u00e1cs fejsz\u00e9t [k\u00e9sz\u00edt,] \u00e9s munk\u00e1lkodik a sz\u00e9nn\u00e9l, \u00e9s alak\u00edtja azt p\u00f5r\u00f6lylyel, \u00e9s munk\u00e1lja azt er\u00f5s karj\u00e1val, \u00e9s meg\u00e9hezik \u00e9s ereje nincsen, \u00e9s vizet sem iszik \u00e9s elf\u00e1rad.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az \u00e1cs m\u00e9r\u00f5zsin\u00f3rt von, \u00e9s lefesti azt \u00edr\u00f3vessz\u00f5vel, \u00e9s meggyalulja azt, a czirkalommal alak\u00edtja, \u00e9s csin\u00e1lja azt f\u00e9rfi\u00fa form\u00e1j\u00e1ra, ember \u00e9kess\u00e9g\u00e9re, hogy h\u00e1z\u00e1ban lakj\u00e9k.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Cz\u00e9drusf\u00e1t v\u00e1g mag\u00e1nak, t\u00f6lgy- \u00e9s cserf\u00e1t hoz, \u00e9s v\u00e1logat az erd\u00f5 f\u00e1iban, feny\u00f5t pl\u00e1nt\u00e1l, a melyet az es\u00f5 f\u00f6lnevel.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Azokb\u00f3l az ember t\u00fczet gerjeszt, vesz bel\u00f5l\u00f6k \u00e9s melegszik, meggy\u00fajtja \u00e9s kenyeret s\u00fct; s\u00f5t istent is csin\u00e1l abb\u00f3l \u00e9s im\u00e1dja, b\u00e1lv\u00e1nyt k\u00e9sz\u00edt \u00e9s el\u00f5tte leborul;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Fel\u00e9t t\u00fbzben meg\u00e9geti, fel\u00e9n\u00e9l h\u00fast eszik: pecseny\u00e9t s\u00fct \u00e9s megel\u00e9gszik, \u00e9s azt\u00e1n melengeti mag\u00e1t \u00e9s sz\u00f3l: Bezzeg melegem van, t\u00fbzn\u00e9l val\u00e9k!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Marad\u00e9k\u00e1b\u00f3l istent k\u00e9sz\u00edt, b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1t; leborulva im\u00e1dja azt \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g hozz\u00e1, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3l: Szabad\u00edts meg, mert te vagy istenem!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Nem tudnak \u00e9s nem \u00e9rtenek, mert bekenv\u00e9k szemeik \u00e9s nem l\u00e1tnak, \u00e9s sz\u00edv\u00f6k nem eszm\u00e9l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s nem veszi esz\u00e9be, nincs ismerete \u00e9s \u00e9rtelme, hogy mondan\u00e1: Fel\u00e9t t\u00fbzben meg\u00e9get\u00e9m \u00e9s kenyeret s\u00fct\u00f6ttem annak szen\u00e9n\u00e9l, s\u00fct\u00f6ttem h\u00fast \u00e9s megettem; \u00e9s marad\u00e9k\u00e1b\u00f3l \u00fat\u00e1latoss\u00e1got csin\u00e1ljak-\u00e9, \u00e9s leboruljak a fa- galy el\u00f5tt?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ki hamuban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik, megcsalt sz\u00edve vezette f\u00e9lre azt, hogy meg ne szabad\u00edtsa lelk\u00e9t \u00e9s ezt mondja: H\u00e1t nem hazugs\u00e1g van-\u00e9 jobbkezemben?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Oh eml\u00e9kezz\u00e9l meg J\u00e1k\u00f3b ezekr\u00f5l \u00e9s Izr\u00e1el, mert az \u00e9n szolg\u00e1m vagy te, \u00e9n alkottalak t\u00e9ged, \u00e9n szolg\u00e1m vagy, Izr\u00e1el! nem feledlek el.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Elt\u00f6r\u00f6ltem \u00e1lnoks\u00e1gaidat, mint felleget, \u00e9s mint felh\u00f5t b\u00fbneidet; t\u00e9rj \u00e9n hozz\u00e1m, mert megv\u00e1ltottalak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek egek, mert az \u00dar v\u00e9gbe vitte, ki\u00e1ltsatok f\u00f6ldnek m\u00e9lys\u00e9gei, ujjongva \u00e9nekeljetek hegyek, erd\u00f5 \u00e9s benne minden fa; mert megv\u00e1lt\u00e1 az \u00dar J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s Izr\u00e1elben megdics\u00f5\u00edti mag\u00e1t.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, megv\u00e1lt\u00f3d \u00e9s alkot\u00f3d any\u00e1d m\u00e9h\u00e9t\u00f5l fogva: \u00c9n vagyok az \u00dar, a ki mindent cselekszem, a ki az egeket egyed\u00fcl kifesz\u00edtem, \u00e9s kisz\u00e9les\u00edtem a f\u00f6ldet magamt\u00f3l;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ki a hazugok jeleit megrontja, \u00e9s a var\u00e1zsl\u00f3kat megbolond\u00edtja, a b\u00f6lcseket megsz\u00e9gyen\u00edti, \u00e9s tudom\u00e1nyukat bolonds\u00e1gg\u00e1 teszi.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A ki szolg\u00e1ja besz\u00e9d\u00e9t beteljes\u00edti, \u00e9s v\u00e9ghez viszi k\u00f6vetei tan\u00e1cs\u00e1t, a ki \u00edgy sz\u00f3l Jeruzs\u00e1lemnek: Lakjanak benne! \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosainak: Meg\u00e9p\u00edttessenek! \u00e9s romjait fel\u00e1llatom!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ki ezt mondja a m\u00e9lys\u00e9gnek: Sz\u00e1radj ki! \u00e9s kiapasztom foly\u00f3vizeidet!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ki Cz\u00edrusnak ezt mondja: P\u00e1sztorom! ki v\u00e9ghez viszi minden akaratomat, \u00e9s ezt mondja Jeruzs\u00e1lemnek: Meg\u00e9p\u00edttess\u00e9k! \u00e9s a templomnak: Alapja vettess\u00e9k!\n"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": 45,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar felkentj\u00e9hez, Cz\u00edrushoz, kinek jobbkez\u00e9t megfog\u00e1m, hogy megh\u00f3doltassak el\u00f5tte n\u00e9peket, \u00e9s a kir\u00e1lyok derek\u00e1nak \u00f6v\u00e9t megoldjam, \u00f5 el\u00f5tte megnyissam az ajt\u00f3kat, \u00e9s a kapuk be ne z\u00e1roltassanak;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9n men\u00e9ndek el\u00f5tted, \u00e9s az egyenetleneket megegyenes\u00edtem, az \u00e9rczajt\u00f3kat \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m, \u00e9s le\u00fct\u00f6m a vasz\u00e1rakat.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "N\u00e9ked adom a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek kincseit \u00e9s a rejtekhelyek gazdags\u00e1gait, hogy megtudjad, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, a ki t\u00e9ged neveden h\u00edvtalak, Izr\u00e1el Istene.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00e9n szolg\u00e1m\u00e9rt, J\u00e1k\u00f3b\u00e9rt, \u00e9s elv\u00e1lasztott Izr\u00e1elem\u00e9rt neveden h\u00edvtalak el, szeretettel sz\u00f3l\u00edt\u00e1lak, noha nem ismer\u00e9l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00dar \u00e9s t\u00f6bb nincs, rajtam kiv\u00fcl nincs Isten! fel\u00f6veztelek t\u00e9ged, b\u00e1r nem ismer\u00e9l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hogy megtudj\u00e1k napkelett\u00f5l \u00e9s napnyugatt\u00f3l fogva, hogy nincsen t\u00f6bb rajtam kiv\u00fcl; \u00e9n vagyok az \u00dar \u00e9s t\u00f6bb nincsen!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ki a vil\u00e1goss\u00e1got alkotom \u00e9s a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get teremtem, ki b\u00e9kess\u00e9get szerzek \u00e9s gonoszt teremtek; \u00e9n vagyok az \u00dar, a ki mindezt cselekszem!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Egek harmatozzatok onnan fel\u00fcl, \u00e9s a felh\u00f5k folyjanak igazs\u00e1ggal, nyilj\u00e9k meg a f\u00f6ld \u00e9s viruljon fel a szabadul\u00e1s, \u00e9s igazs\u00e1g sarjadjon fel vele egy\u00fctt; \u00e9n az \u00dar teremtettem azt!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Jaj annak, a ki alkot\u00f3j\u00e1val perbe sz\u00e1ll, holott cser\u00e9p a f\u00f6ld t\u00f6bbi cserepeivel! Vajjon mondja-\u00e9 az agyag alkot\u00f3j\u00e1nak: Mit csin\u00e1lsz? \u00e9s csin\u00e1lm\u00e1nyod ezt: Nincsenek kezei?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Jaj annak, a ki atyj\u00e1nak mondja: Mi\u00e9rt nemzesz? \u00e9s az asszonynak: Mi\u00e9rt sz\u00fclsz?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1elnek Szentje \u00e9s Teremt\u00f5je: K\u00e9rdezz\u00e9tek meg a j\u00f6vend\u00f5t t\u00f5lem, fiaimat \u00e9s kezeim munk\u00e1j\u00e1t csak b\u00edzz\u00e1tok re\u00e1m!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9n alkot\u00e1m a f\u00f6ldet, \u00e9s az embert rajta \u00e9n teremt\u00e9m, \u00e9n terjeszt\u00e9m ki kezeimmel az egeket, \u00e9s minden sereg\u00f6ket \u00e9n \u00e1llat\u00e1m el\u00f5.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9n t\u00e1masztottam \u00f5t fel igazs\u00e1gban, \u00e9s minden \u00fatait egyengetem, \u00f5 \u00e9p\u00edti meg v\u00e1rosomat, \u00e9s foglyaimat elbocs\u00e1tja, nem p\u00e9nz\u00e9rt, sem aj\u00e1nd\u00e9k\u00e9rt, sz\u00f3la a seregek Ura!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00c9gyiptom gy\u00fbjt\u00f6tt kincse \u00e9s K\u00fas nyeres\u00e9ge \u00e9s a nagy termet\u00fb Szabeusok hozz\u00e1d mennek \u00e9s tieid lesznek, t\u00e9ged k\u00f6vetnek, b\u00e9k\u00f3kban j\u00e1rnak, el\u00f5tted leborulnak \u00e9s hozz\u00e1d k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek: Csak k\u00f6zted van az Isten \u00e9s nincsen t\u00f6bb Isten!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Bizony Te elrejt\u00f5zk\u00f6d\u00f5 Isten vagy, Izr\u00e1elnek Istene, szabad\u00edt\u00f3!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Sz\u00e9gyent vallanak \u00e9s gyal\u00e1zatot mind, egyetemben gyal\u00e1zatban j\u00e1rnak a b\u00e1lv\u00e1nyok farag\u00f3i;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s Izr\u00e1el megszabadul az \u00dar \u00e1ltal \u00f6r\u00f6k szabadul\u00e1ssal, nem vallotok sz\u00e9gyent \u00e9s gyal\u00e1zatot soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a ki az egeket teremt\u00e9; \u00d5 az Isten, a ki alkot\u00e1 a f\u00f6ldet \u00e9s teremt\u00e9 azt \u00e9s meger\u00f5s\u00edt\u00e9; nem hi\u00e1ba teremt\u00e9 azt, hanem lak\u00e1sul alkot\u00e1: \u00c9n vagyok az \u00dar \u00e9s t\u00f6bb nincsen!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nem titkon sz\u00f3ltam, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g f\u00f6ld\u00e9nek hely\u00e9n; nem mondtam J\u00e1k\u00f3b magv\u00e1nak: hi\u00e1ba keressetek engem! \u00e9n, az \u00dar, igazs\u00e1got sz\u00f3lok, \u00e9s megjelentem, a mik igazak.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Gy\u00fbljetek egybe \u00e9s j\u00f5jjetek el\u00f5, k\u00f6zelegjetek mind, a kik a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl megszabadultatok; nem tudnak semmit, a kik b\u00e1lv\u00e1nyuk f\u00e1j\u00e1t hordj\u00e1k, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek oly istenhez, a ki meg nem tart!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Jelents\u00e9tek meg \u00e9s hozz\u00e1tok el\u00f5, s\u00f5t egyetemben tan\u00e1cskozzanak: ki mondta meg ezt r\u00e9gt\u00f5l fogva \u00e9s jelent\u00e9 meg el\u00f5re? Vajjon nem \u00e9n, az \u00dar? \u00c9s nincs t\u00f6bb Isten n\u00e1lam, igaz Isten \u00e9s megtart\u00f3 nincs k\u00edv\u00fclem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "T\u00e9rjetek \u00e9n hozz\u00e1m, hogy megtartassatok f\u00f6ldnek minden hat\u00e1rai, mert \u00e9n vagyok az Isten, \u00e9s nincsen t\u00f6bb!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Magamra esk\u00fcdtem \u00e9s igazs\u00e1g j\u00f6tt ki sz\u00e1mb\u00f3l, egy sz\u00f3, mely vissza nem t\u00e9r: hogy minden t\u00e9rd n\u00e9kem hajol meg, r\u00e1m esk\u00fcszik minden nyelv!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Csak az \u00darban van, \u00edgy sz\u00f3lnak fel\u00f5lem, minden igazs\u00e1g \u00e9s er\u00f5, \u00d5 hozz\u00e1 mennek, \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fclnek mindazok, a kik re\u00e1 haragusznak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az \u00darban igazul meg \u00e9s dicsekszik Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz magva!\n"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": 46,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Led\u00f5l B\u00e9l, elesik Neb\u00f3, oktalan barmokra ker\u00fclnek szobraik, \u00e9s miket ti hordoztatok, felrakatnak, terh\u00e9\u00fcl a megf\u00e1radott [\u00e1llat]nak;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Elesnek, \u00f6sszerogynak egy\u00fctt, nem menthetik meg a terhet; \u00e9s \u00f5k magok fogs\u00e1gba mennek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Hallgassatok r\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak minden marad\u00e9ka, a kiket [magamra] raktam any\u00e1tok m\u00e9h\u00e9t\u00f5l fogva, \u00e9s hordoztalak sz\u00fclet\u00e9setek \u00f3ta;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "V\u00e9ns\u00e9gtekig \u00e9n vagyok az, \u00e9s meg\u00f5sz\u00fcl\u00e9stekig \u00e9n visellek; \u00e9n teremtettem \u00e9s \u00e9n hordozom, \u00e9n viselem \u00e9s megszabad\u00edtom.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kihez hasonl\u00edttok engem, \u00e9s kivel tesztek egyenl\u00f5v\u00e9? \u00c9s kivel vettek egybe, hogy hasonl\u00f3k voln\u00e1nk?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kit\u00f6ltik az aranyat az ersz\u00e9nyb\u00f5l, \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t m\u00e9rnek a m\u00e9rt\u00e9kkel, \u00e9s \u00f6tv\u00f6st fogadnak, hogy abb\u00f3l istent csin\u00e1ljon; meghajolnak, leborulnak el\u00f5tte.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "V\u00e1llukra veszik azt \u00e9s hordozz\u00e1k, majd \u00e1llv\u00e1ny\u00e1ra helyezik \u00e9s veszteg \u00e1ll, hely\u00e9r\u00f5l meg nem mozdul, ha ki\u00e1ltasz is hozz\u00e1, nem felel, nyomor\u00fas\u00e1godb\u00f3l nem szabad\u00edt meg.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek meg err\u00f5l, \u00e9s legyetek er\u00f5sek, vegy\u00e9tek eszetekbe, p\u00e1rt\u00fct\u00f5k!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek meg a messze r\u00e9gi dolgokr\u00f3l, hogy \u00e9n vagyok Isten \u00e9s nincsen t\u00f6bb; Isten vagyok, \u00e9s nincs hozz\u00e1m hasonlatos.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ki megjelentem kezdett\u00f5l fogva a v\u00e9get, \u00e9s el\u00f5re azokat, a mik m\u00e9g meg nem t\u00f6rt\u00e9ntek, mondv\u00e1n: tan\u00e1csom meg\u00e1ll, \u00e9s v\u00e9ghez viszem minden akaratomat;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ki elh\u00edvom napkeletr\u00f5l a sast, meszsze f\u00f6ldr\u00f5l tan\u00e1csom f\u00e9rfi\u00e1t; nem csak sz\u00f3ltam, ki is viszem, elv\u00e9gezem, meg is cselekszem!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hallgassatok re\u00e1m, kem\u00e9ny sz\u00edv\u00fbek, a kik t\u00e1vol vagytok az igazs\u00e1gt\u00f3l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Elhoztam igazs\u00e1gomat, nincs messze, \u00e9s az \u00e9n szabad\u00edt\u00e1som nem k\u00e9sik, Sionban lesz szabad\u00edt\u00e1som, \u00e9s Izr\u00e1elen dics\u00f5s\u00e9gem.\n"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": 47,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Sz\u00e1llj le \u00e9s \u00fclj a porba, Babilon sz\u00fbz le\u00e1nya, \u00fclj a f\u00f6ldre kir\u00e1lyi sz\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl, te a K\u00e1ldeusok le\u00e1nya, mert nem h\u00edvnak t\u00f6bb\u00e9 t\u00e9ged gy\u00f6ng\u00e9nek \u00e9s elk\u00e9nyeztetettnek!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Vedd a malmot \u00e9s \u00f5r\u00f6lj lisztet, f\u00f6dd fel f\u00e1tyolodat, emeld f\u00f6l a hossz\u00fa ruh\u00e1t, f\u00f6dd fel czombodat \u00e9s menj \u00e1t a foly\u00f3kon.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "F\u00f6d\u00f6ztess\u00e9k f\u00f6l meztelens\u00e9ged \u00e9s l\u00e1ttass\u00e9k meg szem\u00e9rmed; bossz\u00fat \u00e1llok \u00e9s embert nem k\u00edm\u00e9lek!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "[\u00cdgy sz\u00f3l] a mi Megv\u00e1lt\u00f3nk, seregeknek Ura az \u00d5 neve, Izr\u00e1el Szentje!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00dclj n\u00e9m\u00e1n \u00e9s menj a s\u00f6t\u00e9tre, te a K\u00e1ldeusok le\u00e1nya, mert nem h\u00edvnak t\u00f6bb\u00e9 t\u00e9ged orsz\u00e1gok \u00farn\u00f5j\u00e9nek!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "F\u00f6lgerjedtem volt n\u00e9pem ellen; megfert\u00f5ztettem \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet \u00e9s kezedbe adtam azt: te nem cselekedt\u00e9l vel\u00f6k irgalmass\u00e1got, az \u00f6regre neh\u00e9z ig\u00e1t vetett\u00e9l!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s ezt mond\u00e1d: \u00d6r\u00f6kre \u00farn\u00f5 leszek! \u00fagy hogy ezekre nem is gondol\u00e1l, \u00e9s nem eml\u00e9kezt\u00e9l meg annak v\u00e9g\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s most halld meg ezt, buj\u00e1lkod\u00f3, a ki b\u00e1tors\u00e1gban \u00fclsz, a ki ezt mondja sz\u00edv\u00e9ben: \u00c9n vagyok \u00e9s nincs senki t\u00f6bb, nem \u00fcl\u00f6k \u00f6zvegys\u00e9gben, \u00e9s a gyermektelens\u00e9get nem ismerem!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s mind e kett\u00f5 elj\u00f5 re\u00e1d nagy hamar egy napon: gyermektelens\u00e9g \u00e9s \u00f6zvegys\u00e9g, teljess\u00e9g\u00f6kben j\u00f5nek el re\u00e1d, noha gazdag vagy a var\u00e1zsl\u00e1sban, \u00e9s sok nagyon ig\u00e9z\u00f5 sz\u00f3zatod.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Gonoszs\u00e1godban b\u00edzt\u00e1l, \u00e9s ezt mond\u00e1d: Nem l\u00e1t senki engem! B\u00f6lcses\u00e9ged \u00e9s tudom\u00e1nyod csalt meg t\u00e9ged, \u00e9s ezt mond\u00e1d sz\u00edvedben: \u00c9n vagyok \u00e9s nincs senki t\u00f6bb.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az\u00e9rt j\u00f5 te re\u00e1d a gonosz, a melynek keletkez\u00e9s\u00e9t nem tudod, \u00e9s roml\u00e1s s\u00fajt le r\u00e1d, a melyet meg nem engesztelhetsz, \u00e9s hirtelen j\u00f5 pusztul\u00e1s re\u00e1d, nem is tudod!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "No \u00e1llj el\u00f5 h\u00e1t ig\u00e9z\u00f5 sz\u00f3zatiddal \u00e9s var\u00e1zsl\u00e1sodnak sokas\u00e1g\u00e1val, a melyekkel ifj\u00fas\u00e1godt\u00f3l fogva vesz\u00f5dt\u00e9l, tal\u00e1n seg\u00edthetsz valamit, tal\u00e1n visszariaszthatod [a veszedelmet.]\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tan\u00e1csaid sokas\u00e1g\u00e1ban megf\u00e1radt\u00e1l; no \u00e1lljanak el\u00f5 \u00e9s tartsanak meg az \u00e9gnek vizsg\u00e1l\u00f3i, a kik a csillagokat n\u00e9zik, a kik megjelentik az \u00fajholdak napj\u00e1n, hogy mi j\u00f6vend re\u00e1d.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, olyanok lettek, mint a polyva, t\u00fbz em\u00e9szt\u00e9 meg \u00f5ket, nem mentik meg \u00e9let\u00f6ket a l\u00e1ngb\u00f3l, m\u00e9g sz\u00e9n sem marad bel\u00f5l\u00f6k meleg\u00fcl\u00e9sre, sem k\u00f6r\u00fcl\u00fclhet\u00f5 par\u00e1zs!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1rnak azok, a kikkel vesz\u00f5dt\u00e9l; \u00e9s a kik keresked\u00f5 t\u00e1rsaid voltak ifj\u00fas\u00e1godt\u00f3l fogva, futnak, kiki a maga \u00fatj\u00e1n; senki nem seg\u00edt n\u00e9ked!\n"
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": 48,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok ezt J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za, a kik Izr\u00e1el nev\u00e9r\u00f5l neveztettek, \u00e9s J\u00fada forr\u00e1s\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00e1nak, a kik az \u00dar nev\u00e9re esk\u00fcsznek, \u00e9s Izr\u00e1el Isten\u00e9t emlegetik; [de ]nem h\u00edven \u00e9s nem igaz\u00e1n.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert a szent v\u00e1rost\u00f3l nevezik magokat, \u00e9s Izr\u00e1el Isten\u00e9hez t\u00e1maszkodnak, a kinek neve seregeknek Ura!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mik eddig t\u00f6rt\u00e9ntek, el\u00f5re megjelent\u00e9m, sz\u00e1m hirdet\u00e9 \u00e9s tudat\u00e1 azokat, gyorsan v\u00e9ghez viv\u00e9m, \u00e9s bek\u00f6vetkez\u00e9nek,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert tudtam, hogy te kem\u00e9ny vagy, \u00e9s vasinakb\u00f3l van nyakad \u00e9s homlokod \u00e9rcz:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Teh\u00e1t el\u00f5re megjelent\u00e9m n\u00e9ked, miel\u00f5tt bek\u00f6vetkezett, tudtodra adtam, hogy ezt ne mondd: Faragott k\u00e9pem m\u00edvel\u00e9 ezeket, b\u00e1lv\u00e1nyom \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt k\u00e9pem parancsol\u00e1 ezeket.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hallottad volt, [\u00e9s most] l\u00e1sd mindezt; avagy ti nem tesztek-\u00e9 err\u00f5l bizonys\u00e1got? Mostant\u00f3l fogva \u00fajakat tudatok veled: titkoltakat, a melyeket nem tudt\u00e1l;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mostan rendeltettek el \u00e9s nem r\u00e9gen, \u00e9s ezel\u00f5tt nem hallott\u00e1l fel\u00f5l\u00f6k, hogy ezt ne mondd: \u00cdm\u00e9, tudtam \u00e9n azokat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Nem is hallottad, nem is tudtad, f\u00fcled sem vala nyitva r\u00e9gen, mivel tudtam, hogy nagyon h\u00fbtelen vagy, \u00e9s p\u00e1rt\u00fct\u00f5nek h\u00edvat\u00e1l any\u00e1d m\u00e9h\u00e9t\u00f5l fogva.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nevem\u00e9rt elhalasztom haragomat, \u00e9s dics\u00e9retem\u00e9rt f\u00e9kezem magamat veled szemben, hogy ki ne v\u00e1gjalak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, megtiszt\u00edtottalak, de nem \u00fagy, mint ez\u00fcst\u00f6t, megpr\u00f3b\u00e1ltalak a nyomor kemencz\u00e9j\u00e9ben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Enmagam\u00e9rt, enmagam\u00e9rt cselekszem; mert hogyan szents\u00e9gtelen\u00edttetn\u00e9k meg [nevem?!] \u00c9s dics\u00f5s\u00e9gemet m\u00e1snak nem adom.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hallgass r\u00e1m J\u00e1k\u00f3b \u00e9s Izr\u00e1el, \u00e9n elh\u00edvottam, \u00e9n vagyok az els\u00f5 \u00e9s \u00e9n az utols\u00f3.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Hiszen kezem vet\u00e9 e f\u00f6ld alapj\u00e1t, \u00e9s jobbom terjeszt\u00e9 ki az egeket, ha \u00e9n sz\u00f3l\u00edtom \u00f5ket, mind itt \u00e1llnak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Gy\u00fbljetek egybe mind, \u00e9s hallj\u00e1tok meg: ki jelent\u00e9 meg k\u00f6z\u00fcl\u00f6k ezeket? az, kit az \u00dar szeret, elv\u00e9gzi akaratj\u00e1t B\u00e1belen, \u00e9s karja l\u00e9szen a K\u00e1ldeusokon.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9n, \u00e9n sz\u00f3ltam, \u00e9s \u00f5t el is h\u00edvtam, elhoztam \u00f5t, \u00e9s szerencs\u00e9s lesz \u00fatja.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "K\u00f6zelgjetek hozz\u00e1m, hallj\u00e1tok ezt, nem sz\u00f3ltam eleit\u00f5l fogva titkon! mi\u00f3ta ez t\u00f6rt\u00e9nik, ott vagyok! \u00c9s most az \u00dar Isten engem k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s az \u00f5 lelk\u00e9t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Megv\u00e1lt\u00f3d, Izr\u00e1elnek Szentje: \u00c9n vagyok az \u00dar, Istened, ki tan\u00edtlak hasznosra, \u00e9s vezetlek oly \u00faton, a melyen j\u00e1rnod kell.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Vajha figyelmezt\u00e9l volna parancsolataimra! olyan volna b\u00e9kess\u00e9ged, mint a foly\u00f3v\u00edz, \u00e9s igazs\u00e1god, mint a tenger habjai;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s olyan volna magod, mint a tengernek f\u00f6v\u00e9nye, \u00e9s m\u00e9hednek gy\u00fcm\u00f6lcsei, mint annak k\u00f6vecsk\u00e9i; nem v\u00e1gatn\u00e9k ki \u00e9s nem pusztulna el neve orcz\u00e1m el\u00f5l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Menjetek ki B\u00e1belb\u00f5l, fussatok el K\u00e1lde\u00e1b\u00f3l ujjong\u00e1snak szav\u00e1val! jelents\u00e9tek meg, tudass\u00e1tok ezt, terjessz\u00e9tek a f\u00f6ld v\u00e9gs\u00f5 hat\u00e1r\u00e1ig; mondj\u00e1tok: Megv\u00e1ltotta az \u00dar szolg\u00e1j\u00e1t, J\u00e1k\u00f3bot.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem szomjaznak, b\u00e1rha pusztas\u00e1gon vezeti is \u00f5ket: k\u00f5szikl\u00e1b\u00f3l vizet fakaszt n\u00e9kik, \u00e9s meghas\u00edtja a szikl\u00e1t \u00e9s v\u00edz \u00f6m\u00f6l bel\u00f5le.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Nincs b\u00e9kess\u00e9g, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, az istenteleneknek!\n"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": 49,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hallgassatok re\u00e1m, ti szigetek, \u00e9s figyeljetek t\u00e1vol val\u00f3 n\u00e9pek: any\u00e1m m\u00e9h\u00e9t\u00f5l h\u00edvott el az \u00dar, any\u00e1mnak sz\u00edve alatt m\u00e1r eml\u00e9kezett nevemr\u00f5l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hasonl\u00f3v\u00e1 tev\u00e9 sz\u00e1mat az \u00e9les kardhoz, keze \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban rejtett el engem, \u00e9s f\u00e9nyes ny\u00edll\u00e1 tett engemet, \u00e9s tegz\u00e9be z\u00e1rt be engem.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem: Szolg\u00e1m vagy te, Izr\u00e1el, a kiben \u00e9n megdics\u00f5\u00fcl\u00f6k.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n mond\u00e1m: Hi\u00e1ba f\u00e1radoztam, semmire \u00e9s haszontalan k\u00f6lt\u00f6ttem el er\u00f5met; de az \u00darn\u00e1l van \u00edt\u00e9letem, \u00e9s jutalmam Istenemn\u00e9l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s most \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a ki engem any\u00e1m m\u00e9h\u00e9t\u00f5l szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 alkotott, hogy J\u00e1k\u00f3bot \u00d5 hozz\u00e1 megt\u00e9r\u00edtsem \u00e9s hogy Izr\u00e1el hozz\u00e1 gy\u00fbjtess\u00e9k; hiszen tisztelt vagyok az \u00dar szemeiben \u00e9s er\u00f5ss\u00e9gem az \u00e9n Istenem!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l: Kev\u00e9s az, hoggy n\u00e9kem szolg\u00e1m l\u00e9gy, a J\u00e1k\u00f3b nemzets\u00e9ginek meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re \u00e9s Izr\u00e1el megszabadultjainak visszahoz\u00e1s\u00e1ra: s\u00f5t a n\u00e9peknek is vil\u00e1goss\u00e1gul adtalak, hogy \u00fcdv\u00f6m a f\u00f6ld v\u00e9g\u00e9ig terjedjen!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el megv\u00e1lt\u00f3ja, Szentje, a megvetett lelk\u00fbh\u00f6z, a n\u00e9p undor\u00e1hoz, a zsarnokok szolg\u00e1j\u00e1hoz: L\u00e1tj\u00e1tok kir\u00e1lyok! \u00e9s majd f\u00f6lkelnek, fejedelmek, \u00e9s leborulnak az \u00dar\u00e9rt, a ki h\u00fb, Izr\u00e1el Szentj\u00e9\u00e9rt, a ki t\u00e9ged elv\u00e1lasztott.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: J\u00f3kedvem idej\u00e9n \u00e9n meghallgattalak, \u00e9s a szabadul\u00e1s napj\u00e1n seg\u00edtettelek; megtartlak \u00e9s n\u00e9p sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9v\u00e9 teszlek, hogy meg\u00e9p\u00edtsd a f\u00f6ldet, \u00e9s kioszd az elpusztult \u00f6r\u00f6ks\u00e9geket;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lv\u00e1n a foglyoknak: J\u00f5jjetek ki! \u00e9s azoknak, a kik s\u00f6t\u00e9tben \u00fclnek: L\u00e9pjetek el\u00f5! Az utakon legelnek, \u00e9s minden halmokon legel\u00f5j\u00fck lesz:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nem \u00e9heznek, nem szomj\u00fahoznak, nem b\u00e1ntja \u00f5ket d\u00e9lib\u00e1b \u00e9s a nap; mert a ki rajtok k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt, vezeti \u00f5ket, \u00e9s \u00f5ket vizek forr\u00e1saihoz viszi.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s teszem minden hegyemet \u00fatt\u00e1, \u00e9s \u00f6sv\u00e9nyeim magasak lesznek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ezek messzir\u00f5l j\u00f6nnek \u00edm\u00e9, amazok \u00e9szak \u00e9s a tenger fel\u00f5l, \u00e9s amazok Sinnek f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ujjongjatok egek, \u00e9s f\u00f6ld \u00f6rvendezz, ujjongva \u00e9nekeljetek hegyek; mert megv\u00edgasztal\u00e1 n\u00e9p\u00e9t az \u00dar, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl szeg\u00e9nyein!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l Sion: Elhagyott az \u00dar engem, \u00e9s r\u00f3lam elfeledkezett az \u00dar!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "H\u00e1t elfeledkezhetik-\u00e9 az anya gyermek\u00e9r\u00f5l, hogy ne k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n m\u00e9he fi\u00e1n? \u00c9s ha elfeledkezn\u00e9nek is ezek: \u00e9n te r\u00f3lad el nem feledkezem.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az \u00e9n markaimba metszettelek fel t\u00e9ged, k\u00f5falaid el\u00f5ttem vannak sz\u00fcntelen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "El\u00f5sietnek fiaid, rombol\u00f3id \u00e9s puszt\u00edt\u00f3id elt\u00e1voznak bel\u00f5led.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Emeld fel k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl szemeidet, \u00e9s l\u00e1ssad, mindny\u00e1jan egybegy\u00fblnek, hozz\u00e1d j\u00f6nnek. \u00c9lek \u00e9n, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, hogy f\u00f6lrakod mindny\u00e1jokat, mint \u00e9kszert, \u00e9s felk\u00f6t\u00f6d, mint menyasszony.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert romjaid \u00e9s pusztas\u00e1gaid \u00e9s elpusztult f\u00f6lded, mindez sz\u00fbk lesz most a lakoss\u00e1gnak, \u00e9s messze t\u00e1voznak elpuszt\u00edt\u00f3id.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Gyermektelens\u00e9gednek fiai m\u00e9g ezt mondj\u00e1k majd f\u00fcled hallat\u00e1ra: Szoros e hely n\u00e9kem, menj el, hogy itt lakhassam!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s te \u00edgy sz\u00f3lsz sz\u00edvedben: Ki sz\u00fblte n\u00e9kem ezeket? hisz \u00e9n gyermektelen \u00e9s term\u00e9ketlen voltam, fogoly \u00e9s sz\u00e1mkivetett; \u00e9s ezeket ki nevelte f\u00f6l? \u00cdm\u00e9, \u00e9n egyed\u00fcl maradtam meg; ezek hol voltak?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, f\u00f6lemelem kezemet a n\u00e9pekhez, \u00e9s el\u00f5tt\u00f6k z\u00e1szl\u00f3mat fel\u00e1llatom, \u00e9s elhozz\u00e1k fiaidat \u00f6l\u00fckben, \u00e9s le\u00e1nyaid v\u00e1llukon hordoztatnak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s kir\u00e1lyok lesznek dajk\u00e1l\u00f3id, fejedelmi asszonyaik dajk\u00e1id, arczczal a f\u00f6ldre borulnak el\u00f5tted \u00e9s l\u00e1baid por\u00e1t nyalj\u00e1k; \u00e9s megtudod, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, kit a kik v\u00e1rnak, meg nem sz\u00e9gyen\u00fclnek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Elv\u00e9tethetik-\u00e9 a pr\u00e9da az er\u00f5st\u00f5l, \u00e9s megszabadulhatnak-\u00e9 az igazak foglyai?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Igen, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, az er\u00f5st\u00f5l elv\u00e9tetnek a foglyok is, \u00e9s megszabadul a kegyetlen zs\u00e1km\u00e1nya, \u00e9s h\u00e1borgat\u00f3idat \u00e9n h\u00e1bor\u00edtom meg, \u00e9s \u00e9n tartom meg fiaidat.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s etetem nyomorgat\u00f3iddal az \u00f6nn\u00f6n h\u00fasokat, \u00e9s mint a mustt\u00f3l, v\u00e9r\u00f6kt\u00f5l megr\u00e9szegednek, \u00e9s megtudja minden test, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar; megtart\u00f3d \u00e9s megv\u00e1lt\u00f3d, J\u00e1k\u00f3bnak er\u00f5s [Istene!]\n"
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": 50,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Hol van any\u00e1tok elv\u00e1l\u00f3levele, a melylyel \u00f5t elbocs\u00e1t\u00e1m? vagy hol van egy k\u00f6lcs\u00f6nad\u00f3im k\u00f6z\u00fcl, a kinek titeket eladtalak? \u00cdm\u00e9, a ti v\u00e9tkeitek\u00e9rt adattatok el, \u00e9s b\u00fbneitek\u00e9rt bocs\u00e1ttatott el any\u00e1tok!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mi\u00e9rt j\u00f6ttem, holott nem volt [ott] senki? h\u00edvtam \u00e9s nem felelt senki sem! vagy olyan r\u00f6vid m\u00e1r a kezem, hogy meg nem v\u00e1lthat? vagy nincs bennem megszabad\u00edt\u00e1sra val\u00f3 er\u00f5? \u00cdm\u00e9, \u00e9n dorg\u00e1l\u00e1sommal kisz\u00e1raztom a tengert, a foly\u00f3kat puszt\u00e1v\u00e1 teszem, megb\u00fbzh\u00f6dnek halaik, hogy nincsen v\u00edz, \u00e9s szomj\u00fas\u00e1gt\u00f3l meghalnak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Fel\u00f6lt\u00f6ztetem az egeket s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gbe, \u00e9s gy\u00e1szruh\u00e1val f\u00f6d\u00f6m be azokat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00dar Isten b\u00f6lcs nyelvet adott \u00e9n n\u00e9kem, hogy tudjam er\u00f5s\u00edtni a megf\u00e1radtat besz\u00e9ddel, f\u00f6lserkenti minden reggel, f\u00f6lserkenti f\u00fclemet, hogy hallgassak, mik\u00e9nt a tan\u00edtv\u00e1nyok.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az \u00dar Isten megnyitotta f\u00fclemet, \u00e9s \u00e9n nem voltam engedetlen, h\u00e1tra nem fordultam.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "H\u00e1tamat odaad\u00e1m a ver\u00f5knek, \u00e9s orcz\u00e1mat a szaggat\u00f3knak, k\u00e9pemet nem f\u00f6d\u00f6ztem be a gyal\u00e1z\u00e1s \u00e9s k\u00f6pd\u00f6s\u00e9s el\u00f5tt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar Isten megseg\u00edt engemet, az\u00e9rt nem sz\u00e9gyen\u00fcl\u00f6k meg, ez\u00e9rt olyann\u00e1 tettem k\u00e9pemet, mint a kova, \u00e9s tudtam, hogy sz\u00e9gyent nem vallok.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "K\u00f6zel van, a ki engem megigaz\u00edt, ki perel \u00e9n velem? \u00c1lljunk egy\u00fctt el\u00f5! Kicsoda peresem? k\u00f6zelegjen hozz\u00e1m!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az \u00dar Isten megseg\u00edt engem, kicsoda k\u00e1rhoztatna engem? \u00cdm\u00e9, mindny\u00e1jan, mint a ruha megavulnak, moly em\u00e9szti meg \u00f5ket!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ki f\u00e9li k\u00f6z\u00fcletek az Urat? \u00e9s ki hallgat az \u00f5 szolg\u00e1ja szav\u00e1ra? \u00f5, a ki s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1r \u00e9s nincs f\u00e9nyess\u00e9g n\u00e9ki, b\u00edzz\u00e9k az \u00dar nev\u00e9ben, \u00e9s t\u00e1maszkodj\u00e9k Istenhez!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ti mind, a kik t\u00fczet gyujtotok, fel\u00f6vezv\u00e9n magatokat t\u00fczes nyilakkal, vettessetek t\u00fczeteknek l\u00e1ngj\u00e1ba \u00e9s a t\u00fczes nyilakba, a melyeket meggy\u00fajtottatok! Kezemb\u00f5l j\u00f5 ez r\u00e1tok; f\u00e1jdalomban fogtok fek\u00fcdni!\n"
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": 51,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hallgassatok re\u00e1m, kik az igazs\u00e1got k\u00f6vetitek, kik az Urat keresitek; tekintsetek a k\u00f5sz\u00e1lra, a melyb\u00f5l kiv\u00e1gattattatok, \u00e9s a k\u00fatf\u00f5 ny\u00edl\u00e1s\u00e1ra, a melyb\u00f5l ki\u00e1sattatok!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tekintsetek \u00c1brah\u00e1mra, aty\u00e1tokra, \u00e9s S\u00e1r\u00e1ra, a ki titeket sz\u00fblt, hogy egymag\u00e1t h\u00edvtam el \u00f5t, \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1m \u00e9s megszapor\u00edt\u00e1m \u00f5t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert megv\u00edgasztalja az \u00dar Siont, megv\u00edgasztalja minden romjait, \u00e9s puszt\u00e1j\u00e1t olyann\u00e1 teszi, mint az \u00c9den, \u00e9s kietlenj\u00e9t olyann\u00e1, mint az \u00darnak kertje, \u00f6r\u00f6m \u00e9s v\u00edgass\u00e1g tal\u00e1ltatik abban, h\u00e1laad\u00e1s \u00e9s dics\u00e9ret szava!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Figyeljetek re\u00e1m, \u00e9n n\u00e9pem, \u00e9s re\u00e1m hallgassatok, \u00e9n nemzetem! mert tan\u00edt\u00e1s megy ki t\u00f5lem, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyemet a n\u00e9pek megvil\u00e1gos\u00edt\u00e1s\u00e1ra megalap\u00edtom.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "K\u00f6zel igazs\u00e1gom, kij\u00f5 szabad\u00edt\u00e1som, \u00e9s karjaim n\u00e9peket \u00edt\u00e9lnek: engem v\u00e1rnak a szigetek, \u00e9s karomba vetik rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcket.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Emelj\u00e9tek az \u00e9gre szemeiteket, \u00e9s n\u00e9zzetek a f\u00f6ldre ide al\u00e1, mert az egek mint a f\u00fcst elfogynak, \u00e9s a f\u00f6ld, mint a ruha megavul, \u00e9s lakosai hasonl\u00f3k\u00e9p elvesznek; de szabad\u00edt\u00e1som \u00f6r\u00f6kre megmarad, \u00e9s igazs\u00e1gom meg nem romol.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hallgassatok r\u00e1m, kik tudj\u00e1tok az igazs\u00e1got, te n\u00e9p, kinek sz\u00edv\u00e9ben van t\u00f6rv\u00e9nyem! ne f\u00e9ljetek az emberek gyal\u00e1zat\u00e1t\u00f3l, \u00e9s szidalmaik miatt k\u00e9ts\u00e9gbe ne essetek!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert mint a ruh\u00e1t, moly em\u00e9szti meg \u00f5ket, \u00e9s mint a gyapjat, f\u00e9reg eszi meg \u00f5ket, \u00e9s igazs\u00e1gom \u00f6r\u00f6kre megmarad, \u00e9s szabad\u00edt\u00e1som nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kelj f\u00f6l, kelj f\u00f6l, \u00f6lt\u00f6zd fel az er\u00f5t, oh \u00darnak karja! kelj f\u00f6l, mint a r\u00e9gi id\u00f5ben, a messze hajdanban! Avagy nem te vagy-\u00e9, a ki R\u00e1h\u00e1bot kiv\u00e1gta, \u00e9s a s\u00e1rk\u00e1nyt \u00e1td\u00f6fte?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nem te vagy-\u00e9, a ki a tengert megsz\u00e1raztotta, a nagy m\u00e9lys\u00e9g vizeit; a ki a tenger fenek\u00e9t \u00fatt\u00e1 v\u00e1ltoztatta, hogy \u00e1tmenjenek a megv\u00e1ltottak?!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdgy t\u00e9rnek meg az \u00darnak megv\u00e1ltottai, \u00e9s ujjong\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt Sionba j\u00f5nek, \u00e9s \u00f6r\u00f6k\u00f6s \u00f6r\u00f6m fej\u00f6k\u00f6n; v\u00edgass\u00e1got \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00f6t tal\u00e1lnak, elt\u00fcnik a f\u00e1jdalom \u00e9s s\u00f3haj!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9n, \u00e9n vagyok megvigasztal\u00f3tok! Ki vagy te, hogy f\u00e9lsz haland\u00f3 embert\u00f5l? ember fi\u00e1t\u00f3l, a ki olyan lesz, mint a f\u00fb?!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Hogy elfeledkezt\u00e9l az \u00darr\u00f3l, Teremt\u00f5dr\u00f5l, a ki az eget kiterjeszt\u00e9 \u00e9s a f\u00f6ldet megalap\u00edt\u00e1, \u00e9s hogy f\u00e9lsz sz\u00fcntelen minden napon nyomorgat\u00f3dnak haragj\u00e1t\u00f3l, a ki igyekszik elveszteni? De hol van a nyomorgat\u00f3 haragja?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hirtelen megszabadul a fogoly, \u00e9s nem hal meg a veremben, kenyere sem fogy el:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hiszen \u00e9n vagyok az \u00dar, a te Istened, a ki megreszkettetem a tengert \u00e9s z\u00fagnak habjai; seregeknek Ura az \u00c9n nevem?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s adtam besz\u00e9demet a te sz\u00e1dba, \u00e9s kezem \u00e1rny\u00e9k\u00e1val f\u00f6d\u00f6ztelek be, hogy \u00fajonnan pl\u00e1nt\u00e1ljam az egeket, \u00e9s megalap\u00edtsam a f\u00f6ldet, \u00e9s ezt mondjam Sionnak: \u00c9n n\u00e9pem vagy te!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Serkenj f\u00f6l, serkenj f\u00f6l, kelj f\u00f6l Jeruzs\u00e1lem, ki megittad az \u00dar kez\u00e9b\u00f5l haragja pohar\u00e1t; a t\u00e1ntorg\u00e1s \u00f6bl\u00f6s kelyh\u00e9t megittad, ki\u00fcr\u00edt\u00e9d!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Nem vala vezet\u00f5je minden fiai k\u00f6z\u00fcl, a kiket sz\u00fblt, nem fogta senki \u00f5t k\u00e9zen minden fiai k\u00f6z\u00fcl, a kiket f\u00f6lnevelt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "E kett\u00f5 esett rajtad! Kicsoda sz\u00e1nt meg t\u00e9ged? A pusztul\u00e1s, a roml\u00e1s, az \u00e9hs\u00e9g \u00e9s a fegyver; mik\u00e9nt v\u00edgasztaljalak t\u00e9ged?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Fiaid el\u00e1jultan ott fek\u00fcdtek minden utcz\u00e1knak fejein\u00e9l, mint a h\u00e1l\u00f3ba esett zerge, megr\u00e9szegedve az \u00dar haragj\u00e1t\u00f3l, Istenednek fedd\u00e9s\u00e9t\u00f5l.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ez\u00e9rt halld meg ezt, szenved\u00f5, ki r\u00e9szeg vagy, de nem bort\u00f3l!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l Urad, az \u00dar, \u00e9s Istened, a ki n\u00e9p\u00e9\u00e9rt bossz\u00fat \u00e1ll: \u00cdm\u00e9, kiveszem kezedb\u00f5l a t\u00e1ntorg\u00e1s pohar\u00e1t, haragom \u00f6bl\u00f6s kelyh\u00e9t, nem iszod t\u00f6bb\u00e9 azt meg!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s adom azt nyomorgat\u00f3id kez\u00e9be, a kik azt mondott\u00e1k lelkednek: Hajolj meg, hogy \u00e1tmenj\u00fcnk te rajtad, \u00e9s a te h\u00e1tadat olyann\u00e1 tetted, mint a f\u00f6ld, \u00e9s mint a min\u00f5 az utcza a j\u00e1r\u00f3knak!\n"
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": 52,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Serkenj f\u00f6l, serkenj f\u00f6l, \u00f6lt\u00f6zd fel er\u00f5ss\u00e9gedet, Sion, \u00f6lt\u00f6zz\u00e9l fel \u00e9kess\u00e9ged ruh\u00e1iba, Jeruzs\u00e1lem, szent v\u00e1ros, mert nem l\u00e9p te bel\u00e9d t\u00f6bb\u00e9 k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen, tiszt\u00e1talan!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "R\u00e1zd ki magad a porb\u00f3l, kelj fel, \u00fclj fel Jeruzs\u00e1lem, oldd ki magadat nyakad bilincseib\u00f5l, Sion fogoly le\u00e1nya!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: Ingyen adattatok el, \u00e9s nem p\u00e9nzen v\u00e1ltattok meg!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00c9gyiptomba ment al\u00e1 n\u00e9pem el\u00f5sz\u00f6r, hogy ott bujdoss\u00e9k, \u00e9s azut\u00e1n Assiria nyomorgat\u00e1 \u00f5t ok n\u00e9lk\u00fcl.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s most mit tegyek itt? sz\u00f3l az \u00dar, hiszen n\u00e9pem elvitetett ok n\u00e9lk\u00fcl, \u00e9s a rajta uralkod\u00f3k ujjonganak, sz\u00f3l az \u00dar, \u00e9s nevem sz\u00fcntelen mindennap g\u00fanyoltatik.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ez\u00e9rt hadd ismerje meg n\u00e9pem az \u00e9n nevemet, ez\u00e9rt ama napon! Hogy \u00e9n vagyok, a ki mondom: \u00cdm\u00e9, itt vagyok!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mily sz\u00e9pek a hegyeken az \u00f6r\u00f6mmond\u00f3nak l\u00e1bai, a ki b\u00e9kess\u00e9get hirdet, j\u00f3t mond, szabadul\u00e1st hirdet, a ki ezt mondja Sionnak: Uralkodik a te Istened!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Halld \u00f5r\u00e1ll\u00f3idat! felemelik szavokat, ujjonganak egyetemben, mert szemt\u00f5l-szembe l\u00e1tj\u00e1k, hogy mint hozza vissza Siont az \u00dar!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ujjongva \u00e9nekeljetek mindny\u00e1jan, Jeruzs\u00e1lem romjai, mert megv\u00edgasztal\u00e1 az \u00dar n\u00e9p\u00e9t, megv\u00e1lt\u00e1 Jeruzs\u00e1lemet.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Felt\u00fbrte az \u00dar szent karj\u00e1t minden n\u00e9peknek szemei el\u00f5tt, hogy l\u00e1ss\u00e1k a f\u00f6ld minden hat\u00e1rai Isten\u00fcnk szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "T\u00e1vozzatok, t\u00e1vozzatok, jertek ki, onnan, tiszt\u00e1talant ne illessetek, jertek ki k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, tiszt\u00edts\u00e1tok meg magatokat, a kik az \u00dar ed\u00e9nyeit hordozz\u00e1tok.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert ne siets\u00e9ggel jertek ki, \u00e9s ne fut\u00e1ssal menjetek; mert el\u00f5ttetek megy az \u00dar, \u00e9s k\u00f6vetni fog Izr\u00e1el Istene!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, j\u00f3 szerencs\u00e9s lesz szolg\u00e1m, magass\u00e1gos, fels\u00e9ges \u00e9s dics\u00f5 lesz nagyon.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mik\u00e9pen eliszonyodtak t\u00f5led sokan, oly r\u00fat, nem emberi volt \u00e1br\u00e1zatja, \u00e9s alakja sem ember fiai\u00e9 volt:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Akk\u00e9pen ejt \u00e1mulatba sok n\u00e9peket; f\u00f6l\u00f6tte a kir\u00e1lyok befogj\u00e1k sz\u00e1jokat, mert a mit n\u00e9kik nem besz\u00e9ltek volt, azt l\u00e1tj\u00e1k, \u00e9s mit nem hallottak volt, arra figyelnek.\n"
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": 53,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ki hitt a mi tan\u00edt\u00e1sunknak, \u00e9s az \u00dar karja kinek jelentetett meg?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Feln\u00f5tt, mint egy vessz\u00f5sz\u00e1l \u00d5 el\u00f5tte, \u00e9s mint gy\u00f6k\u00e9r a sz\u00e1raz f\u00f6ldb\u00f5l, nem volt n\u00e9ki alakja \u00e9s \u00e9kess\u00e9ge, \u00e9s n\u00e9zt\u00fcnk re\u00e1, de nem vala \u00e1br\u00e1zata kiv\u00e1natos!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00dat\u00e1lt \u00e9s az emberekt\u00f5l elhagyott volt, f\u00e1jdalmak f\u00e9rfia \u00e9s betegs\u00e9g ismer\u00f5je! mint a ki el\u00f5l orcz\u00e1nkat elrejtj\u00fck, \u00fat\u00e1lt volt; \u00e9s nem gondoltunk vele.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Pedig betegs\u00e9ginket \u00f5 viselte, \u00e9s f\u00e1jdalmainkat hordoz\u00e1, \u00e9s mi azt hitt\u00fck, hogy ostoroztatik, verettetik \u00e9s k\u00ednoztatik Istent\u00f5l!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 megsebes\u00edttetett b\u00fbneink\u00e9rt, megrontatott a mi v\u00e9tkeink\u00e9rt, b\u00e9kess\u00e9g\u00fcnknek b\u00fcntet\u00e9se rajta van, \u00e9s az \u00f5 sebeivel gy\u00f3gyul\u00e1nk meg.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mindny\u00e1jan, mint juhok elt\u00e9velyedt\u00fcnk, kiki az \u00f5 \u00fat\u00e1ra t\u00e9rt\u00fcnk; de az \u00dar mindny\u00e1junk v\u00e9tk\u00e9t \u00f5 re\u00e1 vet\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "K\u00ednoztatott, pedig al\u00e1zatos volt, \u00e9s sz\u00e1j\u00e1t nem nyitotta meg, mint b\u00e1r\u00e1ny, mely m\u00e9sz\u00e1rsz\u00e9kre vitetik, \u00e9s mint juh, mely megn\u00e9mul az \u00f5t ny\u00edr\u00f5k el\u00f5tt; \u00e9s sz\u00e1j\u00e1t nem nyitotta meg!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A fogs\u00e1gb\u00f3l \u00e9s \u00edt\u00e9letb\u00f5l ragadtatott el, \u00e9s kort\u00e1rsain\u00e1l ki gondolt arra, hogy kiv\u00e1gatott az \u00e9l\u00f5k f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, hogy n\u00e9pem b\u00fbn\u00e9\u00e9rt l\u00f5n rajta veres\u00e9g?!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s a gonoszok k\u00f6zt adtak s\u00edrt n\u00e9ki, \u00e9s a gazdagok mell\u00e9 [jutott] k\u00ednos hal\u00e1l ut\u00e1n: pedig nem cselekedett hamiss\u00e1got, \u00e9s \u00e1lnoks\u00e1g sem tal\u00e1ltatott sz\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar akarta \u00f5t megrontani betegs\u00e9g \u00e1ltal; hogyha \u00f6nlelk\u00e9t \u00e1ldozatul adja, magot l\u00e1t, \u00e9s napjait meghosszabb\u00edtja, \u00e9s az \u00dar akarata az \u00f5 keze \u00e1ltal j\u00f3 szerencs\u00e9s lesz.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert lelke szenved\u00e9se folyt\u00e1n l\u00e1tni fog, [\u00e9s] megel\u00e9gszik, ismeret\u00e9vel igaz szolg\u00e1m sokakat megigaz\u00edt, \u00e9s v\u00e9tkeiket \u00f5 viseli.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az\u00e9rt r\u00e9szt osztok n\u00e9ki a nagyokkal, \u00e9s zs\u00e1km\u00e1nyt a hatalmasokkal oszt, mivelhogy \u00e9let\u00e9t hal\u00e1lra adta, \u00e9s a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k k\u00f6z\u00e9 sz\u00e1ml\u00e1ltatott; pedig \u00f5 sokak b\u00fbn\u00e9t hordoz\u00e1, \u00e9s a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k\u00e9rt im\u00e1dkozott!\n"
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": 54,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ujjongj te medd\u00f5, ki nem sz\u00fblt\u00e9l, ujjongva \u00e9nekelj \u00e9s ki\u00e1lts, ki nem vajudt\u00e1l, mert t\u00f6bbek az elhagyottnak fiai a f\u00e9rjn\u00e9l val\u00f3 fiain\u00e1l, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sz\u00e9les\u00edtsd ki a s\u00e1torod hely\u00e9t, \u00e9s hajl\u00e9kidnak k\u00e1rpitjait terjeszsz\u00e9k ki; ne tiltsd meg; ny\u00fajtsd meg k\u00f6teleidet, \u00e9s er\u00f5s\u00edtsd meg szegeidet.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert mind jobb-, mind balk\u00e9zre kiterjedsz, \u00e9s magod n\u00e9peket vesz \u00f6r\u00f6ks\u00e9gbe, \u00e9s puszta v\u00e1rosokat megn\u00e9pes\u00edtnek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, mert meg nem sz\u00e9gyen\u00fclsz, \u00e9s ne pirulj, mert meg nem gyal\u00e1ztatol, mert ifj\u00fas\u00e1god sz\u00e9gyen\u00e9r\u00f5l elfeledkezel, \u00e9s \u00f6zvegys\u00e9gednek gyal\u00e1zat\u00e1r\u00f3l t\u00f6bb\u00e9 meg nem eml\u00e9kezel.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert f\u00e9rjed a te Teremt\u00f5d, seregeknek Ura az \u00d5 neve, \u00e9s megv\u00e1lt\u00f3d Izr\u00e1elnek Szentje, az eg\u00e9sz f\u00f6ld Isten\u00e9nek h\u00edvattatik.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert mint elhagyott \u00e9s f\u00e1j\u00f3 lelk\u00fb asszonyt h\u00edv t\u00e9ged az \u00dar, \u00e9s mint megvetett ifj\u00fa asszonyt; ezt mondja Istened:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Egy r\u00f6vid szempillant\u00e1sig elhagytalak, \u00e9s nagy irgalmass\u00e1ggal egybegy\u00fbjtlek;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "B\u00fasul\u00e1som felbuzdult\u00e1ban elrejt\u00e9m orcz\u00e1mat egy pillant\u00e1sig el\u00f5led, \u00e9s \u00f6r\u00f6k irgalmass\u00e1ggal k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtad; ezt mondja megv\u00e1lt\u00f3 Urad.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert [\u00fagy lesz] ez n\u00e9kem, [mint] a No\u00e9 \u00f6z\u00f6nvize; mik\u00e9nt megesk\u00fcv\u00e9m, hogy nem megy \u00e1t t\u00f6bb\u00e9 No\u00e9 \u00f6z\u00f6nvize e f\u00f6ld\u00f6n, \u00fagy esk\u00fcsz\u00f6m meg, hogy r\u00e1d t\u00f6bb\u00e9 nem haragszom, \u00e9s t\u00e9ged meg nem feddelek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert a hegyek elt\u00e1voznak, \u00e9s a halmok megrend\u00fclnek; de az \u00e9n irgalmass\u00e1gom t\u00f5led el nem t\u00e1vozik, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gem sz\u00f6vets\u00e9ge meg nem rend\u00fcl, \u00edgy sz\u00f3l k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f5 Urad.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Oh te szeg\u00e9ny, sz\u00e9lv\u00e9szt\u00f5l h\u00e1nyt, v\u00edgasztal\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3! \u00cdm\u00e9, \u00f3lomporba rakom k\u00f6veidet, \u00e9s zafirokra alap\u00edtalak.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Rubinb\u00f3l csin\u00e1lom falad p\u00e1rk\u00e1nyzat\u00e1t, \u00e9s kapuidat gr\u00e1n\u00e1tk\u00f6vekb\u00f5l, \u00e9s eg\u00e9sz hat\u00e1rodat dr\u00e1gak\u00f6vekb\u00f5l;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s minden fiaid az \u00dar tan\u00edtv\u00e1nyai lesznek, \u00e9s nagy lesz fiaid b\u00e9kess\u00e9ge.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Igazs\u00e1g \u00e1ltal leszel er\u00f5s, ne gondolj a nyomorral, mert nincsen mit f\u00e9lned, \u00e9s a retteg\u00e9ssel, mert nem k\u00f6zelg hozz\u00e1d.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s ha \u00f6sszegy\u00fblv\u00e9n \u00f6sszegy\u00fblnek, ez nem \u00e9n t\u00f5lem lesz! A ki ellened \u00f6sszegy\u00fbl, elesik \u00e1ltalad.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n teremtettem a kov\u00e1csot, a ki a parazsat \u00e9leszti \u00e9s fegyvert k\u00e9sz\u00edt mesters\u00e9ge szerint: \u00e9s \u00e9n teremt\u00e9m a puszt\u00edt\u00f3t is a veszt\u00e9sre!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Egy ellened k\u00e9sz\u00fclt fegyver sem lesz j\u00f3 szerencs\u00e9s, \u00e9s minden nyelvet, mely ellened perbe sz\u00e1ll, k\u00e1rhoztatsz: ez az \u00dar szolg\u00e1inak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge, \u00e9s az \u00f5 igazs\u00e1guk, mely t\u00f5lem van, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": 55,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Oh mindny\u00e1jan, kik szomj\u00fahoztok, jertek e vizekre, ti is, kiknek nincs p\u00e9nzetek, jertek, vegyetek \u00e9s egyetek, jertek, vegyetek p\u00e9nz n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s ingyen, bort \u00e9s tejet.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mi\u00e9rt adtok p\u00e9nzt az\u00e9rt, a mi nem keny\u00e9r, \u00e9s gy\u00fbjt\u00f6tt kincseteket az\u00e9rt, a mi meg nem el\u00e9g\u00edthet? Hallgassatok, hallgassatok re\u00e1m, hogy j\u00f3t egyetek, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj\u00e9k lelketek k\u00f6v\u00e9rs\u00e9gben.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Hajts\u00e1tok ide f\u00fcleiteket \u00e9s jertek hozz\u00e1m; hallgassatok, hogy \u00e9ljen lelketek, \u00e9s szerzek veletek \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get, D\u00e1vid ir\u00e1nt val\u00f3 v\u00e1ltozhatatlan kegyelmess\u00e9gem szerint.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, bizonys\u00e1gul adtam \u00f5t a n\u00e9peknek, fejedelm\u00fcl \u00e9s parancsol\u00f3ul n\u00e9peknek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, nem ismert n\u00e9pet h\u00edvsz el\u00f5, \u00e9s a n\u00e9p, a mely t\u00e9ged nem ismert, hozz\u00e1d siet az \u00dar\u00e9rt, Istened\u00e9rt \u00e9s Izr\u00e1el Szentj\u00e9\u00e9rt, hogy t\u00e9ged megdics\u00f5\u00edtett.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Keress\u00e9tek az Urat, a m\u00edg megtal\u00e1lhat\u00f3, h\u00edvj\u00e1tok \u00f5t seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, a m\u00edg k\u00f6zel van.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hagyja el a gonosz az \u00f5 \u00fat\u00e1t, \u00e9s a b\u00fbn\u00f6s f\u00e9rfi\u00fa gondolatait, \u00e9s t\u00e9rjen az \u00darhoz, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajta, \u00e9s a mi Isten\u00fcnkh\u00f6z, mert b\u00f5velkedik a megbocs\u00e1t\u00e1sban.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert nem az \u00e9n gondolataim a ti gondolataitok, \u00e9s nem a ti \u00fataitok az \u00e9n \u00fataim, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert a mint magasabbak az egek a f\u00f6ldn\u00e9l, akk\u00e9pen magasabbak az \u00e9n \u00fataim \u00fataitokn\u00e1l, \u00e9s gondolataim gondolataitokn\u00e1l!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert mint lesz\u00e1ll az es\u00f5 \u00e9s a h\u00f3 az \u00e9gb\u00f5l, \u00e9s oda vissza nem t\u00e9r, hanem meg\u00f6nt\u00f6zi a f\u00f6ldet, \u00e9s term\u00f5v\u00e9, gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6z\u00f5v\u00e9 teszi azt, \u00e9s magot \u00e1d a magvet\u00f5nek \u00e9s kenyeret az \u00e9hez\u00f5nek:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdgy lesz az \u00e9n besz\u00e9dem, a mely sz\u00e1mb\u00f3l kimegy, nem t\u00e9r hozz\u00e1m \u00fcresen, hanem megcselekszi, a mit akarok, \u00e9s szerencs\u00e9s lesz ott, a hov\u00e1 k\u00fcld\u00f6ttem.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert \u00f6r\u00f6mmel j\u00f6tt\u00f6k ki, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben vez\u00e9reltettek; a hegyek \u00e9s halmok ujjongva \u00e9nekelnek ti el\u00f5ttetek, \u00e9s a mez\u00f5 minden f\u00e1i tapsolnak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A t\u00f6vis hely\u00e9n cziprus nevekedik, \u00e9s bog\u00e1cs helyett mirtus nevekedik, \u00e9s lesz ez az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9g\u00fcl \u00e9s \u00f6r\u00f6k jegy\u00fcl, a mely el nem t\u00f6r\u00f6ltetik.\n"
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": 56,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00d5rizz\u00e9tek meg a jogoss\u00e1got, \u00e9s cselekedjetek igazs\u00e1got, mert k\u00f6zel van szabad\u00edt\u00e1som, hogy elj\u00f5jj\u00f6n, \u00e9s igazs\u00e1gom, hogy megjelenj\u00e9k:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Boldog ember, a ki ezt cselekszi, \u00e9s az ember fia, a ki ahhoz ragaszkodik! a ki meg\u00f5rzi a szombatot, hogy meg ne fert\u00f5ztesse azt, \u00e9s meg\u00f5rzi kez\u00e9t, hogy semmi gonoszt ne tegyen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ne mondja ezt az idegen, a ki az \u00darhoz ad\u00e1 mag\u00e1t: Bizony elszakaszt az \u00dar engem az \u00d5 n\u00e9p\u00e9t\u00f5l! ne mondja a her\u00e9lt sem: \u00cdm\u00e9, \u00e9n megsz\u00e1radt fa vagyok!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar a her\u00e9lteknek: A kik meg\u00f5rzik szombatimat \u00e9s szeretik azt, a miben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m, \u00e9s ragaszkodnak az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemhez:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Adok n\u00e9kik h\u00e1zamban \u00e9s falaimon bel\u00fcl helyet, \u00e9s oly nevet, a mely jobb, mint a fiakban \u00e9s l\u00e1nyokban [\u00e9l\u00f5 n\u00e9v;] \u00f6r\u00f6k nevet adok n\u00e9kik, a mely soha el nem v\u00e9sz;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s az idegeneket, a kik az \u00darhoz ad\u00e1k magukat, hogy n\u00e9ki szolg\u00e1ljanak \u00e9s hogy szeress\u00e9k az \u00dar nev\u00e9t, hogy \u00d5 n\u00e9ki szolg\u00e1i legyenek; mindenkit, a ki meg\u00f5rzi a szombatot, hogy meg ne fert\u00f5ztesse azt, \u00e9s a sz\u00f6vets\u00e9gemhez ragaszkod\u00f3kat:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Szent hegyemre viszem f\u00f6l ezeket, \u00e9s megv\u00edd\u00e1m\u00edtom \u00f5ket im\u00e1ds\u00e1gom h\u00e1z\u00e1ban; eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5 \u00e9s v\u00e9res \u00e1ldozataik kedvesek lesznek olt\u00e1romon; mert h\u00e1zam im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1z\u00e1nak hivatik minden n\u00e9pek sz\u00e1m\u00e1ra!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar Isten, a ki \u00f6sszegy\u00fbjti Izr\u00e1el elsz\u00e9ledt fiait: M\u00e9g gy\u00fbjt\u00f6k \u00f5 hozz\u00e1, az \u00f5 egybegy\u00fbjt\u00f6tteihez!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mez\u00f5nek minden vadai! jertek el enni, erd\u00f5nek minden vadai!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00d5r\u00e1ll\u00f3i vakok mindny\u00e1jan, mitsem tudnak, mindny\u00e1jan n\u00e9ma ebek, nem tudnak ugatni; \u00e1lmod\u00f3k, hever\u00f5k, szunnyadni szeret\u00f5k!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s ez ebek telhetetlenek, nem tudnak megel\u00e9gedni, p\u00e1sztorok \u00f5k, a kik nem tudnak vigy\u00e1zni; mindny\u00e1jan a magok \u00fat\u00e1ra t\u00e9rtek, kiki nyeres\u00e9ge ut\u00e1n, mind egy\u00fctt!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Jertek, hadd hozzak bort, \u00e9s igyunk r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italt! \u00e9s legyen a holnap olyan, mint a ma, nagy [\u00e9s] dics\u00f5 felett\u00e9bb!\n"
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": 57,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az igaz elv\u00e9sz \u00e9s nem veszi esz\u00e9be senki, \u00e9s az irgalmass\u00e1gtev\u00f5k elragadtatnak \u00e9s senki nem gondolja fel, hogy a veszedelem el\u00f5l ragadtatik el az igaz;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Bemegy b\u00e9kess\u00e9gbe, nyugosznak \u00e1gyaikon, a kik egyenes \u00fataikon j\u00e1r\u00e1nak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ti k\u00f6zelgjetek ide, szemf\u00e9nyveszt\u00f5 fiai, par\u00e1zn\u00e1nak magva, a ki par\u00e1zn\u00e1lkodol.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ki felett \u00f6rvendeztek? Ki ellen t\u00e1tj\u00e1tok fel sz\u00e1tokat \u00e9s \u00f6ltitek ki nyelveteket? nem ti vagytok-\u00e9 a b\u00fbn gyermekei, a hazugs\u00e1gnak magva?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A kik l\u00e1ngoltok a b\u00e1lv\u00e1nyok\u00e9rt minden z\u00f6ld fa alatt, meg\u00f6lt\u00f6k gyermekeket a v\u00f6lgyekben, a hegyek hasad\u00e9kai alatt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A foly\u00f3nak sima k\u00f6veiben van \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged; azok, azok a te r\u00e9szed, t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9l n\u00e9kik ital\u00e1ldozatot is, viv\u00e9l \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s \u00e9n j\u00f3 n\u00e9ven vegyem-\u00e9 ezeket?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Magas \u00e9s felemelkedett hegyen helyezted \u00e1gyadat, fel is men\u00e9l oda \u00e1ldozni \u00e1ldozatot.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az ajt\u00f3 \u00e9s ajt\u00f3f\u00e9l m\u00f6g\u00e9 tetted b\u00e1lv\u00e1nyjeleidet, \u00e9s t\u00f5lem [elt\u00e1vozv\u00e1n,] f\u00f6lfedted \u00e1gyadat, f\u00f6lment\u00e9l [r\u00e1], \u00e9s megsz\u00e9les\u00edt\u00e9d, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get szerz\u00e9l vel\u00f6k, szeretted \u00e1gyukat, a merre csak l\u00e1ttad.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s men\u00e9l a kir\u00e1lyhoz olajjal, \u00e9s megsokas\u00edt\u00e1d keneteidet, \u00e9s elk\u00fcld\u00e9d k\u00f6veteidet messze f\u00f6ldre, \u00e9s megal\u00e1ztad magadat a s\u00edrig.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nagy \u00fatadon megf\u00e1rad\u00e1l, [\u00e9s m\u00e9g] sem mond\u00e1d: mind hasztalan! er\u00f5d meg\u00fajul\u00e1s\u00e1t \u00e9rez\u00e9d, \u00edgy nem lev\u00e9l beteg!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Kit\u00f5l f\u00e9lt\u00e9l \u00e9s rettegt\u00e9l, hogy hazudt\u00e1l \u00e9s r\u00f3lam meg nem eml\u00e9kez\u00e9l, sz\u00edvedre sem vev\u00e9d? vagy az\u00e9rt nem f\u00e9lsz engem, hogy hallgatok m\u00e1r r\u00e9gt\u00f5l fogva?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9n jelentem meg igazs\u00e1godat, \u00e9s csin\u00e1lm\u00e1nyaid nem haszn\u00e1lnak n\u00e9ked.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ha ki\u00e1ltasz: szabad\u00edtson meg t\u00e9ged [b\u00e1lv\u00e1ny]id raja; mindny\u00e1jokat sz\u00e9l viszi el, lehelet kapja fel, \u00e9s a ki bennem b\u00edzik, \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl b\u00edrja a f\u00f6ldet, \u00e9s \u00f6r\u00f6kli szent hegyemet.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l [egy sz\u00f3:] T\u00f6lts\u00e9tek, t\u00f6lts\u00e9tek, k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek az \u00fatat, vegyetek el [minden] botr\u00e1nkoz\u00e1st n\u00e9pem \u00fat\u00e1r\u00f3l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l a magass\u00e1gos \u00e9s fels\u00e9ges, a ki \u00f6r\u00f6kk\u00e9 lakozik, \u00e9s a kinek neve szent: Magass\u00e1gban \u00e9s szents\u00e9gben lakom, de a megrontottal \u00e9s al\u00e1zatos sz\u00edv\u00fbvel is, hogy megeleven\u00edtsem az al\u00e1zatosok lelk\u00e9t, \u00e9s megeleven\u00edtsem a megt\u00f6rtek sz\u00edv\u00e9t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert nem \u00f6r\u00f6kk\u00e9 perlek, \u00e9s nem mindenha haragszom, mert a l\u00e9lek el\u00f5ttem megepedne, \u00e9s a leheletek, a kiket \u00e9n teremtettem.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert a telhetetlens\u00e9gnek v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt haragudtam meg, \u00e9s megvertem \u00f5t, elrejt\u00e9m [magamat] \u00e9s megharagudtam; \u00e9s \u00f5 elfordulva, sz\u00edve \u00fatj\u00e1ban j\u00e1rt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00datait l\u00e1ttam, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtom \u00f5t; vezetem \u00f5t, \u00e9s v\u00edgasztal\u00e1st nyujtok n\u00e9ki \u00e9s gy\u00e1szol\u00f3inak,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Megteremtem ajkaikon a [h\u00e1l\u00e1nak] gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t. B\u00e9kess\u00e9g, b\u00e9kess\u00e9g a messze \u00e9s k\u00f6zel val\u00f3knak, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar; \u00e9n meggy\u00f3gy\u00edtom \u00f5t!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s a hitetlenek olyanok, mint egy h\u00e1borg\u00f3 tenger, a mely nem nyughatik, \u00e9s a melynek vize iszapot \u00e9s s\u00e1rt h\u00e1ny ki.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nincs b\u00e9kess\u00e9g, sz\u00f3l Istenem, a hitetleneknek!\n"
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": 58,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ki\u00e1lts [teljes] torokkal, ne kim\u00e9ld; mint trombita emeld fel hangodat, \u00e9s hirdesd n\u00e9pemnek b\u00fbneiket, \u00e9s J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1nak v\u00e9tkeit.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Holott \u00f5k engem mindennap keresnek, \u00e9s tudni kiv\u00e1nj\u00e1k \u00fataimat, mint oly n\u00e9p, a mely igazs\u00e1got cselekedett \u00e9s Istene t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t el nem hagyta; k\u00e9rik t\u00f5lem az igazs\u00e1gnak \u00edt\u00e9leteit, \u00e9s Istennek elk\u00f6zelg\u00e9s\u00e9t kiv\u00e1nj\u00e1k.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "M\u00e9rt b\u00f5jt\u00f6l\u00fcnk \u00e9s Te nem n\u00e9zed, gy\u00f6t\u00f6rj\u00fck lelk\u00fcnket \u00e9s Te nem tudod? \u00cdm\u00e9, b\u00f5jt\u00f6l\u00e9stek napj\u00e1n kedvtel\u00e9steket \u00fbzitek, \u00e9s minden robotosaitokat szorongatj\u00e1tok.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 perrel \u00e9s verseng\u00e9ssel b\u00f5jt\u00f6lt\u00f6k, \u00e9s s\u00fajtotok a gazs\u00e1gnak \u00f6kl\u00e9vel; nem \u00fagy b\u00f5jt\u00f6lt\u00f6k mostan, hogy meghallass\u00e9k szavatok a magass\u00e1gban.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "H\u00e1t ilyen a b\u00f5jt, a melyet \u00e9n kedvelek, [\u00e9s olyan] a nap, a melyen az ember lelk\u00e9t gy\u00f6tri? Avagy ha mint k\u00e1ka lehajtja fej\u00e9t, \u00e9s zs\u00e1kot \u00e9s hamvat ter\u00edt maga al\u00e1: ezt nevezed-\u00e9 b\u00f5jtnek \u00e9s az \u00dar el\u00f5tt kedves napnak?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "H\u00e1t nem ez-\u00e9 a b\u00f5jt, a mit \u00e9n kedvelek: hogy megnyisd a gonoszs\u00e1gnak bilincseit, az ig\u00e1nak k\u00f6teleit megoldjad, \u00e9s szabadon bocs\u00e1sd az elnyomottakat, \u00e9s hogy minden ig\u00e1t sz\u00e9tt\u00e9pjetek?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nem az-\u00e9, hogy az \u00e9hez\u00f5nek megszegd kenyeredet, \u00e9s a szeg\u00e9ny bujdos\u00f3kat h\u00e1zadba bevigyed, ha meztelent l\u00e1tsz, felruh\u00e1zzad, \u00e9s tested el\u00f5tt el ne rejtsd magadat?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Akkor felhasad, mint hajnal a te vil\u00e1goss\u00e1god, \u00e9s meggy\u00f3gyul\u00e1sod gyorsan kivir\u00e1gzik, \u00e9s igazs\u00e1god el\u00f5tted j\u00e1r; az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge k\u00f6vet.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Akkor ki\u00e1ltasz, \u00e9s az \u00dar meghallgat, jajgatsz, \u00e9s \u00f5 azt mondja: \u00cdm\u00e9, itt vagyok. Ha elvetended k\u00f6z\u00fcled az ig\u00e1t, \u00e9s [megsz\u00fcnsz] ujjal mutogatni \u00e9s hamiss\u00e1got besz\u00e9lni;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha odaadod utols\u00f3 falatodat az \u00e9hez\u00f5nek, \u00e9s az elepedt lelk\u00fbt megel\u00e9g\u00edted: felt\u00e1mad a set\u00e9ts\u00e9gben vil\u00e1goss\u00e1god, \u00e9s hom\u00e1lyoss\u00e1god olyan lesz, mint a d\u00e9l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s vez\u00e9rel t\u00e9ged az \u00dar sz\u00fcntelen, megel\u00e9g\u00edti lelkedet nagy sz\u00e1razs\u00e1gban is, \u00e9s csontjaidat meger\u00f5s\u00edti, \u00e9s olyan leszel, mint a meg\u00f6nt\u00f6z\u00f6tt kert, \u00e9s mint v\u00edzforr\u00e1s, a melynek vize el nem fogy.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9p\u00edtik fiaid a r\u00e9gi romokat, az ember\u00f6lt\u00f5k alapzatait felrakod, \u00e9s neveztetel roml\u00e1s \u00e9p\u00edt\u00f5j\u00e9nek, \u00f6sv\u00e9nyek meg\u00faj\u00edt\u00f3j\u00e1nak, hogy ott lakhassanak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ha megtart\u00f3ztatod szombaton l\u00e1badat, \u00e9s nem \u00fbz\u00f6d kedvtel\u00e9sedet szent napomon, \u00e9s a szombatot gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gnek h\u00edvod, az \u00dar szent \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ges [napj\u00e1]nak, \u00e9s megszenteled azt, dolgaidat nem tev\u00e9n, foglalkoz\u00e1st sem tal\u00e1lv\u00e1n, [hamis] besz\u00e9det sem sz\u00f3lv\u00e1n:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Akkor gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ged lesz az \u00darban; \u00e9s \u00e9n hordozlak a f\u00f6ld magaslatain, \u00e9s azt m\u00edvelem, hogy J\u00e1k\u00f3bnak, aty\u00e1dnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9vel \u00e9lj; mert az \u00dar sz\u00e1ja sz\u00f3lt!\n"
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": 59,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, nem oly r\u00f6vid az \u00dar keze, hogy meg ne szabad\u00edthatna, \u00e9s nem oly s\u00fcket az \u00f5 f\u00fcle, hogy meg nem hallgathatna;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hanem a ti v\u00e9tkeitek v\u00e1lasztanak el titeket Istenetekt\u00f5l, \u00e9s b\u00fbneitek fedezt\u00e9k el orcz\u00e1j\u00e1t ti el\u00f5ttetek, hogy meg nem hallgatott.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert kezeitek bemocskolv\u00e1k v\u00e9rrel, \u00e9s ujjaitok v\u00e9tekkel, ajkaitok hazugs\u00e1got sz\u00f3lnak, nyelvetek gonoszt suttog.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nincsen, a ki az igazs\u00e1g mellett sz\u00f3lna, \u00e9s nincsen, a ki igazs\u00e1gosan perelne, haszontalanban b\u00edznak \u00e9s hazugs\u00e1got besz\u00e9lnek, gonoszt fogadnak \u00e9s v\u00e9tket sz\u00fblnek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Vipera toj\u00e1sait k\u00f6ltik ki, \u00e9s p\u00f3kh\u00e1l\u00f3t sz\u00f5nek; a ki toj\u00e1saikb\u00f3l eszik, meghal, \u00e9s ha egyre r\u00e1tapodsz, vipera k\u00e9l ki.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "P\u00f3kh\u00e1l\u00f3jukb\u00f3l nem lesz ruha, csin\u00e1lm\u00e1nyok nem felvehet\u00f5; cselekedeteik hamiss\u00e1gnak cselekedetei, \u00e9s er\u00f5szak tette van kezeikben.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "L\u00e1baik a gonoszra futnak; \u00e9s sietnek, hogy \u00e1rtatlan v\u00e9rt ontsanak; gondolataik hamiss\u00e1gnak gondolatai, puszt\u00edt\u00e1s \u00e9s roml\u00e1s \u00f6sv\u00e9nyeiken.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A b\u00e9kess\u00e9g \u00fatj\u00e1t nem ismerik, \u00e9s nincsen jogoss\u00e1g ker\u00e9kv\u00e1g\u00e1sukban, \u00f6sv\u00e9nyeiket elg\u00f6rb\u00edtik, a ki azon j\u00e1r, nem ismeri a b\u00e9kess\u00e9get.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ez\u00e9rt van t\u00e1vol t\u00f5l\u00fcnk az \u00edt\u00e9let, \u00e9s nem \u00e9r el minket az igazs\u00e1g, v\u00e1runk vil\u00e1goss\u00e1gra, \u00e9s \u00edm\u00e9, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, \u00e9s f\u00e9nyess\u00e9gre, \u00e9s \u00edm\u00e9, hom\u00e1lyban j\u00e1runk!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Tapogatjuk, mint vakok a falat, \u00e9s tapogatunk, mint a kiknek szem\u00f6k nincs, meg\u00fctk\u00f6z\u00fcnk d\u00e9lben, mint alkonyatkor, \u00e9s olyanok vagyunk, mint a halottak az eg\u00e9szs\u00e9gesek k\u00f6zt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Morgunk, mint a medv\u00e9k mindny\u00e1jan, \u00e9s ny\u00f6gv\u00e9n ny\u00f6g\u00fcnk, mint a galambok, v\u00e1rjuk az \u00edt\u00e9letet \u00e9s nem j\u00f5, a szabadul\u00e1st [\u00e9s] t\u00e1vol van t\u00f5l\u00fcnk.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert sokak el\u00f5tted gonoszs\u00e1gaink, \u00e9s b\u00fbneink bizonys\u00e1got tesznek mi ellen\u00fcnk, mert gonoszs\u00e1gaink vel\u00fcnk vannak, \u00e9s v\u00e9tkeinket ismerj\u00fck:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Elp\u00e1rtoltunk \u00e9s megtagadtuk az Urat, \u00e9s elt\u00e1voz\u00e1nk a mi Isten\u00fcnkt\u00f5l, sz\u00f3ltunk nyomorgat\u00e1sr\u00f3l \u00e9s elszakad\u00e1sr\u00f3l, gondoltunk \u00e9s sz\u00f3ltunk sz\u00edv\u00fcnkb\u00f5l hazug besz\u00e9deket.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s elt\u00e1vozott a jogoss\u00e1g, \u00e9s az igazs\u00e1g messze \u00e1ll, mivel elesett a h\u00fbs\u00e9g az utcz\u00e1n, \u00e9s az egyeness\u00e9g nem juthat be.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s a h\u00fbs\u00e9g hi\u00e1nyzik, \u00e9s a ki a gonoszt ker\u00fcli, pr\u00e9d\u00e1v\u00e1 lesz. \u00c9s l\u00e1tta ezt az \u00dar \u00e9s nem tetsz\u00e9k szemeinek, hogy jogoss\u00e1g nincsen.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1, hogy nincsen senki, \u00e9s \u00e1lm\u00e9lkodott, hogy nincsen k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3; ez\u00e9rt karja seg\u00edt n\u00e9ki, \u00e9s igazs\u00e1ga gy\u00e1mol\u00edtja \u00f5t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s fel\u00f6lt\u00e9 az igazs\u00e1got, mint p\u00e1ncz\u00e9lt, \u00e9s a szabad\u00edt\u00e1s sisakja van fej\u00e9n; fel\u00f6lt\u00e9 a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s ruh\u00e1it, mint k\u00f6penyt, \u00e9s b\u00fasul\u00e1ssal vev\u00e9 mag\u00e1t k\u00f6r\u00fcl, mint egy pal\u00e1sttal.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A cselekedetek szerint fog megfizetni: haraggal ellens\u00e9geinek, b\u00fcntet\u00e9ssel szorongat\u00f3inak, b\u00fcntet\u00e9ssel fizet a szigeteknek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s f\u00e9lik napnyugott\u00f3l fogva az \u00darnak nev\u00e9t, \u00e9s napt\u00e1madatt\u00f3l az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t, mikor elj\u00f5, mint egy sebes foly\u00f3v\u00edz, a melyet az \u00dar szele hajt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f5 Sionnak a megv\u00e1lt\u00f3, \u00e9s azoknak, a kik J\u00e1k\u00f3bban megt\u00e9rnek hamiss\u00e1gokb\u00f3l, sz\u00f3l az \u00dar.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n \u00f5 vel\u00f6k ily sz\u00f6vets\u00e9get szerzek, sz\u00f3l az \u00dar: lelkem, a mely rajtad nyugoszik, \u00e9s besz\u00e9deim, a melyeket sz\u00e1dba adtam, el nem t\u00e1voznak sz\u00e1db\u00f3l, \u00e9s magodnak sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s magod magv\u00e1nak sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, mostant\u00f3l mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9!\n"
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": 60,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kelj fel, vil\u00e1gosodj\u00e1l, mert elj\u00f6tt vil\u00e1goss\u00e1god, \u00e9s az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge rajtad felt\u00e1madt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g bor\u00edtja a f\u00f6ldet, \u00e9s \u00e9jszaka a n\u00e9peket, de rajtad felt\u00e1mad az \u00dar, \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ge rajtad megl\u00e1ttatik.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9pek j\u00f6nnek vil\u00e1goss\u00e1godhoz, \u00e9s kir\u00e1lyok a n\u00e9ked felt\u00e1madt f\u00e9nyess\u00e9ghez.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Emeld fel k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl szemeidet \u00e9s l\u00e1sd meg: mindny\u00e1jan egybegy\u00fblnek, hozz\u00e1d j\u00f6nnek, fiaid messzir\u00f5l j\u00f6nnek, \u00e9s le\u00e1nyaid \u00f6lben hozatnak el.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor megl\u00e1tod \u00e9s ragyogsz [\u00f6r\u00f6mt\u00f5l,] \u00e9s remeg \u00e9s kiterjed sz\u00edved, mivel hozz\u00e1d fordul a tenger kincs\u00f6z\u00f6ne, [\u00e9s] hozz\u00e1d j\u00f5 a n\u00e9peknek gazdags\u00e1ga.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A tev\u00e9k sokas\u00e1ga elbor\u00edt, Midj\u00e1n \u00e9s \u00c9fa tevecsik\u00f3i, mind Seb\u00e1b\u00f3l j\u00f6nnek, aranyat \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt hoznak, \u00e9s az \u00dar dics\u00e9reteit hirdetik.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "K\u00e9d\u00e1r minden juhai hozz\u00e1d gy\u00fblnek, Nebaj\u00f3th kosai n\u00e9ked szolg\u00e1lnak, felmennek kedvem szerint olt\u00e1romra, \u00e9s dics\u00f5s\u00e9gem h\u00e1z\u00e1t megdics\u00f5\u00edtem.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Kik ezek, kik rep\u00fclnek, mint a felleg, s mint a galambok d\u00faczaikhoz?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Igen, engem v\u00e1rnak a szigetek; \u00e9s el\u00f5l [j\u00f6nnek] T\u00e1rsis haj\u00f3i, hogy elhozz\u00e1k fiaidat messzir\u00f5l, \u00e9s ez\u00fcstj\u00f6ket \u00e9s aranyokat azokkal egy\u00fctt, a te Urad \u00e9s Istened nev\u00e9nek \u00e9s Izr\u00e1el Szentj\u00e9nek, hogy t\u00e9ged megdics\u00f5\u00edtett.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az idegenek meg\u00e9p\u00edtik k\u00f5falaidat, \u00e9s kir\u00e1lyaik szolg\u00e1lnak n\u00e9ked; mivel haragomban megvertelek, \u00e9s kegyelmemben megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcltem rajtad.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s nyitva lesznek kapuid sz\u00fcntelen, \u00e9jjel \u00e9s nappal be nem z\u00e1roltatnak, hogy behozz\u00e1k hozz\u00e1d a n\u00e9pek gazdags\u00e1g\u00e1t, \u00e9s kir\u00e1lyaik is bevitetnek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert a n\u00e9p \u00e9s az orsz\u00e1g, a mely n\u00e9ked nem szolg\u00e1land, elv\u00e9sz, \u00e9s a n\u00e9pek mindenest\u00f5l elpusztulnak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A Lib\u00e1non \u00e9kess\u00e9ge hozz\u00e1d j\u00f5, cziprus, plat\u00e1n, sudar cz\u00e9drus, mind egy\u00fctt szenthelyemnek meg\u00e9kes\u00edt\u00e9s\u00e9re, hogy l\u00e1baim hely\u00e9t megdics\u00f5\u00edtsem.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s meghajolva hozz\u00e1d mennek a t\u00e9ged nyomorgat\u00f3k fiai, \u00e9s leborulnak l\u00e1bad talpain\u00e1l minden meg\u00fat\u00e1l\u00f3id, \u00e9s neveznek t\u00e9ged az \u00dar v\u00e1ros\u00e1nak, Izr\u00e1el Szentje Sion\u00e1nak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A helyett, hogy elhagyott \u00e9s gy\u00fbl\u00f6lt val\u00e1l \u00e9s senki rajtad \u00e1t nem ment, \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9kess\u00e9gg\u00e9 teszlek, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gg\u00e9 nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s szopod a n\u00e9pek tej\u00e9t, \u00e9s a kir\u00e1lyok eml\u00f5j\u00e9t szopod, \u00e9s megtudod, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, megtart\u00f3d \u00e9s megv\u00e1lt\u00f3d, J\u00e1k\u00f3bnak er\u00f5s [Istene.]\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "R\u00e9z helyett aranyat hozok, vas helyett ez\u00fcst\u00f6t hozok, \u00e9s a f\u00e1k helyett rezet, \u00e9s a k\u00f6vek helyett vasat, \u00e9s teszem fejedelmeidd\u00e9 a b\u00e9kess\u00e9get, \u00e9s el\u00f5lj\u00e1r\u00f3idd\u00e1 az igazs\u00e1got.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Nem hallatik t\u00f6bb\u00e9 er\u00f5szakt\u00e9tel f\u00f6ldeden, puszt\u00edt\u00e1s \u00e9s roml\u00e1s hat\u00e1raidban, \u00e9s a szabadul\u00e1st h\u00edvod k\u00f5falaidnak, \u00e9s kapuidnak a dics\u00f5s\u00e9get.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nem a nap lesz n\u00e9ked t\u00f6bb\u00e9 nappali vil\u00e1goss\u00e1god, \u00e9s f\u00e9nyess\u00e9g\u00fcl nem a hold vil\u00e1gol n\u00e9ked, hanem az \u00dar lesz n\u00e9ked \u00f6r\u00f6k vil\u00e1goss\u00e1god, \u00e9s Istened lesz \u00e9kess\u00e9ged,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Napod nem megy t\u00f6bb\u00e9 al\u00e1, \u00e9s holdad sem fogy el, mert az \u00dar lesz n\u00e9ked \u00f6r\u00f6k vil\u00e1goss\u00e1god, \u00e9s gy\u00e1szod napjainak v\u00e9ge szakad.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9ped mind igaz lesz, \u00e9s a f\u00f6ldet mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 b\u00edrj\u00e1k, pl\u00e1nt\u00e1l\u00e1som vessz\u00f5sz\u00e1la \u00f5k, kezeim munk\u00e1ja dics\u00f5s\u00e9gemre.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A legkisebb ezerre n\u00f5, \u00e9s a legkevesebb hatalmas n\u00e9pp\u00e9. \u00c9n az \u00dar, idej\u00e9n, hamar megteszem ezt.\n"
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": 61,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az \u00dar Isten lelke van \u00e9n rajtam az\u00e9rt, mert f\u00f6lkent engem az \u00dar, hogy a szeg\u00e9nyeknek \u00f6r\u00f6m\u00f6t mondjak; elk\u00fcld\u00f6tt, hogy bek\u00f6ssem a megt\u00f6rt sz\u00edv\u00fbeket, hogy hirdessek a foglyoknak szabadul\u00e1st, \u00e9s a megk\u00f6t\u00f6z\u00f6tteknek megold\u00e1st;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hogy hirdessem az \u00dar j\u00f3kedv\u00e9nek esztendej\u00e9t, \u00e9s Isten\u00fcnk bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sa napj\u00e1t; megv\u00edgasztaljak minden gy\u00e1szol\u00f3t;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Hogy tegyek Sion gy\u00e1szol\u00f3ira, adjak n\u00e9kik \u00e9kess\u00e9get a hamu helyett, \u00f6r\u00f6mnek kenet\u00e9t a gy\u00e1sz helyett, dics\u00f5s\u00e9gnek pal\u00e1stj\u00e1t a cs\u00fcggedt l\u00e9lek helyett, hogy igazs\u00e1g f\u00e1inak neveztessenek, az \u00dar pl\u00e1nt\u00e1inak, az \u00d5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9p\u00edtik a r\u00e9gi romokat, az \u00f5si pusztas\u00e1gokat helyre\u00e1ll\u00edtj\u00e1k, \u00e9s a puszta v\u00e1rosokat meg\u00faj\u00edtj\u00e1k, \u00e9s a r\u00e9gi nemzets\u00e9gek pusztas\u00e1gait.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s ott \u00e1llnak az idegenek, \u00e9s legeltetik juhaitokat, \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nyek sz\u00e1nt\u00f3itok \u00e9s vinczell\u00e9reitek lesznek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ti pedig az \u00dar papjainak h\u00edvattattok, Isten\u00fcnk szolg\u00e1inak neveztettek; a n\u00e9pek gazdags\u00e1g\u00e1t eszitek, \u00e9s azok dics\u00f5s\u00e9g\u00e9vel dicsekedtek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Gyal\u00e1zatotok\u00e9rt kett\u00f5s [jutalmat vesztek], \u00e9s a szidalom helyett \u00f6rvendenek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fckben; ekk\u00e9nt k\u00e9t r\u00e9szt \u00f6r\u00f6klenek f\u00f6ld\u00fckben, \u00f6r\u00f6k\u00f6s \u00f6r\u00f6m\u00fck lesz.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert \u00e9n, az \u00dar, a jogoss\u00e1got szeretem, gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m a gazs\u00e1ggal szerzett ragadom\u00e1nyt; \u00e9s megadom h\u00edven jutalmukat, \u00e9s \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get szerzek vel\u00f6k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s ismeretes lesz magvok a n\u00e9pek k\u00f6zt, \u00e9s ivad\u00e9kaik a n\u00e9ps\u00e9gek k\u00f6z\u00f6tt, valakik l\u00e1tj\u00e1k \u00f5ket, megismerik \u00f5ket, hogy \u00f5k az \u00dart\u00f3l meg\u00e1ldott magok.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00d6rvendezv\u00e9n \u00f6rvendezek az \u00darban, \u00f6r\u00fclj\u00f6n lelkem az \u00e9n Istenemben; mert az \u00fcdvnek ruh\u00e1ival \u00f6lt\u00f6ztetett fel engem, az igazs\u00e1g pal\u00e1stj\u00e1val vett engemet k\u00f6r\u00fcl, mint v\u00f5leg\u00e9ny, a ki pap m\u00f3don \u00e9k\u00edti fel mag\u00e1t, \u00e9s mint menyasszony, a ki felrakja \u00e9kess\u00e9geit.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert mint a f\u00f6ld megtermi csemet\u00e9j\u00e9t, \u00e9s mint a kert kisarjasztja vetem\u00e9nyeit, akk\u00e9nt sarjasztja ki az \u00dar Isten az igazs\u00e1got s a dics\u00f5s\u00e9get minden n\u00e9p el\u00f5tt.\n"
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": 62,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Sion\u00e9rt nem hallgatok \u00e9s Jeruzs\u00e1lem\u00e9rt nem nyugszom, m\u00edg f\u00f6lder\u00fcl, mint f\u00e9nyess\u00e9g az \u00d5 igazs\u00e1ga, \u00e9s szabadul\u00e1sa, mint a f\u00e1klya t\u00fcnd\u00f6k\u00f6l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tj\u00e1k a n\u00e9pek igazs\u00e1godat, \u00e9s minden kir\u00e1lyok dics\u00f5s\u00e9gedet, \u00e9s \u00faj nevet adnak n\u00e9ked, a melyet az \u00dar sz\u00e1ja hat\u00e1roz meg.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s leszel dics\u00f5s\u00e9g koron\u00e1ja az \u00dar kez\u00e9ben, \u00e9s kir\u00e1lyi fejd\u00edsz Istened kez\u00e9ben.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nem neveznek t\u00f6bb\u00e9 elhagyatottnak, \u00e9s f\u00f6ldedet sem nevezik t\u00f6bb\u00e9 puszt\u00e1nak, hanem \u00edgy h\u00edvnak: \u00e9n gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gem, \u00e9s f\u00f6ldedet \u00edgy: f\u00e9rjhez adott; mert az \u00dar gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik benned, \u00e9s f\u00f6lded f\u00e9rjhez adatik.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert mint elveszi a leg\u00e9ny a sz\u00fbzet, akk\u00e9nt vesznek feles\u00e9g\u00fcl t\u00e9ged fiaid, \u00e9s a mint \u00f6r\u00fcl a v\u00f5leg\u00e9ny a menyasszonynak, akk\u00e9nt fog n\u00e9ked Istened \u00f6r\u00fclni.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "K\u00f5falaidra, Jeruzs\u00e1lem, \u00f5riz\u00f5ket \u00e1llattam, eg\u00e9sz nap \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel sz\u00fcntelen nem hallgatnak; ti, kik az Urat eml\u00e9keztetitek, ne nyugodjatok!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s ne hagyjatok nyugtot n\u00e9ki, m\u00edg meg\u00faj\u00edtja \u00e9s dics\u00f5s\u00e9gess\u00e9 teszi Jeruzs\u00e1lemet e f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Megesk\u00fcdt az \u00dar jobbj\u00e1ra s er\u00f5ss\u00e9ge karj\u00e1ra: nem adom t\u00f6bb\u00e9 gabon\u00e1dat eles\u00e9g\u00fcl ellens\u00e9geidnek, s idegenek nem iszsz\u00e1k mustodat, a mely\u00e9rt munk\u00e1l\u00f3dt\u00e1l,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hanem a betakar\u00f3k egy\u00e9k azt meg, \u00e9s dics\u00e9rj\u00e9k az Urat, s a besz\u00fbr\u00f5k igy\u00e1k meg azt szents\u00e9gem pitvaraiban.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Menjetek \u00e1t, menjetek \u00e1t a kapukon, k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek a n\u00e9pnek \u00fat\u00e1t, t\u00f6lts\u00e9tek, t\u00f6lts\u00e9tek az \u00f6sv\u00e9nyt, h\u00e1nyj\u00e1tok el a k\u00f6veket, emeljetek z\u00e1szl\u00f3t a n\u00e9pek f\u00f6l\u00e9.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az \u00dar hirdette mind a f\u00f6ld hat\u00e1r\u00e1ig: Mondj\u00e1tok meg Sion le\u00e1ny\u00e1nak, \u00edm\u00e9, elj\u00f6tt szabadul\u00e1sod, \u00edm\u00e9, jutalma vele j\u00f5, \u00e9s megfizet\u00e9se \u00f5 el\u00f5tte!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s h\u00edvj\u00e1k \u00f5ket szent n\u00e9pnek, az \u00dar megv\u00e1ltottainak, \u00e9s t\u00e9ged h\u00edvnak: keresett \u00e9s nem elhagyott v\u00e1rosnak.\n"
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": 63,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ki ez, ki j\u00f5 Edomb\u00f3l, veres ruh\u00e1kban Boczr\u00e1b\u00f3l, a ki \u00e9kes \u00f6lt\u00f6zet\u00e9ben, ereje sokas\u00e1g\u00e1ban b\u00fcszke? \u00c9n, a ki igazs\u00e1gban sz\u00f3lok, el\u00e9gs\u00e9ges vagyok a megtart\u00e1sra.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mi\u00e9rt veres \u00f6lt\u00f6zeted, \u00e9s ruh\u00e1id, mint a bornyom\u00f3 ruh\u00e1i?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A sajt\u00f3t egyed\u00fcl tapostam, \u00e9s a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl nem volt velem senki, \u00e9s megtapodtam \u00f5ket b\u00fasul\u00e1somban, \u00e9s sz\u00e9ttapostam \u00f5ket haragomban: \u00edgy fecscsent v\u00e9r\u00f6k ruh\u00e1imra, \u00e9s eg\u00e9sz \u00f6lt\u00f6zetemet bekevertem.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s napja volt sz\u00edvemben, \u00e9s megv\u00e1ltottaim esztendeje elj\u00f6tt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "K\u00f6r\u00fcltekint\u00e9k \u00e9s nem vala seg\u00edt\u00f5, s \u00e1lm\u00e9lkod\u00e1m \u00e9s nem vala gy\u00e1mol\u00edt\u00f3, \u00e9s seg\u00edtett n\u00e9kem karom, \u00e9s haragom gy\u00e1mol\u00edtott engem!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s megtapodtam n\u00e9peket b\u00fasul\u00e1somban, \u00e9s megr\u00e9szeg\u00edtem \u00f5ket haragomban, \u00e9s ont\u00e1m a f\u00f6ldre v\u00e9r\u00f6ket!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az \u00darnak kegyelmess\u00e9geir\u00f5l eml\u00e9kezem, az \u00dar dics\u00e9reteir\u00f5l mind a szerint, a mit az \u00dar vel\u00fcnk cselekedett; az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1hoz val\u00f3 sok j\u00f3s\u00e1g\u00e1r\u00f3l, a melyet vel\u00f6k cselekedett irgalma \u00e9s kegyelm\u00e9nek sokas\u00e1ga szerint.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 mond\u00e1: Bizony az \u00e9n n\u00e9pem \u00f5k, fiak, a kik nem hazudnak; \u00e9s l\u00f5n n\u00e9kik megtart\u00f3jok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Minden szenved\u00e9s\u00f6ket \u00d5 is szenvedte, \u00e9s orcz\u00e1j\u00e1nak angyala megszabad\u00edt\u00e1 \u00f5ket, szerelm\u00e9ben \u00e9s kegyelm\u00e9ben v\u00e1ltotta \u00d5 meg \u00f5ket, f\u00f6lvette \u00e9s hordoz\u00e1 \u00f5ket a r\u00e9gi id\u00f5k minden napjaiban.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00d5k pedig engedetlenek voltak \u00e9s megszomor\u00edt\u00e1k szents\u00e9g\u00e9nek lelk\u00e9t, \u00e9s \u00f5 ellens\u00e9g\u00fckk\u00e9 l\u00f5n, hadakozott ellen\u00f6k.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "S megeml\u00e9kez\u00e9k n\u00e9pe a M\u00f3zes r\u00e9gi napjair\u00f3l: hol van, a ki \u00f5ket kihoz\u00e1 a tengerb\u00f5l ny\u00e1j\u00e1nak p\u00e1sztor\u00e1val? hol van, a ki bel\u00e9 ad\u00e1 az \u00f5 szents\u00e9ges lelk\u00e9t?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ki M\u00f3zes jobbj\u00e1n j\u00e1rat\u00e1 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek karj\u00e1t, a ki a vizeket kett\u00e9 v\u00e1laszt\u00e1 el\u00f5tt\u00f6k, hogy mag\u00e1nak \u00f6r\u00f6k nevet szerezzen?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ki j\u00e1rat\u00e1 \u00f5ket m\u00e9lys\u00e9gekben, mint a lovat a s\u00edkon, \u00e9s meg nem botlottanak!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mint a barmot, a mely v\u00f6lgybe sz\u00e1ll al\u00e1, nyugodalomba vitte \u00f5ket az \u00dar lelke: \u00edgy vez\u00e9rletted n\u00e9pedet, hogy magadnak dics\u00f5 nevet szerezz!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tekints al\u00e1 az \u00e9gb\u00f5l, \u00e9s n\u00e9zz le szents\u00e9ged \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ged hajl\u00e9k\u00e1b\u00f3l! Hol van buzg\u00f3 szerelmed \u00e9s hatalmad? Sz\u00edvednek dobog\u00e1sa \u00e9s irgalmad megtart\u00f3ztatj\u00e1k magokat \u00e9n t\u00f5lem!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Hiszen Te vagy Aty\u00e1nk, hiszen \u00c1brah\u00e1m nem tud minket, \u00e9s Izr\u00e1el nem ismer minket, Te, Uram, vagy a mi Aty\u00e1nk, megv\u00e1lt\u00f3nk, ez neved \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mi\u00e9rt enged\u00e9l elt\u00e9velyedni minket \u00fataidr\u00f3l, oh Uram! mi\u00e9rt kem\u00e9ny\u00edt\u00e9d meg sz\u00edv\u00fcnket, hogy ne f\u00e9lj\u00fcnk t\u00e9gedet? T\u00e9rj meg szolg\u00e1id\u00e9rt, \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged nemzets\u00e9gei\u00e9rt!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kev\u00e9s [ideig] b\u00edrta szents\u00e9gednek n\u00e9pe [f\u00f6ld\u00e9t,] ellens\u00e9gink megtapodt\u00e1k szent helyedet.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Olyanok lett\u00fcnk, mint a kiken eleit\u00f5l fogva nem uralkodt\u00e1l, a kik felett nem neveztetett neved.\n"
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": 64,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Oh, vajha megszakasztan\u00e1d az egeket \u00e9s lesz\u00e1lln\u00e1l, el\u00f5tted a hegyek elolvadn\u00e1nak; mint a t\u00fbz meggy\u00fajtja a r\u00f5zs\u00e9t, a vizet a t\u00fbz felforralja; hogy nevedet ellens\u00e9gidnek megjelentsd, hogy el\u00f5tted reszkessenek a n\u00e9pek;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hogy cselekedn\u00e9l rettenetes dolgokat, a miket nem v\u00e1rtunk; lesz\u00e1lln\u00e1l \u00e9s el\u00f5tted a hegyek elolvadn\u00e1nak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Hiszen \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva nem hallottak \u00e9s f\u00fcl\u00f6kbe sem jutott, szem nem l\u00e1tott m\u00e1s Istent te k\u00edv\u00fcled, a ki \u00edgy cselekszik azzal, a ki \u00d5t v\u00e1rja.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "El\u00e9be m\u00e9gy annak, a ki \u00f6rvend \u00e9s igazs\u00e1got cselekszik, a kik \u00fataidban r\u00f3lad eml\u00e9keznek! \u00cdm\u00e9, Te felgerjedt\u00e9l, \u00e9s mi v\u00e9tkez\u00e9nk; r\u00e9g\u00f3ta \u00edgy vagyunk; megtartatunk-\u00e9?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s mi mindny\u00e1jan [olyanok] voltunk, mint a tiszt\u00e1talan, \u00e9s mint megfert\u00e9ztetett ruha minden mi igazs\u00e1gaink, \u00e9s elhervad\u00e1nk, mint a falomb mindny\u00e1jan, \u00e9s \u00e1lnoks\u00e1gaink, mint a sz\u00e9l, hord\u00e1nak el benn\u00fcnket!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "S nem volt, a ki seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvta volna nevedet, a ki felserkenne \u00e9s bel\u00e9d fog\u00f3zn\u00e9k, mert orcz\u00e1dat elrejt\u00e9d t\u00f5l\u00fcnk, \u00e9s \u00e1lnoks\u00e1gainkban minket megolvaszt\u00e1l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Most pedig, Uram, Aty\u00e1nk vagy Te, mi s\u00e1r vagyunk \u00e9s Te a mi alkot\u00f3nk, \u00e9s kezed munk\u00e1ja vagyunk mi mindny\u00e1jan.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Oh ne haragudj\u00e1l Uram felett\u00e9bb, \u00e9s ne mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 eml\u00e9kezz\u00e9l meg \u00e1lnoks\u00e1ginkr\u00f3l; \u00edm\u00e9 l\u00e1sd, k\u00e9r\u00fcnk, mindny\u00e1jan a Te n\u00e9ped vagyunk.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Szents\u00e9gednek v\u00e1rosai puszt\u00e1v\u00e1 lettenek, Sion puszt\u00e1v\u00e1 l\u00f5n, Jeruzs\u00e1lem kietlenn\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Szents\u00e9g\u00fcnk \u00e9s \u00e9kess\u00e9g\u00fcnk h\u00e1z\u00e1t, hol t\u00e9ged aty\u00e1ink dics\u00e9rtenek, t\u00fbz perzsel\u00e9 f\u00f6l, \u00e9s minden a miben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00e9nk, elpusztult.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "H\u00e1t megtart\u00f3ztatod-\u00e9 magad mind e mellett is, Uram; hallgatsz-\u00e9 \u00e9s gy\u00f6t\u00f6rsz minket felett\u00e9bb?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": " \n"
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": 65,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Megkeresni hagytam magamat azokt\u00f3l, a kik nem is k\u00e9rdeztenek; megtal\u00e1ltattam magamat azokkal, a kik nem is kerestenek. Ezt mond\u00e1m: \u00cdmhol vagyok, \u00edmhol vagyok, a n\u00e9pnek, a mely nem nevemr\u00f5l neveztetett.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kiterjeszt\u00e9m kezeimet eg\u00e9sz napon a p\u00e1rtos n\u00e9p ut\u00e1n, a mely nem j\u00f3 \u00faton j\u00e1rt gondolatainak nyom\u00e1n;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A n\u00e9p ut\u00e1n, mely ingerel engem szemt\u00f5l szembe, sz\u00fcnetlen\u00fcl, kertekben \u00e1ldozik, \u00e9s t\u00e9gl\u00e1kon szerez j\u00f3illatot,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mely a s\u00edrokhoz \u00fcl, \u00e9s a barlangokban h\u00e1l, a diszn\u00f3h\u00fast eszi, \u00e9s fertelmes leves van t\u00e1laiban,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mely ezt mondja: Maradj otthon, ne j\u00f5jj hozz\u00e1m, mert szent vagyok n\u00e9ked; e [n\u00e9p] f\u00fcst az orromban \u00e9s sz\u00fcntelen \u00e9g\u00f5 t\u00fbz.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, feliratott el\u00f5ttem: nem hallgatok, csak ha el\u00f5bb megfizetek, megfizetek kebl\u00f6kben:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "V\u00e9tkeitek\u00e9rt \u00e9s aty\u00e1itok v\u00e9tkei\u00e9rt mind egy\u00fctt, sz\u00f3l az \u00dar, a kik hegyeken tettek j\u00f3illatot \u00e9s halmokon cs\u00fafoltak engemet meg, \u00e9s visszam\u00e9rem el\u00f5sz\u00f6r jutalmokat kebl\u00f6kre.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Mint a mikor mustot lelnek a f\u00fcrtben, ezt mondj\u00e1k: ne veszesd el, mert \u00e1ld\u00e1s van benne, ekk\u00e9nt cselekszem szolg\u00e1im\u00e9rt, \u00e9s nem vesztek mindent el!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s nevelek J\u00e1k\u00f3bb\u00f3l magot, \u00e9s J\u00fad\u00e1b\u00f3l, a ki hegyeimnek \u00f6r\u00f6k\u00f6se legyen, \u00e9s b\u00edrj\u00e1k azt v\u00e1lasztottaim, \u00e9s szolg\u00e1im lakjanak ott!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s lesz S\u00e1ron ny\u00e1jak legel\u00f5j\u00e9v\u00e9, \u00e9s \u00c1khor v\u00f6lgye barmok fekv\u00f5hely\u00e9v\u00e9 n\u00e9pem sz\u00e1m\u00e1ra, a mely engem keresett.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ti pedig, a kik az Urat elhagy\u00e1tok, a kik szent hegyemr\u00f5l elfeledkez\u00e9tek, ti, kik G\u00e1dnak asztalt k\u00e9sz\u00edtetek, \u00e9s Meninek ital\u00e1ldozatot t\u00f6lt\u00f6t\u00f6k,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Titeket \u00e9n a kard al\u00e1 sz\u00e1ml\u00e1llak, \u00e9s mindny\u00e1jan leborultok meg\u00f6let\u00e9sre: mert h\u00edvtalak \u00e9s nem feleltetek, sz\u00f3ltam \u00e9s nem hallott\u00e1tok: a gonoszt cselekedt\u00e9tek szemeim el\u00f5tt, \u00e9s a mit nem szerettem, azt v\u00e1lasztott\u00e1tok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, szolg\u00e1im esznek, ti pedig \u00e9heztek, \u00edm\u00e9, szolg\u00e1im isznak, ti pedig szomj\u00fahoztok, \u00edm\u00e9, szolg\u00e1im \u00f6rvendnek, de ti megsz\u00e9gyen\u00fclt\u00f6k!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, szolg\u00e1im v\u00edgadnak sz\u00edv\u00f6k boldogs\u00e1g\u00e1ban, \u00e9s ti ki\u00e1ltani fogtok sz\u00edvetek f\u00e1jdalm\u00e1ban, \u00e9s megt\u00f6rt l\u00e9lekkel jajgatni fogtok;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tok gyan\u00e1nt hagyj\u00e1tok itt neveteket az \u00e9n v\u00e1lasztottaimnak, \u00e9s meg\u00f6l titeket az \u00dar Isten, \u00e9s szolg\u00e1it m\u00e1s n\u00e9vvel nevezi,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Hogy a ki mag\u00e1t \u00e1ldja e f\u00f6ld\u00f6n, \u00e1ldja mag\u00e1t az igaz Istenben, \u00e9s a ki esk\u00fcszik e f\u00f6ld\u00f6n, esk\u00fcdj\u00e9k az igaz Istenre, mert elfeledv\u00e9k a r\u00e9gi nyomor\u00fas\u00e1gok, \u00e9s mert elrejtv\u00e9k szemeim el\u00f5l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, \u00faj egeket \u00e9s \u00faj f\u00f6ldet teremtek, \u00e9s a r\u00e9giek ingyen sem emlittetnek, m\u00e9g csak \u00e9szbe sem jutnak;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hanem \u00f6r\u00fcljetek \u00e9s \u00f6rvendjetek azoknak mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, a melyeket \u00e9n teremtek; mert \u00edm\u00e9, Jeruzs\u00e1lemet v\u00edgass\u00e1gg\u00e1 teremtem, \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t \u00f6r\u00f6mm\u00e9.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s v\u00edgadok Jeruzs\u00e1lem f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s \u00f6rvendek n\u00e9pem f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s nem hallatik t\u00f6bb\u00e9 abban siralomnak \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1snak szava!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nem lesz ott t\u00f6bb\u00e9 [csup\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny] napot \u00e9rt gyermek, sem v\u00e9n ember, a ki napjait be nem t\u00f6lt\u00f6tte volna, mert az ifj\u00fa sz\u00e1z esztend\u00f5s kor\u00e1ban hal meg \u00e9s a b\u00fbn\u00f6s sz\u00e1z esztend\u00f5s kor\u00e1ban \u00e1tkoztatik meg.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "H\u00e1zakat \u00e9p\u00edtnek \u00e9s benn\u00f6k lakoznak, \u00e9s sz\u00f5l\u00f5ket pl\u00e1nt\u00e1lnak \u00e9s eszik azok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Nem \u00fagy \u00e9p\u00edtnek, hogy m\u00e1s lakj\u00e9k benne; nem \u00fagy pl\u00e1nt\u00e1lnak, hogy m\u00e1s egye a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, mert mint a f\u00e1k\u00e9, oly [hossz\u00fa] lesz n\u00e9pem \u00e9lete, \u00e9s kezeik munk\u00e1j\u00e1t elhaszn\u00e1lj\u00e1k v\u00e1lasztottaim.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Nem f\u00e1radnak hi\u00e1ba, nem nemzenek a korai hal\u00e1lnak, mivel az \u00dar \u00e1ldottainak magva \u00f5k, \u00e9s ivad\u00e9kaik vel\u00f6k [megmaradnak.]\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s miel\u00f5tt ki\u00e1ltan\u00e1nak, \u00e9n felelek, \u00f5k m\u00e9g besz\u00e9lnek, \u00e9s \u00e9n m\u00e1r meghallgattam.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A farkas \u00e9s b\u00e1r\u00e1ny egy\u00fctt legelnek, az oroszl\u00e1n, mint az \u00f6k\u00f6r, szalm\u00e1t eszik, \u00e9s a k\u00edgy\u00f3nak por lesz az \u00f5 kenyere. Nem \u00e1rtanak \u00e9s nem puszt\u00edtnak sehol szents\u00e9gemnek hegy\u00e9n; \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": 66,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Az egek n\u00e9kem \u00fcl\u00f5sz\u00e9kem, \u00e9s a f\u00f6ld l\u00e1baimnak zs\u00e1molya: min\u00f5 h\u00e1z az, a melyet n\u00e9kem \u00e9p\u00edteni akartok, \u00e9s min\u00f5 az \u00e9n nyugalmamnak helye?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hiszen mindezeket kezem csin\u00e1lta, \u00edgy \u00e1lltak el\u00f5 mindezek; \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar. Hanem erre tekintek \u00e9n, a ki szeg\u00e9ny \u00e9s megt\u00f6r\u00f6tt lelk\u00fb, \u00e9s a ki besz\u00e9demet rettegi.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A ki bik\u00e1t \u00f6l, embert \u00fct agyon; a ki juhval \u00e1ldozik, az ebet \u00f6l; a ki \u00e9tel\u00e1ldozattal j\u00f5, diszn\u00f3v\u00e9rt hoz el\u00e9m; a ki t\u00f6mj\u00e9nt gy\u00fajt, b\u00e1lv\u00e1nyt im\u00e1d! Mik\u00e9nt \u00f5k \u00edgy v\u00e1laszt\u00e1k \u00fataikat, \u00e9s lelk\u00f6k \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaikban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6tt:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Akk\u00e9pen v\u00e1lasztom \u00e9n is az \u00f5 megcs\u00fafol\u00e1sukat, \u00e9s r\u00e1jok hozom, a mit\u00f5l f\u00e9lnek; mivel h\u00edvtam \u00e9s senki nem felelt, sz\u00f3ltam \u00e9s nem hallott\u00e1k, \u00e9s a gonoszt cselekedt\u00e9k szemeim el\u00f5tt, s a mit nem szerettem, azt v\u00e1laszt\u00e1k.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t, a kik rettegtek az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9re: \u00edgy sz\u00f3lnak testv\u00e9reitek, a kik titeket gy\u00fbl\u00f6lnek, nevem\u00e9rt eltasz\u00edtanak: Jelenj\u00e9k meg az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge, hogy l\u00e1ssuk \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6ket; de \u00f5k megsz\u00e9gyen\u00fclnek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Halld! z\u00fag\u00e1s a v\u00e1ros fel\u00f5l, hah! a templom fel\u00f5l, hah! az \u00dar, a ki megfizet ellens\u00e9geinek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Miel\u00f5tt vajudott volna, sz\u00fclt, miel\u00f5tt f\u00e1jdalom j\u00f6tt r\u00e1, fi\u00fat hozott vil\u00e1gra.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ki hallott olyat, mint ez, ki l\u00e1tott hasonl\u00f3 dolgokat? H\u00e1t egy orsz\u00e1g egy nap j\u00f6n-\u00e9 vil\u00e1gra, \u00e9s egy n\u00e9p egyszerre sz\u00fcletik-\u00e9? mert vajudott \u00e9s meg is sz\u00fbl\u00e9 Sion az \u00f5 fiait!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "H\u00e1t \u00e9n csak megind\u00edtsam \u00e9s ne vigyem v\u00e9ghez a sz\u00fbl\u00e9st? sz\u00f3l az \u00dar, vagy \u00e9n, a ki sz\u00fbletek, bez\u00e1rjam-\u00e9 [a m\u00e9het?] \u00edgy sz\u00f3l Istened.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek Jeruzs\u00e1lemmel, \u00e9s \u00f6rvendjetek f\u00f6l\u00f6tte mind, a kik \u00f5t szeretitek; v\u00edgadjatok vele \u00f6rvendez\u00e9ssel mindny\u00e1jan, a kik gy\u00e1szoltatok miatta!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Hogy szopjatok \u00e9s megel\u00e9gedjetek megv\u00edgasztaltat\u00e1s\u00e1nak eml\u00f5j\u00e9n, hogy igyatok \u00e9s \u00f6rvendjetek dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek b\u00f5s\u00e9g\u00e9n.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mivel \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00cdm\u00e9 kiterjesztem r\u00e1 a b\u00e9kess\u00e9get, mint egy foly\u00f3vizet, \u00e9s mint ki\u00e1radott patakot a n\u00e9pek dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t, hogy szopj\u00e1tok; \u00f6lben fognak hordozni, \u00e9s t\u00e9rdeiken czir\u00f3gatnak titeket.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mint f\u00e9rfit, a kit anyja v\u00edgasztal, akk\u00e9nt v\u00edgasztallak titeket \u00e9n, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben vesztek v\u00edgasztal\u00e1st!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Megl\u00e1tj\u00e1tok \u00e9s \u00f6r\u00fcl sz\u00edvetek, csontjaitok, mint a z\u00f6ld f\u00fb, vir\u00e1goznak, \u00e9s meg\u00f6smerik az \u00dar kez\u00e9t az \u00d5 szolg\u00e1in, \u00e9s haragj\u00e1t ellens\u00e9gei f\u00f6l\u00f6tt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, az \u00dar elj\u00f5 t\u00fbzben, s mint forg\u00f3sz\u00e9l az \u00f5 szekerei, hogy megfizesse b\u00fasul\u00e1s\u00e1ban az \u00d5 haragj\u00e1t, \u00e9s megfedd\u00e9s\u00e9t sebesen \u00e9g\u00f5 l\u00e1nggal.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert az \u00dar t\u00fbzzel \u00edt\u00e9l \u00e9s kardj\u00e1val minden testet, \u00e9s sokan lesznek az \u00dart\u00f3l meg\u00f6ltek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A kik magokat megszentelik \u00e9s moss\u00e1k a [b\u00e1lv\u00e1ny] kertek\u00e9rt, egy [pap] megett, a k\u00f6z\u00e9pen; a kik diszn\u00f3h\u00fast esznek \u00e9s f\u00e9rget \u00e9s egeret, egy\u00fctt pusztulnak el mind, mondja az \u00dar.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n cselekedeteiteket \u00e9s gondolataitokat [megb\u00fcntetem!] Elj\u00f5 [az id\u00f5], hogy minden n\u00e9peket \u00e9s nyelveket egybegy\u00fbjtsek, hogy elj\u00f6v\u00e9n, megl\u00e1ss\u00e1k az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gemet.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s teszek k\u00f6zt\u00f6k jelt, \u00e9s k\u00fcld\u00f6k k\u00f6z\u00fcl\u00f6k megszabadultakat a n\u00e9pekhez, Tarsisba, Pulba \u00e9s Ludba, az \u00edjj\u00e1szokhoz, Tub\u00e1lhoz \u00e9s J\u00e1v\u00e1nhoz; a messze szigetekbe, a melyek r\u00f3lam nem hallottak, \u00e9s nem l\u00e1tt\u00e1k dics\u00f5s\u00e9gemet, \u00e9s hirdetik dics\u00f5s\u00e9gemet a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s elhozz\u00e1k minden testv\u00e9reiteket minden n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00darnak, lovakon, szekereken, hint\u00f3kban, \u00f6szv\u00e9reken \u00e9s tev\u00e9ken szents\u00e9gemnek hegy\u00e9re Jeruzs\u00e1lembe, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar, a mint hozz\u00e1k Izr\u00e1elnek fiai az aj\u00e1nd\u00e9kot tiszta ed\u00e9nyben az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ba.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s ezek k\u00f6z\u00fcl is v\u00e1lasztok a papok k\u00f6z\u00e9, a L\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00e9, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert mint az \u00faj egek \u00e9s az \u00faj f\u00f6ld, a melyeket \u00e9n teremtek, meg\u00e1llnak \u00e9n el\u00f5ttem, sz\u00f3l az \u00dar, azonk\u00e9pen meg\u00e1ll a ti magvatok \u00e9s nevetek;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s lesz, hogy h\u00f3napr\u00f3l-h\u00f3napra \u00e9s szombatr\u00f3l-szombatra elj\u00f5 minden test engem im\u00e1dni, sz\u00f3l az \u00dar.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s kimenv\u00e9n, l\u00e1tni fogj\u00e1k azoknak holttesteit, a kik ellenem v\u00e9tkeztek, mert az \u00f5 f\u00e9rg\u00f6k meg nem hal \u00e9s t\u00fcz\u00f6k el nem aluszik, \u00e9s minden test el\u00f5tt borzad\u00e1sul lesznek.\n"
                }
            }
        }
    }
}