{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Jeremiah",
    "book_nr": "24",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jeremi\u00e1snak, Hilki\u00e1s fi\u00e1nak besz\u00e9dei, a ki az Anat\u00f3tban, Benj\u00e1min f\u00f6ld\u00e9n [lak\u00f3] papok k\u00f6z\u00fcl vala;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A kihez sz\u00f3la az \u00dar J\u00f3si\u00e1snak, az Ammon fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak napjaiban, az \u00f5 uralkod\u00e1s\u00e1nak tizenharmadik esztendej\u00e9ben;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 J\u00f3jakimnak, a J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak napjaiban, Sed\u00e9ki\u00e1snak, a J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak eg\u00e9szen tizenegyedik esztendej\u00e9ig, Jeruzs\u00e1lem fogs\u00e1gba vitel\u00e9ig, [a mi] az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napban [vala;]\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig az \u00dar n\u00e9kem, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Miel\u00f5tt az anyam\u00e9hben megalkottalak, [m\u00e1r] ismertelek, \u00e9s miel\u00f5tt az anyam\u00e9hb\u00f5l kij\u00f6v\u00e9l, megszenteltelek; pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak rendeltelek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k: Ah, ah Uram Isten! \u00cdm\u00e9, \u00e9n nem tudok besz\u00e9lni; hiszen ifj\u00fa vagyok \u00e9n!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda n\u00e9kem: Ne mondd [ezt:] Ifj\u00fa vagyok \u00e9n; hanem menj mind azokhoz, a kikhez k\u00fcldelek t\u00e9ged, \u00e9s besz\u00e9ld mindazt, a mit parancsolok n\u00e9ked.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ne f\u00e9lj t\u00f5l\u00f6k, mert \u00e9n veled vagyok, hogy megszabad\u00edtsalak t\u00e9ged! mond az \u00dar.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s kiny\u00fajt\u00e1 az \u00dar az \u00f5 kez\u00e9t, \u00e9s megillet\u00e9 sz\u00e1mat, \u00e9s monda n\u00e9kem az \u00dar: \u00cdm\u00e9, az \u00e9n ig\u00e9imet adom a te sz\u00e1dba!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "L\u00e1sd, \u00e9n e mai napon n\u00e9pek f\u00f6l\u00e9 \u00e9s orsz\u00e1gok f\u00f6l\u00e9 rendellek t\u00e9ged, hogy gyoml\u00e1lj, irts, puszt\u00edts, rombolj, \u00e9p\u00edts \u00e9s pl\u00e1nt\u00e1lj!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Sz\u00f3la tov\u00e1bb\u00e1 n\u00e9kem az \u00dar, mondv\u00e1n: Mit l\u00e1tsz te, Jeremi\u00e1s? \u00c9s mond\u00e9k: Mandulavessz\u00f5t l\u00e1tok \u00e9n.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem az \u00dar: J\u00f3l l\u00e1tt\u00e1l, mert gondom van az \u00e9n ig\u00e9mre, hogy beteljes\u00edtsem azt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1sodszor is sz\u00f3la hozz\u00e1m az \u00dar, mondv\u00e1n: Mit l\u00e1tsz te? \u00c9s felel\u00e9k: Forr\u00f3 fazekat l\u00e1tok \u00e9n, \u00e9s pedig a sz\u00e1ja \u00e9szak fel\u00f5l van.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem az \u00dar: \u00c9szak fel\u00f5l t\u00e1mad a veszedelem e f\u00f6ldnek minden lakos\u00e1ra.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, el\u00f5h\u00edvom \u00e9n az \u00e9szaki orsz\u00e1gok minden nemzets\u00e9g\u00e9t, mondja az \u00dar, \u00e9s elj\u00f5nek, \u00e9s kiki fel\u00e1ll\u00edtja az \u00f5 kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9t Jeruzs\u00e1lem kapui el\u00f5tt, \u00e9s k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl minden ker\u00edt\u00e9se ellen, \u00e9s J\u00fad\u00e1nak minden v\u00e1rosa ellen.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s kimondom \u00edt\u00e9leteimet felett\u00f6k az \u00f5 mindenf\u00e9le gonoszs\u00e1guk\u00e9rt, minthogy elszakadtak t\u00f5lem, \u00e9s idegen isteneknek \u00e1ldoztak, \u00e9s tulajdon kezeik munk\u00e1it im\u00e1dt\u00e1k.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Te az\u00e9rt \u00f6vezd fel derekadat, \u00e9s kelj fel, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik mindazt, a mit \u00e9n parancsolok n\u00e9ked; meg ne riadj t\u00f5l\u00f6k, k\u00fcl\u00f6nben \u00e9n riasztalak el t\u00e9ged el\u00f5l\u00f6k!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9 \u00e9n er\u00f5s\u00edtett v\u00e1ross\u00e1, vasoszlopp\u00e1 \u00e9s \u00e9rczb\u00e1sty\u00e1v\u00e1 teszlek ma t\u00e9ged mind ez eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, J\u00fada kir\u00e1lyai, fejedelmei \u00e9s papjai ellen \u00e9s a f\u00f6ld n\u00e9pe ellen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Viaskodni fognak ugyan ellened, de nem gy\u00f5znek meg t\u00e9ged, mert \u00e9n veled vagyok, azt mondja az \u00dar, hogy megszabad\u00edtsalak t\u00e9ged.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Majd sz\u00f3la az \u00dar n\u00e9kem, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Menj el, \u00e9s ki\u00e1lts Jeruzs\u00e1lem f\u00fcleibe, mondv\u00e1n: Ezt mondja az \u00dar: Eml\u00e9kezem re\u00e1d gyermekkorod ragaszkod\u00e1s\u00e1ra, m\u00e1tkas\u00e1god szeretet\u00e9re, a mikor k\u00f6vett\u00e9l engem a puszt\u00e1ban, a [m\u00e9g] be nem vetett f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Szent volt Izr\u00e1el az \u00darnak, az \u00f5 term\u00e9s\u00e9nek zseng\u00e9je; a kik em\u00e9sztik vala \u00f5t, mind v\u00e9tkeznek vala, veszedelem t\u00e1mada r\u00e1jok, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg az \u00dar szav\u00e1t, J\u00e1k\u00f3b h\u00e1za \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak minden nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Micsoda hamiss\u00e1got tal\u00e1ltak bennem a ti aty\u00e1itok, hogy elidegenedtek t\u00f5lem, \u00e9s hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g ut\u00e1n j\u00e1rtak, \u00e9s hi\u00e1baval\u00f3kk\u00e1 lettek?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "M\u00e9g csak azt sem mondt\u00e1k: Hol van az \u00dar, a ki felhozott minket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, a ki vez\u00e9relt minket a puszt\u00e1ban, a kietlen \u00e9s j\u00e1ratlan f\u00f6ld\u00f6n, a szomj\u00fas\u00e1gnak \u00e9s a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9n, a melyen nem vonult \u00e1t ember, \u00e9s a hol haland\u00f3 nem lakott?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s bevittelek titeket a b\u00f5s\u00e9g f\u00f6ld\u00e9be, hogy annak gy\u00fcm\u00f6lcseivel \u00e9s javaival \u00e9ljetek; \u00e9s bementetek, \u00e9s megfert\u00f5ztett\u00e9tek az \u00e9n f\u00f6ldemet, \u00e9s az \u00e9n \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet \u00fat\u00e1latoss\u00e1 tev\u00e9tek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A papok nem mondt\u00e1k: Hol van az \u00dar? A t\u00f6rv\u00e9ny magyar\u00e1z\u00f3i nem ismertek engem, \u00e9s a p\u00e1sztorok h\u00fbtelenekk\u00e9 lettek hozz\u00e1m, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k pedig a Ba\u00e1l \u00e1ltal pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak, \u00e9s azok ut\u00e1n j\u00e1rtak, a kik tehetetlenek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az\u00e9rt m\u00e9g perbe sz\u00e1llok veletek, mondja az \u00dar, \u00e9s perelni fogok a ti fiaitok fiaival [is!]\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Menjetek csak \u00e1t a Kittim szigeteire, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg; \u00e9s k\u00fcldjetek K\u00e9d\u00e1rba is \u00e9s szorgalmasan vizsg\u00e1l\u00f3djatok, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, ha volt-\u00e9 [ott] ehhez hasonl\u00f3?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ha cser\u00e9lt-\u00e9 valamely nemzet isteneket? noha azok nem istenek. Az \u00e9n n\u00e9pem pedig felcser\u00e9lte az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t tehetetlens\u00e9ggel!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c1lm\u00e9lkodjatok ezen, oh egek, \u00e9s borzadjatok \u00e9s r\u00e9m\u00fcljetek meg igen! azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert kett\u00f5s gonoszs\u00e1got k\u00f6vetett el az \u00e9n n\u00e9pem: Elhagytak engem, az \u00e9l\u00f5 vizek forr\u00e1s\u00e1t, hogy k\u00fatakat \u00e1ssanak magoknak; [\u00e9s] repedezett k\u00fatakat [\u00e1stak,] a melyek nem tartj\u00e1k a vizet.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Szolga-\u00e9 Izr\u00e1el, a vagy otthon sz\u00fcl\u00f6tt-\u00e9 \u00f5? Mi\u00e9rt lett pr\u00e9d\u00e1v\u00e1?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Oroszl\u00e1nok ord\u00edtanak re\u00e1, megeresztik hangjokat, \u00e9s sivatagg\u00e1 teszik f\u00f6ldj\u00e9t; v\u00e1rosai sz\u00e9tromboltatnak, lakatlanok.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "N\u00f3f \u00e9s Tahpan fiai is bet\u00f6rik kopony\u00e1dat.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Vajjon nem te szerezted-\u00e9 ezt magadnak? Elhagytad az Urat, a te Istenedet, a mikor vez\u00e9relt t\u00e9ged az \u00faton!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Most is mi dolgod van n\u00e9ked \u00c9gyiptom \u00fatj\u00e1val? Hogy Nilus-vizet igy\u00e1l? Vagy mi dolgod van n\u00e9ked Ass\u00far \u00fatj\u00e1val? Hogy a folyam viz\u00e9t igyad?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A magad gonoszs\u00e1ga feny\u00edt meg t\u00e9ged, \u00e9s a te elp\u00e1rtol\u00e1sod b\u00fcntet meg t\u00e9ged. Tudd meg h\u00e1t \u00e9s l\u00e1sd meg: mily gonosz \u00e9s keserves dolog, hogy elhagytad az Urat, a te Istenedet, \u00e9s hogy nem f\u00e9lsz engemet, ezt mondja az \u00dar, a Seregeknek Ura.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Bizony r\u00e9g\u00f3ta sz\u00e9tt\u00f6rtem a te ig\u00e1dat, \u00e9s let\u00e9ptem k\u00f6teleidet, \u00e9s azt mondtad: Nem leszek rabszolga; mindamellett minden magas halmon \u00e9s minden lombos fa alatt bujk\u00e1lsz vala te, mint egy par\u00e1zna.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Pedig \u00e9n \u00fagy pl\u00e1nt\u00e1llak vala el t\u00e9ged, mint nemes sz\u00f5l\u00f5vessz\u00f5t, mindenest\u00f5l h\u00fbs\u00e9ges magot: mim\u00f3don v\u00e1ltozt\u00e1l h\u00e1t n\u00e9kem idegen sz\u00f5l\u00f5t\u00f5nek fatty\u00fa hajt\u00e1s\u00e1v\u00e1?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "M\u00e9g ha l\u00fagban mosakodn\u00e1l is, vagy szappanodat megsokas\u00edtan\u00e1d is, feljegyezve marad a te \u00e1lnoks\u00e1god el\u00f5ttem, mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mim\u00f3don mondhatn\u00e1d: Nem undok\u00edttattam meg, nem j\u00e1rtam a Ba\u00e1lok ut\u00e1n?! L\u00e1sd meg a te \u00fatadat a v\u00f6lgyben, ismerd meg csak: mit cselekedt\u00e9l! Gyorsl\u00e1b\u00fa kancza-teve, a mely ide-oda futkos \u00fatain.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Puszt\u00e1hoz szokott n\u00f5st\u00e9ny vadszam\u00e1r, a mely \u00e9rz\u00e9kis\u00e9g\u00e9nek k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1ban leveg\u00f5 ut\u00e1n kapkod. Gerjedelm\u00e9t kicsoda csillap\u00edthatja le? Senki ne f\u00e1raszsza mag\u00e1t, a ki ezt keresi, megtal\u00e1lja ezt a maga h\u00f3napj\u00e1ban.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Tart\u00f3ztasd meg l\u00e1badat a mez\u00edtelens\u00e9gt\u00f5l, \u00e9s torkodat a szomj\u00fas\u00e1gt\u00f3l! \u00c9s te azt mondod: Hi\u00e1ba, nem [lehet]! mert idegeneket szeretek, \u00e9s ut\u00e1nok j\u00e1rok.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A mik\u00e9pen megsz\u00e9gyen\u00fcl a tolvaj, ha rajtakapj\u00e1k, akk\u00e9pen sz\u00e9gyen\u00fcl meg Izr\u00e1el h\u00e1za: \u00f5 maga, az \u00f5 kir\u00e1lyai, fejedelmei, papjai \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A kik azt mondj\u00e1k a f\u00e1nak: Te vagy az \u00e9n aty\u00e1m! a k\u00f5nek pedig: Te sz\u00fblt\u00e9l engem! Bizony h\u00e1ttal fordulnak fel\u00e9m \u00e9s nem arczczal, de nyomor\u00fas\u00e1guk idej\u00e9n azt mondj\u00e1k majd: Kelj f\u00f6l \u00e9s szabad\u00edts meg minket!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "De hol vannak a te isteneid, a melyeket magadnak k\u00e9sz\u00edt\u00e9l? Keljenek fel, ha megszabad\u00edthatnak t\u00e9ged a te nyomor\u00fas\u00e1god idej\u00e9n; hiszen annyi istened volt, oh J\u00fada, a h\u00e1ny v\u00e1rosod!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mi\u00e9rt perlekedtek velem? Mindny\u00e1jan h\u00fbtelenekk\u00e9 lettetek hozz\u00e1m, mondja az \u00dar.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Hi\u00e1ba ostoroztam fiaitokat, a feny\u00edt\u00e9s nem fogott rajtok; fegyveretek \u00fagy em\u00e9sztette pr\u00f3f\u00e9t\u00e1itokat, mint puszt\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1n.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Oh te nemzets\u00e9g! L\u00e1sd meg az \u00dar dolg\u00e1t! A puszta voltam-\u00e9 \u00e9n Izr\u00e1elnek, avagy a set\u00e9ts\u00e9g f\u00f6ldje? Mi\u00e9rt mondotta az \u00e9n n\u00e9pem: Szabadok vagyunk, nem megy\u00fcnk t\u00f6bb\u00e9 hozz\u00e1d!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Vajjon elfelejtkezik-\u00e9 a l\u00e1ny az \u00f5 \u00e9kszereir\u00f5l; a menyasszony az \u00f5 nyakl\u00e1nczair\u00f3l? Az \u00e9n n\u00e9pem pedig sz\u00e1mtalan napokon elfelejtett engem!\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mit sz\u00e9p\u00edted a te \u00fatadat, hogy te szeretetet keresel; holott m\u00e9g a gonoszokat is tan\u00edtod a te \u00fataidra!\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "M\u00e9g ruh\u00e1id sz\u00e9l\u00e9n is tal\u00e1lhat\u00f3 szeg\u00e9ny, \u00e1rtatlan emberek v\u00e9re, nem [az\u00e9rt, hogy] bet\u00f6r\u00e9sen kaptad \u00f5ket, hanem mindamazok\u00e9rt!\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s azt mondod: Bizony\u00e1ra \u00e1rtatlan vagyok, hiszen elfordult t\u00f5lem az \u00f5 haragja! \u00cdm\u00e9, \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nybe sz\u00e1llok veled, mivelhogy azt mondod: Nem v\u00e9tkeztem!\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Mit futkosol oly igen, v\u00e1ltoztatv\u00e1n \u00fatadat? \u00c9gyiptom miatt is megsz\u00e9gyen\u00fclsz, a mint megsz\u00e9gyen\u00fclt\u00e9l Ass\u00far miatt.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "M\u00e9g ett\u00f5l is elszakadsz s kezeidet fejedre [kulcsolod,] mert \u00fat\u00e1lja az \u00dar a te bizodalmasaidat, \u00e9s nem leszel vel\u00f6k szerencs\u00e9s.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Nos h\u00e1t! Ha elbocs\u00e1tja valaki az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s ez elt\u00e1vozik t\u00f5le \u00e9s m\u00e1s f\u00e9rfi\u00fa\u00e9 lesz: vajjon visszamehet-\u00e9 m\u00e9g [a f\u00e9rfi] \u00f5 hozz\u00e1? Nem lenne-\u00e9 az a f\u00f6ld fertelmesen megfert\u00f5ztetve? Te pedig sok szeret\u00f5vel par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l, \u00e9s visszaj\u00f6nn\u00e9l hozz\u00e1m? mondja az \u00dar.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Emeld fel szemeidet a magaslatokra, \u00e9s l\u00e1sd meg: hol nem szepl\u00f5s\u00edtettek meg t\u00e9ged? Az \u00fatakon v\u00e1rt\u00e1l re\u00e1jok, mint az arab a puszt\u00e1ban, \u00e9s megfert\u00f5ztetted a f\u00f6ldet par\u00e1znas\u00e1gaiddal \u00e9s gonoszs\u00e1goddal.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Noha megvonattak a korai z\u00e1porok, \u00e9s k\u00e9s\u00f5i es\u00f5 sem volt: m\u00e9gis par\u00e1zna asszony homlok\u00fav\u00e1 lett\u00e9l, sz\u00e9gyenkezni nem akart\u00e1l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nemde mostant\u00f3l \u00edgy ki\u00e1ltasz n\u00e9kem: Aty\u00e1m! Ifj\u00fas\u00e1gomnak te vagy vez\u00e9re.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 haragszik-\u00e9, mindv\u00e9gig bosszankodik-\u00e9? \u00cdm\u00e9, ezt mondod, de cselekszed a gonoszs\u00e1gokat, a mint t\u00f5led telik.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9kem J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly napjaiban: L\u00e1ttad-\u00e9, a mit az elp\u00e1rtolt Izr\u00e1el cselekedett? Elment \u00f5 minden magas hegyre \u00e9s minden z\u00f6ldel\u00f5 fa al\u00e1, \u00e9s ott par\u00e1zn\u00e1lkodott.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m, miut\u00e1n mindezt megcselekedte: T\u00e9rj vissza hozz\u00e1m! de nem t\u00e9rt vissza. \u00c9s l\u00e1tta ezt az \u00f5 hitszeg\u00f5 h\u00faga, a J\u00fada.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ttam, hogy mindamellett is, hogy elbocs\u00e1tottam az elp\u00e1rtolt par\u00e1zna Izr\u00e1elt, \u00e9s adtam n\u00e9ki elv\u00e1l\u00e1sr\u00f3l val\u00f3 levelet: nem f\u00e9lt a hitszeg\u00f5 J\u00fada, az \u00f5 h\u00faga, hanem elment, \u00e9s \u00f5 is par\u00e1zn\u00e1lkodott.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy az \u00f5 par\u00e1znas\u00e1g\u00e1nak h\u00edr\u00e9vel megfert\u00f5ztette a f\u00f6ldet; mert k\u00f5vel \u00e9s f\u00e1val par\u00e1zn\u00e1lkodott.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s mindez ut\u00e1n sem t\u00e9rt vissza hozz\u00e1m az \u00f5 hitszeg\u00f5 h\u00faga, a J\u00fada, az \u00f5 sz\u00edve teljess\u00e9g\u00e9vel, hanem csak k\u00e9pmutat\u00e1ssal, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kem az \u00dar: Igazabb lelk\u00fb az elp\u00e1rtolt Izr\u00e1el, mint a hitszeg\u00f5 J\u00fada.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Menj el, \u00e9s ki\u00e1ltsd e sz\u00f3kat \u00e9szak fel\u00e9, \u00e9s mondjad: T\u00e9rj vissza, elp\u00e1rtolt Izr\u00e1el, ezt mondja az \u00dar, [\u00e9s] nem bocs\u00e1tom re\u00e1tok haragomat, mert kegyelmes vagyok \u00e9n, ezt mondja az \u00dar, nem haragszom mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Csakhogy ismerd el a te hamiss\u00e1godat, hogy h\u00fbtelenn\u00e9 lett\u00e9l az \u00darhoz, a te Istenedhez, \u00e9s szertefutott\u00e1l \u00fataidon az idegenekhez mindenf\u00e9le z\u00f6ldel\u00f5 fa al\u00e1, \u00e9s az \u00e9n sz\u00f3mra nem hallgattatok, ezt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "T\u00e9rjetek meg, sz\u00f3fogadatlan fiak, azt mondja az \u00dar, mert \u00e9n f\u00e9rjetekk\u00e9 lettem n\u00e9ktek, \u00e9s magamhoz veszlek titeket, egyet egy v\u00e1rosb\u00f3l, kett\u00f5t egy nemzets\u00e9gb\u00f5l, \u00e9s beviszlek titeket Sionba.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s adok n\u00e9ktek sz\u00edvem szerint val\u00f3 p\u00e1sztorokat, \u00e9s legeltetnek tudom\u00e1nynyal \u00e9s \u00e9rtelemmel.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s ha majd megsokasodtok \u00e9s megszaporodtok a f\u00f6ld\u00f6n azokban a napokban, azt mondja az \u00dar, nem mondj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9: Az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1ja! Sz\u00edv\u00e9re se veszi senki, r\u00e1 se gondolnak, meg sem l\u00e1togatj\u00e1k, \u00e9s nem k\u00e9sz\u00edtik meg \u00fajra.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben Jeruzs\u00e1lemet h\u00edvj\u00e1k majd az \u00dar kir\u00e1lyisz\u00e9k\u00e9nek, \u00e9s minden nemzet oda gy\u00fclekezik az \u00dar nev\u00e9\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s nem k\u00f6vetik t\u00f6bb\u00e9 gonosz sz\u00edv\u00f6knek makacss\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Azokban a napokban a J\u00fada h\u00e1za Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1val fog j\u00e1rni, \u00e9s egy\u00fctt mennek be az \u00e9szaki f\u00f6ldr\u00f5l abba a f\u00f6ldbe, a melyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adtam a ti aty\u00e1itoknak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Azt mond\u00e1m ugyanis magamban: Mik\u00e9pen tegyelek t\u00e9ged a fiak k\u00f6z\u00e9, \u00e9s adjam n\u00e9ked a kiv\u00e1natos f\u00f6ldet, a pog\u00e1nyok sereg\u00e9nek dr\u00e1ga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t? \u00c9s azt v\u00e9gez\u00e9m: H\u00edvj engem aty\u00e1mnak, \u00e9s ne p\u00e1rtolj el t\u00f5lem!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mindamellett a mint hitszeg\u00f5v\u00e9 lesz az asszony az \u00f5 t\u00e1rsa ir\u00e1nt: \u00fagy lettetek hitszeg\u00f5kk\u00e9 ir\u00e1ntam, Izr\u00e1el h\u00e1za, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Sz\u00f3 hallatszik a magaslatokon, Izr\u00e1el fiainak esdekl\u00f5 s\u00edr\u00e1sa, mert elford\u00edtott\u00e1k \u00fatjokat, elfelejtkeztek az \u00darr\u00f3l, az \u00f5 Isten\u00f6kr\u00f5l.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "T\u00e9rjetek vissza, sz\u00f3fogadatlan fiak, [\u00e9s] meggy\u00f3gy\u00edtom a ti elp\u00e1rtol\u00e1stokat! \u00cdm\u00e9, mi hozz\u00e1d j\u00e1rulunk, mert te vagy az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Bizony hi\u00e1baval\u00f3 a halmokr\u00f3l, a hegyekr\u00f5l val\u00f3 zajong\u00e1s; bizony az \u00darban, a mi Isten\u00fcnkben van Izr\u00e1el megmarad\u00e1sa!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s ez a gyal\u00e1zatoss\u00e1g em\u00e9sztette a mi aty\u00e1ink szerzem\u00e9ny\u00e9t gyermeks\u00e9g\u00fcnk \u00f3ta: juhaikat, szarvasmarh\u00e1ikat, fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Gyal\u00e1zatunkban hever\u00fcnk, \u00e9s elbor\u00edt minket a mi sz\u00e9gyen\u00fcnk; mert v\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00dar ellen, a mi Isten\u00fcnk ellen: mi \u00e9s a mi aty\u00e1ink gyermeks\u00e9g\u00fcnk \u00f3ta mind e mai napig, \u00e9s nem hallgattunk az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek szav\u00e1ra.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ha visszat\u00e9rsz, Izr\u00e1el, ezt mondja az \u00dar, hozz\u00e1m t\u00e9rj vissza, \u00e9s ha elt\u00e1vol\u00edtod a te \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaidat el\u00f5lem \u00e9s nem ingadozol;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s [\u00edgy] esk\u00fcsz\u00f6l: \u00c9l az \u00dar! h\u00fbs\u00e9gben, egyeness\u00e9gben \u00e9s igazs\u00e1gban: akkor \u00f5 benne \u00e1ldj\u00e1k majd magokat a nemzetek, \u00e9s benne dicsekesznek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem f\u00e9rfiainak: Sz\u00e1ntsatok magatoknak \u00faj ugart, \u00e9s ne vessetek t\u00f6visek k\u00f6z\u00e9!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Met\u00e9lj\u00e9tek magatokat k\u00f6r\u00fcl az \u00darnak, \u00e9s t\u00e1vol\u00edts\u00e1tok el sz\u00edvetek el\u00f5b\u00f5reit, J\u00fada f\u00e9rfiai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosai, hogy fel ne gy\u00faladjon az \u00e9n haragom, mint a t\u00fbz, \u00e9s olthatatlanul ne \u00e9gjen a ti cselekedeteitek gonoszs\u00e1ga miatt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Adj\u00e1tok h\u00edr\u00fcl J\u00fad\u00e1ban, \u00e9s hallass\u00e1tok Jeruzs\u00e1lemben \u00e9s mondj\u00e1tok, \u00e9s k\u00fcrt\u00f6lj\u00e9tek az orsz\u00e1gban; ki\u00e1lts\u00e1tok teljes er\u00f5vel, \u00e9s mondj\u00e1tok: Gy\u00fbljetek \u00f6ssze \u00e9s menj\u00fcnk be az er\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosokba!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Emeljetek z\u00e1szl\u00f3t a Sion fel\u00e9; fussatok, meg ne \u00e1lljatok, mert veszedelmet hozok \u00e9szak fel\u00f5l \u00e9s nagy roml\u00e1st!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Felkelt az oroszl\u00e1n az \u00f5 tany\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s a n\u00e9pek puszt\u00edt\u00f3ja elindult; kij\u00f6tt hely\u00e9b\u00f5l, hogy elpuszt\u00edtsa a te f\u00f6ldedet; v\u00e1rosaid lerontatnak, lakatlanokk\u00e1 lesznek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00d6lt\u00f6zzetek az\u00e9rt gy\u00e1szba, s\u00edrjatok \u00e9s jajgassatok, mert az \u00dar haragj\u00e1nak t\u00fcze nem t\u00e1vozott el r\u00f3lunk!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Azon a napon pedig, ezt mondja az \u00dar, elv\u00e9sz a kir\u00e1ly b\u00e1tors\u00e1ga \u00e9s a f\u00f5emberek b\u00e1tors\u00e1ga, \u00e9s a papok el\u00e1lm\u00e9lkodnak, \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k elcsod\u00e1lkoznak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9n pedig ezt mondom: Oh Uram Isten! Bizony igen megcsaltad ezt a n\u00e9pet, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet, ezt mondv\u00e1n: B\u00e9kess\u00e9gtek lesz! holott a szablya lelk\u00fcnkig hatott.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben azt mondj\u00e1k e n\u00e9pnek \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek: Sz\u00e1razt\u00f3 sz\u00e9l [j\u00f5] a magas helyekr\u00f5l a puszt\u00e1ban, az \u00e9n n\u00e9pem le\u00e1ny\u00e1nak \u00fatj\u00e1n; nem sz\u00f3r\u00e1shoz \u00e9s nem tiszt\u00edt\u00e1shoz val\u00f3!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Er\u00f5s sz\u00e9l j\u00f5 onnan re\u00e1m [is;] az\u00e9rt h\u00e1t \u00edt\u00e9letet mondok ellen\u00f6k.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9! \u00fagy j\u00f5 fel, mint a felleg, \u00e9s szekerei olyanok, mint a sz\u00e9lv\u00e9sz, lovai gyorsabbak a saskesely\u00fbkn\u00e9l. Jaj n\u00e9k\u00fcnk, mert elveszt\u00fcnk!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem, tiszt\u00edtsd meg sz\u00edvedet a gonoszs\u00e1gt\u00f3l, hogy megtartass\u00e1l! Meddig maradnak m\u00e9g te benned a te b\u00fbn\u00f6s gondolataid?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert h\u00edrmond\u00f3 szava hangzik D\u00e1n fel\u00f5l, \u00e9s Efraim hegy\u00e9r\u00f5l v\u00e9szhirdet\u00f5.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg a nemzeteknek; nosza, hirdess\u00e9tek Jeruzs\u00e1lem ellen: \u00d5riz\u00f5k j\u00f6nnek messze f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s ki\u00e1ltoznak J\u00fada v\u00e1rosai ellen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mint a mez\u00f5nek \u00f5riz\u00f5i, \u00fagy lesznek ellene k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, mert daczoskodott velem! mondja az \u00dar.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A te magad viselete \u00e9s a te cselekedeteid szerezt\u00e9k ezeket n\u00e9ked; ez a gonoszs\u00e1god bizony keser\u00fb, bizony eg\u00e9sz a sz\u00edvedig hatott!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Oh \u00e9n bels\u00f5m, oh \u00e9n bels\u00f5m! Al\u00e9ldozom, oh \u00e9n sz\u00edvemnek rekeszei! H\u00e1borog a sz\u00edvem, nem hallgathatok! Hiszen hallottad \u00e9n lelkem a k\u00fcrt szav\u00e1t, a harczi riad\u00f3t!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "V\u00e9szre v\u00e9szt jelentenek; bizony elpusztul az eg\u00e9sz f\u00f6ld, nagy hamars\u00e1ggal elpusztulnak az \u00e9n s\u00e1traim, k\u00e1rpitjaim egy pillant\u00e1s alatt!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Meddig l\u00e1tok m\u00e9g [hadi] z\u00e1szl\u00f3t, [\u00e9s] hallom a k\u00fcrt szav\u00e1t?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Bizony bolond az \u00e9n n\u00e9pem: engem nem ismernek, balgatag fiak \u00f5k, \u00e9s nem \u00e9rtelmesek! B\u00f6lcsek \u00f5k a gonoszra, j\u00f3t cselekedni pedig tudatlanok!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "N\u00e9zek a f\u00f6ldre, de \u00edm\u00e9 kietlen \u00e9s puszta; \u00e9s az \u00e9gre, de nincsen vil\u00e1goss\u00e1ga!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "N\u00e9zek a hegyekre is, \u00edm\u00e9 reszketnek; \u00e9s a halmokra, de mind ingadoznak!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "N\u00e9zek \u00e9s \u00edm\u00e9 egy ember sincsen; \u00e9s az \u00e9g madarai is mind elmenek\u00fcltek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "N\u00e9zek, \u00e9s \u00edm\u00e9 a b\u00f5 term\u00f5 f\u00f6ld puszt\u00e1v\u00e1 l\u00f5n; \u00e9s minden v\u00e1rosa \u00f6sszeomlott az \u00dar el\u00f5tt, az \u00f5 haragj\u00e1nak t\u00fcze el\u00f5tt!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Bizony ezt mondja az \u00dar: Pusztas\u00e1gg\u00e1 lesz az eg\u00e9sz orsz\u00e1g, de nem vetem v\u00e9g\u00e9t!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Az\u00e9rt gy\u00e1szol a f\u00f6ld, \u00e9s hom\u00e1lyosodik el oda fenn az \u00e9g, mert sz\u00f3lottam, hat\u00e1roztam, \u00e9s meg nem b\u00e1nom \u00e9s el nem t\u00e9rek att\u00f3l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A lovasoknak \u00e9s a k\u00e9z\u00edveseknek ki\u00e1ltoz\u00e1sa el\u00f5l elfut minden v\u00e1ros, elrejt\u00f5znek a s\u00fbr\u00fbs\u00e9gekbe, \u00e9s felm\u00e1sznak a szikl\u00e1kra: minden v\u00e1ros elhagyott\u00e1 lett, \u00e9s egyetlen ember sem lakik azokban.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s te, elpusztult, mit cselekszel [akkor?] Ha b\u00edborba \u00f6lt\u00f6z\u00f6l, ha arany k\u00f6s\u00f6nty\u00fbkkel \u00e9kes\u00edted magadat, \u00e9s ha fest\u00e9kkel m\u00e1zolod is ki szemeidet: hi\u00e1ba sz\u00e9p\u00edtgeted magadat! Megvetnek t\u00e9ged a szeret\u00f5id, \u00e9letedre t\u00f6rnek.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mert mintha vajud\u00f3 asszony szav\u00e1t hallan\u00e1m, mintha az el\u00f5sz\u00f6r sz\u00fbl\u00f5nek sikoltoz\u00e1s\u00e1t: olyan Sion le\u00e1ny\u00e1nak hangja; ny\u00f6g, csapkodja kezeit: Jaj n\u00e9kem! mert roskadozik lelkem a gyilkosok el\u00f5tt.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00e1rj\u00e1tok el Jeruzs\u00e1lem utcz\u00e1it, \u00e9s n\u00e9zz\u00e9tek csak \u00e9s tudj\u00e1tok meg \u00e9s tudakozz\u00e1tok meg annak piaczain, ha tal\u00e1ltok-\u00e9 egy embert; ha van-\u00e9 valaki, a ki igaz\u00e1n cselekszik, h\u00fbs\u00e9gre t\u00f6rekszik, \u00e9s \u00e9n megbocs\u00e1tok n\u00e9ki!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "M\u00e9g ha azt mondj\u00e1k is: \u00c9l az \u00dar! bizony hamisan esk\u00fcsznek!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Uram! a te szemeid avagy nem a h\u00fbs\u00e9gre [n\u00e9znek]-\u00e9? Megverted \u00f5ket, de nem b\u00e1nk\u00f3dtak; t\u00f6nkre tetted \u00f5ket, de nem akarj\u00e1k felvenni a dorg\u00e1l\u00e1st; orcz\u00e1ik kem\u00e9nyebbekk\u00e9 lettek a k\u00f5szikl\u00e1n\u00e1l; nem akartak megt\u00e9rni.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9n pedig ezt mondom vala: Bizony szerencs\u00e9tlenek ezek; bolondok, mert nem ismerik az \u00darnak \u00fatj\u00e1t, Isten\u00f6knek \u00edt\u00e9let\u00e9t!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Elmegyek az\u00e9rt a f\u00f5emberekhez, \u00e9s besz\u00e9lek vel\u00f6k; hiszen \u00f5k ismerik az \u00darnak \u00fatj\u00e1t, Isten\u00f6knek \u00edt\u00e9let\u00e9t! \u00c1mde \u00f5k t\u00f6rt\u00e9k \u00f6ssze egyetemlegesen az ig\u00e1t, \u00e9s t\u00e9pt\u00e9k le a k\u00f6teleket!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az\u00e9rt sz\u00e9tt\u00e9pi \u00f5ket az oroszl\u00e1n az erd\u00f5b\u00f5l, elpuszt\u00edtja \u00f5ket a puszt\u00e1k farkasa, p\u00e1rducz \u00f3l\u00e1lkodik az \u00f5 v\u00e1rosaik k\u00f6r\u00fcl; a ki kij\u00f6n azokb\u00f3l, mind sz\u00e9tszaggattatik; mert megsokasodtak az \u00f5 b\u00fbneik, \u00e9s elhatalmasodtak az \u00f5 hitszeg\u00e9seik.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Oh, mi\u00e9rt bocs\u00e1tan\u00e9k meg n\u00e9ked? Fiaid elhagytak engem, \u00e9s azokra esk\u00fcsznek, a kik nem istenek; noha j\u00f3l tartottam \u00f5ket, m\u00e9gis par\u00e1zn\u00e1lkodtak \u00e9s tolongtak a par\u00e1zna h\u00e1z\u00e1ba.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "[Mint a] hizlalt lovak, viczk\u00e1ndoz\u00f3kk\u00e1 lettek; kiki az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9re nyer\u00edt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Avagy ne b\u00fcntessem-\u00e9 meg az ilyeneket, mondja az \u00dar, \u00e9s az e f\u00e9le n\u00e9pen, mint ez, ne \u00e1lljon-\u00e9 bossz\u00fat az \u00e9n lelkem?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Menjetek fel az \u00f5 ker\u00edt\u00e9seire \u00e9s ronts\u00e1tok, de ne tegy\u00e9tek semmiv\u00e9 eg\u00e9szen! T\u00e1vol\u00edts\u00e1tok el az \u00e1gait, mert nem az \u00dar\u00e9i azok!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert igen h\u00fbtelenn\u00e9 lett hozz\u00e1m az Izr\u00e1el h\u00e1za \u00e9s a J\u00fada h\u00e1za, azt mondja az \u00dar!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Megtagadt\u00e1k az Urat, \u00e9s azt mondt\u00e1k: Nincsen \u00f5, \u00e9s nem j\u00f6het re\u00e1nk veszedelem: sem fegyvert, sem \u00e9hs\u00e9get nem l\u00e1tunk!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is sz\u00e9ll\u00e9 lesznek, \u00e9s nem lesz, a ki besz\u00e9ljen benn\u00f6k: \u00edgy esik az \u00f5 dolguk!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar, a Seregeknek Istene: Miut\u00e1n ti ilyen sz\u00f3val sz\u00f3ltatok: \u00edm\u00e9 t\u00fbzz\u00e9 teszem az \u00e9n ig\u00e9met a te sz\u00e1dban, ezt a n\u00e9pet pedig f\u00e1kk\u00e1, hogy megem\u00e9szsze \u00f5ket!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n hozok re\u00e1tok messz\u00fcnnen val\u00f3 nemzetet, oh Izr\u00e1el h\u00e1za! ezt mondja az \u00dar. Kem\u00e9ny nemzet ez, \u00f5s id\u00f5b\u00f5l val\u00f3 nemzet ez; nemzet, a melynek nyelv\u00e9t nem tudod, \u00e9s nem \u00e9rted, mit besz\u00e9l!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Tegze olyan, mint a nyitott s\u00edr; mindny\u00e1jan vit\u00e9zek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s megem\u00e9szti arat\u00e1sodat \u00e9s kenyeredet; megem\u00e9szti fiaidat \u00e9s le\u00e1nyaidat; megem\u00e9szti juhaidat \u00e9s \u00f6kreidet; megem\u00e9szti sz\u00f5l\u00f5det \u00e9s f\u00fcg\u00e9det; er\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosaidat, a melyekben te bizakodol, fegyverrel rontja le.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "De m\u00e9g ezekben a napokban sem teszlek benneteket eg\u00e9szen semmiv\u00e9, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ha pedig az lenne, hogy k\u00e9rdezn\u00e9tek: Mi\u00e9rt cselekedte mindezt vel\u00fcnk az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk? akkor azt mondjad n\u00e9kik: A mik\u00e9pen elhagytatok engem \u00e9s idegen isteneknek szolg\u00e1ltatok a ti f\u00f6ldeteken: azonk\u00e9pen idegeneknek fogtok szolg\u00e1lni olyan f\u00f6ld\u00f6n, a mely nem a ti\u00e9tek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hirdess\u00e9tek ezt a J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s hallass\u00e1tok J\u00fad\u00e1ban, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok csak, te bolond \u00e9s esztelen n\u00e9p, a kiknek szemeik vannak, de nem l\u00e1tnak; f\u00fcleik vannak, de nem hallanak!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Nem f\u00e9ltek-\u00e9 engem? ezt mondja az \u00dar. Az \u00e9n orcz\u00e1m el\u00f5tt nem remegtek-\u00e9? Hiszen \u00e9n rendeltem a f\u00f6venyet a tenger hat\u00e1r\u00e1nak \u00f6r\u00f6k korl\u00e1tul, a melyet \u00e1t nem h\u00e1ghat, \u00e9s ha megr\u00e1zk\u00f3dtatj\u00e1k is habjai, de nem b\u00edrnak vele, \u00e9s ha megh\u00e1borodnak, sem h\u00e1ghatnak \u00e1t rajta.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "De ennek a n\u00e9pnek szilaj \u00e9s daczos sz\u00edve van; elhajlottak \u00e9s elmentek;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9g sz\u00edv\u00f6kben sem mondj\u00e1k: Oh, csak f\u00e9ln\u00f5k az Urat, a mi Isten\u00fcnket, a ki es\u00f5t, korai \u00e9s k\u00e9s\u00f5i z\u00e1port ad annak idej\u00e9ben; az arat\u00e1snak rendelt heteit meg\u00f5rzi sz\u00e1munkra!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A ti b\u00fbneitek ford\u00edtott\u00e1k el ezeket t\u00f5letek, \u00e9s a ti v\u00e9tkeitek fosztottak meg titeket e j\u00f3t\u00f3l!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mert istentelenek vannak az \u00e9n n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt; guggolva f\u00fclelnek, mint a madar\u00e1szok; t\u00f5rt h\u00e1nynak, embereket fogdosnak.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mint a mad\u00e1rral teli kalitka, \u00fagy vannak teli az \u00f5 h\u00e1zaik \u00e1lnoks\u00e1ggal; ez\u00e9rt lettek nagyokk\u00e1 \u00e9s gazdagokk\u00e1!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Megh\u00edztak, megf\u00e9nyesedtek; el\u00e1radtak a gonosz besz\u00e9dben; az \u00e1rv\u00e1nak \u00fcgy\u00e9t nem \u00edt\u00e9lik igaz \u00edt\u00e9lettel, hogy boldoguljanak; sem a szeg\u00e9nyeknek nem szolg\u00e1ltatnak igazs\u00e1got.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "H\u00e1t ezeket ne b\u00fcntessem-\u00e9 meg, ezt mondja az \u00dar; az ilyen nemzeten, mint ez, avagy ne \u00e1lljon-\u00e9 bossz\u00fat az \u00e9n lelkem?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Borzadalmas \u00e9s rettenetes dolgok t\u00f6rt\u00e9nnek e f\u00f6ld\u00f6n:\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k hamisan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, \u00e9s a papok tetsz\u00e9s\u00f6k szerint hatalmaskodnak, \u00e9s az \u00e9n n\u00e9pem \u00edgy szereti! De mit cselekesznek majd utolj\u00e1ra?!\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai, fussatok ki Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, \u00e9s f\u00fajjatok k\u00fcrt\u00f6t Theko\u00e1ban, \u00e9s t\u00fbzzetek ki z\u00e1szl\u00f3t Beth-Hakkeremben; mert veszedelem fenyeget \u00e9szak fel\u00f5l \u00e9s nagy roml\u00e1s!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A sz\u00e9p \u00e9s elk\u00e9nyeztetett asszonyhoz tettem hasonl\u00f3v\u00e1 Sion le\u00e1ny\u00e1t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "P\u00e1sztorok j\u00f5nek el hozz\u00e1 ny\u00e1jaikkal egy\u00fctt; felvonj\u00e1k mellette a s\u00e1trakat k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl; kiki legelteti, a mi keze \u00fcgy\u00e9be esik.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fcljetek hadba ellene; keljetek fel, \u00e9s menj\u00fcnk fel d\u00e9lben! Jaj n\u00e9k\u00fcnk, mert hanyatlik m\u00e1r a nap, mert hosszabbodnak az esteli \u00e1rny\u00e9kok!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Keljetek fel \u00e9s menj\u00fcnk fel \u00e9jjel, \u00e9s rontsuk le az \u00f5 palot\u00e1it!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert ezt mondja a Seregeknek Ura: V\u00e1gjatok f\u00e1kat \u00e9s h\u00e1nyjatok t\u00f6lt\u00e9st Jeruzs\u00e1lem ellen; a b\u00fcntet\u00e9s v\u00e1rosa ez, csupa nyomorgat\u00e1s van benne!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mint a k\u00fat hidegen tartja meg a viz\u00e9t, \u00fagy tartja meg az \u00f5 gonoszs\u00e1g\u00e1t: er\u00f5szakoss\u00e1g \u00e9s \u00f6nk\u00e9ny hallatszik benne, \u00e9s betegs\u00e9g \u00e9s veres\u00e9g van el\u00f5ttem sz\u00fcntelen.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "T\u00e9rj eszedre, oh Jeruzs\u00e1lem, hogy el ne szakadjon t\u00f5led a lelkem; hogy puszt\u00e1v\u00e1 ne tegyelek t\u00e9ged, lakhatatlan f\u00f6ldd\u00e9!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Teljesen megszedik Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1t, mint a sz\u00f5l\u00f5t. Ford\u00edtsd kezedet [re\u00e1jok,] mint a sz\u00f5l\u00f5szed\u00f5 a kosarakra!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kinek sz\u00f3ljak \u00e9s kiket k\u00e9rjek, hogy hallj\u00e1k? \u00cdm\u00e9, az \u00f5 f\u00fcl\u00f6k k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen \u00e9s nem figyelhetnek! \u00cdm\u00e9, az \u00dar szava \u00fat\u00e1latoss\u00e1gg\u00e1 lett el\u00f5tt\u00f6k; nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek abban:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az\u00e9rt telve vagyok az \u00dar haragj\u00e1val, elf\u00e1radtam [azt] visszatartani! \u00d6ntsd ki a gyermekekre az utcz\u00e1n, \u00e9s az ifjak gy\u00fclekezet\u00e9re is egyszersmind; s\u00f5t m\u00e9g a f\u00e9rj a feles\u00e9ggel, az \u00f6reg az aggasty\u00e1nnal szint\u00e9n fogattassanak el;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1zaik idegenekre sz\u00e1lljanak, mez\u00f5ik \u00e9s feles\u00e9geik is egyszersmind; mert kiny\u00fajtom kezemet e f\u00f6ld lakosaira, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert kicsinyeikt\u00f5l fogva nagyjaikig mindny\u00e1jan telhetetlens\u00e9gnek adt\u00e1k magokat; a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t\u00f3l fogva a papig mindny\u00e1jan csal\u00e1rds\u00e1got \u00fbznek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s hazugs\u00e1ggal gy\u00f3gy\u00edtgatj\u00e1k az \u00e9n n\u00e9pem le\u00e1ny\u00e1nak roml\u00e1s\u00e1t, mondv\u00e1n: B\u00e9kess\u00e9g, b\u00e9kess\u00e9g, \u00e9s nincs b\u00e9kess\u00e9g!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezni\u00f6k kellene, hogy \u00fat\u00e1latoss\u00e1got cselekedtek, de sz\u00e9gyenkezni nem sz\u00e9gyenkeznek, m\u00e9g pirulni sem tudnak; ez\u00e9rt elesnek majd az elesend\u00f5kkel; az \u00f5 megfeny\u00edttet\u00e9s\u00f6k idej\u00e9n elhullanak, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar: \u00c1lljatok az utakra, \u00e9s n\u00e9zzetek sz\u00e9t, \u00e9s k\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6djetek a r\u00e9gi \u00f6sv\u00e9nyek fel\u00f5l, melyik a j\u00f3 \u00fat, \u00e9s azon j\u00e1rjatok, hogy nyugodalmat tal\u00e1ljatok a ti lelketeknek! \u00c9s azt mondt\u00e1k: Nem megy\u00fcnk!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00d5r\u00e1ll\u00f3kat is rendeltem f\u00f6l\u00e9j\u00f6k, [mondv\u00e1n:] Figyeljetek a k\u00fcrtnek szav\u00e1ra! \u00c9s azt mondt\u00e1k: Nem figyel\u00fcnk!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az\u00e9rt hallj\u00e1tok meg, ti nemzetek, \u00e9s tudd meg, te gy\u00fclekezet azt, a mi [k\u00f6vetkezik] re\u00e1jok.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Halld meg, oh f\u00f6ld! \u00cdm\u00e9, \u00e9n veszedelmet hozok erre a n\u00e9pre: az \u00f5 gondolatainak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t; mert nem figyeltek az \u00e9n besz\u00e9deimre, \u00e9s az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyemet megvetett\u00e9k.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Minek n\u00e9kem ez a t\u00f6mj\u00e9n, a mi S\u00e9b\u00e1b\u00f3l ker\u00fcl, \u00e9s a messze f\u00f6ldr\u00f5l val\u00f3 j\u00f3illat\u00fa fah\u00e9j? A ti \u00e9g\u00f5\u00e1ldozataitok nincsenek kedvemre, sem a ti v\u00e9res \u00e1ldozataitok nem tetszenek n\u00e9kem.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n akad\u00e1lyokat szerzek e n\u00e9pnek, \u00e9s megbotlanak benn\u00f6k az aty\u00e1k \u00e9s fiak egy\u00fcttesen, a szomsz\u00e9d \u00e9s az \u00f5 bar\u00e1tja elvesznek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00cdm\u00e9, n\u00e9p j\u00f6n el az \u00e9szaki f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s nagy nemzet serken fel a f\u00f6ldnek v\u00e9g\u00e9r\u00f5l!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "K\u00e9z\u00edvet \u00e9s kopj\u00e1t ragad, kegyetlen az \u00e9s nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl; szavok z\u00fag, mint a tenger, \u00e9s lovakon nyargalnak, fejenk\u00e9nt viadalra k\u00e9szen te ellened, oh Sion le\u00e1nya!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Halljuk a h\u00edr\u00e9t: kezeink elesnek; szorong\u00e1s vesz er\u00f5t rajtunk, reszket\u00e9s, mint a vajud\u00f3 asszonyon.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ki ne menjetek a mez\u00f5re, \u00e9s az \u00faton se j\u00e1rjatok; mert ellens\u00e9g fegyvere, r\u00e9m\u00fclet [fenyeget] k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "N\u00e9pem le\u00e1nya! \u00d6lts gy\u00e1szt, \u00e9s heverj a porban, s\u00edrj, mint az egysz\u00fcl\u00f6ttet siratj\u00e1k, zokogj keservesen; mert re\u00e1nk t\u00f6r a puszt\u00edt\u00f3 hamar!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Pr\u00f3b\u00e1l\u00f3v\u00e1 tettelek t\u00e9ged az \u00e9n n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt; \u00f5r\u00e1ll\u00f3v\u00e1, hogy megismerd \u00e9s megpr\u00f3b\u00e1ld az \u00f5 \u00fatjokat.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mindny\u00e1jan igen vakmer\u00f5k, r\u00e1galmazva j\u00e1rnak, r\u00e9z \u00e9s vas; mindny\u00e1jan elvetem\u00fcltek \u00f5k.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Meg\u00e9gett a f\u00fav\u00f3 a t\u00fbzt\u00f5l, elfogyott az \u00f3n, hi\u00e1ba olvaszt az olvaszt\u00f3, mert gonoszok, meg nem tiszt\u00edthat\u00f3k.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Megvetett ez\u00fcstnek h\u00edvj\u00e1tok \u00f5ket, mert az \u00dar megvetette \u00f5ket!\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a besz\u00e9d, a melyet az \u00dar sz\u00f3la Jeremi\u00e1snak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c1llj az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak ajtaj\u00e1ba, \u00e9s ki\u00e1ltsd ott e besz\u00e9det, \u00e9s mondjad: Hallj\u00e1tok az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t mind, ti J\u00fadabeliek, a kik bementek ezeken az ajt\u00f3kon, hogy im\u00e1dj\u00e1tok az Urat!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Jobb\u00edts\u00e1tok meg a ti \u00fataitokat \u00e9s cselekedeteiteket, \u00e9s veletek lakozom e helyen!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ne b\u00edzzatok hazug besz\u00e9dekben, mondv\u00e1n: Az \u00dar temploma, az \u00dar temploma, az \u00dar temploma ez!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert csak ha val\u00f3ban megjobb\u00edtj\u00e1tok a ti \u00fataitokat \u00e9s cselekedeteiteket; ha igaz\u00e1n \u00edt\u00e9ltek az ember k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s felebar\u00e1tja k\u00f6z\u00f6tt;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "[Ha] j\u00f6vev\u00e9nyt, \u00e1rv\u00e1t \u00e9s \u00f6zvegyet meg nem nyomorgattok, \u00e9s ezen a helyen \u00e1rtatlan v\u00e9rt ki nem ontotok, \u00e9s idegen istenek ut\u00e1n sem j\u00e1rtok a magatok veszedelm\u00e9re:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Akkor lakozom veletek ezen a helyen, a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet a ti aty\u00e1itoknak adtam, \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, ti hisztek a hazug besz\u00e9deknek, haszon n\u00e9lk\u00fcl!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nemde loptok, \u00f6lt\u00f6k \u00e9s par\u00e1zn\u00e1lkodtok, hamisan esk\u00fcszt\u00f6k, a Ba\u00e1lnak \u00e1ldoztok \u00e9s idegen istenek ut\u00e1n j\u00e1rtok, a kiket nem ismertek:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f5t\u00f6k, \u00e9s meg\u00e1llotok el\u00f5ttem e h\u00e1zban, a mely az \u00e9n nevemr\u00f5l neveztetik, \u00e9s ezt mondj\u00e1tok: Megszabadultunk; hogy ugyanazokat az \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokat cselekedhess\u00e9tek!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Vajjon latrok barlangj\u00e1v\u00e1 lett-\u00e9 ez a h\u00e1z ti el\u00f5ttetek, a mely az \u00e9n nevemr\u00f5l neveztetik? \u00cdm\u00e9, \u00e9n is l\u00e1tok, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert menjetek csak el az \u00e9n helyemre, a mely Sil\u00f3ban van, a hol el\u00f5sz\u00f6r lakoztam az \u00e9n nevemmel, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, hogy mit cselekedtem azzal az \u00e9n n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek gonoszs\u00e1g\u00e1\u00e9rt!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Most pedig, mivelhogy mindezeket a cselekedeteket megcselekszitek, azt mondja az \u00dar, \u00e9s mivelhogy sz\u00fcntelen sz\u00f3ltam, \u00e9s sz\u00f3ltam ti n\u00e9ktek, de nem hallott\u00e1tok, \u00e9s ki\u00e1ltottam n\u00e9ktek, de nem feleltetek:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00fagy cselekszem e h\u00e1zzal, a mely az \u00e9n nevemr\u00f5l neveztetik, a melyben ti bizakodtok, \u00e9s e hellyel, a melyet n\u00e9ktek \u00e9s a ti aty\u00e1itoknak adtam, a mint Sil\u00f3val cselekedtem.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s elvetlek titeket sz\u00ednem el\u00f5l, a mint elvetettem mind a ti aty\u00e1tokfiait, Efraimnak minden magv\u00e1t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s te ne im\u00e1dkozz\u00e1l e n\u00e9p\u00e9rt, se jajsz\u00f3t, se k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9st ne emelj \u00e9rett\u00f6k, \u00e9s n\u00e1lam k\u00f6zben ne j\u00e1rj; mert \u00e9n meg nem hallgatlak t\u00e9ged!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Nem l\u00e1tod-\u00e9 te: mit cselekesznek \u00f5k J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utcz\u00e1in?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A fiak f\u00e1t szedegetnek, az aty\u00e1k gyujtj\u00e1k a t\u00fczet, az asszonyok pedig dagasztanak, hogy az \u00e9g kir\u00e1lyn\u00f5j\u00e9nek b\u00e9leseket k\u00e9sz\u00edtsenek, \u00e9s az idegen isteneknek ital\u00e1ldozatokkal \u00e1ldoznak, hogy engem felingereljenek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Avagy engem ingerelnek-\u00e9 \u00f5k, azt mondja az \u00dar, \u00e9s nem magokat-\u00e9, hogy gyal\u00e1zat [bor\u00edtsa] arczukat?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9 az \u00e9n haragom \u00e9s b\u00fasul\u00e1som ki\u00f6mlik e helyre, az emberekre \u00e9s a barmokra, a mez\u00f5nek f\u00e1ira \u00e9s a f\u00f6ldnek gy\u00fcm\u00f6lcseire, \u00e9s \u00e9gni fog, \u00e9s el nem aluszik.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00c9g\u00f5\u00e1ldozataitokat rakj\u00e1tok a ti v\u00e9res \u00e1ldozataitokhoz, \u00e9s egyetek h\u00fast!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert nem sz\u00f3ltam a ti aty\u00e1itokkal, \u00e9s nem rendelkeztem vel\u00f6k, a mikor kihoztam \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat \u00e9s v\u00e9res \u00e1ldozat fel\u00f5l;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Hanem ezekkel a szavakkal utas\u00edtottam \u00f5ket, mondv\u00e1n: Hallgassatok az \u00e9n sz\u00f3mra, \u00e9s \u00e9n Istenetekk\u00e9 leszek, ti pedig az \u00e9n n\u00e9pemm\u00e9 lesztek, \u00e9s mind [csak] azon az \u00faton j\u00e1rjatok, a melyre utas\u00edtottalak titeket, hogy j\u00f3l legyen dolgotok!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "De nem hallgattak, \u00e9s f\u00fcl\u00f6ket sem hajtott\u00e1k [fel\u00e9m, ]hanem az \u00f5 gonosz sz\u00edv\u00f6k f\u00e1sults\u00e1g\u00e1ban a magok tan\u00e1csa szerint j\u00e1rtak, \u00e9s h\u00e1ttal val\u00e1nak [fel\u00e9m,] \u00e9s nem arczczal.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, a melyen kij\u00f6ttek a ti aty\u00e1itok \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l e mai napig k\u00fcldtem hozz\u00e1tok minden \u00e9n szolg\u00e1mat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat napr\u00f3l-napra, sz\u00fcntelen k\u00fcld\u00f6ttem;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "De nem hallgattak re\u00e1m, \u00e9s f\u00fcl\u00f6ket sem hajtott\u00e1k [fel\u00e9m;] hanem megkem\u00e9ny\u00edtett\u00e9k nyakukat, [\u00e9s] gonoszabbul cselekedtek, mint az \u00f5 aty\u00e1ik!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ha elmondod n\u00e9kik mind e szavakat, \u00e9s nem hallgatnak re\u00e1d, ha ki\u00e1ltasz n\u00e9kik, \u00e9s nem felelnek n\u00e9ked:\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Akkor ezt mondd n\u00e9kik: Az a n\u00e9p ez, a mely nem hallgat az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00e9nek szav\u00e1ra, sem feny\u00edt\u00e9s\u00e9t fel nem veszi; elveszett a h\u00fbs\u00e9g; kiszaggattatott az \u00f5 sz\u00e1jokb\u00f3l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ny\u00edrd le hajadat \u00e9s vesd el, \u00e9s kezdj a hegyeken gy\u00e1sz\u00e9neket, mert \u00fat\u00e1lja az \u00dar \u00e9s elhagyja a nemzets\u00e9get, a melyre haragszik.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mert gonoszt m\u00fbveltek el\u00f5ttem J\u00fad\u00e1nak fiai, azt mondja az \u00dar; \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaikat bevitt\u00e9k abba a h\u00e1zba, a mely az \u00e9n nevemr\u00f5l neveztetik, hogy megfert\u00f5ztess\u00e9k azt.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e9p\u00edtett\u00e9k a T\u00f3fet magaslatait, a mely a Ben-Hinnom v\u00f6lgy\u00e9ben van, hogy meg\u00e9gess\u00e9k fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat t\u00fbzben, a mit nem parancsoltam, \u00e9s a mi gondolatomban sem volt.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9 elj\u00f5nek a napok, azt mondja az \u00dar, a mikor nem besz\u00e9lnek t\u00f6bb\u00e9 a T\u00f3fetr\u00f5l, sem a Ben-Hinnom v\u00f6lgy\u00e9r\u00f5l, hanem az \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s v\u00f6lgy\u00e9r\u00f5l; [\u00e9s] temetkezni fognak T\u00f3fetben, \u00e9s hely sem lesz el\u00e9g.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s e n\u00e9p holtteste az \u00e9g madarainak \u00e9s a mezei barmoknak lesz eledel\u00f6kk\u00e9, \u00e9s nem lesz, a ki elriassza [azokat!]\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00fcntetem J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utcz\u00e1in az \u00f6r\u00f6mnek szav\u00e1t \u00e9s a v\u00edgass\u00e1gnak szav\u00e1t, a v\u00f5leg\u00e9ny szav\u00e1t \u00e9s a menyasszony szav\u00e1t; mert elpusztul a f\u00f6ld!\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben, azt mondja az \u00dar, kih\u00e1nyj\u00e1k majd J\u00fada kir\u00e1lyainak csontjait \u00e9s az \u00f5 fejedelmeinek csontjait, a papok csontjait \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k csontjait \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosainak csontjait az \u00f5 s\u00edrjaikb\u00f3l;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s kiter\u00edtik azokat a napra \u00e9s a holdra \u00e9s az \u00e9gnek minden serege el\u00e9, amelyeket szerettek, \u00e9s a melyeknek szolg\u00e1ltak, \u00e9s a melyek ut\u00e1n j\u00e1rtak, \u00e9s a melyeket kerestek, \u00e9s a melyek el\u00f5tt leborultak; nem szedetnek \u00f6ssze, el sem temettetnek, gan\u00e9jj\u00e1 lesznek a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ink\u00e1bb v\u00e1lasztja a hal\u00e1lt, mint az \u00e9letet az eg\u00e9sz marad\u00e9k, [mindazok,] a kik megmaradtak a gonosz nemzets\u00e9gb\u00f5l, mindazokon a helyeken; [a hol] megmaradtak, a hov\u00e1 ki\u00fbztem \u00f5ket; azt mondja a Seregek Ura!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ezt is mondjad n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00dagy esnek-\u00e9 el, hogy fel nem kelhetnek? Ha elfordulnak, nem fordulhatnak-\u00e9 vissza?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mi\u00e9rt fordult el ez a n\u00e9p, Jeruzs\u00e1lem [n\u00e9pe,] \u00f6r\u00f6k elfordul\u00e1ssal? A csal\u00e1rds\u00e1gnak adt\u00e1k magokat, visszafordulni nem akarnak.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Figyeltem \u00e9s hallottam: nem igaz\u00e1n besz\u00e9lnek, senki sincs, a ki megb\u00e1nja az \u00f5 gonoszs\u00e1g\u00e1t, ezt mondv\u00e1n: Mit cselekedtem? Mindny\u00e1jan az \u00f5 fut\u00f3-p\u00e1ly\u00e1jokra t\u00e9rnek, mint a harczra rohan\u00f3 l\u00f3.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "M\u00e9g az eszter\u00e1g is tudja a maga [rendelt] idej\u00e9t az \u00e9gben, \u00e9s a gerlicze, a fecske \u00e9s daru is megtartj\u00e1k, hogy mikor kell elmenni\u00f6k, de az \u00e9n n\u00e9pem nem tudja az \u00dar \u00edt\u00e9let\u00e9t!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hogyan mondhatj\u00e1tok: B\u00f6lcsek vagyunk, \u00e9s az \u00dar t\u00f6rv\u00e9nye n\u00e1lunk van? Bizony \u00edm\u00e9 hazugs\u00e1gra munk\u00e1l az \u00edr\u00e1stud\u00f3k hazug tolla!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclnek a b\u00f6lcsek, megr\u00e9m\u00fclnek \u00e9s megfogattatnak! \u00cdm\u00e9, megvetett\u00e9k az \u00dar szav\u00e1t; micsoda b\u00f6lcsess\u00e9g\u00f6k van teh\u00e1t n\u00e9kik?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az\u00e9rt az \u00f5 feles\u00e9geiket idegeneknek adom, mez\u00f5iket h\u00f3d\u00edt\u00f3knak; mert kicsinyt\u00f5l fogva nagyig mindny\u00e1jan nyeres\u00e9g ut\u00e1n nyargalnak; a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t\u00f3l fogva a papig mindny\u00e1jan hamiss\u00e1got \u00fbznek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s hazugs\u00e1ggal gy\u00f3gy\u00edtgatj\u00e1k az \u00e9n n\u00e9pem le\u00e1ny\u00e1nak roml\u00e1s\u00e1t, mondv\u00e1n: B\u00e9kess\u00e9g, b\u00e9kess\u00e9g, \u00e9s nincs b\u00e9kess\u00e9g!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezni\u00f6k kellene, hogy \u00fat\u00e1latoss\u00e1got cselekedtek; de sz\u00e9gyenkezni nem sz\u00e9gyenkeznek, m\u00e9g pirulni sem tudnak: ez\u00e9rt elesnek majd az elesend\u00f5kkel; az \u00f5 megfeny\u00edttet\u00e9s\u00f6k idej\u00e9n elhullanak, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "V\u00e9gk\u00e9pen v\u00e9get vetek n\u00e9kik, azt mondja az \u00dar! Nincs gerezd a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5k\u00e9n, nincs f\u00fcge a f\u00fcgef\u00e1n, a levele is elhervadt; azt teszem az\u00e9rt, hogy tovavigy\u00e9k \u00f5ket.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mi\u00e9rt \u00fcl\u00fcnk [m\u00e9g?] Gy\u00fbljetek \u00f6ssze, \u00e9s menj\u00fcnk be az er\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosokba, \u00e9s hallgassunk ott; mert az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk hallgat\u00e1sra juttatott minket, \u00e9s m\u00e9rges vizet adott innunk; mert v\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00dar ellen!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "[Mi\u00e9rt] b\u00e9kess\u00e9gre v\u00e1rni, holott nincs semmi j\u00f3; gy\u00f3gy\u00edt\u00f3 id\u00f5re, holott \u00edm\u00e9 [itt] van az ijedelem.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "D\u00e1nt\u00f3l fogva hallatszik az \u00f5 lovainak t\u00fcssz\u00f6g\u00e9se; m\u00e9neinek nyer\u00edt\u00f5 hangj\u00e1t\u00f3l reng az eg\u00e9sz f\u00f6ld; \u00e9s elj\u00f5nek \u00e9s megem\u00e9sztik e f\u00f6ldet \u00e9s minden\u00e9t, a mije van, a v\u00e1rost \u00e9s annak lak\u00f3it.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, \u00e9n vipera-k\u00edgy\u00f3kat bocs\u00e1tok re\u00e1tok, a melyek ellen nincsen var\u00e1zsl\u00e1s, \u00e9s megmarnak titeket, azt mondja az \u00dar!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Megnyugodhatom-\u00e9 a nyomor\u00fas\u00e1g felett? Sz\u00edvem eleped \u00e9n bennem!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az \u00e9n n\u00e9pem le\u00e1ny\u00e1nak ki\u00e1lt\u00f3 szava a messze f\u00f6ldr\u00f5l: Nincsen-\u00e9 ott az \u00dar a Sionon? Nincsen-\u00e9 azon az \u00f5 kir\u00e1lya? Mi\u00e9rt ingereltek fel engem az \u00f5 faragott b\u00e1lv\u00e1nyaikkal, az idegen semmis\u00e9gekkel?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Elmult az arat\u00e1s, elv\u00e9gz\u00f5d\u00f6tt a ny\u00e1r, \u00e9s mi nem szabadultunk meg!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az \u00e9n n\u00e9pem le\u00e1ny\u00e1nak roml\u00e1sa miatt megromlottam, szomorkodom, iszonyat fogott el engem!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Nincsen-\u00e9 balzsamolaj Gile\u00e1dban? Nincsen-\u00e9 ott orvos? Mi\u00e9rt nem gy\u00f3gy\u00edttatott meg az \u00e9n n\u00e9pem le\u00e1nya?\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "B\u00e1rcsak a fejem v\u00edzz\u00e9 v\u00e1ltozn\u00e9k, a szemem pedig k\u00f6nyhullat\u00e1snak k\u00fatfej\u00e9v\u00e9, hogy \u00e9jjel-nappal sirathatn\u00e1m az \u00e9n n\u00e9pem le\u00e1ny\u00e1nak meg\u00f6ltjeit!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "B\u00e1rcsak puszt\u00e1ba vinne engem valaki, utasok sz\u00e1ll\u00f3hely\u00e9re, hogy elhagyhatn\u00e1m az \u00e9n n\u00e9pemet, \u00e9s elt\u00e1vozhatn\u00e1m t\u00f5l\u00f6k; mert mindny\u00e1jan par\u00e1zn\u00e1k, hitszeg\u00f5k gy\u00fclekezete!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Felvont\u00e1k nyelv\u00f6ket, [mint] k\u00e9z\u00edv\u00f6ket, hazugs\u00e1ggal \u00e9s nem igazs\u00e1ggal hatalmasok e f\u00f6ld\u00f6n; mert gonoszs\u00e1gb\u00f3l gonoszs\u00e1gba futnak, engem pedig nem ismernek, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mindenki \u00f5rizkedj\u00e9k a bar\u00e1tj\u00e1t\u00f3l, \u00e9s egyetlen aty\u00e1tokfi\u00e1nak se higyjetek, mert minden atyafi cselbe csal, \u00e9s minden bar\u00e1t r\u00e1galmazva j\u00e1r.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Egyik a m\u00e1sik ellen cs\u00fafoskodik, \u00e9s nem sz\u00f3lnak igazat; nyelv\u00f6ket hazug besz\u00e9dre tan\u00edtj\u00e1k, elf\u00e1radtak a gonosztev\u00e9sben.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A te lak\u00e1sod az \u00e1lnoks\u00e1g k\u00f6zep\u00e9ben van; az \u00e1lnoks\u00e1g miatt nem akarnak tudni fel\u00f5lem, ezt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja a Seregek Ura: \u00cdm\u00e9, \u00e9n megolvasztom \u00f5ket, \u00e9s megpr\u00f3b\u00e1lom \u00f5ket, mert mit cselekedjem [egyebet] az \u00e9n n\u00e9pem le\u00e1nya miatt?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Sebz\u00f5 ny\u00edl a nyelv\u00f6k, \u00e1lnoks\u00e1got besz\u00e9l; sz\u00e1j\u00e1val b\u00e9kess\u00e9gesen sz\u00f3l bar\u00e1tj\u00e1hoz, a sz\u00edv\u00e9ben pedig lest h\u00e1ny.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Avagy ne feny\u00edtsem-\u00e9 meg [\u00f5ket] ezek\u00e9rt? azt mondja az \u00dar; vajjon az eff\u00e9le nemzets\u00e9gen ne \u00e1lljon-\u00e9 bossz\u00fat a lelkem?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A hegyeken s\u00edr\u00e1st \u00e9s zokog\u00e1st t\u00e1masztok, \u00e9s a pusztai ligetekben gy\u00e1sz\u00e9neket; mert ki\u00e9gnek \u00fagy, hogy senki se megy kereszt\u00fcl rajtok, \u00e9s nem hallj\u00e1k a ny\u00e1jak b\u00e9get\u00e9s\u00e9t; az \u00e9g madarait\u00f3l fogva a barmokig minden elk\u00f6lt\u00f6zik \u00e9s elmenek\u00fcl.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemet pedig k\u00f5halomm\u00e1 teszem, sak\u00e1lok tany\u00e1j\u00e1v\u00e1, \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosait sivatagg\u00e1 v\u00e1ltoztatom, hogy lakatlan legyen.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kicsoda olyan b\u00f6lcs f\u00e9rfi\u00fa, hogy \u00e9rtse ezeket, [\u00e9s] a kihez az \u00dar sz\u00e1ja sz\u00f3lt, hogy hirdesse azt, hogy mi\u00e9rt v\u00e9sz el a f\u00f6ld, \u00e9s \u00e9g ki, mint a puszta, a melyen senki se menjen kereszt\u00fcl?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Monda tov\u00e1bb\u00e1 az \u00dar: Mivelhogy elhagyt\u00e1k az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyemet, a melyet el\u00e9j\u00f6k adtam, \u00e9s nem hallgattak az \u00e9n sz\u00f3mra, \u00e9s nem j\u00e1rtak a szerint;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hanem j\u00e1rtak az \u00f5 kev\u00e9ly sz\u00edv\u00f6k ut\u00e1n \u00e9s a Ba\u00e1lok ut\u00e1n, a mikre aty\u00e1ik tan\u00edtott\u00e1k \u00f5ket:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az\u00e9rt, ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00cdm\u00e9, \u00e9n meg\u00e9tetem \u00f5ket, ezt a n\u00e9pet, \u00fcr\u00f6mmel, \u00e9s megitatom \u00f5ket m\u00e9rges v\u00edzzel.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e9tsz\u00f3rom \u00f5ket a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, a melyeket nem ismertek sem \u00f5k, sem aty\u00e1ik, \u00e9s ut\u00e1nok k\u00fcld\u00f6m a fegyvert, a m\u00edg megsemmis\u00edtem \u00f5ket.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Figyelmezzetek re\u00e1, \u00e9s h\u00edvj\u00e1tok a sirat\u00f3 asszonyokat, hogy j\u00f5jjenek el, \u00e9s a b\u00f6lcs asszonyokhoz is k\u00fcldjetek, hogy j\u00f5jjenek el,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s siessenek \u00e9s fogjanak s\u00edr\u00e1shoz miattunk, \u00e9s a mi szemeink [is] hullassanak k\u00f6nyeket, \u00e9s szempill\u00e1ink vizet \u00f6mleszszenek!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert a Sionr\u00f3l siralomnak szava hallatszik: Oh, hogy elpusztultunk! Igen megsz\u00e9gyen\u00fclt\u00fcnk, mert elhagyjuk [e] f\u00f6ldet, mert sz\u00e9th\u00e1nyt\u00e1k lakhelyeinket!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Bizony hallj\u00e1tok meg, ti asszonyok, az \u00darnak szav\u00e1t, \u00e9s vegye be a ti f\u00fcletek az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1nak besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s tan\u00edts\u00e1tok meg le\u00e1nyaitokat a s\u00edr\u00e1sra, \u00e9s egyik asszony a m\u00e1sikat a jajgat\u00e1sra;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert felj\u00f6tt a hal\u00e1l a mi ablakainkra, bej\u00f6tt a mi palot\u00e1inkba, hogy kipuszt\u00edtsa a gyermekeket az \u00fatakr\u00f3l, az ifjakat az utcz\u00e1kr\u00f3l.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Sz\u00f3lj! ezt mondja az \u00dar, \u00e9s az emberek holtteste hever, mint a gan\u00e9j a mez\u00f5n, \u00e9s mint a k\u00e9ve az arat\u00f3 ut\u00e1n, \u00e9s nincs, a ki \u00f6sszegy\u00fbjtse.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Ne dicsekedj\u00e9k a b\u00f6lcs az \u00f5 b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9vel, az er\u00f5s se dicsekedj\u00e9k az erej\u00e9vel, a gazdag se dicsekedj\u00e9k gazdags\u00e1g\u00e1val;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Hanem azzal dicsekedj\u00e9k, a ki dicsekedik, hogy \u00e9rtelmes \u00e9s ismer engem, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, a ki kegyelmet, \u00edt\u00e9letet \u00e9s igazs\u00e1got gyakorlok e f\u00f6ld\u00f6n; mert ezekben telik kedvem, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, elj\u00f5nek a napok, azt mondja az \u00dar, \u00e9s megfeny\u00edtek minden k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedettet a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenekkel egy\u00fctt:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9gyiptomot \u00e9s J\u00fad\u00e1t, Edomot \u00e9s az Ammon fiait, Mo\u00e1bot \u00e9s mindazokat, a kik ny\u00edrott \u00fcst\u00f6k\u00fbek [\u00e9s] a puszt\u00e1ban laknak; mert mindez a nemzet k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen, \u00e9s Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz h\u00e1za [is] k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u00fb.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg a sz\u00f3t, a mit az \u00dar sz\u00f3l n\u00e9ktek, Izr\u00e1el h\u00e1za!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: A pog\u00e1nyok \u00fatj\u00e1t el ne tanulj\u00e1tok, \u00e9s az \u00e9gi jelekt\u00f5l ne f\u00e9ljetek, mert a pog\u00e1nyok f\u00e9lnek azokt\u00f3l!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert a n\u00e9pek b\u00e1lv\u00e1nyai [csupa] hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g, hiszen az erd\u00f5 f\u00e1j\u00e1b\u00f3l v\u00e1gj\u00e1k azt; \u00e1cs-mester kezei k\u00e9sz\u00edtik b\u00e1rddal.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ez\u00fcsttel \u00e9s aranynyal meg\u00e9kes\u00edti azt, szegekkel \u00e9s p\u00f5r\u00f6ly\u00f6kkel meger\u00f5s\u00edtik, hogy le ne ess\u00e9k.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Olyanok, mint az egyenes p\u00e1lmafa, \u00e9s nem besz\u00e9lnek; viszik-hordj\u00e1k \u00f5ket, mert mozdulni nem tudnak. Ne f\u00e9ljetek t\u00f5l\u00f6k, mert nem tehetnek rosszat; de j\u00f3t tenni se k\u00e9pesek!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nincs hozz\u00e1d hasonl\u00f3, Uram! Nagy vagy \u00e9s nagy a te neved a [te] hatalmad\u00e9rt!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ki ne f\u00e9lne t\u00f5led, nemzetek kir\u00e1lya? Bizony ti\u00e9d a tisztelet, mert a nemzetek minden b\u00f6lcse k\u00f6zt \u00e9s azok minden orsz\u00e1g\u00e1ban sincs hozz\u00e1d hasonl\u00f3!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mind egyig balgatagok \u00e9s bolondok; hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gokra tan\u00edt; fa az.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "T\u00e1rsisb\u00f3l hozott lap\u00edtott ez\u00fcst \u00e9s Ofirb\u00f3l val\u00f3 arany; az \u00e1csnak \u00e9s az \u00f6tv\u00f6s kez\u00e9nek munk\u00e1ja; \u00f6lt\u00f6zet\u00f6k k\u00e9k \u00e9s piros b\u00edbor; mesterek munk\u00e1ja valah\u00e1ny.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De az \u00dar igaz Isten, \u00e9l\u00f5 Isten \u00f5, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kir\u00e1ly; az \u00f5 haragja el\u00f5tt reszket a f\u00f6ld, \u00e9s a nemzetek nem szenvedhetik el az \u00f5 felindul\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "(Mondj\u00e1tok meg h\u00e1t n\u00e9kik: Az istenek, a kik az eget \u00e9s f\u00f6ldet nem alkott\u00e1k, el fognak veszni e f\u00f6ldr\u00f5l \u00e9s az \u00e9g al\u00f3l!)\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00d5 teremtette a f\u00f6ldet az \u00f5 erej\u00e9vel, \u00f5 alkotta a vil\u00e1got az \u00f5 b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9vel, \u00e9s \u00f5 terjesztette ki az egeket az \u00f5 \u00e9rtelm\u00e9vel.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Szav\u00e1ra v\u00edz-z\u00fag\u00e1s [t\u00e1mad] az \u00e9gben, \u00e9s felh\u00f5k emelkednek fel a f\u00f6ld hat\u00e1rair\u00f3l; vill\u00e1ml\u00e1sokat k\u00e9sz\u00edt az es\u00f5nek, \u00e9s kihozza a szelet az \u00f5 rejtekhely\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Minden ember bolondd\u00e1 lett, tudom\u00e1ny n\u00e9lk\u00fcl, minden \u00f6tv\u00f6s megsz\u00e9gyen\u00fcl az \u00f5 \u00f6nt\u00f6tt k\u00e9p\u00e9vel, mert hazugs\u00e1g az \u00f5 \u00f6nt\u00e9se, \u00e9s nincsen azokban l\u00e9lek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hi\u00e1baval\u00f3k azok, nevets\u00e9gre val\u00f3 munka, elvesznek az \u00f5 megfeny\u00edttet\u00e9s\u00f6k idej\u00e9n!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nem ilyen a J\u00e1k\u00f3b r\u00e9sze, mint ezek; mert a mindens\u00e9g alkot\u00f3ja \u00f5, \u00e9s Izr\u00e1el az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek p\u00e1lcz\u00e1ja; Seregek Ura az \u00f5 neve!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Gy\u00fbjtsd \u00f6ssze a f\u00f6ldr\u00f5l a te \u00e1r\u00faidat, a ki er\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosban lakozol!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n elvetem ez\u00fattal e f\u00f6ld lakosait, \u00e9s megsanyargatom \u00f5ket, hogy megtal\u00e1ljanak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Jaj n\u00e9kem az \u00e9n roml\u00e1som miatt, gy\u00f3gy\u00edthatatlan az \u00e9n sebem! De azt mondom [m\u00e9gis:] Bizony ilyen az \u00e9n veres\u00e9gem, \u00e9s szenvedem azt!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "S\u00e1torom elpuszt\u00edttatott, k\u00f6teleim mind elszakadoztak, fiaim elszakadtak t\u00f5lem \u00e9s oda vannak \u00f5k; nincs t\u00f6bb\u00e9, a ki kifesz\u00edtse s\u00e1toromat, \u00e9s felvonja k\u00e1rpitjaimat!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert oktalanok voltak a p\u00e1sztorok, \u00e9s nem kerest\u00e9k az Urat; ez\u00e9rt nem lettek szerencs\u00e9sekk\u00e9, \u00e9s minden ny\u00e1juk sz\u00e9tsz\u00f3ratott.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A h\u00edr hangja \u00edm\u00e9 megj\u00f6tt, \u00e9s nagy z\u00fag\u00e1s [k\u00e9l] \u00e9szak f\u00f6lde fel\u00f5l, hogy puszt\u00e1v\u00e1 tegy\u00e9k J\u00fad\u00e1nak v\u00e1rosait, \u00e9s sak\u00e1lok tany\u00e1j\u00e1v\u00e1.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Tudom Uram, hogy az embernek nincs hatalm\u00e1ban az \u00f5 \u00fatja, \u00e9s egyetlen j\u00e1r\u00f3kel\u00f5 sem teheti, hogy ir\u00e1nyozza a maga l\u00e9p\u00e9s\u00e9t!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Feny\u00edts meg engem, Uram, de m\u00e9rt\u00e9kkel, nem haragodban, hogy sz\u00e9t ne morzsolj engem!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00d6ntsd ki haragodat ama nemzetekre, a melyek nem ismernek t\u00e9ged, \u00e9s ama nemzets\u00e9gekre, a melyek nem h\u00edvj\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl a te nevedet; mert megett\u00e9k J\u00e1k\u00f3bot, bizony megett\u00e9k \u00f5t, \u00e9s elem\u00e9sztett\u00e9k \u00f5t, \u00e9s lak\u00f3hely\u00e9t elpuszt\u00edtott\u00e1k!\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a besz\u00e9d, a melyet az \u00dar besz\u00e9lt Jeremi\u00e1snak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg e sz\u00f6vets\u00e9g ig\u00e9it, \u00e9s besz\u00e9lj\u00e9tek el J\u00fada f\u00e9rfiainak \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosainak!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ezt mondjad az\u00e9rt n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene: \u00c1tkozott mindenki, a ki meg nem hallja e sz\u00f6vets\u00e9gnek ig\u00e9it,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A melyet akkor parancsoltam a ti aty\u00e1itoknak, a mikor kihoztam \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, a vaskemencz\u00e9b\u00f5l, mondv\u00e1n: Hallj\u00e1tok meg az \u00e9n sz\u00f3mat, \u00e9s cselekedj\u00e9tek mindazokat, a miket \u00e9n parancsolok n\u00e9ktek, \u00e9s n\u00e9pemm\u00e9 lesztek, \u00e9n pedig Istenetekk\u00e9 leszek n\u00e9ktek;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hogy beteljes\u00edtsem az esk\u00fcv\u00e9st, a melylyel megesk\u00fcdtem a ti aty\u00e1itoknak, hogy n\u00e9kik adom a t\u00e9jjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet, a mint most van ez! \u00c9s felel\u00e9k, \u00e9s mond\u00e1m: \u00c1men, Uram!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9kem: Ki\u00e1ltsd mindez ig\u00e9ket J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utcz\u00e1in, mondv\u00e1n: Hallj\u00e1tok e sz\u00f6vets\u00e9g ig\u00e9it, \u00e9s cselekedj\u00e9tek azokat!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert k\u00e9rve k\u00e9rtem a ti aty\u00e1itokat, a mikor felhoztam \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, mind e napig, sz\u00fcnetlen\u00fcl k\u00e9rv\u00e9n \u00e9s mondv\u00e1n: Hallj\u00e1tok meg az \u00e9n sz\u00f3mat!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De nem hallott\u00e1k, m\u00e9g f\u00fcl\u00f6ket sem hajtott\u00e1k [arra,] hanem ment kiki az \u00f5 gonosz sz\u00edv\u00e9nek hamiss\u00e1ga ut\u00e1n, \u00e9s r\u00e1jok szabtam e sz\u00f6vets\u00e9gnek minden ig\u00e9j\u00e9t, a melyeket az\u00e9rt parancsoltam, hogy megcselekedj\u00e9k, de nem cselekedt\u00e9k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9kem: P\u00e1rt\u00fct\u00e9s van a J\u00fada f\u00e9rfiai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosai k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Visszat\u00e9rtek az \u00f5 aty\u00e1iknak el\u00e9bbi b\u00fbneire, a kik nem akart\u00e1k hallani az \u00e9n ig\u00e9imet, \u00e9s \u00f5k magok [is] idegen istenek ut\u00e1n j\u00e1rnak, hogy azoknak szolg\u00e1ljanak. Izr\u00e1el h\u00e1za \u00e9s J\u00fada h\u00e1za megszegte az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet, a melyet az \u00f5 aty\u00e1ikkal k\u00f6t\u00f6ttem.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n veszedelmet hozok re\u00e1jok, a melyb\u00f5l ki nem menek\u00fclhetnek, \u00e9s ki\u00e1ltanak majd \u00e9n hozz\u00e1m, de nem hallgatom meg \u00f5ket.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s elmennek J\u00fada v\u00e1rosai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosai, \u00e9s ki\u00e1ltanak az istenekhez, a kiknek \u00f5k \u00e1ldozni szoktak, de [azok] nem oltalmazz\u00e1k meg \u00f5ket az \u00f5 nyomor\u00fas\u00e1guk idej\u00e9n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert v\u00e1rosaidnak sz\u00e1ma szerint voltak n\u00e9ked isteneid, oh J\u00fada, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utcz\u00e1inak sz\u00e1ma szerint k\u00e9sz\u00edtett\u00e9tek a gyal\u00e1zatnak olt\u00e1rait, az olt\u00e1rokat, hogy \u00e1ldozzatok a Ba\u00e1lnak!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Te az\u00e9rt ne esdekelj e n\u00e9p\u00e9rt, \u00e9s egy ki\u00e1lt\u00f3 \u00e9s esdekl\u00f5 sz\u00f3t se ejts \u00e9rett\u00f6k, mert \u00e9n meg nem hallgatom \u00f5ket, mikor ki\u00e1ltanak majd hozz\u00e1m az \u00f5 nyomor\u00fas\u00e1guk miatt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mi k\u00f6ze az \u00e9n kedveltemnek az \u00e9n h\u00e1zamhoz? Tem\u00e9rdek istentelens\u00e9get cselekedt\u00e9l; a szent h\u00fast abbahagytad; mikor gonoszs\u00e1gban vagy, akkor \u00f6rvendezel.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Lombos, sz\u00e9p form\u00e1s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00fb olajfa nevet adott n\u00e9ked az \u00dar. Nagy vihar moraj\u00e1n\u00e1l t\u00fczet gy\u00fajta rajta, \u00e9s leromlottak az \u00e1gai.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A Seregek Ura, a ki pl\u00e1nt\u00e1lt t\u00e9ged, rosszat v\u00e9gzett fel\u00f5led Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak rosszas\u00e1ga miatt, a mit elk\u00f6vettek magokban, hogy engemet haragra ingereljenek, \u00e1ldozv\u00e1n a Ba\u00e1lnak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az \u00dar tudtul adta n\u00e9kem, \u00e9s \u00e9n tudtam; te l\u00e1ttattad meg velem az \u00f5 cselekedeteiket is!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9n pedig olyan val\u00e9k, mint a m\u00e9sz\u00e1rsz\u00e9kre hurczolt szel\u00edd b\u00e1r\u00e1ny, \u00e9s nem tudtam, hogy terveket sz\u00f5ttek ellenem, [mondv\u00e1n:] Puszt\u00edtsuk el [e] f\u00e1t gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9vel egy\u00fctt; irtsuk ki ezt az \u00e9l\u00f5k f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, hogy m\u00e9g a nev\u00e9t se emlegess\u00e9k t\u00f6bb\u00e9!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s oh Seregek Ura, igaz bir\u00f3, ves\u00e9knek \u00e9s sz\u00edvnek vizsg\u00e1l\u00f3ja: hadd l\u00e1ssam a te bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sodat rajtok, mert n\u00e9ked jelentettem meg az \u00e9n \u00fcgyemet!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar az Anat\u00f3thbeli embereknek, a kik \u00e9letedre t\u00f6rnek \u00e9s ezt mondj\u00e1k: Ne pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj az \u00dar nev\u00e9ben, hogy meg ne halj a mi kez\u00fcnk \u00e1ltal!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja a Seregek Ura: \u00cdm\u00e9, \u00e9n megfeny\u00edtem \u00f5ket; az ifjak fegyver \u00e1ltal halnak meg, fiaik \u00e9s le\u00e1nyaik [pedig] meghalnak \u00e9hen.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s senki sem marad meg k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, hogyha veszedelmet hozok az Anat\u00f3thbeli emberekre, az \u00f5 b\u00fcntet\u00e9s\u00f6k esztendej\u00e9t.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Igaz vagy Uram, hogyha perlek [is] veled; \u00e9ppen az\u00e9rt hadd besz\u00e9lhessek veled peres k\u00e9rd\u00e9sekr\u00f5l! Mi\u00e9rt szerencs\u00e9s az istentelenek \u00fatja? [Mi\u00e9rt] vannak b\u00e9kess\u00e9gben mindny\u00e1jan a h\u00fbtlenked\u00f5k?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Bepl\u00e1nt\u00e1lod \u00f5ket, meg is gy\u00f6kereznek; felnevekednek, gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t is teremnek; k\u00f6zel vagy te az \u00f5 sz\u00e1jokhoz, de t\u00e1vol vagy az \u00f5 sz\u00edv\u00f6kt\u00f5l!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Engem pedig ismersz te, Uram! l\u00e1tsz engem, \u00e9s megvizsg\u00e1ltad ir\u00e1ntad val\u00f3 \u00e9rz\u00e9semet: szak\u00edtsd k\u00fcl\u00f6n \u00f5ket, mint a m\u00e9sz\u00e1rsz\u00e9kre val\u00f3 juhokat, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd \u00f5ket a meg\u00f6l\u00e9snek napj\u00e1ra!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Meddig gy\u00e1szoljon a f\u00f6ld, \u00e9s [meddig] sz\u00e1radjon el minden f\u00fb a mez\u00f5n? A benne lak\u00f3k gonoszs\u00e1ga miatt pusztul el barom \u00e9s mad\u00e1r; mert azt mondj\u00e1k: Nem l\u00e1tja meg a mi v\u00e9g\u00fcnket!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hogyha gyalogokkal futsz, \u00e9s elf\u00e1rasztanak t\u00e9ged: mim\u00f3don versenyezhetn\u00e9l a lovakkal? \u00c9s [ha csak] b\u00e9kess\u00e9ges f\u00f6ld\u00f6n vagy b\u00e1tors\u00e1gban: ugyan mit cselekedn\u00e9l a Jord\u00e1n hull\u00e1mai k\u00f6z\u00f6tt?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Bizony m\u00e9g a te aty\u00e1dfiai \u00e9s a te aty\u00e1dnak h\u00e1zn\u00e9pe is: \u00f5k is h\u00fbtlen\u00fcl b\u00e1ntak veled; \u00f5k is tele torokkal kiab\u00e1ltak ut\u00e1nad! Ne higyj n\u00e9kik, m\u00e9g ha sz\u00e9pen besz\u00e9lgetnek is veled!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Elhagytam h\u00e1zamat; ell\u00f6ktem \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet, ellens\u00e9g\u00e9nek kez\u00e9be adtam azt, a kit lelkem szeret.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az \u00e9n \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem olyann\u00e1 lett hozz\u00e1m, mint az oroszl\u00e1n az erd\u00f5ben; ord\u00edtva t\u00e1madt ellenem; ez\u00e9rt gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m \u00f5t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tarka mad\u00e1r-\u00e9 az \u00e9n \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem n\u00e9kem? Nem [gy\u00fblnek-]\u00e9 ellene madarak mindenfel\u00f5l? J\u00f5jjetek, seregeljetek \u00f6ssze mind ti mezei vadak; siessetek az ev\u00e9sre!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Sok p\u00e1sztor puszt\u00edtotta az \u00e9n sz\u00f5l\u00f5met, taposta az \u00e9n oszt\u00e1lyr\u00e9szemet; az \u00e9n dr\u00e1ga \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet sivatag puszt\u00e1v\u00e1 tett\u00e9k!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Puszt\u00e1v\u00e1 tett\u00e9k, fel\u00e9m s\u00edr, mint puszta! Elpuszt\u00edttatik az eg\u00e9sz f\u00f6ld, mert nincs senki, a ki esz\u00e9re t\u00e9rjen.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A puszt\u00e1ban lev\u00f5 minden magaslatra puszt\u00edt\u00f3k \u00e9rkeznek, mert az \u00dar fegyvere em\u00e9szt a f\u00f6ld egyik sz\u00e9l\u00e9t\u00f5l a f\u00f6ld m\u00e1sik sz\u00e9l\u00e9ig; senkinek sem lesz b\u00e9kess\u00e9ge.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "B\u00faz\u00e1t vetettek \u00e9s t\u00f6vist aratnak; f\u00e1radnak, [de] nem boldogulnak, \u00e9s sz\u00e9gyent vallotok a ti j\u00f6vedelmetekkel az \u00dar haragj\u00e1nak b\u00fasul\u00e1sa miatt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar minden \u00e9n gonosz szomsz\u00e9dom fel\u00f5l, a kik hozz\u00e1ny\u00falnak az \u00e9n \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemhez, a melyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adtam az \u00e9n n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek: \u00cdm\u00e9, \u00e9n kigyoml\u00e1lom \u00f5ket az \u00f5 f\u00f6ld\u00fckb\u00f5l, \u00e9s J\u00fada h\u00e1z\u00e1t [is] kigyoml\u00e1lom k\u00f6z\u00fcl\u00f6k!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s azut\u00e1n, ha majd kigyoml\u00e1lom \u00f5ket, ism\u00e9t k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtok, \u00e9s visszahozom \u00f5ket, kit-kit az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be, \u00e9s kit-kit az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s ha megtanulj\u00e1k az \u00e9n n\u00e9pemnek utait, \u00e9s az \u00e9n nevemre esk\u00fcsznek [ilyen m\u00f3don:] \u00c9l az \u00dar! a mint megtan\u00edtott\u00e1k n\u00e9pemet megesk\u00fcdni a Ba\u00e1lra: akkor fel\u00e9p\u00fclnek majd n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha pedig nem hallgatnak meg, akkor bizony kigyoml\u00e1lom azt a n\u00e9pet, \u00e9s elvesztem, azt mondja az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezt mond\u00e1 az \u00dar n\u00e9kem: Menj el, \u00e9s v\u00e1s\u00e1rolj magadnak len\u00f6vet, \u00e9s illeszd azt a derekadra, de v\u00edzbe ne vidd be azt!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megv\u00e1s\u00e1roltam az \u00f6vet, a mint az \u00dar rendelte vala, \u00e9s derekamra illeszt\u00e9m.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1sodszor sz\u00f3l vala az \u00dar hozz\u00e1m, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Vedd az \u00f6vet, a melyet v\u00e1s\u00e1rolt\u00e1l, a mely a derekadon van, \u00e9s kelj fel, \u00e9s menj az Eufrateshez, \u00e9s rejtsd el azt ott a k\u00f5szikla hasad\u00e9k\u00e1ban.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s elmen\u00e9k, \u00e9s elrejt\u00e9m azt az Eufratesn\u00e9l, a mint megparancsolta n\u00e9kem az \u00dar.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Sok nap mulva pedig [\u00fajra] monda n\u00e9kem az \u00dar: Kelj fel, menj az Eufrateshez, \u00e9s vedd el onnan az \u00f6vet, a mely fel\u00f5l parancsoltam, hogy ott rejtsd el.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s elmen\u00e9k az Eufrateshez, \u00e9s ki\u00e1s\u00e1m, \u00e9s kivev\u00e9m arr\u00f3l a helyr\u00f5l az \u00f6vet, a hov\u00e1 elrejtettem azt, \u00e9s \u00edm\u00e9, az \u00f6v rothadt vala, eg\u00e9szen hasznavehetetlen.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar n\u00e9kem, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00cdgy rothasztom meg a J\u00fada kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t, \u00e9s a nagy Jeruzs\u00e1lem kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ez a gonosz n\u00e9p, a mely nem akar hallgatni az \u00e9n besz\u00e9deimre, a mely a maga sz\u00edv\u00e9nek hamiss\u00e1g\u00e1ban j\u00e1r, \u00e9s j\u00e1r idegen istenek ut\u00e1n, hogy azoknak szolg\u00e1ljon, \u00e9s azokat im\u00e1dja: olyann\u00e1 lesz majd, mint ez az \u00f6v, a mely eg\u00e9szen hasznavehetetlen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert a mik\u00e9nt derek\u00e1ra kapcsolja a f\u00e9rfi az \u00f6vet; akk\u00e9nt kapcsoltam magamhoz Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1t \u00e9s J\u00fad\u00e1nak eg\u00e9sz h\u00e1z\u00e1t, azt mondja az \u00dar, hogy legyenek az \u00e9n n\u00e9pemm\u00e9, az \u00e9n nevemre, dics\u00e9retemre \u00e9s tisztess\u00e9gemre, de nem engedelmeskedtek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ilyen sz\u00f3kkal sz\u00f3lj az\u00e9rt n\u00e9kik: Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene: Minden t\u00f6ml\u00f5t meg kell t\u00f6lteni borral! \u00c9s azt mondj\u00e1k n\u00e9ked: Avagy nem tudjuk-\u00e9 j\u00f3l, hogy minden t\u00f6ml\u00f5t borral kell megt\u00f6lteni?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Te pedig azt mondd n\u00e9kik: Ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9 bet\u00f6lt\u00f6m e f\u00f6ldnek minden lakos\u00e1t, \u00e9s a kir\u00e1lyokat, a kik D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclnek, \u00e9s a papokat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek minden lakos\u00e1t r\u00e9szegs\u00e9ggel;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6ssze\u00fct\u00f6m \u00f5ket, egyiket a m\u00e1sikhoz, az aty\u00e1kat \u00e9s a fiakat egy\u00fctt, azt mondja az \u00dar; nem kegyelmezek meg, \u00e9s nem kedvezek, \u00e9s nem leszek irgalmas, hogy el ne vesz\u00edtsem \u00f5ket!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hallgassatok \u00e9s figyelmezzetek; ne fuvalkodjatok fel, mert az \u00dar sz\u00f3lott!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Dics\u00f5\u00edts\u00e9tek az Urat, a ti Isteneteket, miel\u00f5tt set\u00e9ts\u00e9get szerezne, \u00e9s miel\u00f5tt meg\u00fctn\u00e9tek l\u00e1baitokat a set\u00e9t hegyekben; mert vil\u00e1goss\u00e1got v\u00e1rtok, \u00e9s hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1v\u00e1 v\u00e1ltoztatja azt, \u00e9s s\u00fbr\u00fb hom\u00e1lyly\u00e1 ford\u00edtja!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha pedig nem hallgatj\u00e1tok ezt: s\u00edrni fog az \u00e9n lelkem a rejtekhelyeken [a ti] kev\u00e9lys\u00e9g[tek] miatt, \u00e9s zokogva zokog; a szemem pedig k\u00f6nyeket hullat, mert az \u00dar n\u00e9pe fogs\u00e1gba vitetik.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mondd meg a kir\u00e1lynak \u00e9s a kir\u00e1lyn\u00e9asszonynak: Al\u00e1zz\u00e1tok meg magatokat, \u00e9s \u00fcljetek veszteg, mert leesik fejetekr\u00f5l a ti dics\u00f5s\u00e9gtek koron\u00e1ja!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A d\u00e9l fel\u00f5l val\u00f3 v\u00e1rosok bez\u00e1roltatnak, \u00e9s nem lesz, a ki megnyissa [azokat;] fogs\u00e1gra vitetik J\u00fada eg\u00e9szen, fogs\u00e1gra vitetik mindenest\u00fcl!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Emelj\u00e9tek fel szemeiteket, \u00e9s n\u00e9zz\u00e9tek azokat, a kik \u00e9szakr\u00f3l j\u00f5nek! Hol van a ny\u00e1j, a mely n\u00e9ked adatott, a te dics\u00f5s\u00e9gednek juhny\u00e1ja?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mit mondasz, hogy ha megfeny\u00edt t\u00e9ged? Hiszen te oktattad \u00f5ket magad ellen, fejedelmekk\u00e9 [tetted fejeden!] A f\u00e1jdalmak nem k\u00f6rny\u00e9keznek-\u00e9 m\u00e9g t\u00e9ged, mint a sz\u00fcl\u00f5asszonyt?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s ha azt mondod a te sz\u00edvedben: Mi\u00e9rt k\u00f6vetkezn\u00e9nek ezek re\u00e1m? A te hamiss\u00e1god sokas\u00e1g\u00e1\u00e9rt takartatik fel a te ruh\u00e1d, \u00e9s lesznek mez\u00edtelenekk\u00e9 a te sarkaid.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Elv\u00e1ltoztathatja-\u00e9 b\u00f5r\u00e9t a szerecsen, \u00e9s a p\u00e1rducz az \u00f5 foltoss\u00e1g\u00e1t? [\u00dagy] ti is cselekedhettek j\u00f3t, a kik megszokt\u00e1tok a gonoszt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az\u00e9rt sz\u00e9tsz\u00f3rom \u00f5ket, a mint h\u00e1nyja-veti a pozdorj\u00e1t a puszt\u00e1nak szele.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ez a te sorsod, a te kim\u00e9rt r\u00e9szed \u00e9n t\u00f5lem, ezt mondja az \u00dar, a ki elfelejtkezt\u00e9l \u00e9n r\u00f3lam, \u00e9s hitt\u00e9l a hazugs\u00e1gnak.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e9n is arczodra bor\u00edtom fel a te ruh\u00e1dat, hogy l\u00e1that\u00f3 legyen a te gyal\u00e1zatod!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A te par\u00e1znas\u00e1gaidat \u00e9s nyihog\u00e1saidat, buj\u00e1lkod\u00e1sodnak undoks\u00e1g\u00e1t: a halmokon, a mez\u00f5n l\u00e1ttam a te \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaidat. Jaj n\u00e9ked Jeruzs\u00e1lem! Nem leszel tiszta ezut\u00e1n [se?] Meddig m\u00e9g?\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az \u00darnak szava, a mit Jeremi\u00e1snak sz\u00f3lott a sz\u00e1razs\u00e1g fel\u00f5l:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Gy\u00e1szol J\u00fada, \u00e9s kapui roskadoznak; szomorkodnak a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem ki\u00e1lt\u00e1sa felsz\u00e1ll.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Fejedelmeik is kik\u00fcldik gyermekeiket v\u00edz\u00e9rt: elmennek a k\u00fatakig, nem tal\u00e1lnak vizet; visszat\u00e9rnek \u00fcres ed\u00e9nyekkel; sz\u00e9gyenkeznek \u00e9s pironkodnak, \u00e9s befedik fej\u00f6ket.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A f\u00f6ld miatt, a mely retteg, mert nem esett es\u00f5 a f\u00f6ld\u00f6n, sz\u00e9gyenkeznek a sz\u00e1nt\u00f3vet\u00f5k, \u00e9s befedik fej\u00f6ket.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "M\u00e9g a szarvas-\u00fcsz\u00f5 is megellik a mez\u00f5n, \u00e9s ott hagyja [fi\u00e1t,] mert nincsen f\u00fb.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A vadszamarak pedig a szikl\u00e1hoz \u00e1llanak, leveg\u00f5 ut\u00e1n kapkodnak, mint a tengeri sz\u00f6rnyek, szemeik eltikkadnak, mert nincs f\u00fb.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ha b\u00fbneink ellen\u00fcnk tan\u00faskodnak: cselekedj\u00e9l Uram a te neved\u00e9rt, mert tem\u00e9rdek a mi t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9s\u00fcnk; v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Izr\u00e1el rem\u00e9nys\u00e9ge, megszabad\u00edt\u00f3ja a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n! Mi\u00e9rt vagy e f\u00f6ld\u00f6n \u00fagy, mint valami j\u00f6vev\u00e9ny \u00e9s mint valami utas, a ki \u00e9jjeli sz\u00e1ll\u00e1sra t\u00e9r be?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mi\u00e9rt vagy olyan, mint a megriasztott f\u00e9rfi; mint a vit\u00e9z, a ki nem tud seg\u00edteni? Hiszen te k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk vagy, Uram, \u00e9s mi a te nevedr\u00f5l neveztet\u00fcnk; ne hagyj el minket!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar e n\u00e9pnek: \u00dagy szerettek ide-oda futk\u00e1rozni, l\u00e1baikat meg nem tart\u00f3ztatt\u00e1k! Az\u00e9rt az \u00dar nem kedvelte \u00f5ket. Most megeml\u00e9kezik az \u00f5 b\u00fbn\u00f6kr\u00f5l, \u00e9s v\u00e9tkeik\u00e9rt megfeny\u00edti \u00f5ket.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 n\u00e9kem az \u00dar: Ne k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj e n\u00e9p\u00e9rt, az \u00f5 jav\u00e1ra.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mikor b\u00f5jt\u00f6lnek, \u00e9n meg nem hallgatom ki\u00e1ltoz\u00e1sukat, \u00e9s ha \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot vagy \u00e9tel\u00e1ldozatot k\u00e9sz\u00edtenek, nem lesznek kedvesek el\u00f5ttem; s\u00f5t fegyverrel, \u00e9hs\u00e9ggel \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1llal irtom ki \u00f5ket.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e9k: Ah, Uram Isten! Hiszen a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mondj\u00e1k vala n\u00e9kik: Fegyvert nem l\u00e1ttok, \u00e9hs\u00e9g sem lesz rajtatok, s\u00f5t \u00e1lland\u00f3 b\u00e9kess\u00e9get adok n\u00e9ktek ezen a helyen.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9kem: Hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k az \u00e9n nevemben; nem k\u00fcldtem \u00f5ket, nem parancsoltam n\u00e9kik, nem is besz\u00e9ltem vel\u00f6k; hazug l\u00e1tom\u00e1st, var\u00e1zsl\u00e1st, hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got \u00e9s sz\u00edvbeli csal\u00e1rds\u00e1got j\u00f6vend\u00f6lnek n\u00e9ktek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fel\u00f5l, a kik az \u00e9n nevemben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, holott \u00e9n nem k\u00fcldtem \u00f5ket \u00e9s m\u00e9gis azt mondj\u00e1k: fegyver \u00e9s \u00e9hs\u00e9g nem lesz e f\u00f6ld\u00f6n: Fegyver \u00e9s \u00e9hs\u00e9g miatt vesznek el azok a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A n\u00e9p pedig, a melynek \u00f5k pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, ott hever majd Jeruzs\u00e1lem utcz\u00e1in az \u00e9hs\u00e9g \u00e9s a fegyver miatt, \u00e9s nem lesz, a ki eltemesse \u00f5ket, \u00f5ket \u00e9s feles\u00e9geiket, fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat; \u00edgy z\u00fad\u00edtom r\u00e1jok gonoszs\u00e1gukat!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az\u00e9rt e szavakat mondjad n\u00e9kik: Szemeim k\u00f6nyeket hullatnak \u00e9jjel \u00e9s nappal, \u00e9s nem sz\u00fcnnek meg; mert nagy ront\u00e1ssal rontatott meg a sz\u00fbz, az \u00e9n n\u00e9pemnek le\u00e1nya, igen f\u00e1jdalmas veres\u00e9ggel.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ha kimegyek a mez\u00f5re, h\u00e1t \u00edm\u00e9 fegyver \u00e1ltal lev\u00e1gottak; ha bemegyek a v\u00e1rosba, h\u00e1t \u00edm\u00e9 \u00e9hs\u00e9g miatt elepedtek [vannak ott!] Bizony pr\u00f3f\u00e9ta is, pap is olyan f\u00f6ldre k\u00f6lt\u00f6znek, a melyet nem ismernek!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Eg\u00e9szen elvetetted-\u00e9 J\u00fad\u00e1t, avagy a Siont \u00fat\u00e1lja-\u00e9 lelked? mi\u00e9rt vert\u00e9l \u00fagy meg, hogy semmi orvoss\u00e1gunk se legyen? B\u00e9kess\u00e9get v\u00e1rtunk, de nincs semmi j\u00f3; \u00e9s gy\u00f3gyul\u00e1snak idej\u00e9t, de \u00edm\u00e9, [itt van] a retteg\u00e9s!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ismerj\u00fck Uram a mi gonoszs\u00e1gainkat, aty\u00e1ink b\u00fbn\u00e9t; bizony v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ne vesd meg a te neved\u00e9rt; ne gyal\u00e1zd meg a te dics\u00f5s\u00e9gednek sz\u00e9k\u00e9t! Eml\u00e9kezz\u00e9l; ne rontsd meg a te vel\u00fcnk val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9gedet!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Vannak-\u00e9 a pog\u00e1nyok b\u00e1lv\u00e1nyai k\u00f6z\u00f6tt, a kik es\u00f5t adhatnak? \u00c9s ad-\u00e9 z\u00e1porokat az \u00e9g? Avagy nem te vagy-\u00e9 a mi Urunk Isten\u00fcnk, \u00e9s nem benned kell-\u00e9 b\u00edznunk, hiszen te cselekedted mindezt!\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9kem: Ha M\u00f3zes \u00e9s S\u00e1muel \u00e1llan\u00e1nak is el\u00f5ttem, nem [hajolna] lelkem e n\u00e9phez; k\u00fcldd ki az orcz\u00e1m el\u00f5l, hadd menjenek!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ha pedig ezt mondj\u00e1k n\u00e9ked: Hov\u00e1 menj\u00fcnk? ezt mondjad n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: A ki hal\u00e1lra val\u00f3, hal\u00e1lra; a ki fegyverre val\u00f3, fegyverre; a ki \u00e9hs\u00e9gre val\u00f3, \u00e9hs\u00e9gre, \u00e9s a ki fogs\u00e1gra val\u00f3, fogs\u00e1gra.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert n\u00e9gyf\u00e9l\u00e9vel t\u00e1madok re\u00e1jok, ezt mondja az \u00dar: Fegyverrel, hogy gyilkoljon, kuty\u00e1kkal, hogy t\u00e9pjenek, az \u00e9g madaraival \u00e9s a mezei vadakkal, hogy egyenek \u00e9s puszt\u00edtsanak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "B\u00fajdos\u00f3kk\u00e1 teszem \u00f5ket e f\u00f6ldnek minden orsz\u00e1g\u00e1ban Manass\u00e9\u00e9rt, Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fi\u00e1\u00e9rt, azok miatt, a miket \u00f5 Jeruzs\u00e1lemben cselekedett.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert ki k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl meg rajtad Jeruzs\u00e1lem, \u00e9s ki v\u00edgasztal meg t\u00e9ged, \u00e9s ki mozdul meg, hogy k\u00e9rdezze: j\u00f3l vagy-\u00e9?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Te elhagyt\u00e1l engem, azt mondja az \u00dar, m\u00e1sfel\u00e9 j\u00e1rt\u00e1l; az\u00e9rt kiny\u00fajtom kezemet ellened, \u00e9s elvesztelek t\u00e9ged; belef\u00e1radtam a sz\u00e1nakoz\u00e1sba!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Elsz\u00f3rom \u00f5ket sz\u00f3r\u00f3lap\u00e1ttal e f\u00f6ldnek kapuiban; gyermektelenn\u00e9 teszem, elvesztem az \u00e9n n\u00e9pemet; nem t\u00e9rtek vissza \u00fataikr\u00f3l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00d6zvegyei sz\u00e1mosabbak lesznek a tenger f\u00f6veny\u00e9n\u00e9l; puszt\u00edt\u00f3t viszek re\u00e1jok, az ifj\u00fas\u00e1g anyj\u00e1ra d\u00e9lben; bocs\u00e1tok re\u00e1ja nagy hirtelen \u00e9szveszt\u00e9st \u00e9s rettent\u00e9seket.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Elsenyved, a ki h\u00e9t fi\u00fat sz\u00fbl; kileheli lelk\u00e9t; lehanyatlik az \u00f5 napja, mikor m\u00e9g nappal volna; megsz\u00e9gyen\u00fcl \u00e9s pironkodik; a marad\u00e9kaikat pedig fegyverre vetem az \u00f5 ellens\u00e9geik el\u00f5tt, azt mondja az \u00dar!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Jaj n\u00e9kem, any\u00e1m, mert verseng\u00e9s f\u00e9rfi\u00e1v\u00e1 \u00e9s az eg\u00e9sz f\u00f6ld ellen perleked\u00f5 f\u00e9rfi\u00fav\u00e1 sz\u00fclt\u00e9l engemet! Nem adtam k\u00f6lcs\u00f6nt \u00e9s n\u00e9kem sem adtak k\u00f6lcs\u00f6nt: [m\u00e9gis] mindny\u00e1jan szidalmaznak engem!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Monda az \u00dar: Avagy nem j\u00f3ra tartalak-\u00e9 meg t\u00e9ged? Avagy nem azt teszem- \u00e9, hogy ellens\u00e9ged a baj idej\u00e9n \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n k\u00e9rni fog t\u00e9ged?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Vajjon elt\u00f6ri-\u00e9 a vas az \u00e9szaki vasat \u00e9s rezet?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Vagyonodat \u00e9s kincseidet rabl\u00f3nak adom, nem p\u00e9nz\u00e9rt, hanem a te mindenf\u00e9le v\u00e9tked\u00e9rt, minden hat\u00e1rodban.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s elvitetlek ellens\u00e9geiddel [olyan] f\u00f6ldre, [a melyet ]nem ismersz, mert haragomnak t\u00fcze felgerjedt, l\u00e1ngra gy\u00falt ellenetek!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Te tudod, Uram! Eml\u00e9kezz\u00e9l meg r\u00f3lam \u00e9s tekints re\u00e1m, \u00e9s \u00e1llj bossz\u00fat \u00e9rtem \u00fcld\u00f6z\u00f5imen; a te haragodnak halogat\u00e1saival ne ejts el engem; tudd meg, hogy \u00e9retted szenvedek gyal\u00e1zatot!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ha szavaidat hallattad, \u00e9n \u00e9lveztem azokat; a te szavaid \u00f6r\u00f6m\u00f6mre v\u00e1ltak n\u00e9kem \u00e9s sz\u00edvemnek v\u00edgass\u00e1g\u00e1ra; mert a te nevedr\u00f5l neveztetem oh Uram, Seregeknek Istene!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Nem \u00fcltem a nevetg\u00e9l\u00f5k gy\u00fclekezet\u00e9ben, \u00e9s nem ujjongtam [vel\u00f6k; ]a te hatalmad miatt egyed\u00fcl \u00fcltem, mert bossz\u00fas\u00e1ggal t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9l el engem.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mi\u00e9rt lett sz\u00fcnetlenn\u00e9 az \u00e9n f\u00e1jdalmam, \u00e9s hal\u00e1loss\u00e1, gy\u00f3gy\u00edthatatlann\u00e1 az \u00e9n sebem? Olyann\u00e1 lett\u00e9l n\u00e9kem, mint a bizonytalan viz\u00fb, csal\u00f3ka patak!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: Ha megt\u00e9rsz, \u00e9n is visszat\u00e9r\u00edtelek t\u00e9ged, el\u00f5ttem \u00e1llasz; \u00e9s ha elv\u00e1lasztod a j\u00f3t a hitv\u00e1nyt\u00f3l, olyann\u00e1 leszel, mint az \u00e9n sz\u00e1jam. \u00d5k t\u00e9rjenek meg te hozz\u00e1d, de te ne t\u00e9rj \u00f5 hozz\u00e1jok!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s e n\u00e9p ellen er\u00f5s \u00e9rczb\u00e1sty\u00e1v\u00e1 teszlek t\u00e9ged, \u00e9s viaskodnak ellened, de nem gy\u00f5zhetnek meg t\u00e9ged, mert \u00e9n veled vagyok, hogy megv\u00e9djelek \u00e9s megszabad\u00edtsalak t\u00e9ged, azt mondja az \u00dar!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s megszabad\u00edtlak t\u00e9ged a gonoszok kezeib\u00f5l, \u00e9s kimentelek t\u00e9ged a hatalmaskod\u00f3k mark\u00e1b\u00f3l.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Majd sz\u00f3la az \u00dar n\u00e9kem, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ne v\u00e9gy magadnak feles\u00e9get, \u00e9s ne legyenek n\u00e9ked fiaid \u00e9s le\u00e1nyaid ezen a helyen!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar a fiak fel\u00f5l \u00e9s le\u00e1nyok fel\u00f5l, a kik ezen a helyen sz\u00fcletnek, \u00e9s anyjaik fel\u00f5l, a kik sz\u00fclik \u00f5ket, \u00e9s atyjaik fel\u00f5l, a kik nemzett\u00e9k \u00f5ket e f\u00f6ld\u00f6n:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Keserves hal\u00e1llal halnak meg, nem sirattatnak el \u00e9s el sem temettetnek; gan\u00e9jj\u00e1 lesznek a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n, s fegyver \u00e9s \u00e9hs\u00e9g miatt pusztulnak el, \u00e9s az \u00f5 holttest\u00f6k az \u00e9g madarainak \u00e9s a mezei vadaknak lesznek eledel\u00fcl.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: Ne menj be gy\u00e1szol\u00f3 h\u00e1zba, se s\u00edrni ne menj, se ne v\u00edgasztald \u00f5ket; mert megvontam e n\u00e9pt\u00f5l az \u00e9n b\u00e9kess\u00e9gemet, azt mondja az \u00dar: az irgalmass\u00e1got \u00e9s kegyelmet.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s meghalnak nagyok \u00e9s kicsinyek e f\u00f6ld\u00f6n; el sem temetik, meg sem siratj\u00e1k \u00f5ket, sem \u00f6ssze nem met\u00e9lik magokat, sem hajokat ki nem t\u00e9pik \u00f5 \u00e9rett\u00f6k.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "[Kenyeret] sem t\u00f6rnek n\u00e9kik a gy\u00e1szol\u00e1skor, hogy v\u00edgasztalj\u00e1k \u00f5ket a meghalt\u00e9rt; a v\u00edgasztal\u00e1s pohar\u00e1val sem itatj\u00e1k \u00f5ket az \u00f5 atyjok\u00e9rt \u00e9s anyjok\u00e9rt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A lakodalmas h\u00e1zba se menj be, hogy le\u00fclj vel\u00f6k enni \u00e9s inni.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert azt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1elnek Istene: \u00cdm\u00e9, \u00e9n megsz\u00fcntetem e helyen, a ti szemeitek el\u00f5tt, a ti napjaitokban a vigass\u00e1gnak szav\u00e1t \u00e9s az \u00f6r\u00f6mnek szav\u00e1t, a v\u00f5leg\u00e9nynek szav\u00e1t \u00e9s a menyasszonynak szav\u00e1t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s hogyha tudt\u00e1ra adod e n\u00e9pnek mind e hat\u00e1rozatokat, \u00e9s ezt mondj\u00e1k n\u00e9ked: Mi\u00e9rt hat\u00e1rozta az \u00dar ellen\u00fcnk mindezt a nagy gonoszt; \u00e9s micsoda a mi b\u00fbn\u00fcnk \u00e9s micsoda a mi v\u00e9tk\u00fcnk, a melylyel v\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00dar ellen, a mi Isten\u00fcnk ellen?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Akkor ezt mondd n\u00e9kik: Az\u00e9rt, mert elhagytak engem a ti aty\u00e1itok, azt mondja az \u00dar, \u00e9s idegen istenek ut\u00e1n j\u00e1rtak, \u00e9s azoknak szolg\u00e1ltak \u00e9s azokat im\u00e1dt\u00e1k, engem pedig elhagytak, \u00e9s az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyemet meg nem tartott\u00e1k.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s ti gonoszabbul cselekedtetek, mint aty\u00e1itok; mert \u00edm\u00e9, ti mindny\u00e1jan a ti gonosz sz\u00edvetek hamiss\u00e1g\u00e1t k\u00f6vetitek, nem hallgatva re\u00e1m.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az\u00e9rt kivetlek titeket e f\u00f6ldb\u00f5l arra a f\u00f6ldre, a melyet sem ti nem ismertek, sem a ti aty\u00e1itok, \u00e9s ott szolg\u00e1ltok majd idegen isteneknek nappal \u00e9s \u00e9jjel; mivelhogy nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtatok.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9, elj\u00f5nek a napok, ezt mondja az \u00dar, a mikor nem mondj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9; \u00c9l az \u00dar, a ki felhozta Izr\u00e1el fiait \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hanem [ezt:] \u00c9l az \u00dar, a ki felhozta Izr\u00e1el fiait \u00e9szaknak f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l \u00e9s mindama f\u00f6ldekr\u00f5l, a melyekbe elsz\u00f3rta \u00f5ket! Mert visszaviszem \u00f5ket az \u00f5 f\u00f6ldj\u00fckre, a melyet az \u00f5 aty\u00e1iknak adtam.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n sok hal\u00e1sz ut\u00e1n k\u00fcld\u00f6k, ezt mondja az \u00dar, hogy hal\u00e1szsz\u00e1k ki \u00f5ket; azut\u00e1n pedig elk\u00fcld\u00f6k sok vad\u00e1sz ut\u00e1n, hogy vad\u00e1szsz\u00e1k ki \u00f5ket minden hegyb\u00f5l, minden halomb\u00f3l \u00e9s a szikl\u00e1k hasad\u00e9kaib\u00f3l is.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert szemmel tartom minden \u00fatjokat; nem rejt\u00f5zhettek el orcz\u00e1m el\u00f5l, \u00e9s nincsen elfedve az \u00f5 b\u00fbn\u00f6k szemeim el\u00f5l.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "El\u00f5bb azonban megfizetek n\u00e9kik az \u00f5 b\u00fbneik\u00e9rt \u00e9s v\u00e9tkeik\u00e9rt k\u00e9tszeresen, mert megszents\u00e9gtelen\u00edtett\u00e9k az \u00e9n f\u00f6ldemet az \u00f5 \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaiknak holttest\u00e9vel, \u00e9s bet\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k az \u00e9n \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet az \u00f5 fertelmess\u00e9geikkel.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Oh Uram, \u00e9n er\u00f5ss\u00e9gem, \u00e9n b\u00e1sty\u00e1m \u00e9s \u00e9n mened\u00e9kem a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n! Hozz\u00e1d j\u00f5nek majd a nemzetek a f\u00f6ld hat\u00e1rair\u00f3l, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: Bizony hamis [isteneket] b\u00edrtak a mi aty\u00e1ink \u00e9s hi\u00e1baval\u00f3kat, mert nincs k\u00f6zt\u00fck seg\u00edteni tud\u00f3.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Csin\u00e1lhat-\u00e9 az ember mag\u00e1nak isteneket? Hiszen azok nem istenek!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9, megismertetem vel\u00f6k ez \u00fattal, megismertetem vel\u00f6k az \u00e9n kezemet \u00e9s hatalmamat, \u00e9s megtudj\u00e1k, hogy az \u00dar az \u00e9n nevem.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A J\u00fada v\u00e9tke vas tollal, gy\u00e9m\u00e1nt hegygyel van fel\u00edrva; fel van v\u00e9sve sz\u00edv\u00f6k t\u00e1bl\u00e1j\u00e1ra \u00e9s olt\u00e1raik szarvaira,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mivelhogy megeml\u00e9keznek fiaik az \u00f5 olt\u00e1raikr\u00f3l, As\u00e9ra [b\u00e1lv\u00e1ny]aikr\u00f3l a z\u00f6ld f\u00e1k mellett \u00e9s a magas halmokon.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Oh \u00e9n hegyem a s\u00edkon! Vagyonodat, minden kincsedet pr\u00e9d\u00e1v\u00e1 teszem a te magaslataid\u00e9rt, minden hat\u00e1rodban val\u00f3 v\u00e9tkeid\u00e9rt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elszak\u00edttatol, \u00e9s pedig magad \u00e1ltal, a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedt\u00f5l, a melyet \u00e9n adtam n\u00e9ked, \u00e9s szolg\u00e1ltatni fogom veled a te ellens\u00e9geidet olyan f\u00f6ld\u00f6n, a melyet nem ismersz; mert t\u00fbzre lobbantott\u00e1tok haragomat, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9gni fog.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00c1tkozott az a f\u00e9rfi, a ki emberben b\u00edzik \u00e9s testbe helyezi erej\u00e9t, az \u00dart\u00f3l pedig elt\u00e1vozott az \u00f5 sz\u00edve!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert olyann\u00e1 lesz, mint a hangafa a puszt\u00e1ban, \u00e9s nem l\u00e1tja, hogy j\u00f3 k\u00f6vetkezik, hanem sz\u00e1razs\u00e1gban lakik a sivatagban, a sov\u00e1ny \u00e9s lakhatatlan f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c1ldott az a f\u00e9rfi, a ki az \u00darban b\u00edzik, \u00e9s a kinek bizodalma az \u00dar;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert olyann\u00e1 lesz, mint a v\u00edz mell\u00e9 \u00fcltetett fa, a mely a foly\u00f3 fel\u00e9 bocs\u00e1tja gy\u00f6kereit, \u00e9s nem f\u00e9l, ha h\u00f5s\u00e9g k\u00f6vetkezik, \u00e9s a levele z\u00f6ld marad; \u00e9s a sz\u00e1raz esztend\u00f5ben nem retteg, sem a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6z\u00e9st\u00f5l meg nem sz\u00fbnik.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Csal\u00e1rdabb a sz\u00edv mindenn\u00e9l, \u00e9s gonosz az; kicsoda ismerhetn\u00e9 azt?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar vagyok az, a ki a sz\u00edvet f\u00fcrk\u00e9szem \u00e9s a ves\u00e9ket vizsg\u00e1lom, hogy megfizessek kinek-kinek az \u00f5 \u00fatai szerint \u00e9s cselekedeteinek gy\u00fcm\u00f6lcse szerint.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "[Mint] a fogoly mad\u00e1r, mely [fiakat] gy\u00fbjt, melyeket nem \u00f5 k\u00f6lt\u00f6tt, [olyan,] a ki gazdags\u00e1got gy\u00fbjt, de nem igaz\u00e1n; az \u00f5 napjainak fel\u00e9n elhagyja azt, a hal\u00e1lakor pedig bolondd\u00e1 lesz.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00d3h dics\u00f5s\u00e9g tr\u00f3nja, kezdett\u00f5l fogva magass\u00e1gos, szents\u00e9g\u00fcnknek helye.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Izr\u00e1elnek rem\u00e9nys\u00e9ge, oh Uram! A kik elhagynak t\u00e9ged, mind megsz\u00e9gyen\u00fclnek! A kik elp\u00e1rtolnak t\u00f5lem, a porba iratnak be, mert elhagyt\u00e1k az \u00e9l\u00f5 vizeknek k\u00fatfej\u00e9t, az Urat!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Gy\u00f3gy\u00edts meg engem Uram, hogy meggy\u00f3gyuljak, szabad\u00edts meg engem, hogy megszabaduljak, mert te vagy az \u00e9n dicseked\u00e9sem!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00f5k azt mondj\u00e1k n\u00e9kem: Hol van az \u00dar sz\u00f3zata? Most j\u00f5jj\u00f6n el!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "De \u00e9n nem siettem elhagyni a te \u00fataidnak k\u00f6vet\u00e9s\u00e9t, sem gonosz napot nem k\u00edv\u00e1ntam, te tudod; a mi ajkaimon j\u00f6tt ki, nyilv\u00e1nval\u00f3 volt el\u00f5tted.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ne l\u00e9gy n\u00e9kem rettent\u00e9semre: rem\u00e9nys\u00e9gem vagy te a h\u00e1bor\u00fas\u00e1g napj\u00e1n!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljenek meg, a kik \u00fcld\u00f6znek engem, de ne \u00e9n sz\u00e9gyen\u00fcljek meg; \u00f5k rettegjenek \u00e9s ne \u00e9n rettegjek; hozz re\u00e1jok h\u00e1bor\u00fas\u00e1g napj\u00e1t, \u00e9s k\u00e9tszeres z\u00faz\u00e1ssal z\u00fazd \u00f6ssze \u00f5ket!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ezt mond\u00e1 n\u00e9kem az \u00dar: Menj \u00e9s \u00e1llj meg a n\u00e9p fiainak kapuj\u00e1ban, a melyen bemennek \u00e9s a melyen kij\u00f6nnek J\u00fad\u00e1nak kir\u00e1lyai, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek is minden kapuj\u00e1ban!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s [ezt] mondd n\u00e9kik: Hallj\u00e1tok meg az \u00darnak szav\u00e1t J\u00fad\u00e1nak kir\u00e1lyai \u00e9s eg\u00e9sz J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek minden lakosa, a kik bej\u00e1rtok e kapukon!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Vigy\u00e1zzatok a ti lelketekre, \u00e9s ne hordjatok terhet szombat-napon, se Jeruzs\u00e1lem kapuin be ne vigyetek!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "H\u00e1zaitokb\u00f3l se vigyetek ki terhet szombat-napon, \u00e9s semmi munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek, hanem szentelj\u00e9tek meg a szombat-napot, \u00fagy a mint aty\u00e1itoknak megparancsoltam!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "De \u00f5k nem hallgattak, \u00e9s f\u00fcl\u00f6ket sem hajtott\u00e1k r\u00e1, hanem megkem\u00e9ny\u00edtett\u00e9k nyakokat, hogy ne halljanak, \u00e9s az oktat\u00e1st be ne vehess\u00e9k.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Pedig ha sz\u00edvesen hallgattok re\u00e1m, ezt mondja az \u00dar, \u00e9s nem visztek be terhet e v\u00e1ros kapuin szombat-napon, \u00e9s megszentelitek a szombat-napot, \u00fagy hogy semmi dolgot nem v\u00e9geztek azon:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Akkor e v\u00e1ros kapuin kir\u00e1lyok \u00e9s fejedelmek fognak bevonulni, a kik a D\u00e1vid sz\u00e9k\u00e9n \u00fclnek, szekereken \u00e9s lovakon j\u00e1rnak, mind magok, mind fejedelmeik, J\u00fad\u00e1nak f\u00e9rfiai \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek lakosai, \u00e9s e v\u00e1rosban lakni fognak mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s bej\u00f5nek J\u00fada v\u00e1rosaib\u00f3l, Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9r\u00f5l, Benj\u00e1min f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, a lap\u00e1lyr\u00f3l, a hegyr\u00f5l \u00e9s d\u00e9l fel\u00f5l, hozv\u00e1n \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, v\u00e9res \u00e1ldozatot, \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s temj\u00e9nt, \u00e9s hozv\u00e1n h\u00e1la[\u00e1ldozat]ot az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ba.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ha pedig nem hallgattok re\u00e1m, hogy megszentelj\u00e9tek a szombat-napot, \u00e9s hogy ne hordjatok terhet \u00e9s ne j\u00f5jjetek be Jeruzs\u00e1lem kapuin szombat- napon: t\u00fczet gerjesztek az \u00f5 kapuiban, \u00e9s megem\u00e9szti Jeruzs\u00e1lem palot\u00e1it, \u00e9s nem lesz elolthat\u00f3.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a besz\u00e9d, a melyet az \u00dar besz\u00e9lt Jeremi\u00e1snak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kelj fel \u00e9s menj le a fazekasnak h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s ott k\u00f6zl\u00f6m veled az \u00e9n besz\u00e9deimet!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Lemen\u00e9k az\u00e9rt a fazekas h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00f5 ed\u00e9nyt k\u00e9sz\u00edt vala a korongon.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elromla az ed\u00e9ny, a melyet \u00f5 k\u00e9sz\u00edt vala [\u00e9s a mely] mint agyag volt a fazekas kez\u00e9ben, \u00e9s azonnal m\u00e1s ed\u00e9nyt k\u00e9sz\u00edte bel\u00f5le, a mint a fazekas jobbnak l\u00e1tta megk\u00e9sz\u00edteni.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar n\u00e9kem, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Vajjon nem cselekedtem-\u00e9 veletek \u00fagy, mint ez a fazekas, oh Izr\u00e1el h\u00e1za? ezt mondja az \u00dar. \u00cdm\u00e9, mint az agyag a fazekas kez\u00e9ben, olyanok vagytok ti az \u00e9n kezemben, oh Izr\u00e1el h\u00e1za!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hogyha sz\u00f3lok egy n\u00e9p ellen \u00e9s orsz\u00e1g ellen, hogy kigyoml\u00e1lom, megrontom \u00e9s elvesztem:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De megt\u00e9r az a n\u00e9p az \u00f5 gonoszs\u00e1g\u00e1b\u00f3l, a mely ellen sz\u00f3lottam: \u00e9n is megb\u00e1nom a gonoszt, a melyet rajta v\u00e9ghezvinni gondoltam.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s hogyha sz\u00f3lok a n\u00e9p fel\u00f5l \u00e9s orsz\u00e1g fel\u00f5l, hogy fel\u00e9p\u00edtem, be\u00fcltetem;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De a gonoszt cselekszi el\u00f5ttem, \u00e9s nem hallgat az \u00e9n sz\u00f3mra: akkor megb\u00e1nom a j\u00f3t, a melylyel vele j\u00f3t tenni akartam.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Most az\u00e9rt besz\u00e9lj csak a J\u00fada f\u00e9rfiaival \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosaival, mondv\u00e1n: Ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n veszedelmet k\u00e9sz\u00edtek ellenetek \u00e9s tervet tervezek ellenetek! Nosza, t\u00e9rjetek meg, kiki a maga gonosz \u00fat\u00e1r\u00f3l, \u00e9s jobb\u00edts\u00e1tok meg \u00fataitokat \u00e9s cselekedeteiteket!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00d5k pedig azt mondj\u00e1k: Hagyd el! Mert mi a magunk gondolatai ut\u00e1n megy\u00fcnk, \u00e9s mindny\u00e1jan a mi gonosz sz\u00edv\u00fcnk hamiss\u00e1g\u00e1t cselekessz\u00fck.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: K\u00e9rdezz\u00e9tek csak meg a n\u00e9peket: kicsoda hallott vala ilyeneket? Igen \u00fat\u00e1latosan cselekedett Izr\u00e1el le\u00e1nya!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Elhagyja-\u00e9 a mez\u00f5s\u00e9g szikl\u00e1j\u00e1t a Libanon hava? Vajjon kisz\u00e1r\u00edthat\u00f3k-\u00e9 a felfakad\u00f3, cs\u00f6rgedez\u00f5, hull\u00e1mz\u00f3 vizek?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c1m az \u00e9n n\u00e9pem elfeledkezett r\u00f3lam; a hi\u00e1baval\u00f3nak \u00e1ldozik; elcs\u00e1b\u00edtott\u00e1k \u00f5ket az \u00f5 \u00fataikr\u00f3l, az \u00f5sr\u00e9gi nyomr\u00f3l, hogy \u00f6sv\u00e9nyeken, j\u00e1ratlan \u00faton j\u00e1rjanak;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Hogy pusztas\u00e1gg\u00e1 tegyem f\u00f6ldj\u00fcket, \u00f6r\u00f6k\u00f6s cs\u00fafs\u00e1gg\u00e1, hogy a ki \u00e1tmegy rajta, el\u00e1lm\u00e9lkodj\u00e9k \u00e9s fej\u00e9t cs\u00f3v\u00e1lja.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mint keleti sz\u00e9l sz\u00f3rom sz\u00e9t \u00f5ket az ellens\u00e9g el\u00f5tt, h\u00e1ttal \u00e9s nem arczczal n\u00e9zek re\u00e1jok az \u00f5 pusztul\u00e1suk napj\u00e1n.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00d5k pedig mond\u00e1k: Jertek \u00e9s tervezz\u00fcnk terveket Jeremi\u00e1s ellen, mert nem v\u00e9sz el a t\u00f6rv\u00e9ny a papt\u00f3l, sem a tan\u00e1cs a b\u00f6lcst\u00f5l, sem az ige a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t\u00f3l! Jertek el \u00e9s verj\u00fck meg \u00f5t nyelvvel, \u00e9s ne hallgassunk egy szav\u00e1ra sem!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Figyelmezz re\u00e1m Uram, \u00e9s az \u00e9n pereseimnek szav\u00e1t [is] halld meg!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "H\u00e1t roszszal fizetnek-\u00e9 a j\u00f3\u00e9rt, hogy [\u00f5k] vermet \u00e1snak n\u00e9kem? Eml\u00e9kezz\u00e9l! El\u00f5tted \u00e1lltam, hogy javokra besz\u00e9ljek, hogy elford\u00edtsam r\u00f3lok haragodat.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az\u00e9rt juttasd fiaikat \u00e9hs\u00e9gre \u00e9s h\u00e1nyd \u00f5ket fegyver hegy\u00e9re, hogy legyenek az \u00f5 asszonyaik magtalanokk\u00e1 \u00e9s \u00f6zvegyekk\u00e9; f\u00e9rjeik pedig legyenek hal\u00e1l martal\u00e9k\u00e1v\u00e1, ifjaikat fegyver verje le a harczon.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ki\u00e1lt\u00e1s hallattass\u00e9k h\u00e1zaikb\u00f3l, mikor sereggel t\u00f6rsz re\u00e1jok hirtelen, mert vermet \u00e1stak, hogy elfogjanak engem, \u00e9s t\u00f5rt vetettek l\u00e1baimnak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Te pedig Uram, tudod minden ellenem val\u00f3 gyilkos sz\u00e1nd\u00e9kukat; ne kegyelmezz meg b\u00fbneik miatt, \u00e9s ne t\u00f6r\u00f6ld ki v\u00e9tkeiket orcz\u00e1d el\u00f5l, hanem veszni val\u00f3k legyenek el\u00f5tted; a te haragod idej\u00e9n b\u00e1nj el vel\u00f6k!\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Menj el \u00e9s v\u00e9gy egy cser\u00e9pkors\u00f3t a fazekast\u00f3l, \u00e9s n\u00e9melyekkel a n\u00e9p v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl \u00e9s a papok v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Menj el a Ben-Hinnom v\u00f6lgy\u00e9be, a mely a fazekasok kapuj\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l van, \u00e9s ki\u00e1ltsd ott azokat a szavakat, a melyeket \u00e9n sz\u00f3lok n\u00e9ked;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondjad: Hallj\u00e1tok meg az \u00dar szav\u00e1t J\u00fada kir\u00e1lyai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosai: Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00cdm\u00e9, \u00e9n veszedelmet hozok e helyre, \u00fagy hogy a ki csak hallja, megcsend\u00fcl [bele] a f\u00fcle.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az\u00e9rt, mert elhagytak engem, \u00e9s idegenn\u00e9 tett\u00e9k e helyet, \u00e9s idegen isteneknek \u00e1ldoztak benne, a kiket sem \u00f5k nem ismertek, sem aty\u00e1ik, sem J\u00fada kir\u00e1lyai, \u00e9s elt\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k e helyet \u00e1rtatlan v\u00e9rrel;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s magaslatokat \u00e9p\u00edt\u00e9nek a Ba\u00e1lnak, hogy meg\u00e9gess\u00e9k fiaikat a t\u00fbzben, \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul a Ba\u00e1lnak, a mit \u00e9n nem parancsoltam, sem nem rendeltem, \u00e9s a mire nem is gondoltam.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9 elj\u00f5nek a napok, azt mondja az \u00dar, \u00e9s e hely nem neveztetik t\u00f6bb\u00e9 T\u00f3fetnek, sem Ben-Hinnom v\u00f6lgy\u00e9nek, hanem \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s v\u00f6lgy\u00e9nek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s esz\u00e9t vesztem e helyen J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek, \u00e9s fegyverrel ejtem el \u00f5ket ellens\u00e9geik el\u00f5tt, \u00e9s az \u00e9let\u00f6kre t\u00f6r\u00f5knek kez\u00e9vel; holttesteiket pedig az \u00e9g madarainak \u00e9s a mezei vadaknak adom eledel\u00fcl.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s e v\u00e1rost csud\u00e1v\u00e1 teszem \u00e9s nevets\u00e9gg\u00e9, a ki csak \u00e1tmegy rajta, \u00e1lm\u00e9lkodik \u00e9s sz\u00f6rny\u00fbk\u00f6dik az \u00f5 nagy roml\u00e1s\u00e1n.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9tetem vel\u00f6k az \u00f5 fiaik h\u00fas\u00e1t \u00e9s le\u00e1nyaik h\u00fas\u00e1t \u00e9s megeszi kiki az \u00f5 bar\u00e1tj\u00e1nak h\u00fas\u00e1t, a megsz\u00e1ll\u00e1s alatt \u00e9s a veszedelem alatt, a melylyel megszorongatj\u00e1k \u00f5ket ellens\u00e9geik \u00e9s a kik keresik az \u00f5 lelk\u00f6ket.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Azut\u00e1n t\u00f6rd el e kors\u00f3t azok szeme l\u00e1tt\u00e1ra, a kik elmennek veled.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondd n\u00e9kik: Ezt mondja a Seregek Ura: \u00cdgy t\u00f6r\u00f6m \u00f6ssze e n\u00e9pet \u00e9s e v\u00e1rost, a mint \u00f6sszet\u00f6rhet\u00f5 e cser\u00e9ped\u00e9ny, a mely t\u00f6bb\u00e9 meg sem \u00e9p\u00edthet\u00f5; \u00e9s T\u00f3fetben temettetnek el, mert nem lesz [m\u00e1s] hely a temetkez\u00e9sre.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00cdgy cselekszem e helylyel \u00e9s ennek lakosaival, azt mondja az \u00dar, \u00e9s olyann\u00e1 teszem e v\u00e1rost, a milyen T\u00f3fet.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s Jeruzs\u00e1lem h\u00e1zai \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lyainak h\u00e1zai undokokk\u00e1 lesznek, mint a T\u00f3fet helye; mindazok a h\u00e1zak, a melyeknek tetej\u00e9n az \u00e9g eg\u00e9sz sereg\u00e9nek \u00e1ldoztak \u00e9s ital\u00e1ldozatot vittek az idegen isteneknek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Azut\u00e1n hazaj\u00f6ve Jeremi\u00e1s T\u00f3fetb\u00f5l, a hov\u00e1 az \u00dar k\u00fcldte vala \u00f5t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni; meg\u00e1lla az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak pitvar\u00e1ban, \u00e9s sz\u00f3la az eg\u00e9sz n\u00e9pnek:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00cdm\u00e9 \u00e9n r\u00e1hozom e v\u00e1rosra \u00e9s ennek minden v\u00e1ros\u00e1ra mindama veszedelmet, a melyr\u00f5l sz\u00f3ltam \u00f5 ellene; mert megkem\u00e9ny\u00edtett\u00e9k nyakukat, hogy ne hallj\u00e1k az \u00e9n besz\u00e9deimet.\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1 Pass\u00far a pap, az Imm\u00e1r fia (\u00f5 pedig fejedelem vala az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban), Jeremi\u00e1st, a mint e sz\u00f3kat pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lja vala:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megcsapdos\u00e1 Pass\u00far Jeremi\u00e1st a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, \u00e9s bevet\u00e9 \u00f5t a t\u00f6ml\u00f6czbe, a mely a Benj\u00e1min fels\u00f5 kapuj\u00e1ban vala, az \u00dar h\u00e1za mellett.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n m\u00e1snap, hogy kivev\u00e9 Pass\u00far Jeremi\u00e1st a t\u00f6ml\u00f6czb\u00f5l, \u00e9s monda n\u00e9ki Jeremi\u00e1s: Nem Pass\u00farnak nevezett t\u00e9ged az \u00dar, hanem M\u00e1gor Miss\u00e1bibnak;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n f\u00e9lelembe ejtelek t\u00e9ged \u00e9s minden bar\u00e1todat, \u00e9s elhullanak az \u00f5 ellens\u00e9geik fegyvere \u00e1ltal a szemeid l\u00e1tt\u00e1ra; az eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t pedig odaadom a babiloni kir\u00e1ly kez\u00e9be, \u00e9s elviszi \u00f5ket Babilonba, \u00e9s fegyverrel v\u00e1gja le \u00f5ket:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s odaadom e v\u00e1rosnak minden vagyon\u00e1t \u00e9s minden keresm\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s minden dr\u00e1gas\u00e1g\u00e1t, \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lyainak minden kincs\u00e9t odaadom az \u00f5 ellens\u00e9geik kez\u00e9be, \u00e9s elrabolj\u00e1k, elhurczolj\u00e1k \u00e9s Babilonba viszik azokat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Te pedig Pass\u00far \u00e9s a te h\u00e1zadnak minden lakosa, rabs\u00e1gba mentek, \u00e9s Babilonba jutsz \u00e9s ott halsz meg \u00e9s ott temettetel el, te \u00e9s minden bar\u00e1tod, a kiknek hamisan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt\u00e1l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "R\u00e1vett\u00e9l Uram engem \u00e9s r\u00e1v\u00e9tettem, megragadt\u00e1l engem \u00e9s legy\u00f5zt\u00e9l! Nevets\u00e9gess\u00e9 lettem minden id\u00f5re, mindenki cs\u00fafol engemet;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert a h\u00e1nyszor csak sz\u00f3lok, ki\u00e1ltozom; \u00edgy ki\u00e1ltok: er\u00f5szak \u00e9s roml\u00e1s! Mert az \u00dar szava mindenkori gyal\u00e1zatomra \u00e9s cs\u00fafs\u00e1gomra lett n\u00e9kem.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az\u00e9rt azt mondom: Nem eml\u00e9kezem r\u00f3la, sem az \u00f5 nev\u00e9ben t\u00f6bb\u00e9 nem sz\u00f3lok; de mintha \u00e9g\u00f5 t\u00fbz volna sz\u00edvemben, az \u00e9n csontjaimba rekesztetve, \u00e9s er\u00f5lk\u00f6d\u00f6m, hogy elviseljem azt, de nem tehetem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert hallom sokak r\u00e1galmaz\u00e1s\u00e1t, a mindenfel\u00f5l val\u00f3 fenyeget\u00e9st: Jelents\u00e9tek fel \u00e9s ezt mi is feljelentj\u00fck: mindazok is, a kik bar\u00e1taim, az \u00e9n t\u00e1ntorod\u00e1somra figyelmeznek, mondv\u00e1n: Tal\u00e1n megbotlik \u00e9s megfoghatjuk \u00f5t, \u00e9s bossz\u00fat \u00e1llhatunk rajta;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "De az \u00dar velem van, mint hatalmas h\u00f5s, az\u00e9rt elesnek az \u00e9n kerget\u00f5im \u00e9s nem b\u00edrnak [velem,] igen megsz\u00e9gyen\u00fclnek, mert nem okosan cselekesznek: \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gyal\u00e1zat lesz [rajtok] \u00e9s felejthetetlen.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az\u00e9rt, oh Seregeknek Ura, a ki megpr\u00f3b\u00e1lod az igazat, l\u00e1tod a ves\u00e9ket \u00e9s a sz\u00edveket, hadd l\u00e1ssam a te b\u00fcntet\u00e9sedet \u00f5 rajtok: mert n\u00e9ked jelentettem meg az \u00e9n \u00fcgyemet!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00darnak, dics\u00e9rj\u00e9tek az Urat, mert a szeg\u00e9nynek lelk\u00e9t megszabad\u00edtja a gonoszok kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c1tkozott az a nap, a melyen sz\u00fclettem; az a nap, a melyen any\u00e1m sz\u00fblt engem, ne legyen \u00e1ldott!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c1tkozott ember az, a ki \u00f6r\u00f6mh\u00edrt vitt az \u00e9n aty\u00e1mnak, mondv\u00e1n: Fi\u00famagzatod sz\u00fcletett n\u00e9ked, igen meg\u00f6rvendeztetv\u00e9n \u00f5t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s legyen az az ember olyan, mint azok a v\u00e1rosok, a melyeket elvesztett az \u00dar \u00e9s meg nem b\u00e1nta; \u00e9s halljon reggel ki\u00e1ltoz\u00e1st, \u00e9s harczi riad\u00f3t d\u00e9lben.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hogy nem \u00f6lt meg engem az \u00e9n any\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben, hogy az \u00e9n any\u00e1m n\u00e9kem kopors\u00f3m lett volna, \u00e9s m\u00e9he soha sem sz\u00fblt volna!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mi\u00e9rt is j\u00f6ttem ki az \u00e9n any\u00e1mnak m\u00e9h\u00e9b\u00f5l, hogy nyomor\u00fas\u00e1got l\u00e1ssak \u00e9s b\u00e1natot, \u00e9s hogy napjaim gyal\u00e1zatban v\u00e9gz\u00f5djenek?\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ez a besz\u00e9d, a melyet sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak, mikor elk\u00fcld\u00e9 hozz\u00e1 Sed\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly Pass\u00fart Melki\u00e1snak fi\u00e1t, \u00e9s Sof\u00f3ni\u00e1st a Ma\u00e1si\u00e1s pap fi\u00e1t, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "K\u00e9rdezd meg most \u00e9rett\u00fcnk az Urat, mert Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly viaskodik ellen\u00fcnk, ha cselekszik-\u00e9 az \u00dar vel\u00fcnk minden \u00f5 csod\u00e1i szerint, hogy elhagyjon minket?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik Jeremi\u00e1s: Ezt mondj\u00e1tok Sed\u00e9ki\u00e1snak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00cdm\u00e9, \u00e9n elford\u00edtok minden hadi szersz\u00e1mot, a melyek a ti kezeitekben vannak, a melyekkel ti a babiloni kir\u00e1ly ellen \u00e9s a Kaldeusok ellen viaskodtok, a kik kiv\u00fcl a k\u00f5falon ostromolnak titeket, \u00e9s begy\u00fbjt\u00f6m \u00f5ket e v\u00e1rosnak k\u00f6zep\u00e9be;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n kinyujtott k\u00e9zzel v\u00edvok ellenetek \u00e9s nagy er\u00f5s karral \u00e9s haraggal, b\u00fasul\u00e1ssal \u00e9s nagy felindul\u00e1ssal.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s megverem e v\u00e1rosnak lakosait, mind az embert, mind a barmot; nagy d\u00f6ghal\u00e1llal halnak meg.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s azut\u00e1n, azt mondja az \u00dar, Sed\u00e9ki\u00e1st a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1it, \u00e9s a n\u00e9pet, \u00e9s a kik megmaradnak e v\u00e1rosban a d\u00f6ghal\u00e1lt\u00f3l, a fegyvert\u00f5l \u00e9s az \u00e9hs\u00e9gt\u00f5l: odaadom Nabukodonozornak, a babiloni kir\u00e1lynak kez\u00e9be \u00e9s az \u00f5 ellens\u00e9geiknek kez\u00e9be \u00e9s azoknak kez\u00e9be, a kik keresik az \u00f5 lelk\u00f6ket, \u00e9s meg\u00f6li \u00f5ket \u00e9les fegyverrel: nem kedvez n\u00e9kik, nem enged \u00e9s nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtok.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondjad e n\u00e9pnek: Ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n el\u00f5t\u00f6kbe adom n\u00e9ktek az \u00e9let \u00fatj\u00e1t \u00e9s a hal\u00e1l \u00fatj\u00e1t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A ki e v\u00e1rosban lakik, fegyver, \u00e9hs\u00e9g \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1l miatt kell meghalnia; a ki pedig kimegy bel\u00f5le \u00e9s a Kaldeusokhoz megy, a kik megostromolnak titeket, \u00e9l, \u00e9s az \u00f5 lelk\u00e9t zs\u00e1km\u00e1nyul nyeri;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert orcz\u00e1mat e v\u00e1ros veszedelm\u00e9re ford\u00edtottam \u00e9s nem megszabadul\u00e1s\u00e1ra, azt mondja az \u00dar: A babiloni kir\u00e1ly kez\u00e9be adatik, \u00e9s t\u00fbzzel \u00e9geti meg azt!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "J\u00fada kir\u00e1lya h\u00e1z\u00e1nak [mondd meg]: Hallj\u00e1tok meg az \u00dar szav\u00e1t!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "D\u00e1vidnak h\u00e1za, ezt mondja az \u00dar: Hamars\u00e1ggal tegyetek igaz \u00edt\u00e9letet, a nyomorultat ments\u00e9tek meg a nyomorgat\u00f3nak kez\u00e9b\u00f5l, k\u00fcl\u00f6nben az \u00e9n haragom kit\u00f6r, mint a t\u00fbz \u00e9s felgerjed, \u00e9s nem lesz, a ki megolthassa, az \u00f5 cselekedeteiknek gonoszs\u00e1ga miatt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n re\u00e1tok [megyek,] te v\u00f6lgy lak\u00f3ja [\u00e9s] s\u00edks\u00e1gnak szirtje; azt mondja az \u00dar, a kik azt mondj\u00e1tok: Kicsoda j\u00f6n le mi ellen\u00fcnk, \u00e9s kicsoda j\u00f6n be a mi h\u00e1zainkba?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s a ti cselekedeteiteknek gy\u00fcm\u00f6lcse szerint feny\u00edtlek meg titeket, azt mondja az \u00dar, \u00e9s t\u00fczet gy\u00fajtok az \u00f5 erdej\u00e9ben, \u00e9s k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl [az] mindent megem\u00e9szt!\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Menj al\u00e1 a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s besz\u00e9ld el ezeket:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondd: Halld meg az \u00dar szav\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya, a ki a D\u00e1vid kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9ben \u00fclsz, te \u00e9s a te szolg\u00e1id, \u00e9s a te n\u00e9ped, a kik bej\u00e1rtok e kapukon!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Tegyetek \u00edt\u00e9letet \u00e9s igazs\u00e1got, \u00e9s ments\u00e9tek meg a nyomorultat a nyomorgat\u00f3 kez\u00e9b\u00f5l! A j\u00f6vev\u00e9nyt, \u00e1rv\u00e1t \u00e9s \u00f6zvegyet pedig ne nyomorgass\u00e1tok [\u00e9s] rajta ne er\u00f5szakoskodjatok, \u00e9s \u00e1rtatlan v\u00e9rt e helyen ki ne ontsatok.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert ha ezt cselekszitek, akkor kir\u00e1lyok mennek be e h\u00e1znak kapuin, a kik a D\u00e1vid sz\u00e9k\u00e9be \u00fclnek, szekereken \u00e9s lovakon menv\u00e9n \u00f5, az \u00f5 szolg\u00e1i \u00e9s az \u00f5 n\u00e9pe.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ha pedig nem hallgattok e sz\u00f3kra, \u00e9n magamra esk\u00fcsz\u00f6m, azt mondja az \u00dar, hogy elpusztul e h\u00e1z.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak h\u00e1z\u00e1hoz: [Ha] Gile\u00e1d voln\u00e1l n\u00e9kem \u00e9s a Lib\u00e1non feje: m\u00e9gis elpuszt\u00edtlak t\u00e9ged, [mint] a v\u00e1rosokat, a melyekben nem laknak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s felk\u00e9sz\u00edtem ellened a rabl\u00f3kat, mindeniket az \u00f5 fegyver\u00e9vel, \u00e9s kiv\u00e1gj\u00e1k a te v\u00e1logatott cz\u00e9drusaidat, \u00e9s a t\u00fbzre vetik.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s sok n\u00e9p megy \u00e1t e v\u00e1roson, \u00e9s ezt mondj\u00e1k egym\u00e1snak: Mi\u00e9rt m\u00edvelte az \u00dar ezt e nagy v\u00e1rossal?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondj\u00e1k: Az\u00e9rt, mert elhagyt\u00e1k az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00f6knek frigy\u00e9t, \u00e9s idegen istenek el\u00f5tt borultak le \u00e9s azoknak szolg\u00e1ltak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ne sirass\u00e1tok a halottat \u00e9s ne b\u00e1nk\u00f3djatok \u00e9rte, hanem azt sirass\u00e1tok, a ki elment, mert nem j\u00f5 vissza t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s az \u00f5 sz\u00fcl\u00f5f\u00f6ldj\u00e9t nem l\u00e1tja meg.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar Sallum fel\u00f5l, J\u00f3si\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fia fel\u00f5l, a ki uralkodik az \u00f5 atyja, J\u00f3si\u00e1s helyett: A ki kimegy e helyb\u00f5l, nem t\u00e9r t\u00f6bb\u00e9 ide vissza.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hanem a helyen, a hov\u00e1 rabs\u00e1gra vitt\u00e9k, ott hal meg, \u00e9s e f\u00f6ldet nem l\u00e1tja t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Jaj annak, a ki hamisan \u00e9p\u00edti h\u00e1z\u00e1t, felh\u00e1zait pedig \u00e1lnokul; a ki az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1val ingyen szolg\u00e1ltat, \u00e9s munk\u00e1j\u00e1nak b\u00e9r\u00e9t n\u00e9ki meg nem adja.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A ki ezt mondja: Nagy h\u00e1zat \u00e9p\u00edtek magamnak \u00e9s t\u00e1gas felh\u00e1zakat, \u00e9s ablakait kisz\u00e9les\u00edti \u00e9s cz\u00e9drusf\u00e1val b\u00e9leli meg \u00e9s megfesti czin\u00f3berrel.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kir\u00e1ly vagy-\u00e9 az\u00e9rt, hogy cz\u00e9drus ut\u00e1n kiv\u00e1nkozol? A te aty\u00e1d nem evett \u00e9s ivott-\u00e9? De igazs\u00e1got \u00e9s m\u00e9lt\u00e1nyoss\u00e1got cselekedett, az\u00e9rt j\u00f3 dolga volt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9lte a szeg\u00e9nyt \u00e9s a nyomorultat, az\u00e9rt j\u00f3 volt dolga. Nem ez-\u00e9 az igaz ismeret fel\u00f5lem? azt mondja az \u00dar!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De a te szemeid \u00e9s sz\u00edved csak a te nyeres\u00e9gedre v\u00e1gynak, \u00e9s az \u00e1rtatlan v\u00e9r\u00e9re, \u00e9s ragadoz\u00e1sra \u00e9s er\u00f5szak elk\u00f6vet\u00e9s\u00e9re.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar Jo\u00e1kimnak, J\u00f3si\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya fi\u00e1nak: Nem siratj\u00e1k \u00f5t: Jaj aty\u00e1m! Jaj h\u00fagom! nem siratj\u00e1k \u00f5t: Jaj uram! Jaj az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00dagy temetik el, mint a szamarat, kivonj\u00e1k \u00e9s elvetik Jeruzs\u00e1lem kapuin kiv\u00fcl!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Menj fel a Lib\u00e1nonra \u00e9s ki\u00e1lts, \u00e9s a B\u00e1s\u00e1non emeld fel sz\u00f3dat \u00e9s ki\u00e1lts az Abarimr\u00f3l, mert szeret\u00f5id mind t\u00f6nkre jutottak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Sz\u00f3ltam n\u00e9ked, mikor j\u00f3l volt dolgod, [de] ezt mondottad: Nem hallom. Ifj\u00fas\u00e1godt\u00f3l fogva ez a te szok\u00e1sod, hogy nem hallgattad az \u00e9n sz\u00f3mat!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Minden p\u00e1sztorodat sz\u00e9l em\u00e9szti meg, \u00e9s a szeret\u00f5id rabs\u00e1gra mennek; akkor sz\u00e9gyent vallasz majd \u00e9s pironkodol minden gonoszs\u00e1god\u00e9rt.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Te, a ki a Lib\u00e1nonon lakozol, a cz\u00e9drusf\u00e1kon f\u00e9szkelsz: hogy fogsz majd ny\u00f6gni, mikor f\u00e1jdalmak lepnek meg, a gyermeksz\u00fcl\u00f5 vajud\u00e1sa?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9lek \u00e9n, azt mondja az \u00dar, hogy ha K\u00f3ni\u00e1s; Jo\u00e1kimnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fia pecs\u00e9tgy\u00fbr\u00fb volna is az \u00e9n jobbkezemben: mindaz\u00e1ltal onnan ler\u00e1ntan\u00e1lak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s odaadlak t\u00e9ged a te lelked keres\u00f5inek kez\u00e9be, \u00e9s azoknak kez\u00e9be, a kiknek tekintet\u00e9t\u00f5l f\u00e9lsz, \u00e9s Nabukodonozornak, a babiloni kir\u00e1lynak kez\u00e9be \u00e9s a K\u00e1ldeusoknak kez\u00e9be.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s elvetlek t\u00e9ged \u00e9s a te any\u00e1dat, a ki sz\u00fblt t\u00e9ged, idegen f\u00f6ldre, a melyben nem sz\u00fclettetek, \u00e9s ott haltok meg.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s nem j\u00f5nek vissza arra a f\u00f6ldre, a melyre az \u00f5 lelk\u00f6k visszaj\u00f5ni kiv\u00e1nkozik.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Avagy \u00fat\u00e1latos \u00e9s elromlott ed\u00e9ny-\u00e9 ez a f\u00e9rfi\u00fa, ez a K\u00f3ni\u00e1s, avagy oly ed\u00e9ny-\u00e9, amelyben semmi gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9g nincsen? Mi\u00e9rt l\u00f6kt\u00e9k el \u00f5t \u00e9s az \u00f5 magv\u00e1t, \u00e9s dobt\u00e1k olyan f\u00f6ldre, a melyet \u00f5k nem ismernek?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "F\u00f6ld, f\u00f6ld, f\u00f6ld! halld meg az \u00darnak szav\u00e1t!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00cdrj\u00e1tok fel ezt a f\u00e9rfi\u00fat, mint gyermektelent, mint olyan embert, a kinek nem lesz j\u00f3 el\u00f5menetele az \u00f5 idej\u00e9ben; mert senkinek, a ki az \u00f5 magv\u00e1b\u00f3l a D\u00e1vid sz\u00e9k\u00e9ben \u00fcl, nem lesz j\u00f3 \u00e1llapotja, \u00e9s nem uralkodik t\u00f6bb\u00e9 J\u00fad\u00e1ban.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj a p\u00e1sztoroknak, a kik elvesztik \u00e9s elsz\u00e9lesztik az \u00e9n mez\u00f5mnek juhait, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene a p\u00e1sztoroknak, a kik legeltetik az \u00e9n n\u00e9pemet: Ti sz\u00e9lesztett\u00e9tek el az \u00e9n juhaimat \u00e9s \u00fbzt\u00e9tek el \u00f5ket; \u00e9s nem n\u00e9ztetek ut\u00e1nok; \u00edm\u00e9, \u00e9n megb\u00fcntetem a ti cselekedeteiteknek gonoszs\u00e1g\u00e1t, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Juhaimnak marad\u00e9k\u00e1t pedig \u00f6sszegy\u00fbjt\u00f6m minden f\u00f6ldr\u00f5l, a melyekre el\u00fbztem \u00f5ket, \u00e9s visszahozom \u00f5ket az \u00f5 legel\u00f5ikre, \u00e9s szaporodnak \u00e9s megsokasodnak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s p\u00e1sztorokat rendelek mell\u00e9j\u00f6k, hogy legeltess\u00e9k \u00f5ket, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem f\u00e9lnek \u00e9s nem rettegnek, sem meg nem fogyatkoznak, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, elj\u00f5nek a napok, azt mondja az \u00dar, \u00e9s t\u00e1masztok D\u00e1vidnak igaz magvat, \u00e9s uralkodik mint kir\u00e1ly, \u00e9s b\u00f6lcsen cselekszik \u00e9s m\u00e9lt\u00e1nyoss\u00e1got \u00e9s igazs\u00e1got cselekszik e f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az \u00f5 idej\u00e9ben megszabadul J\u00fada, \u00e9s Izr\u00e1el b\u00e1tors\u00e1gosan lakozik, \u00e9s ez lesz az \u00f5 neve, a melylyel nevezik \u00f5t: Az \u00dar a mi igazs\u00e1gunk!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9 elk\u00f6zelgetnek a napok, azt mondja az \u00dar, a melyekben nem mondj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9: \u00c9l az \u00dar, a ki kihozta Izr\u00e1el fiait \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hanem ink\u00e1bb ezt mondj\u00e1k: \u00c9l az \u00dar, a ki kihozta \u00e9s a ki haza vez\u00e9rlette Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak magv\u00e1t az \u00e9szaki f\u00f6ldr\u00f5l \u00e9s mindama f\u00f6ldekr\u00f5l, a melyekre ki\u00fbztem vala \u00f5ket, \u00e9s lakoznak az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6k\u00f6n.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k miatt megkeseredett az \u00e9n sz\u00edvem \u00e9n bennem, minden csontom reszket; olyan vagyok, mint a r\u00e9szeg f\u00e9rfi \u00e9s mint a bort\u00f3l el\u00e1zott ember, az \u00dar\u00e9rt \u00e9s az \u00f5 szent ig\u00e9j\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert betelt a f\u00f6ld par\u00e1zn\u00e1kkal, mert a hamis esk\u00fcv\u00e9s miatt gy\u00e1szol a f\u00f6ld, a puszt\u00e1nak legel\u00f5je kisz\u00e1radt, \u00e9s az \u00f5 fut\u00e1suk gonosz, \u00e9s az \u00f5 hatalmass\u00e1guk hamis.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert mind a pr\u00f3f\u00e9ta, mind a pap istentelenek, m\u00e9g h\u00e1zamban is megtal\u00e1ltam az \u00f5 gonoszs\u00e1gukat, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az\u00e9rt az \u00f5 \u00fatjok olyan lesz, mint a sikaml\u00f3s \u00fatak a set\u00e9tben, megbotlanak \u00e9s elesnek: mert veszedelmet hozok re\u00e1jok, az \u00f5 b\u00fcntet\u00e9s\u00f6knek esztendej\u00e9t, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A Samariabeli pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kban is bolonds\u00e1got l\u00e1ttam: a Ba\u00e1l nev\u00e9ben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak, \u00e9s elcsalt\u00e1k az \u00e9n n\u00e9pemet, az Izr\u00e1elt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "De a jeruzs\u00e1lemi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kban is r\u00fats\u00e1got l\u00e1ttam: par\u00e1zn\u00e1lkodnak \u00e9s hazugs\u00e1gban j\u00e1rnak; s\u00f5t p\u00e1rtj\u00e1t fogj\u00e1k a gonoszoknak, annyira, hogy senki sem t\u00e9r meg az \u00f5 gonoszs\u00e1g\u00e1b\u00f3l; olyanok el\u00f5ttem mindny\u00e1jan, mint Sodoma, \u00e9s a benne lak\u00f3k, mint Gomora.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja a Seregek Ura a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fel\u00f5l: \u00cdm\u00e9, \u00e9n \u00fcrm\u00f6t adok enni\u00f6k \u00e9s m\u00e9rget adok inniok, mert a jeruzs\u00e1lemi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kt\u00f3l ment ki az istentelens\u00e9g minden f\u00f6ldre.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Ne hallgass\u00e1tok azoknak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak szavait, a kik n\u00e9ktek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, elbolond\u00edtanak titeket: az \u00f5 sz\u00edv\u00f6knek l\u00e1t\u00e1s\u00e1t sz\u00f3lj\u00e1k, nem az \u00dar sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l val\u00f3t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Sz\u00fcntelen ezt mondj\u00e1k azoknak, a kik megvetnek engem: Azt mondta az \u00dar: B\u00e9kess\u00e9getek lesz n\u00e9ktek \u00e9s mindenkinek, a ki az \u00f5 sz\u00edv\u00e9nek kem\u00e9nys\u00e9ge szerint j\u00e1r; ezt mond\u00e1k: Nem j\u00f5 ti re\u00e1tok veszedelem!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert ki \u00e1llott az \u00dar tan\u00e1cs\u00e1ban, \u00e9s ki l\u00e1tta \u00e9s hallotta az \u00f5 ig\u00e9j\u00e9t? Ki figyelmezett az \u00f5 ig\u00e9j\u00e9re \u00e9s hallotta azt?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az \u00darnak sz\u00e9lv\u00e9sze nagy haraggal kit\u00f6r, \u00e9s a hitetlenek fej\u00e9re forg\u00f3sz\u00e9l z\u00fadul.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nem sz\u00fcnik meg az \u00darnak haragja, m\u00edg meg nem val\u00f3s\u00edtja \u00e9s m\u00edg be nem teljes\u00edti sz\u00edv\u00e9nek gondolatait; az utols\u00f3 napokban \u00e9rtitek meg e dolog \u00e9rtelm\u00e9t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem k\u00fcld\u00f6ttem e pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, de \u00f5k futottak, nem sz\u00f3lottam n\u00e9kik, m\u00e9gis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ha tan\u00e1csomban \u00e1llottak volna, akkor az \u00e9n ig\u00e9imet hirdett\u00e9k volna az \u00e9n n\u00e9pemnek, \u00e9s elt\u00e9r\u00edtett\u00e9k volna \u00f5ket az \u00f5 gonosz \u00fataikr\u00f3l, \u00e9s az \u00f5 cselekedet\u00f6knek gonoszs\u00e1g\u00e1t\u00f3l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Csak a k\u00f6zelben vagyok-\u00e9 \u00e9n Isten? azt mondja az \u00dar, \u00e9s nem vagyok-\u00e9 Isten a messzes\u00e9gben is?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Vajjon elrejt\u00f5zhetik-\u00e9 valaki a rejtekhelyeken, hogy \u00e9n ne l\u00e1ssam \u00f5t? azt mondja az \u00dar, vajjon nem t\u00f6lt\u00f6m-\u00e9 \u00e9n be a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet? azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Hallottam, a mit a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mondanak, a kik hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak az \u00e9n nevemben, mondv\u00e1n: \u00c1lmot l\u00e1ttam, \u00e1lmot l\u00e1ttam.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Meddig lesz ez a hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k sz\u00edv\u00e9ben, a kik az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k csal\u00e1rds\u00e1g\u00e1t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj\u00e1k?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A kik el akarj\u00e1k az \u00e9n n\u00e9pemmel felejtetni az \u00e9n nevemet az \u00f5 \u00e1lmaikkal, a melyeket egym\u00e1snak besz\u00e9lnek, mik\u00e9pen az \u00f5 aty\u00e1ik elfeledkeztek az \u00e9n nevemr\u00f5l a Ba\u00e1l\u00e9rt?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta, a ki \u00e1loml\u00e1t\u00f3, besz\u00e9ljen \u00e1lmot; a kin\u00e9l pedig az \u00e9n ig\u00e9m van, besz\u00e9lje az \u00e9n ig\u00e9met igaz\u00e1n. Mi k\u00f6ze van a polyv\u00e1nak a b\u00faz\u00e1val? azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Nem olyan-\u00e9 az \u00e9n ig\u00e9m, mint a t\u00fbz? azt mondja az \u00dar, mint a sziklaz\u00faz\u00f3 p\u00f5r\u00f6ly?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9 \u00e9n a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra [t\u00e1madok,] azt mondja az \u00dar, a kik az \u00e9n besz\u00e9deimet ellopj\u00e1k egyik a m\u00e1sik\u00e1t\u00f3l.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra [t\u00e1madok,] azt mondja az \u00dar, a kik felemelik nyelv\u00f6ket \u00e9s azt mondj\u00e1k: [az \u00dar] mondja!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n a [pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k]ra [t\u00e1madok,] a kik hazug \u00e1lmokat pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, azt mondja az \u00dar, \u00e9s besz\u00e9lik azokat, \u00e9s megcsalj\u00e1k az \u00e9n n\u00e9pemet az \u00f5 hazugs\u00e1gaikkal \u00e9s h\u00edzelked\u00e9seikkel, holott \u00e9n nem k\u00fcldtem \u00f5ket, sem nem parancsoltam n\u00e9kik, \u00e9s haszn\u00e1lni sem haszn\u00e1ltak e n\u00e9pnek, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mikor pedig megk\u00e9rdez t\u00e9ged e n\u00e9p, vagy a pr\u00f3f\u00e9ta, vagy a pap, mondv\u00e1n: Micsoda az \u00darnak terhe? akkor mondd meg n\u00e9kik azt: mi a teher? Az, hogy elvetlek titeket, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A mely pr\u00f3f\u00e9ta vagy pap, vagy k\u00f6zs\u00e9g azt mondja: Ez az \u00darnak terhe, megl\u00e1togatom azt az embert \u00e9s annak h\u00e1z\u00e1t.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Kiki ezt mondja az \u00f5 bar\u00e1tj\u00e1nak \u00e9s kiki az \u00f5 atyjafi\u00e1nak: Mit felel az \u00dar? \u00e9s mit sz\u00f3lt az \u00dar?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s az \u00darnak terh\u00e9t ne emlegess\u00e9tek t\u00f6bb\u00e9, mert mindenkinek terhes lesz az \u00f5 szava, ha elforgatj\u00e1tok az \u00e9l\u00f5 Istennek, a Seregek Ur\u00e1nak, a mi Isten\u00fcnknek, besz\u00e9d\u00e9t.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ezt mondjad a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: Mit felelt n\u00e9ked az \u00dar \u00e9s mit sz\u00f3lt az \u00dar?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Hogyha az \u00darnak terh\u00e9t eml\u00edtitek, teh\u00e1t ezt mondja az \u00dar: Mivelhogy ti e sz\u00f3t mondott\u00e1tok: ez az \u00darnak terhe, j\u00f3llehet k\u00fcld\u00e9k ti hozz\u00e1tok, a kik ezt mondj\u00e1k: Ne mondj\u00e1tok: ez az \u00darnak terhe;\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edm\u00e9 \u00e9n elfeledlek titeket, \u00e9s kigyoml\u00e1llak titeket, \u00e9s a v\u00e1rost, a melyet n\u00e9ktek \u00e9s a ti aty\u00e1itoknak adtam, [elvetem] az \u00e9n orcz\u00e1m el\u00f5l.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e9gyent \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gyal\u00e1zatot hozok ti re\u00e1tok, a mely felejthetetlen.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1st mutata n\u00e9kem az \u00dar, \u00e9s \u00edm\u00e9, k\u00e9t kos\u00e1r f\u00fcge volt let\u00e9ve az \u00dar temploma el\u00f5tt, miut\u00e1n Nabukodonozor babiloniai kir\u00e1ly J\u00e9k\u00f3ni\u00e1st, Jo\u00e1kimnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fi\u00e1t \u00e9s J\u00fad\u00e1nak fejedelmeit \u00e9s az \u00e1csokat \u00e9s kov\u00e1csokat fogs\u00e1gra hurczol\u00e1 Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, \u00e9s elviv\u00e9 \u00f5ket Babilonba.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az egyik kos\u00e1rban igen j\u00f3 f\u00fcg\u00e9k val\u00e1nak, a milyenek az el\u00f5sz\u00f6r \u00e9r\u00f5 f\u00fcg\u00e9k; a m\u00e1sik kos\u00e1rban pedig igen rossz f\u00fcg\u00e9k val\u00e1nak, s\u00f5t ehetetlenek a rosszas\u00e1g miatt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9kem: Mit l\u00e1tsz te Jeremi\u00e1s? \u00c9s mond\u00e9k: F\u00fcg\u00e9ket. A j\u00f3 f\u00fcg\u00e9k igen j\u00f3k, de a rosszak igen rosszak, s\u00f5t rosszas\u00e1gok miatt ehetetlenek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar n\u00e9kem, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Mint ezeket a j\u00f3 f\u00fcg\u00e9ket, \u00fagy megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetem a J\u00fada foglyait, a kiket e helyr\u00f5l a Kaldeusok f\u00f6ldj\u00e9re vitettem, az \u00f5 javokra.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5ket szemmel tartom az \u00f5 javokra, \u00e9s visszahozom e f\u00f6ldre, \u00e9s meg\u00e9p\u00edtem \u00e9s el nem rontom, \u00e9s bepl\u00e1nt\u00e1lom \u00e9s ki nem szaggatom.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00edvet adok n\u00e9kik, hogy megismerjenek engemet, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, \u00e9s \u00f5k \u00e9n n\u00e9pemm\u00e9 lesznek, \u00e9n pedig Isten\u00f6kk\u00e9 leszek, mert teljes sz\u00edv\u00f6kb\u00f5l megt\u00e9rnek hozz\u00e1m.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s a milyenek a rossz f\u00fcg\u00e9k, a melyek ehetetlenek a rosszas\u00e1g miatt, azt mondja az \u00dar, olyann\u00e1 teszem Sed\u00e9ki\u00e1st, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 marad\u00e9k\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 fejedelmeit, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem marad\u00e9k\u00e1t, a kik itt maradnak e f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s azokat, a kik \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n laknak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s kiteszem \u00f5ket retteg\u00e9snek, veszedelemnek a f\u00f6ld minden orsz\u00e1g\u00e1ban; gyal\u00e1zatnak, p\u00e9ldabesz\u00e9dnek, g\u00fanynak \u00e9s szidalomnak minden helyen, a hov\u00e1 ki\u00fbz\u00f6m \u00f5ket.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s fegyvert, \u00e9hs\u00e9get \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1lt bocs\u00e1tok re\u00e1jok mindaddig, a m\u00edg elfogynak a f\u00f6ldr\u00f5l, a melyet n\u00e9kik adtam \u00e9s az \u00f5 aty\u00e1iknak.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a besz\u00e9d, a mely l\u00f5n Jeremi\u00e1shoz az eg\u00e9sz J\u00fada n\u00e9pe fel\u00f5l, Jo\u00e1kim negyedik esztendej\u00e9ben; a ki fia vala J\u00f3si\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, az els\u00f5 esztendej\u00e9ben Nabukodonozornak a babiloni kir\u00e1lynak;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A melyet sz\u00f3la Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta az eg\u00e9sz J\u00fada n\u00e9p\u00e9hez \u00e9s Jeruzs\u00e1lem minden lakos\u00e1hoz, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1snak tizenharmadik esztendej\u00e9t\u00f5l fogva, a ki fia vala Amonnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, e napig (vagyis huszonh\u00e1rom esztend\u00f5 \u00f3ta) sz\u00f3la az \u00dar n\u00e9kem, \u00e9s sz\u00f3lottam \u00e9n n\u00e9ktek, j\u00f3 reggel sz\u00f3ltam, de nem hallgatt\u00e1tok.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcldte az \u00dar ti hozz\u00e1tok minden \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1t, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, j\u00f3 reggel elk\u00fcldte, de nem hallgatt\u00e1tok, \u00e9s f\u00fcleteket sem hajtott\u00e1tok a hall\u00e1sra.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k: T\u00e9rjetek meg m\u00e1r mindny\u00e1jan a ti gonosz \u00fataitokr\u00f3l \u00e9s a ti gonosz cselekedeteitekb\u00f5l, hogy lakhassatok a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet az \u00dar adott n\u00e9ktek \u00e9s a ti aty\u00e1itoknak \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s ne j\u00e1rjatok idegen istenek ut\u00e1n, hogy szolg\u00e1ljatok n\u00e9kik \u00e9s im\u00e1dj\u00e1tok \u00f5ket, \u00e9s ne ingereljetek fel engem a ti kezeitek munk\u00e1j\u00e1val, hogy veszedelmet ne hozzak r\u00e1tok.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De nem hallgattatok re\u00e1m, azt mondja az \u00dar, hogy felingereljetek engem a ti kezeitek munk\u00e1j\u00e1val a ti veszedelmetekre.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja a Seregeknek Ura: Mivelhogy nem hallgattatok az \u00e9n besz\u00e9demre:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, kik\u00fcld\u00f6k \u00e9n \u00e9s felveszem \u00e9szaknak minden nemzets\u00e9g\u00e9t, azt mondja az \u00dar, \u00e9s Nabukodonozort, a babiloni kir\u00e1lyt, az \u00e9n szolg\u00e1mat, \u00e9s behozom \u00f5ket e f\u00f6ldre \u00e9s ennek lak\u00f3ira \u00e9s mind e k\u00f6r\u00fcl val\u00f3 nemzetekre, \u00e9s elveszem \u00f5ket \u00e9s csud\u00e1v\u00e1 \u00e9s sz\u00f6rny\u00fbs\u00e9gg\u00e9 teszem \u00f5ket \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pusztas\u00e1gg\u00e1.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s elveszem t\u00f5l\u00f6k az \u00f6r\u00f6m szav\u00e1t, a v\u00edgass\u00e1g szav\u00e1t, a v\u00f5leg\u00e9ny szav\u00e1t \u00e9s a menyasszony szav\u00e1t, a malmok z\u00f6rg\u00e9s\u00e9t \u00e9s a sz\u00f6v\u00e9tnek vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s ez eg\u00e9sz f\u00f6ld pusztas\u00e1gg\u00e1 \u00e9s csud\u00e1v\u00e1 l\u00e9szen, \u00e9s e nemzetek a babiloni kir\u00e1lynak szolg\u00e1lnak hetven esztendeig.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s mikor eltelik a hetven esztend\u00f5, megl\u00e1togatom a babiloni kir\u00e1lyon \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9n az \u00f5 \u00e1lnoks\u00e1gukat, azt mondja az \u00dar, \u00e9s a k\u00e1ldeai f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pusztas\u00e1gg\u00e1 teszem azt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gbeviszem azon a f\u00f6ld\u00f6n mindazokat, a miket sz\u00f3ltam fel\u00f5le, mindazt, a mi megvan \u00edrva e k\u00f6nyvben, a melyet pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt Jeremi\u00e1s az \u00f6sszes nemzetek fel\u00f5l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert \u00f5 rajtok is uralkodnak majd sok nemzetek \u00e9s nagy kir\u00e1lyok, \u00e9s megfizetek n\u00e9kik az \u00f5 cselekedeteik szerint \u00e9s az \u00f5 kezeiknek munk\u00e1ja szerint.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert ezt mondotta az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene n\u00e9kem: Vedd el kezemb\u00f5l e harag bor\u00e1nak pohar\u00e1t, \u00e9s itasd meg vele mindama nemzeteket, a kikhez \u00e9n k\u00fcldelek t\u00e9ged.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Hogy igyanak, r\u00e9szeg\u00fcljenek meg \u00e9s bolondoskodjanak a fegyver miatt, a melyet \u00e9n k\u00f6z\u00e9j\u00f6k bocs\u00e1tok.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s elvev\u00e9m a poh\u00e1rt az \u00dar kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s megitat\u00e1m mindama nemzeteket, a kikhez k\u00fclde engem az \u00dar:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosait, az \u00f5 kir\u00e1lyait \u00e9s fejedelmeit, hogy pusztas\u00e1gg\u00e1, csud\u00e1v\u00e1, sz\u00f6rny\u00fbs\u00e9gg\u00e9 \u00e9s \u00e1tokk\u00e1 tegyem \u00f5ket, a mint e mai napon van:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A Fara\u00f3t, \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1t, az \u00f5 szolg\u00e1it \u00e9s fejedelmeit \u00e9s minden \u00f5 n\u00e9p\u00e9t,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s minden egyveleg n\u00e9pet, \u00e9s az \u00daz f\u00f6ld\u00e9nek minden kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s a Filiszteusok f\u00f6ld\u00e9nek minden kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s Askalont, G\u00e1z\u00e1t, Akkaront \u00e9s Az\u00f3tusnak marad\u00e9kait,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Edomot, Mo\u00e1bot \u00e9s az Ammon fiait,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s T\u00edrusnak minden kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s Szidonnak minden kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s a szigeteknek minden kir\u00e1ly\u00e1t, a kik t\u00fal vannak a tengeren,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ded\u00e1nt \u00e9s T\u00e9m\u00e1nt \u00e9s B\u00fazt \u00e9s mindazokat, a kik leny\u00edrott \u00fcst\u00f6k\u00fbek,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s Ar\u00e1bi\u00e1nak minden kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s az egyveleg n\u00e9p minden kir\u00e1ly\u00e1t, a kik a puszt\u00e1ban laknak,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s Zimrinek minden kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s El\u00e1mnak minden kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s a M\u00e9dusok minden kir\u00e1ly\u00e1t,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9szaknak minden kir\u00e1ly\u00e1t, mind a k\u00f6zelval\u00f3kat, mind a t\u00e1volval\u00f3kat, egyiket a m\u00e1sikra, \u00e9s a f\u00f6ldnek minden orsz\u00e1g\u00e1t, a melyek e f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n vannak; S\u00e9s\u00e1k kir\u00e1lya pedig ezek ut\u00e1n iszik.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondd n\u00e9kik: Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1elnek Istene: Igyatok \u00e9s r\u00e9szeg\u00fcljetek meg, ok\u00e1djatok \u00e9s hulljatok el, \u00e9s fel ne keljetek a fegyver el\u00f5tt, a melyet \u00e9n k\u00fcld\u00f6k k\u00f6z\u00e9tek.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s ha majd a te kezedb\u00f5l nem akarj\u00e1k elvenni a poh\u00e1rt, hogy igyanak bel\u00f5le: ezt mondd n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: Meg kell innotok.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, a v\u00e1ros ellen, a mely az \u00e9n nevemr\u00f5l neveztetik, az ellen veszedelmet ind\u00edtok, ti pedig eg\u00e9szen megmenek\u00fclt\u00f6k-\u00e9? Nem menekesztek, mert \u00e9n fegyvert hozok e f\u00f6ldnek minden lakos\u00e1ra, azt mondja a Seregek Ura,\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Te pedig pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ld meg n\u00e9kik mind e sz\u00f3kat, \u00e9s ezt mondd n\u00e9kik: Az \u00dar a magass\u00e1gb\u00f3l harsog, \u00e9s az \u00f5 szent lakhely\u00e9b\u00f5l d\u00f6r\u00f6g, harsanva harsog az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ra, riogatva ki\u00e1lt, mint a sz\u00f5l\u00f5tapos\u00f3k, e f\u00f6ld minden lakosa ellen.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Elhat e harsog\u00e1s a f\u00f6ldnek v\u00e9g\u00e9re, mert pere van az \u00darnak a pog\u00e1nyokkal, \u00f5 minden testnek \u00edt\u00e9l\u00f5 bir\u00e1ja, a hitetleneket fegyverre veti, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura: \u00cdm\u00e9, veszedelem indul egyik nemzett\u00f5l a m\u00e1sik nemzetre, \u00e9s nagy sz\u00e9lv\u00e9sz t\u00e1mad a f\u00f6ld sz\u00e9leit\u00f5l.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s azon a napon az \u00dart\u00f3l lev\u00e1gatnak a f\u00f6ld egyik v\u00e9g\u00e9t\u00f5l fogva a f\u00f6ld m\u00e1sik v\u00e9g\u00e9ig; nem sirattatnak meg, \u00e9s \u00f6ssze sem hordatnak, \u00e9s el sem temettetnek, olyanok lesznek a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9n, mint a gan\u00e9j.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Jajgassatok p\u00e1sztorok, \u00e9s ki\u00e1ltsatok, \u00e9s heverjetek a porban, ti vez\u00e9rei a ny\u00e1jnak, mert elj\u00f6n a ti meg\u00f6let\u00e9seteknek \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rat\u00e1stoknak ideje, \u00e9s elhullotok, noha dr\u00e1ga ed\u00e9nyek vagytok.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s nincs hov\u00e1 futniok a p\u00e1sztoroknak, \u00e9s menek\u00fclni\u00f6k a ny\u00e1j vez\u00e9reinek.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "[Hallatszik] a p\u00e1sztorok ki\u00e1ltoz\u00e1sa \u00e9s a ny\u00e1j vez\u00e9reinek jajgat\u00e1sa, mert elpuszt\u00edtotta az \u00dar az \u00f5 legeltet\u00f5 hely\u00f6ket.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Elpusztultak a b\u00e9kess\u00e9ges legeltet\u00f5 helyek az \u00dar felgerjedt haragja miatt.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Elhagyta [azokat,] mint az oroszl\u00e1n az \u00f5 barlangj\u00e1t, mert pusztas\u00e1gg\u00e1 lett az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6k a zsarnoknak d\u00fche miatt \u00e9s az \u00f5 felgerjedt haragja miatt.\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A Joj\u00e1kim uralkod\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9n, a ki fia vala J\u00f3si\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, e sz\u00f3t sz\u00f3l\u00e1 az \u00dar, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00c1llj az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak pitvar\u00e1ba, \u00e9s mondd el J\u00fad\u00e1nak minden v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l azoknak, a kik im\u00e1dkozni j\u00f5nek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, mindazokat az ig\u00e9ket, a melyeket parancsoltam n\u00e9ked, hogy mondd el n\u00e9kik. Egy sz\u00f3t se hagyj el!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "H\u00e1tha sz\u00f3t fogadnak, \u00e9s mindenki megt\u00e9r az \u00f5 gonosz \u00fatj\u00e1t\u00f3l, akkor megb\u00e1nom a veszedelmet, a melyet n\u00e9kik okozni gondoltam az \u00f5 cselekedeteik gonoszs\u00e1ga miatt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mondd meg n\u00e9kik: \u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: Ha nem hallgattok re\u00e1m, hogy az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint j\u00e1rjatok, a melyet el\u00f5t\u00f6kbe adtam,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hogy hallgassatok a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, az \u00e9n szolg\u00e1imnak besz\u00e9d\u00e9re, a kiket \u00e9n k\u00fcld\u00e9k hozz\u00e1tok, \u00e9s pedig j\u00f3 reggel k\u00fcld\u00e9m, de nem hallgattatok r\u00e1jok:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Akkor e h\u00e1zat hasonl\u00f3v\u00e1 teszem Sil\u00f3hoz, e v\u00e1rost pedig a f\u00f6ld minden nemzet\u00e9nek \u00e1tk\u00e1v\u00e1.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hall\u00e1k pedig a papok \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6zs\u00e9g Jeremi\u00e1st, a mint ez ig\u00e9ket sz\u00f3l\u00e1 az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor elv\u00e9gez\u00e9 Jeremi\u00e1s a besz\u00e9det, a melyet az \u00dar parancsolt vala mind az eg\u00e9sz n\u00e9phez sz\u00f3lania, megragad\u00e1k \u00f5t a papok \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, mondv\u00e1n: Hal\u00e1llal kell lakolnod!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mi\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt\u00e1l az \u00dar nev\u00e9ben, mondv\u00e1n: Olyan lesz e h\u00e1z, mint Sil\u00f3, \u00e9s e v\u00e1ros elpusztul, lakatlann\u00e1 lesz? \u00c9s \u00f6sszegy\u00fble az eg\u00e9sz n\u00e9p Jeremi\u00e1s ellen az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De meghall\u00e1k ezeket a J\u00fada fejedelmei, \u00e9s felmen\u00e9nek a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1b\u00f3l az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s le\u00fcl\u00e9nek az \u00dar \u00faj kapuj\u00e1nak ajtaj\u00e1ban.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00e1nak a papok \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k a fejedelmeknek \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, mondv\u00e1n: Hal\u00e1lra m\u00e9lt\u00f3 ez az ember, mert e v\u00e1ros ellen pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt, a mint f\u00fcleitekkel hallott\u00e1tok.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Jeremi\u00e1s mindazoknak a fejedelmeknek \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, mondv\u00e1n: Az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt engem, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljak e h\u00e1z ellen \u00e9s e v\u00e1ros ellen mind e sz\u00f3kkal, a melyeket hallottatok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Most az\u00e9rt jobb\u00edts\u00e1tok meg a ti \u00fataitokat \u00e9s cselekedeteiteket, \u00e9s hallgassatok az \u00darnak, a ti Isteneteknek szav\u00e1ra, \u00e9s az \u00dar megb\u00e1nja a veszedelmet, a melylyel fenyegetett titeket.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9n magam pedig \u00edm\u00e9 kezetekben [vagyok,] cselekedjetek velem, a mint j\u00f3nak \u00e9s a mint helyesnek [tetszik] n\u00e9ktek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "De j\u00f3l tudj\u00e1tok meg, hogy ha meg\u00f6lt\u00f6k engem, \u00e1rtatlan v\u00e9r sz\u00e1ll ti re\u00e1tok \u00e9s e v\u00e1rosra \u00e9s ennek lakosaira, mert bizony az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt el engem hozz\u00e1tok, hogy a ti f\u00fcleitekbe mondjam mind e sz\u00f3kat.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1k azok a fejedelmek \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6zs\u00e9g a papoknak \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak: Nem m\u00e9lt\u00f3 ez az ember a hal\u00e1lra: mert az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek nev\u00e9ben sz\u00f3lt n\u00e9k\u00fcnk!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Felkel\u00e9nek az orsz\u00e1g v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl is n\u00e9mely f\u00e9rfiak, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak az eg\u00e9sz \u00f6sszegy\u00fblt n\u00e9pnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A m\u00f3reseti Mike\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt Ez\u00e9ki\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak idej\u00e9ben, \u00e9s sz\u00f3la az eg\u00e9sz J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek, mondv\u00e1n: Ezt mondja a Seregeknek Ura: A Siont megsz\u00e1ntj\u00e1k, [mint] sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem elpusztul, \u00e9s e h\u00e1znak hegy\u00e9t erd\u00f5 n\u00f6vi be;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Meg\u00f6lte-\u00e9 [az\u00e9rt] \u00f5t Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fad\u00e1nak kir\u00e1lya \u00e9s az eg\u00e9sz J\u00fada? Nem f\u00e9lte-\u00e9 az Urat? Nem k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt-\u00e9 az \u00darnak? \u00c9s nem megb\u00e1nta-\u00e9 az \u00dar a veszedelmet, a melylyel fenyegette \u00f5ket? \u00c9s mi [olyan] nagy veszedelmet vonn\u00e1nk a mi lelk\u00fcnkre?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Volt egy [m\u00e1sik] ember is, a ki az \u00dar nev\u00e9ben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt, Uri\u00e1s, Sem\u00e1j\u00e1nak fia, Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimb\u00f3l, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt e v\u00e1ros ellen \u00e9s a f\u00f6ld ellen, eg\u00e9szen a Jeremi\u00e1s besz\u00e9de szerint.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1 Joj\u00e1kim kir\u00e1ly \u00e9s minden vit\u00e9ze \u00e9s minden fejedelme az \u00f5 besz\u00e9deit, \u00e9s hal\u00e1lra kerestette \u00f5t a kir\u00e1ly; de meghall\u00e1 Uri\u00e1s \u00e9s megijedt, \u00e9s elfutott \u00e9s \u00e1tment \u00c9gyiptomba.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s Joj\u00e1kim kir\u00e1ly embereket k\u00fcld\u00f6tt \u00c9gyiptomba, Eln\u00e1t\u00e1nt, az Akbor fi\u00e1t, \u00e9s [m\u00e1s] f\u00e9rfiakat vele egy\u00fctt \u00c9gyiptomba.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s kihoz\u00e1k Uri\u00e1st \u00c9gyiptomb\u00f3l \u00e9s viv\u00e9k Joj\u00e1kim kir\u00e1ly el\u00e9, a ki meg\u00f6let\u00e9 \u00f5t fegyverrel, holttest\u00e9t pedig a k\u00f6zn\u00e9p temet\u00f5j\u00e9be vettet\u00e9.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "De Ahik\u00e1mnak, a S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak keze Jeremi\u00e1ssal l\u00f5n, hogy ne adj\u00e1k \u00f5t a n\u00e9p kez\u00e9be hal\u00e1lra.\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A Joj\u00e1kim uralkod\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9n, a ki fia vala J\u00f3si\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, ilyen szavakat sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1shoz, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar n\u00e9kem: Csin\u00e1lj magadnak k\u00f6teleket, \u00e9s j\u00e1rmot \u00e9s vedd azokat a nyakadba.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s k\u00fcldd azokat Edom kir\u00e1ly\u00e1hoz \u00e9s Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1hoz, az Ammon fiainak kir\u00e1ly\u00e1hoz, T\u00edrus kir\u00e1ly\u00e1hoz \u00e9s Sidon kir\u00e1ly\u00e1hoz a k\u00f6vetek \u00e1ltal, a kik elj\u00f5nek Jeruzs\u00e1lembe Sed\u00e9ki\u00e1shoz, J\u00fad\u00e1nak kir\u00e1ly\u00e1hoz,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s parancsold meg n\u00e9kik, hogy mondj\u00e1k meg az \u00f5 uraiknak: Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1elnek Istene, ezt mondj\u00e1tok a ti uraitoknak:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9n teremtettem a f\u00f6ldet, az embert \u00e9s a barmot, a melyek e f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n vannak, az \u00e9n nagy er\u00f5mmel \u00e9s az \u00e9n kinyujtott karommal, \u00e9s annak adom azt, a ki kedves az \u00e9n szemeim el\u00f5tt:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s most \u00e9n odaadom mind e f\u00f6ldeket Nabukodonozornak, a babiloni kir\u00e1lynak, az \u00e9n szolg\u00e1mnak kez\u00e9be; s\u00f5t a mezei \u00e1llatokat is n\u00e9ki adom, hogy n\u00e9ki szolg\u00e1ljanak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9ki \u00e9s az \u00f5 fi\u00e1nak \u00e9s unok\u00e1j\u00e1nak szolg\u00e1l minden nemzet mindaddig, m\u00edg el nem j\u00f5 az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9nek is ideje, \u00e9s szolg\u00e1lnak n\u00e9ki sok nemzetek \u00e9s nagy kir\u00e1lyok.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Azt a nemzetet \u00e9s azt az orsz\u00e1got pedig, a mely nem szolg\u00e1l n\u00e9ki, Nabukodonozornak, a babiloni kir\u00e1lynak, \u00e9s a ki nem teszi nyak\u00e1t a babiloni kir\u00e1ly j\u00e1rm\u00e1ba: fegyverrel \u00e9s \u00e9hs\u00e9ggel \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1llal verem meg azt a nemzetet, azt mondja az \u00dar, m\u00edglen kiirtom \u00f5ket az \u00f5 kez\u00e9vel.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ti az\u00e9rt ne hallgassatok a ti pr\u00f3f\u00e9t\u00e1itokra, se j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3itokra, se \u00e1lommagyar\u00e1z\u00f3itokra, se var\u00e1zsl\u00f3itokra, se szemf\u00e9nyveszt\u00f5itekre, a kik ezt mondj\u00e1k n\u00e9ktek: Ne szolg\u00e1ljatok a babiloni kir\u00e1lynak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert \u00f5k hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak n\u00e9ktek, hogy messze vigyelek titeket a ti f\u00f6ldetekb\u00f5l \u00e9s ki\u00fbzzelek titeket, \u00e9s elveszszetek!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Azt a nemzetet pedig, a mely nyak\u00e1ra veszi a babiloni kir\u00e1ly j\u00e1rm\u00e1t \u00e9s szolg\u00e1l n\u00e9ki, az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9ben hagyom, azt mondja az \u00dar, \u00e9s m\u00edveli azt \u00e9s lakozik benne.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "S\u00f5t Sed\u00e9ki\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak is mind e besz\u00e9dek szerint sz\u00f3lottam, mondv\u00e1n: Vegy\u00e9tek nyakatokra a babiloni kir\u00e1lynak j\u00e1rm\u00e1t, \u00e9s szolg\u00e1ljatok n\u00e9ki \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek, \u00e9s \u00e9ltek!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mi\u00e9rt halsz meg te \u00e9s a te n\u00e9ped fegyver miatt, \u00e9hs\u00e9g \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1l miatt, a mint sz\u00f3lott az \u00dar az olyan n\u00e9pr\u00f5l, a mely nem szolg\u00e1l a babiloni kir\u00e1lynak?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ne hallgassatok h\u00e1t a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k szavaira, a kik \u00edgy sz\u00f3lnak n\u00e9ktek: Ne szolg\u00e1ljatok a babiloni kir\u00e1lynak; mert \u00f5k hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak n\u00e9ktek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert nem k\u00fcld\u00f6ttem \u00f5ket, azt mondja az \u00dar, hanem \u00f5k az \u00e9n nevemben hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, hogy ki\u00fbzzelek titeket, \u00e9s elvesszetek ti \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, a kik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak n\u00e9ktek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A papoknak \u00e9s ez eg\u00e9sz n\u00e9pnek is \u00edgy sz\u00f3ltam: Ezt mondja az \u00dar: Ne hallgassatok a ti pr\u00f3f\u00e9t\u00e1itok szavaira, a kik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak n\u00e9ktek, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9, az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak ed\u00e9nyei visszahozatnak Babilonb\u00f3l most mindj\u00e1rt, mert hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak \u00f5k n\u00e9ktek:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ne hallgassatok r\u00e1jok; szolg\u00e1ljatok a babiloni kir\u00e1lynak, \u00e9s \u00e9ltek; mi\u00e9rt legyen e v\u00e1ros pusztas\u00e1gg\u00e1?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ha \u00f5k pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s ha n\u00e1lok van az \u00darnak ig\u00e9je: im\u00e1dkozzanak most a Seregek Ur\u00e1nak, hogy az ed\u00e9nyek, a melyek [m\u00e9g] az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben maradtak, ne jussanak Babilonba;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert ezt mondja a Seregek Ura az oszlopok fel\u00f5l, a tenger fel\u00f5l, az \u00e1llv\u00e1nyok fel\u00f5l \u00e9s az ed\u00e9nyek marad\u00e9ka fel\u00f5l, a melyek [m\u00e9g] e v\u00e1rosban maradtak,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A melyeket el nem vitt Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly, mikor fogs\u00e1gba viv\u00e9 J\u00e9k\u00f3ni\u00e1st, Joj\u00e1kimnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fi\u00e1t Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l Babilonba, \u00e9s J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek minden f\u00f5 n\u00e9p\u00e9t;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Bizony ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1elnek Istene az ed\u00e9nyek fel\u00f5l, a melyek megmaradtak az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben:\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Babilonba vitetnek, \u00e9s ott lesznek mindama napig, a melyen megl\u00e1togatom \u00f5ket, azt mondja az \u00dar; \u00e9s felhozom azokat, \u00e9s visszahozom azokat e helyre.\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s abban az esztend\u00f5ben, Sed\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9n, a negyedik esztend\u00f5ben, az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napban monda n\u00e9kem Han\u00e1ni\u00e1s (Az\u00farnak fia, a pr\u00f3f\u00e9ta, a ki Gibeonb\u00f3l val\u00f3 vala) az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban, a papok \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p szemei el\u00f5tt, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene, mondv\u00e1n: Elt\u00f6r\u00f6m a babiloni kir\u00e1lynak j\u00e1rm\u00e1t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Teljes k\u00e9t esztend\u00f5 mulva visszahozom e helyre az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak mindamaz ed\u00e9nyeit, a melyeket elvitt innen Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly, \u00e9s bevitt Babilonba.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9k\u00f3ni\u00e1st, Joj\u00e1kimnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fi\u00e1t \u00e9s mindama j\u00fadabeli foglyokat, a kik elvitettek Babilonba, visszahozom \u00e9n e helyre, azt mondja az \u00dar; mert elt\u00f6r\u00f6m a babiloni kir\u00e1ly j\u00e1rm\u00e1t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor monda Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta Han\u00e1ni\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak a papok \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p szemei el\u00f5tt, a mely ott \u00e1ll vala az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mond\u00e1 pedig Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta: \u00dagy legyen, \u00fagy cselekedj\u00e9k az \u00dar: teljes\u00edtse az \u00dar a te besz\u00e9deidet, a melyekkel pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1d, hogy az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak ed\u00e9nyei \u00e9s a foglyok is mind visszahozatnak Babilonb\u00f3l e helyre,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal halld csak e besz\u00e9det, a melyet \u00e9n sz\u00f3lok n\u00e9ked \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, a kik el\u00f5ttem \u00e9s el\u00f5tted eleit\u00f5l fogva voltak, sok orsz\u00e1g ellen \u00e9s nagy kir\u00e1lys\u00e1gok ellen, hadr\u00f3l, veszedelemr\u00f5l \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1lr\u00f3l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A mely pr\u00f3f\u00e9ta a b\u00e9kess\u00e9gr\u00f5l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, mikor beteljesedik a pr\u00f3f\u00e9ta besz\u00e9de, [akkor] ismertetik meg a pr\u00f3f\u00e9ta, ha az \u00dar k\u00fcld\u00f6tte-\u00e9 azt val\u00f3ban?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9 Han\u00e1ni\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta a j\u00e1rmot a Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta nyak\u00e1r\u00f3l, \u00e9s sz\u00e9tt\u00f6r\u00e9 azt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la Han\u00e1ni\u00e1s az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u00f5tt, mondv\u00e1n: Ezt mondja az \u00dar: \u00cdgy t\u00f6r\u00f6m le Nabukodonozornak, a babiloni kir\u00e1lynak j\u00e1rm\u00e1t k\u00e9t esztendei id\u00f5 mulva minden nemzet nyak\u00e1r\u00f3l: \u00e9s elm\u00e9ne Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta a maga \u00fatj\u00e1ra.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak, miut\u00e1n let\u00f6r\u00e9 Han\u00e1ni\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta a Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta nyak\u00e1r\u00f3l a j\u00e1rmot, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Menj el, \u00e9s besz\u00e9lj Han\u00e1ni\u00e1ssal, mondv\u00e1n: Ezeket mondja az \u00dar: A faj\u00e1rmot elt\u00f6rted, de csin\u00e1lt\u00e1l hely\u00e9be vasj\u00e1rmokat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Vasj\u00e1rmot vetettem mind e nemzetek nyak\u00e1ra, hogy szolg\u00e1ljanak Nabukodonozornak, a babiloni kir\u00e1lynak, \u00e9s szolg\u00e1lnak n\u00e9ki, s\u00f5t a mezei \u00e1llatokat is n\u00e9ki adom.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta Han\u00e1ni\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: Halld csak, Han\u00e1ni\u00e1s! nem az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt t\u00e9ged, \u00e9s te hazugs\u00e1ggal biztatod e n\u00e9pet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n elk\u00fcldelek t\u00e9ged a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u00f5l, meghalsz ez esztend\u00f5ben: mert p\u00e1rt\u00fct\u00f5leg sz\u00f3lt\u00e1l az \u00dar ellen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s meghala Han\u00e1ni\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta abban az esztend\u00f5ben, a hetedik h\u00f3napban.\n"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": 29,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek ama lev\u00e9l szavai, a melyet Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00fclde Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l a fogs\u00e1gban val\u00f3 v\u00e9nek marad\u00e9kainak, \u00e9s a papoknak \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, a melyet fogva vitt vala el Nabukodonozor Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l Babilonba.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "(Miut\u00e1n J\u00e9k\u00f3ni\u00e1s kir\u00e1ly \u00e9s a kir\u00e1lyn\u00e9 \u00e9s az udvari szolg\u00e1k, J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem fejedelmei \u00e9s az \u00e1cs \u00e9s a kov\u00e1csmester kij\u00f6v\u00e9nek Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l.)\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Elas\u00e1nak a S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak, \u00e9s Gamari\u00e1nak a Hilki\u00e1s fi\u00e1nak keze \u00e1ltal, a kiket Sed\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya k\u00fcld\u00f6tt Nabukodonozorhoz, a babiloni kir\u00e1lyhoz Babilonba, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene mindama foglyoknak, a kiket Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l Babilonba vitettem:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9p\u00edtsetek h\u00e1zakat \u00e9s lakjatok azokban, pl\u00e1nt\u00e1ljatok kerteket \u00e9s egy\u00e9tek azoknak gy\u00fcm\u00f6lcseit.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Vegyetek magatoknak feles\u00e9geket \u00e9s sz\u00fbljetek fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat, \u00e9s a fiaitokat is h\u00e1zas\u00edts\u00e1tok meg, a le\u00e1nyaitokat pedig adj\u00e1tok f\u00e9rjhez, \u00e9s sz\u00fbljenek fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat, \u00e9s szaporodjatok meg ott, \u00e9s meg ne kevesedjetek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s igyekezzetek a v\u00e1rosnak j\u00f3l\u00e9t\u00e9n, a melybe fogs\u00e1gra k\u00fcld\u00f6ttelek titeket, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rette az \u00darnak; mert annak j\u00f3l\u00e9te lesz a ti j\u00f3l\u00e9tetek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Ne hitessenek el titeket a ti pr\u00f3f\u00e9t\u00e1itok, a kik k\u00f6z\u00f6ttetek vannak, se a ti j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3itok, \u00e9s ne figyelmezzetek a ti \u00e1lmaitokra, a melyeket \u00e1lmodoztok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert \u00f5k hamisan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak n\u00e9ktek az \u00e9n nevemben: Nem k\u00fcld\u00f6ttem \u00f5ket, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: Mihelyt eltelik Babilonban a hetven esztend\u00f5, megl\u00e1togatlak titeket \u00e9s bet\u00f6lt\u00f6m rajtatok az \u00e9n j\u00f3 sz\u00f3mat, hogy visszahozzalak titeket e helyre.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert \u00e9n tudom az \u00e9n gondolatimat, a melyeket \u00e9n fel\u00f5letek gondolok, azt mondja az \u00dar; b\u00e9kess\u00e9gnek \u00e9s nem h\u00e1bor\u00fas\u00e1gnak gondolata, hogy kiv\u00e1natos v\u00e9get adjak n\u00e9ktek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Akkor seg\u00edts\u00e9gre h\u00edvtok engem, \u00e9s elmentek \u00e9s im\u00e1dtok engem, \u00e9s meghallgatlak titeket.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s kerestek engem \u00e9s megtal\u00e1ltok, mert teljes sz\u00edvetekb\u00f5l kerestek engem.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s megtal\u00e1ltok engem, azt mondja az \u00dar, \u00e9s visszahozlak a fogs\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjtlek titeket minden nemzet k\u00f6z\u00fcl \u00e9s mindama helyekr\u00f5l, a hov\u00e1 ki\u00fbztelek titeket, azt mondja az \u00dar, \u00e9s visszahozlak e helyre, a honnan sz\u00e1mkivetettelek titeket.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert ezt mondj\u00e1tok: T\u00e1masztott n\u00e9k\u00fcnk az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat Babilonban [is.]\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar a kir\u00e1lynak, a ki D\u00e1vid sz\u00e9k\u00e9ben \u00fcl, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, a mely e v\u00e1rosban lakik, [tudniillik] a ti aty\u00e1tok fiainak, a kik nem mentek el veletek a fogs\u00e1gra:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: \u00cdm\u00e9, \u00e9n re\u00e1jok k\u00fcld\u00f6m a fegyvert, az \u00e9hs\u00e9get \u00e9s a d\u00f6ghal\u00e1lt, \u00e9s olyanokk\u00e1 teszem \u00f5ket, a milyenek a keser\u00fb f\u00fcg\u00e9k, a melyek a rosszas\u00e1g miatt ehetetlenek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s \u00fcld\u00f6z\u00f6m \u00f5ket fegyverrel, \u00e9hs\u00e9ggel \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1llal, \u00e9s rettenetess\u00e9 teszem \u00f5ket a f\u00f6ld minden orsz\u00e1g\u00e1ra, \u00e1tokk\u00e1 \u00e9s csud\u00e1v\u00e1 \u00e9s sz\u00f6rny\u00fbs\u00e9gg\u00e9 \u00e9s mindama nemzetnek g\u00fanyj\u00e1v\u00e1, a melyek k\u00f6z\u00e9 kivetettem \u00f5ket.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az\u00e9rt mert nem hallgattak az \u00e9n besz\u00e9deimre, azt mondja az \u00dar, a melyeket \u00e9n \u00fczentem n\u00e9kik az \u00e9n szolg\u00e1im, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal, j\u00f3 reggel elk\u00fcldv\u00e9n, de nem hallgatt\u00e1tok, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ti az\u00e9rt, ti foglyok, hallj\u00e1tok meg az \u00darnak szav\u00e1t mindny\u00e1jan, a kiket Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l Babilonba k\u00fcldtem.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene Akh\u00e1bra a Kol\u00e1ja fi\u00e1ra, \u00e9s Sed\u00e9ki\u00e1sra a Mah\u00e1si\u00e1s fi\u00e1ra, a kik hamisan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak n\u00e9ktek az \u00e9n nevemben: \u00cdm\u00e9, \u00e9n odaadom \u00f5ket Nabukodonozornak, Babilon kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be, \u00e9s szemeitek l\u00e1tt\u00e1ra meg\u00f6li \u00f5ket.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s mind azokr\u00f3l vesznek \u00e1tokform\u00e1t a J\u00fad\u00e1b\u00f3l val\u00f3 foglyok, a kik Babilonban vannak, mondv\u00e1n: Tegyen t\u00e9ged az \u00dar olyann\u00e1, mint Sed\u00e9ki\u00e1st \u00e9s mint Akh\u00e1bot, a kiket t\u00fbzzel \u00e9getett meg a babiloni kir\u00e1ly.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mert istentelens\u00e9get cselekedtek Izr\u00e1elben, \u00e9s par\u00e1zn\u00e1lkodtak az \u00f5 felebar\u00e1tjaik feles\u00e9g\u00e9vel, \u00e9s az \u00e9n nevemben hazugs\u00e1got sz\u00f3ltak, a mit nem parancsoltam n\u00e9kik. \u00c9n pedig tudom azt, \u00e9s bizonys\u00e1g vagyok, azt mondja az \u00dar!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A nehel\u00e1miti Sem\u00e1j\u00e1nak is sz\u00f3lj, ezt mondv\u00e1n:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene, mondv\u00e1n: Mivelhogy te levelet k\u00fcld\u00f6tt\u00e9l a magad nev\u00e9vel az eg\u00e9sz n\u00e9phez, a mely Jeruzs\u00e1lemben van, \u00e9s Sof\u00f3ni\u00e1s paphoz, a Mah\u00e1si\u00e1s fi\u00e1hoz; \u00e9s az \u00f6sszes papokhoz, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az \u00dar tett t\u00e9ged papp\u00e1 Joj\u00e1da pap hely\u00e9be, hogy fel\u00fcgyel\u00f5k legyenek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban minden bolond f\u00e9rfi\u00fan, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni akar\u00f3n, hogy vessed ezt a t\u00f6ml\u00f6czbe \u00e9s a kalod\u00e1ba.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Most az\u00e9rt, mi\u00e9rt nem dorg\u00e1ltad meg az Anat\u00f3thbeli Jeremi\u00e1st, a ki n\u00e9ktek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g hozz\u00e1nk k\u00fcld\u00f6tt Babilonba, ezt mondv\u00e1n: Hossz\u00fa lesz az! \u00c9p\u00edtsetek h\u00e1zakat \u00e9s lakjatok benn\u00f6k, pl\u00e1nt\u00e1ljatok kerteket \u00e9s \u00e9ljetek azoknak gy\u00fcm\u00f6lcseivel.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s elolvas\u00e1 Sof\u00f3ni\u00e1s pap e levelet a Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta hall\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "K\u00fcldj el mind a foglyokhoz, mondv\u00e1n: Ezt mondja az \u00dar a nehel\u00e1miti Sem\u00e1ja fel\u00f5l: Mivelhogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt n\u00e9ktek Sem\u00e1ja, holott \u00e9n nem k\u00fcldtem \u00f5t, \u00e9s hazugs\u00e1ggal biztatott titeket;\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n megfeny\u00edtem a nehel\u00e1miti Sem\u00e1j\u00e1t \u00e9s az \u00f5 magv\u00e1t; nem lesz n\u00e9ki embere, a ki lakj\u00e9k e n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s nem l\u00e1tja a j\u00f3t, melyet \u00e9n az \u00e9n n\u00e9pemmel cselekszem, azt mondja az \u00dar; mert az \u00dar ellen val\u00f3 sz\u00f3t sz\u00f3lott.\n"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": 30,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a sz\u00f3, a melyet sz\u00f3lott az \u00dar Jeremi\u00e1snak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, mondv\u00e1n: Mindama sz\u00f3kat, a melyeket mondottam n\u00e9ked, \u00edrd meg magadnak k\u00f6nyvben;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, elj\u00f5nek a napok, azt mondja az \u00dar, \u00e9s visszahozom az \u00e9n n\u00e9pemet, az Izr\u00e1elt \u00e9s J\u00fad\u00e1t, azt mondja az \u00dar, \u00e9s visszahozom \u00f5ket arra a f\u00f6ldre, a melyet az \u00f5 aty\u00e1iknak adtam, \u00e9s b\u00edrni fogj\u00e1k azt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ezek pedig azok a sz\u00f3k, a melyeket az \u00dar Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada fel\u00f5l sz\u00f3lott.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ezt mondta ugyanis az \u00dar: A f\u00e9lelemnek, rettent\u00e9snek szav\u00e1t hallottuk, \u00e9s nincs b\u00e9kess\u00e9g.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "K\u00e9rdj\u00e9tek meg csak \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok, ha sz\u00fbl-\u00e9 a f\u00e9rfi? Mi\u00e9rt l\u00e1tom minden f\u00e9rfi kez\u00e9t az \u00e1gy\u00e9k\u00e1n, mintegy gyermeksz\u00fbl\u00f5\u00e9t, \u00e9s mi\u00e9rt v\u00e1ltoztak orcz\u00e1ik fak\u00f3s\u00e1rg\u00e1v\u00e1?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Jaj! mert nagy az a nap annyira, hogy nincs hozz\u00e1 hasonl\u00f3; \u00e9s h\u00e1bor\u00fas\u00e1g ideje az J\u00e1k\u00f3bon; de megszabadul abb\u00f3l!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s azon a napon, azt mondja a Seregek Ura, let\u00f6r\u00f6m majd az \u00f5 ig\u00e1j\u00e1t a te nyakadr\u00f3l, k\u00f6teleidet leszaggatom, \u00e9s nem szolg\u00e1lnak t\u00f6bb\u00e9 idegeneknek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hanem szolg\u00e1lnak az \u00darnak az \u00f5 Isten\u00f6knek, \u00e9s D\u00e1vidnak az \u00f5 kir\u00e1lyoknak, a kit felt\u00e1masztok n\u00e9kik.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Te az\u00e9rt ne f\u00e9lj, oh \u00e9n szolg\u00e1m J\u00e1k\u00f3b, azt mondja az \u00dar, se ne rettegj Izr\u00e1el; mert \u00edmhol vagyok \u00e9n, a ki megszabad\u00edtlak t\u00e9ged a messze f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s a te magodat az \u00f5 fogs\u00e1g\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l; \u00e9s visszat\u00e9r J\u00e1k\u00f3b \u00e9s megnyugoszik, \u00e9s b\u00e1tors\u00e1gban lesz, \u00e9s nem lesz, a ki megh\u00e1bor\u00edtsa.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert veled vagyok \u00e9n, azt mondja az \u00dar, hogy megtartsalak t\u00e9ged: mert v\u00e9get vetek minden nemzetnek, a kik k\u00f6z\u00e9 ki\u00fbztelek t\u00e9ged, csak n\u00e9ked nem vetek v\u00e9get, hanem megfeny\u00edtelek t\u00e9ged \u00edt\u00e9lettel, mert nem hagylak eg\u00e9szen b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: Veszedelmes a te sebed, gy\u00f3gy\u00edthatatlan a te s\u00e9r\u00fcl\u00e9sed.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Senki sincsen, a ki meg\u00edt\u00e9lje a te \u00fcgyedet, hogy bek\u00f6sse [sebedet,] orvoss\u00e1gok \u00e9s balzsam nincsenek sz\u00e1modra.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Elfeledkezett r\u00f3lad minden szeret\u00f5d, \u00e9s nem keres t\u00e9ged: mert megvertelek ellens\u00e9ges ver\u00e9ssel, kegyetlen ostoroz\u00e1ssal, a te b\u00fbn\u00f6dnek sokas\u00e1g\u00e1\u00e9rt, [\u00e9s hogy] el\u00e1radtak a te v\u00e9tkeid.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mi\u00e9rt ki\u00e1ltozol a te sebed miatt? veszedelmes a te s\u00e9r\u00fcl\u00e9sed? a te b\u00fbn\u00f6d sokas\u00e1g\u00e1\u00e9rt \u00e9s v\u00e9tkeidnek el\u00e1rad\u00e1s\u00e1\u00e9rt cselekedtem ezeket veled.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az\u00e9rt mindazok, a kik benyelnek t\u00e9ged, elnyeletnek, \u00e9s valamennyi ellens\u00e9ged mind fogs\u00e1gra jut: \u00e9s a te fosztogat\u00f3idat kifosztottakk\u00e1, \u00e9s minden te zs\u00e1km\u00e1nyl\u00f3idat zs\u00e1km\u00e1nyny\u00e1 teszem.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert orvoss\u00e1got adok n\u00e9ked, \u00e9s kigy\u00f3gy\u00edtlak a te s\u00e9r\u00fcl\u00e9sedb\u00f5l, azt mondja az \u00dar. Mert sz\u00e1mkivetettnek h\u00edvtak t\u00e9ged, Sion; nincs, a ki tudakoz\u00f3dj\u00e9k fel\u00f5le.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, visszahozom J\u00e1k\u00f3b s\u00e1tor\u00e1nak foglyait, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k az \u00f5 hajl\u00e9kain, \u00e9s a v\u00e1ros fel\u00e9p\u00edttetik az \u00f5 magas hely\u00e9n, \u00e9s a palota a maga hely\u00e9n marad.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1laad\u00e1s \u00e9s \u00f6r\u00f6m szava j\u00f5 ki bel\u00f5l\u00f6k, \u00e9s megsokas\u00edtom \u00f5ket \u00e9s meg nem kevesednek, meg\u00f6regb\u00edtem \u00f5ket \u00e9s meg nem kisebbednek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 fiai olyanok lesznek, mint eleint\u00e9n, \u00e9s az \u00f5 gy\u00fclekezete er\u00f5sen meg\u00e1ll az \u00e9n orcz\u00e1m el\u00f5tt, de megb\u00fcntetem mindazokat, a kik nyomorgatt\u00e1k \u00f5t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 fejedelme \u00f5 bel\u00f5le t\u00e1mad, \u00e9s az \u00f5 uralkod\u00f3ja bel\u00f5le j\u00f5 ki, \u00e9s magamhoz bocs\u00e1tom \u00f5t, hogy k\u00f6zeledj\u00e9k hozz\u00e1m: mert kicsoda az, a ki sz\u00edv\u00e9t arra hajtan\u00e1, hogy hozz\u00e1m j\u00f5jj\u00f6n, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9pemm\u00e9 lesztek, \u00e9n pedig a ti Istenetek leszek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az \u00darnak sz\u00e9lv\u00e9sze, haragja t\u00f6r el\u00f5, [\u00e9s a] rohan\u00f3 sz\u00e9lv\u00e9sz a hitetlenek fej\u00e9re z\u00fadul.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nem sz\u00fbnik meg az \u00dar felgerjedt haragja, m\u00edg v\u00e9gbe nem viszi, \u00e9s m\u00edg meg nem val\u00f3s\u00edtja az \u00f5 sz\u00edv\u00e9nek gondolatait. Az utols\u00f3 napokban \u00e9rtitek meg e dolgot.\n"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": 31,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az id\u00f5ben, monda az \u00dar, Izr\u00e1el minden nemzets\u00e9g\u00e9nek Istene leszek, \u00e9s \u00f5k az \u00e9n n\u00e9pemm\u00e9 lesznek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Kegyelmet tal\u00e1lt a puszt\u00e1ban a fegyvert\u00f5l megmenekedett n\u00e9p, [az Isten \u00f5 el\u00f5tte] menv\u00e9n, hogy megnyugtassa \u00f5t, az Izr\u00e1elt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Messz\u00fcnnen [is] megjelent n\u00e9kem az \u00dar, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szeretettel szerettelek t\u00e9ged, az\u00e9rt terjesztettem re\u00e1d az \u00e9n irgalmass\u00e1gomat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00dajra fel\u00e9p\u00edtlek t\u00e9ged, \u00e9s fel\u00e9p\u00fclsz, oh Izr\u00e1el le\u00e1nya. \u00dajra fel\u00e9kes\u00edted magadat, dobokkal \u00e9s v\u00edgad\u00f3k sereg\u00e9ben j\u00f6sz ki.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "M\u00e9g sz\u00f5l\u00f5ket pl\u00e1nt\u00e1lsz Samari\u00e1nak hegyein; a kik pl\u00e1nt\u00e1lj\u00e1k a pl\u00e1nt\u00e1kat, \u00e9lnek is azok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9vel.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert l\u00e9szen egy nap, mikor a p\u00e1sztorok ki\u00e1ltnak az Efraim hegy\u00e9n: Keljetek fel, \u00e9s menj\u00fcnk fel Sionba az \u00darhoz, a mi Isten\u00fcnkh\u00f6z.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: \u00c9nekeljetek J\u00e1k\u00f3bnak v\u00edgass\u00e1ggal, \u00e9s ujjongjatok a nemzetek fej\u00e9nek. Hirdess\u00e9tek dics\u00e9ret\u00e9t, \u00e9s mondj\u00e1tok: Tartsd meg Uram a te n\u00e9pedet, az Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n elhozom \u00f5ket \u00e9szak f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00f6m \u00f5ket a f\u00f6ldnek sz\u00e9leir\u00f5l, k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k lesz vak, s\u00e1nta, visel\u00f5s \u00e9s gyermek- sz\u00fbl\u00f5 is lesz vel\u00f6k, mint nagy sereg j\u00f5nek ide vissza.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Siralommal j\u00f5nek \u00e9s im\u00e1dkozva hozom \u00f5ket, vezetem \u00f5ket a vizek foly\u00e1sai mellett egyenes \u00faton, hol el nem esnek, mert atyja leszek az Izr\u00e1elnek, \u00e9s az Efraim n\u00e9kem els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg az \u00darnak szav\u00e1t, ti pog\u00e1nyok, \u00e9s hirdess\u00e9tek a messzeval\u00f3 szigeteknek, \u00e9s ezt mondj\u00e1tok: A ki elsz\u00f3rta az Izr\u00e1elt, az gy\u00fbjti \u00f5t \u00f6ssze, \u00e9s meg\u00f5rzi, mint a p\u00e1sztor a maga ny\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert megv\u00e1ltotta az \u00dar J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s kimentette a n\u00e1l\u00e1n\u00e1l er\u00f5sebbnek kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f5nek \u00e9s \u00e9nekelnek a Sion orm\u00e1n, \u00e9s futnak az \u00darnak javaihoz, b\u00faza, bor, olaj, juhok \u00e9s barmok ny\u00e1ja fel\u00e9, \u00e9s az \u00f5 lelk\u00f6k olyan lesz, mint a meg\u00f6nt\u00f6z\u00f6tt kert, \u00e9s nem b\u00e1nk\u00f3dnak t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Akkor v\u00edgadoz a sz\u00fbz a seregben, \u00e9s az ifjak \u00e9s a v\u00e9nek egy\u00fcttesen, \u00e9s az \u00f5 siralmokat \u00f6r\u00f6mre ford\u00edtom, \u00e9s megv\u00edgasztalom \u00e9s felvid\u00e1m\u00edtom \u00f5ket az \u00f5 b\u00e1natukb\u00f3l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s a papok lelk\u00e9t megel\u00e9g\u00edtem k\u00f6v\u00e9rs\u00e9ggel, \u00e9s az \u00e9n n\u00e9pem eltelik javaimmal, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Sz\u00f3 hallatszott R\u00e1m\u00e1ban, s\u00edr\u00e1s \u00e9s keserves jajgat\u00e1s; R\u00e1khel siratta az \u00f5 fiait, nem akart megv\u00edgasztaltatni az \u00f5 fiai fel\u00f5l, mert nincsenek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Tartsd vissza sz\u00f3dat a s\u00edr\u00e1st\u00f3l \u00e9s szemeidet a k\u00f6nyhullat\u00e1st\u00f3l, mert meglesz a te cselekedetednek jutalma, azt mondja az \u00dar, hiszen az ellens\u00e9g f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l t\u00e9rnek vissza.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "J\u00f6vend\u00f5dnek is j\u00f3 rem\u00e9nys\u00e9ge l\u00e9szen, azt mondja az \u00dar, mert fiaid visszaj\u00f5nek az \u00f5 hat\u00e1raikra.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "J\u00f3l hallottam, hogy panaszolkodott Efraim: Megvert\u00e9l engem \u00e9s megverettet\u00e9m, mint a tanulatlan tulok; t\u00e9r\u00edts meg engem \u00e9s megt\u00e9rek, mert te vagy az \u00dar, az \u00e9n Istenem.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert azut\u00e1n, hogy megt\u00e9r\u00edtett\u00e9l engem, megb\u00e1ntam [b\u00fbn\u00f6met,] \u00e9s miut\u00e1n megismertem magamat, czombomat vertem; sz\u00e9gyenkezem \u00e9s pirulok, mert viselem az \u00e9n ifj\u00fas\u00e1gomnak gyal\u00e1zat\u00e1t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Avagy nem kedves fiam-\u00e9 n\u00e9kem Efraim? Avagy nem k\u00e9nyeztetett gyermek-\u00e9? Hiszen valah\u00e1nyszor ellene sz\u00f3ltam, \u00fajra megeml\u00e9keztem \u00f5 r\u00f3la, az\u00e9rt az \u00e9n bels\u00f5 r\u00e9szeim megindultak \u00f5 rajta, bizony k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajta, azt mondja az \u00dar!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Rendelj magadnak \u00fatjelz\u00f5ket, rakj \u00fatmutat\u00f3 oszlopokat, vigy\u00e1zz az \u00f6sv\u00e9nyre, az \u00fatra, a melyen ment\u00e9l, j\u00f5jj vissza Izr\u00e1elnek le\u00e1nya, j\u00f5jj vissza ide a te v\u00e1rosodba!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Meddig b\u00fajdosol, oh sz\u00f3fogadatlan le\u00e1ny? Mert az \u00dar \u00faj [rendet ] teremt e f\u00f6ld\u00f6n. Asszony k\u00f6rny\u00e9kezi a f\u00e9rfit.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00dajra e sz\u00f3kat mondj\u00e1k majd a J\u00fada f\u00f6ld\u00e9n \u00e9s az \u00f5 v\u00e1rosaiban, mikor visszahozom az \u00f5 foglyaikat: \u00c1ldjon meg t\u00e9ged az \u00dar, oh igazs\u00e1gnak h\u00e1za, oh szent hegy!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s ott lakoznak majd J\u00fada \u00e9s minden \u00f5 v\u00e1rosa, a sz\u00e1nt\u00f3vet\u00f5k \u00e9s baromtart\u00f3k egy\u00fcttesen.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mert megitatom a szomj\u00fa lelket, \u00e9s minden \u00e9hez\u00f5 lelket megel\u00e9g\u00edtek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ez\u00e9rt vagyok \u00e9bren \u00e9s vigy\u00e1zok, \u00e9s az \u00e9n \u00e1lmom \u00e9des n\u00e9kem.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, elj\u00f5nek a napok, azt mondja az \u00dar, \u00e9s bevetem az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t \u00e9s a J\u00fada h\u00e1z\u00e1t embernek magv\u00e1val \u00e9s baromnak magv\u00e1val.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s a mik\u00e9pen gondom volt arra, hogy kigyoml\u00e1ljam \u00e9s elrontsam, let\u00f6rjem \u00e9s puszt\u00edtsam \u00e9s veszedelembe sodorjam \u00f5ket, azonk\u00e9pen vigy\u00e1zok arra, hogy meg\u00e9p\u00edtsem \u00e9s bepl\u00e1nt\u00e1ljam \u00f5ket, azt mondja az \u00dar!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ama napokban nem mondj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9: Az aty\u00e1k ett\u00e9k meg az egrest, \u00e9s a fiak foga v\u00e1sott el bele.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "S\u00f5t ink\u00e1bb kiki a maga gonoszs\u00e1g\u00e1\u00e9rt hal meg; minden embernek, ki megeszi az egrest, tulajdon foga v\u00e1sik el bele.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, elj\u00f5nek a napok, azt mondja az \u00dar; \u00e9s \u00faj sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1val \u00e9s a J\u00fada h\u00e1z\u00e1val.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Nem ama sz\u00f6vets\u00e9g szerint, a melyet az \u00f5 aty\u00e1ikkal k\u00f6t\u00f6ttem az napon, a melyen k\u00e9zen fogtam \u00f5ket, hogy kihozzam \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, de a kik megrontott\u00e1k az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet, noha \u00e9n f\u00e9rj\u00f6k maradtam, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Hanem ez lesz a sz\u00f6vets\u00e9g, a melyet e napok ut\u00e1n az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1val k\u00f6t\u00f6k, azt mondja az \u00dar: T\u00f6rv\u00e9nyemet az \u00f5 belsej\u00f6kbe helyezem, \u00e9s az \u00f5 sz\u00edv\u00f6kbe \u00edrom be, \u00e9s Isten\u00f6kk\u00e9 leszek, \u00f5k pedig n\u00e9pemm\u00e9 lesznek.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s nem tan\u00edtja t\u00f6bb\u00e9 senki az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t, \u00e9s senki az \u00f5 atyjafi\u00e1t, mondv\u00e1n: Ismerj\u00e9tek meg az Urat, mert \u00f5k mindny\u00e1jan megismernek engem, kicsinyt\u00f5l fogva nagyig, azt mondja az \u00dar, mert megbocs\u00e1tom az \u00f5 b\u00fbneiket, \u00e9s v\u00e9tkeikr\u00f5l t\u00f6bb\u00e9 meg nem eml\u00e9kezem.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, a ki adta a napot, hogy vil\u00e1g\u00edtson nappal, a ki t\u00f6rv\u00e9nyt [szabott] a holdnak \u00e9s a csillagoknak, hogy vil\u00e1g\u00edtsanak \u00e9jjel, a ki felh\u00e1bor\u00edtja a tengert \u00e9s annak habjai z\u00fagnak, Seregek Ura az \u00f5 neve:\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Ha elt\u00fcnnek e t\u00f6rv\u00e9nyek el\u00f5lem, azt mondja az \u00dar, az Izr\u00e1elnek magva is megszakad, hogy soha \u00e9n el\u00f5ttem n\u00e9p ne legyen.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Ha megm\u00e9rhetik az egeket ott fenn, \u00e9s itt alant kif\u00fcrk\u00e9szhetik a f\u00f6ld fundamentomait: \u00e9n is meg\u00fat\u00e1lom Izr\u00e1elnek minden magv\u00e1t, mindazok\u00e9rt, a miket cselekedtek, azt mondja az \u00dar!\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 elj\u00f5nek a napok, azt mondja az \u00dar, \u00e9s fel\u00e9p\u00edttetik a v\u00e1ros az \u00darnak a Han\u00e1niel torny\u00e1t\u00f3l fogva a szeglet kapuj\u00e1ig.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s kijjebb megy m\u00e9g a m\u00e9r\u00f5k\u00f6t\u00e9l azzal \u00e1tellenben a Gar\u00e9b hegy\u00e9ig, \u00e9s lefordul G\u00f3hat fel\u00e9.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s a holttesteknek \u00e9s a hamunak eg\u00e9sz v\u00f6lgye, \u00e9s az eg\u00e9sz mez\u00f5 a Kidron patak\u00e1ig, a lovak kapuj\u00e1nak szeglet\u00e9ig kelet fel\u00e9 az \u00dar szent helye lesz, nem rontatik el, sem el nem puszt\u00edttatik soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": 32,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a sz\u00f3, a melyet sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak, Sed\u00e9ki\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak tizedik esztendej\u00e9ben: Ez az esztend\u00f5 a Nabukodonozor tizennyolczadik esztendeje.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s akkor megsz\u00e1llotta vala a babiloni kir\u00e1ly serege Jeruzs\u00e1lemet, \u00e9s Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta elz\u00e1rva vala a t\u00f6ml\u00f6cznek pitvar\u00e1ban, a mely a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert Sed\u00e9ki\u00e1s, a J\u00fada kir\u00e1lya z\u00e1ratta be \u00f5t, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lsz te, ezt mondv\u00e1n: Ezt mondta az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n e v\u00e1rost a babiloni kir\u00e1ly kez\u00e9be adom \u00e9s beveszi azt?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s Sed\u00e9ki\u00e1s, a J\u00fada kir\u00e1lya, meg nem menekszik a K\u00e1ldeusok kez\u00e9b\u00f5l, hanem a babiloni kir\u00e1ly kez\u00e9be adatik, \u00e9s ennek sz\u00e1ja sz\u00f3l amannak sz\u00e1j\u00e1val, \u00e9s ennek szemei l\u00e1tj\u00e1k amannak szemeit.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s Babilonba viszi Sed\u00e9ki\u00e1st \u00e9s ott lesz mindaddig, m\u00edg meg nem l\u00e1togatom \u00f5t, azt mondja az \u00dar, hogyha hadakoztok a K\u00e1ldeusok ellen, nem lesz j\u00f3 dolgotok.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda Jeremi\u00e1s: Sz\u00f3lott az \u00dar n\u00e9kem, ezt mondv\u00e1n:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, Haname\u00e9l, Sallumnak, a te nagyb\u00e1ty\u00e1dnak fia hozz\u00e1d megy, mondv\u00e1n: Vedd meg az \u00e9n mez\u00f5met, a mely Anat\u00f3tban van, mert t\u00e9ged illet v\u00e9r szerint, hogy megvegyed.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Elj\u00f6ve az\u00e9rt hozz\u00e1m Haname\u00e9l, az \u00e9n nagyb\u00e1ty\u00e1mnak fia, az \u00dar besz\u00e9de szerint a t\u00f6ml\u00f6cz pitvar\u00e1hoz, \u00e9s monda n\u00e9kem: K\u00e9rlek, vedd meg az \u00e9n mez\u00f5met, a mely Anat\u00f3tban, a Benj\u00e1min f\u00f6ld\u00e9n van, mert t\u00e9ged illet, mint \u00f6r\u00f6k\u00f6st, \u00e9s te re\u00e1d n\u00e9z v\u00e9r szerint is, vedd meg h\u00e1t magadnak. Akkor \u00e9szrevev\u00e9m, hogy az \u00dar szava ez.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az\u00e9rt megvev\u00e9m Haname\u00e9lt\u00f5l, az \u00e9n nagyb\u00e1ty\u00e1mnak fi\u00e1t\u00f3l a mez\u00f5t, a mely Anat\u00f3tban van, \u00e9s kifizettem n\u00e9ki a p\u00e9nzt, tizenh\u00e9t ez\u00fcst siklust.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s be\u00edr\u00e1m lev\u00e9lbe \u00e9s megpecs\u00e9tl\u00e9m, \u00e9s tan\u00fakat is \u00e1ll\u00edt\u00e9k, \u00e9s megm\u00e9r\u00e9m a p\u00e9nzt m\u00e9rlegen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ezut\u00e1n kezembe vev\u00e9m a v\u00e9tel fel\u00f5l val\u00f3 levelet, a mely meg vala pecs\u00e9telve a parancsolat \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyek szerint, \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges [levelet ]is.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s a v\u00e9tel fel\u00f5l val\u00f3 levelet odaad\u00e1m B\u00e1ruknak, a N\u00e9ria fi\u00e1nak, a ki Mah\u00e1si\u00e1s fia vala, Haname\u00e9lnek, az \u00e9n nagyb\u00e1ty\u00e1m [fi\u00e1]nak szemei el\u00f5tt, \u00e9s a tan\u00fak szemei el\u00f5tt, a kik be val\u00e1nak \u00edrva a v\u00e9tel fel\u00f5l val\u00f3 lev\u00e9lbe, mindama j\u00fadaiak szemei el\u00f5tt, a kik \u00fclnek vala a t\u00f6ml\u00f6cz pitvar\u00e1ban.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s parancsol\u00e9k B\u00e1ruknak azok szemei el\u00f5tt, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: Vedd fel e leveleket, ezt a v\u00e9teli levelet, mind a bepecs\u00e9teltetett, mind a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges levelet, \u00e9s tedd azokat cser\u00e9ped\u00e9nybe, hogy sok ideig el\u00e1lljanak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: M\u00e9g h\u00e1zakat, mez\u00f5ket \u00e9s sz\u00f5l\u00f5ket fognak venni e f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9k az \u00darnak, miut\u00e1n odaad\u00e1m a v\u00e9tel fel\u00f5l val\u00f3 levelet B\u00e1ruknak, a N\u00e9ria fi\u00e1nak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ah, ah, Uram Isten! \u00cdm\u00e9 te teremtetted a mennyet \u00e9s f\u00f6ldet a te nagy hatalmaddal \u00e9s a te kiterjesztett karoddal, \u00e9s semmi sincs lehetetlen el\u00f5tted!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A ki irgalmass\u00e1got cselekszel ezer\u00edziglen, \u00e9s a ki az aty\u00e1k b\u00fbn\u00e9\u00e9rt az \u00f5 fiaik kebl\u00e9ben fizetsz meg \u00f5 ut\u00e1nok, te nagy Isten, te hatalmas, a kinek neve Seregek Ura!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nagy tan\u00e1cs\u00fa \u00e9s hatalmas cselekedet\u00fb, a kinek szemei j\u00f3l l\u00e1tj\u00e1k az ember[ek] fiainak minden \u00fatait, hogy kinek-kinek megfizess az \u00f5 \u00fatai szerint, \u00e9s az \u00f5 cselekedeteinek gy\u00fcm\u00f6lcse szerint;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A ki jeleket \u00e9s csud\u00e1kat tett\u00e9l \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n [\u00e9s] mind e napiglan mind Izr\u00e1el [f\u00f6ld]\u00e9n, mind az embereken, \u00e9s nevet szerzett\u00e9l magadnak, a mint [ez] mai nap [is megvan.]\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s kihoztad a te n\u00e9pedet, az Izr\u00e1elt \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l jelekkel \u00e9s csud\u00e1kkal, \u00e9s hatalmas k\u00e9zzel, \u00e9s kiny\u00fajtott karral, \u00e9s nagy rettegtet\u00e9ssel.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9kik adtad e f\u00f6ldet, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt\u00e9l az \u00f5 aty\u00e1iknak, hogy adsz n\u00e9kik tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s bementek \u00e9s birtokolt\u00e1k azt, mindaz\u00e1ltal nem hallgattak a te sz\u00f3dra, \u00e9s nem j\u00e1rtak a te t\u00f6rv\u00e9nyeidben, a miket parancsolt\u00e1l n\u00e9kik, hogy megcselekedj\u00e9k, azokb\u00f3l semmit sem cselekedtek, az\u00e9rt mind e gonoszt r\u00e1jok bor\u00edtottad.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, a s\u00e1nczok a v\u00e1roshoz \u00e9rnek, hogy bevegy\u00e9k azt, \u00e9s e v\u00e1ros odaadatik a K\u00e1ldeusok kez\u00e9be, a kik megostromolj\u00e1k ezt fegyverrel, \u00e9hs\u00e9ggel \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1llal. \u00c9s a mit sz\u00f3lott\u00e1l, meglett, \u00edm\u00e9 l\u00e1tod is.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9gis azt mondottad, Uram Isten, n\u00e9kem: V\u00e9gy magadnak mez\u00f5t p\u00e9nzen, \u00e9s legyenek tan\u00faid fel\u00f5le, holott a v\u00e1ros a K\u00e1ldeusok kez\u00e9be adatik.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n az \u00dar, Istene vagyok minden testnek, vajjon van- \u00e9 valami lehetetlen n\u00e9kem?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n odaadom e v\u00e1rost a K\u00e1ldeusok kez\u00e9be, \u00e9s Nabukodonozornak, a babiloni kir\u00e1lynak kez\u00e9be, hogy bevegye azt.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s bemennek a K\u00e1ldeusok, a kik ostromolj\u00e1k e v\u00e1rost, \u00e9s e v\u00e1rost felgy\u00fajtj\u00e1k t\u00fbzzel \u00e9s fel\u00e9getik azt, \u00e9s a h\u00e1zakat is, a melyeknek tetej\u00e9n f\u00fcst\u00f6ltek a Ba\u00e1lnak \u00e9s \u00e1ldoztak idegen isteneknek, hogy engem haragra ingereljenek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mert Izr\u00e1el fiai \u00e9s J\u00fada fiai ifj\u00fas\u00e1gokt\u00f3l fogva csak azt cselekedt\u00e9k, a mi gonosz az \u00e9n szemeim el\u00f5tt, \u00e9s az Izr\u00e1el fiai csak haragra gerjesztettek engem az \u00f5 kezeik cselekedeteivel, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mert csak bossz\u00fas\u00e1gomra \u00e9s b\u00fasul\u00e1somra volt e v\u00e1ros, att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, a melyen \u00e9p\u00edtett\u00e9k azt, mind ez ideig, \u00fagy hogy el kell azt t\u00f6rlenem az \u00e9n sz\u00ednem el\u00f5l.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiainak \u00e9s a J\u00fada fiainak minden b\u00fbn\u00e9\u00e9rt, a melyet cselekedtek, hogy felh\u00e1bor\u00edtsanak engem, \u00f5k magok, az \u00f5 kir\u00e1lyaik, fejedelmeik, papjaik \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ik \u00e9s J\u00fada vit\u00e9zei \u00e9s Jeruzs\u00e1lem polg\u00e1rai.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1ttal fordultak fel\u00e9m \u00e9s nem arczczal, \u00e9s tan\u00edtottam \u00f5ket j\u00f3 reggel, \u00e9s noha tan\u00edtottam \u00f5ket, nem voltak k\u00e9szek az int\u00e9s befogad\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "S\u00f5t az \u00f5 \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaikat behelyezt\u00e9k a h\u00e1zba, a mely az \u00e9n nevemr\u00f5l neveztetik, hogy megfert\u00f5ztess\u00e9k azt.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s magaslatokat emeltek a Ba\u00e1lnak, a Ben-Hinnom v\u00f6lgy\u00e9ben, hogy meg\u00e1ldozz\u00e1k fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat a Moloknak, a mit nem parancsoltam n\u00e9kik, \u00e9s m\u00e9g csak nem is gondoltam, hogy ez \u00fat\u00e1latoss\u00e1got megcselekedj\u00e9k, hogy J\u00fad\u00e1t v\u00e9tekre vigy\u00e9k.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s most az\u00e9rt azt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene e v\u00e1rosnak, a mely fel\u00f5l ti mondj\u00e1tok: Odaadatik a babiloni kir\u00e1ly kez\u00e9be, fegyver, \u00e9hs\u00e9g \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1l miatt:\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n \u00f6sszegy\u00fbjt\u00f6m \u00f5ket mindama f\u00f6ldekr\u00f5l, a melyekre ki\u00fbztem \u00f5ket haragomban, felgerjed\u00e9semben \u00e9s nagy bosszankod\u00e1somban, \u00e9s visszahozom \u00f5ket e helyre, \u00e9s lakni hagyom \u00f5ket b\u00e1tors\u00e1gban.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9pemm\u00e9 lesznek n\u00e9kem, \u00e9n pedig n\u00e9kik Isten\u00f6k leszek.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s adok n\u00e9kik egy sz\u00edvet \u00e9s egy \u00fatat, hogy mindenkor engem f\u00e9ljenek, hogy j\u00f3l legyen dolguk, n\u00e9kik \u00e9s az \u00f5 fiaiknak \u00f5 ut\u00e1nok.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k vel\u00f6k, hogy nem fordulok el t\u00f5l\u00f6k \u00e9s a vel\u00f6k val\u00f3 j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyt\u00f5l, \u00e9s az \u00e9n f\u00e9lelmemet adom az \u00f5 sz\u00edv\u00f6kbe, hogy el ne t\u00e1vozzanak t\u00f5lem.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvendezek benn\u00f6k, ha j\u00f3t cselekedhetem vel\u00f6k \u00e9s biztosan bepl\u00e1nt\u00e1lhatom \u00f5ket e f\u00f6ldbe, teljes sz\u00edvvel \u00e9s teljes l\u00e9lekkel.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: A mik\u00e9pen r\u00e1hoztam e n\u00e9pre mind e nagy veszedelmet, azonk\u00e9pen hozom r\u00e1jok mind azt a j\u00f3t, a miket \u00e9n \u00f5 fel\u00f5l\u00f6k mondok.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s vesznek [m\u00e9g] mez\u00f5t e f\u00f6ld\u00f6n, a mely fel\u00f5l ti ezt mondj\u00e1tok: Pusztas\u00e1g ez emberek n\u00e9lk\u00fcl, barmok n\u00e9lk\u00fcl, [\u00e9s] odaadatik a K\u00e1ldeusok kez\u00e9be.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "P\u00e9nzen vesznek mez\u00f5ket, \u00e9s be\u00edrj\u00e1k a lev\u00e9lbe, \u00e9s megpecs\u00e9telik, \u00e9s tanukat \u00e1ll\u00edtanak a Benj\u00e1min f\u00f6ld\u00e9n, Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosaiban, a hegyi v\u00e1rosokban \u00e9s a s\u00edkf\u00f6ldi v\u00e1rosokban \u00e9s a d\u00e9l fel\u00e9 val\u00f3 v\u00e1rosokban, mert visszahozom az \u00f5 foglyaikat, azt mondja az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": 33,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "M\u00e1sodszor is sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak, mikor \u00f5 m\u00e9g fogva vala a t\u00f6ml\u00f6cz pitvar\u00e1ban, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, a ki megteszi azt, az \u00dar, a ki megval\u00f3s\u00edtja azt, hogy meger\u00f5s\u00edtse azt, \u00dar az \u00f5 neve.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ki\u00e1lts hozz\u00e1m \u00e9s megfelelek, \u00e9s nagy dolgokat mondok n\u00e9ked, \u00e9s megfoghatatlanokat, a melyeket nem tudsz.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar, az Izr\u00e1el Istene, e v\u00e1rosnak h\u00e1zai \u00e9s a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak h\u00e1zai fel\u00f5l, a melyek lerontattak kosokkal \u00e9s fegyverrel.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mikor elmentek, hogy v\u00edvjanak a K\u00e1ldeusokkal, \u00e9s hogy megt\u00f6lts\u00e9k azokat emberek holttesteivel, a kiket \u00e9n haragomban \u00e9s bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1somban meg\u00f6ltem, mivelhogy elrejtettem az \u00e9n orcz\u00e1mat a v\u00e1rost\u00f3l az \u00f5 sok gonoszs\u00e1guk\u00e9rt:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n hozok n\u00e9ki k\u00f6t\u00e9st \u00e9s orvoss\u00e1got, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtom \u00f5ket, \u00e9s megmutatom n\u00e9kik a b\u00e9kess\u00e9g \u00e9s h\u00fbs\u00e9g kincseit.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s visszahozom J\u00fad\u00e1t \u00e9s Izr\u00e1elt a fogs\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s fel\u00e9p\u00edtem \u00f5ket, mint azel\u00f5tt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s megtiszt\u00edtom \u00f5ket minden b\u00fbneikt\u00f5l, a melyekkel v\u00e9tkeztek ellenem, \u00e9s megbocs\u00e1tom minden b\u00fbneiket, a melyekkel v\u00e9tkeztek ellenem, \u00e9s a melyekkel gonoszul cselekedtek ellenem.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s ez a v\u00e1ros l\u00e9szen n\u00e9kem h\u00edremre, nevemre, \u00f6r\u00f6m\u00f6mre, tisztess\u00e9gemre \u00e9s dics\u00e9retemre e f\u00f6ldnek minden nemzets\u00e9ge el\u00f5tt, a kik hallj\u00e1k mindama j\u00f3t, a melyet \u00e9n cselekszem vel\u00f6k, \u00e9s f\u00e9lni \u00e9s rettegni fognak mindama j\u00f3\u00e9rt \u00e9s mindama b\u00e9kess\u00e9g\u00e9rt, a melyet \u00e9n szerzek n\u00e9kik!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Hallatszani fog m\u00e9g e helyen (a mely fel\u00f5l ti ezt mondj\u00e1tok: Pusztas\u00e1g ez, emberek n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s barom n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3), a J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utcz\u00e1iban, a melyek elpuszt\u00edttattak \u00e9s ember n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s lak\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s oktalan \u00e1llat n\u00e9lk\u00fcl vannak,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mnek szava \u00e9s v\u00edgass\u00e1g szava, v\u00f5leg\u00e9ny szava \u00e9s menyasszony szava, \u00e9s azoknak szava, kik ezt mondj\u00e1k: D\u00edcs\u00e9rj\u00e9tek a Seregek Ur\u00e1t, mert j\u00f3 az \u00dar, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f5 kegyelme; a kik h\u00e1la\u00e1ldozatot hoznak az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, mert visszahozom e f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9t a fogs\u00e1gb\u00f3l, mint annakel\u00f5tte, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: E puszta helyen, a melyen nincs ember \u00e9s barom, \u00e9s ennek minden v\u00e1ros\u00e1ban p\u00e1sztorok fognak m\u00e9g lakozni, a kik az \u00f5 juhaikat terelgetik.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A hegyi v\u00e1rosokban, a s\u00edkf\u00f6ldi v\u00e1rosokban, a d\u00e9l fel\u00f5l val\u00f3 v\u00e1rosokban, a Benj\u00e1min f\u00f6ld\u00e9n, Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosaiban m\u00e9g juhny\u00e1jak fognak \u00e1tmenni a sz\u00e1ml\u00e1l\u00f3nak keze alatt, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, elj\u00f5nek a napok, azt mondja az \u00dar, \u00e9s megbizony\u00edtom az \u00e9n j\u00f3 sz\u00f3mat, a melyet az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s a J\u00fada h\u00e1z\u00e1nak sz\u00f3ltam.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Azokban a napokban \u00e9s abban az id\u00f5ben sarjasztok D\u00e1vidnak igaz sarjad\u00e9kot, \u00e9s jogot \u00e9s igazs\u00e1got szerez e f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Azokban a napokban megszabadul a J\u00fada, \u00e9s b\u00e1tors\u00e1gban lakozik Jeruzs\u00e1lem, \u00e9s \u00edgy h\u00edvj\u00e1k majd \u00f5t: Az \u00dar a mi igazs\u00e1gunk.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: Nem v\u00e9sz ki a D\u00e1vid f\u00e9rfi [sarjad\u00e9k]a, a ki az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak sz\u00e9k\u00e9be \u00fclj\u00f6n.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s a l\u00e9vita papok f\u00e9rfi [sarjad\u00e9k]a sem v\u00e9sz ki el\u00f5lem, a ki \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot \u00e1ldozzon, \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9gessen, \u00e9s v\u00e9res \u00e1ldozatot k\u00e9sz\u00edtsen mindenkor.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Ha felbonthatj\u00e1tok az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet a nappal, \u00e9s az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet az \u00e9jszak\u00e1val, hogy se nap, se \u00e9jszaka ne legyen az \u00f5 idej\u00e9ben:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az \u00e9n szolg\u00e1mmal, D\u00e1viddal val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9gem is felbomlik, hogy ne legyen fia, a ki uralkodj\u00e9k az \u00f5 sz\u00e9k\u00e9ben, \u00e9s a l\u00e9vita papokkal, az \u00e9n szolg\u00e1immal.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mint az \u00e9g serege meg nem sz\u00e1ml\u00e1lhat\u00f3, \u00e9s a tenger f\u00f6venye meg nem m\u00e9rhet\u00f5, \u00fagy megsokas\u00edtom az \u00e9n szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak magv\u00e1t, \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1kat, a kik n\u00e9kem szolg\u00e1lnak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nem vetted \u00e9szre, mit sz\u00f3la e n\u00e9p? mondv\u00e1n: A k\u00e9t nemzets\u00e9get, a melyet az \u00dar kiv\u00e1lasztott vala, elvet\u00e9, \u00e9s az \u00e9n n\u00e9pemet meg\u00fat\u00e1lt\u00e1k \u00fagy, hogy t\u00f6bb\u00e9 \u00f5 el\u00f5tt\u00f6k nem nemzet az.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Ha sz\u00f6vets\u00e9gem nem lesz a nappal \u00e9s az \u00e9jszak\u00e1val, \u00e9s ha nem szabtam t\u00f6rv\u00e9nyeket az \u00e9gnek \u00e9s a f\u00f6ldnek,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3bnak \u00e9s az \u00e9n szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak magv\u00e1t is elvetem, \u00fagy hogy az \u00f5 magv\u00e1b\u00f3l senkit fel ne vegyenek, a ki uralkodj\u00e9k \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak magv\u00e1n: mert visszahozom \u00f5ket a fogs\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s megkegyelmezek n\u00e9kik.\n"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": 34,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a besz\u00e9d, a melyet sz\u00f3lott az \u00dar Jeremi\u00e1snak, (mikor Nabukodonozor a babiloni kir\u00e1ly \u00e9s az eg\u00e9sz serege \u00e9s a f\u00f6ld minden orsz\u00e1ga, a melyek az \u00f5 hatalma alatt val\u00e1nak, \u00e9s a n\u00e9pek mind v\u00edvt\u00e1k vala Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s minden v\u00e1ros\u00e1t) mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, az Izr\u00e1el Istene: Menj el, \u00e9s mondd meg Sed\u00e9ki\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lj n\u00e9ki: Ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n odaadom e v\u00e1rost a babiloni kir\u00e1ly kez\u00e9be, \u00e9s felgy\u00fajtja ezt t\u00fbzzel.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s te el nem szaladsz az \u00f5 kez\u00e9b\u00f5l, hanem bizonynyal megfognak \u00e9s kez\u00e9be adnak, \u00e9s a te szemeid megl\u00e1tj\u00e1k a babiloni kir\u00e1lynak szemeit, \u00e9s az \u00f5 sz\u00e1ja a te sz\u00e1ddal sz\u00f3l, \u00e9s bem\u00e9gy Babilonba.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal halld meg az \u00darnak szav\u00e1t Sed\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya; ezt mondja az \u00dar te fel\u00f5led: Nem halsz meg fegyver \u00e1ltal.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9gben halsz meg, \u00e9s a mint f\u00fcst\u00f6ltek a te aty\u00e1idnak, az el\u00f5bbi kir\u00e1lyoknak, a kik te el\u00f5tted voltak, \u00fagy f\u00fcst\u00f6lnek n\u00e9ked is, \u00e9s \u00edgy siratnak t\u00e9ged: Jaj uram! Mert \u00e9n sz\u00f3ltam e sz\u00f3t, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s megmond\u00e1 Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta Sed\u00e9ki\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, mind e szavakat Jeruzs\u00e1lemben.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A babiloni kir\u00e1ly serege pedig v\u00edvja vala Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s J\u00fad\u00e1nak minden v\u00e1ros\u00e1t, a melyek megmaradtak vala, [tudniillik] L\u00e1kist \u00e9s Azek\u00e1t, mert a J\u00fada v\u00e1rosai k\u00f6z\u00fcl csak ezek maradtak vala meg, mint er\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosok.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ez a besz\u00e9d, melyet sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak, minekut\u00e1na Sed\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6te az eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lembeli n\u00e9ppel, szabads\u00e1got hirdetv\u00e9n k\u00f6zt\u00fck.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hogy kiki bocs\u00e1ssa szabadon szolg\u00e1j\u00e1t \u00e9s kiki az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny\u00e1t a h\u00e9ber f\u00e9rfit \u00e9s a h\u00e9ber le\u00e1nyt, hogy senki ne szolg\u00e1ltasson k\u00f6z\u00f6tt\u00fck az \u00f5 J\u00fadabeli atyjafi\u00e1val.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s engedelmeskedtek mindny\u00e1jan a fejedelmek \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, a kik sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek, hogy kiki szabadon bocs\u00e1ssa az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1t \u00e9s kiki az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny\u00e1t, hogy senki azokkal ne szolg\u00e1ltasson t\u00f6bb\u00e9; \u00e9s engedelmeskedtek \u00e9s elbocs\u00e1t\u00e1k azokat.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "De azut\u00e1n elv\u00e1ltoz\u00e1nak, \u00e9s visszahoz\u00e1k a szolg\u00e1kat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyokat, a kiket szabadon bocs\u00e1tottak vala, \u00e9s \u00f5ket szolg\u00e1kk\u00e1 \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyokk\u00e1 tev\u00e9k.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak szava Jeremi\u00e1shoz az \u00dart\u00f3l, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem a ti aty\u00e1itokkal azon a napon, a melyen kihoztam \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, a szolg\u00e1latnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mikor a h\u00e9t esztend\u00f5 eltelik, kiki bocs\u00e1ssa el az \u00f5 h\u00e9ber atyjafi\u00e1t, a ki n\u00e9ked eladatott vala \u00e9s hat esztendeig szolg\u00e1lt t\u00e9ged; bocs\u00e1ssad \u00f5t magadt\u00f3l szabadon. De nem hallgat\u00e1nak a ti aty\u00e1itok engemet, \u00e9s f\u00fcl\u00f6ket sem hajtott\u00e1k erre.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s ti ma megt\u00e9rtetek vala, \u00e9s igazat cselekedtetek vala \u00e9n el\u00f5ttem, kiki szabads\u00e1got hirdetv\u00e9n az \u00f5 atyjafi\u00e1nak, \u00e9s \u00e9n el\u00f5ttem sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttetek abban a h\u00e1zban, a mely az \u00e9n nevemr\u00f5l neveztetett.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "De elv\u00e1ltoztatok, \u00e9s beszennyezt\u00e9tek az \u00e9n nevemet, \u00e9s kiki visszahozta az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1t \u00e9s kiki az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny\u00e1t, kiket eg\u00e9szen szabadon bocs\u00e1tottatok vala, \u00e9s ig\u00e1ba vetett\u00e9tek \u00f5ket, hogy n\u00e9ktek szolg\u00e1itok \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3 le\u00e1nyaitok legyenek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: Ti nem hallgattatok re\u00e1m, hogy kiki szabads\u00e1got hirdessen az \u00f5 atyjafi\u00e1nak \u00e9s kiki az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1nak. \u00cdm\u00e9, \u00e9n hirdetek n\u00e9ktek szabads\u00e1got, azt mondja az \u00dar, a fegyverre, a d\u00f6ghal\u00e1lra \u00e9s az \u00e9hs\u00e9gre, \u00e9s odaadlak titeket e f\u00f6ld minden orsz\u00e1gainak \u00fat\u00e1lat\u00e1ra.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s odaadom a f\u00e9rfiakat, a kik megszegt\u00e9k az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet, a kik nem teljes\u00edtett\u00e9k a sz\u00f6vets\u00e9g pontjait, a melyet el\u00f5ttem k\u00f6t\u00f6ttek vala tulokkal, a melyet kett\u00e9 v\u00e1g\u00e1nak \u00e9s \u00e1tmen\u00e9nek annak r\u00e9szei k\u00f6z\u00f6tt,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "J\u00fad\u00e1nak fejedelmeit \u00e9s Jeruzs\u00e1lem fejedelmeit, az udvari szolg\u00e1kat \u00e9s a papokat \u00e9s a f\u00f6ldnek minden n\u00e9p\u00e9t, a kik \u00e1tmentek a tulok r\u00e9szei k\u00f6z\u00f6tt:\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Odaadom \u00f5ket az \u00f5 ellens\u00e9geik kez\u00e9be, \u00e9s az \u00f5 lelk\u00f6ket keres\u00f5k kez\u00e9be, \u00e9s az \u00f5 holttest\u00f6k ez \u00e9gi madaraknak \u00e9s a f\u00f6ld vadainak lesznek eledel\u00e9v\u00e9.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Sed\u00e9ki\u00e1st, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s az \u00f5 fejedelmeit is odaadom az \u00f5 ellens\u00e9geiknek kez\u00e9be, \u00e9s az \u00f5 lelk\u00f6ket keres\u00f5k kez\u00e9be, \u00e9s a babiloni kir\u00e1ly sereg\u00e9nek kez\u00e9be, a mely elt\u00e1vozik t\u00f5letek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n parancsolok, azt mondja az \u00dar, \u00e9s visszahozom \u00f5ket e v\u00e1rosra, \u00e9s v\u00edvj\u00e1k azt, \u00e9s beveszik \u00e9s felgy\u00fajtj\u00e1k t\u00fbzzel, \u00e9s pusztas\u00e1gg\u00e1 teszem J\u00fada v\u00e1rosait, lakhatatlanokk\u00e1.\n"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": 35,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a besz\u00e9d, a melyet sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak, Joj\u00e1kimnak, J\u00f3si\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya fi\u00e1nak idej\u00e9ben, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Menj el a R\u00e9k\u00e1bit\u00e1k h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s sz\u00f3lj vel\u00f6k, \u00e9s vidd be \u00f5ket az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, a kamar\u00e1k egyik\u00e9be, \u00e9s adj n\u00e9kik bort inni.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mell\u00e9m vev\u00e9m Jaaz\u00e1ni\u00e1t, Jeremi\u00e1snak fi\u00e1t, ki fia vala Habas\u00e1ni\u00e1nak, \u00e9s az \u00f5 rokonait \u00e9s minden fiait \u00e9s a R\u00e9k\u00e1bit\u00e1k eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s beviv\u00e9m \u00f5ket az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, a Han\u00e1n fiainak a kamar\u00e1j\u00e1ba, ki Igdali\u00e1snak, az Isten ember\u00e9nek fia vala, a mely a fejedelmek kamar\u00e1ja mellett vala, Mah\u00e1si\u00e1snak, Sallum fi\u00e1nak kamar\u00e1j\u00e1n fel\u00fcl, a ki az ajt\u00f3nak \u00f5riz\u00f5je vala.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s a R\u00e9k\u00e1bit\u00e1k h\u00e1za n\u00e9p\u00e9nek fiai el\u00e9 borral telt kancs\u00f3kat \u00e9s poharakat tev\u00e9k, \u00e9s ezt mond\u00e1m n\u00e9kik: Igyatok bort!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s felel\u00e9nek: Nem iszunk bort, mert J\u00f3nad\u00e1b, R\u00e9k\u00e1bnak fia, a mi aty\u00e1nk parancsolta n\u00e9k\u00fcnk, mondv\u00e1n: Ne igyatok ti bort soha, se a ti fiaitok.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Se h\u00e1zat ne \u00e9p\u00edtsetek, se vet\u00e9st ne vessetek, se sz\u00f5l\u00f5t ne \u00fcltessetek, se ne tartsatok; hanem s\u00e1torokban lakjatok teljes \u00e9letetekben, hogy sok ideig \u00e9ljetek e f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9n, a melyben ti j\u00f6vev\u00e9nyek vagytok.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s hallgattunk J\u00f3nad\u00e1bnak a R\u00e9k\u00e1b fi\u00e1nak, a mi aty\u00e1nknak szav\u00e1ra mindabban, a miket parancsolt n\u00e9k\u00fcnk, hogy teljes \u00e9let\u00fcnkben bort ne igyunk mi, a mi feles\u00e9geink, a mi fiaink \u00e9s a mi le\u00e1nyaink.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Se h\u00e1zakat ne \u00e9p\u00edts\u00fcnk, hogy [azokban] lakjunk, se sz\u00f5l\u00f5nk, se mez\u00f5nk, se vet\u00e9s\u00fcnk ne legyen n\u00e9k\u00fcnk.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hanem lakozzunk s\u00e1torokban. Hallgattunk az\u00e9rt, \u00e9s a szerint cselekedt\u00fcnk, a mint n\u00e9k\u00fcnk J\u00f3nad\u00e1b, a mi aty\u00e1nk megparancsolta vala.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mikor pedig felj\u00f6ve Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly a f\u00f6ldre, akkor ezt mond\u00e1nk: Jertek el, menj\u00fcnk be Jeruzs\u00e1lembe a k\u00e1ldeai sereg el\u00f5tt \u00e9s a Siriabeli sereg el\u00f5tt; \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben lakoztunk.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: Menj el, mondd meg a J\u00fada f\u00e9rfiainak \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosainak: Nem veszitek-\u00e9 fel az int\u00e9st, hogy hallgassatok az \u00e9n besz\u00e9deimre? azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "J\u00f3nad\u00e1bnak, a R\u00e9k\u00e1b fi\u00e1nak int\u00e9sei teljesedtek, a melyekkel megparancsolta az \u00f5 fiainak, hogy bort ne igyanak, \u00e9s mindez ideig sem ittak [bort;] mert hallgattak az \u00f5 atyjok parancsolatj\u00e1ra; \u00e9n is sz\u00f3ltam n\u00e9ktek; sz\u00f3ltam pedig j\u00f3 reggel, de nem engedtetek n\u00e9kem.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcldtem hozz\u00e1tok minden \u00e9n szolg\u00e1mat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u00e9s pedig j\u00f3 reggel k\u00fcld\u00e9m, mondv\u00e1n: K\u00e9rlek, kiki t\u00e9rjen meg az \u00f5 gonosz \u00fatj\u00e1r\u00f3l, jobb\u00edts\u00e1tok meg cselekedeteiteket, \u00e9s idegen istenek ut\u00e1n ne j\u00e1rjatok, hogy n\u00e9kik szolg\u00e1ljatok, \u00e9s lakoztok a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet n\u00e9ktek \u00e9s a ti aty\u00e1itoknak adtam, de f\u00fcleteket sem hajt\u00e1tok re\u00e1, \u00e9s nem hallgattatok re\u00e1m.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mivelhogy J\u00f3nad\u00e1bnak, a R\u00e9k\u00e1b fi\u00e1nak fiai teljes\u00edtik az \u00f5 atyjoknak parancsolatj\u00e1t, melyet parancsolt vala n\u00e9kik, e n\u00e9p pedig nem hallgata re\u00e1m;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar, a Seregek Istene, az Izr\u00e1el Istene: \u00cdm\u00e9, \u00e9n r\u00e1bocs\u00e1tom J\u00fad\u00e1ra \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek minden lak\u00f3ira mindama veszedelmet, a melyr\u00f5l sz\u00f3ltam n\u00e9kik; az\u00e9rt mert sz\u00f3ltam n\u00e9kik, de nem hallott\u00e1k, ki\u00e1ltottam n\u00e9kik, de nem feleltek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A R\u00e9k\u00e1bit\u00e1k h\u00e1z\u00e1nak pedig monda Jeremi\u00e1s: Ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: Mivelhogy hallgattatok J\u00f3nad\u00e1bnak, a ti aty\u00e1toknak parancsolatj\u00e1ra, \u00e9s megtartott\u00e1tok minden parancsolatj\u00e1t, \u00e9s \u00fagy cselekedtetek, a mint meghagyta volt n\u00e9ktek:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: Nem fogyatkozik el J\u00f3nad\u00e1bnak, a R\u00e9k\u00e1b fi\u00e1nak marad\u00e9ka, a ki el\u00f5ttem \u00e1lljon mindenkor.\n"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": 36,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s Joj\u00e1kimnak, a J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak negyedik esztendej\u00e9ben is sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "V\u00e9gy el\u00f5 egy k\u00f6nyvet, \u00e9s mind \u00edrd bel\u00e9 a sz\u00f3kat, a miket \u00e9n sz\u00f3ltam n\u00e9ked az Izr\u00e1el \u00e9s a J\u00fada ellen \u00e9s minden nemzet ellen, a napt\u00f3l fogva, a melyen sz\u00f3ltam n\u00e9ked a J\u00f3si\u00e1s ideje \u00f3ta mind e napig.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "H\u00e1tha meghallja a J\u00fada h\u00e1za mindazokat a veszedelmeket, a melyeket \u00e9n n\u00e9ki szerezni sz\u00e1nd\u00e9kozom, hogy kiki megt\u00e9rjen az \u00f5 gonosz \u00fat\u00e1r\u00f3l, \u00e9s megbocs\u00e1ssam az \u00f5 b\u00fbn\u00f6ket \u00e9s v\u00e9tk\u00f6ket.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5h\u00edv\u00e1 Jeremi\u00e1s B\u00e1rukot, a N\u00e9ria fi\u00e1t, \u00e9s meg\u00edr\u00e1 B\u00e1ruk a Jeremi\u00e1s sz\u00e1ja ut\u00e1n a k\u00f6nyvbe mindama sz\u00f3kat, a melyeket az \u00dar sz\u00f3lott vala n\u00e9ki.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s parancsola Jeremi\u00e1s B\u00e1ruknak, mondv\u00e1n: \u00c9n fogoly vagyok, nem mehetek be az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az\u00e9rt te menj be, \u00e9s a k\u00f6nyvb\u00f5l, a melyet az \u00e9n sz\u00e1mb\u00f3l \u00edrt\u00e1l, olvasd el az \u00darnak szavait a n\u00e9pnek hallat\u00e1ra az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban b\u00f5jti napon, \u00e9s az eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1nak hallat\u00e1ra, a kik felgy\u00fclnek az \u00f5 v\u00e1rosaikb\u00f3l, olvasd el n\u00e9kik.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "H\u00e1tha az \u00dar el\u00e9 sz\u00e1ll k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fck, \u00e9s mindenki megt\u00e9r az \u00f5 gonosz \u00fat\u00e1r\u00f3l, mert nagy az \u00dar haragja \u00e9s felh\u00e1borod\u00e1sa, a melylyel sz\u00f3lott az \u00dar e n\u00e9p ellen!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "B\u00e1ruk pedig, a N\u00e9ria fia, mind a szerint cseleked\u00e9k, a mint n\u00e9ki Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta megparancsolta vala, elolvasv\u00e1n a k\u00f6nyvb\u00f5l az \u00darnak szav\u00e1t, az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s Joj\u00e1kimnak a J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak \u00f6t\u00f6dik esztendej\u00e9ben, a kilenczedik h\u00f3napban b\u00f5jtre h\u00edvt\u00e1k fel az \u00dar el\u00e9 az eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lem n\u00e9p\u00e9t \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pet, a mely J\u00fada v\u00e1rosaib\u00f3l j\u00f6tt vala fel Jeruzs\u00e1lembe.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s elolvas\u00e1 B\u00e1ruk a k\u00f6nyvb\u00f5l Jeremi\u00e1s besz\u00e9deit az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban Gam\u00e1ri\u00e1nak, az \u00edr\u00e1stud\u00f3 S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak szob\u00e1j\u00e1ban a fels\u00f5 pitvarban, az \u00dar h\u00e1za \u00faj kapuj\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1ban az eg\u00e9sz n\u00e9p hallat\u00e1ra.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1 Mike\u00e1s, Gam\u00e1ri\u00e1nak, a S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak fia az \u00darnak minden besz\u00e9d\u00e9t a k\u00f6nyvb\u00f5l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s lem\u00e9ne a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1ba az \u00edr\u00e1stud\u00f3 szob\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s \u00edm\u00e9, ott \u00fclnek vala mind a f\u00f5emberek, Elis\u00e1ma, az \u00edr\u00e1stud\u00f3, \u00e9s Dalaj\u00e1s, Sem\u00e1j\u00e1nak fia, \u00e9s Eln\u00e1t\u00e1n, Akb\u00f3rnak fia, \u00e9s Gam\u00e1ria, S\u00e1f\u00e1nnak fia, \u00e9s Sed\u00e9ki\u00e1s, Han\u00e1ni\u00e1snak fia, \u00e9s a t\u00f6bbi f\u00f5ember is.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s elbesz\u00e9l\u00e9 n\u00e9kik Mike\u00e1s mindazokat, a melyeket hallott vala a k\u00f6nyvb\u00f5l, mikor olvas\u00e1 B\u00e1ruk a n\u00e9p hallat\u00e1ra.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az\u00e9rt elk\u00fcld\u00e9k mind a f\u00f5emberek J\u00e9hudit, a ki Nat\u00e1ni\u00e1nak fia vala, a ki Sel\u00e9mi\u00e1nak fia vala, a ki Kusinak fia vala, B\u00e1rukhoz, mondv\u00e1n: A k\u00f6nyvet, a melyb\u00f5l olvast\u00e1l a n\u00e9p hallat\u00e1ra, vedd kezedbe, \u00e9s j\u00f6vel. \u00c9s kez\u00e9be vev\u00e9 B\u00e1ruk, a N\u00e9ria fia a k\u00f6nyvet, \u00e9s elm\u00e9ne hozz\u00e1jok.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: \u00dclj le csak \u00e9s olvasd azt a mi f\u00fcl\u00fcnk hallat\u00e1ra, \u00e9s elolvas\u00e1 B\u00e1ruk f\u00fcl\u00f6k hallat\u00e1ra.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s mikor meghall\u00e1k mind e sz\u00f3kat, megrettenve [tekintettek] egym\u00e1sra, \u00e9s mond\u00e1nak B\u00e1ruknak: Bizony megjelentj\u00fck mind e sz\u00f3kat a kir\u00e1lynak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "B\u00e1rukot pedig k\u00e9rdez\u00e9k, mondv\u00e1n: Jelentsd meg csak n\u00e9k\u00fcnk, mim\u00f3don \u00edrtad mind e sz\u00f3kat az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik B\u00e1ruk: Sz\u00e1j\u00e1val mondotta n\u00e9kem mind e sz\u00f3kat, \u00e9n pedig be\u00edrtam e k\u00f6nyvbe tint\u00e1val.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak a f\u00f5emberek B\u00e1ruknak: Menj el, rejt\u00f5zz\u00e9l el te \u00e9s Jeremi\u00e1s, \u00e9s ne tudja senki, hol vagytok.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s elmen\u00e9nek a kir\u00e1lyhoz a pitvarba (\u00e9s letev\u00e9k a k\u00f6nyvet az \u00edr\u00e1stud\u00f3 Elis\u00e1m\u00e1nak szob\u00e1j\u00e1ban) \u00e9s elmond\u00e1k mind e sz\u00f3kat a kir\u00e1ly hallat\u00e1ra.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9 a kir\u00e1ly J\u00e9hudit, hogy hozza el a k\u00f6nyvet; az\u00e9rt elhoz\u00e1 azt az \u00edr\u00e1stud\u00f3 Elis\u00e1m\u00e1nak szob\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s elolvas\u00e1 azt J\u00e9hudi a kir\u00e1ly hallat\u00e1ra \u00e9s mindama f\u00f5emberek hallat\u00e1ra, a kik a kir\u00e1ly el\u00f5tt \u00e1llnak vala.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig a t\u00e9li h\u00e1zban \u00fcl vala a kilenczedik h\u00f3napban, \u00e9s a t\u00fbz \u00e9g vala el\u00f5tte.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s mikor J\u00e9hudi h\u00e1rom vagy n\u00e9gy levelet elolvasott vala, elmet\u00e9l\u00e9 azt az \u00edr\u00e1stud\u00f3nak k\u00e9s\u00e9vel, \u00e9s a t\u00fbzbe haj\u00edt\u00e1, a mely a t\u00fbzhelyen vala, m\u00edgnem az eg\u00e9sz k\u00f6nyv meg\u00e9ge a t\u00fbzben, a mely a t\u00fbzhelyen vala.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nem rettentek meg, sem ruh\u00e1jokat nem szaggatt\u00e1k meg a kir\u00e1ly \u00e9s valamennyi szolg\u00e1ja, a kik hallj\u00e1k vala mind e sz\u00f3kat.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g Eln\u00e1t\u00e1n is \u00e9s Del\u00e1ja \u00e9s Gam\u00e1ria k\u00e9r\u00e9k a kir\u00e1lyt, hogy a k\u00f6nyvet ne \u00e9gesse meg, de nem hallgata r\u00e1jok.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Hanem meghagy\u00e1 a kir\u00e1ly Jer\u00e1kme\u00e9lnek, a Hamm\u00e9lek fi\u00e1nak, \u00e9s S\u00e9raj\u00e1nak, az Azriel fi\u00e1nak, \u00e9s Sel\u00e9mi\u00e1nak, az Abd\u00e9el fi\u00e1nak, hogy fogj\u00e1k el B\u00e1rukot, az \u00edr\u00e1stud\u00f3t, \u00e9s Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, de az \u00dar elrejt\u00e9 \u00f5ket.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig az \u00dar Jeremi\u00e1snak, miut\u00e1n a kir\u00e1ly meg\u00e9gette vala a k\u00f6nyvet \u00e9s a besz\u00e9deket, a melyeket B\u00e1ruk a Jeremi\u00e1s sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l \u00edrt vala, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "T\u00e9rj vissza, v\u00e9gy magadnak m\u00e1s k\u00f6nyvet, \u00e9s \u00edrd bele mind az el\u00e9bbi sz\u00f3kat, a melyek az el\u00e9bbi k\u00f6nyvben val\u00e1nak, a melyet Joj\u00e1kim, a J\u00fada kir\u00e1lya meg\u00e9getett.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s Joj\u00e1kimnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak mondd meg: Ezt mondja az \u00dar: Te \u00e9getted meg a k\u00f6nyvet, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt \u00edrt\u00e1l ilyen sz\u00f3kat bele: Bizonyosan elj\u00f5 a babiloni kir\u00e1ly, \u00e9s elveszti e f\u00f6ldet, \u00e9s kipuszt\u00edt bel\u00f5le embert \u00e9s \u00e1llatot?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar Joj\u00e1kim fel\u00f5l, a J\u00fada kir\u00e1lya fel\u00f5l: Nem lesz n\u00e9ki, a ki a D\u00e1vid sz\u00e9k\u00e9be \u00fclj\u00f6n, \u00e9s az \u00f5 holtteste elvettetik nappal a h\u00e9vre, \u00e9jszaka pedig a d\u00e9rre.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s megb\u00fcntetem \u00f5t, \u00e9s az \u00f5 magv\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1it az \u00f5 b\u00fbneik\u00e9rt, \u00e9s r\u00e1jok bocs\u00e1tom \u00e9s a Jeruzs\u00e1lembeli polg\u00e1rokra \u00e9s J\u00fad\u00e1nak f\u00e9rfiaira mind azt a veszedelmet, a melyr\u00f5l sz\u00f3lottam n\u00e9kik, de nem hallgattak meg.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Az\u00e9rt m\u00e1s k\u00f6nyvet v\u00f5n Jeremi\u00e1s, \u00e9s ad\u00e1 azt B\u00e1ruknak, az \u00edr\u00e1stud\u00f3 N\u00e9ria fi\u00e1nak, \u00e9s be\u00edr\u00e1 abba a Jeremi\u00e1snak sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l minden szav\u00e1t annak a k\u00f6nyvnek, a melyet Joj\u00e1kim, a J\u00fada kir\u00e1lya meg\u00e9getett vala a t\u00fbzben. \u00c9s t\u00f6bb dolgot is \u00edr\u00e1nak bele, hasonl\u00f3kat az [el\u00e9bbiekhez.]\n"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": 37,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Uralkodott pedig Sed\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly, J\u00f3si\u00e1snak fia, K\u00f3nia helyett, a ki Joj\u00e1kimnak fia vala, kit Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly kir\u00e1lyly\u00e1 tett vala J\u00fad\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9ben.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "De nem hallgat\u00e1 sem \u00f5, sem az \u00f5 szolg\u00e1i, sem a f\u00f6ld n\u00e9pe az \u00darnak szav\u00e1t, a melyet sz\u00f3lott vala Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9 Sed\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly J\u00fak\u00e1lt, Sel\u00e9mi\u00e1nak fi\u00e1t, \u00e9s Sof\u00f3ni\u00e1st, Mah\u00e1si\u00e1s papnak fi\u00e1t Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, mondv\u00e1n: K\u00e9rlek, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj mi \u00e9rett\u00fcnk az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Jeremi\u00e1s pedig be- \u00e9s kimegy vala a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, mert m\u00e9g nem vetett\u00e9k vala \u00f5t be a t\u00f6ml\u00f6czbe.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A Fara\u00f3 serege pedig kij\u00f6tt \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s a K\u00e1ldeusok, a kik megsz\u00e1llott\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet, meghallott\u00e1k e h\u00edrt \u00f5 fel\u00f5l\u00f6k, \u00e9s elhagyt\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: Ezt mondj\u00e1tok a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, a ki elk\u00fcld\u00f6tt titeket \u00e9n hozz\u00e1m, hogy megk\u00e9rdezzetek engem: \u00cdm\u00e9, a Fara\u00f3 serege, a mely kij\u00f6tt a ti seg\u00edts\u00e9getekre, visszamegy \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9be.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9rnek a K\u00e1ldeusok, \u00e9s ostromolj\u00e1k e v\u00e1rost, \u00e9s beveszik azt, \u00e9s meg\u00e9getik t\u00fbzzel.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Ne csalj\u00e1tok meg magatokat, mondv\u00e1n: Bizonyoson elmennek mi r\u00f3lunk a K\u00e1ldeusok; mert nem mennek el.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert ha a K\u00e1ldeusoknak eg\u00e9sz sereg\u00e9t megveritek is, a kik ostromolnak titeket, \u00e9s k\u00f6z\u00fcl\u00f6k [csak] n\u00e9h\u00e1ny megsebes\u00fclt marad is: valamennyi felk\u00e9l az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1b\u00f3l, \u00e9s meg\u00e9getik e v\u00e1rost t\u00fbzzel.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s mikor a K\u00e1ldeusok serege elvonula Jeruzs\u00e1lem al\u00f3l a Fara\u00f3 serege miatt,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Jeremi\u00e1s is kiindula Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, menv\u00e9n a Benj\u00e1min f\u00f6ld\u00e9re, hogy oszt\u00e1lyr\u00e9szt kapjon onnan a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mikor pedig \u00f5 a Benj\u00e1min kapuj\u00e1hoz [\u00e9re] \u00e9s ott vala egy \u00f5r, a kinek neve J\u00e9ri\u00e1s vala, Sel\u00e9mi\u00e1snak fia, a ki Han\u00e1ni\u00e1snak fia vala, megfog\u00e1 az Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, \u00e9s monda: Te a K\u00e1ldeusokhoz sz\u00f6k\u00f6l!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s monda Jeremi\u00e1s: Hazugs\u00e1g! Nem sz\u00f6k\u00f6m a K\u00e1ldeusokhoz; de nem hallgata r\u00e1. \u00c9s J\u00e9ri\u00e1s megfog\u00e1 Jeremi\u00e1st, \u00e9s viv\u00e9 \u00f5t a fejedelmekhez.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s a fejedelmek megharaguv\u00e1nak Jeremi\u00e1sra, \u00e9s megveret\u00e9k \u00f5t, \u00e9s vet\u00e9k a fogh\u00e1zba az \u00edr\u00e1stud\u00f3 J\u00f3nat\u00e1n h\u00e1z\u00e1ba: mert azt rendelt\u00e9k vala fogh\u00e1znak.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mikor Jeremi\u00e1s a t\u00f6ml\u00f6czbe \u00e9s a b\u00f6rt\u00f6nbe juta, \u00e9s sok napig vala ott Jeremi\u00e1s;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Akkor elk\u00fclde Sed\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly \u00e9s el\u00f5hozat\u00e1 \u00f5t, \u00e9s megk\u00e9rdez\u00e9 a kir\u00e1ly a maga h\u00e1z\u00e1n\u00e1l titkon, \u00e9s monda: Van-\u00e9 kijelent\u00e9sed az \u00dart\u00f3l? Akkor monda Jeremi\u00e1s: Van! \u00c9s [azt is] mond\u00e1: A babiloni kir\u00e1ly kez\u00e9be adatol.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Azut\u00e1n monda Jeremi\u00e1s Sed\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lynak: Mit v\u00e9tettem ellened \u00e9s a te szolg\u00e1id ellen \u00e9s e n\u00e9p ellen, hogy a fogh\u00e1zba vetettetek engem?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s hol vannak a ti pr\u00f3f\u00e9t\u00e1itok, a kik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak n\u00e9ktek, mondv\u00e1n: Nem j\u00f5 el a babiloni kir\u00e1ly ti ellenetek \u00e9s e f\u00f6ld ellen?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Most halld csak, uram kir\u00e1ly, \u00e9s hallgasd meg az \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet, \u00e9s ne k\u00fcldj engem vissza az \u00edr\u00e1stud\u00f3 J\u00f3nat\u00e1n h\u00e1z\u00e1ba, hogy ott ne haljak meg.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Parancsolta az\u00e9rt Sed\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly, hogy vess\u00e9k Jeremi\u00e1st a t\u00f6ml\u00f6cz pitvar\u00e1ba, \u00e9s adjanak n\u00e9ki naponk\u00e9nt egy-egy darab kenyeret a s\u00fct\u00f5k utcz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, a m\u00edg minden keny\u00e9r elfogy a v\u00e1rosb\u00f3l. \u00c9s ott marada Jeremi\u00e1s a t\u00f6ml\u00f6cz pitvar\u00e1ban.\n"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": 38,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "De meghall\u00e1 Saf\u00e1ti\u00e1s Matt\u00e1nnak fia, \u00e9s Ged\u00e1li\u00e1s Pass\u00farnak fia, \u00e9s Juk\u00e1l a Sel\u00e9mi\u00e1s fia, \u00e9s Pass\u00far a Mel\u00e9ki\u00e1s fia a sz\u00f3kat, a melyeket sz\u00f3lott vala Jeremi\u00e1s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: A ki megmarad e v\u00e1rosban, meghal fegyver miatt, \u00e9hs\u00e9g miatt \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1l miatt, a ki pedig kimegy a K\u00e1ldeusokhoz, \u00e9l, \u00e9s az \u00f5 \u00e9lete nyeres\u00e9g lesz n\u00e9ki \u00e9s \u00e9l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: Bizonynyal a babiloni kir\u00e1ly sereg\u00e9nek kez\u00e9be adatik e v\u00e1ros, \u00e9s beveszi azt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak a fejedelmek a kir\u00e1lynak: K\u00e9r\u00fcnk, \u00f6lettesd meg ezt az embert, mert meger\u00f5tlen\u00edti a vit\u00e9zek kezeit, a kik megmaradtak a v\u00e1rosban, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p kezeit, hogy eff\u00e9le sz\u00f3kat sz\u00f3l n\u00e9kik, mert ez az ember nem a n\u00e9p megmarad\u00e1s\u00e1ra igyekszik, hanem veszedelm\u00e9re.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s monda Sed\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly: \u00c1m a ti kezetekben van, mert a kir\u00e1ly semmit sem tehet ellenetekre.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az\u00e9rt elviv\u00e9k Jeremi\u00e1st, hogy bevess\u00e9k Melki\u00e1snak, a Hamm\u00e9lek fi\u00e1nak verm\u00e9be, a mely a t\u00f6ml\u00f6cz pitvar\u00e1ban vala; \u00e9s lebocs\u00e1t\u00e1k Jeremi\u00e1st k\u00f6teleken; a veremben pedig nem v\u00edz vala, hanem s\u00e1r, \u00e9s bees\u00e9k Jeremi\u00e1s a s\u00e1rba.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s meghallotta Ebed-Melek, a szerecsen, a ki udvari szolga vala (\u00f5 pedig a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1ban vala), hogy Jeremi\u00e1st a verembe vetett\u00e9k, a kir\u00e1ly pedig a Benj\u00e1min-kapuban \u00fcl vala.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt Ebed-Melek a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s sz\u00f3la a kir\u00e1lynak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Uram, kir\u00e1ly! gonoszul cselekedtek azok az emberek mindazzal, a mit Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val cselekedtek, a kik \u00f5t a verembe vetett\u00e9k; mert meghal ott \u00e9hen, mert nem lesz ezut\u00e1n semmi keny\u00e9r e v\u00e1rosban.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Parancsola az\u00e9rt a kir\u00e1ly Ebed-Meleknek, a szerecsennek, mondv\u00e1n: V\u00e9gy magadhoz inn\u00e9t harmincz embert, \u00e9s vedd fel Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t a veremb\u00f5l, miel\u00f5tt meghalna.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "V\u00f5n az\u00e9rt Ebed-Melek mag\u00e1hoz [harmincz] embert, \u00e9s bem\u00e9ne a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1ba, a kincstart\u00f3 h\u00e1z al\u00e1, \u00e9s hoza onn\u00e9t r\u00e9gi ruhadarabokat \u00e9s elszakadozott poszt\u00f3kat, \u00e9s al\u00e1bocs\u00e1t\u00e1 azokat Jeremi\u00e1snak k\u00f6teleken a verembe.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda Ebed-Melek, a szerecsen, Jeremi\u00e1snak: Tedd a r\u00e9gi \u00e9s elszakadozott ruhadarabokat h\u00f3nod al\u00e1, a k\u00f6telek al\u00e1; \u00e9s \u00fagy cseleked\u00e9k Jeremi\u00e1s.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kivont\u00e1k az\u00e9rt Jeremi\u00e1st k\u00f6teleken \u00e9s kihoz\u00e1k \u00f5t a veremb\u00f5l, \u00e9s lak\u00e9k Jeremi\u00e1s a t\u00f6ml\u00f6cz pitvar\u00e1ban.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Elk\u00fclde pedig Sed\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly, \u00e9s mag\u00e1hoz hozat\u00e1 Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t a harmadik ajt\u00f3ig, mely vala az \u00darnak h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s monda a kir\u00e1ly Jeremi\u00e1snak: T\u00e9ged valamir\u00f5l k\u00e9rdelek, semmi tagad\u00e1st benne ne t\u00e9gy!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Monda pedig Jeremi\u00e1s Sed\u00e9ki\u00e1snak: Ha megjelentem n\u00e9ked, avagy nem bizonyosan meg\u00f6lsz-\u00e9 engem? \u00e9s ha tan\u00e1csot adok, nem hallgatsz r\u00e1m.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s megesk\u00fcv\u00e9k Sed\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly Jeremi\u00e1snak titkon, mondv\u00e1n: \u00c9l az \u00dar, a ki teremtette n\u00e9k\u00fcnk e lelket, hogy nem \u00f6llek meg \u00e9s nem adlak azoknak az embereknek kez\u00e9be, a kik keresik a te lelkedet!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Akkor monda Jeremi\u00e1s Sed\u00e9ki\u00e1snak: Ezt mondja az \u00dar, a Seregek Istene, az Izr\u00e1el Istene: Ha kim\u00e9gy a babiloni kir\u00e1ly fejedelmeihez, \u00e9l a te lelked, \u00e9s e v\u00e1ros nem \u00e9gettetik meg t\u00fbzzel, hanem \u00e9lsz te \u00e9s a te h\u00e1zad n\u00e9pe.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ha pedig nem m\u00e9gy ki a babiloni kir\u00e1ly fejedelmeihez, akkor e v\u00e1ros a K\u00e1ldeusok kez\u00e9be adatik, fel\u00e9getik ezt t\u00fbzzel, te sem szaladsz el kez\u00f6kb\u00f5l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Monda Sed\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly Jeremi\u00e1snak: F\u00e9lek \u00e9n a J\u00fadabeliekt\u00f5l, a kik \u00e1tsz\u00f6ktek a K\u00e1ldeusokhoz, h\u00e1tha azok kez\u00e9be adnak engem, \u00e9s cs\u00fafoskodnak rajtam!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s monda Jeremi\u00e1s: Nem adnak; k\u00e9rlek, halld meg az \u00darnak szav\u00e1t, a melyet \u00e9n mondok n\u00e9ked, \u00e9s j\u00f3 dolgod lesz, \u00e9s \u00e9l a te lelked.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ha pedig te kimenni nem akarsz: ez a sz\u00f3, a melyet megjelentett n\u00e9kem az \u00dar:\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, minden asszony, a ki megmaradt vala a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban, kivitetik a babiloni kir\u00e1ly fejedelmeihez; \u00e9s ezt mondj\u00e1k azok, hogy megcsaltak t\u00e9ged \u00e9s er\u00f5t vettek rajtad a te j\u00f3akar\u00f3 embereid, a te l\u00e1baid [most] beragadtak a s\u00e1rba, \u00f5k [pedig] visszafordultak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az\u00e9rt minden feles\u00e9gedet \u00e9s gyermekedet kiviszik a K\u00e1ldeusoknak, te sem menekedel meg kez\u00f6kb\u00f5l, hanem megfogatol a babiloni kir\u00e1ly kez\u00e9vel, \u00e9s e v\u00e1rost fel\u00e9geti t\u00fbzzel.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Monda pedig Sed\u00e9ki\u00e1s Jeremi\u00e1snak: Senki se tudjon e sz\u00f3kr\u00f3l, \u00e9s nem halsz meg!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ha meghallj\u00e1k a fejedelmek, hogy besz\u00e9ltem veled, \u00e9s elj\u00f5nek hozz\u00e1d \u00e9s ezt mondj\u00e1k n\u00e9ked: Mondd meg csak n\u00e9k\u00fcnk, mit besz\u00e9lt\u00e9l a kir\u00e1lynak, ne tagadj el abb\u00f3l t\u00f5l\u00fcnk \u00e9s nem \u00f6l\u00fcnk meg t\u00e9ged, \u00e9s mit monda n\u00e9ked a kir\u00e1ly?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ezt mondd n\u00e9kik: Al\u00e1zatosan k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9k a kir\u00e1lynak, hogy ne vitessen vissza J\u00f3nat\u00e1n h\u00e1z\u00e1ba, hogy meg ne haljak ott.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s a fejedelmek mind elmen\u00e9nek Jeremi\u00e1shoz \u00e9s megk\u00e9rd\u00e9k \u00f5t, \u00e9s eg\u00e9szen \u00fagy felele n\u00e9kik, a mint a kir\u00e1ly parancsolta vala: \u00e9s hallgat\u00e1ssal elmen\u00e9nek t\u00f5le, mert nem hallott\u00e1k vala a besz\u00e9det.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s ott marada Jeremi\u00e1s a t\u00f6ml\u00f6cz pitvar\u00e1ban mind a napig, a melyen bevev\u00e9k Jeruzs\u00e1lemet, \u00e9s ott vala, mikor bevev\u00e9k Jeruzs\u00e1lemet.\n"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": 39,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Sed\u00e9ki\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak kilenczedik esztendej\u00e9ben, a tizedik h\u00f3napban elj\u00f6ve Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly \u00e9s eg\u00e9sz serege Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s megsz\u00e1ll\u00e1k azt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sed\u00e9ki\u00e1s tizenegyedik esztendej\u00e9ben, a negyedik h\u00f3napban, a h\u00f3nap kilenczedik\u00e9n led\u00fble a v\u00e1ros [k\u00f5fala.]\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s bemen\u00e9nek a babiloni kir\u00e1ly fejedelmei mind \u00e9s le\u00fcl\u00e9nek a k\u00f6z\u00e9ps\u00f5 kapuban: Nerg\u00e1l-Sar\u00e9zer, Sameg\u00e1r-Neb\u00f3, S\u00e1rsekim, Rabs\u00e1ris, Nerg\u00e1l- Sar\u00e9zer, Rabm\u00e1g \u00e9s mind a t\u00f6bbi fejedelmei a babiloni kir\u00e1lynak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mikor megl\u00e1tta vala \u00f5ket Sed\u00e9ki\u00e1s, a J\u00fada kir\u00e1lya \u00e9s mind a vit\u00e9zl\u00f5 f\u00e9rfiak, elfutamod\u00e1nak \u00e9s kimen\u00e9nek \u00e9jjel a v\u00e1rosb\u00f3l a kir\u00e1ly kertj\u00e9n \u00e1t az ajt\u00f3n, a k\u00e9t k\u00f5fal k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s kimen\u00e9nek a puszt\u00e1ba viv\u00f5 \u00faton.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s \u00fbz\u00e9k \u00f5ket a k\u00e1ldeai seregek, \u00e9s elfog\u00e1k Sed\u00e9ki\u00e1st Jerikh\u00f3 puszt\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s elhoz\u00e1k \u00f5t \u00e9s elviv\u00e9k Nabukodonozornak, a babiloni kir\u00e1lynak Ribl\u00e1ba, Ham\u00e1t f\u00f6ld\u00e9re, \u00e9s \u00edt\u00e9letet monda r\u00e1ja.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00f6l\u00e9 a babiloni kir\u00e1ly Sed\u00e9ki\u00e1snak fiait szeme l\u00e1tt\u00e1ra Ribl\u00e1ban, \u00e9s J\u00fad\u00e1nak minden nemeseit is meg\u00f6l\u00e9 a babiloni kir\u00e1ly.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A Sed\u00e9ki\u00e1s szemeit pedig kitolat\u00e1, \u00e9s vasba veret\u00e9 \u00f5t, hogy elvigye \u00f5t Babilonba.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1t pedig \u00e9s a n\u00e9p h\u00e1zait felgy\u00fajt\u00e1k a K\u00e1ldeusok t\u00fbzzel, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem k\u00f5falait leront\u00e1k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t pedig, a mely a v\u00e1rosban maradt vala: \u00e9s a sz\u00f6kev\u00e9nyeket, a kik hozz\u00e1 sz\u00f6ktek vala, a n\u00e9p t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t, a m\u00e9g megmaradottakat elviv\u00e9 Nabuz\u00e1rad\u00e1n, a poroszl\u00f3k feje, Babilonba.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A n\u00e9p szeg\u00e9nyeit pedig, a kiknek semmij\u00f6k sem vala, ott hagy\u00e1 Nabuz\u00e1rad\u00e1n, a poroszl\u00f3k feje, J\u00fada f\u00f6ld\u00e9ben, \u00e9s ada n\u00e9kik sz\u00f5l\u00f5ket \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket azon a napon.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Jeremi\u00e1s fel\u00f5l pedig parancsot ada Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly Nabuz\u00e1rad\u00e1nnak, a poroszl\u00f3k fej\u00e9nek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Vedd \u00f5t magadhoz, \u00e9s viselj gondot re\u00e1, \u00e9s semmi bajt ne okozz n\u00e9ki, hanem azt cselekedd vele, a mit \u00f5 akar.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde Nabuz\u00e1rad\u00e1n, a poroszl\u00f3k feje, \u00e9s Nebus\u00e1zban, Rabs\u00e1ris \u00e9s Nerg\u00e1l-Sar\u00e9zer, Rabm\u00e1g \u00e9s a babiloni kir\u00e1lynak t\u00f6bb f\u00f5embere.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00e9nek, [mondom,] \u00e9s elhoz\u00e1k Jeremi\u00e1st a t\u00f6ml\u00f6cz pitvar\u00e1b\u00f3l, \u00e9s r\u00e1b\u00edz\u00e1k \u00f5t Ged\u00e1li\u00e1sra, Ahik\u00e1mnak, a S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak fi\u00e1ra, hogy haza vigye \u00f5t, \u00e9s lakozz\u00e9k a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az \u00dar pedig sz\u00f3la Jeremi\u00e1shoz, mikor \u00f5 m\u00e9g a t\u00f6ml\u00f6cz pitvar\u00e1ban fogva vala, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Menj el, \u00e9s sz\u00f3lj Ebed-Melekkel, a szerecsennel, mondv\u00e1n: Ezt mondja a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00cdm\u00e9, \u00e9n beteljes\u00edtem e v\u00e1ros k\u00e1r\u00e1ra \u00e9s nem jav\u00e1ra mondott besz\u00e9deimet, \u00e9s azon a napon szemeid el\u00f5tt lesznek azok.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s azon a napon megszabad\u00edtlak t\u00e9ged, azt mondja az \u00dar, \u00e9s nem adatol amaz emberek kez\u00e9be, a kikt\u00f5l f\u00e9lsz.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hanem bizony\u00e1ra megszabad\u00edtlak t\u00e9ged, nem esel el fegyver miatt, \u00e9s a lelked zs\u00e1km\u00e1nyul lesz n\u00e9ked, mert rem\u00e9nys\u00e9ged volt bennem, azt mondja az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": 40,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a sz\u00f3zat, a melyet az \u00dar sz\u00f3la Jeremi\u00e1snak, miut\u00e1n Nabuz\u00e1rad\u00e1n, a poroszl\u00f3k feje elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5t R\u00e1m\u00e1b\u00f3l. Mikor elvitte vala \u00f5t, \u00f5 is l\u00e1nczokkal vala megk\u00f6t\u00f6zve a jeruzs\u00e1lemi \u00e9s j\u00fadai mindenf\u00e9le foglyok k\u00f6z\u00f6tt, a kik Babilonba vitetnek vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s a poroszl\u00f3k feje elviv\u00e9 Jeremi\u00e1st, \u00e9s monda n\u00e9ki: Az \u00dar, a te Istened rendelte ezt a b\u00fcntet\u00e9st e hely ellen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1hozta \u00e9s megcselekedte az \u00dar, a mint megmondotta vala. Mert v\u00e9tkeztetek az \u00dar ellen, \u00e9s nem hallgattatok az \u00f5 szav\u00e1ra, az\u00e9rt teljesedett be ti rajtatok e dolog.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mostan az\u00e9rt \u00edm\u00e9, \u00e9n t\u00e9ged ma megszabad\u00edtalak a l\u00e1nczt\u00f3l, a mely a te kezeiden van; ha tetszik n\u00e9ked Babilonba j\u00f5n\u00f6d, j\u00f5jj velem, n\u00e9kem pedig gondom lesz re\u00e1d, ha pedig nem tetszik n\u00e9ked, hogy elj\u00f5jj velem Babilonba, maradj itt. \u00cdm\u00e9, az eg\u00e9sz f\u00f6ld el\u00f5tted van, a hova jobbnak \u00e9s helyesebbnek l\u00e1tszik menned, menj oda.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "(De \u00f5 m\u00e9g nem t\u00e9r vala vissza.) Vagy menj vissza Ged\u00e1li\u00e1shoz, Ahik\u00e1mnak, S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak fi\u00e1hoz, a kit a babiloni kir\u00e1ly tiszttart\u00f3v\u00e1 tett J\u00fada v\u00e1rosaiban, \u00e9s lakj\u00e1l vele a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, vagy ak\u00e1rhov\u00e1 tetszik menned, oda menj. \u00c9s ada a poroszl\u00f3k feje n\u00e9ki \u00e9tket \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot, \u00e9s elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Jeremi\u00e1s Ged\u00e1li\u00e1shoz, Ahik\u00e1mnak fi\u00e1hoz Misp\u00e1ba, \u00e9s ott lak\u00e9k vele a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, a kik megmaradtak a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mikor meghallotta a seregek minden vezet\u00f5je, a kik a mez\u00f5n val\u00e1nak, \u00f5k magok \u00e9s az \u00f5 embereik, hogy a babiloni kir\u00e1ly Ged\u00e1li\u00e1st, Ahik\u00e1mnak fi\u00e1t tette tiszttart\u00f3v\u00e1 az orsz\u00e1gban, \u00e9s hogy re\u00e1 b\u00edzta a f\u00e9rfiakat \u00e9s az asszonyokat, a kisdedeket \u00e9s a f\u00f6ld szeg\u00e9nyeit azok k\u00f6z\u00fcl, a kik Babilonba el nem vitettek vala;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Elmen\u00e9nek Ged\u00e1li\u00e1shoz Misp\u00e1ba, tudniillik Ism\u00e1el, Nat\u00e1ni\u00e1nak fia, \u00e9s J\u00f3han\u00e1n \u00e9s J\u00f3nat\u00e1n, K\u00e1re\u00e1nak fiai, \u00e9s Ser\u00e1ja, Tankumetnek fia, \u00e9s a netof\u00e1ti Efainak fiai, \u00e9s Jaz\u00e1nia, Maak\u00e1tnak fia, \u00f5k \u00e9s az \u00f5 embereik.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s Ged\u00e1li\u00e1s, Ahik\u00e1mnak, S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak fia megesk\u00fcv\u00e9k n\u00e9kik \u00e9s az \u00f5 embereiknek, mondv\u00e1n: Ne f\u00e9ljetek a K\u00e1ldeusoknak szolg\u00e1lni, hanem lakozzatok e f\u00f6ld\u00f6n \u00e9s szolg\u00e1ljatok a babiloni kir\u00e1lynak, \u00e9s j\u00f3 dolgotok lesz.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n \u00edm\u00e9 Misp\u00e1ban lakom, hogy szolg\u00e1latukra \u00e1lljak a K\u00e1ldeusoknak, a kik elj\u00f5nek hozz\u00e1nk, ti pedig szedjetek \u00f6ssze bort \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, \u00e9s olajt is szerezzetek ed\u00e9nyeitekbe, \u00e9s lakjatok a ti v\u00e1rosaitokban, a melyeket elfoglaltatok.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s mindazok a J\u00fadabeliek is, a kik a Mo\u00e1bit\u00e1kn\u00e1l, az Ammon fiain\u00e1l, az Edomit\u00e1kn\u00e1l, \u00e9s a kik ak\u00e1rmely tartom\u00e1nyban val\u00e1nak, meghall\u00e1k, hogy a babiloni kir\u00e1ly J\u00fad\u00e1b\u00f3l marad\u00e9kot hagyott, \u00e9s hogy Ged\u00e1li\u00e1st, Ahik\u00e1mnak, S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak fi\u00e1t tette el\u00f5tt\u00f6k tiszttart\u00f3v\u00e1.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az\u00e9rt haza j\u00f6v\u00e9nek mindny\u00e1jan a J\u00fadabeliek minden\u00fcnnen, a hova elfutottak vala, \u00e9s elj\u00f6v\u00e9nek a J\u00fada f\u00f6ld\u00e9be Ged\u00e1li\u00e1shoz Misp\u00e1ba, \u00e9s bort \u00e9s igen sok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t szerz\u00e9nek \u00f6ssze.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s J\u00f3han\u00e1n, K\u00e1re\u00e1nak fia, \u00e9s a seregek minden vezet\u00f5je, a kik a mez\u00f5n val\u00e1nak, szint\u00e9n elmen\u00e9nek Ged\u00e1li\u00e1shoz Misp\u00e1ba.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Nem tudod-\u00e9, hogy Ba\u00e1lisz, az Ammonit\u00e1k kir\u00e1lya elk\u00fcld\u00f6tte Ism\u00e1elt, Nat\u00e1ni\u00e1nak fi\u00e1t, hogy t\u00e9ged meg\u00f6lj\u00f6n? De nem hive azoknak Ged\u00e1li\u00e1s, Ahik\u00e1mnak fia.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "J\u00f3han\u00e1n pedig, K\u00e1re\u00e1nak fia, titkol\u00f3zva monda Ged\u00e1li\u00e1snak Misp\u00e1ban, mondv\u00e1n: Elmegyek \u00e9s meg\u00f6l\u00f6m Ism\u00e1elt, Nat\u00e1ni\u00e1nak fi\u00e1t \u00fagy, hogy senki se tudja. Mi\u00e9rt oltan\u00e1 el a te \u00e9letedet? Hiszen a J\u00fadabeliek, a kik te hozz\u00e1d gy\u00fclekeztek vala, mind eloszlanak, \u00e9s J\u00fad\u00e1nak marad\u00e9ka is elv\u00e9sz.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s monda Ged\u00e1li\u00e1s, Ahik\u00e1mnak fia J\u00f3han\u00e1nnak, a K\u00e1rea fi\u00e1nak: Ne cselekedd e dolgot, mert te hazugs\u00e1got sz\u00f3lasz Ism\u00e1el fel\u00f5l!\n"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": 41,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s a hetedik h\u00f3napban csakugyan elj\u00f6ve Ism\u00e1el, Nat\u00e1ni\u00e1nak, Elis\u00e1ma fi\u00e1nak fia, a ki kir\u00e1lyi nemb\u00f5l \u00e9s a kir\u00e1ly f\u00f5emberei k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 vala, \u00e9s t\u00edz f\u00e9rfi\u00fa vele Ged\u00e1li\u00e1shoz, Ahik\u00e1mnak fi\u00e1hoz Misp\u00e1ba, \u00e9s egy\u00fctt \u00e9tkez\u00e9nek Misp\u00e1ban.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s felkele Ism\u00e1el, Nat\u00e1ni\u00e1nak fia \u00e9s a t\u00edz f\u00e9rfi\u00fa, a kik vele val\u00e1nak, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9k Ged\u00e1li\u00e1st, Ahik\u00e1mnak, a S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak fi\u00e1t szably\u00e1val, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5 azt, a kit a babiloni kir\u00e1ly tiszttart\u00f3v\u00e1 tett vala a f\u00f6ld\u00f6n!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mindazokat a J\u00fadabelieket is, a kik Ged\u00e1li\u00e1ssal val\u00e1nak Misp\u00e1ban, \u00e9s a K\u00e1ldeusokat is, a kik ott tal\u00e1ltat\u00e1nak, [tudniillik] a vit\u00e9zl\u00f5 embereket, meg\u00f6l\u00e9 Ism\u00e1el.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "M\u00e1snap pedig a Ged\u00e1li\u00e1s meg\u00f6l\u00e9se ut\u00e1n, m\u00e9g mikor senki sem tudta azt:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "F\u00e9rfiak j\u00f6v\u00e9nek Sikemb\u00f5l, Sil\u00f3b\u00f3l \u00e9s Samari\u00e1b\u00f3l: nyolczvan f\u00e9rfi\u00fa lev\u00e1gott szak\u00e1llal, megszaggatott ruh\u00e1ban \u00e9s bevagdalt [testtel,] kez\u00f6kben \u00e9tel\u00e1ldozat \u00e9s t\u00f6mj\u00e9n, hogy \u00e1ldozzanak az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne el\u00e9j\u00f6k Ism\u00e1el, Nat\u00e1ni\u00e1nak fia Misp\u00e1b\u00f3l, men\u00e9s k\u00f6zben is s\u00edrv\u00e1n. \u00c9s mikor el\u00e9j\u00f6k \u00e9rt vala, monda n\u00e9kik: Jertek el Ged\u00e1li\u00e1shoz, Ahik\u00e1mnak fi\u00e1hoz.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mikor bementek vala a v\u00e1rosba, meg\u00f6l\u00e9 \u00f5ket Ism\u00e1el, Nat\u00e1ni\u00e1nak fia, [\u00e9s h\u00e1ny\u00e1 \u00f5ket] az \u00e1rokba, \u00f5 \u00e9s a f\u00e9rfiak, a kik vele val\u00e1nak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De t\u00edz ember tal\u00e1ltat\u00e9k \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, a kik ezt mond\u00e1k Ism\u00e1elnek: Ne \u00f6lj meg minket, mert kincs\u00fcnk van n\u00e9k\u00fcnk a mez\u00f5n, b\u00faza \u00e9s \u00e1rpa, olaj \u00e9s m\u00e9z \u00e9s megtart\u00f3ztat\u00e1 mag\u00e1t, \u00e9s nem \u00f6l\u00e9 meg \u00f5ket az \u00f5 atyjokfiaival.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az \u00e1rok pedig, a melybe beh\u00e1ny\u00e1 Ism\u00e1el mindamaz emberek holttest\u00e9t, a kiket meg\u00f6le Ged\u00e1li\u00e1ssal egy\u00fctt, az, a melyet Asa kir\u00e1ly csin\u00e1lt vala Ba\u00e1sa ellen, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya ellen. Ism\u00e1el, Nat\u00e1ni\u00e1nak fia megt\u00f6lt\u00e9 ezt a meg\u00f6lettekkel.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s fogs\u00e1gra viv\u00e9 el Ism\u00e1el a n\u00e9p eg\u00e9sz marad\u00e9k\u00e1t, a mely Misp\u00e1ban vala, a kir\u00e1ly le\u00e1nyait \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pet, a mely Misp\u00e1ban hagyatott vala, kiket Nabuz\u00e1rad\u00e1n, a poroszl\u00f3k feje Ged\u00e1li\u00e1sra, Ahik\u00e1mnak fi\u00e1ra b\u00edzott vala; foglyul ejt\u00e9 az\u00e9rt \u00f5ket Ism\u00e1el, Nat\u00e1ni\u00e1nak fia, \u00e9s elindula, hogy az Ammon fiaihoz menjen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1 J\u00f3han\u00e1n, K\u00e1re\u00e1nak fia \u00e9s a seregek minden vezet\u00f5je, a ki \u00f5 vele vala, azt az eg\u00e9sz gonoszs\u00e1got, a melyet Ism\u00e1el, Nat\u00e1ni\u00e1nak fia cselekedett vala.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s magokhoz vev\u00e9k mind az embereket, \u00e9s elmen\u00e9nek, hogy megv\u00edvjanak Ism\u00e1ellel, Nat\u00e1ni\u00e1nak fi\u00e1val, \u00e9s el\u00e9r\u00e9k \u00f5t a nagy v\u00edzn\u00e9l, a mely Gibeonn\u00e1l vala.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s mikor megl\u00e1tta vala az eg\u00e9sz n\u00e9p, a mely Ism\u00e1ellel vala, J\u00f3han\u00e1nt, K\u00e1re\u00e1nak fi\u00e1t \u00e9s a seregnek minden vezet\u00f5j\u00e9t, a kik vele val\u00e1nak, meg\u00f6r\u00fcle.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9re az eg\u00e9sz n\u00e9p, a melyet Ism\u00e1el elvitt vala Misp\u00e1b\u00f3l, \u00e9s visszat\u00e9re \u00e9s elm\u00e9ne J\u00f3han\u00e1nhoz, K\u00e1re\u00e1nak fi\u00e1hoz.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ism\u00e1el pedig, Nat\u00e1ni\u00e1nak fia nyolczadmag\u00e1val szalada el J\u00f3han\u00e1n el\u00f5l, \u00e9s az Ammon fiaihoz m\u00e9ne.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s mag\u00e1hoz vev\u00e9n J\u00f3han\u00e1n, K\u00e1re\u00e1nak fia, \u00e9s a seregnek minden vezet\u00f5je, a kik \u00f5 vele val\u00e1nak, a n\u00e9p minden marad\u00e9k\u00e1t, a melyet visszahoztak vala Ism\u00e1elt\u00f5l, Nat\u00e1ni\u00e1nak fi\u00e1t\u00f3l Misp\u00e1b\u00f3l, miut\u00e1n ez meg\u00f6l\u00e9 Ged\u00e1li\u00e1st, Ahik\u00e1mnak fi\u00e1t, az er\u00f5s f\u00e9rfiakat, vit\u00e9zeket \u00e9s asszonyn\u00e9peket \u00e9s gyermekeket \u00e9s udvari szolg\u00e1kat, a kiket visszahozott vala Gibeonb\u00f3l:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Elindul\u00e1nak \u00e9s meg\u00e1llapod\u00e1nak G\u00e9rut Kimh\u00e1mn\u00e1l, a mely k\u00f6zel vala Betlehemhez, hogy elmenjenek \u00e9s bemenjenek \u00c9gyiptomba,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A K\u00e1ldeusok miatt, mert f\u00e9lnek vala t\u00f5l\u00f6k, mert Ism\u00e1el, Nat\u00e1ni\u00e1nak fia meg\u00f6lte vala Ged\u00e1li\u00e1st, Ahik\u00e1mnak fi\u00e1t, a kit a babiloni kir\u00e1ly tiszttart\u00f3v\u00e1 tett vala a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": 42,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Elj\u00f6ve pedig a csapatoknak minden tisztje, \u00e9s J\u00f3han\u00e1n, K\u00e1re\u00e1nak fia, \u00e9s Jaz\u00e1nia, Oz\u00e1ni\u00e1nak fia, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p kicsinyt\u00f5l fogva nagyig,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: Hallgasd meg al\u00e1zatos k\u00e9r\u00e9s\u00fcnket, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj \u00e9rett\u00fcnk az \u00darnak, a te Istenednek mind e marad\u00e9k\u00e9rt; mert kevesen maradtunk meg a sokas\u00e1gb\u00f3l, mint a te szemeid [j\u00f3l] l\u00e1tnak minket;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s jelentse meg n\u00e9k\u00fcnk az \u00dar, a te Istened az \u00fatat, a melyen j\u00e1rjunk, \u00e9s a dolgot, a mit cselekedj\u00fcnk.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta: Meghallottam. \u00cdm\u00e9, \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k az \u00darnak, a ti Isteneteknek a ti besz\u00e9deitek szerint, \u00e9s mindazt, a mit felel az \u00dar n\u00e9ktek, megjelentem n\u00e9ktek, el nem titkolok semmit t\u00f5letek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00d5k pedig mond\u00e1nak Jeremi\u00e1snak: Az \u00dar legyen ellen\u00fcnk t\u00f6k\u00e9letes \u00e9s igaz tan\u00fabizonys\u00e1g, ha nem mind ama besz\u00e9d szerint cseleksz\u00fcnk, a melylyel elk\u00fcld t\u00e9ged mi hozz\u00e1nk az \u00dar, a te Istened.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ha j\u00f3, ha rossz, hallgatni fogunk az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek szav\u00e1ra, a mely\u00e9rt mi t\u00e9ged \u00f5 hozz\u00e1 k\u00fcld\u00fcnk; hogy j\u00f3 dolgunk legyen, mert mi hallgatunk az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek szav\u00e1ra.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "L\u00f5n pedig t\u00edz nap m\u00falva, hogy sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s odah\u00edv\u00e1 J\u00f3han\u00e1nt, K\u00e1re\u00e1nak fi\u00e1t, \u00e9s a seregeknek minden tisztj\u00e9t, a kik vele val\u00e1nak, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pet kicsinyt\u00f5l fogva nagyig.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene, a kihez k\u00fcld\u00f6ttetek engem, hogy megjelentsem el\u00f5tte a ti k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9steket:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha \u00e1lland\u00f3an megmaradtok e f\u00f6ld\u00f6n, fel\u00e9p\u00edtlek titeket \u00e9s el nem rontlak, \u00e9s elpl\u00e1nt\u00e1llak titeket \u00e9s ki nem gyoml\u00e1llak: mert megb\u00e1ntam a gonoszt, a mit cselekedtem veletek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek a babiloni kir\u00e1lyt\u00f3l, a kit\u00f5l [most] f\u00e9ltek, ne f\u00e9ljetek t\u00f5le, azt mondja az \u00dar; mert veletek vagyok, hogy megtartsalak \u00e9s megszabad\u00edtsalak titeket az \u00f5 kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s irgalmass\u00e1got cselekszem veletek, hogy irgalmas legyen hozz\u00e1tok, \u00e9s lakni hagyjon titeket a ti f\u00f6ldeteken.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "De ha ti ezt mondj\u00e1tok: Nem lakunk e f\u00f6ld\u00f6n, nem hallgatv\u00e1n az \u00darnak, a ti Isteneteknek szav\u00e1ra,\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Nem! hanem \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re megy\u00fcnk be, a hol nem l\u00e1tunk harczot \u00e9s nem hallunk trombitasz\u00f3t, \u00e9s kenyeret nem \u00e9hez\u00fcnk, \u00e9s ott lakozunk:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Most az\u00e9rt hallj\u00e1tok meg az \u00darnak szav\u00e1t, J\u00fad\u00e1nak marad\u00e9kai! Ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: Ha ti [csak] orcz\u00e1itokat ford\u00edtj\u00e1tok [is \u00fagy], hogy bemenjetek \u00c9gyiptomba, \u00e9s bementek, hogy ott tart\u00f3zkodjatok:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Akkor a fegyver, a melyt\u00f5l ti f\u00e9ltek, legott ut\u00f3l\u00e9r benneteket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s az \u00e9hs\u00e9g is, a mit\u00f5l rettegtek, k\u00f6r\u00fclvesz titeket \u00c9gyiptomban, \u00e9s ott haltok meg.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert az lesz, hogy mindazok a f\u00e9rfiak, a kik [\u00fagy] ford\u00edtj\u00e1k orcz\u00e1jokat, hogy bemenjenek \u00c9gyiptomba, hogy ott tart\u00f3zkodjanak, meghalnak fegyver, \u00e9hs\u00e9g \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1l miatt, \u00e9s egy sem marad meg k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, \u00e9s nem szabadul meg a veszedelemt\u00f5l, a melyet \u00e9n bocs\u00e1tok re\u00e1jok.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: Mik\u00e9pen ki\u00f6mlik az \u00e9n haragom \u00e9s b\u00fasul\u00e1som Jeruzs\u00e1lem lakosaira, azonk\u00e9pen ki\u00f6nt\u00f6m az \u00e9n haragomat ti re\u00e1tok, ha bementek \u00c9gyiptomba; \u00e9s lesztek [ott] \u00e1tok, csuda, szidalom, gyal\u00e1zat, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e1tj\u00e1tok e helyet!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az \u00dar sz\u00f3lott hozz\u00e1tok, oh J\u00fad\u00e1nak marad\u00e9kai! Ne menjetek \u00c9gyiptomba; j\u00f3l tudj\u00e1tok meg, hogy bizonys\u00e1got tettem ma ellenetek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert magatokat csalj\u00e1tok meg a ti sz\u00edvetekben: mert ti k\u00fcld\u00f6ttetek engem az \u00darhoz, a ti Istenetekhez, mondv\u00e1n: K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek, \u00e9s a mint sz\u00f3l az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, \u00fagy jelentsd meg n\u00e9k\u00fcnk, \u00e9s akk\u00e9pen cseleksz\u00fcnk.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mikor pedig ma megjelentem n\u00e9ktek, nem hallgattok az \u00darnak, a ti Isteneteknek szav\u00e1ra \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n azokra, a melyek\u00e9rt engem ti hozz\u00e1tok k\u00fcld\u00f6tt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Most az\u00e9rt tudj\u00e1tok meg j\u00f3l, hogy fegyverrel, \u00e9hs\u00e9ggel \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1llal haltok meg a helyen, a hov\u00e1 kiv\u00e1nkoztok menni, hogy ott tart\u00f3zkodjatok.\n"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": 43,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s a mint Jeremi\u00e1s teljesen elmondta az eg\u00e9sz n\u00e9pnek az \u00dar, az \u00f5 Isten\u00f6k minden rendel\u00e9s\u00e9t, melyek\u00e9rt az \u00dar, az \u00f5 Isten\u00f6k k\u00fcld\u00f6tte vala \u00f5 hozz\u00e1jok, mindazokat a rendel\u00e9seket, [mondom,]\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Akkor monda Azari\u00e1s, Hos\u00e1j\u00e1nak fia, J\u00f3han\u00e1n, K\u00e1re\u00e1nak fia, \u00e9s valamennyi kev\u00e9ly f\u00e9rfiak, mondv\u00e1n Jeremi\u00e1snak: Hazugs\u00e1got sz\u00f3lsz te, nem k\u00fcld\u00f6tt t\u00e9ged az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, hogy ezt mondjad: Ne menjetek be \u00c9gyiptomba, hogy ott tart\u00f3zkodjatok.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Hanem B\u00e1ruk, N\u00e9ri\u00e1nak fia izgat t\u00e9ged mi ellen\u00fcnk, hogy minket a K\u00e1ldeusok kez\u00e9be adjon, hogy meg\u00f6ljenek minket, \u00e9s vitessenek Babilonba.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s nem hallgata J\u00f3han\u00e1n, K\u00e1re\u00e1nak fia, sem a seregnek valamennyi tisztje, sem az eg\u00e9sz n\u00e9p az \u00dar szav\u00e1ra, hogy a J\u00fada f\u00f6ld\u00e9n maradjanak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hanem elviv\u00e9 J\u00f3han\u00e1n, K\u00e1re\u00e1nak fia, \u00e9s a seregnek minden tisztje J\u00fad\u00e1nak eg\u00e9sz marad\u00e9k\u00e1t, a kik visszaj\u00f6ttek vala mindama nemzetek k\u00f6z\u00fcl, a hov\u00e1 ki\u00fbzettek vala, hogy lakozzanak J\u00fad\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9ben.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A f\u00e9rfiakat \u00e9s az asszonyokat, a gyermekeket \u00e9s a kir\u00e1ly le\u00e1nyait \u00e9s minden lelket, a melyet Nabuz\u00e1rad\u00e1n, a poroszl\u00f3k feje hagyott vala Ged\u00e1li\u00e1ssal, Ahik\u00e1mnak, S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak fi\u00e1val, \u00e9s Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t \u00e9s B\u00e1rukot, N\u00e9ri\u00e1nak fi\u00e1t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s elmen\u00e9nek \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9be, mert nem hallgattak az \u00dar szav\u00e1ra, \u00e9s bemen\u00e9nek T\u00e1fnesig.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar Jeremi\u00e1snak T\u00e1fnesben, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "V\u00e9gy a kezedbe nagy k\u00f6veket, \u00e9s rejtsd el azokat a s\u00e1rba, a t\u00e9gla\u00e9get\u00f5kemencz\u00e9be, a mely a Fara\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak ajtaj\u00e1ban van T\u00e1fnesben, a J\u00fadabeli emberek szeme l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondd n\u00e9kik: Ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: \u00cdm\u00e9, \u00e9n elk\u00fcld\u00f6k \u00e9s felhozom Nabukodonozort, a babiloni kir\u00e1lyt, az \u00e9n szolg\u00e1mat, \u00e9s az \u00f5 sz\u00e9k\u00e9t e k\u00f6vekre teszem, melyeket elrejtettem, \u00e9s azokra vonja fel az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s bet\u00f6r, \u00e9s megveri \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9t, a ki hal\u00e1lra val\u00f3, hal\u00e1lra, \u00e9s a ki rabs\u00e1gra, rabs\u00e1gra, \u00e9s a ki fegyverre, fegyverre [jut.]\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s t\u00fczet gy\u00fajtok \u00c9gyiptom isteneinek h\u00e1zaiban, \u00e9s fel\u00e9geti azokat, \u00e9s foglyokk\u00e1 teszi \u00f5ket, \u00e9s mag\u00e1ra \u00f6lti \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9t, mik\u00e9pen a p\u00e1sztor mag\u00e1ra \u00f6lti ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s kimegy onnan b\u00e9kess\u00e9ggel.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s Bethsemesnek, a mely \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9ben van, faragott k\u00e9peit lerontja: \u00e9s \u00c9gyiptom isteneinek h\u00e1zait t\u00fbzzel fel\u00e9geti.\n"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": 44,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a sz\u00f3, a mely l\u00f5n Jeremi\u00e1shoz, minden J\u00fadabeliek fel\u00f5l, a kik laknak vala \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9ben, a kik laknak vala Migdolban, T\u00e1fnesben, N\u00f3fban \u00e9s P\u00e1trosz f\u00f6ld\u00e9ben, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: Ti l\u00e1tt\u00e1tok mindazt a veszedelmet, melyet r\u00e1hoztam volt Jeruzs\u00e1lemre \u00e9s J\u00fad\u00e1nak minden v\u00e1rosaira, \u00e9s \u00edm\u00e9, azok most puszt\u00e1v\u00e1 lettek, \u00e9s senki sem lakozik benn\u00f6k.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az \u00f5 gonoszs\u00e1gok\u00e9rt, a melyet cselekedtek, hogy felingereljenek engem, elmenv\u00e9n, hogy \u00e1ldozatot vigyenek \u00e9s szolg\u00e1ljanak az idegen isteneknek, a kiket \u00f5k nem ismernek vala, sem ti, sem a ti aty\u00e1itok.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00f6ttem hozz\u00e1tok minden szolg\u00e1mat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u00e9s pedig j\u00f3 reggel k\u00fcld\u00e9m el, mondv\u00e1n: K\u00e9rlek, ne cselekedj\u00e9tek ez \u00fat\u00e1latos dolgot, a mit gy\u00fbl\u00f6l\u00f6k.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De nem hallgattak, \u00e9s a f\u00fcl\u00f6ket sem hajtott\u00e1k arra, hogy megt\u00e9rjenek az \u00f5 gonoszs\u00e1gokb\u00f3l, \u00e9s idegen isteneknek ne \u00e1ldozzanak.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az\u00e9rt ki\u00f6ml\u00f6tt az \u00e9n bossz\u00fam \u00e9s az \u00e9n haragom, \u00e9s felgerjedt J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utcz\u00e1in, \u00e9s pusztas\u00e1gg\u00e1 \u00e9s sivatagg\u00e1 l\u00f5nek mind e napig.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Most az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar, a Seregek Istene, az Izr\u00e1el Istene: Mi\u00e9rt szereztek nagy veszedelmet a ti lelketek ellen, hogy kipuszt\u00edtsatok k\u00f6z\u00fcletek f\u00e9rfit \u00e9s asszonyt, gyermeket \u00e9s csecsem\u00f5t J\u00fada kebel\u00e9b\u00f5l, hogy magatoknak m\u00e9g csak marad\u00e9kot se hagyjatok;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ingerelv\u00e9n engem a ti kezeitek alkot\u00e1saival, \u00e1ldozv\u00e1n az idegen isteneknek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, a melyre ti tart\u00f3zkodni j\u00f6ttetek be, hogy veszedelmet szerezzetek magatoknak, \u00e9s hogy \u00e1tokban \u00e9s gyal\u00e1zatban legyetek e f\u00f6ldnek minden nemzet\u00e9n\u00e9l?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Vajjon elfelejtkeztetek-\u00e9 a ti aty\u00e1itok gonoszs\u00e1gair\u00f3l \u00e9s a J\u00fada kir\u00e1lyainak gonoszs\u00e1gair\u00f3l \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9geiknek gonoszs\u00e1gair\u00f3l \u00e9s a ti gonoszs\u00e1gaitokr\u00f3l, a ti feles\u00e9geiteknek gonoszs\u00e1gair\u00f3l, a melyeket J\u00fad\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9n cselekedtetek \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek utcz\u00e1in?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nem al\u00e1zt\u00e1k meg magokat mind e mai napig se, \u00e9s nem f\u00e9ltek, sem az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyem szerint nem j\u00e1rtak, sem az \u00e9n parancsolataim szerint, a melyeket el\u00f5t\u00f6kbe \u00e9s a ti aty\u00e1itok el\u00e9be adtam.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: \u00cdm\u00e9, \u00e9n ellenetek ford\u00edtom orcz\u00e1mat veszedelemre, \u00e9s hogy az eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t kipuszt\u00edtsam.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s felveszem J\u00fad\u00e1nak marad\u00e9k\u00e1t, a kik magok el\u00e9 t\u00fbzt\u00e9k, hogy bemennek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re, hogy ott lakozzanak, \u00e9s mindny\u00e1jan megem\u00e9sztetnek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, elesnek fegyver miatt, megem\u00e9sztetnek \u00e9hs\u00e9g miatt, kicsinyt\u00f5l fogva nagyig: fegyver \u00e9s \u00e9hs\u00e9g miatt halnak meg, \u00e9s \u00e1tokk\u00e1, csud\u00e1v\u00e1, szidalomm\u00e1 \u00e9s gyal\u00e1zatt\u00e1 lesznek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s megfeny\u00edtem azokat, a kik \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9ben lakoznak, mik\u00e9pen megfeny\u00edtettem a Jeruzs\u00e1lem[beliek]et fegyverrel, \u00e9hs\u00e9ggel \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1llal.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s a J\u00fada marad\u00e9kai k\u00f6z\u00fcl, a kik ide j\u00f6ttek, hogy \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9ben tart\u00f3zkodjanak, senki sem menek\u00fcl \u00e9s szabadul meg, hogy visszat\u00e9rjen J\u00fad\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9be, a hova lelk\u00f6k hajtja \u00f5ket, hogy oda visszat\u00e9rjenek \u00e9s ott lakozzanak; mert nem t\u00e9rnek vissza, hanem csak a kik menek\u00fclnek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s felel\u00e9nek Jeremi\u00e1snak mindama f\u00e9rfiak, a kik tudj\u00e1k vala, hogy az \u00f5 feles\u00e9geik az idegen isteneknek \u00e1ldoz\u00e1nak, \u00e9s mindazok az asszonyok, a kik ott \u00e1llnak vala nagy t\u00f6megben, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, a mely \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, P\u00e1troszban lakozik vala, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Abban a dologban, a mi v\u00e9gett sz\u00f3lt\u00e1l n\u00e9k\u00fcnk az \u00dar nev\u00e9ben, nem hallgatunk re\u00e1d;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hanem csak azt cselekeszsz\u00fck, a mit mi a mi sz\u00e1nkkal fogadtunk, hogy f\u00fcst\u00f6l\u00f5 \u00e1ldozatot visz\u00fcnk az \u00e9g kir\u00e1lyn\u00e9j\u00e1nak, \u00e9s n\u00e9ki ital\u00e1ldozattal \u00e1ldozunk, mik\u00e9pen cselekedt\u00fcnk mi \u00e9s a mi aty\u00e1ink \u00e9s a mi kir\u00e1lyaink \u00e9s a mi fejedelmeink J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek utcz\u00e1in, mert akkor betelt\u00fcnk keny\u00e9rrel, \u00e9s j\u00f3 dolgunk volt, \u00e9s semmi rosszat nem l\u00e1ttunk.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "De a mi\u00f3ta nem \u00e1ldozunk t\u00f6bb\u00e9 az \u00e9g kir\u00e1lyn\u00e9j\u00e1nak f\u00fcst\u00f6l\u00e9ssel, \u00e9s nem visz\u00fcnk n\u00e9ki ital\u00e1ldozatot: mindenben sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00fcnk, \u00e9s fegyver \u00e9s \u00e9hs\u00e9g miatt em\u00e9sztet\u00fcnk.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s hogyha mi az \u00e9g kir\u00e1lyn\u00e9j\u00e1nak f\u00fcst\u00f6lve \u00e1ldozunk \u00e9s n\u00e9ki ital\u00e1ldozatot visz\u00fcnk: vajjon a mi f\u00e9rjeink h\u00edre n\u00e9lk\u00fcl csin\u00e1lunk-\u00e9 n\u00e9ki b\u00e9leseket, hogy \u00f5t tisztelj\u00fck, \u00e9s n\u00e9ki itali \u00e1ldozatot vigy\u00fcnk?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Sz\u00f3la az\u00e9rt Jeremi\u00e1s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, a f\u00e9rfiaknak \u00e9s az asszonyoknak \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, a kik e sz\u00f3t felelt\u00e9k n\u00e9ki, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Avagy a j\u00f3 illatr\u00f3l, a melyet J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utcz\u00e1in f\u00fcst\u00f6ltetek ti \u00e9s a ti aty\u00e1itok, a ti kir\u00e1lyaitok \u00e9s a ti fejedelmeitek \u00e9s a f\u00f6ld n\u00e9pe: nem arr\u00f3l eml\u00e9kezett-\u00e9 meg az \u00dar, \u00e9s nem az jutott-\u00e9 n\u00e9ki esz\u00e9be?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s nem szenvedhette tov\u00e1bb az \u00dar a ti cselekedeteitek gonoszs\u00e1g\u00e1t, az \u00fat\u00e1latoss\u00e1gok miatt, a melyeket cselekedtetek, \u00e9s pusztas\u00e1gg\u00e1 lett a ti f\u00f6ldetek \u00e9s csud\u00e1v\u00e1 \u00e9s \u00e1tokk\u00e1, annyira, hogy senki sem lakja mind e napig,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A miatt, hogy f\u00fcst\u00f6lve \u00e1ldoztatok, \u00e9s v\u00e9tkeztetek az \u00dar ellen, \u00e9s nem hallgattatok az \u00dar szav\u00e1ra, \u00e9s az \u00f5 t\u00f6rv\u00e9nye \u00e9s az \u00f5 parancsolatai \u00e9s az \u00f5 tan\u00fabizonys\u00e1gai szerint nem j\u00e1rtatok, az\u00e9rt k\u00f6vetkezett ti re\u00e1tok ez a veszedelem mind e napig.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Monda tov\u00e1bb\u00e1 Jeremi\u00e1s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek \u00e9s az \u00f6sszes asszonyoknak: Hallj\u00e1tok meg az \u00dar szav\u00e1t mind, ti J\u00fadabeliek, kik \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n vagytok.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene, mondv\u00e1n: Ti \u00e9s a ti feles\u00e9geitek sz\u00f3ltatok a ti sz\u00e1jatokkal, \u00e9s v\u00e9gbevitt\u00e9tek a ti kezeitekkel, mondv\u00e1n: Bizony\u00e1ra teljes\u00edtj\u00fck a mi fogad\u00e1sainkat, a melyeket fogadtunk az \u00e9g kir\u00e1lyn\u00e9j\u00e1nak, hogy f\u00fcst\u00f6lve \u00e1ldozzunk, \u00e9s n\u00e9ki ital\u00e1ldozatot vigy\u00fcnk. Meger\u00f5s\u00edtv\u00e9n meger\u00f5s\u00edtett\u00e9tek a ti fogad\u00e1saitokat, \u00e9s megcselekedv\u00e9n megcselekedt\u00e9tek a ti fogad\u00e1saitokat.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az\u00e9rt hallj\u00e1tok meg az \u00dar szav\u00e1t mind, ti J\u00fada[beliek,] a kik \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9ben lakoztok: \u00cdm\u00e9, \u00e9n az \u00e9n nagy nevemre megesk\u00fcdtem, azt mondja az \u00dar, hogy egyetlen J\u00fadabeli f\u00e9rfi\u00fa sz\u00e1ja sem fogja az \u00e9n nevemet kiejteni, mondv\u00e1n: \u00c9l az \u00dar Isten, eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n vigy\u00e1zok re\u00e1jok az \u00f5 k\u00e1rukra \u00e9s nem javukra, \u00e9s megem\u00e9sztetik J\u00fad\u00e1nak minden f\u00e9rfia, a kik \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n vannak, fegyver miatt, \u00e9hs\u00e9g miatt, m\u00edgnem mind elfogynak.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "De a kik a fegyvert\u00f5l megszabadulnak, visszat\u00e9rnek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l J\u00fad\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9re, sz\u00e1m szerint kevesen, \u00e9s mind megtudj\u00e1k J\u00fad\u00e1nak marad\u00e9kai, a kik bementek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9be, hogy ott tart\u00f3zkodjanak: melyik sz\u00f3 teljesedik be, az eny\u00e9m-\u00e9 vagy az \u00f6v\u00e9k?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s ez lesz n\u00e9ktek a jel, azt mondja az \u00dar, hogy \u00e9n megl\u00e1togatlak titeket ezen a helyen, hogy megtudj\u00e1tok, hogy bizony\u00e1ra meg\u00e1llanak az \u00e9n besz\u00e9deim a re\u00e1tok k\u00f6vetkezend\u00f5 veszedelem fel\u00f5l.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n odaadom Fara\u00f3 Ofr\u00e1t, \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1t az \u00f5 ellens\u00e9geinek kez\u00e9be \u00e9s az \u00f5 lelk\u00e9t keres\u00f5k kez\u00e9be, mik\u00e9pen odaadtam Sed\u00e9ki\u00e1st, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t Nabukodonozornak, a babiloni kir\u00e1lynak, az \u00f5 ellens\u00e9g\u00e9nek \u00e9s az \u00f5 lelk\u00e9t keres\u00f5nek kez\u00e9be.\n"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": 45,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a sz\u00f3, a melyet Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta sz\u00f3la B\u00e1ruknak, N\u00e9ria fi\u00e1nak, mikor \u00f5 k\u00f6nyvbe \u00edr\u00e1 e sz\u00f3kat Jeremi\u00e1s sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00f3si\u00e1s, J\u00fadabeli kir\u00e1ly fi\u00e1nak negyedik esztendej\u00e9ben, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene, te n\u00e9ked, B\u00e1ruk:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ezt mondottad: Jaj mostan n\u00e9kem, mert az \u00dar az \u00e9n b\u00e1natomra f\u00e1jdalmat adott, elf\u00e1radtam az \u00e9n foh\u00e1szkod\u00e1somban, \u00e9s nyugodalmat nem tal\u00e1ltam.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ezt mondd n\u00e9ki: Ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, a kiket \u00e9n fel\u00e9p\u00edtettem, elrontom, \u00e9s a kiket \u00e9n bepl\u00e1nt\u00e1ltam, kiszaggatom, \u00e9s pedig az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s te kiv\u00e1nsz-\u00e9 magadnak nagyokat? Ne kiv\u00e1nj; mert \u00edm\u00e9 \u00e9n veszedelmet bocs\u00e1tok minden testre, ezt mondja az \u00dar, \u00e9s a te lelkedet zs\u00e1km\u00e1nyul adom n\u00e9ked, minden helyen, a hov\u00e1 elm\u00e9gy.\n"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": 46,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ez a sz\u00f3, a melyet az \u00dar sz\u00f3lott Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak a pog\u00e1nyok fel\u00f5l;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9gyiptom fel\u00f5l, a N\u00e9k\u00f3 Fara\u00f3nak, \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak serege fel\u00f5l, a mely az Eufr\u00e1tes foly\u00f3 mellett, K\u00e1rk\u00e9misben vala, a melyet megvere Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly, J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak negyedik esztendej\u00e9ben:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek v\u00e9rtet \u00e9s paizst, \u00e9s induljatok a harczra.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nyergelj\u00e9tek a lovakat, \u00e9s \u00fcljetek fel ti lovasok, \u00e9s legyetek sisakokban. Tiszt\u00edts\u00e1tok a kopj\u00e1kat, \u00f6lts\u00e9tek fel a p\u00e1ncz\u00e9lokat.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mit l\u00e1tok? \u00d5k megriadva h\u00e1tr\u00e1lni kezdenek, vit\u00e9zeik leveretnek \u00e9s fut\u00e1snak erednek, \u00e9s vissza sem tekintenek! Mindenfel\u00f5l f\u00e9lelem, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nem futhat el a gyors, \u00e9s az er\u00f5s sem menek\u00fclhet el; \u00e9szak fel\u00e9, az Eufr\u00e1tes foly\u00f3 mellett legy\u00f5zetnek \u00e9s elhullanak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kicsoda ez, a ki n\u00f6vekedik, mint a foly\u00f3v\u00edz, \u00e9s olyan, mint a megh\u00e1borodott viz\u00fb folyamok?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9gyiptom n\u00f6vekedik \u00fagy, mint a foly\u00f3v\u00edz \u00e9s mint a megh\u00e1borodott viz\u00fb folyamok, mert ezt mondja: Felmegyek, ellepem a f\u00f6ldet, elvesztem a v\u00e1rost \u00e9s a benne lak\u00f3kat.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "J\u00f5jjetek fel lovak, \u00e9s z\u00f6r\u00f6gjetek szekerek, j\u00f5jjenek ki a vit\u00e9zek, a szerecsenek \u00e9s a Libiabeliek, a kik paizst viselnek, \u00e9s a Lidiabeliek, a kik k\u00e9z\u00edvet viselnek!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az a nap pedig az \u00darnak, a Seregek Ur\u00e1nak b\u00fcntet\u00f5 napja, hogy bossz\u00fat \u00e1lljon ellens\u00e9gein. \u00c9s a fegyver felem\u00e9szt \u00e9s j\u00f3l lakik \u00e9s megr\u00e9szeg\u00fcl az \u00f5 v\u00e9r\u00f6kkel, mert \u00e1ldozatja lesz az \u00darnak, a Seregek Ur\u00e1nak \u00e9szak f\u00f6ld\u00e9n, az Eufr\u00e1tes foly\u00f3 mellett.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Menj f\u00f6l Gile\u00e1dba, \u00e9s v\u00e9gy balzsamot te sz\u00fbz, \u00c9gyiptomnak le\u00e1nya: hi\u00e1ba sokas\u00edtod az orvoss\u00e1gokat, nincs gy\u00f3gy\u00edr sz\u00e1modra!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hallott\u00e1k a pog\u00e1nyok a te gyal\u00e1zatodat, \u00e9s a te ki\u00e1lt\u00e1soddal betelt a f\u00f6ld, mert vit\u00e9z vit\u00e9zbe \u00fctk\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s mind a ketten egy\u00fctt estek el.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az a sz\u00f3, a melyet az \u00dar Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz sz\u00f3lott, Nabukodonozornak, a babiloni kir\u00e1lynak elj\u00f6vetele fel\u00f5l az \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9nek megver\u00e9s\u00e9re:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hirdess\u00e9tek \u00c9gyiptomban \u00e9s h\u00edresztelj\u00e9tek Migd\u00f3lban, h\u00edresztelj\u00e9tek N\u00f3fban \u00e9s T\u00e1fnesben, \u00e9s ezt mondj\u00e1tok: \u00c1llj el\u00f5, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd fel magadat, mert fegyver em\u00e9szti meg a te ker\u00fcleteidet.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mi\u00e9rt verettek le a te er\u00f5seid? Nem \u00e1llhattak meg, mert az \u00dar rettentette el \u00f5ket.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Megsokas\u00edtotta a t\u00e1ntorg\u00f3t, egyik a m\u00e1sikra hullott, \u00e9s ezt mondott\u00e1k: Kelj fel, \u00e9s menj\u00fcnk vissza a mi n\u00e9p\u00fcnkh\u00f6z \u00e9s a mi sz\u00fcl\u00f5f\u00f6ld\u00fcnkre az er\u00f5szakoskod\u00f3 fegyver el\u00f5l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezt ki\u00e1ltj\u00e1k akkor: A Fara\u00f3, \u00c9gyiptom kir\u00e1lya, a h\u00e1bor\u00fas\u00e1g[nak] [kir\u00e1lya,] elhaladta a rendelt id\u00f5t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9lek \u00e9n, azt mondja a kir\u00e1ly, a kinek a neve Seregek Ura, hogy mint a T\u00e1borhegy [\u00e1ll] a hegyek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s mint a K\u00e1rmel a tenger k\u00f6z\u00f6tt, \u00fagy j\u00f5 el.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts magadnak elk\u00f6lt\u00f6z\u00e9sre val\u00f3 ed\u00e9nyeket, \u00c9gyiptom le\u00e1ny\u00e1nak lakosa, mert N\u00f3f elpusztul \u00e9s meg\u00e9g, lakatlann\u00e1 lesz.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Sz\u00e9p \u00fcsz\u00f5tin\u00f3 \u00c9gyiptom, [de] pusztul\u00e1s t\u00f6r re\u00e1 \u00e9szak fel\u00f5l.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "M\u00e9g zsoldosai is olyanok \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k, mint a h\u00edzlalt borj\u00fak, de \u00f5k is megh\u00e1tr\u00e1lnak, egyetemlegesen elfutnak, meg nem \u00e1llanak, mert roml\u00e1suk napja j\u00f6n re\u00e1jok, az \u00f5 megfeny\u00edttet\u00e9s\u00f6k ideje.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az \u00f5 szava mint a cs\u00fasz\u00f3 k\u00edgy\u00f3\u00e9, mert nagy sereggel indulnak, \u00e9s szekercz\u00e9kkel j\u00f5nek ellene, mint a fav\u00e1g\u00f3k.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kiv\u00e1gj\u00e1k az \u00f5 erdej\u00e9t, azt mondja az \u00dar, mert bel\u00e1thatatlanok, mert t\u00f6bben lesznek mint a s\u00e1sk\u00e1k, \u00e9s megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlanok.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fcl \u00c9gyiptom le\u00e1nya, \u00e9szaki n\u00e9p kez\u00e9be jut.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: \u00cdm\u00e9, \u00e9n megfeny\u00edtem N\u00f3- Ammont \u00e9s a Fara\u00f3t \u00e9s \u00c9gyiptomot \u00e9s az \u00f5 isteneit \u00e9s kir\u00e1lyait, mind a Fara\u00f3t, mind azokat, a kik b\u00edznak benne.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Odaadom \u00f5ket az \u00f5 lelk\u00f6k keres\u00f5inek kez\u00e9be, \u00e9s Nabukodonozornak, a babiloni kir\u00e1lynak kez\u00e9be, \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1inak kez\u00e9be; de azut\u00e1n \u00fagy lakoznak abban, mint azel\u00f5tt, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s te ne f\u00e9lj, oh \u00e9n szolg\u00e1m J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s ne rettegj Izr\u00e1el, mert \u00edm\u00e9, \u00e9n megszabad\u00edtlak t\u00e9ged messzir\u00f5l, \u00e9s a te magodat is az \u00f5 fogs\u00e1guk f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, \u00e9s visszat\u00e9r J\u00e1k\u00f3b \u00e9s megnyugszik \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben lesz, \u00e9s nem lesz, a ki megijeszsze.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ne f\u00e9lj te, oh \u00e9n szolg\u00e1m J\u00e1k\u00f3b, azt mondja az \u00dar, mert \u00e9n veled vagyok, mert v\u00e9get vetek minden nemzetnek, a kik k\u00f6z\u00e9 kivetettelek t\u00e9ged, n\u00e9ked pedig nem vetek v\u00e9get, hanem megverlek t\u00e9ged \u00edt\u00e9lettel, mert nem hagyhatlak teljesen b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl.\n"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": 47,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a sz\u00f3, a melyet az \u00dar sz\u00f3la Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak a Filiszteusok fel\u00f5l, miel\u00f5tt megverte a Fara\u00f3 G\u00e1z\u00e1t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, v\u00edz indul meg \u00e9szakr\u00f3l, [\u00e9s olyan] lesz, [mint] a ki\u00e1radott foly\u00f3, \u00e9s el\u00e1rasztja a f\u00f6ldet \u00e9s annak minden\u00e9t, a v\u00e1rost \u00e9s annak lakosait, \u00e9s ki\u00e1ltanak az emberek, \u00e9s a f\u00f6ld minden lakosa ord\u00edt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "M\u00e9nei pat\u00e1inak csattog\u00f3 hangj\u00e1t\u00f3l, szekereinek z\u00f6rg\u00e9s\u00e9t\u00f5l, kerekeinek z\u00fag\u00e1s\u00e1t\u00f3l nem gondolnak az aty\u00e1k a fiakra erej\u00f6k ellankad\u00e1sa miatt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s a nap miatt, mely elj\u00f6tt, hogy elpuszt\u00edtsa eg\u00e9sz Filiszte\u00e1t, kiv\u00e1gja T\u00edrust \u00e9s Szidont [\u00e9s] seg\u00edts\u00e9g\u00e9nek minden megmaradt [t\u00f6red\u00e9k\u00e9t,] mert az \u00dar elrontja Filiszte\u00e1t, a K\u00e1ftor sziget\u00e9nek marad\u00e9k\u00e1t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kopaszs\u00e1g lepte meg G\u00e1z\u00e1t, Askalon eln\u00e9mult, marad\u00e9ka az \u00f5 v\u00f6lgy\u00fcknek: meddig vagdalod magadat?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Oh szably\u00e1ja az \u00darnak, meddig nem nyugszol meg? Rejtsd el magadat a te h\u00fcvelyedbe, nyugodj\u00e1l meg \u00e9s hallgass!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mik\u00e9pen nyughatik meg, holott az \u00dar parancsolt n\u00e9ki? Askalonra \u00e9s a tenger partj\u00e1ra oda rendelte \u00f5t.\n"
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": 48,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mo\u00e1b fel\u00f5l ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: Jaj N\u00e9b\u00f3nak, mert elpuszt\u00edttatott; megsz\u00e9gyen\u00fclt, bev\u00e9tetett Kirj\u00e1taim, Misg\u00e1b megsz\u00e9gyen\u00fclt \u00e9s elr\u00e9m\u00fclt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nincs m\u00e1r dics\u00f5s\u00e9ge Mo\u00e1bnak Hesbonban, gonoszt gondoltak \u00f5 ellene, [mondv\u00e1n:] Jertek el \u00e9s veszess\u00fck el \u00f5t, ne legyen nemzets\u00e9g! Madmen te is eln\u00e9mulsz, fegyver j\u00e1r nyomodban!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nagy ki\u00e1lt\u00e1s hallatszik Horon\u00e1imb\u00f3l: pusztul\u00e1s \u00e9s nagy roml\u00e1s!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Elnyomorodott Mo\u00e1b, kicsinyei sikoltva ki\u00e1ltanak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert a Luhit h\u00e1g\u00f3j\u00e1n siralmat siralom \u00e9r, mert Horon\u00e1im lejt\u00f5in az ellens\u00e9g hallatja v\u00e9szki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Fussatok, ments\u00e9tek meg lelketeket, \u00e9s legyetek mint a hangafa a puszt\u00e1ban!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mivelhogy a te bizodalmad marh\u00e1idban \u00e9s kincseidben volt, te is bev\u00e9tetel, \u00e9s K\u00e1m\u00f3s fogs\u00e1gra megy papjaival, fejedelmeivel egy\u00fctt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1t\u00f6r a puszt\u00edt\u00f3 minden v\u00e1rosra, egy v\u00e1ros sem menekedik meg, \u00e9s elv\u00e9sz a v\u00f6lgy, \u00e9s feld\u00falatik a s\u00edks\u00e1g, a mint megmondta az \u00dar.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Adjatok sz\u00e1rnyat Mo\u00e1bnak, hogy rep\u00fclv\u00e9n elrep\u00fclhessen, mert az \u00f5 v\u00e1rosai elpusztulnak, \u00e9s senki sem lakik azokban.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c1tkozott, a ki az \u00darnak dolg\u00e1t csal\u00e1rdul cselekszi, \u00e9s \u00e1tkozott, a ki fegyver\u00e9t kim\u00e9li a v\u00e9rt\u00f5l!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nyugodtan \u00e9lt Mo\u00e1b gyermeks\u00e9g\u00e9t\u00f5l fogva, \u00e9s pihent az \u00f5 seprej\u00e9ben, \u00e9s ed\u00e9nyb\u00f5l-ed\u00e9nybe nem \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k \u00e9s fogs\u00e1gra sem ment, az\u00e9rt maradt meg az \u00edze rajta, \u00e9s nem v\u00e1ltozott el az \u00f5 szaga.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De \u00edm\u00e9 elj\u00f5nek a napok, azt mondja az \u00dar, \u00e9s rabl\u00f3kat bocs\u00e1tok re\u00e1, a kik megrabolj\u00e1k \u00f5t, \u00e9s meg\u00fcres\u00edts\u00e9k ed\u00e9nyeit, palaczkjait pedig \u00f6sszet\u00f6rj\u00e9k.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00e9gyen\u00fcl Mo\u00e1b K\u00e1m\u00f3s miatt, a mint megsz\u00e9gyen\u00fclt Izr\u00e1el h\u00e1za B\u00e9thel miatt, a melyben bizodalma volt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mim\u00f3don mondj\u00e1tok: H\u00f5s\u00f6k vagyunk \u00e9s vit\u00e9z f\u00e9rfiak a harczra?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Elpusztul Mo\u00e1b, v\u00e1rosai fellobbannak, v\u00e1logatott ifjai pedig m\u00e9sz\u00e1rsz\u00e9kre jutnak, azt mondja a kir\u00e1ly, a kinek neve Seregek Ura!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "K\u00f6zel van Mo\u00e1b veszedelme, ihol j\u00f5 \u00e9s igen siet az \u00f5 veszedelme!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "B\u00e1nk\u00f3djatok miatta mindny\u00e1jan, a kik k\u00f6r\u00fclte vagytok, \u00e9s mindny\u00e1jan, a kik ismeritek az \u00f5 nev\u00e9t; mondj\u00e1tok: Hogy elt\u00f6rt az er\u00f5s vessz\u00f5, a dics\u00f5 p\u00e1lcza!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Sz\u00e1llj le a dics\u00f5s\u00e9gb\u00f5l \u00e9s \u00fclj szomjan Dibonnak megmaradt le\u00e1nya, mert a Mo\u00e1b puszt\u00edt\u00f3ja felj\u00f6tt ellened, elrontja a te er\u00f5ss\u00e9geidet.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c1llj meg az \u00faton, \u00e9s n\u00e9zz ide-oda Aro\u00e9r lakosa, k\u00e9rdezd meg a fut\u00f3t \u00e9s a menek\u00fcl\u00f5t, [\u00e9s] ezt mondd: Mi t\u00f6rt\u00e9nt?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclt Mo\u00e1b, mert megt\u00f6rt. Ord\u00edtsatok \u00e9s ki\u00e1ltsatok! Hirdess\u00e9tek Arnonban, hogy elpuszt\u00edttatott Mo\u00e1b!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert r\u00e1j\u00f6tt az \u00edt\u00e9let a s\u00edk f\u00f6ldre; H\u00f3lonra, J\u00e1s\u00e1ra \u00e9s Mef\u00e1tra.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s Dibonra, N\u00e9b\u00f3ra \u00e9s Beth-Dibl\u00e1taimra.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s Kirj\u00e1thaimra, Beth-G\u00e1mulra \u00e9s Beth-Meonra.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s Kirj\u00e1tra, Boczr\u00e1ra \u00e9s Mo\u00e1b f\u00f6ld\u00e9nek minden messze \u00e9s k\u00f6zel val\u00f3 v\u00e1rosaira.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Let\u00f6retett a Mo\u00e1b szarva, \u00e9s karja lev\u00e1gatott, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "R\u00e9szeg\u00edts\u00e9tek le \u00f5t, mert h\u00f5sk\u00f6d\u00f6tt az \u00dar ellen, \u00e9s heverjen Mo\u00e1b az \u00f5 ok\u00e1d\u00e1s\u00e1ban, \u00e9s legyen cs\u00fafs\u00e1g \u00f5 is.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Vajjon nem cs\u00fafod volt-\u00e9 n\u00e9ked az Izr\u00e1el? Avagy a lop\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt tal\u00e1ltatott, hogy mikor sz\u00f3lott\u00e1l fel\u00f5le, kev\u00e9lyen h\u00e1nytad magadat?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok el a v\u00e1rosokat, \u00e9s lakjatok a k\u00f5szikl\u00e1kban, Mo\u00e1b lakosai, \u00e9s legyetek mint a galamb, a mely az odu sz\u00e1j\u00e1n bel\u00f5l rak f\u00e9szket.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Hallottuk a Mo\u00e1b kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t: igen kev\u00e9ly; az \u00f5 felfuvalkod\u00e1s\u00e1t \u00e9s kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t, k\u00e9rked\u00e9s\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 sz\u00edv\u00e9nek elbizakodotts\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9n ismerem, azt mondja az \u00dar, az \u00f5 szertelenked\u00e9s\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 fecseg\u00e9se nem igaz, \u00e9s nem igaz a cselekedete sem.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Az\u00e9rt jajgatok Mo\u00e1bon, \u00e9s az eg\u00e9sz Mo\u00e1b\u00e9rt ki\u00e1ltok, a Kir- Heres f\u00e9rfiai\u00e9rt ny\u00f6g [az \u00e9n lelkem.]\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Jobban siratlak t\u00e9ged, mint siratt\u00e1k Ja\u00e9zert, a ki Sibm\u00e1nak sz\u00f5l\u00f5je! A te hajt\u00e1said t\u00falhatoltak a tengeren, a Ja\u00e9zer tenger\u00e9ig \u00e9rtek; a te ny\u00e1ri gy\u00fcm\u00f6lcseidre \u00e9s a te sz\u00fcretedre puszt\u00edt\u00f3 rontott.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s elt\u00fcnik az \u00f6r\u00f6m \u00e9s v\u00edgass\u00e1g K\u00e1rmelb\u00f5l \u00e9s a Mo\u00e1b f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, \u00e9s a k\u00e1dakb\u00f3l kifogyasztom a bort, nem sajtolnak \u00f6r\u00f6mzajjal; az \u00e9nekl\u00f5 nem \u00e9nekel.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Hesbon ki\u00e1lt\u00e1sa miatt Eleal\u00e9ig [\u00e9s] J\u00e1h\u00e1sig felhat az \u00f5 szavok; So\u00e1rt\u00f3l fogva Horon\u00e1imig [\u00e9s] Eglath-Selis\u00e1jj\u00e1ig, mert a Nimrim vize is elapad.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s kifogyasztom Mo\u00e1bb\u00f3l, azt mondja az \u00dar, a ki a magaslaton \u00e1ldozik \u00e9s f\u00fcst\u00f6t gerjeszt az \u00f5 isteneinek.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Ez\u00e9rt zokog a sz\u00edvem Mo\u00e1b\u00e9rt, mint a s\u00edp, \u00e9s zokog sz\u00edvem a Kir-H\u00e9res f\u00e9rfiai\u00e9rt, mint a s\u00edp, mivelhogy a kincsek elvesztek, a miket gy\u00fbjt\u00f6tt.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Mert minden f\u00f5 kopasz, \u00e9s minden szak\u00e1l elnyiratott, minden k\u00e9zen met\u00e9l\u00e9sek, \u00e9s [minden] der\u00e9kon gy\u00e1szruha.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Mo\u00e1bnak minden h\u00e1zpadj\u00e1n \u00e9s utcz\u00e1j\u00e1n minden\u00fctt siralom, mert \u00f6sszet\u00f6rtem Mo\u00e1bot, mint az ed\u00e9nyt, mely semmirekell\u00f5, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Jajgatnak, [ezt mondv\u00e1n:] Hogy \u00f6sszez\u00fazatott! Hogy fordult h\u00e1ttal Mo\u00e1b, megsz\u00e9gyen\u00fclve! \u00c9s cs\u00faff\u00e1 lett Mo\u00e1b, \u00e9s rettent\u00e9s\u00e9re mindazoknak, a kik k\u00f6r\u00fclte vannak.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, mint a saskesely\u00fb rep\u00fcl re\u00e1, \u00e9s kiterjeszti Mo\u00e1bra sz\u00e1rnyait.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Bev\u00e9tettek a v\u00e1rosok, \u00e9s az er\u00f5ss\u00e9gek elfoglaltattak, \u00e9s a Mo\u00e1b vit\u00e9zeinek sz\u00edve olyan volt e napon, mint a vajud\u00f3 asszonynak sz\u00edve.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s Mo\u00e1b elpusztul, \u00fagy hogy nem lesz n\u00e9p [t\u00f6bb\u00e9], mert az \u00dar ellen felemelkedett.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "F\u00e9lelem, verem \u00e9s t\u00f5r [j\u00f5] te ellened, Mo\u00e1b lakosa, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "A ki elfut a f\u00e9lelem el\u00f5l, a verembe esik, \u00e9s a ki kij\u00f5 a veremb\u00f5l, a t\u00f5rben fogatik meg, mert r\u00e1bocs\u00e1tom Mo\u00e1bra az \u00f5 megfeny\u00edt\u00e9s\u00e9nek esztendej\u00e9t, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "A Hesbon \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00e1llanak meg a hatalom el\u00f5l fut\u00f3k; de t\u00fbz j\u00f5 ki Hesbonb\u00f3l \u00e9s l\u00e1ng Szihonnak k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l, \u00e9s elem\u00e9szti Mo\u00e1bnak \u00fcst\u00f6k\u00e9t \u00e9s a h\u00e1borg\u00f3 fiaknak kopony\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Jaj n\u00e9ked Mo\u00e1b! Elveszett K\u00e1m\u00f3snak n\u00e9pe, mert fiaid fogs\u00e1gra vitettek, \u00e9s le\u00e1nyaid is fogs\u00e1gra.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "De visszahozom Mo\u00e1bot a fogs\u00e1gb\u00f3l sok id\u00f5 mulva, azt mondja az \u00dar. Eddig van Mo\u00e1b \u00edt\u00e9lete.\n"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": 49,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az Ammon fiai fel\u00f5l ezt mondja az \u00dar: Nincsenek-\u00e9 Izr\u00e1elnek fiai? Nincsen-\u00e9 \u00f6r\u00f6k\u00f6se n\u00e9ki? Mi\u00e9rt birtokolja Milkom G\u00e1dot, \u00e9s az \u00f5 n\u00e9pe mi\u00e9rt lakik annak v\u00e1rosaiban?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9 elj\u00f5nek a napok, azt mondja az \u00dar, \u00e9s harczi riad\u00f3t hallatok Rabb\u00e1ban az Ammon fiaival, \u00e9s romhalomm\u00e1 lesz, \u00e9s le\u00e1nyai t\u00fbzzel \u00e9gettetnek meg, \u00e9s Izr\u00e1el birtokolja azokat, a kik [most] \u00f5t birtokolj\u00e1k, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ord\u00edts Hesbon, mert elpuszt\u00edttatott H\u00e1i! Ki\u00e1ltsatok Rabb\u00e1h le\u00e1nyai, \u00f6lt\u00f6zzetek gy\u00e1szba, s\u00edrjatok \u00e9s futkossatok a szorosokon, mert Milkom a fogs\u00e1gba megy, papjai \u00e9s fejedelmei is vele egy\u00fctt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mit dicsekedel v\u00f6lgyeddel, v\u00f6lgyed b\u00f5s\u00e9g\u00e9vel, engedetlen le\u00e1ny, a ki az \u00f5 kincseiben b\u00edzik [\u00e9s ezt mondja:] Kicsoda t\u00e1mad ellenem?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n f\u00e9lelmet bocs\u00e1tok re\u00e1d, azt mondja az \u00dar, a Seregek Ura, minden szomsz\u00e9dod fel\u00f5l, \u00e9s sz\u00e9trebbentek egym\u00e1st\u00f3l, \u00e9s nem lesz, a ki \u00f6sszegy\u00fbjtse az elsz\u00e9ledteket.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "De azut\u00e1n visszahozom majd a fogs\u00e1gb\u00f3l az Ammon fiait, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura Edom fel\u00f5l. Nincs b\u00f6lcsess\u00e9g t\u00f6bb\u00e9 T\u00e9m\u00e1nban? elveszett-\u00e9 a tan\u00e1cs az \u00e9rtelmesekt\u00f5l? hi\u00e1ba val\u00f3v\u00e1 lett-\u00e9 az \u00f5 b\u00f6lcsess\u00e9g\u00f6k?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Fussatok, forduljatok, rejt\u00f5zzetek el m\u00e9lyen D\u00e9d\u00e1n lakosai, mert \u00c9zsau veszedelm\u00e9t hozom \u00f5 re\u00e1 az \u00f5 megfeny\u00edttet\u00e9s\u00e9nek idej\u00e9n.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ha sz\u00f5l\u00f5szed\u00f5k t\u00f6rnek re\u00e1d, nem hagynak gerezdeket, ha \u00e9jjeli tolvajok: puszt\u00edtanak, a m\u00edg n\u00e9kik tetszik.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Bizony \u00e9n mez\u00edtelenn\u00e9 teszem \u00c9zsaut, titkait kijelentem, \u00e9s el nem rejt\u00f5zhetik, magva elpusztul, \u00e9s atyjafiai \u00e9s szomsz\u00e9dai sem lesznek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Hagyd el a te \u00e1rv\u00e1idat, \u00e9n eltartom \u00f6zvegyeidet is; bennem vess\u00e9k rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcket.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, a kiknek nem kell vala meginniok a poh\u00e1rt, ugyancsak megiszsz\u00e1k; te pedig teljesen b\u00fcntetlen\u00fcl maradn\u00e1l-\u00e9? Nem maradsz b\u00fcntetlen\u00fcl, mert bizony\u00e1ra megiszod.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert \u00e9n magamra esk\u00fcdtem meg, azt mondja az \u00dar, hogy \u00fat\u00e1latt\u00e1 \u00e9s gyal\u00e1zatt\u00e1, pusztas\u00e1gg\u00e1 \u00e9s \u00e1tokk\u00e1 lesz Boczra, \u00e9s minden v\u00e1rosa \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pusztas\u00e1gg\u00e1 lesz.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "H\u00edrt hallottam az \u00dart\u00f3l, \u00e9s k\u00f6vet k\u00fcldetett a nemzetekhez, a ki ezt mondja: Gy\u00fbljetek \u00f6ssze, induljatok ellene, \u00e9s keljetek fel a harczra,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, kicsinyny\u00e9 teszlek t\u00e9ged a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s az emberek k\u00f6z\u00f6tt \u00fat\u00e1latoss\u00e1.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A te k\u00f6nnyelm\u00fbs\u00e9ged csalt meg t\u00e9ged \u00e9s a te sz\u00edved kev\u00e9lys\u00e9ge, a ki a szikl\u00e1k hasad\u00e9kaiban lakol, [\u00e9s] elfoglaltad a halmok tetej\u00e9t. Ha olyan magas helyen rakod is f\u00e9szkedet, mint a saskesely\u00fb, onn\u00e9t is ler\u00e1ntalak t\u00e9ged, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s pusztas\u00e1gg\u00e1 lesz Edom, a ki csak \u00e1tmegy rajta el\u00e1lm\u00e9lkodik, \u00e9s sziszeget eg\u00e9sz veres\u00e9ge felett.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A mint Sodom\u00e1nak \u00e9s Gomor\u00e1nak \u00e9s az \u00f5 szomsz\u00e9dainak els\u00fcllyed\u00e9sekor [volt], azt mondja az \u00dar, ott sem lakik [t\u00f6bb ]ember, \u00e9s benne emberek fia nem tart\u00f3zkodik.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, mint oroszl\u00e1n j\u00f6n fel a Jord\u00e1n erd\u00f5s\u00e9g\u00e9b\u00f5l az \u00f6r\u00f6k[z\u00f6ld] legel\u00f5re, de hamars\u00e1ggal ki\u00fbz\u00f6m \u00f5t onnan, \u00e9s a kiv\u00e1lasztottat teszem azon fejedelemm\u00e9, mert kicsoda hozz\u00e1m hasonl\u00f3, \u00e9s ki szab n\u00e9kem t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e9s kicsoda az a p\u00e1sztor, a ki meg\u00e1llhat ellenem?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg az\u00e9rt az \u00dar terv\u00e9t, a melyet tervezett Edom fel\u00f5l, \u00e9s az \u00f5 gondolatait, a melyeket gondolt T\u00e9m\u00e1n polg\u00e1rai fel\u00f5l. Bizony elhurczolj\u00e1k \u00f5ket, a juhny\u00e1j kicsinyeit, bizony sz\u00f6rny\u00fbk\u00f6dik rajtok a saj\u00e1t legel\u00f5j\u00f6k.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az \u00f5 roml\u00e1suk zaj\u00e1t\u00f3l megrend\u00fclt a f\u00f6ld, az \u00f5 ki\u00e1lt\u00e1suk szava elhallatszik a veres tengerig.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, felj\u00f5 mint saskesely\u00fb, \u00e9s rep\u00fcl \u00e9s sz\u00e1rnyait sz\u00e9tterjeszti Boczr\u00e1n: \u00e9s Edom vit\u00e9zeinek sz\u00edve olyan lesz az napon, mint a vajud\u00f3 asszony sz\u00edve.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Damaskus fel\u00f5l: Megsz\u00e9gyen\u00fclt Em\u00e1t \u00e9s Arph\u00e1d, mert gonosz h\u00edrt hallottak, \u00e9s remegnek, mint a h\u00e1borg\u00f3 tenger, a mely nem nyughatik.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Megrend\u00fclt Damaskus, fut\u00e1shoz k\u00e9sz\u00fcl \u00e9s reszket\u00e9s fogja el, szorong\u00e1s \u00e9s f\u00e1jdalmak sz\u00e1llj\u00e1k meg \u00f5t, mint a sz\u00fbl\u00f5 asszonyt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mi\u00e9rt is nem marad ki a dics\u00f5s\u00e9ges v\u00e1ros, az \u00e9n \u00f6r\u00f6m\u00f6mnek v\u00e1rosa?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "De elhullanak az \u00f5 ifjai is az \u00f5 utcz\u00e1jokon, \u00e9s minden harczol\u00f3 ember lev\u00e1gatik azon a napon, azt mondja a Seregek Ura.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s t\u00fczet gy\u00fajtok Damaskus k\u00f5fal\u00e1n, \u00e9s megem\u00e9szti a Ben-Had\u00e1d palot\u00e1it.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "K\u00e9d\u00e1rnak \u00e9s H\u00e1zornak orsz\u00e1gai fel\u00f5l, a melyeket megvert Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly, ezt mondja az \u00dar: Keljetek fel, menjetek fel K\u00e9d\u00e1rra, \u00e9s puszt\u00edts\u00e1tok keletnek fiait.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "S\u00e1toraikat \u00e9s ny\u00e1jokat elveszik, \u00e9s k\u00e1rpitjaikat \u00e9s minden ed\u00e9ny\u00f6ket \u00e9s tev\u00e9iket elviszik, \u00e9s ezt ki\u00e1ltj\u00e1k fel\u00e9j\u00f6k: Retteg\u00e9s k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Fussatok el, igen siessetek, rejt\u00f5zzetek el m\u00e9lyen, H\u00e1zornak lak\u00f3i, azt mondja az \u00dar, mert tervet tervezett ellenetek Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly, \u00e9s ellenetek gondolatot gondolt.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Keljetek fel, menjetek a b\u00e9kess\u00e9ges nemzet k\u00f6z\u00e9, azok k\u00f6z\u00e9, a kik b\u00e1tors\u00e1gban lakoznak, azt mondja az \u00dar, sem kapujok, sem z\u00e1rjok nincsen, egyed\u00fcl laknak!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Tev\u00e9ik pr\u00e9d\u00e1v\u00e1 lesznek, \u00e9s az \u00f5 sok barmaik zs\u00e1km\u00e1nyny\u00e1, \u00e9s elsz\u00f3rom \u00f5ket, e nyirott \u00fcst\u00f6k\u00fbeket minden sz\u00e9l fel\u00e9, \u00e9s minden oldal fel\u00f5l veszedelmet hozok re\u00e1jok, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s H\u00e1zor sak\u00e1lok lakhely\u00e9v\u00e9 lesz, \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pusztas\u00e1gg\u00e1, senki nem lakik ott, \u00e9s embernek fia nem is tart\u00f3zkodik azon.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Az \u00dar szava, a melyet sz\u00f3la Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak El\u00e1m fel\u00f5l, Sed\u00e9ki\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak orsz\u00e1gl\u00e1sa kezdet\u00e9n, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: \u00cdm\u00e9, \u00e9n elt\u00f6r\u00f6m az El\u00e1m k\u00e9z\u00edv\u00e9t, erej\u00e9nek zseng\u00e9j\u00e9t.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9gy szelet hozok El\u00e1m ellen, az \u00e9gnek n\u00e9gy hat\u00e1r\u00e1r\u00f3l, \u00e9s elsz\u00f3rom \u00f5ket mindenik sz\u00e9l fel\u00e9, \u00e9s nem lesz nemzet, a kihez nem futnak az El\u00e1m sz\u00f6kev\u00e9nyei.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s megrettentem El\u00e1mot az \u00f5 ellens\u00e9gei el\u00f5tt \u00e9s az \u00f5 lelk\u00f6knek keres\u00f5i el\u00f5tt, \u00e9s veszedelmet hozok re\u00e1jok, az \u00e9n felgerjedt haragomat, azt mondja az \u00dar, \u00e9s ut\u00e1nok bocs\u00e1tom a fegyvert mindaddig, m\u00edg meg nem em\u00e9sztem \u00f5ket.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n sz\u00e9kemet El\u00e1mba helyezem, \u00e9s kivesztem onn\u00e9t a kir\u00e1lyt \u00e9s a fejedelmeket, azt mondja az \u00dar:\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "De v\u00e9gezetre visszahozom El\u00e1mot a fogs\u00e1gb\u00f3l, azt mondja az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": 50,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az a sz\u00f3, a melyet sz\u00f3la az \u00dar Babilon fel\u00f5l \u00e9s a K\u00e1ldeusok f\u00f6ldje fel\u00f5l, Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hirdess\u00e9tek a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s hallass\u00e1tok, emelj\u00e9tek fel a z\u00e1szl\u00f3t: hallass\u00e1tok \u00e9s el ne titkolj\u00e1tok; ezt mondj\u00e1tok: Bev\u00e9tetett Babilon, megsz\u00e9gyen\u00fclt B\u00e9l, let\u00f6retett Merod\u00e1k, megsz\u00e9gyen\u00fcltek az \u00f5 faragott k\u00e9pei, let\u00f6rettek az \u00f5 b\u00e1lv\u00e1nyai.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert \u00e9szakr\u00f3l n\u00e9p j\u00f6n fel ellene, puszt\u00e1v\u00e1 teszi ez az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9t, \u00e9s nem lesz, a ki lakozz\u00e9k benne; embert\u00f5l fogva a baromig elfutnak, elmennek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Azokban a napokban, \u00e9s abban az id\u00f5ben, azt mondja az \u00dar, elj\u00f5nek az Izr\u00e1el fiai, \u00f5k \u00e9s a J\u00fada fiai egy\u00fctt, s\u00edrva j\u00f6nnek \u00e9s mennek \u00e9s keresik az Urat, az \u00f5 Isten\u00f6ket.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A Sion fel\u00f5l k\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6dnek, arrafel\u00e9 ford\u00edtj\u00e1k orcz\u00e1jokat. Elj\u00f5nek \u00e9s oda adj\u00e1k magokat az \u00darnak \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9gre, a mely feledhetetlen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Elveszett juhny\u00e1j volt az \u00e9n n\u00e9pem, p\u00e1sztorai f\u00e9lrevezett\u00e9k \u00f5ket, a hegyekben bujdostatt\u00e1k \u00f5ket, hegyr\u00f5l halomra j\u00e1rtak, elfelejtkeztek az \u00f5 tany\u00e1jukr\u00f3l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A ki csak re\u00e1jok tal\u00e1lt, em\u00e9sztette \u00f5ket, \u00e9s az \u00f5 elnyom\u00f3ik ezt mondt\u00e1k: Nem v\u00e9tkezt\u00fcnk, mert v\u00e9tettek az \u00dar ellen, pedig igazs\u00e1g otthona, aty\u00e1iknak rem\u00e9nys\u00e9ge volt az \u00dar.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Fussatok ki Babilonb\u00f3l \u00e9s j\u00f5jjetek ki K\u00e1ldea f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, \u00e9s olyanok legyetek, mint a kecskebakok a ny\u00e1j el\u00f5tt;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, \u00e9n nagy nemzetek gy\u00fclekezet\u00e9t t\u00e1masztom \u00e9s hozom fel Babilonra \u00e9szaknak f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, \u00e9s sorakoznak ellene, legott bev\u00e9tetik. Nyilai olyanok, mint a legy\u00f5zhetetlen vit\u00e9z\u00e9, a ki nem t\u00e9r vissza sikertelen\u00fcl.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s K\u00e1ldea pr\u00e9d\u00e1v\u00e1 lesz, a kik pr\u00e9d\u00e1ra vetik \u00f5t, mind betelnek vele, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Csak \u00f6r\u00fcljetek, csak tomboljatok \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem elpuszt\u00edt\u00f3i: csak ugr\u00e1ndozzatok, mint a nyomtat\u00f3 tin\u00f3, \u00e9s nyer\u00edtsetek, mint a m\u00e9nlovak.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fcl a ti any\u00e1tok, a ti sz\u00fbl\u00f5t\u00f6k igen cs\u00faff\u00e1 lesz: \u00cdm\u00e9, a nemzetek seprej\u00e9v\u00e9, puszt\u00e1v\u00e1, sz\u00e1razf\u00f6ldd\u00e9, sivatagg\u00e1 lesz.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az \u00dar haragja miatt nem lakoznak rajta, hanem eg\u00e9szen pusztas\u00e1gg\u00e1 lesz, a ki csak \u00e1tmegy Babilonon, \u00e1lm\u00e9lkodik \u00e9s sziszeget eg\u00e9sz veres\u00e9ge felett.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Sorakozzatok k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl Babilon ellen, mind ti ijj\u00e1szok, l\u00f5jjetek re\u00e1, ne kim\u00e9lj\u00e9tek a nyilat; mert az \u00dar ellen v\u00e9tkezett!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ki\u00e1ltsatok re\u00e1 k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, kez\u00e9t adta, lehullottak az \u00f5 szegletk\u00f6vei, leromlottak az \u00f5 k\u00f5falai: bizony az \u00dar b\u00fcntet\u00e9se ez; b\u00fcntess\u00e9tek meg \u00f5t, \u00e9s a mint cselekedett, \u00fagy cselekedjetek vele.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "V\u00e1gj\u00e1tok ki Babilonb\u00f3l a magvet\u00f5t \u00e9s a ki sarl\u00f3t fog arat\u00e1s idej\u00e9n; a gyilkos fegyver el\u00f5l kiki az \u00f5 n\u00e9p\u00e9hez szalad, kiki az \u00f5 f\u00f6lde fel\u00e9 fut.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Elsz\u00e9ledt juhny\u00e1j az Izr\u00e1el, oroszl\u00e1nok kergett\u00e9k sz\u00e9t; el\u00f5sz\u00f6r benyelte \u00f5t Assiria kir\u00e1lya, v\u00e9gre pedig ez a Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly megt\u00f6rte az \u00f5 csontjait.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja a Seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: \u00cdm\u00e9, \u00e9n megfeny\u00edtem a babiloni kir\u00e1lyt \u00e9s az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9t, mik\u00e9nt megfeny\u00edt\u00e9m az assiriai kir\u00e1lyt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s visszaviszem az Izr\u00e1elt az \u00f5 lakhely\u00e9re, \u00e9s B\u00e1s\u00e1nban legel \u00e9s a K\u00e1rmelen, \u00e9s az Efraim hegy\u00e9n \u00e9s Gile\u00e1dban megel\u00e9gszik az \u00f5 lelke.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Azokban a napokban \u00e9s abban az id\u00f5ben, azt mondja az \u00dar, kerestetik az Izr\u00e1el b\u00fbne, de nem lesz; a J\u00fada v\u00e9tkei, de nem tal\u00e1ltatnak: mert kegyelmes leszek azokhoz, a kiket meghagyok.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A k\u00e9tszer p\u00e1rt\u00fct\u00f5k f\u00f6ld\u00e9re menj fel, \u00e9s a megl\u00e1togattat\u00e1s lak\u00f3it [irtsd ki,] \u00f6ljed \u00e9s irtsad \u00f5ket, azt mondja az \u00dar, \u00e9s mind a szerint cselekedj\u00e9l, a mint parancsoltam n\u00e9ked.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Harczi zaj a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9s nagy roml\u00e1s.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Hogy elm\u00falott \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rt az eg\u00e9sz f\u00f6ld p\u00f5r\u00f6lye! milyen \u00fat\u00e1latoss\u00e1 lett Babilon a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "T\u00f5rbe ejtettelek t\u00e9ged, \u00e9s meg is fogatt\u00e1l Babilon, de nem tudtad, ut\u00f3l \u00e9rett\u00e9l \u00e9s megragadtatt\u00e1l, mert p\u00f6rlekedt\u00e9l az \u00darral.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Felnyitotta az \u00dar az \u00f5 t\u00e1rh\u00e1z\u00e1t, \u00e9s el\u00f5hozta az \u00f5 haragj\u00e1nak szereit: mert e cselekedet az \u00dar\u00e9, a Seregek Ur\u00e1\u00e9 K\u00e1ldea f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "T\u00f6rjetek re\u00e1 a sz\u00e9lekr\u00f5l, nyiss\u00e1tok fel az \u00f5 magt\u00e1rait, tapodj\u00e1tok \u00f5t, mint a k\u00e9v\u00e9t, \u00e9s irts\u00e1tok ki, hogy ne legyen marad\u00e9ka.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "D\u00f6fj\u00e9tek le minden tulk\u00e1t, le vel\u00f6k a v\u00e1g\u00f3h\u00eddra! Oh jaj n\u00e9kik; mert elj\u00f6tt az \u00f5 napjok, az \u00f5 megfeny\u00edttet\u00e9s\u00f6k ideje!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A fut\u00f3k \u00e9s a Babilon f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l menek\u00fcl\u00f5k zaja megjelentik majd a Sionon az \u00darnak a mi Isten\u00fcnknek bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s\u00e1t, az \u00f5 templom\u00e1\u00e9rt val\u00f3 bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Gy\u00fbjtsetek \u00f6ssze Babilon ellen igen sokat, mindenkit a ki k\u00e9z\u00edvet fesz\u00edt, k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl j\u00e1rjatok ellene t\u00e1bort, hogy senki el ne szaladhasson: fizessetek meg n\u00e9ki az \u00f5 cselekedete szerint, a mint \u00f5 cselekedett, \u00fagy cselekedjetek vele; mert az \u00dar ellen kev\u00e9lykedett, az Izr\u00e1elnek Szentje ellen!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Az\u00e9rt elhullanak az \u00f5 ifjai az \u00f5 utcz\u00e1iban, \u00e9s minden vit\u00e9ze elv\u00e9sz azon a napon, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n ellened vagyok, te kev\u00e9ly, azt mondja az \u00dar, a Seregek Ura, mert elj\u00f6tt a te napod, a te megfeny\u00edt\u00e9sed napja.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s megbotlik a kev\u00e9ly \u00e9s elesik, \u00e9s senki nem lesz, a ki felk\u00f6ltse \u00f5t, \u00e9s t\u00fczet gy\u00fajtok az \u00f5 v\u00e1rosaiban, hogy megem\u00e9szsze azokat, a kik k\u00f6r\u00fclte vannak.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Megnyomor\u00edttattak az Izr\u00e1el fiai \u00e9s J\u00fada fiai egy\u00fctt \u00e9s mindny\u00e1jan, a kik fogs\u00e1gra vitt\u00e9k \u00f5ket, bel\u00e9j\u00f6k ragadnak, nem akarj\u00e1k \u00f5ket elbocs\u00e1tani.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "[De] az \u00f5 megv\u00e1lt\u00f3jok er\u00f5s, Seregek Ura az \u00f5 neve, bizonynyal felveszi az \u00f5 per\u00f6ket, hogy megnyugtassa e f\u00f6ldet, \u00e9s Babilon lak\u00f3it megrettentse.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Fegyver [lesz] a K\u00e1ldeusokon, azt mondja az \u00dar, \u00e9s Babilon lak\u00f3in \u00e9s az \u00f5 fejedelmein \u00e9s az \u00f5 b\u00f6lcsein.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Fegyver [lesz] az \u00f5 var\u00e1zsl\u00f3in, \u00e9s megbolondulnak; fegyver [lesz] az \u00f5 vit\u00e9zein, \u00e9s elijednek.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Fegyver [lesz] az \u00f5 lovain \u00e9s szekerein \u00e9s az eg\u00e9sz egyveleg n\u00e9pen, a mely \u00f5 benne van, \u00e9s hasonl\u00f3k lesznek az asszonyokhoz. Fegyver [lesz] az \u00f5 kincsein, \u00e9s elpr\u00e9d\u00e1ltatnak.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Sz\u00e1razs\u00e1g [lesz] az \u00f5 vizein, \u00e9s kisz\u00e1radnak, mert b\u00e1lv\u00e1nyok f\u00f6lde az, \u00e9s faragott k\u00e9pekkel dicsekednek.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Az\u00e9rt sak\u00e1lok lakoznak ott baglyokkal, \u00e9s struczmad\u00e1rnak fiai lakoznak benne, \u00e9s soha t\u00f6bb\u00e9 nem lakj\u00e1k azt, \u00e9s nem lesznek lakosai nemzed\u00e9kr\u00f5l nemzed\u00e9kre.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A mint felforgatta Isten Sodom\u00e1t \u00e9s Gomor\u00e1t \u00e9s az \u00f5 szomsz\u00e9d v\u00e1rosait, azt mondja az \u00dar, \u00e9p \u00fagy nem lakik ott egy ember sem, \u00e9s embernek fia sem lakja azt.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, n\u00e9p j\u00f6tt \u00e9szakr\u00f3l, \u00e9s nagy nemzet \u00e9s sok kir\u00e1ly t\u00e1mad fel a f\u00f6ld hat\u00e1raib\u00f3l.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00cdvet \u00e9s paizst ragadnak, kegyetlenek azok, \u00e9s semmi irgalmass\u00e1g nem lesz benn\u00f6k, szavok mint a tenger z\u00fag\u00e1sa, \u00e9s lovakon j\u00f5nek, mind viadalra k\u00e9szek te ellened, te Babilon le\u00e1nya!\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Hallja a babiloni kir\u00e1ly az \u00f5 h\u00edr\u00f6ket, \u00e9s kezei elesnek, szorong\u00e1s fogja el \u00f5t, f\u00e1jdalom, mint a gyermeksz\u00fbl\u00f5t.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, mint a Jord\u00e1n erd\u00f5s\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 oroszl\u00e1n, \u00fagy j\u00f6n fel az \u00f6r\u00f6k[z\u00f6ld] ligetre, de hamar ki\u00fbz\u00f6m \u00f5t arr\u00f3l, \u00e9s a ki arra v\u00e1lasztatott, azt teszem azon fejedelemm\u00e9, mert kicsoda hasonlatos hozz\u00e1m? \u00e9s ki szab n\u00e9kem t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e9s ki az a p\u00e1sztor, a ki ellenem \u00e1lljon?\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Az\u00e9rt hallj\u00e1tok meg az \u00dar terv\u00e9t, a melyet Babilon ellen tervezett, \u00e9s az \u00f5 gondolatait, a melyeket K\u00e1ldea ellen gondolt. Bizony elhajtj\u00e1k \u00f5ket, a ny\u00e1j kicsinyeit, \u00e9s \u00e1lm\u00e9lkodik felett\u00f6k a legel\u00f5.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Babilon bev\u00e9tel\u00e9nek zaj\u00e1t\u00f3l megindul a f\u00f6ld, \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1sa hallatszik a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt!\n"
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": 51,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n puszt\u00edt\u00f3 szelet t\u00e1masztok Babilon ellen \u00e9s azok ellen, a kik az \u00e9n ellens\u00e9gem sz\u00edv\u00e9ben lakoznak.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3r\u00f3kat k\u00fcld\u00f6k Babilon ellen, \u00e9s felsz\u00f3rj\u00e1k \u00f5t, \u00e9s f\u00f6ld\u00e9t ki\u00fcres\u00edtik, mert mindenfel\u00f5l ellene lesznek a veszedelem napj\u00e1n.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A k\u00e9z\u00edvesre k\u00e9z\u00edves vonja fel \u00edjj\u00e1t, \u00e9s arra, a ki p\u00e1ncz\u00e9lj\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zik. Ne kedvezzetek ifjainak, \u00f6ld\u00f6ss\u00e9tek le eg\u00e9sz sereg\u00e9t:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s essenek el meg\u00f6letve a K\u00e1ldeusok f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s \u00e1tverve az \u00f5 utcz\u00e1in.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert nem hagyatott el Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada az \u00f5 Isten\u00e9t\u00f5l, a Seregek Ur\u00e1t\u00f3l, noha az \u00f5 f\u00f6ld\u00f6k rakva v\u00e9tekkel az Izr\u00e1elnek Szentje ellen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Fussatok ki Babilonb\u00f3l, \u00e9s kiki mentse meg az \u00f5 lelk\u00e9t, ne veszszetek el az \u00f5 gonoszs\u00e1g\u00e1\u00e9rt, mert az \u00dar bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s\u00e1nak ideje ez, megfizet n\u00e9ki \u00e9rdem szerint.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Arany poh\u00e1r volt Babilon az \u00dar kez\u00e9ben, a mely megr\u00e9szeg\u00edt\u00e9 ez eg\u00e9sz f\u00f6ldet; nemzetek ittak az \u00f5 bor\u00e1b\u00f3l, az\u00e9rt bolondultak meg a nemzetek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hamar elesett Babilon \u00e9s \u00f6sszeomlott, jajgassatok felette, k\u00f6ss\u00e9tek be balzsammal az \u00f5 seb\u00e9t, h\u00e1tha meggy\u00f3gyul!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Gy\u00f3gy\u00edtottuk Babilont, de nem gy\u00f3gyult meg. Hagyj\u00e1tok el \u00f5t, \u00e9s menj\u00fcnk kiki a maga f\u00f6ld\u00e9re, mert az \u00e9gig hatott az \u00f5 \u00edt\u00e9lete, \u00e9s felemelkedett a felh\u00f5kig.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kihozta az \u00dar a mi igazs\u00e1gainkat, jertek \u00e9s besz\u00e9lj\u00fck meg Sionban az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek dolg\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9les\u00edts\u00e9tek a nyilakat, t\u00f6lts\u00e9tek meg a tegzeket; felind\u00edtotta az \u00dar a M\u00e9diabeli kir\u00e1lyok lelk\u00e9t, mert Babilon ellen van az \u00f5 gondolatja, hogy elveszesse azt, mert az \u00dar bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sa ez, az \u00f5 templom\u00e1\u00e9rt val\u00f3 bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sa.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Babilonnak k\u00f5falain t\u00fbzz\u00e9tek ki a z\u00e1szl\u00f3t, er\u00f5s\u00edts\u00e9tek meg az \u00f5rs\u00e9get, szerezzetek vigy\u00e1z\u00f3kat, rendelj\u00e9tek el a leseket: mert az \u00dar meggondolta \u00e9s meg is cselekszi azokat, a miket sz\u00f3lott Babilon lak\u00f3i ellen.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Oh te, a ki lakozol a nagy vizek mellett, a kinek kincsed tem\u00e9rdek, elj\u00f6tt a te v\u00e9ged [\u00e9s] a te rabl\u00e1sod hat\u00e1ra!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Megesk\u00fcdt a Seregek Ura az \u00f5 lelk\u00e9re, mondv\u00e1n: Bizony bet\u00f6ltelek t\u00e9ged emberekkel, mint s\u00e1sk\u00e1kkal, \u00e9s diadalmas \u00e9neket \u00e9nekelnek fel\u00f5led.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az, a ki teremtette a f\u00f6ldet az \u00f5 erej\u00e9vel, a ki megalap\u00edtotta a vil\u00e1got az \u00f5 b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9vel, \u00e9s kiterjesztette az egeket az \u00f5 \u00e9rtelm\u00e9vel.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Egy szav\u00e1val vizek z\u00fag\u00e1s\u00e1t szerez az \u00e9gben, \u00e9s felh\u00f5ket visz fel a f\u00f6ld hat\u00e1rair\u00f3l, vill\u00e1mokat k\u00e9sz\u00edt az es\u00f5h\u00f6z, \u00e9s kihozza a szelet az \u00f5 t\u00e1rh\u00e1zaib\u00f3l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Minden ember bolondd\u00e1 lett tudom\u00e1ny n\u00e9lk\u00fcl, minden \u00f6tv\u00f6s megsz\u00e9gyen\u00fcl a maga b\u00e1lv\u00e1nya miatt, mert hazugs\u00e1g az \u00f5 \u00f6nt\u00e9se \u00e9s nincs benne l\u00e9lek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gok ezek, nevets\u00e9gre val\u00f3 m\u00fbvek, az \u00f5 megfeny\u00edttet\u00e9s\u00f6k idej\u00e9n elvesznek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nem ilyen a J\u00e1k\u00f3b oszt\u00e1lyr\u00e9sze mert mindennek teremt\u00f5je \u00e9s az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek p\u00e1lcz\u00e1ja, Seregek Ura az \u00f5 neve!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "P\u00f5r\u00f6ly\u00f6m vagy te n\u00e9kem, hadi fegyverem, \u00e9s nemzeteket z\u00faztam \u00f6ssze veled, \u00e9s orsz\u00e1gokat vesztettem el veled.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ltalad z\u00faztam \u00f6ssze a lovakat \u00e9s lovagjaikat, \u00e9s \u00e1ltalad z\u00faztam \u00f6ssze a szekeret \u00e9s a benne \u00fcl\u00f5t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszez\u00faztam \u00e1ltalad f\u00e9rfit \u00e9s asszonyt, \u00e9s \u00f6sszez\u00faztam \u00e1ltalad a v\u00e9net \u00e9s a gyermeket, \u00e9s \u00f6sszez\u00faztam \u00e1ltalad az ifjat \u00e9s a sz\u00fbzet,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszez\u00faztam \u00e1ltalad a p\u00e1sztort \u00e9s ny\u00e1j\u00e1t, \u00e9s \u00f6sszez\u00faztam \u00e1ltalad a sz\u00e1nt\u00f3vet\u00f5t \u00e9s az \u00f5 igamarh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s \u00f6sszez\u00faztam \u00e1ltalad a hadnagyokat \u00e9s a f\u00f5embereket.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s megfizetek Babilonnak \u00e9s K\u00e1ldea minden lakos\u00e1nak mindazok\u00e9rt az \u00f5 gonoszs\u00e1gaik\u00e9rt, a melyeket Sionban cselekedtek a ti szemeitek l\u00e1tt\u00e1ra, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n ellened [fordulok], te roml\u00e1snak hegye, azt mondja az \u00dar, a ki az eg\u00e9sz f\u00f6ldet megrontottad, \u00e9s kiny\u00fajtom re\u00e1d kezemet, \u00e9s levetlek t\u00e9ged a k\u00f5szikl\u00e1r\u00f3l, \u00e9s ki\u00e9gett hegygy\u00e9 teszlek t\u00e9ged.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s bel\u00f5led nem visznek k\u00f6vet a szegletre \u00e9s a fundamentomra, mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pusztas\u00e1g leszel, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "T\u00fbzz\u00e9tek ki a z\u00e1szl\u00f3t az orsz\u00e1gban, f\u00fajj\u00e1tok meg a trombit\u00e1t a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, avass\u00e1tok fel ellene a nemzeteket, gy\u00fbjts\u00e9tek \u00f6ssze ellene az Arar\u00e1tnak, Menninek \u00e9s Asken\u00e1znak orsz\u00e1gait, v\u00e1laszszatok \u00f5 ellene hadvez\u00e9rt, hozz\u00e1tok ki a lovakat mint rettenetes s\u00e1skasereget.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Avass\u00e1tok fel ellene a nemzeteket, M\u00e9di\u00e1nak kir\u00e1lyait, az \u00f5 hadnagyait \u00e9s minden f\u00f5ember\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 birodalm\u00e1nak eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9t.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s megrend\u00fcl a f\u00f6ld \u00e9s r\u00e1zk\u00f3dik, mert az \u00darnak gondolatai beteljesednek Babilon ellen, hogy Babilon f\u00f6ld\u00e9t pusztas\u00e1gg\u00e1, lakatlann\u00e1 tegye.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Babilon vit\u00e9zei felhagytak a viadallal, er\u00f5ss\u00e9geikben \u00fclnek, elfogyott a vit\u00e9zs\u00e9g\u00f6k, asszonyokk\u00e1 lettek, felgy\u00fajtott\u00e1k lakhelyeit, z\u00e1rait let\u00f6rt\u00e9k.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Fut\u00e1r fut\u00e1r el\u00e9 fut, \u00e9s h\u00edrmond\u00f3 a h\u00edrmond\u00f3 el\u00e9, hogy megjelentse a babiloni kir\u00e1lynak, hogy bev\u00e9tetett az \u00f5 v\u00e1rosa mindenfel\u00fclr\u00f5l.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s a r\u00e9vhelyek elfoglaltattak, \u00e9s az \u00e1ll\u00f3 tavak t\u00fbzzel kisz\u00e1r\u00edttattak, \u00e9s a vit\u00e9zek elrettentek.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mert ezt mondja a seregek Ura, az Izr\u00e1el Istene: Babilon le\u00e1nya olyan, mint a sz\u00e9r\u00fb, itt van az \u00f5 tapostat\u00e1s\u00e1nak ideje, egy kis h\u00edja m\u00e9g, \u00e9s elj\u00f5 az \u00f5 arat\u00e1s\u00e1nak ideje.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Benyelt engem, megem\u00e9sztett engem Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly, \u00fcres ed\u00e9nyny\u00e9 tett engem, benyelt engem mint a s\u00e1rk\u00e1ny, bet\u00f6lt\u00f6tte a has\u00e1t az \u00e9n csemeg\u00e9immel, [\u00e9s] kivetett engemet.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Az \u00e9n rajtam esett er\u00f5szak \u00e9s az \u00e9n testem Babilonra [t\u00e9rjen,] azt mondja a Sionnak lak\u00f3ja, \u00e9s az \u00e9n v\u00e9rem K\u00e1lde\u00e1nak lakosaira, azt mondja Jeruzs\u00e1lem!\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Az\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n meg\u00edt\u00e9lem a te \u00fcgyedet, \u00e9s bossz\u00fat \u00e1llok \u00e9retted, \u00e9s kisz\u00e1raztom az \u00f5 tenger\u00e9t, \u00e9s kiapasztom az \u00f5 forr\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s Babilon k\u00f5rak\u00e1ss\u00e1 lesz, s\u00e1rk\u00e1nyok lakhely\u00e9v\u00e9, csud\u00e1v\u00e1, cs\u00fafs\u00e1gg\u00e1 \u00e9s lakatlann\u00e1 lesz.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Egy\u00fctt ord\u00edtanak, mint az oroszl\u00e1nok, harsognak, mint az oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6k.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Az \u00f5 kedv\u00f6knek idej\u00e9n k\u00e9sz\u00edtek n\u00e9kik lakom\u00e1t, \u00e9s megr\u00e9szeg\u00edtem \u00f5ket, hogy v\u00edgadjanak, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1lmot aludjanak, \u00e9s fel ne serkenjenek, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "El\u00f5hozom \u00f5ket, mint a b\u00e1r\u00e1nyokat a megmetsz\u00e9sre, mint a kosokat a bakokkal egyetemben.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Mint bev\u00e9tetett S\u00e9s\u00e1k, \u00e9s elfoglaltatott az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek dics\u00e9reti! Milyen \u00fat\u00e1latt\u00e1 lett Babilon a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt!\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Felj\u00f6tt Babilonra a tenger, habjainak \u00f6z\u00f6n\u00e9vel elbor\u00edttatott.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "V\u00e1rosai puszt\u00e1v\u00e1, sivatagg\u00e1 \u00e9s kop\u00e1r f\u00f6ldd\u00e9 lesznek, a melyen senki sem lakik, sem embernek fia \u00e1t nem megy rajta.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Megfeny\u00edtem B\u00e9lt is Babilonban, \u00e9s kivonom sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, a mit benyelt, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem futnak hozz\u00e1 a nemzetek, Babilonnak k\u00f5fala is led\u00f5l.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "J\u00f5jjetek ki bel\u00f5le, oh \u00e9n n\u00e9pem, \u00e9s kiki szabad\u00edtsa meg lelk\u00e9t az \u00dar haragj\u00e1nak t\u00fcz\u00e9t\u00f5l.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9s el ne olvadjon a ti sz\u00edvetek \u00e9s ne f\u00e9ljetek a h\u00edrt\u00f5l, a mely hallatszik e f\u00f6ld\u00f6n, mikor egyik esztend\u00f5ben h\u00edr j\u00f5, \u00e9s a m\u00e1sik esztend\u00f5ben is a h\u00edr, hogy er\u00f5szakoss\u00e1g van a f\u00f6ld\u00f6n, uralkod\u00f3 [t\u00f6r] uralkod\u00f3ra!\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9, elj\u00f5nek a napok, \u00e9s megl\u00e1togatom Babilon faragott k\u00e9peit, \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6lde megsz\u00e9gyen\u00fcl, \u00e9s minden \u00f5 meg\u00f6ltjei elhullanak \u00f5 k\u00f6z\u00f6tte.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvendeznek Babilon felett az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld \u00e9s minden benne val\u00f3k, mert \u00e9szak fel\u00f5l elj\u00f5nek re\u00e1 a puszt\u00edt\u00f3k, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Babilon is elesik, Izr\u00e1el meg\u00f6l\u00f6ttjei, a mint Babilonban is elhullottak az eg\u00e9sz f\u00f6ld meg\u00f6l\u00f6ttjei.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Menjetek el, a kik megszabadultatok a fegyvert\u00f5l, meg ne \u00e1lljatok; eml\u00e9kezzetek meg a t\u00e1volb\u00f3l az \u00darr\u00f3l, \u00e9s jusson eszetekbe Jeruzs\u00e1lem.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fclt\u00fcnk, mert hallottuk a gyal\u00e1zkod\u00e1st, orcz\u00e1inkat sz\u00e9gyen bor\u00edtotta, mert idegenek j\u00f6ttek az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak szents\u00e9g\u00e9be.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edm\u00e9, elj\u00f5nek a napok, azt mondja az \u00dar, \u00e9s megl\u00e1togatom az \u00f5 faragott k\u00e9peit, \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9n sebes\u00fcltek ny\u00f6gnek.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Ha az \u00e9gbe h\u00e1g is fel Babilon, \u00e9s ha meger\u00f5s\u00edti is az \u00f5 er\u00f5s magaslat\u00e1t, puszt\u00edt\u00f3k t\u00f6rnek re\u00e1 t\u00f5lem, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Ki\u00e1lt\u00e1s hallatszik Babilonb\u00f3l, \u00e9s a K\u00e1ldeusok f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l nagy roml\u00e1s.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Mert elpuszt\u00edtja az \u00dar Babilont, \u00e9s kivesz\u00edti bel\u00f5le a nagy zajt, \u00e9s z\u00fagnak az \u00f5 habjai, mint a nagy vizek, hallatszik az \u00f5 szavok harsog\u00e1sa.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "Mert puszt\u00edt\u00f3 t\u00f6r re\u00e1, Babilonra, \u00e9s elfogatnak vit\u00e9zei, elt\u00f6rik az \u00f5 k\u00e9z\u00edv\u00f6k, mert a megfizet\u00e9snek Istene, az \u00dar, bizonynyal megfizet.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "\u00c9s megr\u00e9szeg\u00edtem az \u00f5 fejedelmeit, b\u00f6lcseit, hadnagyait, tiszttart\u00f3it \u00e9s vit\u00e9zeit, \u00e9s \u00f6r\u00f6k \u00e1lmot alusznak, \u00e9s nem serkennek fel, azt mondja a kir\u00e1ly, a kinek neve Seregek Ura!\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Ezt mondja a Seregek Ura: Babilon sz\u00e9les k\u00f5fala f\u00f6ldig lerontatik, \u00e9s az \u00f5 b\u00fcszke kapuit t\u00fbz \u00e9geti meg, \u00e9s a n\u00e9pek hi\u00e1ba munk\u00e1lkodnak, \u00e9s a nemzetek a t\u00fbznek, \u00e9s kif\u00e1radnak.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "Ez a sz\u00f3, a melylyel Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta utas\u00edtotta Ser\u00e1j\u00e1t, N\u00e9ria fi\u00e1t, a ki a Mah\u00e1si\u00e1s fia volt, mikor \u00f5 Babilonba m\u00e9ne Sed\u00e9ki\u00e1ssal, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1val, kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak negyedik esztendej\u00e9ben; Ser\u00e1ja pedig sz\u00e1ll\u00e1smester vala.\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00edr\u00e1 Jeremi\u00e1s egy k\u00f6nyvben mindazt a veszedelmet, a mely Babilont fogja \u00e9rni, mindezeket a besz\u00e9deket, a melyek megirattak Babilon fel\u00f5l.\n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": 61,
                    "verse": "\u00c9s monda Jeremi\u00e1s Ser\u00e1j\u00e1nak: Mikor Babilonba jutsz, \u00e9s l\u00e1tod \u00e9s elolvasod mind e sz\u00f3kat,\n"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": 62,
                    "verse": "Ezt mondjad: Uram, te sz\u00f3lott\u00e1l e hely ellen, hogy elvesz\u00edtsed ezt annyira, hogy lak\u00f3 ne legyen benne embert\u00f5l baromig, hanem \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pusztas\u00e1g legyen.\n"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": 63,
                    "verse": "\u00c9s mikor e k\u00f6nyv olvas\u00e1s\u00e1t elv\u00e9gzed, k\u00f6ss re\u00e1 k\u00f6vet, \u00e9s haj\u00edtsd be az Eufr\u00e1tes k\u00f6zep\u00e9be.\n"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": 64,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondd: \u00cdgy mer\u00fcl el Babilon, \u00e9s meg nem menekedik a veszedelemt\u00f5l, a melyet \u00e9n hozok re\u00e1, [ak\u00e1rmint] f\u00e1radjanak. Eddig vannak a Jeremi\u00e1s besz\u00e9dei.\n"
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": 52,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Huszonegy esztend\u00f5s volt Sed\u00e9ki\u00e1s, mikor uralkodni kezde, \u00e9s tizenegy esztendeig uralkod\u00e9k Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1nak neve Hammut\u00e1l vala, a Libn\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Jeremi\u00e1s le\u00e1nya.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s gonoszt cseleked\u00e9k az \u00dar szemei el\u00f5tt, mint Joj\u00e1kim cselekedett vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert az \u00dar haragj\u00e1\u00e9rt vala ez Jeruzs\u00e1lemen \u00e9s J\u00fad\u00e1n, m\u00edglen elvet\u00e9 \u00f5ket sz\u00edne el\u00f5l. Sed\u00e9ki\u00e1s ugyanis engedetlen l\u00f5n a babiloni kir\u00e1lynak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 uralkod\u00e1s\u00e1nak kilenczedik esztendej\u00e9ben, a tizedik h\u00f3napban, a h\u00f3napnak tizedik\u00e9n elj\u00f6ve Nabukodonozor, a babiloni kir\u00e1ly, \u00f5 maga \u00e9s eg\u00e9sz serege Jeruzs\u00e1lemre, \u00e9s t\u00e1bort j\u00e1r\u00e1nak ellene, \u00e9s mindenfel\u00f5l s\u00e1nczot vet\u00e9nek fel ellene.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00e1llva l\u00f5n a v\u00e1ros Sed\u00e9ki\u00e1snak tizenegyedik esztendej\u00e9ig.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A negyedik h\u00f3napban, a h\u00f3napnak kilenczedik\u00e9n nagy \u00e9hs\u00e9g t\u00e1mada a v\u00e1rosban, annyira, hogy a f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9nek kenyere sem vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s bev\u00e9tet\u00e9k a v\u00e1ros, \u00e9s a harczosok mind elfut\u00e1nak, \u00e9s \u00e9jszaka kimen\u00e9nek a v\u00e1rosb\u00f3l a kapu fel\u00e9, a k\u00e9t k\u00f5fal k\u00f6z\u00f6tt, a melyek a kir\u00e1ly kertj\u00e9n\u00e9l val\u00e1nak (a K\u00e1ldeusok pedig a v\u00e1ros mellett val\u00e1nak k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl) \u00e9s men\u00e9nek az \u00faton, a mely s\u00edk f\u00f6ldre viszen.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A K\u00e1ldeusok serege pedig \u00fbz\u00e9 a kir\u00e1lyt, \u00e9s ut\u00f3l\u00e9r\u00e9k Sed\u00e9ki\u00e1st a jerik\u00f3i s\u00edkon, mert eg\u00e9sz serege elfuta mell\u00f5le.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Megfog\u00e1k az\u00e9rt a kir\u00e1lyt, \u00e9s viv\u00e9k \u00f5t a babiloni kir\u00e1lyhoz Ribl\u00e1ba, a Ham\u00e1t f\u00f6ld\u00e9re, a ki t\u00f6rv\u00e9nyt monda re\u00e1.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s le\u00f6let\u00e9 a babiloni kir\u00e1ly a Sed\u00e9ki\u00e1s fiait szemei l\u00e1tt\u00e1ra, \u00e9s J\u00fada minden fejedelm\u00e9t is le\u00f6let\u00e9 Ribl\u00e1ban.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Sed\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lynak pedig szemeit tolat\u00e1 ki, \u00e9s l\u00e1nczra veret\u00e9 \u00e9s vitet\u00e9 \u00f5t a babiloni kir\u00e1ly Babilonba, \u00e9s t\u00f6ml\u00f6czbe vet\u00e9 \u00f5t hal\u00e1la napj\u00e1ig.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napban pedig, a h\u00f3napnak tizedik\u00e9n (ez az esztend\u00f5 pedig a tizenkilenczedik esztendeje vala Nabukodonozornak, a babiloni kir\u00e1lynak) Nabuz\u00e1rad\u00e1n, a vit\u00e9zek feje, a ki \u00e1ll vala a babiloni kir\u00e1ly el\u00f5tt, elj\u00f6ve Jeruzs\u00e1lembe.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s fel\u00e9get\u00e9 az \u00dar h\u00e1z\u00e1t \u00e9s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek minden h\u00e1zait \u00e9s minden nagy h\u00e1zat fel\u00e9gete t\u00fbzzel.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s Jeruzs\u00e1lem eg\u00e9sz k\u00f5fal\u00e1t k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl leront\u00e1 a K\u00e1ldeusok mindenf\u00e9le serege, a kik a vit\u00e9zek fej\u00e9vel val\u00e1nak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A k\u00f6zs\u00e9gnek szeg\u00e9nyeib\u00f5l pedig \u00e9s a t\u00f6bbi n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, a kik a v\u00e1rosban megmaradtak vala, \u00e9s a sz\u00f6kev\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl, a kik elsz\u00f6ktek vala a babiloni kir\u00e1lyhoz, \u00e9s a sokas\u00e1gnak marad\u00e9k\u00e1b\u00f3l foglyokat vive Nabuz\u00e1rad\u00e1n, a vit\u00e9zek feje.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "De a f\u00f6ld szeg\u00e9nyei k\u00f6z\u00fcl ott hagy\u00e1 Nabuz\u00e1rad\u00e1n, a vit\u00e9zek feje, a sz\u00f5l\u00f5m\u00fbveseket \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3vet\u00f5ket.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A r\u00e9zoszlopokat pedig, a melyek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban val\u00e1nak \u00e9s a talpakat \u00e9s a r\u00e9ztengert, a mely az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban vala, \u00f6sszet\u00f6r\u00e9k a K\u00e1ldeusok, \u00e9s azoknak minden rez\u00e9t elviv\u00e9k Babilonba.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A fazekakat is \u00e9s a lap\u00e1tokat, a k\u00e9seket \u00e9s a medencz\u00e9ket, a t\u00f6mj\u00e9nez\u00f5ket \u00e9s a r\u00e9zed\u00e9nyeket, a melyekkel szolg\u00e1lnak vala, mind elviv\u00e9k.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s a cs\u00e9sz\u00e9ket, a serpeny\u00f5ket, a medencz\u00e9ket \u00e9s a fazekakat, a gyertyatart\u00f3kat, a t\u00f6mj\u00e9nez\u00f5ket \u00e9s a serlegeket, a mi arany, aranyban, a mi ez\u00fcst, ez\u00fcstben, mind elviv\u00e9 a vit\u00e9zek feje.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "K\u00e9t oszlop, egy r\u00e9ztenger \u00e9s tizenk\u00e9t r\u00e9z\u00f6k\u00f6r vala, a melyek a talpak alatt val\u00e1nak, a melyeket Salamon kir\u00e1ly csin\u00e1ltatott vala az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba. Mindezeknek az ed\u00e9nyeknek reze megm\u00e9rhetetlen vala.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s az oszlopok k\u00f6z\u00fcl az egyik oszlopnak tizennyolcz sing vala a magass\u00e1ga, \u00e9s tizenk\u00e9t sing zsin\u00f3r \u00e9ri vala \u00e1t k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, vastags\u00e1ga pedig n\u00e9gy ujjnyi, [\u00e9s bel\u00f5l] \u00fcres vala.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "R\u00e9zg\u00f6mb vala rajta, \u00e9s az egyik g\u00f6mb magass\u00e1ga \u00f6t singnyi vala, \u00e9s a h\u00e1l\u00f3k \u00e9s gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1k a g\u00f6mb\u00f6n k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl mind r\u00e9zb\u00f5l val\u00e1nak, \u00e9s ilyen a m\u00e1sodik oszlop, \u00e9s [ilyenek] a gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1k is.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A gr\u00e1n\u00e1talma pedig kilenczvenhat vala kifel\u00e9, \u00f6sszesen sz\u00e1z gr\u00e1n\u00e1talma vala a h\u00e1l\u00f3n fel\u00fcl k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Elviv\u00e9 a vit\u00e9zek feje Ser\u00e1j\u00e1t is, a f\u00f5papot, \u00e9s Sof\u00f3ni\u00e1st a m\u00e1sodik papot, \u00e9s az ajt\u00f3nak h\u00e1rom \u00f5riz\u00f5j\u00e9t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s a v\u00e1rosb\u00f3l elvive egy f\u00f5embert, a ki fel\u00fcgyel\u00f5j\u00f6k vala a harczosoknak, \u00e9s hetet ama f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00fcl, a kik \u00e1llanak vala a kir\u00e1ly el\u00f5tt, a kik a v\u00e1rosban tal\u00e1ltat\u00e1nak, \u00e9s a seregek f\u00f5\u00edr\u00f3de\u00e1kj\u00e1t, a ki a f\u00f6ld n\u00e9p\u00e9t besorozta vala, \u00e9s hatvan f\u00e9rfi\u00fat a f\u00f6ld n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, a kik a v\u00e1rosban tal\u00e1ltat\u00e1nak.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s felvev\u00e9 ezeket Nabuz\u00e1rad\u00e1n, a vit\u00e9zek feje, \u00e9s elviv\u00e9 \u00f5ket a babiloni kir\u00e1lyhoz Ribl\u00e1ba.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s lev\u00e1gat\u00e1 \u00f5ket a babiloni kir\u00e1ly \u00e9s meg\u00f6let\u00e9 \u00f5ket Ribl\u00e1ban, a Ham\u00e1t f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s fogs\u00e1gra vitet\u00e9k J\u00fada az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ennyi az a n\u00e9p, a melyet fogs\u00e1gra vitete Nabukodonozor a hetedik esztend\u00f5ben, h\u00e1romezer \u00e9s huszonh\u00e1rom J\u00fadabeli.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A Nabukodonozor tizennyolczadik esztendej\u00e9ben Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l nyolczsz\u00e1z \u00e9s harminczk\u00e9t l\u00e9lek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Nabukodonozor huszonharmadik esztendej\u00e9ben fogs\u00e1gba vitete Nabuz\u00e1rad\u00e1n, a vit\u00e9zek feje h\u00e9tsz\u00e1znegyven\u00f6t J\u00fadabelit. \u00d6sszesen n\u00e9gyezer \u00e9s hatsz\u00e1z l\u00e9lek.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "L\u00f5n pedig Joj\u00e1kin j\u00fadabeli kir\u00e1ly fogs\u00e1g\u00e1nak harminczhetedik esztendej\u00e9ben, a tizenkettedik h\u00f3napban, a h\u00f3nak huszon\u00f6t\u00f6dik\u00e9n, felemel\u00e9 Evil-Merod\u00e1k, a babiloni kir\u00e1ly az \u00f5 uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u00f5 esztendej\u00e9ben Joj\u00e1kinnak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fej\u00e9t, \u00e9s kivev\u00e9 \u00f5t a t\u00f6ml\u00f6czb\u00f5l.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e9pen sz\u00f3la vele, \u00e9s kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9t ama kir\u00e1lyoknak sz\u00e9ke f\u00f6l\u00e9 emelte, a kik vele [val\u00e1nak] Babilonban.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s felcser\u00e9l\u00e9 t\u00f6ml\u00f6czbeli ruh\u00e1it, \u00e9s mindenkor vele eszik vala \u00e9telt, \u00e9let\u00e9nek minden napj\u00e1ban.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6lts\u00e9g\u00e9re \u00e1lland\u00f3 k\u00f6lts\u00e9g adatik vala n\u00e9ki a babiloni kir\u00e1lyt\u00f3l minden napra, a hal\u00e1la napj\u00e1ig, \u00e9let\u00e9nek minden napj\u00e1ban.\n"
                }
            }
        }
    }
}