{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Joel",
    "book_nr": "29",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az \u00darnak ig\u00e9je, a mely l\u00f5n J\u00f3elhez, a Petuel fi\u00e1hoz.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "V\u00e9nek! hallj\u00e1tok meg ezt, \u00e9s hallgass\u00e1tok meg, e f\u00f6ldnek minden lak\u00f3i! T\u00f6rt\u00e9nt-\u00e9 ilyen a ti id\u00f5t\u00f6kben, vagy a ti aty\u00e1itoknak idej\u00e9ben?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Besz\u00e9lj\u00e9tek el azt a ti fiaitoknak, \u00e9s a ti fiaitok az \u00f5 fiaiknak, \u00e9s azoknak fiai a k\u00f6vetkez\u00f5 nemzets\u00e9gnek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A mit a s\u00e1ska meghagyott, megette a sz\u00f6csk\u00f5; \u00e9s a mit a sz\u00f6csk\u00f5 meghagyott, megette a cserebog\u00e1r; \u00e9s a mit a cserebog\u00e1r meghagyott, megette a herny\u00f3.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Serkenjetek fel r\u00e9szegek \u00e9s s\u00edrjatok, \u00e9s jajgassatok mind, ti boriv\u00f3k a must\u00e9rt, mert elv\u00e9tetett az a ti sz\u00e1tokt\u00f3l!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert egy n\u00e9p j\u00f6tt fel az \u00e9n f\u00f6ldemre, er\u00f5s \u00e9s megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan; fogai, mint az oroszl\u00e1n fogai, \u00e9s agyarai, mint a n\u00f5st\u00e9ny oroszl\u00e1n\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Puszt\u00e1v\u00e1 tette sz\u00f5l\u00f5met; \u00f6sszet\u00f6rte f\u00fcgef\u00e1imat, mez\u00edtelenre h\u00e1ntotta \u00e9s sz\u00e9jjelh\u00e1nyta; feh\u00e9rlenek annak \u00e1gai.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Keseregj, mint a sz\u00fbz, a ki gy\u00e1szba \u00f6lt\u00f6zik az \u00f5 ifj\u00fas\u00e1ga f\u00e9rj\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kifogyott az \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozat az \u00darnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l; gy\u00e1szolnak a papok, az \u00darnak szolg\u00e1i.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Elpuszt\u00edttatott a mez\u00f5, gy\u00e1szol a f\u00f6ld; mert elpuszt\u00edttatott a gabona; kisz\u00e1radt a must; kiapadt az olaj.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Sz\u00e9gyen\u00fcljetek meg, ti sz\u00e1nt\u00f3vet\u00f5k; jajgassatok sz\u00f5l\u00f5m\u00fbvesek: a b\u00faz\u00e1\u00e9rt \u00e9s az \u00e1rp\u00e1\u00e9rt; mert elveszett a mez\u00f5 arat\u00e1sa!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Elsz\u00e1radt a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5; a f\u00fcgefa elhervadt; a gr\u00e1n\u00e1tfa, a datolyafa \u00e9s az almafa, a mez\u00f5nek minden gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1ja kiaszott. Bizony kisz\u00e1radott az \u00f6r\u00f6m az emberek k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00d6ltsetek gy\u00e1szt \u00e9s s\u00edrjatok, ti papok! Jajgassatok, ti olt\u00e1r szolg\u00e1i; j\u00f5jjetek \u00e9s h\u00e1ljatok gy\u00e1szruh\u00e1kban, Istenem szolg\u00e1i; mert megvonatott az \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozat Isteneteknek h\u00e1z\u00e1t\u00f3l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Szenteljetek b\u00f5jt\u00f6t, hirdessetek gy\u00fbl\u00e9st; gy\u00fbjts\u00e9tek egybe a v\u00e9neket, a f\u00f6ldnek minden lakos\u00e1t az \u00darnak, a ti Isteneteknek h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s ki\u00e1ltsatok az \u00darhoz.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Jaj ez a nap! Bizony k\u00f6zel van az \u00darnak napja, \u00e9s mint a puszt\u00edt\u00e1s, \u00fagy j\u00f6n el a Mindenhat\u00f3t\u00f3l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "H\u00e1t nem szem\u00fcnk l\u00e1tt\u00e1ra irtatott-\u00e9 ki az \u00e9lelem, az \u00f6r\u00f6m \u00e9s v\u00edgass\u00e1g Isten\u00fcnk h\u00e1z\u00e1b\u00f3l?!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Elsenyvedtek a magvak bar\u00e1zd\u00e1ik alatt, elpusztultak a gabon\u00e1s h\u00e1zak, \u00f6sszed\u00f5ltek a cs\u00fbr\u00f6k; mert kiaszott a gabona.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mint ny\u00f6g a barom! Megh\u00e1borodtak a marha-csord\u00e1k, mert nincs legel\u00f5j\u00fck; b\u00fbnh\u00f5dnek m\u00e9g a juhny\u00e1jak is!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hozz\u00e1d ki\u00e1ltok Uram, mert t\u00fbz em\u00e9sztette meg a puszta vir\u00e1nyait, \u00e9s l\u00e1ng perzselte le a mez\u00f5 minden f\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A mez\u00f5 vadai is hozz\u00e1d esengenek, mert kisz\u00e1radtak a vizeknek \u00e1gyai, \u00e9s t\u00fbz em\u00e9sztette meg a puszta vir\u00e1nyait.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "F\u00fajj\u00e1tok a k\u00fcrt\u00f6t a Sionon, \u00e9s rivalgjatok az \u00e9n szent hegyemen! R\u00e9m\u00fcljenek meg e f\u00f6ld minden lak\u00f3i; mert elj\u00f5 az \u00darnak napja; mert k\u00f6zel van [az.]\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek \u00e9s hom\u00e1lynak napja; felh\u00f5nek \u00e9s borulatnak napja; mint a hegyekre r\u00e1ter\u00fcl\u00f5 alkonyat! Nagy \u00e9s hatalmas n\u00e9p, a milyen nem volt \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva \u00e9s nem is lesz ut\u00e1na t\u00f6bb\u00e9, nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "El\u00f5tte t\u00fbz em\u00e9szt, ut\u00e1na l\u00e1ng lobog; el\u00f5tte a f\u00f6ld olyan, mint az \u00c9den kertje, ut\u00e1na pedig kietlen pusztas\u00e1g; meg sem menek\u00fclhet t\u00f5le semmi.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A milyen a lovak alakja, olyan annak alakja, \u00e9s sz\u00e1guldoznak, mint a lovasok.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Rohannak a hegyek tetej\u00e9n, mintha hadi szekerek robogn\u00e1nak; mintha tarl\u00f3t em\u00e9szt\u00f5 l\u00e1ng ropogna; a milyen az \u00fctk\u00f6zetre k\u00e9sz hatalmas n\u00e9p.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Elr\u00e9m\u00fclnek t\u00f5le a n\u00e9pek; minden arcz els\u00e1ppad.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Sz\u00e1guldoznak, mint a h\u00f5s\u00f6k, felh\u00e1gnak a k\u00f5falakra, mint a bajnokok; mindenik a maga \u00fatj\u00e1n halad, nem bontj\u00e1k meg soraikat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Egym\u00e1st nem szorongatj\u00e1k; mindenik a maga \u00fatj\u00e1n halad; n\u00e9ki rohannak a fegyvernek, \u00e9s nem esik seb rajtok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Bet\u00f6rnek a v\u00e1rosba, futk\u00e1roznak a k\u00f5falon, felh\u00e1gnak a h\u00e1zakra, bet\u00f6rnek az ablakokon, mint a tolvaj.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Reszket el\u00f5tt\u00f6k a f\u00f6ld, \u00e9s megrend\u00fclnek az egek; a nap \u00e9s hold els\u00f6t\u00e9tednek, a csillagok is bevonj\u00e1k f\u00e9ny\u00f6ket.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s megzend\u00fcl az \u00darnak szava az \u00f5 serege el\u00f5tt, mert felette nagy az \u00f5 t\u00e1bora; mert hatalmas az \u00f5 rendelet\u00e9nek v\u00e9grehajt\u00f3ja. Bizony nagy az \u00darnak napja \u00e9s igen rettenetes! Ki \u00e1llhatja ki azt?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De m\u00e9g most is \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: T\u00e9rjetek meg hozz\u00e1m teljes sz\u00edvetek szerint; b\u00f5jt\u00f6l\u00e9ssel is, s\u00edr\u00e1ssal is, keserg\u00e9ssel is.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00edveteket szaggass\u00e1tok meg, ne ruh\u00e1itokat, \u00fagy t\u00e9rjetek meg az \u00darhoz, a ti Istenetekhez; mert k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f5 \u00e9s irgalmas \u00f5; k\u00e9sedelmes a haragra \u00e9s nagy kegyelm\u00fb, \u00e9s b\u00e1nk\u00f3dik a gonosz miatt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ki tudja, h\u00e1tha visszat\u00e9r \u00e9s megb\u00e1nja, \u00e9s \u00e1ld\u00e1st hagy maga ut\u00e1n; \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozatot az \u00darnak, a ti Isteneteknek?!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "F\u00fajjatok k\u00fcrt\u00f6t a Sionon; szenteljetek b\u00f5jt\u00f6t, hirdessetek gy\u00fbl\u00e9st!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Gy\u00fbjts\u00e9tek \u00f6ssze a n\u00e9pet, szentelj\u00e9tek meg a gy\u00fclekezetet; h\u00edvj\u00e1tok egybe a v\u00e9neket, gy\u00fbjts\u00e9tek \u00f6ssze a kisdedeket \u00e9s a csecsszop\u00f3kat; menjen ki a v\u00f5leg\u00e9ny az \u00f5 \u00e1gyash\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00e9s a menyasszony is az \u00f5 szob\u00e1j\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A torn\u00e1cz \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt s\u00edrjanak a papok, az \u00dar szolg\u00e1i, \u00e9s mondj\u00e1k: L\u00e9gy kegyelmes, oh Uram, a te n\u00e9pedhez, \u00e9s ne bocs\u00e1sd szidalomra a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet, hogy uralkodjanak rajtok a pog\u00e1nyok. Mi\u00e9rt mondan\u00e1k a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt: Hol az \u00f5 Isten\u00f6k?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Erre buzg\u00f3 l\u00f5n az \u00darnak szeretete az \u00f5 f\u00f6lde ir\u00e1nt, \u00e9s kegyelmezett az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1laszt t\u00f5n az \u00dar, \u00e9s mond\u00e1 az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek: \u00cdm\u00e9, adok n\u00e9ktek gabon\u00e1t, bort \u00e9s olajat, hogy megel\u00e9gedtek vele, \u00e9s nem adlak t\u00f6bb\u00e9 titeket szidalomra a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az \u00e9szaki [n\u00e9pet] is el\u00fbz\u00f6m t\u00f5letek, \u00e9s puszta \u00e9s sivatag vid\u00e9kre vetem azt; elej\u00e9t a keleti tengerbe, h\u00e1tulj\u00e1t a nyugoti tengerbe, \u00e9s b\u00fbze magasra sz\u00e1ll; felsz\u00e1ll b\u00fcd\u00f6ss\u00e9ge, mert nagy dolgokat cselekedett.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, te f\u00f6ld! \u00d6r\u00fclj \u00e9s v\u00edgadozz, mert nagy dolgokat cselekeszik az \u00dar!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek, ti mezei vadak! mert z\u00f6ld\u00fclnek a puszt\u00e1nak vir\u00e1nyai; mert a fa megtermi gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t; a f\u00fcge \u00e9s sz\u00f5l\u00f5 is kit\u00e1rj\u00e1k gazdags\u00e1gukat.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ti is, Sionnak fiai! \u00f6rvendezzetek \u00e9s v\u00edgadjatok az \u00darban, a ti Istenetekben; mert megadja n\u00e9ktek az es\u00f5t igazs\u00e1g szerint, \u00e9s korai \u00e9s k\u00e9sei es\u00f5t hullat n\u00e9ktek az els\u00f5 [h\u00f3napban.]\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s megtelnek a cs\u00fbr\u00f6k gabon\u00e1val, \u00e9s b\u00f5ven \u00f6ntik a sajt\u00f3k a mustot \u00e9s az olajat.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s kip\u00f3tolom n\u00e9ktek az esztend\u00f5ket, a melyeket t\u00f6nkre tett a sz\u00f6csk\u00f5, a cserebog\u00e1r \u00e9s a herny\u00f3 \u00e9s a s\u00e1ska; az \u00e9n nagy seregem, a melyet re\u00e1tok k\u00fcld\u00f6ttem.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s esztek b\u00f5ven \u00e9s megel\u00e9gesztek, \u00e9s magasztalj\u00e1tok az \u00darnak, a ti Isteneteknek nev\u00e9t, a ki csod\u00e1latosan cselekedett veletek, \u00e9s soha t\u00f6bb\u00e9 nem pironkodik az \u00e9n n\u00e9pem.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1tok, hogy az Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt vagyok \u00e9n, \u00e9s hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek \u00e9s nincs m\u00e1s! \u00c9s soha t\u00f6bb\u00e9 nem pironkodik az \u00e9n n\u00e9pem.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen azut\u00e1n, hogy ki\u00f6nt\u00f6m lelkemet minden testre, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak a ti fiaitok \u00e9s le\u00e1nyaitok; v\u00e9neitek \u00e1lmokat \u00e1lmodnak; ifjaitok pedig l\u00e1tom\u00e1sokat l\u00e1tnak.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g a szolg\u00e1kra \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyokra is ki\u00f6nt\u00f6m azokban a napokban az \u00e9n lelkemet.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s csodajeleket mutatok az \u00e9gen \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n; v\u00e9rt, t\u00fczet \u00e9s f\u00fcstoszlopokat.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A nap s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gg\u00e9 v\u00e1lik, a hold pedig v\u00e9rr\u00e9, minekel\u00f5tte elj\u00f5 az \u00darnak nagy \u00e9s rettenetes napja.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "De mindaz, a ki az \u00darnak nev\u00e9t h\u00edvja seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, megmenek\u00fcl; mert a Sion hegy\u00e9n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben l\u00e9szen a szabadul\u00e1s, a mint megig\u00e9rte az \u00dar, \u00e9s a megszabadultak k\u00f6zt lesznek azok, a kiket elh\u00ed az \u00dar!\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, azokon a napokon \u00e9s abban az id\u00f5ben, a mikor meghozom J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem fogs\u00e1g\u00e1t:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Egybegy\u00fbjt\u00f6m akkor mind a pog\u00e1nyokat, \u00e9s levezetem \u00f5ket a Josaf\u00e1t v\u00f6lgy\u00e9be, \u00e9s perbe sz\u00e1llok ott vel\u00f6k, az \u00e9n n\u00e9pem\u00e9rt \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem\u00e9rt, az Izr\u00e1el\u00e9rt, a melyet sz\u00e9tsz\u00f3rtak a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9, \u00e9s megosztoztak az \u00e9n f\u00f6ldemen;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "N\u00e9pemre pedig sorsot vetettek; a fi\u00fat szajh\u00e1\u00e9rt adt\u00e1k oda, a le\u00e1nyt pedig bor\u00e9rt cser\u00e9lt\u00e9k el, hogy ihassanak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "S\u00f5t n\u00e9ktek is mi k\u00f6z\u00f6t\u00f6k velem, T\u00edrus, Sidon \u00e9s Filiszte\u00e1nak eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ke?! Vajjon bossz\u00fat \u00e1llani [j\u00f6tt\u00f6k-]\u00e9 re\u00e1m? Ha bossz\u00fat akarn\u00e1tok rajtam \u00e1llani, nagy hirtelen fejetekre ford\u00edtom vissza bossz\u00fatokat!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mivelhogy elrabolt\u00e1tok ez\u00fcst\u00f6met \u00e9s aranyomat, \u00e9s legszebb kincsemet templomaitokba vitt\u00e9tek;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s a J\u00fada fiait \u00e9s Jeruzs\u00e1lem fiait eladt\u00e1tok a J\u00e1v\u00e1nok fiainak, hogy messze vess\u00e9tek \u00f5ket hat\u00e1raikt\u00f3l:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, kiind\u00edtom \u00f5ket a helyb\u00f5l, a hova eladt\u00e1tok \u00f5ket, \u00e9s fejetekre ford\u00edtom vissza bossz\u00fatokat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s adom a ti fiaitokat \u00e9s le\u00e1nyaitokat a J\u00fada fiainak kez\u00e9be; azok pedig eladj\u00e1k \u00f5ket a Sabeusoknak, a messze lak\u00f3 n\u00e9pnek; mert [ezt] v\u00e9gezte az \u00dar.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hirdess\u00e9tek ezt a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt; k\u00e9sz\u00fcljetek harczra; ind\u00edts\u00e1tok fel a h\u00f5s\u00f6ket. J\u00e1ruljanak el\u00e9, j\u00f5jjenek fel mindny\u00e1jan a hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kov\u00e1csolj\u00e1tok sz\u00e1nt\u00f3vasaitokat kardokk\u00e1, kasz\u00e1itokat d\u00e1rd\u00e1kk\u00e1; mondja a beteg [is:] H\u00f5s vagyok!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Siessetek \u00e9s j\u00f5jjetek el ti n\u00e9pek mindenfel\u00f5l, \u00e9s seregeljetek egybe! Ide vezesd Uram a te h\u00f5seidet!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Serkenjenek fel \u00e9s j\u00f5jjenek fel a n\u00e9pek a Josaf\u00e1t v\u00f6lgy\u00e9be; mert ott \u00fcl\u00f6k [t\u00f6rv\u00e9nyt,] hogy meg\u00edt\u00e9ljek minden n\u00e9peket.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ereszsz\u00e9tek n\u00e9ki a sarl\u00f3t, mert meg\u00e9rett az aratni val\u00f3! Jertek el, tapossatok, mert tet\u00e9zve a k\u00e1d, \u00f6mlenek a sajt\u00f3k! Mert megsokasult az \u00f5 gonoszs\u00e1guk!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "T\u00f6megek, t\u00f6megek! az \u00edt\u00e9let v\u00f6lgy\u00e9ben! Mert k\u00f6zel van az \u00darnak napja az \u00edt\u00e9let v\u00f6lgy\u00e9ben!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A nap \u00e9s hold els\u00f6t\u00e9tednek; a csillagok bevonj\u00e1k f\u00e9ny\u00f6ket;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az \u00dar pedig megharsan a Sionr\u00f3l \u00e9s megzend\u00fcl Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, \u00e9s megrend\u00fclnek az egek \u00e9s a f\u00f6ld; de az \u00dar az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek oltalma \u00e9s az Izr\u00e1el fiainak er\u00f5ss\u00e9ge!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek, a ki a Sionon lakozom, az \u00e9n szent hegyemen. \u00c9s szentt\u00e9 l\u00e9szen Jeruzs\u00e1lem, \u00e9s idegenek nem vonulnak \u00e1t t\u00f6bb\u00e9 rajta.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s majd azon a napon a hegyek musttal csepegnek \u00e9s a halmok tejjel folynak, \u00e9s a J\u00fada minden medre b\u00f5 v\u00edzzel \u00f6mledez, \u00e9s forr\u00e1s fakad az \u00darnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s meg\u00f6nt\u00f6zi a Sittimnek v\u00f6lgy\u00e9t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9gyiptom pusztas\u00e1gg\u00e1 l\u00e9szen, Edom pedig kietlen sivatagg\u00e1; a J\u00fada fiain val\u00f3 er\u00f5szakoss\u00e1g\u00e9rt, mert \u00e1rtatlan v\u00e9rt ontottak azoknak f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "De a J\u00fada \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad; Jeruzs\u00e1lem is nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s kitiszt\u00edtom v\u00e9r\u00f6kb\u00f5l, a melyb\u00f5l m\u00e9g ki nem tiszt\u00edtottam, \u00e9s a Sion lesz az \u00dar lak\u00f3helye!\n"
                }
            }
        }
    }
}