{
    "version": "karoli",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kezdetben vala az \u00cdge, \u00e9s az \u00cdge vala az Istenn\u00e9l, \u00e9s Isten vala az \u00cdge.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ez kezdetben az Istenn\u00e9l vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Minden \u00f5 \u00e1ltala lett \u00e9s n\u00e1la n\u00e9lk\u00fcl semmi sem lett, a mi lett.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00d5 benne vala az \u00e9let, \u00e9s az \u00e9let vala az emberek vil\u00e1goss\u00e1ga;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s a vil\u00e1goss\u00e1g a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben f\u00e9nylik, de a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g nem fogadta be azt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Vala egy Istent\u00f5l k\u00fcld\u00f6tt ember, kinek neve J\u00e1nos.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ez j\u00f6tt tan\u00fabizonys\u00e1gul, hogy bizonys\u00e1got tegyen a vil\u00e1goss\u00e1gr\u00f3l, hogy mindenki higyjen \u00f5 \u00e1ltala.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Nem \u00f5 vala a vil\u00e1goss\u00e1g, hanem [j\u00f6tt,] hogy bizonys\u00e1got tegyen a vil\u00e1goss\u00e1gr\u00f3l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az igazi vil\u00e1goss\u00e1g elj\u00f6tt volt [m\u00e1r] a vil\u00e1gba, a mely megvil\u00e1gos\u00edt minden embert.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A vil\u00e1gban volt \u00e9s a vil\u00e1g \u00e1ltala lett, de a vil\u00e1g nem ismerte meg \u00f5t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00f6v\u00e9i k\u00f6z\u00e9 j\u00f6ve, \u00e9s az \u00f6v\u00e9i nem fogad\u00e1k be \u00f5t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Valakik pedig befogad\u00e1k \u00f5t, hatalmat ada azoknak, hogy Isten fiaiv\u00e1 legyenek, azoknak, a kik az \u00f5 nev\u00e9ben hisznek;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A kik nem v\u00e9rb\u00f5l, sem a testnek akarat\u00e1b\u00f3l, sem a f\u00e9rfi\u00fanak indulatj\u00e1b\u00f3l, hanem Istent\u00f5l sz\u00fclettek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s az \u00cdge testt\u00e9 lett \u00e9s lakoz\u00e9k mi k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk (\u00e9s l\u00e1ttuk az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t, mint az Atya egysz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t), a ki teljes vala kegyelemmel \u00e9s igazs\u00e1ggal.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "J\u00e1nos bizonys\u00e1got tett \u00f5 r\u00f3la, \u00e9s ki\u00e1ltott, mondv\u00e1n: Ez vala, a kir\u00f5l mond\u00e1m: A ki ut\u00e1nam j\u00f5, el\u00f5ttem lett, mert el\u00f5bb volt n\u00e1lamn\u00e1l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 teljess\u00e9g\u00e9b\u00f5l vett\u00fcnk mindny\u00e1jan kegyelmet is kegyelem\u00e9rt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert a t\u00f6rv\u00e9ny M\u00f3zes \u00e1ltal adatott, a kegyelem [pedig] \u00e9s az igazs\u00e1g J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal lett.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az Istent soha senki nem l\u00e1tta; az egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00fa, a ki az Atya kebel\u00e9ben van, az jelentette ki [\u00f5t.]\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s ez a J\u00e1nos bizonys\u00e1gt\u00e9tele, a mikor a zsid\u00f3k papokat \u00e9s L\u00e9vit\u00e1kat k\u00fcld\u00f6ttek Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, hogy megk\u00e9rdezz\u00e9k \u00f5t: Kicsoda vagy te?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s megvall\u00e1 \u00e9s nem tagad\u00e1; \u00e9s megvall\u00e1, hogy: Nem \u00e9n vagyok a Krisztus.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t: Kicsoda teh\u00e1t? Ill\u00e9s vagy-\u00e9 te? \u00c9s monda: Nem vagyok. A pr\u00f3f\u00e9ta vagy-\u00e9 te? \u00c9s \u00f5 felele: Nem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki: Kicsoda vagy? Hogy megfelelhess\u00fcnk azoknak, a kik minket elk\u00fcld\u00f6ttek: Mit mondasz magad fel\u00f5l?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Monda: \u00c9n ki\u00e1lt\u00f3 sz\u00f3 vagyok a puszt\u00e1ban. Egyengess\u00e9tek az \u00darnak \u00fatj\u00e1t, a mint megmondotta \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s a k\u00fcld\u00f6ttek a farizeusok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k voltak:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rd\u00e9k \u00f5t \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mi\u00e9rt keresztelsz teh\u00e1t, ha te nem vagy a Krisztus, sem Ill\u00e9s, sem a pr\u00f3f\u00e9ta?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Felele n\u00e9kik J\u00e1nos, mondv\u00e1n: \u00c9n v\u00edzzel keresztelek; de k\u00f6ztetek van, a kit ti nem ismertek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00d5 az, a ki ut\u00e1nam j\u00f5, a ki el\u00f5ttem lett, a kinek \u00e9n nem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy saruja sz\u00edjj\u00e1t megoldjam.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ezek B\u00e9thabar\u00e1ban lettek, a Jord\u00e1non t\u00fal, a hol J\u00e1nos keresztel vala.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "M\u00e1snap l\u00e1t\u00e1 J\u00e1nos J\u00e9zust \u00f5 hozz\u00e1 menni, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9 az Istennek ama b\u00e1r\u00e1nya, a ki elveszi a vil\u00e1g b\u00fbneit!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ez az, a kir\u00f5l \u00e9n ezt mond\u00e1m: \u00c9n ut\u00e1nam j\u00f5 egy f\u00e9rfi\u00fa, a ki el\u00f5ttem lett, mert el\u00f5bb volt n\u00e1lamn\u00e1l.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n nem ismertem \u00f5t; de hogy megjelentess\u00e9k Izr\u00e1elnek, az\u00e9rt j\u00f6ttem \u00e9n, a ki v\u00edzzel keresztelek.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s bizonys\u00e1got t\u00f5n J\u00e1nos, mondv\u00e1n: L\u00e1ttam a Lelket lesz\u00e1llani az \u00e9gb\u00f5l, mint egy galambot; \u00e9s megnyugov\u00e9k \u00f5 rajta.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n nem ismertem \u00f5t; de a ki elk\u00fclde engem, hogy v\u00edzzel kereszteljek, az mond\u00e1 n\u00e9kem: A kire l\u00e1tod a Lelket lesz\u00e1llani \u00e9s rajta megnyugodni, az az, a ki keresztel Szent L\u00e9lekkel.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n l\u00e1ttam, \u00e9s bizonys\u00e1got tettem, hogy ez az Isten Fia.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "M\u00e1snap ism\u00e9t [ott] \u00e1llt vala J\u00e1nos \u00e9s kett\u00f5 az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl;\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1n\u00e9zv\u00e9n J\u00e9zusra, a mint [ott] j\u00e1r vala, monda: \u00cdm\u00e9 az Isten B\u00e1r\u00e1nya!\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1 \u00f5t a k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny, a mint sz\u00f3l vala, \u00e9s k\u00f6vet\u00e9k J\u00e9zust.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig h\u00e1trafordulv\u00e1n \u00e9s l\u00e1tv\u00e1n, hogy k\u00f6vetik azok, monda n\u00e9kik:\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Mit kerestek? Azok pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: Rabbi, (a mi megmagyar\u00e1zva azt teszi: Mester) hol lakol?\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik: J\u00f5jjetek \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg. Elmen\u00e9nek \u00e9s megl\u00e1t\u00e1k, hol lakik; \u00e9s n\u00e1la marad\u00e1nak azon a napon: vala pedig k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl t\u00edz \u00f3ra.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "A kett\u00f5 k\u00f6z\u00fcl, a kik J\u00e1nost\u00f3l [ezt] hallott\u00e1k \u00e9s \u00f5t k\u00f6vett\u00e9k vala, Andr\u00e1s volt az egyik, a Simon P\u00e9ter testv\u00e9re.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Tal\u00e1lkoz\u00e9k ez el\u00f5sz\u00f6r a maga testv\u00e9r\u00e9vel, Simonnal, \u00e9s monda n\u00e9ki: Megtal\u00e1ltuk a Messi\u00e1st (a mi megmagyar\u00e1zva azt teszi: Krisztus);\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s vezet\u00e9 \u00f5t J\u00e9zushoz. J\u00e9zus pedig re\u00e1 tekintv\u00e9n, monda: Te Simon vagy, a J\u00f3na fia; te K\u00e9f\u00e1snak fogsz hivatni (a mi megmagyar\u00e1zva: K\u00f5szikla).\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u00f5 napon Galile\u00e1ba akart menni J\u00e9zus; \u00e9s tal\u00e1lkoz\u00e9k Fileppel, \u00e9s monda n\u00e9ki: K\u00f6vess engem!\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Filep pedig Bethsaid\u00e1b\u00f3l, az Andr\u00e1s \u00e9s P\u00e9ter v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3 volt.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Tal\u00e1lkoz\u00e9k Filep N\u00e1t\u00e1naellel, \u00e9s monda n\u00e9ki: A ki fel\u00f5l \u00edrt M\u00f3zes a t\u00f6rv\u00e9nyben, \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, megtal\u00e1ltuk a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zust, J\u00f3zsefnek fi\u00e1t.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki N\u00e1t\u00e1nael: N\u00e1z\u00e1retb\u00f5l t\u00e1madhat-\u00e9 valami j\u00f3? Monda n\u00e9ki Filep: Jer \u00e9s l\u00e1sd meg!\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "L\u00e1t\u00e1 J\u00e9zus N\u00e1t\u00e1naelt \u00f5 hozz\u00e1 menni, \u00e9s monda \u00f5 fel\u00f5le: \u00cdm\u00e9 egy igaz\u00e1n Izr\u00e1elita, a kiben hamiss\u00e1g nincsen.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki N\u00e1t\u00e1nael: Honnan ismersz engem? Felele J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9ki: Miel\u00f5tt h\u00edtt t\u00e9ged Filep, l\u00e1ttalak t\u00e9ged, a mint a f\u00fcgefa alatt volt\u00e1l.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Felele N\u00e1t\u00e1nael \u00e9s monda n\u00e9ki: Rabbi, te vagy az Isten Fia, te vagy az Izr\u00e1el Kir\u00e1lya!\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9ki: Hogy azt mond\u00e1m n\u00e9ked: l\u00e1ttalak a f\u00fcgefa alatt, hiszel? Nagyobbakat l\u00e1tsz majd ezekn\u00e9l. [ (John 1:52) \u00c9s monda n\u00e9ki: Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek: Mostant\u00f3l fogva megl\u00e1tj\u00e1tok a megnyilt eget, \u00e9s az Isten angyalait, a mint felsz\u00e1llnak \u00e9s lesz\u00e1llnak az ember Fi\u00e1ra. ]\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s harmadnapon menyegz\u00f5 l\u00f5n a galileai K\u00e1n\u00e1ban; \u00e9s ott volt a J\u00e9zus anyja;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus is meghivat\u00e9k az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt a menyegz\u00f5be.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s elfogyv\u00e1n a bor, a J\u00e9zus anyja monda n\u00e9ki: Nincs boruk.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Mi k\u00f6z\u00f6m n\u00e9kem te hozz\u00e1d, oh asszony? Nem j\u00f6tt m\u00e9g el az \u00e9n \u00f3r\u00e1m.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mond az \u00f5 anyja a szolg\u00e1knak: Valamit mond n\u00e9ktek, megtegy\u00e9tek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Vala pedig ott hat k\u00f5veder elhelyezve a zsid\u00f3k tiszt\u00e1lkod\u00e1si m\u00f3dja szerint, melyek k\u00f6z\u00fcl egybe-egybe k\u00e9t-h\u00e1rom m\u00e9tr\u00e9ta f\u00e9r vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik J\u00e9zus: T\u00f6lts\u00e9tek meg a vedreket v\u00edzzel. \u00c9s megt\u00f6lt\u00e9k azokat sz\u00ednig.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Most mer\u00edtsetek, \u00e9s vigyetek a n\u00e1sznagynak. \u00c9s vittek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A mint pedig meg\u00edzlel\u00e9 a n\u00e1sznagy a borr\u00e1 lett vizet, \u00e9s nem tudja vala, honn\u00e9t van, (de a szolg\u00e1k tudt\u00e1k, a kik a vizet mer\u00edtik vala), sz\u00f3l\u00edt\u00e1 a n\u00e1sznagy a v\u00f5leg\u00e9nyt,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Minden ember a j\u00f3 bort adja fel el\u00f5sz\u00f6r, \u00e9s mikor megittasodtak, akkor az al\u00e1bbval\u00f3t: te a j\u00f3 bort ekkorra tartottad.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ezt az els\u00f5 jelt a galileai K\u00e1n\u00e1ban tev\u00e9 J\u00e9zus, \u00e9s megmutat\u00e1 az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t; \u00e9s hiv\u00e9nek benne az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Azut\u00e1n lem\u00e9ne Kapernaumba, \u00f5 \u00e9s az \u00f5 anyja \u00e9s a testv\u00e9rei \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyai; \u00e9s ott marad\u00e1nak n\u00e9h\u00e1ny napig,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert k\u00f6zel vala a zsid\u00f3k husv\u00e9tja, \u00e9s felm\u00e9ne J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lembe.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s [ott] tal\u00e1l\u00e1 a templomban az \u00f6kr\u00f6k, juhok \u00e9s galambok \u00e1r\u00fasait \u00e9s a p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3kat, a mint \u00fclnek vala:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6t\u00e9lb\u00f5l ostort csin\u00e1lv\u00e1n, ki\u00fbz\u00e9 mindny\u00e1jokat a templomb\u00f3l, az \u00f6kr\u00f6ket is a juhokat is; \u00e9s a p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k p\u00e9nz\u00e9t kit\u00f6lt\u00e9, az asztalokat pedig feld\u00f6nt\u00e9;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s a galamb\u00e1r\u00fasoknak monda: Hordj\u00e1tok el ezeket innen; ne tegy\u00e9tek az \u00e9n Aty\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1t kalm\u00e1rs\u00e1g h\u00e1z\u00e1v\u00e1.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Megeml\u00e9kez\u00e9nek pedig az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, hogy meg van \u00edrva: A te h\u00e1zadhoz val\u00f3 f\u00e9lt\u00f5 szeretet em\u00e9szt engem.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Felel\u00e9nek az\u00e9rt a zsid\u00f3k \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Micsoda jelt mutatsz n\u00e9k\u00fcnk, hogy ezeket cselekszed?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9kik: Ronts\u00e1tok le a templomot, \u00e9s h\u00e1rom nap alatt meg\u00e9p\u00edtem azt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt a zsid\u00f3k: Negyvenhat esztendeig \u00e9p\u00fclt ez a templom, \u00e9s te h\u00e1rom nap alatt meg\u00e9p\u00edted azt?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00d5 pedig az \u00f5 test\u00e9nek templom\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l vala.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l, megeml\u00e9kez\u00e9nek az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, hogy ezt mondta; \u00e9s hiv\u00e9nek az \u00edr\u00e1snak, \u00e9s a besz\u00e9dnek, a melyet J\u00e9zus mondott vala.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A mint pedig Jeruzs\u00e1lemben vala husv\u00e9tkor az \u00fcnnepen, sokan hiv\u00e9nek az \u00f5 nev\u00e9ben, l\u00e1tv\u00e1n az \u00f5 jeleit, a melyeket cselekszik vala.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Maga azonban J\u00e9zus nem b\u00edzza vala mag\u00e1t re\u00e1jok, a miatt, hogy \u00f5 ismer\u00e9 mindny\u00e1jokat,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s mivelhogy nem szorult r\u00e1, hogy valaki bizonys\u00e1got tegyen az emberr\u00f5l; mert mag\u00e1t\u00f3l [is] tudta, mi volt az emberben.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Vala pedig a farizeusok k\u00f6zt egy ember, a neve Nikod\u00e9mus, a zsid\u00f3k f\u00f5embere:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ez j\u00f6ve J\u00e9zushoz \u00e9jjel, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mester, tudjuk, hogy Istent\u00f5l j\u00f6tt\u00e9l tan\u00edt\u00f3ul; mert senki sem teheti e jeleket, a melyeket te teszel, hanem ha az Isten van vele.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9ki: Bizony, bizony mondom n\u00e9ked: ha valaki \u00fajonnan nem sz\u00fcletik, nem l\u00e1thatja az Isten orsz\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki Nikod\u00e9mus: Mim\u00f3don sz\u00fclethetik az ember, ha v\u00e9n? Vajjon bemehet-\u00e9 az \u00f5 anyj\u00e1nak m\u00e9h\u00e9be m\u00e1sodszor, \u00e9s sz\u00fclethetik-\u00e9?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus: Bizony, bizony mondom n\u00e9ked: Ha valaki nem sz\u00fcletik v\u00edzt\u00f5l \u00e9s L\u00e9lekt\u00f5l, nem mehet be az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A mi testt\u00f5l sz\u00fcletett, test az; \u00e9s a mi L\u00e9lekt\u00f5l sz\u00fcletett, l\u00e9lek az.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ne csod\u00e1ld, hogy azt mond\u00e1m n\u00e9ked: Sz\u00fcks\u00e9g n\u00e9ktek \u00fajonnan sz\u00fcletnetek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A sz\u00e9l f\u00fa, a hov\u00e1 akar, \u00e9s annak z\u00fag\u00e1s\u00e1t hallod, de nem tudod honnan j\u00f5 \u00e9s hov\u00e1 megy: \u00edgy van mindenki, a ki L\u00e9lekt\u00f5l sz\u00fcletett.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Felele Nikod\u00e9mus \u00e9s monda n\u00e9ki: Mim\u00f3don lehetnek ezek?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9ki: Te Izr\u00e1el tan\u00edt\u00f3ja vagy, \u00e9s nem tudod ezeket?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Bizony, bizony mondom n\u00e9ked, a mit tudunk, azt mondjuk, \u00e9s a mit l\u00e1tunk, arr\u00f3l tesz\u00fcnk bizonys\u00e1got; \u00e9s a mi bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00fcnket el nem fogadj\u00e1tok.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha a f\u00f6ldiekr\u00f5l sz\u00f3ltam n\u00e9ktek \u00e9s nem hisztek, mim\u00f3don hisztek, ha a mennyeiekr\u00f5l sz\u00f3lok n\u00e9ktek?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s senki sem ment fel a mennybe, hanemha az, a ki a mennyb\u00f5l sz\u00e1llott al\u00e1, az embernek Fia, a ki a mennyben van.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s a mik\u00e9pen felemelte M\u00f3zes a k\u00edgy\u00f3t a puszt\u00e1ban, akk\u00e9pen kell az ember Fi\u00e1nak felemeltetnie.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hogy valaki hiszen \u00f5 benne, el ne veszszen, hanem \u00f6r\u00f6k \u00e9lete legyen.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert \u00fagy szerette Isten e vil\u00e1got, hogy az \u00f5 egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1t adta, hogy valaki hiszen \u00f5 benne, el ne vesszen, hanem \u00f6r\u00f6k \u00e9lete legyen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert nem az\u00e9rt k\u00fcldte az Isten az \u00f5 Fi\u00e1t a vil\u00e1gra, hogy k\u00e1rhoztassa a vil\u00e1got, hanem hogy megtartass\u00e9k a vil\u00e1g \u00e1ltala.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A ki hiszen \u00f5 benne, el nem k\u00e1rhozik; a ki pedig nem hisz, imm\u00e1r elk\u00e1rhozott, mivelhogy nem hitt az Isten egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1nak nev\u00e9ben.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ez pedig a k\u00e1rhoztat\u00e1s, hogy a vil\u00e1goss\u00e1g e vil\u00e1gra j\u00f6tt, \u00e9s az emberek ink\u00e1bb szerett\u00e9k a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get, mint a vil\u00e1goss\u00e1got; mert az \u00f5 cselekedeteik gonoszak val\u00e1nak.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert minden, a ki hamisan cselekszik, gy\u00fbl\u00f6li a vil\u00e1goss\u00e1got \u00e9s nem megy a vil\u00e1goss\u00e1gra, hogy az \u00f5 cselekedetei fel ne fedessenek;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A ki pedig az igazs\u00e1got cselekszi, az a vil\u00e1goss\u00e1gra megy, hogy az \u00f5 cselekedetei nyilv\u00e1nval\u00f3kk\u00e1 legyenek, hogy Isten szerint val\u00f3 cselekedetek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ezut\u00e1n elm\u00e9ne J\u00e9zus az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaival a J\u00fadea f\u00f6ld\u00e9re; \u00e9s ott id\u00f5z\u00e9k vel\u00f6k, \u00e9s keresztele.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "J\u00e1nos pedig szint\u00e9n keresztel vala \u00c9nonban, S\u00e1lemhez k\u00f6zel, mert ott sok volt a v\u00edz. \u00c9s oda j\u00e1rul\u00e1nak \u00e9s megkeresztelked\u00e9nek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mert J\u00e1nos m\u00e9g nem vettet\u00e9k a t\u00f6ml\u00f6czbe.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Veteked\u00e9s t\u00e1mada az\u00e9rt a J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai \u00e9s a judeaiak k\u00f6z\u00f6tt a mosakod\u00e1s fel\u00f5l.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s men\u00e9nek J\u00e1noshoz \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mester! A ki veled vala a Jord\u00e1non t\u00fal, a kir\u00f5l te bizonys\u00e1got tett\u00e9l, \u00edm\u00e9 az keresztel, \u00e9s hozz\u00e1 megy mindenki.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Felele J\u00e1nos \u00e9s monda: Az ember semmit sem vehet, hanem ha a mennyb\u00f5l adatott n\u00e9ki.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ti magatok vagytok a bizonys\u00e1gaim, hogy megmondtam: Nem vagyok \u00e9n a Krisztus, hanem hogy \u00f5 el\u00f5tte k\u00fcldettem el.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A kinek jegyese van, v\u00f5leg\u00e9ny az; a v\u00f5leg\u00e9ny bar\u00e1tja pedig, a ki ott \u00e1ll \u00e9s hallja \u00f5t, \u00f6rvendezve \u00f6r\u00fcl a v\u00f5leg\u00e9ny szav\u00e1nak. Ez az \u00e9n \u00f6r\u00f6mem imm\u00e1r betelt.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Annak n\u00f6vekednie kell, n\u00e9kem pedig al\u00e1bb sz\u00e1llanom.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A ki fel\u00fclr\u00f5l j\u00f6tt, feljebb val\u00f3 mindenkin\u00e9l. A ki a f\u00f6ldr\u00f5l val\u00f3, f\u00f6ldi az \u00e9s f\u00f6ldieket sz\u00f3l; a ki a mennyb\u00f5l j\u00f6tt, feljebb val\u00f3 mindenkin\u00e9l.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s arr\u00f3l tesz bizonys\u00e1got, a mit l\u00e1tott \u00e9s hallott; \u00e9s az \u00f5 bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9t senki sem fogadja be.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A ki az \u00f5 bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9t befogadja, az megpecs\u00e9telte, hogy az Isten igaz.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Mert a kit az Isten k\u00fcld\u00f6tt, az Isten besz\u00e9deit sz\u00f3lja; mivelhogy az Isten nem m\u00e9rt\u00e9k szerint adja a Lelket.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Az Atya szereti a Fi\u00fat, \u00e9s az \u00f5 kez\u00e9be adott mindent.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A ki hisz a Fi\u00faban, \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van; a ki pedig nem enged a Fi\u00fanak, nem l\u00e1t \u00e9letet, hanem az Isten haragja marad rajta.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Amint az\u00e9rt megtudta az \u00dar, hogy a farizeusok meghallott\u00e1k, hogy J\u00e9zus t\u00f6bb tan\u00edtv\u00e1nyt szerez \u00e9s keresztel, mint J\u00e1nos,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "(J\u00f3llehet J\u00e9zus maga nem keresztelt, hanem a tan\u00edtv\u00e1nyai,)\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Elhagy\u00e1 J\u00fade\u00e1t \u00e9s elm\u00e9ne ism\u00e9t Galile\u00e1ba.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Sam\u00e1ri\u00e1n kell vala pedig \u00e1ltalmennie.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Megy vala az\u00e9rt Sam\u00e1ri\u00e1nak Sik\u00e1r nev\u00fb v\u00e1ros\u00e1ba, annak a teleknek szomsz\u00e9dj\u00e1ba, a melyet J\u00e1k\u00f3b adott vala az \u00f5 fi\u00e1nak, J\u00f3zsefnek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ott vala pedig a J\u00e1k\u00f3b forr\u00e1sa. J\u00e9zus az\u00e9rt, az utaz\u00e1st\u00f3l elf\u00e1radva, azonm\u00f3d le\u00fcle a forr\u00e1shoz. Mintegy hat \u00f3ra vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "J\u00f6ve egy sam\u00e1riabeli asszony vizet mer\u00edteni; monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Adj innom!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai ugyanis elmentek a v\u00e1rosba, hogy ennival\u00f3t vegyenek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9ki a sam\u00e1riai asszony: Hogy k\u00e9rhetsz inni zsid\u00f3 l\u00e9tedre \u00e9n t\u00f5lem, a ki sam\u00e1riai asszony vagyok?! Mert a zsid\u00f3k nem bar\u00e1tkoznak a sam\u00e1riaiakkal.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9ki: Ha ismern\u00e9d az Isten aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, \u00e9s [hogy] ki az, a ki ezt mondja n\u00e9ked: Adj innom!; te k\u00e9rted volna \u00f5t, \u00e9s adott volna n\u00e9ked \u00e9l\u00f5 vizet.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki az asszony: Uram, nincs mivel mer\u00edtened, \u00e9s a k\u00fat m\u00e9ly: hol venn\u00e9d teh\u00e1t az \u00e9l\u00f5 vizet?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Avagy nagyobb vagy-\u00e9 te a mi aty\u00e1nkn\u00e1l, J\u00e1k\u00f3bn\u00e1l, a ki n\u00e9k\u00fcnk adta ezt a kutat, \u00e9s ebb\u00f5l ivott \u00f5 is, a fiai is \u00e9s j\u00f3sz\u00e1ga is?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9ki: Mindaz, a ki ebb\u00f5l a v\u00edzb\u00f5l iszik, ism\u00e9t megszomj\u00fahozik:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Valaki pedig abb\u00f3l a v\u00edzb\u00f5l iszik, a melyet \u00e9n adok n\u00e9ki, soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9 meg nem szomj\u00fahozik; hanem az a v\u00edz, a melyet \u00e9n adok n\u00e9ki, \u00f6r\u00f6k \u00e9letre buzg\u00f3 v\u00edznek k\u00fatfeje lesz \u00f5 benne.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki az asszony: Uram, add n\u00e9kem azt a vizet, hogy meg ne szomj\u00fahozzam, \u00e9s ne j\u00f5jjek ide mer\u00edteni!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Menj el, h\u00edvd a f\u00e9rjedet, \u00e9s j\u00f5jj ide!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Felele az asszony \u00e9s monda: Nincs f\u00e9rjem. Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: J\u00f3l mond\u00e1d, hogy: Nincs f\u00e9rjem;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert \u00f6t f\u00e9rjed volt, \u00e9s a mostani nem f\u00e9rjed: ezt igaz\u00e1n mondtad.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki az asszony: Uram, l\u00e1tom, hogy te pr\u00f3f\u00e9ta vagy.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A mi aty\u00e1ink ezen a hegyen im\u00e1dkoztak; \u00e9s ti azt mondj\u00e1tok, hogy Jeruzs\u00e1lemben van az a hely, a hol im\u00e1dkozni kell.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Asszony, hidd el n\u00e9kem, hogy elj\u00f5 az \u00f3ra, a mikor sem nem ezen a hegyen, sem nem Jeruzs\u00e1lemben im\u00e1dj\u00e1tok az Aty\u00e1t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ti azt im\u00e1dj\u00e1tok, a mit nem ismertek; mi azt im\u00e1djuk, a mit ismer\u00fcnk: mert az idvess\u00e9g a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl t\u00e1madt.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "De elj\u00f5 az \u00f3ra, \u00e9s az most vagyon, amikor az igazi im\u00e1d\u00f3k l\u00e9lekben, \u00e9s igazs\u00e1gban im\u00e1dj\u00e1k az Aty\u00e1t: mert az Atya is ilyeneket keres, az \u00f5 im\u00e1d\u00f3iul.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az Isten l\u00e9lek: \u00e9s a kik \u00f5t im\u00e1dj\u00e1k, sz\u00fcks\u00e9g, hogy l\u00e9lekben \u00e9s igazs\u00e1gban im\u00e1dj\u00e1k.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki az asszony: Tudom, hogy Messi\u00e1s j\u00f5 (a ki Krisztusnak mondatik); mikor az elj\u00f5, megjelent n\u00e9k\u00fcnk mindent.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: \u00c9n vagyok az, a ki veled besz\u00e9lek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ek\u00f6zben megj\u00f6v\u00e9nek az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai; \u00e9s csod\u00e1lkoz\u00e1nak, hogy asszonnyal besz\u00e9lt; mindaz\u00e1ltal egyik sem mond\u00e1: Mit keresel? vagy: Mit besz\u00e9lsz vele?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ott hagy\u00e1 az\u00e9rt az asszony a vedr\u00e9t, \u00e9s elm\u00e9ne a v\u00e1rosba, \u00e9s monda az embereknek:\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Jertek, l\u00e1ssatok egy embert, a ki megmonda n\u00e9kem mindent, a mit cselekedtem. Nem ez-\u00e9 a Krisztus?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Kimen\u00e9nek az\u00e9rt a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s hozz\u00e1 men\u00e9nek.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ak\u00f6zben pedig k\u00e9r\u00e9k \u00f5t a tan\u00edtv\u00e1nyok, mondv\u00e1n: Mester, egy\u00e9l!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Van n\u00e9kem eledelem, a mit egyem, a mit ti nem tudtok.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt a tan\u00edtv\u00e1nyok egym\u00e1snak: Hozott-\u00e9 n\u00e9ki valaki enni?\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Az \u00e9n eledelem az, hogy annak akaratj\u00e1t cselekedjem, a ki elk\u00fcld\u00f6tt engem, \u00e9s az \u00f5 dolg\u00e1t elv\u00e9gezzem.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ti nem azt mondj\u00e1tok-\u00e9, hogy m\u00e9g n\u00e9gy h\u00f3nap \u00e9s elj\u00f5 az arat\u00e1s? \u00cdm\u00e9, mondom n\u00e9ktek: Emelj\u00e9tek fel szemeiteket, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg a t\u00e1j\u00e9kokat, hogy m\u00e1r feh\u00e9rek az arat\u00e1sra.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s a ki arat, jutalmat nyer, \u00e9s az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t gy\u00fbjt; hogy mind a vet\u00f5, mind az arat\u00f3 egy\u00fctt \u00f6rvendezzen.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Mert ebben az a mond\u00e1s igaz, hogy m\u00e1s a vet\u00f5, m\u00e1s az arat\u00f3.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9n annak az arat\u00e1s\u00e1ra k\u00fcldtelek titeket, a mit nem ti munk\u00e1ltatok; m\u00e1sok munk\u00e1lt\u00e1k, \u00e9s ti a m\u00e1sok munk\u00e1j\u00e1ba \u00e1llottatok.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Abb\u00f3l a v\u00e1rosb\u00f3l pedig sokan hiv\u00e9nek benne a Samarit\u00e1nusok k\u00f6z\u00fcl annak az asszonynak besz\u00e9d\u00e9\u00e9rt, a ki bizonys\u00e1got tett vala, hogy: Mindent megmondott n\u00e9kem, a mit cselekedtem.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A mint az\u00e9rt oda mentek hozz\u00e1 a Samarit\u00e1nusok, k\u00e9r\u00e9k \u00f5t, hogy maradjon n\u00e1luk; \u00e9s ott marada k\u00e9t napig.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s sokkal t\u00f6bben hiv\u00e9nek a maga besz\u00e9d\u00e9\u00e9rt,\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s azt mondj\u00e1k vala az asszonynak, hogy: Nem a te besz\u00e9ded\u00e9rt hisz\u00fcnk imm\u00e1r: mert magunk hallottuk, \u00e9s tudjuk, hogy bizonnyal ez a vil\u00e1g idvez\u00edt\u00f5je, a Krisztus.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "K\u00e9t nap mulva pedig kim\u00e9ne onn\u00e9t, \u00e9s elm\u00e9ne Galile\u00e1ba.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Mert J\u00e9zus maga tett bizonys\u00e1got arr\u00f3l, hogy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak nincs tisztess\u00e9ge a maga haz\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt bem\u00e9ne Galile\u00e1ba, befogadt\u00e1k \u00f5t a Galileabeliek, mivelhogy l\u00e1tt\u00e1k vala mindazt, a mit Jeruzs\u00e1lemben cselekedett az \u00fcnnepen; mert \u00f5k is elmentek vala az \u00fcnnepre.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Ism\u00e9t a galileai K\u00e1n\u00e1ba m\u00e9ne az\u00e9rt J\u00e9zus, a hol a vizet borr\u00e1 v\u00e1ltoztatta. \u00c9s volt Kapernaumban egy kir\u00e1lyi ember, a kinek a fia beteg vala.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Mikor ez meghall\u00e1, hogy J\u00e9zus J\u00fade\u00e1b\u00f3l Galile\u00e1ba \u00e9rkezett, hozz\u00e1 m\u00e9ne \u00e9s k\u00e9r\u00e9 \u00f5t, hogy menjen el \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtsa meg az \u00f5 fi\u00e1t; mert hal\u00e1l\u00e1n vala.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9ki J\u00e9zus: Ha jeleket \u00e9s csod\u00e1kat nem l\u00e1ttok, nem hisztek.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki a kir\u00e1lyi ember: Uram, j\u00f5jj, miel\u00f5tt a gyermekem meghal.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Menj el, a te fiad \u00e9l. \u00c9s hitt az ember a sz\u00f3nak, a mit J\u00e9zus mondott n\u00e9ki, \u00e9s elment.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "A mint pedig m\u00e1r megy vala, el\u00e9be j\u00f6v\u00e9nek az \u00f5 szolg\u00e1i, \u00e9s h\u00edrt hoz\u00e1nak n\u00e9ki, mondv\u00e1n, hogy: A te fiad \u00e9l.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Megtudakoz\u00e1 az\u00e9rt t\u00f5l\u00fck az \u00f3r\u00e1t, a melyben megk\u00f6nnyebbedett vala; \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Tegnap h\u00e9t \u00f3rakor hagyta el \u00f5t a l\u00e1z;\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Meg\u00e9rt\u00e9 az\u00e9rt az atya, hogy abban az \u00f3r\u00e1ban, a melyben azt mond\u00e1 n\u00e9ki a J\u00e9zus, hogy: a te fiad \u00e9l. \u00c9s hitt \u00f5, \u00e9s az \u00f5 eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Ezt ism\u00e9t m\u00e1sodik jel gyan\u00e1nt tev\u00e9 J\u00e9zus, mikor J\u00fade\u00e1b\u00f3l Galile\u00e1ba ment.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n \u00fcnnep\u00f6k vala a zsid\u00f3knak, \u00e9s felm\u00e9ne J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lembe.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Van pedig Jeruzs\u00e1lemben a Juh[kapu]n\u00e1l egy t\u00f3, a melyet h\u00e9ber\u00fcl Bethesd\u00e1nak neveznek. \u00d6t torn\u00e1cza van.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ezekben fek\u00fcv\u00e9k a betegek, vakok, s\u00e1nt\u00e1k, aszk\u00f3rosok nagy sokas\u00e1ga, v\u00e1rva a v\u00edznek megmozdul\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert id\u00f5nk\u00e9nt angyal sz\u00e1lla a t\u00f3ra, \u00e9s felzavar\u00e1 a vizet: a ki teh\u00e1t el\u00f5sz\u00f6r l\u00e9pett bele a v\u00edz felzavar\u00e1sa ut\u00e1n, meggy\u00f3gyult, ak\u00e1rmin\u00e9m\u00fb betegs\u00e9gben volt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Vala pedig ott egy ember, a ki harmincnyolcz esztend\u00f5t t\u00f6lt\u00f6tt betegs\u00e9g\u00e9ben.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezt a mint l\u00e1tta J\u00e9zus, hogy ott fekszik, \u00e9s megtudta, hogy m\u00e1r sok id\u00f5 \u00f3ta [\u00fagy] van; monda n\u00e9ki: Akarsz-\u00e9 meggy\u00f3gyulni?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Felele n\u00e9ki a beteg: Uram, nincs emberem, hogy a mikor a v\u00edz felzavarodik, bevigyen engem a t\u00f3ba; \u00e9s mire \u00e9n oda \u00e9rek, m\u00e1s l\u00e9p be el\u00f5ttem.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Kelj fel, vedd fel a te nyoszoly\u00e1dat, \u00e9s j\u00e1rj!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s azonnal meggy\u00f3gyula az ember, \u00e9s felvev\u00e9 nyoszoly\u00e1j\u00e1t, \u00e9s j\u00e1r vala. Aznap pedig szombat vala.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt a zsid\u00f3k a meggy\u00f3gyultnak: Szombat van, nem szabad n\u00e9ked a nyoszoly\u00e1dat hordanod!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Felele n\u00e9kik: A ki meggy\u00f3gy\u00edtott engem, az mond\u00e1 n\u00e9kem: Vedd fel a nyoszoly\u00e1dat, \u00e9s j\u00e1rj.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Megk\u00e9rd\u00e9k az\u00e9rt \u00f5t: Ki az az ember, a ki mond\u00e1 n\u00e9ked: Vedd fel a nyoszoly\u00e1dat, \u00e9s j\u00e1rj?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A meggy\u00f3gyult pedig nem tudja vala, hogy ki az; mert J\u00e9zus f\u00e9lre vonult, sokas\u00e1g l\u00e9v\u00e9n azon a helyen.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n tal\u00e1lkoz\u00e9k vele J\u00e9zus a templomban, \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 meggy\u00f3gyult\u00e1l; t\u00f6bb\u00e9 ne v\u00e9tkezz\u00e9l, hogy rosszabbul ne legyen dolgod!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az az ember, \u00e9s h\u00edr\u00fcl ad\u00e1 a zsid\u00f3knak, hogy J\u00e9zus az, a ki \u00f5t meggy\u00f3gy\u00edtotta.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s e miatt \u00fcld\u00f6z\u00f5be vev\u00e9k a zsid\u00f3k J\u00e9zust, \u00e9s meg akar\u00e1k \u00f5t \u00f6lni, hogy ezeket m\u00fbvelte szombaton.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felele n\u00e9kik: Az \u00e9n Aty\u00e1m mind ez ideig munk\u00e1lkodik, \u00e9n is munk\u00e1lkodom.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "E miatt azt\u00e1n m\u00e9g ink\u00e1bb meg akar\u00e1k \u00f5t \u00f6lni a zsid\u00f3k, mivel nem csak a szombatot rontotta meg, hanem az Istent is saj\u00e1t Atyj\u00e1nak mondotta, egyenl\u00f5v\u00e9 t\u00e9v\u00e9n mag\u00e1t az Istennel.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Felele az\u00e9rt J\u00e9zus, \u00e9s monda n\u00e9kik: Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek: a Fi\u00fa semmit sem tehet \u00f6nmag\u00e1t\u00f3l, hanem ha l\u00e1tja cselekedni az Aty\u00e1t, mert a miket az cselekszik, ugyanazokat hasonlatosk\u00e9pen a Fi\u00fa is cselekszi.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert az Atya szereti a Fi\u00fat, \u00e9s mindent megmutat n\u00e9ki, a miket \u00f5 maga cselekszik; \u00e9s ezekn\u00e9l nagyobb dolgokat is mutat majd n\u00e9ki, hogy ti csud\u00e1lkozzatok.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert a mint az Atya felt\u00e1masztja a halottakat \u00e9s megeleven\u00edti, \u00fagy a Fi\u00fa is a kiket akar, megeleven\u00edt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert az Atya nem \u00edt\u00e9l senkit, hanem az \u00edt\u00e9letet eg\u00e9szen a Fi\u00fanak adta;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Hogy mindenki \u00fagy tisztelje a Fi\u00fat, mik\u00e9nt tisztelik az Aty\u00e1t. A ki nem tiszteli a Fi\u00fat, nem tiszteli az Aty\u00e1t, a ki elk\u00fcldte \u00f5t.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek, hogy a ki az \u00e9n besz\u00e9demet hallja \u00e9s hisz annak, a ki engem elbocs\u00e1tott, \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van; \u00e9s nem megy a k\u00e1rhozatra, hanem \u00e1ltalment a hal\u00e1lb\u00f3l az \u00e9letre.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek, hogy elj\u00f5 az id\u00f5, \u00e9s az most vagyon, mikor a halottak hallj\u00e1k az Isten Fi\u00e1nak szav\u00e1t, \u00e9s a kik hallj\u00e1k, \u00e9lnek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mert a mik\u00e9nt az Aty\u00e1nak \u00e9lete van \u00f6nmag\u00e1ban, akk\u00e9nt adta a Fi\u00fanak is, hogy \u00e9lete legyen \u00f6nmag\u00e1ban:\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s hatalmat ada n\u00e9ki az \u00edt\u00e9lett\u00e9telre is, mivelhogy embernek fia.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ne csod\u00e1lkozzatok ezen: mert elj\u00f5 az \u00f3ra, a melyben mindazok, a kik a kopors\u00f3kban vannak, meghallj\u00e1k az \u00f5 szav\u00e1t,\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f5nek; a kik a j\u00f3t cselekedt\u00e9k, az \u00e9let felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1ra; a kik pedig a gonoszt m\u00fbvelt\u00e9k, a k\u00e1rhozat felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9n semmit sem cselekedhetem magamt\u00f3l; a mint hallok, \u00fagy \u00edt\u00e9lek, \u00e9s az \u00e9n \u00edt\u00e9letem igazs\u00e1gos; mert nem a magam akarat\u00e1t keresem, hanem annak akarat\u00e1t, a ki elk\u00fcld\u00f6tt engem, az Aty\u00e1\u00e9t.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ha \u00e9n teszek bizonys\u00e1got magamr\u00f3l, az \u00e9n bizonys\u00e1gt\u00e9telem nem igaz.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "M\u00e1s az, a ki bizonys\u00e1got tesz r\u00f3lam; \u00e9s tudom, hogy igaz az a bizonys\u00e1gt\u00e9tel, a melylyel bizonys\u00e1got tesz r\u00f3lam.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ti elk\u00fcldtetek J\u00e1noshoz, \u00e9s bizonys\u00e1got tett az igazs\u00e1gr\u00f3l.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "De \u00e9n nem embert\u00f5l nyerem a bizonys\u00e1gt\u00e9telt; hanem ezeket az\u00e9rt mondom, hogy ti megtartassatok.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00d5 az \u00e9g\u00f5 \u00e9s f\u00e9nyl\u00f5 sz\u00f6v\u00e9tnek vala, ti pedig csak egy ideig akartatok \u00f6rvendezni az \u00f5 vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1ban.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "De n\u00e9kem nagyobb bizonys\u00e1gom van a J\u00e1nos\u00e9n\u00e1l: mert azok a dolgok, a melyeket r\u00e1m b\u00edzott az Atya, hogy elv\u00e9gezzem azokat, azok a dolgok, a melyeket \u00e9n cselekszem, tesznek bizonys\u00e1got r\u00f3lam, hogy az Atya k\u00fcld\u00f6tt engem.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "A ki elk\u00fcld\u00f6tt engem, maga az Atya is bizonys\u00e1got tett r\u00f3lam. Sem hangj\u00e1t nem hallott\u00e1tok soha, sem \u00e1br\u00e1zat\u00e1t nem l\u00e1tt\u00e1tok.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00edg\u00e9je sincs maradand\u00f3an bennetek: mert a kit \u00f5 elk\u00fcld\u00f6tt, ti annak nem hisztek.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Tudakozz\u00e1tok az \u00edr\u00e1sokat, mert azt hiszitek, hogy azokban van a ti \u00f6r\u00f6k \u00e9letetek; \u00e9s ezek azok, a melyek bizonys\u00e1got tesznek r\u00f3lam;\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s nem akartok hozz\u00e1m j\u00f5ni, hogy \u00e9letetek legyen!\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Dics\u00f5s\u00e9get emberekt\u00f5l nem nyerek.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "De ismerlek benneteket, hogy az Istennek szeretete nincs meg bennetek:\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9n az \u00e9n Aty\u00e1m nev\u00e9ben j\u00f6ttem, \u00e9s nem fogadtatok be engem; ha m\u00e1s j\u00f5ne a maga nev\u00e9ben, azt befogadn\u00e1tok.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Mim\u00f3don hihettek ti, a kik egym\u00e1st\u00f3l nyertek dics\u00f5s\u00e9get, \u00e9s azt a dics\u00f5s\u00e9get, a mely az egy Istent\u00f5l van, nem keresitek?\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Ne \u00e1ll\u00edts\u00e1tok, hogy \u00e9n v\u00e1dollak majd benneteket az Aty\u00e1n\u00e1l; van a ki v\u00e1dol titeket, M\u00f3zes, a kiben ti rem\u00e9nykedtetek.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Mert ha hinn\u00e9tek M\u00f3zesnek, n\u00e9kem is hinn\u00e9tek; mert \u00e9n r\u00f3lam \u00edrt \u00f5.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Ha pedig az \u00f5 \u00edr\u00e1sainak nem hisztek, mim\u00f3don hisztek az \u00e9n besz\u00e9deimnek?\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n elm\u00e9ne J\u00e9zus a galileai tengeren, a Tiberi\u00e1son t\u00fal.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s nagy sokas\u00e1g k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t, mivelhogy l\u00e1tj\u00e1k vala az \u00f5 csodat\u00e9teleit, a melyeket cselekszik vala a betegeken.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Felm\u00e9ne pedig J\u00e9zus a hegyre, \u00e9s le\u00fcle ott a tan\u00edtv\u00e1nyaival.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "K\u00f6zel vala pedig husv\u00e9t, a zsid\u00f3k \u00fcnnepe.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt felemel\u00e9 J\u00e9zus a szemeit, \u00e9s l\u00e1t\u00e1, hogy nagy sokas\u00e1g j\u00f5 hozz\u00e1, monda Filepnek: Honnan vegy\u00fcnk kenyeret, hogy ehessenek ezek?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezt pedig az\u00e9rt mond\u00e1, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegye \u00f5t; mert \u00f5 maga tudta, mit akar vala cselekedni.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Felele n\u00e9ki Filep: K\u00e9tsz\u00e1z d\u00e9n\u00e1r \u00e1r\u00fa keny\u00e9r nem el\u00e9g ezeknek, hogy mindenik\u00f6k kapjon valami keveset.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki egy az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl, Andr\u00e1s, a Simon P\u00e9ter testv\u00e9re:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Van itt egy gyermek, a kinek van \u00f6t \u00e1rpa kenyere \u00e9s k\u00e9t hala; de mi az ennyinek?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda: \u00dcltess\u00e9tek le az embereket. Nagy f\u00fb vala pedig azon a helyen. Le\u00fcl\u00e9nek az\u00e9rt a f\u00e9rfiak, sz\u00e1mszerint mintegy \u00f6tezeren.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig vev\u00e9 a kenyereket, \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adv\u00e1n, adta a tan\u00edtv\u00e1nyoknak, a tan\u00edtv\u00e1nyok pedig a le\u00fclteknek; hasonl\u00f3k\u00e9pen a halakb\u00f3l is, a mennyit akarnak vala.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A mint pedig betel\u00e9nek, monda az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak: Szedj\u00e9tek \u00f6ssze a megmaradt darabokat, hogy semmi el ne veszszen.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00d6sszeszed\u00e9k az\u00e9rt, \u00e9s megt\u00f6lt\u00e9nek tizenk\u00e9t kosarat az \u00f6t \u00e1rpa keny\u00e9rb\u00f5l val\u00f3 darabokkal, a melyek megmaradtak vala az ev\u00f5k ut\u00e1n.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az emberek az\u00e9rt l\u00e1tva a jelt, a melyet J\u00e9zus t\u00f5n, mond\u00e1nak: Bizonnyal ez ama pr\u00f3f\u00e9ta, a ki elj\u00f6vend\u00f5 vala a vil\u00e1gra.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "J\u00e9zus az\u00e9rt, a mint \u00e9szrevev\u00e9, hogy j\u00f5ni akarnak \u00e9s \u00f5t elragadni, hogy kir\u00e1lyly\u00e1 tegy\u00e9k, ism\u00e9t elvonula egymaga a hegyre.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mikor pedig estveled\u00e9k, lemen\u00e9nek az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai a tengerhez,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s besz\u00e1llva a haj\u00f3ba, mennek vala a tengeren t\u00fal Kapernaumba. \u00c9s m\u00e1r s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g volt, \u00e9s m\u00e9g nem ment vala hozz\u00e1juk J\u00e9zus.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s a tenger a nagy sz\u00e9l f\u00fav\u00e1sa miatt h\u00e1borog vala.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt huszon\u00f6t, vagy harmincz futamatnyira beevez\u00e9nek, megl\u00e1t\u00e1k J\u00e9zust, a mint j\u00e1r vala a tengeren \u00e9s a haj\u00f3hoz k\u00f6zeledik vala: \u00e9s megr\u00e9m\u00fcl\u00e9nek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: \u00c9n vagyok, ne f\u00e9ljetek!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Be akar\u00e1k az\u00e9rt \u00f5t venni a haj\u00f3ba: \u00e9s a haj\u00f3 azonnal ama f\u00f6ldn\u00e9l vala, a melyre men\u00e9nek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "M\u00e1snap a sokas\u00e1g, a mely a tengeren t\u00fal \u00e1llott vala, l\u00e1tva, hogy nem vala ott m\u00e1s haj\u00f3, csak az az egy, a melybe a J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyai sz\u00e1llottak, \u00e9s hogy J\u00e9zus nem ment be az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaival a haj\u00f3ba, hanem csak az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai mentek el,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "De j\u00f6ttek [m\u00e1s] haj\u00f3k Tiberi\u00e1sb\u00f3l k\u00f6zel ahhoz a helyhez, a hol a kenyeret ett\u00e9k, miut\u00e1n h\u00e1l\u00e1kat adott az \u00dar:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt l\u00e1tta a sokas\u00e1g, hogy sem J\u00e9zus, sem a tan\u00edtv\u00e1nyai nincsenek ott, besz\u00e1ll\u00e1nak \u00f5k is a haj\u00f3kba, \u00e9s elmen\u00e9nek Kapernaumba, keresv\u00e9n J\u00e9zust.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s megtal\u00e1lv\u00e1n \u00f5t a tengeren t\u00fal, mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mester, mikor j\u00f6tt\u00e9l ide?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Felele n\u00e9kik J\u00e9zus \u00e9s monda: Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek: nem az\u00e9rt kerestek engem, hogy jeleket l\u00e1ttatok, hanem az\u00e9rt, mert ettetek ama kenyerekb\u00f5l, \u00e9s j\u00f3llaktatok.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Munk\u00e1lkodjatok ne az eledel\u00e9rt, a mely elv\u00e9sz, hanem az eledel\u00e9rt, a mely megmarad az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre, a melyet az embernek Fia \u00e1d majd n\u00e9ktek; mert \u00f5t az Atya pecs\u00e9telte el, az Isten.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki: Mit csin\u00e1ljunk, hogy az Isten dolgait cselekedj\u00fck?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9kik: Az az Isten dolga, hogy higyjetek abban, a kit \u00f5 k\u00fcld\u00f6tt.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki: Micsoda jelt mutatsz teh\u00e1t te, hogy l\u00e1ssuk \u00e9s higyj\u00fcnk n\u00e9ked? Mit m\u00fbvelsz?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A mi aty\u00e1ink a mann\u00e1t ett\u00e9k a puszt\u00e1ban; a mint meg van \u00edrva: Mennyei kenyeret adott vala enni\u00f6k.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik J\u00e9zus: Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek: nem M\u00f3zes adta n\u00e9ktek a mennyei kenyeret, hanem az \u00e9n Aty\u00e1m adja majd n\u00e9ktek az igazi mennyei kenyeret.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mert az az Istennek kenyere, a mely mennyb\u00f5l sz\u00e1ll al\u00e1, \u00e9s \u00e9letet \u00e1d a vil\u00e1gnak.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki: Uram, mindenkor add n\u00e9k\u00fcnk ezt a kenyeret!\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9kik: \u00c9n vagyok az \u00e9letnek ama kenyere; a ki hozz\u00e1m j\u00f5, semmik\u00e9pen meg nem \u00e9hezik, \u00e9s a ki hisz bennem, meg nem szomj\u00fahozik soha.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "De mond\u00e1m n\u00e9ktek, hogy noha l\u00e1ttatok is engem, m\u00e9g sem hisztek.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Minden, a mit n\u00e9kem \u00e1d az Atya, \u00e9n hozz\u00e1m j\u00f5; \u00e9s azt, a ki hozz\u00e1m j\u00f5, semmik\u00e9pen ki nem vetem.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Mert az\u00e9rt sz\u00e1llottam le a mennyb\u00f5l, hogy ne a magam akarat\u00e1t cselekedjem, hanem annak akarat\u00e1t, a ki elk\u00fcld\u00f6tt engem.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Az pedig az Aty\u00e1nak akarata, a ki elk\u00fcld\u00f6tt engem, hogy a mit n\u00e9kem adott, abb\u00f3l semmit el ne vesz\u00edtsek, hanem felt\u00e1maszszam azt az utols\u00f3 napon.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Az pedig annak az akarata, a ki elk\u00fcld\u00f6tt engem, hogy mindaz, a ki l\u00e1tja a Fi\u00fat \u00e9s hisz \u00f5 benne, \u00f6r\u00f6k \u00e9lete legyen; \u00e9s \u00e9n felt\u00e1maszszam azt azt utols\u00f3 napon.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Z\u00fagol\u00f3d\u00e1nak az\u00e9rt a zsid\u00f3k \u00f5 ellene, hogy azt mond\u00e1: \u00c9n vagyok az a keny\u00e9r, a mely a mennyb\u00f5l sz\u00e1llott al\u00e1.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: Nem ez-\u00e9 J\u00e9zus, a J\u00f3zsef fia, a kinek mi ismerj\u00fck atyj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t? mim\u00f3don mondja h\u00e1t ez, hogy: A mennyb\u00f5l sz\u00e1llottam al\u00e1?\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Felele az\u00e9rt J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9kik: Ne z\u00fagol\u00f3djatok egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt!\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Senki sem j\u00f6het \u00e9n hozz\u00e1m, hanemha az Atya vonja azt, a ki elk\u00fcld\u00f6tt engem; \u00e9n pedig felt\u00e1masztom azt az utols\u00f3 napon.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Meg van \u00edrva a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kn\u00e1l: \u00c9s mindny\u00e1jan Istent\u00f5l tan\u00edtottak lesznek. Valaki az\u00e9rt az Aty\u00e1t\u00f3l hallott, \u00e9s tanult, \u00e9n hozz\u00e1m j\u00f5.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Nem hogy az Aty\u00e1t valaki l\u00e1tta, csak az, a ki Istent\u00f5l van, az l\u00e1tta az Aty\u00e1t.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek: A ki \u00e9n bennem hisz, \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van annak.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00e9letnek kenyere.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "A ti aty\u00e1itok a mann\u00e1t ett\u00e9k a puszt\u00e1ban, \u00e9s meghaltak.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Ez az a keny\u00e9r, a mely a mennyb\u00f5l sz\u00e1llott al\u00e1, hogy kiki egy\u00e9k bel\u00f5le \u00e9s meg ne haljon.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00c9n vagyok amaz \u00e9l\u00f5 keny\u00e9r, a mely a mennyb\u00f5l sz\u00e1llott al\u00e1; ha valaki eszik e keny\u00e9rb\u00f5l, \u00e9l \u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c9s az a keny\u00e9r pedig, a melyet \u00e9n adok, az \u00e9n testem, a melyet \u00e9n adok a vil\u00e1g \u00e9let\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Tusakod\u00e1nak az\u00e9rt a zsid\u00f3k egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, mondv\u00e1n: Mim\u00f3don adhatja ez n\u00e9k\u00fcnk a test\u00e9t, hogy [azt] egy\u00fck?\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik J\u00e9zus: Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek: Ha nem eszitek az ember Fi\u00e1nak test\u00e9t \u00e9s nem iszsz\u00e1tok az \u00f5 v\u00e9r\u00e9t, nincs \u00e9let bennetek.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "A ki eszi az \u00e9n testemet \u00e9s iszsza az \u00e9n v\u00e9remet, \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van annak, \u00e9s \u00e9n felt\u00e1masztom azt az utols\u00f3 napon.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Mert az \u00e9n testem bizony \u00e9tel \u00e9s az \u00e9n v\u00e9rem bizony ital.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "A ki eszi az \u00e9n testemet \u00e9s iszsza az \u00e9n v\u00e9remet, az \u00e9n bennem lakozik \u00e9s \u00e9n is abban.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "A mik\u00e9nt elk\u00fcld\u00f6tt engem amaz \u00e9l\u00f5 Atya, \u00e9s \u00e9n az Atya \u00e1ltal \u00e9lek: akk\u00e9nt az is, a ki engem eszik, \u00e9l \u00e9n \u00e1ltalam.\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Ez az a keny\u00e9r, a mely a mennyb\u00f5l sz\u00e1llott al\u00e1; nem \u00fagy, a mint a ti aty\u00e1itok ev\u00e9k a mann\u00e1t \u00e9s meghal\u00e1nak: a ki ezt a kenyeret eszi, \u00e9l \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "Ezeket mond\u00e1 a zsinag\u00f3g\u00e1ban, a mikor tan\u00edt vala Kapernaumban.\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "Sokan az\u00e9rt, a kik hall\u00e1k [ezeket] az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl, mond\u00e1nak: Kem\u00e9ny besz\u00e9d ez; ki hallgathatja \u00f5t?\n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": 61,
                    "verse": "Tudv\u00e1n pedig J\u00e9zus \u00f5 mag\u00e1ban, hogy e miatt z\u00fagol\u00f3dnak az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, monda n\u00e9kik: Titeket ez megbotr\u00e1nkoztat?\n"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": 62,
                    "verse": "H\u00e1t ha megl\u00e1tj\u00e1tok az embernek Fi\u00e1t felsz\u00e1llani oda, a hol el\u00e9bb vala?!\n"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": 63,
                    "verse": "A l\u00e9lek az, a mi megeleven\u00edt, a test nem haszn\u00e1l semmit: a besz\u00e9dek, a melyeket \u00e9n sz\u00f3lok n\u00e9ktek, l\u00e9lek \u00e9s \u00e9let.\n"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": 64,
                    "verse": "De vannak n\u00e9melyek k\u00f6z\u00f6ttetek, a kik nem hisznek. Mert eleit\u00f5l fogva tudta J\u00e9zus, kik azok, a kik nem hisznek, \u00e9s ki az, a ki el\u00e1rulja \u00f5t.\n"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": 65,
                    "verse": "\u00c9s monda: Az\u00e9rt mondtam n\u00e9ktek, hogy senki sem j\u00f6het \u00e9n hozz\u00e1m, hanemha az \u00e9n Aty\u00e1mt\u00f3l van megadva n\u00e9ki.\n"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": 66,
                    "verse": "Ett\u00f5l fogva sokan visszavonul\u00e1nak az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl \u00e9s nem j\u00e1rnak vala t\u00f6bb\u00e9 \u00f5 vele.\n"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": 67,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt J\u00e9zus a tizenkett\u00f5nek: Vajjon ti is el akartok-\u00e9 menni?\n"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": 68,
                    "verse": "Felele n\u00e9ki Simon P\u00e9ter: Uram, kihez mehetn\u00e9nk? \u00d6r\u00f6k \u00e9letnek besz\u00e9de van te n\u00e1lad.\n"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": 69,
                    "verse": "\u00c9s mi elhitt\u00fck \u00e9s megismert\u00fck, hogy te vagy a Krisztus, az \u00e9l\u00f5 Istennek Fia.\n"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": 70,
                    "verse": "Felele n\u00e9kik J\u00e9zus: Nem \u00e9n v\u00e1lasztottalak-\u00e9 ki titeket, a tizenkett\u00f5t? \u00e9s egy k\u00f6z\u00fcletek \u00f6rd\u00f6g.\n"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": 71,
                    "verse": "\u00c9rtette pedig J\u00fad\u00e1s Isk\u00e1ri\u00f3test, Simon fi\u00e1t, mert ez akarta \u00f5t el\u00e1rulni, noha egy volt a tizenkett\u00f5 k\u00f6z\u00fcl.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s ezek ut\u00e1n Galile\u00e1ban j\u00e1r vala J\u00e9zus; mert nem akar vala J\u00fade\u00e1ban j\u00e1rni, mivelhogy azon igyekez\u00e9nek a J\u00fadeabeliek, hogy \u00f5t meg\u00f6lj\u00e9k.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "K\u00f6zel vala pedig a zsid\u00f3k \u00fcnnepe, a s\u00e1toros \u00fcnnep.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki az \u00f5 atyjafiai: Menj el innen, \u00e9s t\u00e9rj J\u00fade\u00e1ba, hogy a te tan\u00edtv\u00e1nyaid is l\u00e1ss\u00e1k a te dolgaidat, a melyeket cselekszel.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert senki sem cselekszik titkon semmit, a ki maga ismeretess\u00e9 akar lenni. Ha ilyeneket cselekszel, mutasd meg magadat a vil\u00e1gnak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert az \u00f5 atyjafiai sem hiv\u00e9nek benne.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik J\u00e9zus: Az \u00e9n id\u00f5m m\u00e9g nincs itt; a ti id\u00f5t\u00f6k pedig mindig k\u00e9szen van.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Titeket nem gy\u00fbl\u00f6lhet a vil\u00e1g, de engem gy\u00fbl\u00f6l; mert \u00e9n bizonys\u00e1got teszek fel\u00f5le, hogy az \u00f5 cselekedetei gonoszak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ti menjetek fel erre az \u00fcnnepre: \u00e9n m\u00e9g nem megyek fel erre az \u00fcnnepre; mert az \u00e9n id\u00f5m m\u00e9g nem t\u00f6lt be.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ezeket mondv\u00e1n pedig n\u00e9kik, marada Galile\u00e1ban.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A mint pedig felmen\u00e9nek az \u00f5 atyjafiai, akkor \u00f5 is felm\u00e9ne az \u00fcnnepre, nem nyilv\u00e1nosan, hanem mintegy titkon.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A zsid\u00f3k az\u00e9rt keresik vala \u00f5t az \u00fcnnepen, \u00e9s mond\u00e1nak: Hol van \u00f5?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s a sokas\u00e1gban nagy z\u00fag\u00e1s vala \u00f5 miatta. N\u00e9melyek azt mondj\u00e1k vala, hogy j\u00f3 ember; m\u00e1sok pedig azt mondj\u00e1k vala: Nem, hanem a n\u00e9pnek hitet\u00f5je.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mindamellett senki sem besz\u00e9lt vala nyiltan \u00f5 fel\u00f5le a zsid\u00f3kt\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelem miatt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "M\u00e1r-m\u00e1r az \u00fcnnep k\u00f6zep\u00e9n azonban felm\u00e9ne J\u00e9zus a templomba, \u00e9s tan\u00edt vala.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s csod\u00e1lkoz\u00e1nak a zsid\u00f3k, mondv\u00e1n: Mim\u00f3don tudja ez az \u00edr\u00e1sokat, holott nem tanulta?!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Felele n\u00e9kik J\u00e9zus \u00e9s monda: Az \u00e9n tudom\u00e1nyom nem az eny\u00e9m, hanem az\u00e9, a ki k\u00fcld\u00f6tt engem.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha valaki cselekedni akarja az \u00f5 akarat\u00e1t, megismerheti e tudom\u00e1nyr\u00f3l, vajjon Istent\u00f5l van-\u00e9, vagy \u00e9n magamt\u00f3l sz\u00f3lok?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A ki mag\u00e1t\u00f3l sz\u00f3l, a maga dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t keresi; a ki pedig annak dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t keresi, a ki k\u00fcldte \u00f5t, igaz az, \u00e9s nincs abban hamiss\u00e1g.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nem M\u00f3zes adta-\u00e9 n\u00e9ktek a t\u00f6rv\u00e9nyt? \u00e9s senki sem teljes\u00edti k\u00f6z\u00fcletek a t\u00f6rv\u00e9nyt. Mi\u00e9rt akartok engem meg\u00f6lni?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Felele a sokas\u00e1g \u00e9s monda: \u00d6rd\u00f6g van benned. Ki akar t\u00e9ged meg\u00f6lni?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9kik: Egy dolgot cselekv\u00e9m, \u00e9s mindny\u00e1jan csod\u00e1lj\u00e1tok.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az\u00e9rt M\u00f3zes adta n\u00e9ktek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9st (nem mintha M\u00f3zest\u00f5l val\u00f3 volna, hanem az aty\u00e1kt\u00f3l): \u00e9s szombaton k\u00f6r\u00fclmet\u00e9litek az embert.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ha k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lhet\u00f5 az ember szombaton, hogy a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9nye meg ne romoljon; \u00e9n r\u00e1m haragusztok-\u00e9, hogy egy embert eg\u00e9szen meggy\u00f3gy\u00edtottam szombaton?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ne \u00edt\u00e9ljetek a l\u00e1tszat ut\u00e1n, hanem igaz \u00edt\u00e9lettel \u00edt\u00e9ljetek!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9melyek a jeruzs\u00e1lemiek k\u00f6z\u00fcl: Nem ez-\u00e9 az, a kit meg akarnak \u00f6lni?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 nyiltan sz\u00f3l, \u00e9s semmit sem sz\u00f3lnak n\u00e9ki. Tal\u00e1n bizony megismert\u00e9k a f\u00f5emberek, hogy bizony ez a Krisztus?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "De j\u00f3l tudjuk, honnan val\u00f3 ez; mikor pedig elj\u00f5 a Krisztus, senki sem tudja, honnan val\u00f3.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ki\u00e1lta az\u00e9rt J\u00e9zus a templomban, tan\u00edtv\u00e1n \u00e9s mondv\u00e1n: Mind engem ismertek, mind azt tudj\u00e1tok, honnan val\u00f3 vagyok; \u00e9s \u00e9n magamt\u00f3l nem j\u00f6ttem, de igaz az, a ki engem elk\u00fcld\u00f6tt, a kit ti nem ismertek.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9n azonban ismerem \u00f5t, mert \u00f5 t\u00f5le vagyok, \u00e9s \u00f5 k\u00fcld\u00f6tt engem.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Akarj\u00e1k vala az\u00e9rt \u00f5t megfogni; de senki sem vet\u00e9 re\u00e1 a kez\u00e9t, mert nem j\u00f6tt m\u00e9g el az \u00f5 \u00f3r\u00e1ja.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A sokas\u00e1g k\u00f6z\u00fcl pedig sokan hiv\u00e9nek \u00f5 benne; \u00e9s azt mondj\u00e1k vala, hogy: A Krisztus mikor elj\u00f5, tehet-\u00e9 majd t\u00f6bb csod\u00e1t azokn\u00e1l, a melyeket ez tett?\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Meghall\u00e1k a farizeusok, a mint a sokas\u00e1g ezeket suttogja vala fel\u00f5le; \u00e9s szolg\u00e1kat k\u00fcld\u00e9nek a farizeusok \u00e9s a f\u00f5papok, hogy fogj\u00e1k meg \u00f5t.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik J\u00e9zus: Egy kev\u00e9s ideig m\u00e9g veletek vagyok, \u00e9s majd ahhoz megyek, a ki elk\u00fcld\u00f6tt engem.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Kerestek majd engem, \u00e9s nem tal\u00e1ltok meg, \u00e9s a hol \u00e9n vagyok, ti nem j\u00f6hettek oda.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt a zsid\u00f3k magok k\u00f6z\u00f6tt: Hov\u00e1 akar ez menni, hogy mi majd nem tal\u00e1ljuk meg \u00f5t? Vajjon a g\u00f6r\u00f6g\u00f6k k\u00f6z\u00e9 sz\u00f3r\u00f3dottakhoz akar-\u00e9 menni, \u00e9s a g\u00f6r\u00f6g\u00f6ket tan\u00edtani?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Micsoda besz\u00e9d ez, a melyet monda: Kerestek majd engem, \u00e9s nem tal\u00e1ltok meg; \u00e9s a hol \u00e9n vagyok, ti nem j\u00f6hettek oda?\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Az \u00fcnnep utols\u00f3 nagy napj\u00e1n pedig fel\u00e1lla J\u00e9zus \u00e9s ki\u00e1lta, mondv\u00e1n: Ha valaki szomj\u00fahozik, j\u00f5jj\u00f6n \u00e9n hozz\u00e1m, \u00e9s igy\u00e9k.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A ki hisz \u00e9n bennem, a mint az \u00edr\u00e1s mondotta, \u00e9l\u00f5 v\u00edznek folyamai \u00f6mlenek annak belsej\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Ezt pedig mondja vala a L\u00e9lekr\u00f5l, a melyet veend\u00f5k val\u00e1nak az \u00f5 benne h\u00edv\u00f5k: mert m\u00e9g nem vala Szent L\u00e9lek; mivelhogy J\u00e9zus m\u00e9g nem dics\u00f5\u00edttet\u00e9k meg.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Sokan az\u00e9rt a sokas\u00e1g k\u00f6z\u00fcl, a mint hall\u00e1k e besz\u00e9det, ezt mondj\u00e1k vala: Bizonynyal ez ama Pr\u00f3f\u00e9ta.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "N\u00e9melyek mond\u00e1nak: Ez a Krisztus. M\u00e1sok pedig mond\u00e1nak: Csak nem Galile\u00e1b\u00f3l j\u00f6n el a Krisztus?\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Nem az \u00edr\u00e1s mondta-\u00e9, hogy a D\u00e1vid magv\u00e1b\u00f3l, \u00e9s Bethlehemb\u00f5l, ama v\u00e1rosb\u00f3l j\u00f6n el a Krisztus, a hol D\u00e1vid vala?\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Hasonl\u00e1s l\u00f5n az\u00e9rt \u00f5 miatta a sokas\u00e1gban.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "N\u00e9melyek pedig k\u00f6z\u00fbl\u00f6k akarj\u00e1k vala \u00f5t megfogni, de senki sem vet\u00e9 re\u00e1 a kez\u00e9t.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt a szolg\u00e1k a f\u00f5papokhoz \u00e9s farizeusokhoz; \u00e9s mond\u00e1nak azok \u00f5 n\u00e9kik: Mi\u00e9rt nem hozt\u00e1tok el \u00f5t?\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Felel\u00e9nek a szolg\u00e1k: Soha ember \u00fagy nem sz\u00f3lott, mint ez az ember!\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Felel\u00e9nek az\u00e9rt n\u00e9kik a farizeusok: Vajjon ti is el vagytok-\u00e9 hitetve?\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Vajjon a f\u00f5emberek vagy a farizeusok k\u00f6z\u00fcl hitt-\u00e9 benne valaki?\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "De ez a sokas\u00e1g, a mely nem ismeri a t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e1tkozott!\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik Nikod\u00e9mus, a ki \u00e9jjel ment vala \u00f5 hozz\u00e1, a ki egy vala azok k\u00f6z\u00fcl:\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Vajjon a mi t\u00f6rv\u00e9ny\u00fcnk k\u00e1rhoztatja-\u00e9 az embert, ha el\u00f5bb ki nem hallgatja \u00e9s nem tudja, hogy mit cselekszik?\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Felel\u00e9nek \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Vajjon te is Galileus vagy-\u00e9? Tudakoz\u00f3dj\u00e1l \u00e9s l\u00e1sd meg, hogy Galile\u00e1b\u00f3l nem t\u00e1madt pr\u00f3f\u00e9ta.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "\u00c9s mindny\u00e1jan haza men\u00e9nek.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig elm\u00e9ne az Olajf\u00e1k hegy\u00e9re.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "J\u00f3 reggel azonban ism\u00e9t ott vala a templomban, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p hozz\u00e1 m\u00e9ne; \u00e9s le\u00fclv\u00e9n, tan\u00edtja vala \u00f5ket.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a farizeusok pedig egy asszonyt viv\u00e9nek hozz\u00e1, a kit h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9sen kaptak vala, \u00e9s a k\u00f6z\u00e9pre \u00e1ll\u00edtv\u00e1n azt,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mester, ez az asszony tetten kapatott, mint h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00f5.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nyben pedig megparancsolta n\u00e9k\u00fcnk M\u00f3zes, hogy az ilyenek k\u00f6veztessenek meg: te az\u00e9rt mit mondasz?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezt pedig az\u00e9rt mond\u00e1k, hogy megk\u00eds\u00e9rts\u00e9k \u00f5t, hogy legyen \u00f5t mivel v\u00e1dolniok. J\u00e9zus pedig lehajolv\u00e1n, az ujj\u00e1val \u00edr vala a f\u00f6ldre.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De mikor szorgalmazva k\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t, felegyenesedve monda n\u00e9kik: A ki k\u00f6z\u00fcletek nem b\u00fbn\u00f6s, az vesse r\u00e1 el\u00f5sz\u00f6r a k\u00f6vet.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s \u00fajra lehajolv\u00e1n, \u00edrt vala a f\u00f6ldre.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Azok pedig [ezt] hallv\u00e1n \u00e9s a lelkiismeret \u00e1ltal v\u00e1doltatv\u00e1n, egym\u00e1sut\u00e1n kimen\u00e9nek a v\u00e9nekt\u00f5l kezdve mind az utols\u00f3ig; \u00e9s egyed\u00fcl J\u00e9zus maradt vala \u00e9s az asszony a k\u00f6z\u00e9pen \u00e1llva.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mikor pedig J\u00e9zus felegyenesed\u00e9k \u00e9s senkit sem l\u00e1ta az asszonyon k\u00edv\u00fcl, monda n\u00e9ki: Asszony, hol vannak azok a te v\u00e1dl\u00f3id? Senki sem k\u00e1rhoztatott-\u00e9 t\u00e9ged?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az pedig monda: Senki, Uram! J\u00e9zus pedig monda n\u00e9ki: \u00c9n sem k\u00e1rhoztatlak: eredj el \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 ne v\u00e9tkezz\u00e9l!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ism\u00e9t sz\u00f3la az\u00e9rt hozz\u00e1jok J\u00e9zus, mondv\u00e1n: \u00c9n vagyok a vil\u00e1g vil\u00e1goss\u00e1ga: a ki engem k\u00f6vet, nem j\u00e1rhat a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, hanem \u00f6v\u00e9 lesz az \u00e9letnek vil\u00e1goss\u00e1ga.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki a farizeusok: Te magadr\u00f3l teszel bizonys\u00e1got; a te bizonys\u00e1gt\u00e9teled nem igaz.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9kik: Ha magam teszek is bizonys\u00e1got magamr\u00f3l, az \u00e9n bizonys\u00e1gt\u00e9telem igaz; mert tudom honnan j\u00f6ttem \u00e9s hov\u00e1 megyek; ti pedig nem tudj\u00e1tok honnan j\u00f6v\u00f6k \u00e9s hov\u00e1 megyek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ti test szerint \u00edt\u00e9ltek, \u00e9n nem \u00edt\u00e9lek senkit.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "De ha \u00edt\u00e9lek is \u00e9n, az \u00e9n \u00edt\u00e9letem igaz; mert \u00e9n nem egyed\u00fcl vagyok, hanem \u00e9n \u00e9s az Atya, a ki k\u00fcld\u00f6tt engem.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A ti t\u00f6rv\u00e9nyetekben is meg van pedig \u00edrva, hogy k\u00e9t ember bizonys\u00e1gt\u00e9tele igaz.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9n vagyok a ki bizonys\u00e1got teszek magamr\u00f3l, \u00e9s bizonys\u00e1got tesz r\u00f3lam az Atya, a ki k\u00fcld\u00f6tt engem.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki: Hol van a te Aty\u00e1d? Felele J\u00e9zus: Sem engem nem ismertek, sem az \u00e9n Aty\u00e1mat; ha engem ismern\u00e9tek, az \u00e9n Aty\u00e1mat is ismern\u00e9tek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ezeket a besz\u00e9deket mond\u00e1 J\u00e9zus a kincstart\u00f3 helyen, a mikor tan\u00edt vala a templomban; \u00e9s senki sem fogta meg \u00f5t, mert m\u00e9g nem j\u00f6tt el az \u00f5 \u00f3r\u00e1ja.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ism\u00e9t monda az\u00e9rt n\u00e9kik J\u00e9zus: \u00c9n elmegyek, \u00e9s kerestek majd engem, \u00e9s a ti b\u00fbneitekben fogtok meghalni: a hov\u00e1 \u00e9n megyek, ti nem j\u00f6hettek oda.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt a zsid\u00f3k: Avagy meg\u00f6li-\u00e9 mag\u00e1t, hogy azt mondja: A hov\u00e1 \u00e9n megyek, ti nem j\u00f6hettek oda?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Ti inn\u00e9t al\u00f3l val\u00f3k vagytok, \u00e9n onn\u00e9t fel\u00fcl val\u00f3 vagyok; ti e vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k vagytok, \u00e9n nem vagyok e vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az\u00e9rt mond\u00e1m n\u00e9ktek, hogy a ti b\u00fbneitekben haltok meg: mert ha nem hiszitek, hogy \u00e9n vagyok, meghaltok a ti b\u00fbneitekben.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki: Ki vagy te? \u00c9s monda n\u00e9kik J\u00e9zus: A mit eleit\u00f5l fogva mondok is n\u00e9ktek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Sok besz\u00e9lni \u00e9s \u00edt\u00e9lni val\u00f3m van fel\u00f5letek: de igaz az, a ki k\u00fcld\u00f6tt engem; \u00e9s \u00e9n azokat besz\u00e9lem a vil\u00e1gnak, a miket t\u00f5le hallottam vala.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Nem vev\u00e9k \u00e9szre, hogy az Aty\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l vala n\u00e9kik.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik J\u00e9zus: Mikor felemelitek az embernek Fi\u00e1t, akkor megismeritek, hogy \u00e9n vagyok \u00e9s semmit sem cselekszem magamt\u00f3l, hanem a mint az Atya tan\u00edtott engem, \u00fagy sz\u00f3lok.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s a ki k\u00fcld\u00f6tt engem, \u00e9n velem van. Nem hagyott engem az Atya egyed\u00fcl, mert \u00e9n mindenkor azokat cselekszem, a melyek n\u00e9ki kedvesek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A mikor ezeket mond\u00e1, sokan hiv\u00e9nek \u00f5 benne.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt J\u00e9zus a benne h\u00edv\u00f5 zsid\u00f3knak: Ha ti megmaradtok az \u00e9n besz\u00e9demben, bizonynyal az \u00e9n tan\u00edtv\u00e1nyaim vagytok;\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s megismeritek az igazs\u00e1got, \u00e9s az igazs\u00e1g szabadokk\u00e1 tesz titeket.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Felel\u00e9nek n\u00e9ki: \u00c1brah\u00e1m magva vagyunk, \u00e9s nem szolg\u00e1ltunk soha senkinek: mim\u00f3don mondod te, hogy szabadokk\u00e1 lesztek?\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Felele n\u00e9kik J\u00e9zus: Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek, hogy mindaz, a ki b\u00fbnt cselekszik, szolg\u00e1ja a b\u00fbnnek.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A szolga pedig nem marad mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 a h\u00e1zban: a Fi\u00fa marad [ott] mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Az\u00e9rt ha a Fi\u00fa megszabad\u00edt titeket, val\u00f3s\u00e1ggal szabadok lesztek.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Tudom, hogy \u00c1brah\u00e1m magva vagytok; de meg akartok engem \u00f6lni, mert az \u00e9n besz\u00e9demnek nincs helye n\u00e1latok.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9n azt besz\u00e9lem, a mit az \u00e9n Aty\u00e1mn\u00e1l l\u00e1ttam; ti is azt cselekszitek az\u00e9rt, a mit a ti aty\u00e1tokn\u00e1l l\u00e1ttatok.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Felel\u00e9nek \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: A mi aty\u00e1nk \u00c1brah\u00e1m. Monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Ha \u00c1brah\u00e1m gyermekei voln\u00e1tok, az \u00c1brah\u00e1m dolgait cselekedn\u00e9tek.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c1mde meg akartok engem \u00f6lni, olyan embert, a ki az igazs\u00e1got besz\u00e9ltem n\u00e9ktek, a melyet az Istent\u00f5l hallottam. \u00c1brah\u00e1m ezt nem cselekedte.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Ti a ti aty\u00e1tok dolgait cselekszitek. Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki: Mi nem par\u00e1znas\u00e1gb\u00f3l sz\u00fclett\u00fcnk; egy aty\u00e1nk van, az Isten.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik J\u00e9zus: Ha az Isten volna a ti aty\u00e1tok, szeretn\u00e9tek engem: mert \u00e9n az Istent\u00f5l sz\u00e1rmaztam \u00e9s j\u00f6ttem; mert nem is magamt\u00f3l j\u00f6ttem, hanem \u00f5 k\u00fcld\u00f6tt engem.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem \u00e9rtitek az \u00e9n besz\u00e9demet? Mert nem hallgatj\u00e1tok az \u00e9n sz\u00f3mat.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Ti az \u00f6rd\u00f6g aty\u00e1t\u00f3l val\u00f3k vagytok, \u00e9s a ti aty\u00e1tok k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait akarj\u00e1tok teljes\u00edteni. Az ember\u00f6l\u00f5 volt kezdett\u00f5l fogva, \u00e9s nem \u00e1llott meg az igazs\u00e1gban, mert nincsen \u00f5 benne igazs\u00e1g. Mikor hazugs\u00e1got sz\u00f3l, a saj\u00e1tj\u00e1b\u00f3l sz\u00f3l; mert hazug \u00e9s hazugs\u00e1g atyja.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Mivelhogy pedig \u00e9n igazs\u00e1got sz\u00f3lok, nem hisztek n\u00e9kem.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Ki v\u00e1dol engem k\u00f6z\u00fcletek b\u00fbnnel? Ha pedig igazs\u00e1got sz\u00f3lok: mi\u00e9rt nem hisztek ti n\u00e9kem?\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "A ki az Istent\u00f5l van, hallgatja az Isten besz\u00e9deit; az\u00e9rt nem hallgatj\u00e1tok ti, mert nem vagytok az Istent\u00f5l val\u00f3k.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Felel\u00e9nek az\u00e9rt a zsid\u00f3k \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Nem j\u00f3l mondjuk-\u00e9 mi, hogy te Samarit\u00e1nus vagy, \u00e9s \u00f6rd\u00f6g van benned?\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus: Nincs \u00e9n bennem \u00f6rd\u00f6g; hanem tisztelem az \u00e9n Aty\u00e1mat, \u00e9s ti gyal\u00e1ztok engem.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Pedig \u00e9n nem keresem az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gemet: van a ki keresi \u00e9s meg\u00edt\u00e9li.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek, ha valaki megtartja az \u00e9n besz\u00e9demet, nem l\u00e1t hal\u00e1lt soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki a zsid\u00f3k: Most \u00e9rtett\u00fck meg, hogy \u00f6rd\u00f6g van benned. \u00c1brah\u00e1m meghalt, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is; \u00e9s te azt mondod: Ha valaki megtartja az \u00e9n besz\u00e9demet, nem k\u00f3stol hal\u00e1lt \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Avagy nagyobb vagy-\u00e9 te a mi aty\u00e1nkn\u00e1l \u00c1brah\u00e1mn\u00e1l, a ki meghalt? A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is meghaltak: kinek \u00e1ll\u00edtod te magadat?\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus: Ha \u00e9n dics\u00f5\u00edtem magamat, az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gem semmi: az \u00e9n Aty\u00e1m az, a ki dics\u00f5\u00edt engem, a kir\u00f5l ti azt mondj\u00e1tok, hogy a ti Istenetek,\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "\u00c9s nem ismeritek \u00f5t: de \u00e9n ismerem \u00f5t; \u00e9s ha azt mondom, hogy nem ismerem \u00f5t, hozz\u00e1tok hasonl\u00f3v\u00e1, hazugg\u00e1 leszek: de ismerem \u00f5t, \u00e9s az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9t megtartom.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m a ti aty\u00e1tok \u00f6rvendezett, hogy megl\u00e1tja az \u00e9n napomat; l\u00e1tta is, \u00e9s \u00f6r\u00fclt.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki a zsid\u00f3k: M\u00e9g \u00f6tven esztend\u00f5s nem vagy, \u00e9s \u00c1brah\u00e1mot l\u00e1ttad?\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek: Miel\u00f5tt \u00c1brah\u00e1m lett, \u00e9n vagyok.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "K\u00f6veket ragad\u00e1nak az\u00e9rt, hogy re\u00e1 hajig\u00e1lj\u00e1k; J\u00e9zus pedig elrejt\u00f5zk\u00f6d\u00e9k, \u00e9s kim\u00e9ne a templomb\u00f3l, \u00e1tmenv\u00e9n k\u00f6z\u00f6tt\u00fck; \u00e9s ilyen m\u00f3don elt\u00e1voz\u00e9k.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s a mint elt\u00e1voz\u00e9k, l\u00e1ta egy embert, a ki sz\u00fclet\u00e9s\u00e9t\u00f5l fogva vak vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t a tan\u00edtv\u00e1nyai, mondv\u00e1n: Mester, ki v\u00e9tkezett, ez-\u00e9 vagy ennek sz\u00fclei, hogy vakon sz\u00fcletett?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus: Sem ez nem v\u00e9tkezett, sem ennek sz\u00fclei; hanem, hogy nyilv\u00e1nval\u00f3kk\u00e1 legyenek benne az Isten dolgai.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "N\u00e9kem cselekednem kell annak dolgait, a ki elk\u00fcld\u00f6tt engem, a m\u00edg nappal van: elj\u00f5 az \u00e9jszaka, mikor senki sem munk\u00e1lkodhatik.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "M\u00edg e vil\u00e1gon vagyok, e vil\u00e1g vil\u00e1goss\u00e1ga vagyok.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezeket mondv\u00e1n, a f\u00f6ldre k\u00f6pe, \u00e9s az \u00f5 ny\u00e1l\u00e1b\u00f3l s\u00e1rt csin\u00e1la, \u00e9s r\u00e1ken\u00e9 a sarat a vak szemeire,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Menj el, mosakodj\u00e1l meg a Silo\u00e1m tav\u00e1ban (a mi azt jelenti: K\u00fcld\u00f6tt). Elm\u00e9ne az\u00e9rt \u00e9s megmosakod\u00e9k, \u00e9s megj\u00f6ve l\u00e1tva.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A szomsz\u00e9dok az\u00e9rt, \u00e9s a kik az el\u00f5tt l\u00e1tt\u00e1k azt, hogy vak vala, mond\u00e1nak: Nem ez-\u00e9 az, a ki [itt] szokott \u00fclni \u00e9s koldulni?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "N\u00e9melyek azt mond\u00e1k, hogy: Ez az; m\u00e1sok pedig, hogy: Hasonl\u00edt hozz\u00e1. \u00d5 azt mond\u00e1, hogy: \u00c9n vagyok [az].\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki: Mim\u00f3don nyiltak meg a te szemeid?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Felele az \u00e9s monda: Egy ember, a kit J\u00e9zusnak mondanak, sarat k\u00e9sz\u00edte \u00e9s r\u00e1ken\u00e9 a szemeimre, \u00e9s monda n\u00e9kem: Menj el a Silo\u00e1m tav\u00e1ra \u00e9s mos\u00f3dj\u00e1l meg; miut\u00e1n pedig elmen\u00e9k \u00e9s megmosakod\u00e1m, megj\u00f6ve l\u00e1t\u00e1som.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki: Hol van az? Monda: Nem tudom.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Viv\u00e9k \u00f5t, a ki el\u00f5bb m\u00e9g vak volt, a farizeusokhoz.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mikor pedig J\u00e9zus a sarat csin\u00e1l\u00e1 \u00e9s felnyit\u00e1 ennek szemeit, szombat vala.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Szint\u00e9n a farizeusok is megk\u00e9rdez\u00e9k az\u00e9rt \u00f5t, mim\u00f3don j\u00f6tt meg a l\u00e1t\u00e1sa? \u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Sarat t\u00f5n szemeimre, \u00e9s megmosakod\u00e1m, \u00e9s l\u00e1tok.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9melyek a farizeusok k\u00f6z\u00fcl: Ez az ember nincsen Istent\u00f5l, mert nem tartja meg a szombatot. M\u00e1sok mond\u00e1nak: Mim\u00f3don tehet b\u00fbn\u00f6s ember ilyen jeleket? \u00c9s hasonl\u00e1s l\u00f5n k\u00f6z\u00f6tt\u00fck.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00dajra mond\u00e1nak a vaknak: Te mit sz\u00f3lsz \u00f5 r\u00f3la, hogy megnyit\u00e1 a szemeidet? \u00d5 pedig monda: Hogy pr\u00f3f\u00e9ta.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Nem hiv\u00e9k az\u00e9rt a zsid\u00f3k r\u00f3la, hogy vak vala \u00e9s megj\u00f6ve a l\u00e1t\u00e1sa, m\u00edgnem el\u00f5h\u00edv\u00e1k annak sz\u00fcleit, a kinek megj\u00f6ve a l\u00e1t\u00e1sa,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rdez\u00e9k azokat, mondv\u00e1n: Ez a ti fiatok, a kir\u00f5l azt mondj\u00e1tok, hogy vakon sz\u00fcletett? mim\u00f3don l\u00e1t h\u00e1t most?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Felel\u00e9nek n\u00e9kik annak sz\u00fclei \u00e9s mond\u00e1nak: Tudjuk, hogy ez a mi fiunk, \u00e9s hogy vakon sz\u00fcletett:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "De mim\u00f3don l\u00e1t most, nem tudjuk; vagy ki nyitotta meg a szemeit, mi nem tudjuk: el\u00e9g id\u00f5s [m\u00e1r] \u00f5; \u00f5t k\u00e9rdezz\u00e9tek; \u00f5 besz\u00e9ljen mag\u00e1r\u00f3l.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ezeket mond\u00e1k annak sz\u00fclei, mivelhogy f\u00e9lnek vala a zsid\u00f3kt\u00f3l: mert megegyeztek m\u00e1r a zsid\u00f3k, hogy ha valaki Krisztusnak vallja \u00f5t, rekesztess\u00e9k ki a gy\u00fclekezetb\u00f5l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ez\u00e9rt mond\u00e1k annak sz\u00fclei, hogy: El\u00e9g id\u00f5s, \u00f5t k\u00e9rdezz\u00e9tek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "M\u00e1sodszor is sz\u00f3l\u00edt\u00e1k az\u00e9rt az embert, a ki vak vala, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Adj dics\u00f5s\u00e9get az Istennek; mi tudjuk, hogy ez az ember b\u00fbn\u00f6s.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Felele az\u00e9rt az \u00e9s monda: Ha b\u00fbn\u00f6s-\u00e9, nem tudom: egyet tudok, hogy noha vak voltam, most l\u00e1tok.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00dajra mond\u00e1k pedig n\u00e9ki: Mit csin\u00e1lt veled? Mim\u00f3don nyitotta meg a szemeidet?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Felele n\u00e9kik: M\u00e1r mond\u00e1m n\u00e9ktek \u00e9s nem hall\u00e1tok: mi\u00e9rt akarj\u00e1tok \u00fajra hallani? avagy ti is az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai akartok lenni?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Szidalmaz\u00e1k az\u00e9rt \u00f5t \u00e9s mond\u00e1nak: Te vagy annak a tan\u00edtv\u00e1nya; mi pedig a M\u00f3zes tan\u00edtv\u00e1nyai vagyunk.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mi tudjuk, hogy M\u00f3zessel besz\u00e9lt az Isten: err\u00f5l pedig azt sem tudjuk, honnan val\u00f3.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Felele az ember \u00e9s monda n\u00e9kik: Bizony csod\u00e1latos az, hogy ti nem tudj\u00e1tok honnan val\u00f3, \u00e9s az \u00e9n szemeimet megnyitotta.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Pedig tudjuk, hogy az Isten nem hallgatja meg a b\u00fbn\u00f6s\u00f6ket; hanem ha valaki istenf\u00e9l\u00f5, \u00e9s az \u00f5 akarat\u00e1t cselekszi, azt hallgatja meg.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kt\u00f5l fogva nem hallat\u00e9k, hogy vakon sz\u00fcl\u00f6ttnek szemeit valaki megnyitotta volna.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ha ez nem Istent\u00f5l volna, semmit sem cselekedhetn\u00e9k.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Felel\u00e9nek \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Te mindenest\u00f5l b\u00fbnben sz\u00fclett\u00e9l, \u00e9s te tan\u00edtasz minket? \u00c9s kivet\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Meghall\u00e1 J\u00e9zus, hogy kivet\u00e9k azt; \u00e9s tal\u00e1lkozv\u00e1n vele, monda n\u00e9ki: Hiszel-\u00e9 te az Isten Fi\u00e1ban?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Felele az \u00e9s monda: Ki az, Uram, hogy higyjek benne?\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9ki J\u00e9zus: L\u00e1ttad is \u00f5t, \u00e9s a ki besz\u00e9l veled, az az.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Az pedig monda: Hiszek, Uram. \u00c9s im\u00e1d\u00e1 \u00d5t.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e9zus: \u00cdt\u00e9let v\u00e9gett j\u00f6ttem \u00e9n e vil\u00e1gra, hogy a kik nem l\u00e1tnak, l\u00e1ssanak; \u00e9s a kik l\u00e1tnak, vakok legyenek.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s hall\u00e1k ezeket n\u00e9mely farizeusok, a kik vele val\u00e1nak, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Avagy mi is vakok vagyunk-\u00e9?\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Ha vakok voln\u00e1tok, nem volna b\u00fbn\u00f6t\u00f6k; \u00e1mde azt mondj\u00e1tok, hogy l\u00e1tunk: az\u00e9rt a ti b\u00fbn\u00f6t\u00f6k megmarad.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek: A ki nem az ajt\u00f3n megy be a juhok akl\u00e1ba, hanem m\u00e1sunnan h\u00e1g be, tolvaj az \u00e9s rabl\u00f3.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A ki pedig az ajt\u00f3n megy be, a juhok p\u00e1sztora az.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ennek az ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3 [ajt\u00f3t] nyit; \u00e9s a juhok hallgatnak annak szav\u00e1ra; \u00e9s a maga juhait nev\u00f6k\u00f6n sz\u00f3l\u00edtja, \u00e9s kivezeti \u00f5ket.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mikor kiereszti az \u00f5 juhait, el\u00f5tt\u00f6k megy; \u00e9s a juhok k\u00f6vetik \u00f5t, mert ismerik az \u00f5 hangj\u00e1t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Idegent pedig nem k\u00f6vetnek, hanem elfutnak att\u00f3l: mert nem ismerik az idegenek hangj\u00e1t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot mond\u00e1 n\u00e9kik J\u00e9zus; de \u00f5k nem \u00e9rtett\u00e9k, mi az, a mit sz\u00f3l vala n\u00e9kik.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00dajra monda az\u00e9rt n\u00e9kik J\u00e9zus: Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek, hogy \u00e9n vagyok a juhoknak ajtaja.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mindazok, a kik el\u00f5ttem j\u00f6ttek, tolvajok \u00e9s rabl\u00f3k: de nem hallgattak r\u00e1jok a juhok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9n vagyok az ajt\u00f3: ha valaki \u00e9n rajtam megy be, megtartatik \u00e9s bej\u00e1r \u00e9s kij\u00e1r majd, \u00e9s legel\u00f5t tal\u00e1l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A tolvaj nem egy\u00e9b\u00e9rt j\u00f5, hanem hogy lopjon \u00e9s \u00f6lj\u00f6n \u00e9s puszt\u00edtson; \u00e9n az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy \u00e9let\u00f6k legyen, \u00e9s b\u00f5v\u00f6lk\u00f6djenek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9n vagyok a j\u00f3 p\u00e1sztor: a j\u00f3 p\u00e1sztor \u00e9let\u00e9t adja a juhok\u00e9rt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A b\u00e9res pedig \u00e9s a ki nem p\u00e1sztor, a kinek a juhok nem tulajdonai, l\u00e1tja a farkast j\u00f5ni, \u00e9s elhagyja a juhokat, \u00e9s elfut: \u00e9s a farkas elragadozza azokat, \u00e9s elsz\u00e9leszti a juhokat.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A b\u00e9res pedig [az\u00e9rt] fut el, mert b\u00e9res, \u00e9s nincs gondja a juhokra.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9n vagyok a j\u00f3 p\u00e1sztor; \u00e9s ismerem az eny\u00e9imet, \u00e9s engem [is] ismernek az eny\u00e9im,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A mik\u00e9nt ismer engem az Atya, \u00e9s \u00e9n [is] ismerem az Aty\u00e1t; \u00e9s \u00e9letemet adom a juhok\u00e9rt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "M\u00e1s juhaim is vannak n\u00e9kem, a melyek nem ebb\u00f5l az akolb\u00f3l val\u00f3k: azokat is el\u00f5 kell hoznom, \u00e9s hallgatnak majd az \u00e9n sz\u00f3mra; \u00e9s l\u00e9szen egy akol [\u00e9s] egy p\u00e1sztor.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az\u00e9rt szeret engem az Atya, mert \u00e9n leteszem az \u00e9n \u00e9letemet, hogy \u00fajra felvegyem azt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Senki sem veszi azt el \u00e9n t\u00f5lem, hanem \u00e9n teszem le azt \u00e9n magamt\u00f3l. Van hatalmam letenni azt, \u00e9s van hatalmam ism\u00e9t felvenni azt. Ezt a parancsolatot vettem az \u00e9n Aty\u00e1mt\u00f3l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00dajra hasonl\u00e1s l\u00f5n a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt e besz\u00e9dek miatt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s sokan mondj\u00e1k vala k\u00f6z\u00fcl\u00f6k: \u00d6rd\u00f6g van benne \u00e9s bolondozik, mit hallgattok re\u00e1?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "M\u00e1sok mond\u00e1nak: Ezek nem \u00f6rd\u00f6ng\u00f5snek besz\u00e9dei. Vajjon az \u00f6rd\u00f6g megnyithatja-\u00e9 a vakok szemeit?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "L\u00f5n pedig Jeruzs\u00e1lemben a templomszentel\u00e9s \u00fcnnepe: \u00e9s t\u00e9l vala;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus a templomban, a Salamon torn\u00e1cz\u00e1ban j\u00e1r vala.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvev\u00e9k az\u00e9rt \u00f5t a zsid\u00f3k, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Meddig tartasz m\u00e9g bizonytalans\u00e1gban benn\u00fcnket? Ha te vagy a Krisztus, mondd meg n\u00e9k\u00fcnk nyilv\u00e1n!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Felele n\u00e9kik J\u00e9zus: Megmondtam n\u00e9ktek, \u00e9s nem hiszitek: a cselekedetek, a melyeket \u00e9n cselekszem az \u00e9n Aty\u00e1m nev\u00e9ben, azok tesznek bizonys\u00e1got r\u00f3lam.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "De ti nem hisztek, mert ti nem az \u00e9n juhaim k\u00f6z\u00fcl vagytok. A mint megmondtam n\u00e9ktek:\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az \u00e9n juhaim hallj\u00e1k az \u00e9n sz\u00f3mat, \u00e9s \u00e9n ismerem \u00f5ket, \u00e9s k\u00f6vetnek engem:\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n \u00f6r\u00f6k \u00e9letet adok n\u00e9kik; \u00e9s soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9 el nem vesznek, \u00e9s senki ki nem ragadja \u00f5ket az \u00e9n kezemb\u00f5l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Az \u00e9n Aty\u00e1m, a ki [azokat] adta n\u00e9kem, nagyobb mindenekn\u00e9l; \u00e9s senki sem ragadhatja ki [azokat] az \u00e9n Aty\u00e1mnak kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9n \u00e9s az Atya egy vagyunk.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ism\u00e9t k\u00f6veket ragad\u00e1nak az\u00e9rt a zsid\u00f3k, hogy megk\u00f6vezz\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Felele n\u00e9kik J\u00e9zus: Sok j\u00f3 dolgot mutattam n\u00e9ktek az \u00e9n Aty\u00e1mt\u00f3l; azok k\u00f6z\u00fcl melyik dolog\u00e9rt k\u00f6veztek meg engem?\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Felel\u00e9nek n\u00e9ki a zsid\u00f3k, mondv\u00e1n: J\u00f3 dolog\u00e9rt nem k\u00f6vez\u00fcnk meg t\u00e9ged, hanem k\u00e1roml\u00e1s\u00e9rt, tudniillik, hogy te ember l\u00e9tedre Istenn\u00e9 teszed magadat.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Felele n\u00e9kik J\u00e9zus: Nincs-\u00e9 meg\u00edrva a ti t\u00f6rv\u00e9nyetekben: \u00c9n mond\u00e1m: Istenek vagytok?\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ha azokat isteneknek mond\u00e1, a kikhez az Isten besz\u00e9de l\u00f5n (\u00e9s az \u00edr\u00e1s fel nem bonthat\u00f3),\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Arr\u00f3l mondj\u00e1tok-\u00e9 ti, a kit az Atya megszentelt \u00e9s elk\u00fcld\u00f6tt e vil\u00e1gra: K\u00e1roml\u00e1st sz\u00f3lsz; mivelhogy azt mond\u00e1m: Az Isten Fia vagyok?!\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ha az \u00e9n Aty\u00e1m dolgait nem cselekszem, ne higyjetek n\u00e9kem;\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Ha pedig azokat cselekszem, ha n\u00e9kem nem hisztek is, higyjetek a cselekedeteknek: hogy megtudj\u00e1tok \u00e9s elhigyj\u00e9tek, hogy az Atya \u00e9n bennem van, \u00e9s \u00e9n \u00f5 benne vagyok.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Ism\u00e9t meg akar\u00e1k az\u00e9rt \u00f5t fogni; de kim\u00e9ne az \u00f5 kez\u00f6kb\u00f5l.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s \u00fajra elm\u00e9ne t\u00fal a Jord\u00e1non, arra a helyre, a hol J\u00e1nos el\u00f5sz\u00f6r keresztelt vala; \u00e9s ott marada.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s sokan men\u00e9nek \u00f5 hozz\u00e1 \u00e9s mondj\u00e1k vala, hogy: J\u00e1nos nem tett ugyan semmi csod\u00e1t; de mindaz, a mit J\u00e1nos e fel\u00f5l mondott, igaz vala.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s sokan hiv\u00e9nek ott \u00f5 benne.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Vala pedig egy beteg, L\u00e1z\u00e1r, Beth\u00e1ni\u00e1b\u00f3l, M\u00e1ri\u00e1nak \u00e9s az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9nek, M\u00e1rth\u00e1nak faluj\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az a M\u00e1ria volt pedig az, a kinek a testv\u00e9re L\u00e1z\u00e1r beteg vala, a ki megkente vala az Urat kenettel \u00e9s a haj\u00e1val t\u00f6rl\u00e9 meg annak l\u00e1bait.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "K\u00fcld\u00e9nek az\u00e9rt a testv\u00e9rek \u00f5 hozz\u00e1, mondv\u00e1n: Uram, \u00edm\u00e9, a kit szeretsz, beteg.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig, a mikor ezt hallotta, monda: Ez a betegs\u00e9g nem hal\u00e1los, hanem az Isten dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re val\u00f3, hogy dics\u00f5\u00edttess\u00e9k \u00e1ltala az Istennek Fia.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Szereti vala pedig J\u00e9zus M\u00e1rth\u00e1t \u00e9s annak n\u00f5testv\u00e9r\u00e9t, \u00e9s L\u00e1z\u00e1rt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt meghall\u00e1, hogy beteg, akkor k\u00e9t napig marada azon a helyen, a hol vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ez ut\u00e1n azt\u00e1n monda tan\u00edtv\u00e1nyainak: Menj\u00fcnk ism\u00e9t J\u00fade\u00e1ba.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mond\u00e1nak n\u00e9ki a tan\u00edtv\u00e1nyok: Mester, most akarnak vala t\u00e9ged megk\u00f6vezni a J\u00fadabeliek, \u00e9s \u00fajra oda m\u00e9gy?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus: Avagy nem tizenk\u00e9t \u00f3r\u00e1ja van-\u00e9 a napnak? Ha valaki nappal j\u00e1r, nem botlik meg, mert l\u00e1tja e vil\u00e1gnak vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De a ki \u00e9jjel j\u00e1r, megbotlik, mert nincsen abban vil\u00e1goss\u00e1g.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ezeket mond\u00e1; \u00e9s ezut\u00e1n monda n\u00e9kik: L\u00e1z\u00e1r, a mi bar\u00e1tunk, elaludt; de elmegyek, hogy felk\u00f6ltsem \u00f5t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai: Uram, ha elaludt, meggy\u00f3gyul.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Pedig J\u00e9zus annak hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lt; de \u00f5k azt hitt\u00e9k, hogy \u00e1lomnak alv\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ekkor az\u00e9rt nyilv\u00e1n monda n\u00e9kik J\u00e9zus: L\u00e1z\u00e1r megholt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6r\u00fcl\u00f6k, hogy nem voltam ott, ti \u00e9rettetek, hogy higyjetek. De menj\u00fcnk el \u00f5 hozz\u00e1!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt Tam\u00e1s, a ki Kett\u00f5snek mondatik, az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyt\u00e1rsainak: Menj\u00fcnk el mi is, hogy meghaljunk vele.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Elmenv\u00e9n az\u00e9rt J\u00e9zus, \u00fagy tal\u00e1l\u00e1, hogy az m\u00e1r n\u00e9gy napja vala s\u00edrban.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Beth\u00e1nia pedig k\u00f6zel vala Jeruzs\u00e1lemhez, mintegy tizen\u00f6t futamatnyira;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl sokan mentek vala M\u00e1rth\u00e1hoz \u00e9s M\u00e1ri\u00e1hoz, hogy vigasztalj\u00e1k \u00f5ket az \u00f5 testv\u00e9r\u00f6k fel\u00f5l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "M\u00e1rtha az\u00e9rt, a mint hallja vala, hogy J\u00e9zus j\u00f5, el\u00e9be m\u00e9ne; M\u00e1ria pedig otthon \u00fcl vala.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt M\u00e1rtha J\u00e9zusnak: Uram, ha itt lett\u00e9l volna, nem halt volna meg a testv\u00e9rem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De most is tudom, hogy a mit csak k\u00e9rsz az Istent\u00f5l, megadja n\u00e9ked az Isten.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Felt\u00e1mad a te testv\u00e9red.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki M\u00e1rtha: Tudom, hogy felt\u00e1mad a felt\u00e1mad\u00e1skor az utols\u00f3 napon.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: \u00c9n vagyok a felt\u00e1mad\u00e1s \u00e9s az \u00e9let: a ki hisz \u00e9n bennem, ha meghal is, \u00e9l;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s a ki csak \u00e9l \u00e9s hisz \u00e9n bennem, soha meg nem hal. Hiszed-\u00e9 ezt?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki: Igen Uram, \u00e9n hiszem, hogy te vagy a Krisztus, az Istennek Fia, a ki e vil\u00e1gra j\u00f6vend\u00f5 vala.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s a mint ezeket mondotta vala, elm\u00e9ne, \u00e9s titkon sz\u00f3l\u00edt\u00e1 az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9t M\u00e1ri\u00e1t, mondv\u00e1n: A Mester itt van \u00e9s h\u00edv t\u00e9ged.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mihelyt ez hall\u00e1, felkele hamar \u00e9s hozz\u00e1 m\u00e9ne.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig nem ment vala m\u00e9g be a faluba, hanem azon a helyen vala, a hov\u00e1 M\u00e1rtha el\u00e9be ment vala.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A zsid\u00f3k az\u00e9rt, a kik \u00f5 vele otthon val\u00e1nak \u00e9s vigasztal\u00e1k \u00f5t, l\u00e1tv\u00e1n, hogy M\u00e1ria hamar felk\u00e9l \u00e9s kimegy vala, ut\u00e1na men\u00e9nek, ezt mondv\u00e1n: A s\u00edrhoz megy, hogy ott s\u00edrjon.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "M\u00e1ria az\u00e9rt, a mint oda \u00e9re, a hol J\u00e9zus vala, megl\u00e1tv\u00e1n \u00f5t, az \u00f5 l\u00e1baihoz es\u00e9k, mondv\u00e1n n\u00e9ki: Uram, ha itt volt\u00e1l volna, nem halt volna meg az \u00e9n testv\u00e9rem.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "J\u00e9zus az\u00e9rt, a mint l\u00e1tja vala, hogy az s\u00edr \u00e9s s\u00edrnak a vele j\u00f6tt zsid\u00f3k [is,] elb\u00fasula lelk\u00e9ben \u00e9s igen megrend\u00fcle.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s monda: Hov\u00e1 helyezt\u00e9tek \u00f5t? Mond\u00e1nak n\u00e9ki: Uram, jer \u00e9s l\u00e1sd meg!\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "K\u00f6nnyekre fakadt J\u00e9zus.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt a zsid\u00f3k: \u00cdm\u00e9, mennyire szerette \u00f5t!\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "N\u00e9melyek pedig mond\u00e1nak k\u00f6z\u00fcl\u00f6k: Nem megtehette volna-\u00e9 ez, a ki a vaknak szem\u00e9t felnyitotta, hogy ez ne haljon meg?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00fajra felindulva mag\u00e1ban, oda megy vala a s\u00edrhoz. Az pedig egy \u00fcreg vala, \u00e9s k\u00f5 fek\u00fcv\u00e9k rajta.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Monda J\u00e9zus: Vegy\u00e9tek el a k\u00f6vet. Monda n\u00e9ki a megholtnak n\u00f5testv\u00e9re, M\u00e1rtha: Uram, imm\u00e1r szaga van, hiszen negyednapos.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Nem mondtam-\u00e9 n\u00e9ked, hogy ha hiszel, megl\u00e1tod majd az Istennek dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t?\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Elvev\u00e9k az\u00e9rt a k\u00f6vet onnan, a hol a megholt fek\u00fcszik vala. J\u00e9zus pedig felemel\u00e9 szemeit az \u00e9gre, \u00e9s monda: Aty\u00e1m, h\u00e1l\u00e1t adok n\u00e9ked, hogy meghallgatt\u00e1l engem.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Tudtam is \u00e9n, hogy te mindenkor meghallgatsz engem; csak a k\u00f6r\u00fcl\u00e1ll\u00f3 sokas\u00e1g\u00e9rt mondtam, hogy elhigyj\u00e9k, hogy te k\u00fcldt\u00e9l engem.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s mikor ezeket mond\u00e1, fensz\u00f3val ki\u00e1lta: L\u00e1z\u00e1r, j\u00f5jj ki!\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6ve a megholt, l\u00e1bain \u00e9s kezein k\u00f6tel\u00e9kekkel megk\u00f6t\u00f6zve, \u00e9s az orcz\u00e1ja kend\u00f5vel vala lebor\u00edtva. Monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Oldozz\u00e1tok meg \u00f5t, \u00e9s hagyj\u00e1tok menni.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Sokan hiv\u00e9nek az\u00e9rt \u00f5 benne ama zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, a kik M\u00e1ri\u00e1hoz mentek vala, \u00e9s l\u00e1t\u00e1k, a miket cselekedett vala.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "De n\u00e9melyek azok k\u00f6z\u00fcl elmen\u00e9nek a farizeusokhoz, \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9k n\u00e9kik, a miket J\u00e9zus cselekedett vala.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Egybegy\u00fbjt\u00e9k az\u00e9rt a papifejedelmek \u00e9s a farizeusok a f\u00f5tan\u00e1csot, \u00e9s mond\u00e1nak: Mit cselekedj\u00fcnk? mert ez az ember sok csod\u00e1t m\u00edvel.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Ha ekk\u00e9pen hagyjuk \u00f5t, mindenki hinni fog \u00f5 benne: \u00e9s elj\u00f5nek majd a r\u00f3maiak \u00e9s elveszik t\u00f5l\u00fcnk mind e helyet, mind e n\u00e9pet.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Egy pedig \u00f5 k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, Kajaf\u00e1s, a ki f\u00f5pap vala abban az esztend\u00f5ben, monda n\u00e9kik: Ti semmit sem tudtok.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Meg sem gondolj\u00e1tok, hogy jobb n\u00e9k\u00fcnk, hogy egy ember haljon meg a n\u00e9p\u00e9rt, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p el ne vesszen.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Ezt pedig nem mag\u00e1t\u00f3l mondta: hanem mivelhogy abban az esztend\u00f5ben f\u00f5pap vala, j\u00f6vend\u00f5t monda, hogy J\u00e9zus meg fog halni a n\u00e9p\u00e9rt;\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "\u00c9s nemcsak a n\u00e9p\u00e9rt, hanem az\u00e9rt is, hogy az Istennek elsz\u00e9ledt gyermekeit egybegy\u00fbjtse.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Ama napt\u00f3l az\u00e9rt azon tanakod\u00e1nak, hogy \u00f5t meg\u00f6lj\u00e9k.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "J\u00e9zus az\u00e9rt nem j\u00e1r vala t\u00f6bb\u00e9 nyilv\u00e1nosan a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt, hanem elm\u00e9ne onnan a vid\u00e9kre, a puszt\u00e1hoz k\u00f6zel, egy Efraim nev\u00fb v\u00e1rosba; \u00e9s ott tart\u00f3zkod\u00e9k az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaival.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "K\u00f6zel vala pedig a zsid\u00f3k husv\u00e9tja: \u00e9s sokan men\u00e9nek fel Jeruzs\u00e1lembe a vid\u00e9kr\u00f5l husv\u00e9t el\u00f5tt, hogy megtisztuljanak.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "Keres\u00e9k az\u00e9rt J\u00e9zust, \u00e9s sz\u00f3lnak vala egym\u00e1ssal a templomban \u00e1llva: Mit gondoltok, hogy nem j\u00f6n-\u00e9 fel az \u00fcnnepre?\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "A papi fejedelmek pedig \u00e9s a farizeusok is parancsolatot ad\u00e1nak, hogy ha valaki megtudja, hogy hol van, jelentse meg, hogy \u00f5t megfogj\u00e1k.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00e9zus az\u00e9rt hat nappal a husv\u00e9t el\u00f5tt m\u00e9ne Beth\u00e1ni\u00e1ba, a hol a megholt L\u00e1z\u00e1r vala, a kit felt\u00e1masztott a hal\u00e1lb\u00f3l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Vacsor\u00e1t k\u00e9sz\u00edt\u00e9nek az\u00e9rt ott n\u00e9ki, \u00e9s M\u00e1rtha szolg\u00e1l vala fel; L\u00e1z\u00e1r pedig egy vala azok k\u00f6z\u00fcl, a kik egy\u00fctt \u00fclnek vala \u00f5 vele.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "M\u00e1ria az\u00e9rt el\u00f5v\u00e9v\u00e9n egy font igazi, dr\u00e1ga n\u00e1rdusb\u00f3l val\u00f3 kenetet, megken\u00e9 a J\u00e9zus l\u00e1bait, \u00e9s megt\u00f6rl\u00e9 annak l\u00e1bait a saj\u00e1t haj\u00e1val; a h\u00e1z pedig megtel\u00e9k a kenet illat\u00e1val.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt egy az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl, Isk\u00e1ri\u00f3tes J\u00fad\u00e1s, Simonnak fia, a ki \u00f5t el\u00e1ruland\u00f3 vala:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem adt\u00e1k el ezt a kenetet h\u00e1romsz\u00e1z d\u00e9n\u00e1ron, \u00e9s [mi\u00e9rt nem] adt\u00e1k a szeg\u00e9nyeknek?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezt pedig nem az\u00e9rt mond\u00e1, mintha n\u00e9ki a szeg\u00e9nyekre volna gondja, hanem mivelhogy tolvaj vala, \u00e9s n\u00e1la vala az ersz\u00e9ny, \u00e9s amit abba tesznek vala, elcsen\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt J\u00e9zus: Hagyj b\u00e9k\u00e9t n\u00e9ki; az \u00e9n temet\u00e9sem idej\u00e9re tartogatta \u00f5 ezt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert szeg\u00e9nyek mindenkor vannak veletek, \u00e9n pedig nem mindenkor vagyok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl az\u00e9rt nagy sokas\u00e1g \u00e9rtes\u00fclt vala arr\u00f3l, hogy \u00f5 ott van: \u00e9s oda men\u00e9nek nemcsak J\u00e9zus\u00e9rt, hanem hogy L\u00e1z\u00e1rt is l\u00e1ss\u00e1k, a kit felt\u00e1masztott a hal\u00e1lb\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A papifejedelmek pedig tan\u00e1cskoz\u00e1nak, hogy L\u00e1z\u00e1rt is meg\u00f6lj\u00e9k;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mivelhogy a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl sokan \u00f5 miatta men\u00e9nek oda \u00e9s hiv\u00e9nek a J\u00e9zusban.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "M\u00e1snap a nagy sokas\u00e1g, a mely az \u00fcnnepre j\u00f6tt vala, hallv\u00e1n, hogy J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lembe j\u00f5,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "P\u00e1lma\u00e1gakat v\u00f5n, \u00e9s kim\u00e9ne el\u00e9be, \u00e9s ki\u00e1lt vala: Hozs\u00e1nna: \u00c1ldott, a ki j\u00f5 az \u00darnak nev\u00e9ben, az Izr\u00e1elnek ama kir\u00e1lya!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tal\u00e1lv\u00e1n pedig J\u00e9zus egy szamarat, fel\u00fcle arra, a mint meg van \u00edrva:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ne f\u00e9lj Sionnak le\u00e1nya: \u00cdm\u00e9 a te kir\u00e1lyod j\u00f5, szam\u00e1rnak vemh\u00e9n \u00fclve.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ezeket pedig nem \u00e9rtett\u00e9k eleinte az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai: hanem mikor megdics\u00f5\u00edttet\u00e9k J\u00e9zus, akkor eml\u00e9kez\u00e9nek vissza, hogy ezek \u00f5 fel\u00f5le vannak meg\u00edrva, \u00e9s [hogy] ezeket m\u00edvelt\u00e9k \u00f5 vele.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A sokas\u00e1g az\u00e9rt, a mely \u00f5 vele vala, mikor kih\u00edvta L\u00e1z\u00e1rt a kopors\u00f3b\u00f3l \u00e9s felt\u00e1masztotta \u00f5t a hal\u00e1lb\u00f3l, bizonys\u00e1got t\u00f5n.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az\u00e9rt is m\u00e9ne \u00f5 el\u00e9be a sokas\u00e1g, mivel hall\u00e1, hogy ezt a csod\u00e1t m\u00edvelte vala.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt a farizeusok egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: L\u00e1tj\u00e1tok-\u00e9, hogy semmit sem \u00e9rtek? \u00cdm\u00e9, [mind] e vil\u00e1g \u00f5 ut\u00e1na megy.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny g\u00f6r\u00f6g is vala azok k\u00f6z\u00f6tt, a kik felmen\u00e9nek, hogy im\u00e1dkozzanak az \u00fcnnepen:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ezek az\u00e9rt a galileai Bethsaid\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Filephez men\u00e9nek, \u00e9s k\u00e9r\u00e9k \u00f5t, mondv\u00e1n: Uram, l\u00e1tni akarjuk a J\u00e9zust.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Megy vala Filep \u00e9s sz\u00f3la Andr\u00e1snak, \u00e9s viszont Andr\u00e1s \u00e9s Filep sz\u00f3la J\u00e9zusnak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felele n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Elj\u00f6tt az \u00f3ra, hogy megdics\u00f5\u00edttess\u00e9k az embernek Fia.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek: Ha a f\u00f6ldbe esett gabonamag el nem hal, csak egymaga marad; ha pedig elhal, sok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A ki szereti a maga \u00e9let\u00e9t, elveszti azt; \u00e9s a ki gy\u00fbl\u00f6li a maga \u00e9let\u00e9t e vil\u00e1gon, \u00f6r\u00f6k \u00e9letre tartja meg azt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A ki n\u00e9kem szolg\u00e1l, engem k\u00f6vessen; \u00e9s a hol \u00e9n vagyok, ott lesz az \u00e9n szolg\u00e1m is: \u00e9s a ki n\u00e9kem szolg\u00e1l, megbecs\u00fcli azt az Atya.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Most az \u00e9n lelkem h\u00e1borog; \u00e9s mit mondjak? Aty\u00e1m, ments meg engem ett\u00f5l az \u00f3r\u00e1t\u00f3l. De az\u00e9rt jutottam ez \u00f3r\u00e1ra.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Aty\u00e1m, dics\u00f5\u00edtsd meg a te nevedet! Sz\u00f3zat j\u00f6ve az\u00e9rt az \u00e9gb\u00f5l: Meg is dics\u00f5\u00edtettem, \u00e9s \u00fajra megdics\u00f5\u00edtem.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A sokas\u00e1g az\u00e9rt, a mely [ott] \u00e1llt \u00e9s hallotta vala, azt mond\u00e1, hogy mennyd\u00f6rg\u00f6tt; m\u00e1sok mond\u00e1nak: Angyal sz\u00f3lt n\u00e9ki.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus \u00e9s monda: Nem \u00e9n \u00e9rettem l\u00f5n e sz\u00f3, hanem ti \u00e9rettetek.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Most van e vil\u00e1g k\u00e1rhoztat\u00e1sa; most vettetik ki e vil\u00e1g fejedelme:\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n, ha felemeltetem e f\u00f6ldr\u00f5l, mindeneket magamhoz vonszok.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ezt pedig az\u00e9rt mond\u00e1, hogy megjelentse, milyen hal\u00e1llal kell meghalnia.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Felele n\u00e9ki a sokas\u00e1g: Mi azt hallottuk a t\u00f6rv\u00e9nyb\u00f5l, hogy a Krisztus \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad: hogyan mondod h\u00e1t te, hogy az ember Fi\u00e1nak fel kell emeltetnie? Kicsoda ez az ember Fia?\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik J\u00e9zus: M\u00e9g egy kev\u00e9s ideig veletek van a vil\u00e1goss\u00e1g. J\u00e1rjatok, a m\u00edg vil\u00e1goss\u00e1gotok van, hogy s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g ne lepjen meg titeket: \u00e9s a ki a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1r, nem tudja, hov\u00e1 megy.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "M\u00edg a vil\u00e1goss\u00e1gotok megvan, higyjetek a vil\u00e1goss\u00e1gban, hogy a vil\u00e1goss\u00e1g fiai legyetek. Ezeket mond\u00e1 J\u00e9zus, \u00e9s elmenv\u00e9n, elrejt\u00f5zk\u00f6d\u00e9k el\u00f5l\u00fck.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s noha \u00f5 ennyi jelt tett vala el\u00f5tt\u00fck, m\u00e9gsem hiv\u00e9nek \u00f5 benne:\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Hogy beteljesedj\u00e9k az \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta besz\u00e9de, a melyet monda: Uram, ki hitt a mi tan\u00edt\u00e1sunknak? \u00e9s az \u00dar karja kinek jelentetett meg?\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Az\u00e9rt nem hihetnek vala, mert ism\u00e9t monda \u00c9sai\u00e1s:\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Megvak\u00edtotta az \u00f5 szemeiket, \u00e9s megkem\u00e9ny\u00edtette az \u00f5 sz\u00edv\u00f6ket; hogy szemeikkel ne l\u00e1ssanak \u00e9s sz\u00edv\u00f6kkel ne \u00e9rtsenek, \u00e9s meg ne t\u00e9rjenek, \u00e9s meg ne gy\u00f3gy\u00edtsam \u00f5ket.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Ezeket mond\u00e1 \u00c9sai\u00e1s, a mikor l\u00e1t\u00e1 az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t; \u00e9s besz\u00e9le \u00f5 fel\u00f5le.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal a f\u00f5emberek k\u00f6z\u00fcl is sokan hiv\u00e9nek \u00f5 benne: de a farizeusok miatt nem vall\u00e1k be, hogy ki ne rekesztessenek a gy\u00fclekezetb\u00f5l:\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Mert ink\u00e1bb szerett\u00e9k az emberek dics\u00e9ret\u00e9t, mintsem az Istennek dics\u00e9ret\u00e9t.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ki\u00e1lta \u00e9s monda: A ki hisz \u00e9n bennem, nem \u00e9n bennem hisz, hanem abban, a ki elk\u00fcld\u00f6tt engem.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s a ki engem l\u00e1t, azt l\u00e1tja, a ki k\u00fcld\u00f6tt engem.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9n vil\u00e1goss\u00e1gul j\u00f6ttem e vil\u00e1gra, hogy senki ne maradjon a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, a ki \u00e9n bennem hisz.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s ha valaki hallja az \u00e9n besz\u00e9deimet \u00e9s nem hisz, \u00e9n nem k\u00e1rhoztatom azt: mert nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy k\u00e1rhoztassam a vil\u00e1got, hanem hogy megtartsam a vil\u00e1got.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "A ki megvet engem \u00e9s nem veszi be az \u00e9n besz\u00e9deimet, van annak, a ki \u00f5t k\u00e1rhoztassa: a besz\u00e9d, a melyet sz\u00f3lottam, az k\u00e1rhoztatja azt az utols\u00f3 napon.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Mert \u00e9n nem magamt\u00f3l sz\u00f3ltam; hanem az Atya, a ki k\u00fcld\u00f6tt engem, \u00f5 parancsolta n\u00e9kem, hogy mit mondjak \u00e9s mit besz\u00e9ljek.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "\u00c9s tudom, hogy az \u00f5 parancsolata \u00f6r\u00f6k \u00e9let. A miket az\u00e9rt \u00e9n besz\u00e9lek, \u00fagy besz\u00e9lem, a mint az Atya mondotta vala n\u00e9kem.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A husv\u00e9t \u00fcnnepe el\u00f5tt pedig, tudv\u00e1n J\u00e9zus, hogy elj\u00f6tt az \u00f5 \u00f3r\u00e1ja, hogy \u00e1tmenjen e vil\u00e1gb\u00f3l az Aty\u00e1hoz, mivelhogy szerette az \u00f6v\u00e9it e vil\u00e1gon, mindv\u00e9gig szerette \u00f5ket.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s vacsora k\u00f6zben, a mikor az \u00f6rd\u00f6g belesugalta m\u00e1r Isk\u00e1ri\u00f3tes J\u00fad\u00e1snak, a Simon fi\u00e1nak sz\u00edv\u00e9be, hogy \u00e1rulja el \u00f5t,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Tudv\u00e1n J\u00e9zus, hogy az Atya mindent hatalm\u00e1ba adott n\u00e9ki, \u00e9s hogy \u00f5 az Istent\u00f5l j\u00f6tt \u00e9s az Istenhez megy,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Felkele a vacsor\u00e1t\u00f3l, levet\u00e9 a fels\u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t; \u00e9s egy kend\u00f5t v\u00e9v\u00e9n, k\u00f6r\u00fclk\u00f6t\u00e9 mag\u00e1t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Azut\u00e1n vizet t\u00f6lte a medencz\u00e9be, \u00e9s kezd\u00e9 mosni a tan\u00edtv\u00e1nyok l\u00e1bait, \u00e9s megt\u00f6rleni a kend\u00f5vel, a melylyel k\u00f6r\u00fcl van k\u00f6tve.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "M\u00e9ne az\u00e9rt Simon P\u00e9terhez; \u00e9s az monda n\u00e9ki: Uram, te mosod-\u00e9 meg az \u00e9n l\u00e1baimat?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9ki: A mit \u00e9n cselekszem, te azt most nem \u00e9rted, de ezut\u00e1n majd meg\u00e9rted.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki P\u00e9ter: Az \u00e9n l\u00e1baimat nem mosod meg soha! Felele n\u00e9ki J\u00e9zus: Ha meg nem moslak t\u00e9ged, semmi k\u00f6z\u00f6d sincs \u00e9n hozz\u00e1m.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki Simon P\u00e9ter: Uram, ne csak l\u00e1baimat, hanem kezeimet \u00e9s fejemet is!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: A ki megf\u00fcr\u00f6d\u00f6tt, nincs m\u00e1sra sz\u00fcks\u00e9ge, mint a l\u00e1bait megmosni, k\u00fcl\u00f6nben eg\u00e9szen tiszta; ti is tiszt\u00e1k vagytok, de nem mindny\u00e1jan.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Tudta ugyanis, hogy ki \u00e1rulja el \u00f5t; az\u00e9rt mond\u00e1: Nem vagytok mindny\u00e1jan tiszt\u00e1k!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt megmosta azoknak l\u00e1bait, \u00e9s a fels\u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t felvette, \u00fajra le\u00fclv\u00e9n, monda n\u00e9kik: \u00c9rtitek-\u00e9, hogy mit cselekedtem veletek?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ti engem \u00edgy h\u00edvtok: Mester, \u00e9s Uram . \u00c9s j\u00f3l mondj\u00e1tok, mert az vagyok.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az\u00e9rt, ha \u00e9n az \u00dar \u00e9s a Mester megmostam a ti l\u00e1baitokat, n\u00e9ktek is meg kell mosnotok egym\u00e1s l\u00e1bait.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert p\u00e9ld\u00e1t adtam n\u00e9ktek, hogy a mik\u00e9pen \u00e9n cselekedtem veletek, ti is akk\u00e9pen cselekedjetek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek: A szolga nem nagyobb az \u00f5 Ur\u00e1n\u00e1l; sem a k\u00f6vet nem nagyobb ann\u00e1l, a ki azt k\u00fcldte.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha tudj\u00e1tok ezeket, boldogok lesztek, ha cselekszitek ezeket.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Nem mindny\u00e1jatokr\u00f3l sz\u00f3lok; tudom \u00e9n kiket v\u00e1lasztottam el; hanem hogy beteljesedj\u00e9k az \u00edr\u00e1s: A ki velem ette a kenyeret, a sark\u00e1t emelte fel ellenem.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Most megmondom n\u00e9ktek, miel\u00f5tt meglenne, hogy mikor meglesz, higyj\u00e9tek majd, hogy \u00e9n vagyok.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek: A ki befogadja, ha valakit elk\u00fcld\u00f6k, engem fogad be; a ki pedig engem befogad, azt fogadja be, a ki engem k\u00fcld\u00f6tt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mikor ezeket mondja vala J\u00e9zus, igen nyugtalankod\u00e9k lelk\u00e9ben, s bizonys\u00e1got t\u00f5n, \u00e9s monda: Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek, hogy egy ti k\u00f6z\u00fcletek el\u00e1rul engem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok ekkor egym\u00e1sra tekint\u00e9nek bizonytalankodva, [hogy ]kir\u00f5l sz\u00f3l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Egy pedig az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl a J\u00e9zus kebel\u00e9n nyugszik vala, a kit szeret vala J\u00e9zus.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Int az\u00e9rt ennek Simon P\u00e9ter, hogy tudakozza meg, ki az, a kir\u00f5l sz\u00f3l?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az pedig a J\u00e9zus kebel\u00e9re hajolv\u00e1n, monda n\u00e9ki: Uram, ki az?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus: Az, a kinek \u00e9n a bem\u00e1rtott falatot adom. \u00c9s bem\u00e1rtv\u00e1n a falatot, ad\u00e1 Isk\u00e1ri\u00f3tes J\u00fad\u00e1snak, a Simon fi\u00e1nak.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s a falat ut\u00e1n akkor bem\u00e9ne abba a S\u00e1t\u00e1n. Monda az\u00e9rt n\u00e9ki J\u00e9zus: A mit cselekszel, hamar cselekedjed.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ezt pedig senki sem \u00e9rt\u00e9 a le\u00fcltek k\u00f6z\u00fcl, mi\u00e9rt mondta n\u00e9ki.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "N\u00e9melyek ugyanis \u00e1ll\u00edt\u00e1k, mivelhogy az ersz\u00e9ny J\u00fad\u00e1sn\u00e1l vala, hogy azt mond\u00e1 n\u00e9ki J\u00e9zus: Vedd meg, a mikre sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van az \u00fcnnepre; vagy, hogy adjon valamit a szeg\u00e9nyeknek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Az pedig, mihelyt a falatot elvev\u00e9, azonnal kim\u00e9ne: vala pedig \u00e9jszaka.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt kiment vala, monda J\u00e9zus: Most dics\u00f5\u00edttet\u00e9k meg az embernek Fia, az Isten is megdics\u00f5\u00edttet\u00e9k \u00f5 benne.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ha megdics\u00f5\u00edttet\u00e9k \u00f5 benne az Isten, az Isten is megdics\u00f5\u00edti \u00f5t \u00f5 mag\u00e1ban, \u00e9s ezennel megdics\u00f5\u00edti \u00f5t.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Fiaim, egy kev\u00e9s ideig m\u00e9g veletek vagyok. Kerestek majd engem; de a mik\u00e9nt a zsid\u00f3knak mond\u00e1m, hogy: A hov\u00e1 \u00e9n megyek, ti nem j\u00f6hettek; most n\u00e9ktek is mondom.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00daj parancsolatot adok n\u00e9ktek, hogy egym\u00e1st szeress\u00e9tek; a mint \u00e9n szerettelek titeket, \u00fagy szeress\u00e9tek ti is egym\u00e1st.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Err\u00f5l ismeri meg mindenki, hogy az \u00e9n tan\u00edtv\u00e1nyaim vagytok, ha egym\u00e1st szeretni fogj\u00e1tok.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki Simon P\u00e9ter: Uram, hov\u00e1 m\u00e9gy? Felele n\u00e9ki J\u00e9zus: A hov\u00e1 \u00e9n megyek, most \u00e9n ut\u00e1nam nem j\u00f6hetsz; ut\u00f3bb azonban ut\u00e1nam j\u00f6ssz.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki P\u00e9ter: Uram, mi\u00e9rt nem mehetek most ut\u00e1nad? Az \u00e9letemet adom \u00e9retted!\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Felele n\u00e9ki J\u00e9zus: Az \u00e9letedet adod \u00e9rettem? Bizony, bizony mondom n\u00e9ked, nem sz\u00f3l addig a kakas, m\u00edgnem h\u00e1romszor megtagadsz engem.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ne nyugtalankodj\u00e9k a ti sz\u00edvetek: higyjetek Istenben, \u00e9s higyjetek \u00e9n bennem.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az \u00e9n Aty\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1ban sok lak\u00f3hely van; ha pedig nem [volna], megmondtam volna n\u00e9ktek. Elmegyek, hogy helyet k\u00e9sz\u00edtsek n\u00e9ktek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ha majd elmegyek \u00e9s helyet k\u00e9sz\u00edtek n\u00e9ktek, ism\u00e9t elj\u00f6v\u00f6k \u00e9s magamhoz veszlek titeket; hogy a hol \u00e9n vagyok, ti is ott legyetek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s hogy hov\u00e1 megyek \u00e9n, tudj\u00e1tok; az \u00fatat is tudj\u00e1tok.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki Tam\u00e1s: Uram, nem tudjuk hov\u00e1 m\u00e9gy; mim\u00f3don tudhatjuk az\u00e9rt az \u00fatat?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: \u00c9n vagyok az \u00fat, az igazs\u00e1g \u00e9s az \u00e9let; senki sem mehet az Aty\u00e1hoz, hanemha \u00e9n \u00e1ltalam.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ha megismertetek volna engem, megismert\u00e9tek volna az \u00e9n Aty\u00e1mat is; \u00e9s mostant\u00f3l fogva ismeritek \u00f5t, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1tok \u00f5t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki Filep: Uram, mutasd meg n\u00e9k\u00fcnk az Aty\u00e1t, \u00e9s el\u00e9g n\u00e9k\u00fcnk!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Annyi id\u00f5 \u00f3ta veletek vagyok, \u00e9s m\u00e9g sem ismert\u00e9l meg engem, Filep? a ki engem l\u00e1tott, l\u00e1tta az Aty\u00e1t; mim\u00f3don mondod az\u00e9rt te: Mutasd meg n\u00e9k\u00fcnk az Aty\u00e1t?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nem hiszed-\u00e9, hogy \u00e9n az Aty\u00e1ban vagyok, \u00e9s az Atya \u00e9n bennem van? A besz\u00e9deket, a melyeket \u00e9n mondok n\u00e9ktek, nem magamt\u00f3l mondom; hanem az Atya, a ki \u00e9n bennem lakik, \u00f5 cselekszi e dolgokat.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Higyjetek n\u00e9kem, hogy \u00e9n az Aty\u00e1ban vagyok, \u00e9s az Atya \u00e9n bennem van; ha pedig nem, magok\u00e9rt a cselekedetek\u00e9rt higyjetek n\u00e9kem.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek: A ki hisz \u00e9n bennem, az is cselekszi majd azokat a cselekedeteket, a melyeket \u00e9n cselekeszem; \u00e9s nagyobbakat is cselekszik azokn\u00e1l; mert \u00e9n az \u00e9n Aty\u00e1mhoz megyek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s ak\u00e1rmit k\u00e9rtek majd az \u00e9n nevemben, megcselekszem azt, hogy dics\u00f5\u00edttess\u00e9k az Atya a Fi\u00faban.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ha valamit k\u00e9rtek az \u00e9n nevemben, \u00e9n megcselekszem azt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha engem szerettek, az \u00e9n parancsolataimat megtarts\u00e1tok.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n k\u00e9rem az Aty\u00e1t, \u00e9s m\u00e1s v\u00edgasztal\u00f3t \u00e1d n\u00e9ktek, hogy veletek maradjon mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az igazs\u00e1gnak ama Lelk\u00e9t: a kit a vil\u00e1g be nem fogadhat, mert nem l\u00e1tja \u00f5t \u00e9s nem ismeri \u00f5t; de ti ismeritek \u00f5t, mert n\u00e1latok lakik, \u00e9s bennetek marad.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Nem hagylak titeket \u00e1rv\u00e1kul; elj\u00f6v\u00f6k ti hozz\u00e1tok.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "M\u00e9g egy kev\u00e9s id\u00f5 \u00e9s a vil\u00e1g nem l\u00e1t engem t\u00f6bb\u00e9; de ti megl\u00e1ttok engem: mert \u00e9n \u00e9lek, ti is \u00e9lni fogtok.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Azon a napon megtudj\u00e1tok majd ti, hogy \u00e9n az \u00e9n Aty\u00e1mban vagyok, \u00e9s ti \u00e9n bennem, \u00e9s \u00e9n ti bennetek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A ki ismeri az \u00e9n parancsolataimat \u00e9s megtartja azokat, az szeret engem; a ki pedig engem szeret, azt szereti az \u00e9n Aty\u00e1m, \u00e9n is szeretem azt, \u00e9s kijelentem magamat annak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00fad\u00e1s (nem az Isk\u00e1ri\u00f3tes): Uram, mi dolog, hogy n\u00e9k\u00fcnk jelented ki magadat, \u00e9s nem a vil\u00e1gnak?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus \u00e9s monda n\u00e9ki: Ha valaki szeret engem, megtartja az \u00e9n besz\u00e9demet: \u00e9s az \u00e9n Aty\u00e1m szereti azt, \u00e9s ahhoz megy\u00fcnk, \u00e9s ann\u00e1l lakozunk.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A ki nem szeret engem, nem tartja meg az \u00e9n besz\u00e9deimet: \u00e9s az a besz\u00e9d, a melyet hallotok, nem az eny\u00e9m, hanem az Aty\u00e1\u00e9, a ki k\u00fcld\u00f6tt engem.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ezeket besz\u00e9ltem n\u00e9ktek, a m\u00edg veletek val\u00e9k.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ama v\u00edgasztal\u00f3 pedig, a Szent L\u00e9lek, a kit az \u00e9n nevemben k\u00fcld az Atya, az mindenre megtan\u00edt majd titeket, \u00e9s eszetekbe juttatja mindazokat, a miket mondottam n\u00e9ktek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9get hagyok n\u00e9ktek; az \u00e9n b\u00e9kess\u00e9gemet adom n\u00e9ktek: nem \u00fagy adom \u00e9n n\u00e9ktek, a mint a vil\u00e1g adja. Ne nyugtalankodj\u00e9k a ti sz\u00edvetek, se ne f\u00e9ljen!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Hallott\u00e1tok, hogy \u00e9n azt mondtam n\u00e9ktek: Elmegyek, \u00e9s elj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1tok. Ha szeretn\u00e9tek engem, \u00f6rvendezn\u00e9tek, hogy azt mondtam: Elmegyek az Aty\u00e1hoz; mert az \u00e9n Aty\u00e1m nagyobb n\u00e1lamn\u00e1l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s most mondtam meg n\u00e9ktek, miel\u00f5tt meglenne: hogy a mikor majd meglesz, higyjetek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Nem sokat besz\u00e9lek m\u00e1r veletek, mert j\u00f6n a vil\u00e1g fejedelme: \u00e9s \u00e9n bennem nincsen semmije;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "De, hogy megtudja a vil\u00e1g, hogy szeretem az Aty\u00e1t \u00e9s \u00fagy cselekszem, a mint az \u00e9n Aty\u00e1m parancsolta n\u00e9kem: keljetek fel, menj\u00fcnk el innen.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9n vagyok az igazi sz\u00f5l\u00f5t\u00f5, \u00e9s az \u00e9n Aty\u00e1m a sz\u00f5l\u00f5m\u00fbves.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Minden sz\u00f5l\u00f5vessz\u00f5t, a mely \u00e9n bennem gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t nem terem, lemetsz; mindazt pedig, a mely gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem, megtiszt\u00edtja, hogy t\u00f6bb gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremjen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ti m\u00e1r tiszt\u00e1k vagytok ama besz\u00e9d \u00e1ltal, a melyet sz\u00f3ltam n\u00e9ktek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Maradjatok \u00e9n bennem \u00e9s \u00e9n is ti bennetek. Mik\u00e9pen a sz\u00f5l\u00f5vessz\u00f5 nem teremhet gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t mag\u00e1t\u00f3l, hanemha a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5k\u00e9n marad; akk\u00e9pen ti sem, hanemha \u00e9n bennem maradtok.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9n vagyok a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5, ti a sz\u00f5l\u00f5vessz\u00f5k: A ki \u00e9n bennem marad, \u00e9n pedig \u00f5 benne, az terem sok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t: mert n\u00e1lam n\u00e9lk\u00fcl semmit sem cselekedhettek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ha valaki nem marad \u00e9n bennem, kivettetik, mint a sz\u00f5l\u00f5vessz\u00f5, \u00e9s megsz\u00e1rad; \u00e9s egybe gy\u00fbjtik ezeket \u00e9s a t\u00fbzre vetik, \u00e9s meg\u00e9gnek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ha \u00e9n bennem maradtok, \u00e9s az \u00e9n besz\u00e9deim bennetek maradnak, k\u00e9rjetek, a mit csak akartok, \u00e9s meglesz az n\u00e9ktek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Abban dics\u00f5\u00edttetik meg az \u00e9n Aty\u00e1m, hogy sok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremjetek; \u00e9s legyetek n\u00e9kem tan\u00edtv\u00e1nyaim.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A mik\u00e9pen az Atya szeretett engem, \u00e9n is \u00fagy szerettelek titeket: maradjatok meg ebben az \u00e9n szeretetemben.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha [a]z \u00e9n parancsolataimat megtartj\u00e1tok, megmaradtok az \u00e9n szeretetemben; a mik\u00e9pen \u00e9n megtartottam az \u00e9n Aty\u00e1mnak parancsolatait, \u00e9s megmaradok az \u00f5 szeretet\u00e9ben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ezeket besz\u00e9ltem n\u00e9ktek, hogy megmaradjon ti bennetek az \u00e9n \u00f6r\u00f6mem \u00e9s a ti \u00f6r\u00f6metek betelj\u00e9k.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ez az \u00e9n parancsolatom, hogy szeress\u00e9tek egym\u00e1st, a mik\u00e9pen \u00e9n szerettelek titeket.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Nincsen senkiben nagyobb szeretet ann\u00e1l, mintha valaki \u00e9let\u00e9t adja az \u00f5 bar\u00e1tai\u00e9rt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ti az \u00e9n bar\u00e1taim vagytok, ha azokat cselekszitek, a miket \u00e9n parancsolok n\u00e9ktek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nem mondalak t\u00f6bb\u00e9 titeket szolg\u00e1knak; mert a szolga nem tudja, mit cselekszik az \u00f5 ura; titeket pedig bar\u00e1taimnak mondottalak; mert mindazt, a mit az \u00e9n Aty\u00e1mt\u00f3l hallottam, tudtul adtam n\u00e9ktek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nem ti v\u00e1lasztottatok engem, hanem \u00e9n v\u00e1lasztottalak titeket, \u00e9s \u00e9n rendeltelek titeket, hogy ti elmenjetek \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremjetek, \u00e9s a ti gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t\u00f6k megmaradjon; hogy ak\u00e1rmit k\u00e9rtek az Aty\u00e1t\u00f3l az \u00e9n nevemben, megadja n\u00e9ktek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezeket parancsolom n\u00e9ktek, hogy egym\u00e1st szeress\u00e9tek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ha gy\u00fbl\u00f6l titeket a vil\u00e1g, tudj\u00e1tok meg, hogy engem el\u00e9bb gy\u00fbl\u00f6lt ti n\u00e1latokn\u00e1l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ha e vil\u00e1gb\u00f3l voln\u00e1tok, a vil\u00e1g szeretn\u00e9 azt, a mi az \u00f6v\u00e9; de mivelhogy nem vagytok e vil\u00e1gb\u00f3l, hanem \u00e9n v\u00e1lasztottalak ki magamnak titeket e vil\u00e1gb\u00f3l, az\u00e9rt gy\u00fbl\u00f6l titeket a vil\u00e1g.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek meg ama besz\u00e9dekr\u00f5l, a melyeket \u00e9n mondtam n\u00e9ktek: Nem nagyobb a szolga az \u00f5 ur\u00e1n\u00e1l. Ha engem \u00fcld\u00f6ztek, titeket is \u00fcld\u00f6znek majd; ha az \u00e9n besz\u00e9demet megtartott\u00e1k, a ti\u00e9teket is megtartj\u00e1k majd.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "De mindezt az \u00e9n nevem\u00e9rt cselekszik veletek, mivelhogy nem ismerik azt, a ki k\u00fcld\u00f6tt engem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ha nem j\u00f6ttem volna \u00e9s nem besz\u00e9ltem volna n\u00e9kik, nem volna b\u00fbn\u00fck: de most nincs mivel menteni\u00f6k az \u00f5 b\u00fbn\u00f6ket.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A ki engem gy\u00fbl\u00f6l, gy\u00fbl\u00f6li az \u00e9n Aty\u00e1mat is.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ha ama cselekedeteket nem cselekedtem volna k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, a melyeket senki m\u00e1s nem cselekedett, nem volna b\u00fbn\u00fck; de most l\u00e1ttak is, gy\u00fbl\u00f6ltek is, mind engem, mind az \u00e9n Aty\u00e1mat.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "De [az\u00e9rt l\u00f5n \u00edgy,] hogy beteljesedj\u00e9k a mond\u00e1s, a mely megiratott az \u00f5 t\u00f6rv\u00e9ny\u00f6kben: Ok n\u00e9lk\u00fcl gy\u00fbl\u00f6ltek engem.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mikor pedig elj\u00f5 majd a V\u00edgasztal\u00f3, a kit \u00e9n k\u00fcld\u00f6k n\u00e9ktek az Aty\u00e1t\u00f3l, az igazs\u00e1gnak Lelke, a ki az Aty\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmazik, az tesz majd \u00e9n r\u00f3lam bizonys\u00e1got.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "De ti is bizonys\u00e1got tesztek; mert kezdett\u00f5l fogva \u00e9n velem vagytok.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezeket besz\u00e9ltem n\u00e9ktek, hogy meg ne botr\u00e1nkozzatok.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A gy\u00fclekezetekb\u00f5l kirekesztenek titeket; s\u00f5t j\u00f6n id\u00f5, hogy a ki \u00f6ld\u00f6k\u00f6l titeket, mind azt hiszi, hogy isteni tiszteletet cselekszik.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ezeket az\u00e9rt cselekszik veletek, mert nem ismert\u00e9k meg az Aty\u00e1t, sem engem.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ezeket pedig az\u00e9rt besz\u00e9ltem n\u00e9ktek, hogy a mikor elj\u00f5 az az id\u00f5, megeml\u00e9kezzetek r\u00f3luk, hogy \u00e9n mondtam n\u00e9ktek. De ezeket kezdett\u00f5l fogva nem mondottam n\u00e9ktek, mivelhogy veletek val\u00e9k.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Most pedig elmegyek ahhoz, a ki k\u00fcld\u00f6tt engem; \u00e9s senki sem k\u00e9rdezi t\u00f5lem k\u00f6z\u00fcletek: Hov\u00e1 m\u00e9gy?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hanem, mivelhogy ezeket besz\u00e9ltem n\u00e9ktek, a szomor\u00fas\u00e1g elt\u00f6lt\u00f6tte a sz\u00edveteket.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De \u00e9n az igazat mondom n\u00e9ktek: Jobb n\u00e9ktek, hogy \u00e9n elmenjek: mert ha el nem megyek, nem j\u00f5 el hozz\u00e1tok a V\u00edgasztal\u00f3: ha pedig elmegyek, elk\u00fcld\u00f6m azt ti hozz\u00e1tok.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s az, mikor elj\u00f5, megfeddi a vil\u00e1got b\u00fbn, igazs\u00e1g \u00e9s \u00edt\u00e9let tekintet\u00e9ben:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "B\u00fbn tekintet\u00e9ben, hogy nem hisznek \u00e9n bennem;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s igazs\u00e1g tekintet\u00e9ben, hogy \u00e9n az \u00e9n Aty\u00e1mhoz megyek, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e1ttok engem;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdt\u00e9let tekintet\u00e9ben pedig, hogy e vil\u00e1gnak fejedelme meg\u00edt\u00e9ltetett.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "M\u00e9g sok mondani val\u00f3m van hozz\u00e1tok, de most el nem hordozhatj\u00e1tok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "De mikor elj\u00f5 amaz, az igazs\u00e1gnak Lelke, elvez\u00e9rel majd titeket minden igazs\u00e1gra. Mert nem \u00f5 mag\u00e1t\u00f3l sz\u00f3l, hanem azokat sz\u00f3lja, a miket hall, \u00e9s a bek\u00f6vetkezend\u00f5ket megjelenti n\u00e9ktek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az engem dics\u00f5\u00edt majd, mert az eny\u00e9mb\u00f5l vesz, \u00e9s megjelenti n\u00e9ktek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mindaz, a mi az Aty\u00e1\u00e9, az eny\u00e9m: az\u00e9rt mond\u00e1m, hogy az eny\u00e9mb\u00f5l vesz, \u00e9s megjelenti n\u00e9ktek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Egy kev\u00e9s [id\u00f5,] \u00e9s nem l\u00e1ttok engem; \u00e9s ism\u00e9t egy kev\u00e9s [id\u00f5,] \u00e9s megl\u00e1ttok majd engem: mert \u00e9n az Aty\u00e1hoz megyek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl egym\u00e1snak: Mi az, a mit n\u00e9k\u00fcnk mond: Egy kev\u00e9s [id\u00f5,] \u00e9s nem l\u00e1ttok engem; \u00e9s ism\u00e9t egy kev\u00e9s [id\u00f5,] \u00e9s megl\u00e1ttok majd engem; \u00e9s: mert \u00e9n az Aty\u00e1hoz megyek?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt: Mi az a kev\u00e9s [id\u00f5,] a mir\u00f5l sz\u00f3l? Nem tudjuk, mit mond.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Meg\u00e9rt\u00e9 az\u00e9rt J\u00e9zus, hogy \u00f5t akarn\u00e1k megk\u00e9rdezni, \u00e9s monda n\u00e9kik: Arr\u00f3l tudakozz\u00e1tok-\u00e9 egym\u00e1st, hogy azt mond\u00e1m: Egy kev\u00e9s [id\u00f5,] \u00e9s nem l\u00e1ttok engem; \u00e9s ism\u00e9t egy kev\u00e9s [id\u00f5,] \u00e9s megl\u00e1ttok majd engem?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek, hogy s\u00edrtok \u00e9s jajgattok ti, a vil\u00e1g pedig \u00f6r\u00fcl: ti szomorkodtok, hanem a ti szomor\u00fas\u00e1gtok \u00f6r\u00f6mre fordul.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az asszony mikor sz\u00fbl, szomor\u00fas\u00e1gban van, mert elj\u00f6tt az \u00f5 \u00f3r\u00e1ja: de mikor megsz\u00fbli az \u00f5 gyermek\u00e9t, nem eml\u00e9kezik t\u00f6bb\u00e9 a k\u00ednra az \u00f6r\u00f6m miatt, hogy ember sz\u00fcletett e vil\u00e1gra.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ti is az\u00e9rt most ugyan szomor\u00fas\u00e1gban vagytok, de ism\u00e9t megl\u00e1tlak majd titeket, \u00e9s \u00f6r\u00fclni fog a ti sz\u00edvetek, \u00e9s senki el nem veszi t\u00f5letek a ti \u00f6r\u00f6meteket.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s azon a napon nem k\u00e9rdeztek majd engem semmir\u00f5l. Bizony, bizony mondom n\u00e9ktek, hogy a mit csak k\u00e9rni fogtok az Aty\u00e1t\u00f3l az \u00e9n nevemben, megadja n\u00e9ktek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mostan\u00e1ig semmit sem k\u00e9rtetek az Aty\u00e1t\u00f3l az \u00e9n nevemben: k\u00e9rjetek \u00e9s megkapj\u00e1tok, hogy a ti \u00f6r\u00f6metek teljes legyen.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ezeket p\u00e9ld\u00e1zatokban mondottam n\u00e9ktek; de elj\u00f5 az id\u00f5, mikor nem p\u00e9ld\u00e1zatokban besz\u00e9lek majd n\u00e9ktek, hanem nyiltan besz\u00e9lek n\u00e9ktek az Aty\u00e1r\u00f3l.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Azon a napon az \u00e9n nevemben k\u00e9rtek majd: \u00e9s nem mondom n\u00e9ktek, hogy \u00e9n k\u00e9rni fogom az Aty\u00e1t ti \u00e9rettetek;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert maga az Atya szeret titeket, mivelhogy ti szerettetek engem, \u00e9s elhitt\u00e9tek, hogy \u00e9n az Istent\u00f5l j\u00f6ttem ki.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Kij\u00f6ttem az Aty\u00e1t\u00f3l, \u00e9s j\u00f6ttem e vil\u00e1gba: ism\u00e9t elhagyom e vil\u00e1got, \u00e9s elmegyek az Aty\u00e1hoz.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mond\u00e1nak n\u00e9ki az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai: \u00cdm\u00e9, most nyiltan besz\u00e9lsz \u00e9s semmi p\u00e9ld\u00e1zatot nem mondasz.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Most tudjuk, hogy te mindent tudsz, \u00e9s nincs sz\u00fcks\u00e9ged arra, hogy valaki t\u00e9ged megk\u00e9rdezzen: err\u00f5l hiszsz\u00fck, hogy az Istent\u00f5l j\u00f6tt\u00e9l ki.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Felele n\u00e9kik J\u00e9zus: Most hiszitek?\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 elj\u00f5 az \u00f3ra, \u00e9s imm\u00e1r elj\u00f6tt, hogy sz\u00e9toszoljatok kiki az \u00f6v\u00e9ihez, \u00e9s engem egyed\u00fcl hagyjatok; de nem vagyok egyed\u00fcl, mert az Atya velem van.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Az\u00e9rt besz\u00e9ltem ezeket n\u00e9ktek, hogy b\u00e9kess\u00e9getek legyen \u00e9n bennem. E vil\u00e1gon nyomor\u00fas\u00e1gtok l\u00e9szen; de b\u00edzzatok: \u00e9s meggy\u00f5ztem a vil\u00e1got.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezeket besz\u00e9lte J\u00e9zus; \u00e9s felemel\u00e9 szemeit az \u00e9gre, \u00e9s monda: Aty\u00e1m, elj\u00f6tt az \u00f3ra; dics\u00f5\u00edtsd meg a te Fiadat, hogy a te Fiad is dics\u00f5\u00edtsen t\u00e9ged;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A mik\u00e9nt te hatalmat adt\u00e1l n\u00e9ki minden testen, hogy \u00f6r\u00f6k \u00e9letet adjon mindennek, a mit n\u00e9ki adt\u00e1l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az pedig az \u00f6r\u00f6k \u00e9let, hogy megismerjenek t\u00e9ged, az egyed\u00fcl igaz Istent, \u00e9s a kit elk\u00fcldt\u00e9l, a J\u00e9zus Krisztust.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9n dics\u00f5\u00edtettelek t\u00e9ged e f\u00f6ld\u00f6n: elv\u00e9geztem a munk\u00e1t, a melyet re\u00e1m b\u00edzt\u00e1l, hogy v\u00e9gezzem azt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s most te dics\u00f5\u00edts meg engem, Aty\u00e1m, te magadn\u00e1l azzal a dics\u00f5s\u00e9ggel, a melylyel b\u00edrtam te n\u00e1lad a vil\u00e1g l\u00e9tele el\u00f5tt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Megjelentettem a te nevedet az embereknek, a kiket e vil\u00e1gb\u00f3l n\u00e9kem adt\u00e1l: ti\u00e9id val\u00e1nak, \u00e9s n\u00e9kem adtad azokat, \u00e9s a te besz\u00e9dedet megtartott\u00e1k.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Most tudt\u00e1k meg, hogy mindaz te t\u00f5led van, a mit n\u00e9kem adt\u00e1l:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert ama besz\u00e9deket, a melyeket n\u00e9kem adt\u00e1l, \u00f5 n\u00e9kik adtam; \u00e9s \u00f5k befogadt\u00e1k, \u00e9s igaz\u00e1n megismert\u00e9k, hogy \u00e9n t\u00f5led j\u00f6ttem ki, \u00e9s elhitt\u00e9k, hogy te k\u00fcldt\u00e9l engem.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9n ezek\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k: nem a vil\u00e1g\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k, hanem azok\u00e9rt, a kiket n\u00e9kem adt\u00e1l, mert a ti\u00e9id.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s az eny\u00e9mek mind a ti\u00e9id, \u00e9s a ti\u00e9id az eny\u00e9mek: \u00e9s megdics\u00f5\u00edttetem \u00f5 benn\u00f6k.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s nem vagyok t\u00f6bb\u00e9 e vil\u00e1gon, de \u00f5k a vil\u00e1gon vannak, \u00e9n pedig te hozz\u00e1d megyek. Szent Aty\u00e1m, tartsd meg \u00f5ket a te nevedben, a kiket n\u00e9kem adt\u00e1l, hogy egyek legyenek, mint mi!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mikor vel\u00f6k val\u00e9k a vil\u00e1gon, \u00e9n megtart\u00e1m \u00f5ket a te nevedben; a kiket n\u00e9kem adt\u00e1l, meg\u00f5riz\u00e9m, \u00e9s senki el nem veszett k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, csak a veszedelemnek fia, hogy az \u00edr\u00e1s beteljes\u00fclj\u00f6n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Most pedig te hozz\u00e1d megyek; \u00e9s ezeket besz\u00e9lem a vil\u00e1gon, hogy \u00f5k az \u00e9n \u00f6r\u00f6memet teljesen b\u00edrj\u00e1k \u00f5 magokban.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9n a te \u00edg\u00e9det n\u00e9kik adtam; \u00e9s a vil\u00e1g gy\u00fbl\u00f6lte \u00f5ket, mivelhogy nem e vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k, a mint hogy \u00e9n sem e vil\u00e1gb\u00f3l vagyok.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nem azt k\u00e9rem, hogy vedd ki \u00f5ket e vil\u00e1gb\u00f3l, hanem hogy \u00f5rizd meg \u00f5ket a gonoszt\u00f3l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nem e vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k, a mint hogy \u00e9n sem e vil\u00e1gb\u00f3l vagyok.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Szenteld meg \u00f5ket a te igazs\u00e1goddal: A te \u00edg\u00e9d igazs\u00e1g.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A mik\u00e9pen te k\u00fcldt\u00e9l engem e vil\u00e1gra, \u00fagy k\u00fcldtem \u00e9n is \u00f5ket e vil\u00e1gra;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n \u00f5 \u00e9rett\u00f6k [oda] szentelem magamat, hogy \u00f5k is megszenteltekk\u00e9 legyenek [az] igazs\u00e1gban.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "De nemcsak \u00f5 \u00e9rett\u00f6k k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k, hanem azok\u00e9rt is, a kik az \u00f5 besz\u00e9d\u00f6kre hisznek majd \u00e9n bennem;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hogy mindny\u00e1jan egyek legyenek; a mint te \u00e9n bennem, Aty\u00e1m, \u00e9s \u00e9n te benned, hogy \u00f5k is egyek legyenek mi benn\u00fcnk: hogy elhigyje a vil\u00e1g, hogy te k\u00fcldt\u00e9l engem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n azt a dics\u00f5s\u00e9get, a melyet n\u00e9kem adt\u00e1l, \u00f5 n\u00e9kik adtam, hogy egyek legyenek, a mik\u00e9pen mi egy vagyunk:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9n \u00f5 benn\u00f6k, \u00e9s te \u00e9n bennem: hogy t\u00f6k\u00e9letesen egygy\u00e9 legyenek, \u00e9s hogy megismerje a vil\u00e1g, hogy te k\u00fcldt\u00e9l engem, \u00e9s szeretted \u00f5ket, a mik\u00e9nt engem szerett\u00e9l.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Aty\u00e1m, a kiket n\u00e9kem adt\u00e1l, akarom, hogy a hol \u00e9n vagyok, azok is \u00e9n velem legyenek; hogy megl\u00e1thass\u00e1k az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gemet, a melyet n\u00e9kem adt\u00e1l: mert szerett\u00e9l engem e vil\u00e1g alapj\u00e1nak felvettet\u00e9se el\u00f5tt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Igazs\u00e1gos Aty\u00e1m! \u00c9s e vil\u00e1g nem ismert t\u00e9ged, de \u00e9n ismertelek t\u00e9ged; \u00e9s ezek megismerik, hogy te k\u00fcldt\u00e9l engem;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s megismertettem \u00f5 vel\u00f6k a te nevedet, \u00e9s megismertetem; hogy az a szeretet legyen \u00f5 benn\u00f6k, a mellyel engem szerett\u00e9l, \u00e9s \u00e9n [is] \u00f5 benn\u00f6k [legyek.]\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor ezeket mondta vala J\u00e9zus, kim\u00e9ne az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt t\u00fal a Kedron patak\u00e1n, a hol egy kert vala, a melybe bemen\u00e9nek \u00f5 \u00e9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ismer\u00e9 pedig azt a helyet J\u00fad\u00e1s is, a ki \u00f5t el\u00e1rulja vala; mivelhogy gyakorta ott gy\u00fblt egybe J\u00e9zus az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaival.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s az\u00e9rt mag\u00e1hoz vev\u00e9n a [katonai] csapatot, \u00e9s a papi fejedelmekt\u00f5l \u00e9s a farizeusokt\u00f3l szolg\u00e1kat, oda m\u00e9ne f\u00e1kly\u00e1kkal, l\u00e1mp\u00e1sokkal \u00e9s fegyverekkel.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "J\u00e9zus az\u00e9rt tudv\u00e1n mindazt, a mi re\u00e1 k\u00f6vetkezend\u00f5 vala, el\u00f5re m\u00e9ne, \u00e9s monda azoknak: Kit kerestek?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Felel\u00e9nek n\u00e9ki: A n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zust. Monda n\u00e9kik J\u00e9zus: \u00c9n vagyok. [Ott] \u00e1llt pedig \u00f5 vel\u00f6k J\u00fad\u00e1s is, a ki el\u00e1rulta \u00f5t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt azt mond\u00e1 n\u00e9kik, hogy: \u00c9n vagyok; h\u00e1tra vonul\u00e1nak \u00e9s f\u00f6ldre es\u00e9nek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ism\u00e9t megk\u00e9rdez\u00e9 az\u00e9rt \u00f5ket: Kit kerestek? \u00c9s azok mond\u00e1nak: A n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zust.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus: Mondtam n\u00e9ktek, hogy \u00e9n vagyok [az.] Az\u00e9rt, ha engem kerestek, ezeket bocs\u00e1ss\u00e1tok el;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hogy beteljes\u00fclj\u00f6n a besz\u00e9d, a melyet mondott: Azok k\u00f6z\u00fcl, a kiket n\u00e9kem adt\u00e1l, senkit sem vesztettem el.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Simon P\u00e9ter pedig, a kinek szably\u00e1ja vala, kir\u00e1nt\u00e1 azt, \u00e9s meg\u00fct\u00e9 a f\u00f5pap szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s lev\u00e1g\u00e1 annak jobb f\u00fcl\u00e9t. A szolga neve pedig M\u00e1lkus vala.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt J\u00e9zus P\u00e9ternek: Tedd h\u00fcvely\u00e9be a te szably\u00e1dat; avagy nem kell-\u00e9 kiinnom a poh\u00e1rt, a melyet az Atya adott n\u00e9kem?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A csapat az\u00e9rt \u00e9s az ezredes \u00e9s a zsid\u00f3k szolg\u00e1i megfog\u00e1k J\u00e9zust, \u00e9s megk\u00f6t\u00f6z\u00e9k \u00f5t,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s viv\u00e9k \u00f5t el\u00f5sz\u00f6r Ann\u00e1shoz; mert ipa vala [ez] Kajaf\u00e1snak, a ki abban az esztend\u00f5ben f\u00f5pap vala.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kajaf\u00e1s pedig az vala, a ki tan\u00e1csolta vala a zsid\u00f3knak, hogy jobb, hogy egy ember veszszen el a n\u00e9p\u00e9rt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Simon P\u00e9ter pedig, \u00e9s egy m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny k\u00f6veti vala J\u00e9zust. Ez a tan\u00edtv\u00e1ny pedig ismer\u00f5s vala a f\u00f5pappal, \u00e9s bem\u00e9ne J\u00e9zussal egy\u00fctt a f\u00f5pap udvar\u00e1ba,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "P\u00e9ter pedig k\u00edv\u00fcl \u00e1ll vala az ajt\u00f3n\u00e1l. Kim\u00e9ne az\u00e9rt ama m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny, a ki a f\u00f5pappal ismer\u00f5s vala, \u00e9s sz\u00f3la az ajt\u00f3\u00f5rz\u00f5nek, \u00e9s beviv\u00e9 P\u00e9tert.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Sz\u00f3la az\u00e9rt P\u00e9terhez az ajt\u00f3\u00f5rz\u00f5 le\u00e1ny: Nemde, te is ez ember tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 vagy? Monda \u00f5: Nem vagyok.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A szolg\u00e1k pedig \u00e9s a poroszl\u00f3k [ott] \u00e1llnak vala, sz\u00edtv\u00e1n a t\u00fczet, mivelhogy h\u00fbv\u00f6s vala, \u00e9s melegszenek vala. [Ott] \u00e1ll vala pedig P\u00e9ter is \u00f5 vel\u00f6k egy\u00fctt, \u00e9s melegszik vala.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A f\u00f5pap az\u00e9rt k\u00e9rdez\u00e9 J\u00e9zust az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai fel\u00f5l, \u00e9s az \u00f5 tudom\u00e1nya fel\u00f5l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Felele n\u00e9ki J\u00e9zus: \u00c9n nyilv\u00e1n sz\u00f3lottam a vil\u00e1gnak, \u00e9n mindenkor tan\u00edtottam a zsinag\u00f3g\u00e1ban \u00e9s a templomban, a hol a zsid\u00f3k minden\u00fcnnen \u00f6sszegy\u00fclekeznek; \u00e9s titkon semmit sem sz\u00f3lottam.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mit k\u00e9rdesz engem? K\u00e9rdezd azokat, a kik hallott\u00e1k, mit sz\u00f3ltam n\u00e9kik: \u00edm\u00e9 \u00f5k tudj\u00e1k, a miket n\u00e9kik sz\u00f3lottam.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mikor pedig \u00f5 ezeket mondja vala, egy a poroszl\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, a ki ott \u00e1ll vala, arczul \u00fct\u00e9 J\u00e9zust, mondv\u00e1n: \u00edgy felelsz-\u00e9 a f\u00f5papnak?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Felele n\u00e9ki J\u00e9zus: Ha gonoszul sz\u00f3ltam, t\u00e9gy bizonys\u00e1got a gonoszs\u00e1gr\u00f3l; ha pedig j\u00f3l, mi\u00e9rt versz engem.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00e9 \u00f5t Ann\u00e1s megk\u00f6t\u00f6zve Kajaf\u00e1shoz, a f\u00f5paphoz.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Simon P\u00e9ter pedig [ott] \u00e1ll vala \u00e9s melegszik vala. Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki: Nemde, te is ennek a tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 vagy? Megtagad\u00e1 \u00f5, \u00e9s monda: Nem vagyok.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Monda egy a f\u00f5pap szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, rokona annak, a kinek a f\u00fcl\u00e9t P\u00e9ter lev\u00e1gta: Nem l\u00e1ttalak-e \u00e9n t\u00e9ged \u00f5 vele egy\u00fctt a kertben?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ism\u00e9t megtagad\u00e1 az\u00e9rt P\u00e9ter; \u00e9s a kakas azonnal megsz\u00f3lala.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Viv\u00e9k az\u00e9rt J\u00e9zust Kajaf\u00e1st\u00f3l a t\u00f6rv\u00e9nyh\u00e1zba. Vala pedig reggel. \u00c9s \u00f5k nem men\u00e9nek be a t\u00f6rv\u00e9nyh\u00e1zba, hogy meg ne fert\u00f5ztessenek, hanem hogy megehess\u00e9k a husv\u00e9tib\u00e1r\u00e1nyt.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt Pil\u00e1tus \u00f5 hozz\u00e1jok, \u00e9s monda: Micsoda v\u00e1dat hoztok fel ez ember ellen?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Felel\u00e9nek \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Ha gonosztev\u00f5 nem volna ez, nem adtuk volna \u00f5t a te kezedbe.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik Pil\u00e1tus: Vigy\u00e9tek el \u00f5t ti, \u00e9s \u00edt\u00e9lj\u00e9tek meg \u00f5t a ti t\u00f6rv\u00e9nyeitek szerint. Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki a zsid\u00f3k: N\u00e9k\u00fcnk senkit sem szabad meg\u00f6ln\u00fcnk;\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Hogy beteljesedj\u00e9k a J\u00e9zus szava, a melyet monda, a mikor jelenti vala, hogy milyen hal\u00e1llal kell majd meghalnia.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ism\u00e9t bem\u00e9ne az\u00e9rt Pil\u00e1tus a t\u00f6rv\u00e9nyh\u00e1zba, \u00e9s sz\u00f3l\u00edtja vala J\u00e9zust, \u00e9s monda n\u00e9ki: Te vagy a Zsid\u00f3k kir\u00e1lya?\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Felele n\u00e9ki J\u00e9zus: Magadt\u00f3l mondod-\u00e9 te ezt, vagy m\u00e1sok besz\u00e9lt\u00e9k n\u00e9ked \u00e9n fel\u00f5lem?\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Felele Pil\u00e1tus: Avagy zsid\u00f3 vagyok-e \u00e9n? A te n\u00e9ped \u00e9s a papifejedelmek adtak t\u00e9ged az \u00e9n kezembe: mit cselekedt\u00e9l?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus: Az \u00e9n orsz\u00e1gom nem e vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3. Ha e vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3 volna az \u00e9n orsz\u00e1gom, az \u00e9n szolg\u00e1im vit\u00e9zkedn\u00e9nek, hogy \u00e1t ne adassam a zsid\u00f3knak. \u00c1mde az \u00e9n orsz\u00e1gom nem innen val\u00f3.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9ki Pil\u00e1tus: Kir\u00e1ly vagy-\u00e9 h\u00e1t te csakugyan? Felele J\u00e9zus: Te mondod, hogy \u00e9n kir\u00e1ly vagyok. \u00c9n az\u00e9rt sz\u00fclettem, \u00e9s az\u00e9rt j\u00f6ttem e vil\u00e1gra, hogy bizonys\u00e1got tegyek az igazs\u00e1gr\u00f3l. Mindaz, a ki az igazs\u00e1gb\u00f3l val\u00f3, hallgat az \u00e9n sz\u00f3mra.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki Pil\u00e1tus: Micsoda az igazs\u00e1g? \u00c9s a mint ezt mond\u00e1, \u00fajra kim\u00e9ne a zsid\u00f3khoz, \u00e9s monda n\u00e9kik: \u00c9n nem tal\u00e1lok benne semmi b\u00fbnt.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Szok\u00e1s pedig az n\u00e1latok, hogy elbocs\u00e1ssak n\u00e9ktek egyet a husv\u00e9t\u00fcnnepen: akarj\u00e1tok-\u00e9 az\u00e9rt, hogy elbocs\u00e1ssam n\u00e9ktek a zsid\u00f3k kir\u00e1ly\u00e1t?\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Ki\u00e1lt\u00e1nak az\u00e9rt viszont mindny\u00e1jan, mondv\u00e1n: Nem ezt, hanem Barabb\u00e1st. Ez a Barabb\u00e1s pedig tolvaj vala.\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Akkor az\u00e9rt el\u00f5fog\u00e1 Pil\u00e1tus J\u00e9zust, \u00e9s megostoroztat\u00e1.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s a vit\u00e9zek t\u00f6visb\u00f5l koron\u00e1t fonv\u00e1n, a fej\u00e9re tev\u00e9k, \u00e9s b\u00edbor k\u00f6nt\u00f6st ad\u00e1nak re\u00e1,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: \u00dcdv\u00f6z l\u00e9gy zsid\u00f3k kir\u00e1lya! \u00c9s arczul csapdoss\u00e1k vala \u00f5t.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Majd ism\u00e9t kim\u00e9ne Pil\u00e1tus, \u00e9s monda n\u00e9kik: \u00cdm\u00e9 kihozom \u00f5t n\u00e9ktek, hogy \u00e9rts\u00e9tek meg, hogy nem tal\u00e1lok benne semmi b\u00fbnt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt J\u00e9zus a t\u00f6viskoron\u00e1t \u00e9s a b\u00edbor k\u00f6nt\u00f6st viselve. \u00c9s monda n\u00e9kik [Pil\u00e1tus:] \u00cdmhol az ember!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt l\u00e1tj\u00e1k vala \u00f5t a papifejedelmek \u00e9s a szolg\u00e1k, ki\u00e1ltoz\u00e1nak, mondv\u00e1n: Fesz\u00edtsd meg, fesz\u00edtsd meg! Monda n\u00e9kik Pil\u00e1tus: Vigy\u00e9tek el \u00f5t ti \u00e9s fesz\u00edts\u00e9tek meg, mert \u00e9n nem tal\u00e1lok b\u00fbnt \u00f5 benne.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Felel\u00e9nek n\u00e9ki a zsid\u00f3k: N\u00e9k\u00fcnk t\u00f6rv\u00e9ny\u00fcnk van, \u00e9s a mi t\u00f6rv\u00e9ny\u00fcnk szerint meg kell halnia, mivelhogy Isten Fi\u00e1v\u00e1 tette mag\u00e1t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mikor pedig ezt a besz\u00e9det hallotta Pil\u00e1tus, m\u00e9g ink\u00e1bb megr\u00e9m\u00fcl vala;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t bem\u00e9ne a t\u00f6rv\u00e9nyh\u00e1zba, \u00e9s sz\u00f3la J\u00e9zusnak: Honn\u00e9t val\u00f3 vagy te? De J\u00e9zus nem felelt n\u00e9ki.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9ki Pil\u00e1tus: N\u00e9kem nem sz\u00f3lsz-\u00e9? Nem tudod-\u00e9 hogy hatalmam van arra, hogy megfesz\u00edtselek, \u00e9s hatalmam van arra, hogy szabadon bocs\u00e1ssalak?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Felele J\u00e9zus: Semmi hatalmad sem volna rajtam, ha fel\u00fclr\u00f5l nem adatott volna n\u00e9ked: nagyobb b\u00fbne van az\u00e9rt annak, a ki a te kezedbe adott engem.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ett\u00f5l fogva igyekszik vala Pil\u00e1tus \u00f5t szabadon bocs\u00e1tani; de a zsid\u00f3k ki\u00e1ltoz\u00e1nak, mondv\u00e1n: Ha ezt szabadon bocs\u00e1tod, nem vagy a cs\u00e1sz\u00e1r bar\u00e1tja; valaki mag\u00e1t kir\u00e1lyly\u00e1 teszi, ellene mond a cs\u00e1sz\u00e1rnak!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Pil\u00e1tus az\u00e9rt, a mikor hallja vala e besz\u00e9det, kihoz\u00e1 J\u00e9zust, \u00e9s \u00fble a t\u00f6rv\u00e9nytev\u00f5 sz\u00e9kbe azon a helyen, a melyet K\u00f5padolatnak h\u00edvtak, zsid\u00f3ul pedig Gabbath\u00e1nak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Vala pedig a husv\u00e9t p\u00e9ntekje; \u00e9s mintegy hat \u00f3ra. \u00c9s monda a zsid\u00f3knak: \u00cdmhol a ti kir\u00e1lyotok!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Azok pedig ki\u00e1ltoznak vala: Vidd el, vidd el, fesz\u00edtsd meg \u00f5t! Monda n\u00e9kik Pil\u00e1tus: A ti kir\u00e1lyotokat fesz\u00edtsem meg? Felel\u00e9nek a papifejedelmek: Nem kir\u00e1lyunk van, hanem cs\u00e1sz\u00e1runk!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Akkor az\u00e9rt n\u00e9kik ad\u00e1 \u00f5t, hogy megfesz\u00edttess\u00e9k. \u00c1tvev\u00e9k az\u00e9rt J\u00e9zust \u00e9s elviv\u00e9k.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s emelv\u00e9n az \u00f5 keresztf\u00e1j\u00e1t, m\u00e9ne az \u00fagynevezett Koponya hely\u00e9re, a melyet h\u00e9ber\u00fcl Golgoth\u00e1nak h\u00edvnak:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A hol megfesz\u00edt\u00e9k \u00f5t, \u00e9s \u00f5 vele m\u00e1s kett\u00f5t, egyfel\u00f5l, \u00e9s m\u00e1sfel\u00f5l, k\u00f6z\u00e9pen pedig J\u00e9zust.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig cz\u00edmet is \u00edra, \u00e9s feltev\u00e9 a keresztf\u00e1ra. Ez vala pedig az \u00edr\u00e1s: A N\u00c1Z\u00c1RETI J\u00c9ZUS, A ZSID\u00d3K KIR\u00c1LYA.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Sokan olvas\u00e1k az\u00e9rt e cz\u00edmet a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl; mivelhogy k\u00f6zel vala a v\u00e1roshoz az a hely, a hol J\u00e9zus megfesz\u00edttetett vala: \u00e9s h\u00e9ber\u00fcl, g\u00f6r\u00f6g\u00fcl \u00e9s latinul vala [az] \u00edrva.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt Pil\u00e1tusnak a zsid\u00f3k papifejedelmei: Ne \u00edrd: A zsid\u00f3k kir\u00e1lya; hanem hogy \u00f5 mondotta: A zsid\u00f3k kir\u00e1lya vagyok.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Felele Pil\u00e1tus: A mit meg\u00edrtam, meg\u00edrtam.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A vit\u00e9zek az\u00e9rt, mikor megfesz\u00edtett\u00e9k J\u00e9zust, vev\u00e9k az \u00f5 ruh\u00e1it, \u00e9s n\u00e9gy r\u00e9szre oszt\u00e1k, egy r\u00e9szt mindenik vit\u00e9znek, \u00e9s a k\u00f6nt\u00f6s\u00e9t. A k\u00f6nt\u00f6s pedig varr\u00e1stalan vala, fel\u00fclr\u00f5l mindv\u00e9gig sz\u00f6v\u00f6tt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt egym\u00e1snak: Ezt ne hasogassuk el, hanem vess\u00fcnk sorsot re\u00e1, ki\u00e9 legyen. Hogy beteljesedj\u00e9k az \u00edr\u00e1s, a mely ezt mondja: Megosztoztak ruh\u00e1imon, \u00e9s a k\u00f6nt\u00f6s\u00f6mre sorsot vetettek. A vit\u00e9zek teh\u00e1t ezeket m\u00fbvel\u00e9k.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A J\u00e9zus keresztje alatt pedig ott \u00e1llottak vala az \u00f5 anyja, \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1nak n\u00f5testv\u00e9re; M\u00e1ria, a Kleop\u00e1s [feles\u00e9ge,] \u00e9s M\u00e1ria Magdal\u00e9na.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "J\u00e9zus az\u00e9rt, mikor l\u00e1tja vala, hogy [ott] \u00e1ll az \u00f5 anyja \u00e9s az a tan\u00edtv\u00e1ny, a kit szeret vala, monda az \u00f5 anyj\u00e1nak: Asszony, \u00edmhol a te fiad!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Azut\u00e1n monda a tan\u00edtv\u00e1nynak: \u00cdmhol a te any\u00e1d! \u00c9s ett\u00f5l az \u00f3r\u00e1t\u00f3l mag\u00e1hoz fogad\u00e1 azt az a tan\u00edtv\u00e1ny.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ezut\u00e1n tudv\u00e1n J\u00e9zus, hogy imm\u00e1r minden elv\u00e9geztetett, hogy beteljesedj\u00e9k az \u00edr\u00e1s, monda: Szomj\u00fahozom.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Vala pedig ott egy eczettel teli ed\u00e9ny. Azok az\u00e9rt szivacsot t\u00f6ltv\u00e9n meg eczettel, \u00e9s izs\u00f3pra t\u00e9v\u00e9n [azt,] oda viv\u00e9k az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1hoz.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt elvette J\u00e9zus az eczetet, monda: Elv\u00e9geztetett! \u00c9s lehajtv\u00e1n fej\u00e9t, kibocs\u00e1t\u00e1 lelk\u00e9t.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A zsid\u00f3k pedig, hogy a testek szombaton \u00e1t a keresztf\u00e1n ne maradjanak, miut\u00e1n p\u00e9ntek vala, (mert annak a szombatnak napja nagy [nap] vala) k\u00e9r\u00e9k Pil\u00e1tust, hogy t\u00f6rj\u00e9k meg azoknak l\u00e1bsz\u00e1rait \u00e9s vegy\u00e9k le [\u00f5ket.]\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Elj\u00f6v\u00e9nek az\u00e9rt a vit\u00e9zek, \u00e9s megt\u00f6r\u00e9k az els\u00f5nek l\u00e1bsz\u00e1rait \u00e9s a m\u00e1sik\u00e9t [is,] a ki \u00f5 vele egy\u00fctt fesz\u00edttetett meg;\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mikor pedig J\u00e9zushoz \u00e9r\u00e9nek \u00e9s l\u00e1tj\u00e1k vala, hogy \u00f5 m\u00e1r halott, nem t\u00f6r\u00e9k meg az \u00f5 l\u00e1bsz\u00e1rait;\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Hanem egy a vit\u00e9zek k\u00f6z\u00fcl d\u00e1rd\u00e1val d\u00f6f\u00e9 meg az \u00f5 oldal\u00e1t, \u00e9s azonnal v\u00e9r \u00e9s v\u00edz j\u00f6ve ki [abb\u00f3l.]\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s a ki l\u00e1tta, bizonys\u00e1got tett, \u00e9s igaz az \u00f5 tan\u00fabizonys\u00e1ga; \u00e9s az tudja, hogy \u00f5 igazat mond, hogy ti is higyjetek.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Mert az\u00e9rt lettek ezek, hogy beteljesedj\u00e9k az \u00edr\u00e1s: Az \u00f5 csontja meg ne t\u00f6rettess\u00e9k.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "M\u00e1sutt ism\u00e9t \u00edgy sz\u00f3l az \u00edr\u00e1s: N\u00e9znek majd arra, a kit \u00e1ltalszegeztek.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n pedig k\u00e9r\u00e9 Pil\u00e1tust az arimathiai J\u00f3zsef (a ki a J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nya vala, de csak titokban, a zsid\u00f3kt\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelem miatt), hogy levehesse a J\u00e9zus test\u00e9t. \u00c9s megenged\u00e9 Pil\u00e1tus. Elm\u00e9ne az\u00e9rt \u00e9s levev\u00e9 a J\u00e9zus test\u00e9t.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Elj\u00f6ve pedig Nikod\u00e9mus is (a ki \u00e9jszaka ment vala el\u00f5sz\u00f6r J\u00e9zushoz), hozv\u00e1n mirh\u00e1b\u00f3l \u00e9s \u00e1lo\u00e9b\u00f3l val\u00f3 kenetet, mintegy sz\u00e1z fontot.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Vev\u00e9k az\u00e9rt a J\u00e9zus test\u00e9t, \u00e9s beg\u00f6ngy\u00f6lget\u00e9k azt leped\u00f5kbe illatos szerekkel egy\u00fctt, a mint a zsid\u00f3kn\u00e1l szok\u00e1s temetni.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Azon a helyen pedig, a hol megfesz\u00edttet\u00e9k, vala egy kert, \u00e9s a kertben egy \u00faj s\u00edr, a melybe m\u00e9g senki sem helyheztetett vala.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "A zsid\u00f3k p\u00e9ntekje miatt az\u00e9rt, mivelhogy az a s\u00edr k\u00f6zel vala, abba helyheztet\u00e9k J\u00e9zust.\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A h\u00e9tnek els\u00f5 napj\u00e1n pedig j\u00f3 reggel, a mikor m\u00e9g s\u00f6t\u00e9tes vala, oda m\u00e9ne M\u00e1ria Magdal\u00e9na a s\u00edrhoz, \u00e9s l\u00e1t\u00e1, hogy elv\u00e9tetett a k\u00f5 a s\u00edrr\u00f3l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Futa az\u00e9rt \u00e9s m\u00e9ne Simon P\u00e9terhez \u00e9s ama m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1nyhoz, a kit J\u00e9zus szeret vala, \u00e9s monda n\u00e9kik: Elvitt\u00e9k az Urat a s\u00edrb\u00f3l, \u00e9s nem tudjuk, hov\u00e1 tett\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt P\u00e9ter \u00e9s a m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny, \u00e9s men\u00e9nek a s\u00edrhoz.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Egy\u00fctt futnak vala pedig mindketten: de ama m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny hamar megel\u00f5z\u00e9 P\u00e9tert, \u00e9s el\u00f5bb juta a s\u00edrhoz;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s lehajolv\u00e1n, l\u00e1t\u00e1, hogy ott vannak a leped\u00f5k; mindaz\u00e1ltal nem megy vala be.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Megj\u00f6ve azut\u00e1n Simon P\u00e9ter [is] nyomban ut\u00e1na, \u00e9s bem\u00e9ne a s\u00edrba: \u00e9s l\u00e1t\u00e1, hogy a leped\u00f5k ott vannak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s a keszken\u00f5, a mely az \u00f5 fej\u00e9n volt, nem egy\u00fctt van a leped\u00f5kkel, hanem k\u00fcl\u00f6n \u00f6sszeg\u00f6ngy\u00f6l\u00edtve egy helyen.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Akkor azt\u00e1n bem\u00e9ne a m\u00e1sik tan\u00edtv\u00e1ny is, a ki el\u00f5sz\u00f6r jutott a s\u00edrhoz, \u00e9s l\u00e1t \u00e9s hisz vala.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert nem tudj\u00e1k vala m\u00e9g az \u00edr\u00e1st, hogy fel kell t\u00e1madnia a hal\u00e1lb\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Visszamen\u00e9nek az\u00e9rt a tan\u00edtv\u00e1nyok az \u00f6v\u00e9ikhez.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "M\u00e1ria pedig k\u00fcnn \u00e1ll vala a s\u00edrn\u00e1l s\u00edrva. A m\u00edg azonban sir\u00e1nkoz\u00e9k, behajol vala a s\u00edrba;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1ta k\u00e9t angyalt feh\u00e9r ruh\u00e1ban \u00fclni, egyiket fejt\u00f5l, m\u00e1sikat l\u00e1bt\u00f3l, a hol a J\u00e9zus teste fek\u00fcdt vala.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak azok n\u00e9ki: Asszony mit s\u00edrsz? Monda n\u00e9kik: Mert elvitt\u00e9k az \u00e9n Uramat, \u00e9s nem tudom, hova tett\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s mikor ezeket mondotta, h\u00e1tra fordula, \u00e9s l\u00e1t\u00e1 J\u00e9zust [ott] \u00e1llani, \u00e9s nem tudja vala, hogy J\u00e9zus az.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Asszony, mit s\u00edrsz? kit keressz? Az pedig azt gondolv\u00e1n, hogy a kert\u00e9sz az, monda n\u00e9ki: Uram, ha te vitted el \u00f5t, mondd meg n\u00e9kem, hov\u00e1 tetted \u00f5t, \u00e9s \u00e9n elviszem \u00f5t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: M\u00e1ria! Az megfordulv\u00e1n, monda n\u00e9ki: Rabb\u00f3ni! a mi azt teszi: Mester!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Ne illess engem; mert nem mentem m\u00e9g fel az \u00e9n Aty\u00e1mhoz; hanem menj az \u00e9n aty\u00e1mfiaihoz \u00e9s mondd n\u00e9kik: Felmegyek az \u00e9n Aty\u00e1mhoz \u00e9s a ti Aty\u00e1tokhoz, \u00e9s az \u00e9n Istenemhez, \u00e9s a ti Istenetekhez.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Elm\u00e9ne M\u00e1ria Magdal\u00e9na, hirdetv\u00e9n a tan\u00edtv\u00e1nyoknak, hogy l\u00e1tta az Urat, \u00e9s [hogy] ezeket mondotta n\u00e9ki.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt estve vala, azon a napon, a h\u00e9tnek els\u00f5 napj\u00e1n, \u00e9s mikor az ajt\u00f3k z\u00e1rva val\u00e1nak, a hol egybegy\u00fbltek vala a tan\u00edtv\u00e1nyok, a zsid\u00f3kt\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelem miatt, elj\u00f6ve J\u00e9zus \u00e9s meg\u00e1lla a k\u00f6z\u00e9pen, \u00e9s monda n\u00e9kik: B\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ktek!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondv\u00e1n, megmutat\u00e1 n\u00e9kik a kezeit \u00e9s az oldal\u00e1t. \u00d6rvendez\u00e9nek az\u00e9rt a tan\u00edtv\u00e1nyok, hogy l\u00e1tj\u00e1k vala az Urat.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ism\u00e9t monda az\u00e9rt n\u00e9kik J\u00e9zus: B\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ktek! A mik\u00e9nt engem k\u00fcld\u00f6tt vala az Atya, \u00e9n is akk\u00e9pen k\u00fcldelek titeket.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s mikor ezt mondta, r\u00e1juk lehelle, \u00e9s monda n\u00e9kik: Vegyetek Szent Lelket:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A kiknek b\u00fbneit megbocs\u00e1tj\u00e1tok, megbocs\u00e1ttatnak azoknak; a kik\u00e9it megtartj\u00e1tok, megtartatnak.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Tam\u00e1s pedig, egy a tizenkett\u00f5 k\u00f6z\u00fcl, a kit Kett\u00f5snek h\u00edvtak, nem vala \u00f5 vel\u00f6k, a mikor elj\u00f6tt vala J\u00e9zus.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az\u00e9rt n\u00e9ki a t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1nyok: L\u00e1ttuk az Urat. \u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Ha nem l\u00e1tom az \u00f5 kezein a szegek helyeit, \u00e9s be nem bocs\u00e1tom ujjaimat a szegek hely\u00e9be, \u00e9s az \u00e9n kezemet be nem bocs\u00e1tom az \u00f5 oldal\u00e1ba, semmik\u00e9pen el nem hiszem.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s nyolcz nap m\u00falva ism\u00e9t benn val\u00e1nak az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, Tam\u00e1s is \u00f5 vel\u00f6k. Noha az ajt\u00f3 z\u00e1rva vala, bem\u00e9ne J\u00e9zus, \u00e9s meg\u00e1lla a k\u00f6z\u00e9pen \u00e9s monda: B\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ktek!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Azut\u00e1n monda Tam\u00e1snak: Hozd ide a te ujjadat \u00e9s n\u00e9zd meg az \u00e9n kezeimet; \u00e9s hozd [ide] a te kezedet, \u00e9s bocs\u00e1ssad az \u00e9n oldalamba: \u00e9s ne l\u00e9gy hitetlen, hanem h\u00edv\u00f5.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s felele Tam\u00e1s \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00c9n Uram \u00e9s \u00e9n Istenem!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Mivelhogy l\u00e1tt\u00e1l engem, Tam\u00e1s, hitt\u00e9l: boldogok, a kik nem l\u00e1tnak \u00e9s hisznek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Sok m\u00e1s jelt is m\u00edvelt ugyan J\u00e9zus az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai el\u00f5tt, a melyek nincsenek meg\u00edrva ebben a k\u00f6nyvben;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ezek pedig az\u00e9rt irattak meg, hogy higyj\u00e9tek, hogy J\u00e9zus a Krisztus, az Istennek Fia, \u00e9s hogy [ezt] h\u00edv\u00e9n, \u00e9letetek legyen az \u00f5 nev\u00e9ben.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n ism\u00e9t megjelentette mag\u00e1t J\u00e9zus a tan\u00edtv\u00e1nyoknak a Tib\u00e9ri\u00e1s tenger\u00e9n\u00e9l; megjelentette pedig ekk\u00e9pen:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Egy\u00fctt val\u00e1nak Simon P\u00e9ter, \u00e9s Tam\u00e1s, a kit Kett\u00f5snek h\u00edvtak, \u00e9s N\u00e1t\u00e1n\u00e1el, a galileai K\u00e1n\u00e1b\u00f3l val\u00f3, \u00e9s a Zebedeus fiai, \u00e9s m\u00e1s kett\u00f5 [is] az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik Simon P\u00e9ter: Elmegyek hal\u00e1szni. Mond\u00e1nak n\u00e9ki: Elmegy\u00fcnk mi is te veled. Elmen\u00e9nek \u00e9s azonnal a haj\u00f3ba sz\u00e1ll\u00e1nak; \u00e9s azon az \u00e9jszak\u00e1n nem fogtak semmit.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mikor pedig imm\u00e1r reggeled\u00e9k, meg\u00e1lla J\u00e9zus a parton; a tan\u00edtv\u00e1nyok azonban nem ismer\u00e9k meg, hogy J\u00e9zus van [ott.]\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik J\u00e9zus: Fiaim! Van-\u00e9 valami ennival\u00f3tok? Felel\u00e9nek n\u00e9ki: Nincsen!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Vess\u00e9tek a h\u00e1l\u00f3t a haj\u00f3nak jobb oldala fel\u00f5l, \u00e9s tal\u00e1ltok. Oda vet\u00e9k az\u00e9rt, \u00e9s kivonni m\u00e1r nem b\u00edrt\u00e1k azt a halaknak sokas\u00e1ga miatt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Sz\u00f3la az\u00e9rt az a tan\u00edtv\u00e1ny, a kit J\u00e9zus szeret vala, P\u00e9ternek: Az \u00dar van [ott]! Simon P\u00e9ter az\u00e9rt, a mikor hallja vala, hogy [ott] van az \u00dar, mag\u00e1ra vev\u00e9 az ing\u00e9t (mert mez\u00edtelen vala), \u00e9s bevet\u00e9 mag\u00e1t a tengerbe.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1nyok pedig a haj\u00f3n men\u00e9nek (mert nem messze val\u00e1nak a partt\u00f3l, hanem mintegy k\u00e9tsz\u00e1z singnyire), \u00e9s vonszsz\u00e1k vala a h\u00e1l\u00f3t a halakkal.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt a partra sz\u00e1ll\u00e1nak, l\u00e1tj\u00e1k, hogy par\u00e1zs van ott, \u00e9s azon fel\u00fcl hal \u00e9s keny\u00e9r.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Hozzatok a halakb\u00f3l, a melyeket most fogtatok.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Felsz\u00e1lla Simon P\u00e9ter, \u00e9s kivon\u00e1 a h\u00e1l\u00f3t a partra, a mely tele volt nagy halakkal, sz\u00e1z\u00f6tvenh\u00e1rommal; \u00e9s noha ennyi vala, nem szakadozik vala a h\u00e1l\u00f3.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Jertek, eb\u00e9deljetek. A tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl pedig senki sem meri vala t\u00f5le megk\u00e9rdezni: Ki vagy te? Mivelhogy tudj\u00e1k vala, hogy az \u00dar \u00f5.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Oda m\u00e9ne az\u00e9rt J\u00e9zus, \u00e9s vev\u00e9 a kenyeret \u00e9s ad\u00e1 n\u00e9kik, \u00e9s hasonl\u00f3k\u00e9pen a halat is.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ezzel m\u00e1r harmadszor jelent meg J\u00e9zus az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak, minekut\u00e1na felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mikor azt\u00e1n megeb\u00e9del\u00e9nek, monda J\u00e9zus Simon P\u00e9ternek: Simon, J\u00f3n\u00e1nak [fia:] jobban szeretsz-\u00e9 engem ezekn\u00e9l? Monda n\u00e9ki: Igen, Uram; te tudod, hogy szeretlek t\u00e9ged! Monda n\u00e9ki: Legeltesd az \u00e9n b\u00e1r\u00e1nyaimat!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki ism\u00e9t m\u00e1sodszor is: Simon, J\u00f3n\u00e1nak [fia], szeretsz-\u00e9 engem? Monda n\u00e9ki: Igen, Uram; te tudod, hogy \u00e9n szeretlek t\u00e9ged. Monda n\u00e9ki: \u00d5rizd az \u00e9n juhaimat!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki harmadszor [is]: Simon, J\u00f3n\u00e1nak [fia], szeretsz-\u00e9 engem? Megszomorod\u00e9k P\u00e9ter, hogy harmadszor [is] mondotta vala n\u00e9ki: Szeretsz-\u00e9 engem? \u00c9s monda n\u00e9ki: Uram, te mindent tudsz; te tudod, hogy \u00e9n szeretlek t\u00e9ged. Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Legeltesd az \u00e9n juhaimat!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Bizony, bizony mondom n\u00e9ked, a mikor ifjabb val\u00e1l, fel\u00f6vez\u00e9d magadat, \u00e9s oda m\u00e9gy vala, a hova akar\u00e1d; mikor pedig meg\u00f6regszel, kiny\u00fajtod a te kezedet \u00e9s m\u00e1s \u00f6vez fel t\u00e9ged, \u00e9s oda visz, a hov\u00e1 nem akarod.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ezt pedig az\u00e9rt mond\u00e1, hogy jelentse, milyen hal\u00e1llal dics\u00f5\u00edti majd meg az Istent. \u00c9s ezt mondv\u00e1n, sz\u00f3la n\u00e9ki: K\u00f6vess engem!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "P\u00e9ter pedig megfordulv\u00e1n, l\u00e1tja, hogy k\u00f6veti az a tan\u00edtv\u00e1ny, a kit szeret vala J\u00e9zus, a ki nyugodott is ama vacsora k\u00f6zben az \u00f5 kebel\u00e9n \u00e9s mond\u00e1: Uram! ki az, a ki el\u00e1rul t\u00e9ged?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ezt l\u00e1tv\u00e1n P\u00e9ter, monda J\u00e9zusnak: Uram, ez pedig mint [l\u00e9szen?]\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Ha akarom, hogy \u00f5 megmaradjon, a m\u00edg elj\u00f6v\u00f6k, mi k\u00f6z\u00f6d hozz\u00e1? Te k\u00f6vess engem!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt e besz\u00e9d az atyafiak k\u00f6z\u00e9, hogy az a tan\u00edtv\u00e1ny nem hal meg: pedig J\u00e9zus nem mondta n\u00e9ki, hogy nem hal meg; hanem: Ha akarom, hogy ez megmaradjon, a m\u00edg elj\u00f6v\u00f6k, mi k\u00f6z\u00f6d hozz\u00e1?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ez az a tan\u00edtv\u00e1ny, a ki bizonys\u00e1got tesz ezekr\u00f5l, \u00e9s a ki meg\u00edrta ezeket, \u00e9s tudjuk, hogy az \u00f5 bizonys\u00e1gt\u00e9tele igaz.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "De van sok egy\u00e9b is, a miket J\u00e9zus cselekedett vala, a melyek, ha egyenk\u00e9nt megiratn\u00e1nak, azt v\u00e9lem, hogy maga a vil\u00e1g sem foghatn\u00e1 be a k\u00f6nyveket, a melyeket \u00edrn\u00e1nak. \u00c1men.\n"
                }
            }
        }
    }
}