{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Jonah",
    "book_nr": "32",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak szava J\u00f3n\u00e1shoz, az Amittai fi\u00e1hoz, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kelj fel, menj Niniv\u00e9be, a nagy v\u00e1rosba, \u00e9s ki\u00e1lts ellene, mert gonoszs\u00e1guk felhatolt el\u00e9mbe!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s felkele J\u00f3n\u00e1s, hogy Tarsisba szaladna az \u00dar el\u00f5l. Lem\u00e9ne az\u00e9rt J\u00e1f\u00f3ba, \u00e9s tal\u00e1la ott egy haj\u00f3t, a mely m\u00e9ne Tarsisba, \u00e9s megadv\u00e1n a haj\u00f3b\u00e9rt, besz\u00e1lla abba, hogy Tarsisba menne vel\u00f6k az \u00dar sz\u00edne el\u00f5l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00dar pedig nagy szelet bocs\u00e1ta a tengerre, \u00e9s nagy vihar l\u00f5n a tengeren, \u00e9s a haj\u00f3 m\u00e1r-m\u00e1r t\u00f6redezik vala.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Megf\u00e9leml\u00e9nek az\u00e9rt a haj\u00f3sok \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1nak, kiki az \u00f5 isten\u00e9hez, \u00e9s a haj\u00f3ban l\u00e9v\u00f5 holmit a tengerbe h\u00e1ny\u00e1k, hogy k\u00f6nny\u00edtsenek magukon. J\u00f3n\u00e1s pedig lem\u00e9ne a haj\u00f3 alj\u00e1ba, \u00e9s lefek\u00fcdt \u00e9s elaludt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "De hozz\u00e1m\u00e9ne a korm\u00e1nyos mester, \u00e9s mond\u00e1 n\u00e9ki: Mi lelt, te nagy alv\u00f3? Kelj fel, ki\u00e1lts a te Istenedhez; h\u00e1t ha gondol vel\u00fcnk az Isten, \u00e9s nem vesz\u00fcnk el!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Egym\u00e1snak pedig ezt mond\u00e1k: Jertek, vess\u00fcnk sorsot, hogy megtudhassuk: mi miatt van rajtunk e veszedelem? \u00c9s sorsot vet\u00e9nek, \u00e9s a sors J\u00f3n\u00e1sra es\u00e9k.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mond\u00e1k az\u00e9rt n\u00e9ki: K\u00e9r\u00fcnk, besz\u00e9ld el n\u00e9k\u00fcnk: mi miatt van rajtunk e veszedelem? Mi a te foglalkoz\u00e1sod \u00e9s honnan j\u00f6sz? Melyik a te haz\u00e1d \u00e9s mif\u00e9le n\u00e9pb\u00f5l val\u00f3 vagy te?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: H\u00e9ber vagyok \u00e9n, \u00e9s az Urat, az egek Isten\u00e9t f\u00e9lem \u00e9n, a ki a tengert \u00e9s a sz\u00e1razt teremtette.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s megf\u00e9leml\u00e9nek az emberek nagy f\u00e9lelemmel, \u00e9s mond\u00e1k n\u00e9ki: Mit cselekedt\u00e9l? Mert megtudt\u00e1k azok az emberek, hogy az \u00dar sz\u00edne el\u00f5l fut, mivelhogy elbesz\u00e9l\u00e9 n\u00e9kik.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mond\u00e1k azut\u00e1n n\u00e9ki: Mit cselekedj\u00fcnk veled, hogy a tenger megcsendesedj\u00e9k ellen\u00fcnk? Mert a tenger h\u00e1borg\u00e1sa n\u00f6veked\u00e9k.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Fogjatok meg \u00e9s vessetek engem a tengerbe, \u00e9s megcsendesedik a tenger ellenetek; mert tudom \u00e9n, hogy miattam van ez a nagy vihar rajtatok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s er\u00f5lk\u00f6dtek azok az emberek, hogy visszajussanak a sz\u00e1razra; de nem tudtak, mert a tenger h\u00e1borg\u00e1sa n\u00f6veked\u00e9k ellen\u00f6k.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ki\u00e1lt\u00e1nak az\u00e9rt az \u00darhoz, \u00e9s mond\u00e1k: K\u00e9r\u00fcnk Uram, k\u00e9r\u00fcnk, ne veszsz\u00fcnk el ez ember lelk\u00e9\u00e9rt, \u00e9s ne h\u00e1r\u00edts re\u00e1nk \u00e1rtatlan v\u00e9rt; mert te, Uram, \u00fagy cselekedt\u00e9l, a mint akartad!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s felragad\u00e1k J\u00f3n\u00e1st \u00e9s bevet\u00e9k \u00f5t a tengerbe, \u00e9s megsz\u00fbn\u00e9k a tenger az \u00f5 h\u00e1borg\u00e1s\u00e1t\u00f3l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Azok az emberek pedig nagy f\u00e9lelemmel f\u00e9l\u00e9k az Urat, \u00e9s \u00e1ldozattal \u00e1ldoz\u00e1nak az \u00darnak, \u00e9s fogad\u00e1sokat fogad\u00e1nak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": " \n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az \u00dar pedig egy nagy halat rendelt, hogy benyelje J\u00f3n\u00e1st. \u00c9s l\u00f5n J\u00f3n\u00e1s a halnak gyomr\u00e1ban h\u00e1rom nap \u00e9s h\u00e1rom \u00e9jjel.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6ny\u00f6rge J\u00f3n\u00e1s az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00e9nek a halnak gyomr\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1: Nyomor\u00fas\u00e1gomban az \u00darhoz ki\u00e1lt\u00e9k \u00e9s meghallgata engem; a Seol tork\u00e1b\u00f3l sikolt\u00e9k [\u00e9s] meghall\u00e1d az \u00e9n sz\u00f3mat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert m\u00e9lys\u00e9gbe vetett\u00e9l engem, tenger k\u00f6zep\u00e9be, \u00e9s k\u00f6r\u00fclfogott engem a v\u00edz; \u00f6rv\u00e9nyeid \u00e9s habjaid mind \u00e1tmentek rajtam!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n mond\u00e1m: Elvettettem a te szemeid el\u00f5l; vajha l\u00e1thatn\u00e1m m\u00e9g szents\u00e9ged templom\u00e1t!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek engem a vizek lelkemig, m\u00e9ly \u00e1r ker\u00edtett be engem, hin\u00e1r sz\u00f6v\u00f5d\u00f6tt fejemre.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A hegyek alapj\u00e1ig s\u00fclyedtem al\u00e1; [bez\u00e1r\u00f3dtak] a f\u00f6ld z\u00e1v\u00e1rjai felettem \u00f6r\u00f6kre! Mindaz\u00e1ltal kiemelted \u00e9ltemet a mul\u00e1sb\u00f3l, oh Uram, Istenem!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mikor elcs\u00fcggedt bennem az \u00e9n lelkem, megeml\u00e9keztem az \u00darr\u00f3l, \u00e9s bejutott az \u00e9n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sem te hozz\u00e1d, a te szents\u00e9ged templom\u00e1ba.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A kik hi\u00fa b\u00e1lv\u00e1nyokra \u00fcgyelnek, elhagyj\u00e1k boldogs\u00e1gukat;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De \u00e9n h\u00e1laad\u00f3 sz\u00f3val \u00e1ldozom n\u00e9ked; megadom, a mit fogadtam. Az \u00dar\u00e9 a szabad\u00edt\u00e1s. [ (Jonah 2:11) \u00c9s sz\u00f3la az \u00dar a halnak, \u00e9s kivet\u00e9 J\u00f3n\u00e1st a sz\u00e1razra. ]\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak szava J\u00f3n\u00e1shoz m\u00e1sodszor [is,] mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kelj fel, menj Niniv\u00e9be, a nagy v\u00e1rosba, \u00e9s hirdesd n\u00e9ki azt a besz\u00e9det, a mit \u00e9n parancsolok n\u00e9ked.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s felkele J\u00f3n\u00e1s, \u00e9s elm\u00e9ne Niniv\u00e9be az \u00dar szava szerint. Ninive pedig nagy v\u00e1rosa vala Istennek, h\u00e1rom napi j\u00e1r\u00f3 [f\u00f6ld.]\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s kezde J\u00f3n\u00e1s bemenni a v\u00e1rosba egy napi j\u00e1r\u00f3ra, \u00e9s ki\u00e1lta \u00e9s monda: M\u00e9g negyven nap, \u00e9s elpusztul Ninive!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A niniveiek pedig hiv\u00e9nek Istenben, \u00e9s b\u00f5jt\u00f6t hirdet\u00e9nek, \u00e9s nagyjaikt\u00f3l fogva kicsinyeikig zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6z\u00e9nek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s eljuta a besz\u00e9d Ninive kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s felkele kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9b\u00f5l, \u00e9s levet\u00e9 mag\u00e1r\u00f3l az \u00f5 kir\u00e1lyi ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s zs\u00e1kba bor\u00edtkoz\u00e9k, \u00e9s \u00fcle a porba.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lt\u00e1nak \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak Niniv\u00e9ben, a kir\u00e1lynak \u00e9s f\u00f5embereinek akarat\u00e1b\u00f3l, mondv\u00e1n: Emberek \u00e9s barmok, \u00f6kr\u00f6k \u00e9s juhok: semmit meg ne k\u00f3stoljanak, ne legeljenek \u00e9s vizet se igyanak!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hanem \u00f6lt\u00f6zzenek zs\u00e1kba az emberek \u00e9s barmok, \u00e9s ki\u00e1ltsanak az Istenhez er\u00f5sen, \u00e9s t\u00e9rjen meg kiki az \u00f5 gonosz \u00fat\u00e1r\u00f3l \u00e9s az er\u00f5szakoss\u00e1gb\u00f3l, a mely az \u00f5 kez\u00f6kben van!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ki tudja? tal\u00e1n visszat\u00e9r \u00e9s megengesztel\u00f5dik az Isten \u00e9s elfordul haragj\u00e1nak b\u00fasul\u00e1s\u00e1t\u00f3l, \u00e9s nem vesz\u00fcnk el!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 Isten az \u00f5 cselekedeteiket, hogy megt\u00e9rtek az \u00f5 gonosz \u00fatjokr\u00f3l: \u00e9s megb\u00e1n\u00e1 az Isten azt a gonoszt, a melyr\u00f5l mond\u00e1, hogy v\u00e9grehajtja rajtok, \u00e9s nem hajt\u00e1 v\u00e9gre.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s igen rossznak l\u00e1tsz\u00e9k ez J\u00f3n\u00e1s el\u00f5tt, \u00e9s megharaguv\u00e9k.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rge az\u00e9rt az \u00darhoz, \u00e9s mond\u00e1: K\u00e9rlek, Uram! Avagy nem ez vala-\u00e9 az \u00e9n mond\u00e1som, mikor m\u00e9g az \u00e9n haz\u00e1mban val\u00e9k? az\u00e9rt siettem, hogy Tarsisba futn\u00e9k, mert tudtam, hogy te irgalmas \u00e9s kegyelmes Isten vagy, nagy t\u00fcrelm\u00fb \u00e9s nagy irgalmass\u00e1g\u00fa \u00e9s a gonosz miatt [is] b\u00e1nk\u00f3d\u00f3.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Most az\u00e9rt Uram, vedd el, k\u00e9rlek, az \u00e9n lelkemet \u00e9n t\u00f5lem, mert jobb meghalnom, mintsem \u00e9lnem!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00dar pedig mond\u00e1: Avagy m\u00e9lt\u00e1n haragszol-\u00e9?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Majd kim\u00e9ne J\u00f3n\u00e1s a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s \u00fcle a v\u00e1ros keleti r\u00e9sze fel\u00f5l, \u00e9s csin\u00e1la ott mag\u00e1nak hajl\u00e9kot, \u00e9s \u00fcle az alatt az \u00e1rny\u00e9kban, a m\u00edg megl\u00e1thatn\u00e1, mi l\u00e9szen a v\u00e1rosb\u00f3l?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az \u00dar Isten pedig egy t\u00f6k\u00f6t rendele, \u00e9s feln\u00f6ve az J\u00f3n\u00e1s f\u00f6l\u00e9, hogy \u00e1rny\u00e9kot tartson feje f\u00f6l\u00f6tt \u00e9s megoltalmazza \u00f5t [a h\u00e9vs\u00e9g] b\u00e1nt\u00e1s\u00e1t\u00f3l. \u00c9s nagy \u00f6r\u00f6mmel \u00f6rvendez\u00e9k J\u00f3n\u00e1s a t\u00f6k miatt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De m\u00e1snapra f\u00e9rget rendele az Isten hajnal-k\u00f6ltekor, \u00e9s megsz\u00far\u00e1 [az] a t\u00f6k\u00f6t, \u00e9s elsz\u00e1rada.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n napk\u00f6ltekor, hogy tikkaszt\u00f3 keleti szelet rendele Isten, \u00e9s a nap r\u00e1t\u00fbz\u00f6tt a J\u00f3n\u00e1s fej\u00e9re, \u00e9s \u00f5 elb\u00e1gyada. Kiv\u00e1n\u00e1 az\u00e9rt mag\u00e1nak a hal\u00e1lt, \u00e9s monda: Jobb halnom, mint \u00e9lnem!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda az Isten J\u00f3n\u00e1snak: Avagy m\u00e9lt\u00e1n haragszol-\u00e9 a t\u00f6k miatt? \u00c9s monda: M\u00e9lt\u00e1n haragszom, mind hal\u00e1lig!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda: Te sz\u00e1nod a t\u00f6k\u00f6t, a mely\u00e9rt nem f\u00e1radt\u00e1l \u00e9s [a melyet] nem nevelt\u00e9l, a mely egy \u00e9jjel t\u00e1madt \u00e9s m\u00e1s \u00e9jjel elveszett:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9n pedig ne sz\u00e1njam Niniv\u00e9t, a nagy v\u00e1rost, a melyben t\u00f6bb van tizenk\u00e9tszer t\u00edzezer embern\u00e9l, a kik nem tudnak k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tenni jobb- \u00e9s balkez\u00fck k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s barom is sok van?!\n"
                }
            }
        }
    }
}