{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Lamentations",
    "book_nr": "25",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj! de \u00e1rv\u00e1n \u00fcl a nagy n\u00e9p\u00fb v\u00e1ros! Olyann\u00e1 l\u00f5n, mint az \u00f6zvegyasszony! Nagy volt a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, a tartom\u00e1nyok k\u00f6zt fejedelemasszony: robotoss\u00e1 l\u00f5n!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "S\u00edrv\u00e1n s\u00edr \u00e9jjelente, s k\u00f6nny [bor\u00edtja] az orcz\u00e1j\u00e1t! Senki sincs, ki v\u00edgasztaln\u00e1, azok k\u00f6z\u00fcl, kik szerett\u00e9k; mind megcsalt\u00e1k bar\u00e1tai, ellens\u00e9geiv\u00e9 l\u00f5nek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Sz\u00e1mkivet\u00e9sbe m\u00e9ne J\u00fada a nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s a szolg\u00e1lat sokas\u00e1ga miatt! Ott \u00fcl \u00f5 a pog\u00e1nyok k\u00f6zt; nem tal\u00e1l nyugodalmat; valamennyi \u00fcld\u00f6z\u00f5je ut\u00f3l\u00e9rte a szorults\u00e1g\u00e1ban.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Sionnak \u00fatai gy\u00e1szolnak; nincsen, a ki \u00fcnnepnapra j\u00e1rjon; kapuja mind elpusztult; papjai s\u00f3hajtoznak, sz\u00fbzei ny\u00f6gnek, csak keser\u00fbs\u00e9ge van n\u00e9ki.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Elnyom\u00f3i f\u00f5kk\u00e9 lettek; ellens\u00e9gei boldogok! Bizony az \u00dar verte meg \u00f5t az \u00f5 sok b\u00fbne miatt; gyermekei rabs\u00e1gra mentek az elnyom\u00f3 el\u00f5tt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s elhagyta Sion le\u00e1ny\u00e1t minden \u00f5 \u00e9kess\u00e9ge; fejedelmei olyanok lettek, mint a szarvasok, a melyek nem tal\u00e1lnak eledelt, \u00e9s er\u00f5telen\u00fcl futnak az \u00fcld\u00f6z\u00f5 el\u00f5tt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Eml\u00e9kezik Jeruzs\u00e1lem az \u00f5 nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1nak \u00e9s eltiportat\u00e1s\u00e1nak napjain minden \u00f5 gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9g\u00e9r\u00f5l, a melyek voltak eleit\u00f5l fogva; mert az \u00f5 n\u00e9pe ellens\u00e9g kez\u00e9be esett \u00e9s nem volt seg\u00edts\u00e9ge. L\u00e1tt\u00e1k \u00f5t az ellens\u00e9gek; nevettek megsemmis\u00fcl\u00e9s\u00e9n.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "V\u00e9tkezv\u00e9n v\u00e9tkezett Jeruzs\u00e1lem, az\u00e9rt lett cs\u00fafs\u00e1gg\u00e1, minden tisztel\u00f5je megvetette, mert l\u00e1tt\u00e1k az \u00f5 mez\u00edtelens\u00e9g\u00e9t, \u00f5 maga pedig s\u00f3hajtoz \u00e9s elfordul.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Szennye a ruh\u00e1ja sz\u00e9l\u00e9n; nem gondolt a j\u00f6v\u00f5j\u00e9re; csud\u00e1latosan al\u00e1s\u00fclyedt, nincs v\u00edgasztal\u00f3ja. L\u00e1sd meg Uram, az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gomat, mert ellens\u00e9g vett er\u00f5t [rajtam!]\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Szorongat\u00f3 ny\u00fajtja kez\u00e9t minden kincse ut\u00e1n, s\u00f5t l\u00e1tta, hogy pog\u00e1nyok mentek be az \u00f5 szent hely\u00e9be, a kikr\u00f5l azt parancsoltad, hogy be ne menjenek a te k\u00f6zs\u00e9gedbe.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Eg\u00e9sz n\u00e9pe s\u00f3hajtoz, futkosnak a keny\u00e9r ut\u00e1n, odaadj\u00e1k dr\u00e1gas\u00e1gaikat az \u00e9tel\u00e9rt, hogy meg\u00e9ledjenek. L\u00e1sd meg Uram \u00e9s tekintsd meg, mily \u00fat\u00e1latoss\u00e1 lettem!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mindny\u00e1jatokat k\u00e9rlek, ti j\u00e1r\u00f3kel\u00f5k: tekints\u00e9tek meg \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg, ha van-\u00e9 oly b\u00e1nat, mint az \u00e9n b\u00e1natom, a mely engem \u00e9rt, a melylyel engem sujtott az \u00dar az \u00f5 b\u00fasult haragj\u00e1nak napj\u00e1n!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A magass\u00e1gb\u00f3l t\u00fczet bocs\u00e1tott csontjaimba, \u00e9s az hatalmaskodik benn\u00f6k; h\u00e1l\u00f3t vetett l\u00e1baimnak; h\u00e1tra vetett, puszt\u00e1v\u00e1 tett engem; eg\u00e9sz napon beteg [vagyok.]\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Saj\u00e1t kez\u00e9vel r\u00f3tta \u00f6ssze az \u00e9n v\u00e9tkeim ig\u00e1j\u00e1t; r\u00e1fon\u00f3dtak nyakamra; megrend\u00edtette er\u00f5met; oda adott engem az \u00dar azok kez\u00e9be, a kik el\u00f5tt meg nem \u00e1llhatok.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Rak\u00e1sra h\u00e1nyta az \u00dar minden vit\u00e9zemet \u00e9n bennem; gy\u00fbl\u00e9st h\u00edvott \u00f6ssze ellenem, hogy \u00f6sszet\u00f6rje ifjaimat; sajt\u00f3ba taposta az \u00dar J\u00fada sz\u00fbz le\u00e1ny\u00e1t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ezek\u00e9rt s\u00edrok \u00e9n; szememb\u00f5l, szememb\u00f5l v\u00edz folyik al\u00e1, mert messze t\u00e1vozott t\u00f5lem a v\u00edgasztal\u00f3, a ki meg\u00e9lesszen engem; fiaim elvesztek, mert gy\u00f5z\u00f6tt az ellens\u00e9g.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Terjesztgeti kezeit Sion: nincs v\u00edgasztal\u00f3ja; szorongat\u00f3kat rendelt az \u00dar J\u00e1k\u00f3b ellen k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl; Jeruzs\u00e1lem cs\u00fafs\u00e1gg\u00e1 lett k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Igaz \u00f5, az \u00dar, mert az \u00f5 szava ellen rug\u00f3doztam! Hallj\u00e1tok meg k\u00e9rlek, mind ti n\u00e9pek, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg az \u00e9n b\u00e1natomat: sz\u00fbzeim \u00e9s ifjaim fogs\u00e1gba men\u00e9nek!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ki\u00e1ltottam azoknak, a kik szerettek engem de \u00f5k megcsaltak engem; papjaim \u00e9s v\u00e9neim a v\u00e1rosban multak ki, a mikor \u00e9tel ut\u00e1n futkostak, hogy meg\u00e9ledjenek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "L\u00e1sd meg Uram, hogy szorongattatom, bels\u00f5 r\u00e9szeim megh\u00e1borodtak; elfordult bennem az \u00e9n sz\u00edvem, mert bizony p\u00e1rtot \u00fct\u00f6ttem; k\u00fcnn fegyver puszt\u00edt, benn [minden] olyan, mint a hal\u00e1l!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hallott\u00e1k, hogy s\u00f3hajtozom \u00e9s nincs v\u00edgasztal\u00f3m; minden ellens\u00e9gem hallotta veszedelmemet; \u00f6r\u00fcltek, hogy te [ezt] cselekedted. Hozd el a napot, a melyet hirdett\u00e9l, hogy olyanok legyenek, mint \u00e9n!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Jusson el\u00f5dbe minden gonoszs\u00e1guk, \u00e9s \u00fagy b\u00e1nj vel\u00f6k, a mik\u00e9pen \u00e9n velem b\u00e1nt\u00e1l az \u00e9n minden b\u00fbn\u00f6m\u00e9rt; mert sok az \u00e9n s\u00f3hajtoz\u00e1som, \u00e9s beteg a sz\u00edvem.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj; de s\u00fbr\u00fb felh\u00f5t bor\u00edtott haragj\u00e1ban az \u00dar Sionnak le\u00e1ny\u00e1ra! az \u00e9gb\u00f5l a f\u00f6ldre vet\u00e9 Izr\u00e1el \u00e9kess\u00e9g\u00e9t, \u00e9s nem eml\u00e9kezett meg l\u00e1bainak zs\u00e1moly\u00e1r\u00f3l az \u00f5 haragja napj\u00e1n.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Elnyelte az \u00dar, nem kim\u00e9lte J\u00e1k\u00f3bnak minden hajl\u00e9k\u00e1t, let\u00f6rte haragj\u00e1ban J\u00fada le\u00e1ny\u00e1nak er\u00f5ss\u00e9geit, a f\u00f6ldre ter\u00edtette; megfert\u00f5ztet\u00e9 az orsz\u00e1got \u00e9s fejedelmeit.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Felgerjedt haragj\u00e1ban let\u00f6rdel\u00e9 Izr\u00e1elnek minden szarv\u00e1t; h\u00e1travon\u00e1 jobbkez\u00e9t az ellens\u00e9g el\u00f5l, J\u00e1k\u00f3b ellen pedig mint l\u00e1ngol\u00f3 t\u00fbz em\u00e9sztett k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Fesz\u00edtette k\u00e9z\u00edv\u00e9t, mint valami ellens\u00e9g, kiny\u00fajt\u00e1 jobbkez\u00e9t, mint t\u00e1mad\u00f3, \u00e9s meg\u00f6lt mindent, a mi a szemnek kiv\u00e1natos; Sion le\u00e1ny\u00e1nak s\u00e1tor\u00e1ban, mint a t\u00fczet \u00f6nt\u00e9 ki b\u00fasul\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Olyan volt az \u00dar, mint valami ellens\u00e9g; elnyelte Izr\u00e1elt, elnyelte minden palot\u00e1j\u00e1t, elront\u00e1 er\u00f5ss\u00e9geit, \u00e9s megsokas\u00edtotta J\u00fada le\u00e1ny\u00e1nak a b\u00faj\u00e1t, baj\u00e1t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s eltapodta s\u00e1tor\u00e1t, mint valami kertet, lerombolta gy\u00fclekez\u00e9se hely\u00e9t; elfeledtete az \u00dar a Sionon \u00fcnnepet \u00e9s szombatot, \u00e9s meg\u00fat\u00e1lt haragja hev\u00e9ben kir\u00e1lyt \u00e9s papot.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Megvetette az \u00dar az \u00f5 olt\u00e1r\u00e1t, meg\u00fat\u00e1lta szent hely\u00e9t; ellens\u00e9g kez\u00e9be ad\u00e1 palot\u00e1inak k\u00f5falait; zajt \u00fct\u00f6ttek az \u00dar h\u00e1z\u00e1ban, mint \u00fcnnepnapon.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Gondol\u00e1 az \u00dar, hogy lerontja Sion le\u00e1ny\u00e1nak k\u00f5fal\u00e1t; kiterjeszt\u00e9 a m\u00e9r\u00f5k\u00f6telet, nem vonta vissza kez\u00e9t a puszt\u00edt\u00e1st\u00f3l, \u00e9s siralomra jutott a b\u00e1stya \u00e9s a k\u00f5fal, egy\u00fctt b\u00faslakodnak!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kapui bes\u00fclyedtek a f\u00f6ldbe, elveszt\u00e9 \u00e9s \u00f6sszet\u00f6r\u00e9 annak z\u00e1rait; kir\u00e1lya \u00e9s fejedelmei a pog\u00e1nyok k\u00f6zt vannak. Nincsen t\u00f6rv\u00e9ny, s\u00f5t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i sem nyernek kijelent\u00e9st az \u00dart\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A f\u00f6ld\u00f6n \u00fclnek, eln\u00e9multak Sion le\u00e1ny\u00e1nak v\u00e9nei, port sz\u00f3rtak a fej\u00f6kre; zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6ztek, f\u00f6ldre cs\u00fcggesztett\u00e9k fej\u00f6ket Jeruzs\u00e1lemnek sz\u00fbzei.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Elsenyvedtek szemeim a k\u00f6nyhullat\u00e1st\u00f3l, bels\u00f5 r\u00e9szeim h\u00e1borognak, m\u00e1jam a f\u00f6ldre omlik az \u00e9n n\u00e9pem le\u00e1ny\u00e1nak roml\u00e1sa miatt, mikor elal\u00e9lt a kis gyermek \u00e9s a csecsszop\u00f3 a v\u00e1ros utcz\u00e1in.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k anyjoknak: Hol a keny\u00e9r, meg a bor? mikor elal\u00e9ltak, mint a sebes\u00fcltek a v\u00e1ros utcz\u00e1in, mikor kilehelt\u00e9k lelk\u00f6ket anyjoknak kebel\u00e9n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mivel bizony\u00edtsak melletted, mihez hasonl\u00edtsalak, Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya, mivel m\u00e9rjelek \u00f6ssze t\u00e9ged, hogy megv\u00edgasztaljalak, Sionnak sz\u00fbz le\u00e1nya?! Bizony nagy a te roml\u00e1sod, mint a tenger: kicsoda gy\u00f3gy\u00edt meg t\u00e9ged?!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A te pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id hazugs\u00e1got \u00e9s bolonds\u00e1got hirdettek n\u00e9ked, \u00e9s nem fedt\u00e9k fel a te \u00e1lnoks\u00e1godat, hogy elford\u00edtott\u00e1k volna fogs\u00e1godat; hanem l\u00e1ttak ten\u00e9ked hazug \u00e9s megt\u00e9vely\u00edt\u00f5 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1sokat.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00d6sszecsapj\u00e1k feletted kez\u00f6ket minden j\u00e1r\u00f3-kel\u00f5k; s\u00fcv\u00f6ltenek \u00e9s cs\u00f3v\u00e1lj\u00e1k fej\u00f6ket Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya felett: Ez-\u00e9 az a v\u00e1ros, a melyr\u00f5l azt mondt\u00e1k: t\u00f6k\u00e9letes sz\u00e9ps\u00e9g, az eg\u00e9sz f\u00f6ldnek \u00f6r\u00f6me?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Felt\u00e1tott\u00e1k ellened sz\u00e1jokat minden ellens\u00e9geid; s\u00fcv\u00f6ltenek \u00e9s csikorgatj\u00e1k fogukat, mondv\u00e1n: Nyelj\u00fck el \u00f5t! Bizony ez a nap az, a melyet v\u00e1rtunk; meg\u00e9rt\u00fck, l\u00e1tjuk!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Megcselekedte az \u00dar, a miket gondolt; bev\u00e1ltotta szav\u00e1t, a melyet sz\u00f3lt eleit\u00f5l fogva; rombolt \u00e9s nem kim\u00e9lt, \u00e9s megvid\u00e1m\u00edtotta rajtad az ellens\u00e9get, felemelte szarv\u00e1t a te szorongat\u00f3idnak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ki\u00e1ltott az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k az \u00darhoz: Oh Sion le\u00e1ny\u00e1nak k\u00f5fala! Folyjon al\u00e1 k\u00f6nnyed mint a patak, \u00e9jjel \u00e9s nappal; ne szakadjon f\u00e9lbe, s\u00edr\u00f3 szemed meg se pihenjen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Kelj fel, riadj \u00e9jjel, az \u00f5rj\u00e1r\u00e1sok kezdet\u00e9n; \u00f6ntsd ki, mint a vizet a te sz\u00edvedet az \u00dar szine el\u00f5tt; emeld fel hozz\u00e1 kezeidet a te kisdedeidnek \u00e9let\u00e9\u00e9rt, a kik elal\u00e9ltak az \u00e9hs\u00e9g miatt minden utcz\u00e1nak szeglet\u00e9n.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "L\u00e1sd meg Uram \u00e9s tekintsd meg, kivel cselekedt\u00e9l \u00edgy! Avagy megegy\u00e9k-\u00e9 az asszonyok az \u00f5 m\u00e9h\u00f6knek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, d\u00e9delgetett kisdedeiket; avagy meg\u00f6lettess\u00e9k-\u00e9 az \u00darnak szent hely\u00e9n pap \u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az utcz\u00e1kon a f\u00f6ld\u00f6n fekszik gyermek \u00e9s v\u00e9n; sz\u00fbzeim \u00e9s ifjaim fegyver miatt hullottak el; \u00f6ld\u00f6k\u00f6lt\u00e9l haragod napj\u00e1n, m\u00e9sz\u00e1rolt\u00e1l, nem kim\u00e9lt\u00e9l.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Egybeh\u00edvtad mint valami \u00fcnnepnapra az \u00e9n rettegtet\u00f5imet mindenfel\u00f5l, \u00e9s nem volt az \u00dar haragj\u00e1nak napj\u00e1n, a ki elmenek\u00fclt \u00e9s megszabadult volna. A kiket d\u00e9delgettem \u00e9s felneveltem, ellens\u00e9gem em\u00e9sztette meg \u00f5ket!\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9n vagyok az az ember, a ki nyomor\u00fas\u00e1got l\u00e1tott az \u00f5 haragj\u00e1nak vesszeje miatt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Engem vez\u00e9rlett \u00e9s j\u00e1ratott s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00e9s nem vil\u00e1goss\u00e1gban.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Bizony ellenem fordult, [ellenem] ford\u00edtja kez\u00e9t minden nap.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Megfonnyasztotta testemet \u00e9s b\u00f5r\u00f6met, \u00f6sszeroncsolta csontjaimat.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "[Er\u00f5ss\u00e9get] \u00e9p\u00edtett ellenem \u00e9s k\u00f6r\u00fclvett m\u00e9reggel \u00e9s f\u00e1rads\u00e1ggal.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9t helyekre \u00fcltetett engem, mint az \u00f6r\u00f6kre meghaltakat.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclker\u00edtett, hogy ki ne mehessek, neh\u00e9zz\u00e9 tette l\u00e1nczomat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "S\u00f5t ha ki\u00e1ltok \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvom is, nem hallja meg im\u00e1ds\u00e1gomat.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Elker\u00edtette az \u00e9n \u00fataimat term\u00e9sk\u00f5vel, \u00f6sv\u00e9nyeimet elforgatta.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00d3l\u00e1lkod\u00f3 medve \u00f5 n\u00e9kem [\u00e9s] lesben \u00e1ll\u00f3 oroszl\u00e1n.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00dataimat elterelte, \u00e9s darabokra vagdalt \u00e9s elpuszt\u00edtott engem!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kifesz\u00edtette k\u00e9z\u00edv\u00e9t, \u00e9s a ny\u00edl el\u00e9 cz\u00e9lul \u00e1ll\u00edtott engem!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ves\u00e9imbe bocs\u00e1totta tegz\u00e9nek fiait.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Eg\u00e9sz n\u00e9pemnek cs\u00fafj\u00e1v\u00e1 lettem, \u00e9s g\u00fanydalukk\u00e1 napestig.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Elt\u00f6lt\u00f6tt engem keser\u00fbs\u00e9ggel, megr\u00e9szeg\u00edtett engem \u00fcr\u00f6mmel.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s kova-k\u00f5vel t\u00f6rdelte ki fogaimat; porba tiprott engem.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s kiz\u00e1rtad lelkem a b\u00e9kess\u00e9gb\u00f5l; elfeledkeztem a j\u00f3r\u00f3l.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m: Elveszett az \u00e9n er\u00f5m \u00e9s az \u00e9n rem\u00e9nys\u00e9gem az \u00darban.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gomr\u00f3l \u00e9s eltapodtat\u00e1somr\u00f3l, az \u00fcr\u00f6mr\u00f5l \u00e9s a m\u00e9regr\u00f5l!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Vissza-visszaeml\u00e9kezik, \u00e9s megal\u00e1z\u00f3dik bennem az \u00e9n lelkem.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ezt veszem sz\u00edvemre, az\u00e9rt b\u00edzom.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az \u00dar kegyelmess\u00e9ge az, hogy m\u00e9g nincsen v\u00e9g\u00fcnk; mivel nem fogyatkozik el az \u00f5 irgalmass\u00e1ga!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Minden reggel meg-meg\u00fajul; nagy a te h\u00fbs\u00e9ged!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az \u00dar az \u00e9n \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem, mondja az \u00e9n lelkem, az\u00e9rt benne b\u00edzom.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "J\u00f3 az \u00dar azoknak, a kik v\u00e1rj\u00e1k \u00f5t; a l\u00e9leknek, a mely keresi \u00f5t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "J\u00f3 v\u00e1rni \u00e9s megad\u00e1ssal lenni az \u00dar szabad\u00edt\u00e1s\u00e1ig.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "J\u00f3 a f\u00e9rfi\u00fanak, ha ig\u00e1t visel ifj\u00fas\u00e1g\u00e1ban.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Egyed\u00fcl \u00fcl \u00e9s hallgat, mert felvette mag\u00e1ra.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Porba teszi sz\u00e1j\u00e1t, [mondv\u00e1n:] Tal\u00e1n van [m\u00e9g] rem\u00e9nys\u00e9g?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Orcz\u00e1j\u00e1t tartja az \u00f5t ver\u00f5nek, megel\u00e9gszik gyal\u00e1zattal.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mert nem z\u00e1r ki \u00f6r\u00f6kre az \u00dar.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "S\u00f5t, ha megszomor\u00edt, meg is v\u00edgasztal az \u00f5 kegyelmess\u00e9g\u00e9nek gazdags\u00e1ga szerint.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mert nem sz\u00edve szerint veri \u00e9s szomor\u00edtja meg az embernek fi\u00e1t.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Hogy l\u00e1bai al\u00e1 tiporja valaki a f\u00f6ld minden fogly\u00e1t;\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Hogy elford\u00edttass\u00e9k az ember \u00edt\u00e9lete a Magass\u00e1gosnak sz\u00edne el\u00f5tt;\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Hogy elnyomass\u00e9k az ember az \u00f5 peres dolg\u00e1ban: ezt az \u00dar nem n\u00e9zi el.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Kicsoda az, a ki sz\u00f3l \u00e9s meglesz, ha nem parancsolja az \u00dar?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A Magass\u00e1gosnak sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l nem j\u00f5 ki a gonosz \u00e9s a j\u00f3.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Mit z\u00fagol\u00f3dik az \u00e9l\u00f5 ember? Ki-ki a maga b\u00fbnei\u00e9rt [b\u00fbnh\u00f5dik.]\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Tudakozzuk a mi \u00fatainkat \u00e9s vizsg\u00e1ljuk meg, \u00e9s t\u00e9rj\u00fcnk az \u00darhoz.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Emelj\u00fck fel sz\u00edveinket kezeinkkel egyetemben Istenhez az \u00e9gben.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Mi voltunk gonoszok \u00e9s p\u00e1rt\u00fct\u00f5k, az\u00e9rt nem bocs\u00e1tott\u00e1l meg.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Fel\u00f6lt\u00f6tted a haragot \u00e9s \u00fcld\u00f6zt\u00e9l minket, \u00f6ld\u00f6k\u00f6lt\u00e9l, nem kim\u00e9lt\u00e9l.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Fel\u00f6lt\u00f6tted a felh\u00f5t, hogy hozz\u00e1d ne jusson az im\u00e1ds\u00e1g.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Sepred\u00e9kk\u00e9 \u00e9s \u00fat\u00e1latt\u00e1 tett\u00e9l minket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Felt\u00e1totta sz\u00e1j\u00e1t ellen\u00fcnk minden ellens\u00e9g\u00fcnk.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Retteg\u00e9s \u00e9s t\u00f5r van mi rajtunk, pusztul\u00e1s \u00e9s roml\u00e1s.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "V\u00edz-patakok folynak al\u00e1 az \u00e9n szememb\u00f5l n\u00e9pem le\u00e1ny\u00e1nak roml\u00e1sa miatt.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Szemem cs\u00f6rgedez \u00e9s nem sz\u00fcnik meg, nincs pihen\u00e9se,\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "M\u00edg r\u00e1nk nem tekint \u00e9s meg nem l\u00e1t az \u00dar az \u00e9gb\u00f5l.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Szemem b\u00e1natba ejt\u00e9 lelkemet v\u00e1rosomnak minden le\u00e1ny\u00e1\u00e9rt.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Vad\u00e1szva vad\u00e1sztak re\u00e1m, mint valami mad\u00e1rra, ellens\u00e9geim ok n\u00e9lk\u00fcl.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Veremben fojtott\u00e1k meg \u00e9letemet, \u00e9s k\u00f6vet h\u00e1nytak r\u00e1m.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Fel\u00fcl\u00e1radtak a vizek az \u00e9n fejem felett; mond\u00e1m: Kiv\u00e1gattam!\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvtam a te nevedet, oh Uram, a legals\u00f3 veremb\u00f5l.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "Hallottad az \u00e9n sz\u00f3mat; ne rejtsd el f\u00fcledet s\u00f3hajt\u00e1som \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1som el\u00f5l.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "K\u00f6zelegj hozz\u00e1m, mikor seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvlak t\u00e9ged; mondd: Ne f\u00e9lj!\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Pereld meg Uram lelkemnek per\u00e9t; v\u00e1ltsd meg \u00e9letemet.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "L\u00e1ttad, oh Uram, az \u00e9n b\u00e1ntalmaztat\u00e1somat; \u00edt\u00e9ld meg \u00fcgyemet.\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "L\u00e1ttad minden bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sukat, minden ellenem val\u00f3 gondolatjokat.\n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": 61,
                    "verse": "Hallottad Uram az \u00f5 szidalmaz\u00e1sukat, minden ellenem val\u00f3 gondolatjokat;\n"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": 62,
                    "verse": "Az ellenem t\u00e1mad\u00f3knak ajkait, \u00e9s ellenem val\u00f3 mindennapi sz\u00e1nd\u00e9kukat.\n"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": 63,
                    "verse": "Tekintsd meg le\u00fcl\u00e9s\u00f6ket \u00e9s felkel\u00e9s\u00f6ket; \u00e9n vagyok az \u00f5 g\u00fanydaluk.\n"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": 64,
                    "verse": "Fizess meg n\u00e9kik, Uram, az \u00f5 kezeiknek munk\u00e1ja szerint.\n"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": 65,
                    "verse": "Adj n\u00e9kik sz\u00edvbeli konoks\u00e1got; \u00e1tkodul re\u00e1jok.\n"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": 66,
                    "verse": "\u00dcld\u00f6zd haragodban, \u00e9s veszesd el \u00f5ket az \u00dar ege al\u00f3l!\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj! de meghom\u00e1lyosodott az arany, elv\u00e1ltozott a sz\u00e9p sz\u00ednarany, kisz\u00f3rattak a szent hely k\u00f6vei minden utcza szeglet\u00e9re.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sionnak dr\u00e1ga fiait, a kik becsesebbek val\u00e1nak mint a sz\u00ednarany, cser\u00e9ped\u00e9nynek tekintett\u00e9k, a fazekas munk\u00e1j\u00e1nak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "M\u00e9g a s\u00e1rk\u00e1nyok is oda nyujtj\u00e1k eml\u00f5iket, szoptatj\u00e1k fiaikat; az \u00e9n n\u00e9pem le\u00e1nya pedig kegyetlen, mint a struczmadarak a puszt\u00e1ban.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A csecsem\u00f5 nyelve az \u00edny\u00e9hez tapadt a szomj\u00fas\u00e1g miatt; a kisdedek kenyeret k\u00e9rtek, \u00e9s nem volt, a ki nyujtott volna n\u00e9kik.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kik pomp\u00e1s \u00e9teleket ev\u00e9nek, elpusztul\u00e1nak az utcz\u00e1kon; a kik b\u00edborban neveltet\u00e9nek, a szem\u00e9tdombot \u00f6lelgetik.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Bizony nagyobb az \u00e9n n\u00e9pem le\u00e1ny\u00e1nak b\u00fbnh\u00f5d\u00e9se Sodoma b\u00fbnh\u00f5d\u00e9s\u00e9n\u00e9l, a mely els\u00fclyedt egy pillanat alatt, noha k\u00e9zzel sem \u00fct\u00f6ttek fel\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az \u00f5 n\u00e1zireusai tiszt\u00e1bbak val\u00e1nak a h\u00f3n\u00e1l, feh\u00e9rebbek a tejn\u00e9l, test\u00f6k pirosabb vala, mint a kor\u00e1l, termet\u00f6k mint a zafir.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "[De most] feket\u00e9bb az \u00f5 \u00e1br\u00e1zatjok a koromn\u00e1l, nem ismerik meg \u00f5ket az utcz\u00e1kon; b\u00f5r\u00fck csontjaikhoz ragadt, elsz\u00e1radt, mint a fa.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Jobban j\u00e1rtak, a kik fegyverrel \u00f6lettek meg, mint a kik \u00e9hen vesztek el; mert azok \u00e1tveretve multak ki, [ezek pedig] a mez\u00f5 term\u00e9s\u00e9nek hi\u00e1nya miatt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Irgalmas any\u00e1k kezei megf\u00f5zt\u00e9k gyermekeiket, hogy azok eledeleik legyenek az \u00e9n n\u00e9pem le\u00e1ny\u00e1nak roml\u00e1sakor.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Megteljes\u00edt\u00e9 az \u00dar az \u00f5 b\u00fasul\u00e1s\u00e1t, ki\u00f6nt\u00f6tte az \u00f5 felgerjedt haragj\u00e1t, \u00e9s t\u00fczet gy\u00fajtott a Sionban, \u00e9s megem\u00e9sztette annak fundamentomait.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nem hitt\u00e9k a f\u00f6ld kir\u00e1lyai, sem a f\u00f6ld kereks\u00e9g\u00e9nek lakosai, hogy szorongat\u00f3 \u00e9s ellens\u00e9g vonuljon be Jeruzs\u00e1lemnek kapuin.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az \u00f5 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inak b\u00fbne, az \u00f5 papjainak v\u00e9tke miatt [van ez,] a kik az igazaknak v\u00e9r\u00e9t ontott\u00e1k abban.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "T\u00e1ntorogtak, mint vakok az utcz\u00e1kon, v\u00e9rrel bemocskolva, annyira, hogy ruh\u00e1ikat sem \u00e9rinthett\u00e9k.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "T\u00e1vozzatok! tiszt\u00e1talan! ki\u00e1ltott\u00e1k azoknak; t\u00e1vozzatok, t\u00e1vozzatok, ne illessetek! Bizony elfutottak, bujdostak is; a pog\u00e1nyok k\u00f6zt ezt mondt\u00e1k: Nem lakhatnak itt sok\u00e1ig!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az \u00dar haragja oszlatta el \u00f5ket; t\u00f6bb\u00e9 nem tekint re\u00e1jok, [mivelhogy] a papok orcz\u00e1j\u00e1t nem tisztelt\u00e9k, a v\u00e9neken nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcltek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "M\u00e9g mikor meg voltunk, elepedve n\u00e9ztek szemeink a hi\u00e1baval\u00f3 segedelem ut\u00e1n; esengve v\u00e1rakoztunk olyan n\u00e9pre, a mely nem szabad\u00edtott meg.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Vad\u00e1sztak l\u00e9p\u00e9seinkre \u00fagy, hogy nem j\u00e1rhattunk a mi utcz\u00e1inkon; elk\u00f6zelgetett a mi v\u00e9g\u00fcnk, beteltek a mi napjaink, bizony elj\u00f6tt a mi v\u00e9g\u00fcnk!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Gyorsabbak val\u00e1nak a mi \u00fcld\u00f6z\u00f5ink az \u00e9gnek saskesely\u00fbin\u00e9l; a hegyeken kergettek minket, a puszt\u00e1ban \u00f3l\u00e1lkodtak ut\u00e1nunk.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Orrunk lehellete, az \u00dar felkentje megfogattat\u00e9k az \u00f5 vermeikben, a kir\u00f5l azt mondottuk: az \u00f5 \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00e9l\u00fcnk a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj \u00e9s v\u00edgadozz, Edom le\u00e1nya, a ki Uz f\u00f6ldj\u00e9n lakozol, [mert ]m\u00e9g te r\u00e1d is r\u00e1d ker\u00fcl a poh\u00e1r, megr\u00e9szegedel \u00e9s meztelenkedel.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Elt\u00f6r\u00fcltetik a te \u00e1lnoks\u00e1god, oh Sion le\u00e1nya, nem fog t\u00e9ged sz\u00e1m\u00fbzni t\u00f6bb\u00e9; megl\u00e1togatja a te \u00e1lnoks\u00e1godat, Edom le\u00e1nya f\u00f6lfedi a te b\u00fbneidet.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg Uram, mi esett meg rajtunk; tekintsd meg \u00e9s l\u00e1sd meg gyal\u00e1zatunkat!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A mi \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk idegenekre sz\u00e1llt; h\u00e1zaink a j\u00f6vev\u00e9nyek\u00e9i.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ap\u00e1tlan \u00e1rv\u00e1k lett\u00fcnk; any\u00e1ink, mint az \u00f6zvegyek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Viz\u00fcnket p\u00e9nz\u00e9rt iszszuk, t\u00fbzif\u00e1nkat \u00e1ron kapjuk.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nyakunkn\u00e1l fogva hajtatunk; elf\u00e1radtunk, nincsen nyugtunk.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9gyiptomnak adtunk kezet, az assziroknak, hogy j\u00f3llakjunk keny\u00e9rrel.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ap\u00e1ink v\u00e9tkeztek; nincsenek; mi hordozzuk v\u00e9tkeiket.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Szolg\u00e1k uralkodnak rajtunk; nincs a ki megszabad\u00edtson kez\u00f6kb\u00f5l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9let\u00fcnk vesz\u00e9lyeztet\u00e9s\u00e9vel szerezz\u00fck kenyer\u00fcnket a puszt\u00e1ban lev\u00f5 fegyver miatt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "B\u00f5r\u00fcnk, mint a kemencze, megfeketedett az \u00e9hs\u00e9g l\u00e1z\u00e1t\u00f3l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az asszonyokat meggyal\u00e1zt\u00e1k Sionban, a sz\u00fbzeket J\u00fada v\u00e1rosaiban.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A fejedelmeket kez\u00f6kkel akasztott\u00e1k fel; a v\u00e9nek orcz\u00e1it nem becs\u00fclik.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az ifjak a k\u00e9zi malmot hordozz\u00e1k, \u00e9s a gyermekek a fahord\u00e1sban botlanak el.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A v\u00e9nek elt\u00fcntek a kapub\u00f3l, [megsz\u00fcntek] az ifjak \u00e9nekelni.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Oda van a mi sz\u00edv\u00fcnk \u00f6r\u00f6me, gy\u00e1szra fordult a mi k\u00f6rt\u00e1nczunk.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Elesett a mi fej\u00fcnknek koron\u00e1ja, jaj most n\u00e9k\u00fcnk mert v\u00e9tkezt\u00fcnk!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ez\u00e9rt lett beteg a mi sz\u00edv\u00fcnk, ezek\u00e9rt hom\u00e1lyosodtak meg a mi szemeink;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A Sion hegy\u00e9\u00e9rt, hogy elpusztult; r\u00f3k\u00e1k futkosnak azon!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Te Uram \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmaradsz; a te kir\u00e1lyi sz\u00e9ked nemzed\u00e9kr\u00f5l nemzed\u00e9kre!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mi\u00e9rt feledkezel el \u00f6r\u00f6kre mi r\u00f3lunk? [mi\u00e9rt] hagysz el minket hossz\u00fa id\u00f5re?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "T\u00e9r\u00edts vissza Uram magadhoz \u00e9s visszat\u00e9r\u00fcnk; \u00faj\u00edtsd meg a mi napjainkat, mint r\u00e9gen.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert bizony-bizony megvetett\u00e9l minket; megharagudt\u00e1l r\u00e1nk felett\u00e9bb!\n"
                }
            }
        }
    }
}