{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Mark",
    "book_nr": "41",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A J\u00e9zus Krisztus, az Isten Fia evangy\u00e9liom\u00e1nak kezdete,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A mint meg van \u00edrva a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kn\u00e1l: \u00cdm\u00e9 \u00e9n elk\u00fcld\u00f6m az \u00e9n k\u00f6vetemet a te orcz\u00e1d el\u00f5tt, a ki megk\u00e9sz\u00edti a te \u00fatadat el\u00f5tted;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ki\u00e1lt\u00f3nak szava a puszt\u00e1ban: K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek meg az \u00darnak \u00fatj\u00e1t, egyengess\u00e9tek meg az \u00f5 \u00f6sv\u00e9nyeit:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "El\u00f5\u00e1ll vala J\u00e1nos, keresztelv\u00e9n a puszt\u00e1ban \u00e9s pr\u00e9dik\u00e1lv\u00e1n a megt\u00e9r\u00e9snek kereszts\u00e9g\u00e9t a b\u00fbn\u00f6knek bocs\u00e1nat\u00e1ra.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne hozz\u00e1 J\u00fade\u00e1nak eg\u00e9sz tartom\u00e1nya \u00e9s a Jeruzs\u00e1lembeliek is, \u00e9s megkeresztelked\u00e9nek mindny\u00e1jan \u00f5 \u00e1ltala a Jord\u00e1n viz\u00e9ben, b\u00fbneikr\u00f5l vall\u00e1st t\u00e9v\u00e9n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "J\u00e1nos pedig tevesz\u00f5rruh\u00e1t \u00e9s dereka k\u00f6r\u00fcl b\u00f5r\u00f6vet viselt vala, \u00e9s s\u00e1sk\u00e1t \u00e9s erdei m\u00e9zet eszik vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s pr\u00e9dik\u00e1la, mondv\u00e1n: Ut\u00e1nam j\u00f5, a ki er\u00f5sebb n\u00e1lam, a kinek nem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy lehajolv\u00e1n, saruj\u00e1nak sz\u00edjj\u00e1t megoldjam.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9n v\u00edzzel kereszteltelek titeket, de \u00f5 Szent L\u00e9lekkel keresztel titeket.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n azokban a napokban, elj\u00f6ve J\u00e9zus a galileai N\u00e1z\u00e1retb\u00f5l, \u00e9s megkereszteltet\u00e9k J\u00e1nos \u00e1ltal a Jord\u00e1nban.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s azonnal felj\u00f5v\u00e9n a v\u00edzb\u00f5l, l\u00e1t\u00e1 az egeket megnyilatkozni, \u00e9s a Lelket mint egy galambot \u00f5 re\u00e1 lesz\u00e1llani;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3zat l\u00f5n az \u00e9gb\u00f5l: Te vagy az \u00e9n szerelmes fiam, a kiben \u00e9n gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s a L\u00e9lek azonnal elragad\u00e1 \u00f5t a puszt\u00e1ba.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s ott volt a puszt\u00e1ban negyven napig k\u00eds\u00e9rtetve a S\u00e1t\u00e1nt\u00f3l, \u00e9s a vad \u00e1llatokkal vala egy\u00fctt; \u00e9s az angyalok szolg\u00e1lnak vala n\u00e9ki.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Minekut\u00e1na pedig J\u00e1nos t\u00f6ml\u00f6czbe vettetett, elm\u00e9ne J\u00e9zus Galile\u00e1ba, pr\u00e9dik\u00e1lv\u00e1n az Isten orsz\u00e1g\u00e1nak evangy\u00e9liom\u00e1t,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s mondv\u00e1n: B\u00e9t\u00f6lt az id\u00f5, \u00e9s elk\u00f6zel\u00edtett az Istennek orsz\u00e1ga; t\u00e9rjetek meg, \u00e9s higyjetek az evangy\u00e9liomban.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mikor pedig Galilea tengere mellett j\u00e1rt, l\u00e1t\u00e1 Simont \u00e9s Andr\u00e1st, annak testv\u00e9r\u00e9t, a mint a tengerbe h\u00e1l\u00f3t vet\u00e9nek; mert hal\u00e1szok val\u00e1nak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik J\u00e9zus: K\u00f6vessetek engem, \u00e9s \u00e9n azt m\u00edvelem, hogy embereket hal\u00e1szszatok.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s azonnal elhagyv\u00e1n az \u00f5 h\u00e1l\u00f3ikat, k\u00f6vet\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s onnan egy kev\u00e9ss\u00e9 el\u00e9bb menve, l\u00e1t\u00e1 Jakabot, a Zebedeus fi\u00e1t \u00e9s annak testv\u00e9r\u00e9t, J\u00e1nost, a mint a haj\u00f3ban azok is a h\u00e1l\u00f3kat k\u00f6t\u00f6zgetik vala.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s azonnal h\u00edv\u00e1 \u00f5ket. \u00c9s \u00f5k atyjukat, Zebedeust a napsz\u00e1mosokkal a haj\u00f3ban hagyva, ut\u00e1na men\u00e9nek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s bemen\u00e9nek Kapernaumba; \u00e9s mindj\u00e1rt szombatnapon bemenv\u00e9n a zsinag\u00f3g\u00e1ba, tan\u00edt vala.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s el\u00e1lm\u00e9lkod\u00e1nak az \u00f5 tan\u00edt\u00e1s\u00e1n; mert \u00fagy tan\u00edtja vala \u00f5ket, mint a kinek hatalma van, \u00e9s nem \u00fagy mint az \u00edr\u00e1stud\u00f3k.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Vala pedig azok zsinag\u00f3g\u00e1j\u00e1ban egy ember, a kiben tiszt\u00e1talan l\u00e9lek volt, \u00e9s felki\u00e1lta,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s monda: Ah! mi dolgunk van n\u00e9k\u00fcnk veled, N\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus? Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l-\u00e9, hogy elvesz\u00edts minket? Tudom, hogy ki vagy te: az Istennek Szentje.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s megdorg\u00e1l\u00e1 \u00f5t J\u00e9zus, mondv\u00e1n: N\u00e9mulj meg, \u00e9s menj ki bel\u00f5le.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s a tiszt\u00e1talan l\u00e9lek megszaggat\u00e1 \u00f5t, \u00e9s fensz\u00f3val ki\u00e1ltva, kim\u00e9ne bel\u00f5le.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s mindny\u00e1jan el\u00e1lm\u00e9lkod\u00e1nak, annyira, hogy egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt k\u00e9rdezget\u00e9k, mondv\u00e1n: Mi ez? Micsoda \u00faj tudom\u00e1ny ez, hogy hatalommal parancsol a tiszt\u00e1talan lelkeknek is, \u00e9s engedelmeskednek n\u00e9ki?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s azonnal elm\u00e9ne az \u00f5 h\u00edre Galilea eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l azonnal kimenv\u00e9n, a Simon \u00e9s Andr\u00e1s h\u00e1z\u00e1hoz men\u00e9nek Jakabbal \u00e9s J\u00e1nossal egy\u00fctt.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A Simon napa pedig hideglel\u00e9sben fekszik vala, \u00e9s azonnal sz\u00f3l\u00e1nak n\u00e9ki fel\u00f5le.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 odamenv\u00e9n, f\u00f6lemel\u00e9 azt, annak kez\u00e9t fogv\u00e1n; \u00e9s elhagy\u00e1 azt a hideglel\u00e9s azonnal, \u00e9s szolg\u00e1l vala n\u00e9kik.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Estefel\u00e9 pedig, a mikor lesz\u00e1llt a nap, mind \u00f5 hozz\u00e1 viv\u00e9k a betegeseket \u00e9s az \u00f6rd\u00f6ng\u00f5s\u00f6ket;\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz v\u00e1ros oda gy\u00fblt vala az ajt\u00f3 el\u00e9.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s meggy\u00f3gy\u00edta sokakat, a kik k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le betegs\u00e9gekben s\u00ednl\u00f5dnek vala; \u00e9s sok \u00f6rd\u00f6g\u00f6t ki\u00fbze, \u00e9s nem hagyja vala sz\u00f3lni az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, mivelhogy \u00f5t ismer\u00e9k.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Kora reggel pedig, m\u00e9g sz\u00fcrk\u00fcletkor, f\u00f6lkelv\u00e9n, kim\u00e9ne, \u00e9s elm\u00e9ne egy puszta helyre \u00e9s ott im\u00e1dkoz\u00e9k.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Simon pedig \u00e9s a vele l\u00e9v\u00f5k ut\u00e1na siet\u00e9nek;\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s a mikor megtal\u00e1l\u00e1k \u00f5t, mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mindenki t\u00e9ged keres.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda n\u00e9kik: Menj\u00fcnk a k\u00f6zel val\u00f3 v\u00e1rosokba, hogy ott is pr\u00e9dik\u00e1ljak, mert az\u00e9rt j\u00f6ttem.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s pr\u00e9dik\u00e1l vala azoknak zsinag\u00f3g\u00e1iban, eg\u00e9sz Galile\u00e1ban, \u00e9s \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket \u00fbz vala.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6ve hozz\u00e1 egy b\u00e9lpoklos, k\u00e9rv\u00e9n \u00f5t \u00e9s leborulv\u00e1n el\u00f5tte \u00e9s mondv\u00e1n n\u00e9ki: Ha akarod, megtiszt\u00edthatsz engem.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletess\u00e9gre indulv\u00e1n, kez\u00e9t kiny\u00fajtva meg\u00e9rint\u00e9 \u00f5t, \u00e9s monda n\u00e9ki: Akarom, tisztulj meg.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s a mint ezt mondja vala, azonnal elt\u00e1voz\u00e9k t\u00f5le a pokloss\u00e1g \u00e9s megtisztula.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s er\u00f5sen megfenyegetv\u00e9n, azonnal elk\u00fcld\u00e9 \u00f5t,\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Megl\u00e1sd, hogy senkinek semmit ne sz\u00f3lj; hanem eredj el, mutasd meg magadat a papnak, \u00e9s vidd fel a te tisztul\u00e1sod\u00e9rt, a mit M\u00f3zes parancsolt, bizonys\u00e1gul n\u00e9kik.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Az pedig kimenv\u00e9n, kezde sokat besz\u00e9lni \u00e9s terjeszteni a dolgot, annyira, hogy nyilv\u00e1nosan imm\u00e1r be sem mehetett J\u00e9zus a v\u00e1rosba, hanem k\u00fcnn puszta helyeken vala, \u00e9s mennek vala hozz\u00e1 mindenfel\u00f5l.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Napok mulva pedig ism\u00e9t bem\u00e9ne Kapernaumba, \u00e9s meghall\u00e1k, hogy otthon van.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s azonnal sokan \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9nek, annyira, hogy m\u00e9g az ajt\u00f3 el\u00e9be sem f\u00e9rtek; \u00e9s hirdet\u00e9 n\u00e9kik az ig\u00e9t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6v\u00e9nek hozz\u00e1 egy guta\u00fct\u00f6ttet hozva, a kit n\u00e9gyen emelnek vala.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mivel a sokas\u00e1g miatt nem f\u00e9rk\u00f5zhettek azzal \u00f5 hozz\u00e1, megbont\u00e1k ama h\u00e1znak fedel\u00e9t, a hol \u00d5 vala, \u00e9s r\u00e9st t\u00f6rv\u00e9n, leereszt\u00e9k a nyoszoly\u00e1t, a melyben a guta\u00fct\u00f6tt fek\u00fcdt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig azoknak hit\u00e9t l\u00e1tv\u00e1n, monda a guta\u00fct\u00f6ttnek: Fiam, megbocs\u00e1ttattak n\u00e9ked a te b\u00fbneid.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig ott n\u00e9mely \u00edr\u00e1stud\u00f3k, a kik ott \u00fclnek vala, sz\u00edv\u00f6kben \u00edgy okoskodv\u00e1n:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mi dolog, hogy ez ilyen k\u00e1roml\u00e1sokat sz\u00f3l? ki bocs\u00e1thatja meg a b\u00fbn\u00f6ket, hanemha egyed\u00fcl az Isten?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus azonnal \u00e9szrevev\u00e9 az \u00f5 lelk\u00e9vel, hogy azok magukban \u00edgy okoskodnak, \u00e9s monda n\u00e9kik: Mi\u00e9rt gondolj\u00e1tok ezeket a ti sz\u00edvetekben?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mi k\u00f6nnyebb, azt mondanom-\u00e9 a guta\u00fct\u00f6ttnek: Megbocs\u00e1ttattak n\u00e9ked a te b\u00fbneid, vagy ezt mondanom: Kelj fel, vedd fel a te nyoszoly\u00e1dat, \u00e9s j\u00e1rj?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hogy pedig megtudj\u00e1tok, hogy az ember Fi\u00e1nak van hatalma e f\u00f6ld\u00f6n a b\u00fbn\u00f6ket megbocs\u00e1tani, monda a guta\u00fct\u00f6ttnek:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mondom n\u00e9ked, kelj f\u00f6l, vedd fel a te nyoszoly\u00e1dat, \u00e9s eredj haza.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az pedig azonnal f\u00f6lkele \u00e9s felv\u00e9v\u00e9n nyoszoly\u00e1j\u00e1t, kim\u00e9ne mindenkinek l\u00e1tt\u00e1ra; \u00fagy hogy mindenki el\u00e1lm\u00e9lkod\u00e9k, \u00e9s dics\u00f5\u00edt\u00e9 az Istent, ezt mondv\u00e1n: Soha sem l\u00e1ttunk ilyet!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t kim\u00e9ne a tenger mell\u00e9; \u00e9s az eg\u00e9sz sokas\u00e1g megy vala \u00f5 hozz\u00e1, \u00e9s \u00f5 tan\u00edtja vala \u00f5ket.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s a mikor tovam\u00e9ne, megl\u00e1t\u00e1 L\u00e9vit, az Alfeus fi\u00e1t, a ki a v\u00e1mszed\u00f5 helyen \u00fcl vala, \u00e9s monda n\u00e9ki: K\u00f6vess engemet. \u00c9s felkelv\u00e9n, k\u00f6veti vala \u00f5t.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mikor \u00f5 ennek h\u00e1z\u00e1ban asztalhoz \u00fcle, a v\u00e1mszed\u00f5k \u00e9s b\u00fbn\u00f6s\u00f6k is sokan oda\u00fclnek vala J\u00e9zussal \u00e9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaival; mert sokan val\u00e1nak, \u00e9s k\u00f6vet\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s a mikor l\u00e1tt\u00e1k az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a farizeusok, hogy egy\u00fctt eszik a v\u00e1mszed\u00f5kkel \u00e9s b\u00fbn\u00f6s\u00f6kkel, mond\u00e1nak az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak: Mi dolog, hogy a v\u00e1mszed\u00f5kkel \u00e9s a b\u00fbn\u00f6s\u00f6kkel eszik \u00e9s iszik?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s a mikor ezt hallja vala J\u00e9zus, monda n\u00e9kik: Nem az eg\u00e9szs\u00e9geseknek van sz\u00fcks\u00e9g\u00f6k orvosra, hanem a betegeknek, nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy igazakat, hanem hogy b\u00fbn\u00f6s\u00f6ket h\u00edvjak megt\u00e9r\u00e9sre.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A J\u00e1nos \u00e9s a farizeusok tan\u00edtv\u00e1nyai pedig b\u00f5jt\u00f6lnek vala. Odamen\u00e9nek az\u00e9rt \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mi az oka, hogy J\u00e1nosnak \u00e9s a farizeusoknak tan\u00edtv\u00e1nyai b\u00f5jt\u00f6lnek, a te tan\u00edtv\u00e1nyaid pedig nem b\u00f5jt\u00f6lnek?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9kik: Avagy b\u00f5jt\u00f6lhet-\u00e9 a v\u00f5leg\u00e9ny n\u00e1szn\u00e9pe, a m\u00edg vel\u00f6k van a v\u00f5leg\u00e9ny? A meddig a v\u00f5leg\u00e9ny vel\u00f6k van, nem b\u00f5jt\u00f6lhetnek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "De j\u00f5nek majd napok, a mikor elv\u00e9tetik t\u00f5l\u00fck a v\u00f5leg\u00e9ny, \u00e9s akkor b\u00f5jt\u00f6lni fognak azokon a napokon.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Senki sem varr pedig \u00faj poszt\u00f3b\u00f3l foltot \u00f3 ruh\u00e1ra; m\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben a mi azt kitoldan\u00e1, m\u00e9g kiszak\u00edt bel\u00f5le, az \u00faj a r\u00e9gib\u00f5l, \u00e9s nagyobb szakad\u00e1s lesz.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s senki sem t\u00f6lt \u00faj bort r\u00e9gi t\u00f6ml\u00f5kbe; k\u00fcl\u00f6nben az \u00faj bor a t\u00f6ml\u00f5ket sz\u00e9tszak\u00edtja, a bor is ki\u00f6mlik, a t\u00f6ml\u00f5k is elpusztulnak; hanem az \u00faj bort \u00faj t\u00f6ml\u00f5kbe kell t\u00f6lteni.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy szombatnapon a vet\u00e9sek k\u00f6zt megy vala \u00e1ltal, \u00e9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai ment\u00f6kben a kal\u00e1szokat kezd\u00e9k vala szaggatni.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ekkor a farizeusok mond\u00e1nak n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9, mi\u00e9rt m\u00fbvelik azt szombatnapon, a mit nem szabad?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Soha sem olvast\u00e1tok-\u00e9, mit m\u00edvelt D\u00e1vid, mikor megsz\u00fbk\u00fclt \u00e9s meg\u00e9hezett vala t\u00e1rsaival egybe?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mi m\u00f3don ment be az Isten h\u00e1z\u00e1ba az Abi\u00e1t\u00e1r f\u00f5pap idej\u00e9ben \u00e9s ette meg a szent kenyereket, a melyeket nem szabad megenni csak a papoknak; \u00e9s adott a t\u00e1rsainak is?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: A szombat l\u00f5n az ember\u00e9rt, nem az ember a szombat\u00e9rt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Annak ok\u00e1\u00e9rt az embernek Fia a szombatnak is ura.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t bem\u00e9ne a zsinag\u00f3g\u00e1ba, \u00e9s vala ott egy megsz\u00e1radt kez\u00fb ember.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s lesik vala \u00f5t, hogy meggy\u00f3gy\u00edtja-\u00e9 szombatnapon; hogy v\u00e1dolhass\u00e1k \u00f5t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Akkor monda a megsz\u00e1radt kez\u00fb embernek: \u00c1llj el\u00f5 a k\u00f6z\u00e9pre.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Azoknak pedig monda: Szabad-\u00e9 szombatnapon j\u00f3t vagy rosszat tenni? lelket menteni, vagy kioltani? De azok hallgatnak vala.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00d5 pedig eln\u00e9zv\u00e9n \u00f5ket haraggal, b\u00e1nk\u00f3dv\u00e1n sz\u00edv\u00f6k kem\u00e9nys\u00e9ge miatt, monda az embernek: Ny\u00fajtsd ki a kezedet. \u00c9s kiny\u00fajt\u00e1, \u00e9s meggy\u00f3gyult a keze \u00e9s \u00e9pp\u00e9 l\u00f5n, mint a m\u00e1sik.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Akkor a farizeusok kimenv\u00e9n, a Her\u00f3des p\u00e1rtiakkal mindj\u00e1rt tan\u00e1csot tart\u00e1nak ellene, hogy elvesz\u00edts\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig elm\u00e9ne tan\u00edtv\u00e1nyaival a tenger mell\u00e9; \u00e9s nagy sokas\u00e1g k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t Galile\u00e1b\u00f3l \u00e9s J\u00fade\u00e1b\u00f3l,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l \u00e9s Idume\u00e1b\u00f3l \u00e9s a Jord\u00e1non t\u00falr\u00f3l; \u00e9s a Tirus \u00e9s a Sidon k\u00f6rny\u00e9kiek is, a mikor hallott\u00e1k, hogy miket m\u00edvel vala, nagy sokas\u00e1ggal j\u00f6v\u00e9nek \u00f5 hozz\u00e1.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s megmond\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy egy kis haj\u00f3t tartsanak n\u00e9ki k\u00e9szen, a sokas\u00e1g miatt, hogy ne szorongass\u00e1k \u00f5t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert sokakat meggy\u00f3gy\u00edtott, \u00fagy hogy a kiknek valami bajuk volt, re\u00e1 rohan\u00e1nak, hogy illethess\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A tiszt\u00e1talan lelkek is, mikor megl\u00e1tt\u00e1k vala \u00f5t, leborul\u00e1nak el\u00f5tte, \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1nak, mondv\u00e1n: Te vagy az Istennek a Fia.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00d5 pedig er\u00f5sen fenyegeti vala \u00f5ket, hogy \u00f5t ki ne jelents\u00e9k.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Azut\u00e1n felm\u00e9ne a hegyre, \u00e9s mag\u00e1hoz sz\u00f3l\u00edt\u00e1, a kiket akar vala; \u00e9s hozz\u00e1 men\u00e9nek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1laszta tizenkett\u00f5t, hogy vele legyenek, \u00e9s hogy kik\u00fcldje \u00f5ket pr\u00e9dik\u00e1lni,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s hatalmuk legyen a betegeket gy\u00f3gy\u00edtani \u00e9s az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket ki\u00fbzni:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Simont, a kinek P\u00e9ter nevet ada;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s Jakabot a Zebedeus fi\u00e1t \u00e9s J\u00e1nost a Jakab testv\u00e9r\u00e9t; \u00e9s Boanerges nevet ada n\u00e9kik, a mely azt teszi: mennyd\u00f6rg\u00e9s fiai;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s Andr\u00e1st \u00e9s Filepet, Bertalant \u00e9s M\u00e1t\u00e9t, Tam\u00e1st \u00e9s Jakabot az Alfeus fi\u00e1t, Taddeust \u00e9s a kananeai Simont,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s Isk\u00e1ri\u00f3tes J\u00fad\u00e1st, a ki el is \u00e1rulta \u00f5t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Azut\u00e1n haza t\u00e9r\u00e9nek. \u00c9s ism\u00e9t egybegy\u00fble a sokas\u00e1g, annyira, hogy m\u00e9g nem is ehet\u00e9nek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A mint az \u00f6v\u00e9i ezt meghall\u00e1k, elj\u00f6v\u00e9nek, hogy megfogj\u00e1k \u00f5t; mert azt mondj\u00e1k vala, hogy mag\u00e1n k\u00edv\u00fcl van.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az \u00edr\u00e1stud\u00f3k pedig, a kik Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l j\u00f6ttek vala le, azt mond\u00e1k, hogy: Belzeb\u00fab van vele, \u00e9s: Az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k fejedelme \u00e1ltal \u00fbzi ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00d5 pedig mag\u00e1hoz h\u00edv\u00e1n azokat, p\u00e9ld\u00e1zatokban monda n\u00e9kik: S\u00e1t\u00e1n mik\u00e9nt tud S\u00e1t\u00e1nt ki\u00fbzni?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s ha egy orsz\u00e1g \u00f6nmag\u00e1ban meghasonlik, meg nem maradhat az az orsz\u00e1g.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s ha egy h\u00e1z \u00f6nmag\u00e1ban meghasonlik, meg nem maradhat az a h\u00e1z.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s ha a S\u00e1t\u00e1n \u00f6nmaga ellen t\u00e1madt \u00e9s meghasonlott, nem maradhat meg, hanem v\u00e9ge van.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Nem rabolhatja el senki az er\u00f5snek kincseit, bemenv\u00e9n annak h\u00e1z\u00e1ba, hanemha el\u00e9bb az er\u00f5set megk\u00f6t\u00f6zi \u00e9s azut\u00e1n rabolja ki annak h\u00e1z\u00e1t.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek, hogy minden b\u00fbn megbocs\u00e1ttatik az emberek fiainak, m\u00e9g a k\u00e1roml\u00e1sok is mind, a melyekkel k\u00e1romlanak:\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "De a ki a Szent L\u00e9lek ellen sz\u00f3l k\u00e1roml\u00e1st, nem nyer bocs\u00e1natot soha, hanem \u00f6r\u00f6k k\u00e1rhozatra m\u00e9lt\u00f3;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mivelhogy ezt mondj\u00e1k vala: Tiszt\u00e1talan l\u00e9lek van benne.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9rkez\u00e9nek az \u00f5 testv\u00e9rei \u00e9s az \u00f5 anyja, \u00e9s k\u00edv\u00fcl meg\u00e1llva, bek\u00fcld\u00e9nek hozz\u00e1, hivatv\u00e1n \u00f5t.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "K\u00f6r\u00fcl\u00f6tte pedig sokas\u00e1g \u00fcl vala; \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 a te any\u00e1d \u00e9s a te testv\u00e9reid ott k\u00fcnn keresnek t\u00e9ged.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00d5 pedig felele n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Ki az \u00e9n any\u00e1m vagy kik az \u00e9n testv\u00e9reim?\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Azut\u00e1n eln\u00e9zv\u00e9n k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00fcl\u00f5k\u00f6n, monda: \u00cdm\u00e9 az \u00e9n any\u00e1m \u00e9s az \u00e9n testv\u00e9reim.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Mert a ki az Isten akarat\u00e1t cselekszi, az az \u00e9n fitestv\u00e9rem \u00e9s n\u00f5testv\u00e9rem \u00e9s az \u00e9n any\u00e1m.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t kezde tan\u00edtani a tenger mellett. \u00c9s nagy sokas\u00e1g gy\u00fble \u00f5 hozz\u00e1, \u00fagy hogy \u00f5 a haj\u00f3ba l\u00e9pv\u00e9n, a tengeren \u00fcl vala, az eg\u00e9sz sokas\u00e1g pedig a tenger mellett a f\u00f6ld\u00f6n vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s sokat tan\u00edtja vala \u00f5ket p\u00e9ld\u00e1zatokban, \u00e9s ezt mondja vala n\u00e9kik tan\u00edt\u00e1s\u00e1ban:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok: \u00cdm\u00e9, a magvet\u00f5 kim\u00e9ne vetni.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n vet\u00e9s k\u00f6zben, hogy n\u00e9mely az \u00fat mell\u00e9 es\u00e9k, \u00e9s elj\u00f6v\u00e9nek az \u00e9gi madarak \u00e9s megev\u00e9k azt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "N\u00e9mely pedig a k\u00f6ves helyre es\u00e9k, a hol nem sok f\u00f6ldje vala, \u00e9s hamar kikele, mivel nem vala m\u00e9lyen a f\u00f6ldben.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mikor pedig f\u00f6lkelt a nap, els\u00fble, \u00e9s mivelhogy nem volt gy\u00f6kere, elsz\u00e1rada.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "N\u00e9mely pedig a t\u00f6visek k\u00f6z\u00e9 es\u00e9k, \u00e9s felneveked\u00e9nek a t\u00f6visek \u00e9s megfojt\u00e1k azt, \u00e9s nem ada gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "N\u00e9mely pedig a j\u00f3 f\u00f6ldbe es\u00e9k; \u00e9s \u00e1d vala neveked\u00f5 \u00e9s b\u00f5v\u00f6lk\u00f6d\u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, \u00e9s n\u00e9mely hoz vala harmincz annyit, n\u00e9mely hatvan annyit, n\u00e9mely pedig sz\u00e1z annyit.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: A kinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mikor pedig egyed\u00fcl vala, megk\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte l\u00e9v\u00f5k a tizenkett\u00f5vel egy\u00fctt a p\u00e9ld\u00e1zat fel\u00f5l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: N\u00e9ktek adatott, hogy az Isten orsz\u00e1g\u00e1nak titk\u00e1t tudj\u00e1tok, ama k\u00edv\u00fcl lev\u00f5knek pedig p\u00e9ld\u00e1zatokban adatnak mindenek,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hogy n\u00e9zv\u00e9n n\u00e9zzenek \u00e9s ne l\u00e1ssanak; \u00e9s hallv\u00e1n halljanak \u00e9s ne \u00e9rtsenek, hogy soha meg ne t\u00e9rjenek \u00e9s b\u00fbneik meg ne bocs\u00e1ttassanak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Nem \u00e9rtitek ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot? Akkor mim\u00f3don \u00e9rtitek meg majd a t\u00f6bbi p\u00e9ld\u00e1zatot?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A magvet\u00f5 az \u00edg\u00e9t hinti.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az \u00fatf\u00e9len val\u00f3k pedig azok, a kiknek hintik az \u00edg\u00e9t, de mihelyest hallj\u00e1k, azonnal elj\u00f5 a S\u00e1t\u00e1n \u00e9s elragadja a sz\u00edv\u00f6kbe vetett \u00edg\u00e9t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s hasonl\u00f3k\u00e9pen a k\u00f6ves helyre vetettek azok, a kik mihelyst hallj\u00e1k az \u00edg\u00e9t, mindj\u00e1rt \u00f6r\u00f6mmel fogadj\u00e1k,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De nincsen \u00f5 benn\u00fck gy\u00f6kere, hanem ideig val\u00f3k; azut\u00e1n ha nyomor\u00fas\u00e1g vagy h\u00e1bor\u00fas\u00e1g t\u00e1mad az \u00edge miatt, azonnal megbotr\u00e1nkoznak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A t\u00f6visek k\u00f6z\u00e9 vetettek pedig azok, a kik az \u00edg\u00e9t hallj\u00e1k,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "De a vil\u00e1gi gondok \u00e9s a gazdags\u00e1g csal\u00e1rds\u00e1ga \u00e9s egy\u00e9b dolgok k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga k\u00f6zbej\u00f5v\u00e9n, elfojtj\u00e1k az \u00edg\u00e9t, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcstelen lesz.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A j\u00f3 f\u00f6ldbe vetettek pedig azok, a kik hallj\u00e1k az \u00edg\u00e9t \u00e9s beveszik, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremnek, n\u00e9mely harmincz annyit, n\u00e9mely hatvan annyit, n\u00e9mely sz\u00e1z annyit.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Avagy az\u00e9rt hozz\u00e1k-\u00e9 el\u00f5 a gyerty\u00e1t, hogy v\u00e9ka al\u00e1 tegy\u00e9k, vagy az \u00e1gy al\u00e1? \u00c9s nem az\u00e9rt-\u00e9, hogy a gyertyatart\u00f3ba tegy\u00e9k?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert nincs semmi rejtett dolog, a mi meg ne jelentetn\u00e9k; \u00e9s semmi sem volt eltitkolva, hanem hogy nyilv\u00e1noss\u00e1gra jusson.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ha valakinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Megjegyezz\u00e9tek, a mit hallotok: A milyen m\u00e9rt\u00e9kkel m\u00e9rtek, olyannal m\u00e9rnek n\u00e9ktek, s\u00f5t r\u00e1ad\u00e1st adnak n\u00e9ktek, a kik hallj\u00e1tok.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mert a kinek van, annak adatik; \u00e9s a kinek nincs, att\u00f3l az is elv\u00e9tetik, a mije van.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s monda: \u00dagy van az Isten orsz\u00e1ga, mint mikor az ember beveti a magot a f\u00f6ldbe.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s alszik \u00e9s f\u00f6lkel \u00e9jjel \u00e9s nappal; a mag pedig kihajt \u00e9s feln\u00f5, \u00f5 maga sem tudja mik\u00e9pen.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mert mag\u00e1t\u00f3l terem a f\u00f6ld, el\u00f5sz\u00f6r f\u00fcvet, azut\u00e1n kal\u00e1szt, azut\u00e1n teljes buz\u00e1t a kal\u00e1szban.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mihelyt pedig a gabona arra val\u00f3, azonnal sarl\u00f3t ereszt re\u00e1, mert az arat\u00e1s el\u00e9rkezett.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s monda: Mihez hasonl\u00edtsuk az Isten orsz\u00e1g\u00e1t? Avagy milyen p\u00e9ld\u00e1ban p\u00e9ld\u00e1zzuk azt?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A must\u00e1rmaghoz, a mely mikor a f\u00f6ldbe vettetik, minden f\u00f6ldi magn\u00e1l kisebb,\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s mikor elvettetik, feln\u00f5, \u00e9s minden vetem\u00e9nyn\u00e9l nagyobb lesz \u00e9s nagy \u00e1gakat hajt, \u00fagy hogy \u00e1rny\u00e9ka alatt f\u00e9szket rakhatnak az \u00e9gi madarak.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s sok ilyen p\u00e9ld\u00e1zatban hirdeti vala n\u00e9kik az \u00edg\u00e9t, \u00fagy a mint meg\u00e9rthetik vala.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat n\u00e9lk\u00fcl pedig nem sz\u00f3l vala n\u00e9kik; maguk k\u00f6zt azonban a tan\u00edtv\u00e1nyoknak mindent megmagyar\u00e1z vala.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Azut\u00e1n monda n\u00e9kik azon a napon, a mint este l\u00f5n: Menj\u00fcnk \u00e1t a t\u00fals\u00f3 partra.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Elbocs\u00e1tv\u00e1n az\u00e9rt a sokas\u00e1got, elviv\u00e9k \u00f5t, \u00fagy a mint a haj\u00f3ban vala; de m\u00e1s haj\u00f3k is val\u00e1nak vele.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Akkor nagy sz\u00e9lvihar t\u00e1mada, a hull\u00e1mok pedig becsapnak vala a haj\u00f3ba, annyira, hogy m\u00e1r-m\u00e1r megtel\u00e9k.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00d5 pedig a haj\u00f3 h\u00e1tuls\u00f3 r\u00e9sz\u00e9ben a fejaljon aluszik vala. \u00c9s f\u00f6lkelt\u00e9k \u00f5t \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mester, nem t\u00f6r\u00f5d\u00f6l vele, hogy elvesz\u00fcnk?\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s felkelv\u00e9n megdorg\u00e1l\u00e1 a szelet, \u00e9s monda a tengernek: Hallgass, n\u00e9mulj el! \u00c9s el\u00e1llt a sz\u00e9l, \u00e9s l\u00f5n nagy csendess\u00e9g.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Mi\u00e9rt vagytok ily f\u00e9l\u00e9nkek? Hogy van, hogy nincsen hitetek?\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s megf\u00e9leml\u00e9nek nagy f\u00e9lelemmel, \u00e9s ezt mondj\u00e1k vala egym\u00e1snak: Kicsoda h\u00e1t ez, hogy mind a sz\u00e9l, mind a tenger engednek n\u00e9ki?\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s men\u00e9nek a tenger t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra, a Gadarenusok f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s a mint a haj\u00f3b\u00f3l kim\u00e9ne, azonnal el\u00e9be m\u00e9ne egy ember a s\u00edrboltokb\u00f3l, a kiben tiszt\u00e1talan l\u00e9lek volt,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A kinek lak\u00e1sa a s\u00edrboltokban vala; \u00e9s m\u00e1r l\u00e1nczokkal sem b\u00edrta \u00f5t senki sem lek\u00f6tni.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert sokszor megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k \u00f5t b\u00e9k\u00f3kkal \u00e9s l\u00e1nczokkal, de \u00f5 a l\u00e1nczokat sz\u00e9tszaggatta, \u00e9s a b\u00e9k\u00f3kat \u00f6sszet\u00f6rte, \u00e9s senki sem tudta \u00f5t megf\u00e9kezni.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9jjel \u00e9s nappal mindig a hegyeken \u00e9s a s\u00edrboltokban volt, ki\u00e1ltozva \u00e9s mag\u00e1t k\u00f6vekkel vagdosva.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mikor pedig J\u00e9zust t\u00e1volr\u00f3l megl\u00e1tta, oda futamod\u00e9k, \u00e9s el\u00e9be borula,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s fennhangon ki\u00e1ltva monda: Mi k\u00f6z\u00f6m n\u00e9kem te veled, J\u00e9zus, a magass\u00e1gos Istennek Fia? Az Istenre k\u00e9nyszer\u00edtelek, ne k\u00ednozz engem.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "(Mert ezt mondja vala n\u00e9ki: Eredj ki, tiszt\u00e1talan l\u00e9lek, ez emberb\u00f5l.)\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9rdez\u00e9 t\u00f5le: Mi a neved? \u00c9s felele, mondv\u00e1n: L\u00e9gi\u00f3 a nevem, mert sokan vagyunk.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s igen k\u00e9r\u00e9 \u00f5t, hogy ne k\u00fcldje el \u00f5ket arr\u00f3l a vid\u00e9kr\u00f5l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Vala pedig ott a hegyn\u00e9l egy nagy diszn\u00f3ny\u00e1j, a mely legel vala.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k k\u00e9rik vala \u00f5t mindny\u00e1jan, mondv\u00e1n: K\u00fcldj minket a diszn\u00f3kba, hogy azokba menj\u00fcnk be.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus azonnal megenged\u00e9 n\u00e9kik. A tiszt\u00e1talan lelkek pedig kij\u00f6v\u00e9n, bemen\u00e9nek a diszn\u00f3kba; \u00e9s a ny\u00e1j a meredekr\u00f5l a tengerbe rohana. Val\u00e1nak pedig mintegy k\u00e9tezeren; \u00e9s belef\u00fal\u00e1nak a tengerbe.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kik pedig \u00f5rzik vala a diszn\u00f3kat, elfut\u00e1nak, \u00e9s h\u00edrt viv\u00e9nek a v\u00e1rosba \u00e9s a falvakba. \u00c9s kimen\u00e9nek, hogy l\u00e1ss\u00e1k, mi az, a mi t\u00f6rt\u00e9nt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s men\u00e9nek J\u00e9zushoz, \u00e9s l\u00e1t\u00e1k, hogy az \u00f6rd\u00f6ng\u00f5s ott \u00fcl, fel van \u00f6lt\u00f6zk\u00f6dve \u00e9s esz\u00e9n\u00e9l van, az, a kiben a l\u00e9gi\u00f3 volt; \u00e9s megf\u00e9leml\u00e9nek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A kik pedig l\u00e1tt\u00e1k, elbesz\u00e9l\u00e9k n\u00e9kik, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt vala az \u00f6rd\u00f6ng\u00f5ssel, \u00e9s a diszn\u00f3kkal.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s kezd\u00e9k k\u00e9rni \u00f5t, hogy t\u00e1vozz\u00e9k el az \u00f5 hat\u00e1rukb\u00f3l.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mikor pedig a haj\u00f3ba besz\u00e1llott vala, a volt \u00f6rd\u00f6ng\u00f5s k\u00e9r\u00e9 \u00f5t, hogy vele lehessen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "De J\u00e9zus nem enged\u00e9 meg n\u00e9ki, hanem monda n\u00e9ki: Eredj haza a ti\u00e9idhez, \u00e9s jelentsd meg n\u00e9kik, mely nagy dolgot cselekedett veled az \u00dar, \u00e9s mint k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtad.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "El is m\u00e9ne, \u00e9s kezd\u00e9 hirdetni a T\u00edzv\u00e1rosban, mely nagy dolgot cselekedett vele J\u00e9zus; \u00e9s mindny\u00e1jan elcsod\u00e1lkoz\u00e1nak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s mikor ism\u00e9t \u00e1ltalment J\u00e9zus a haj\u00f3n a tuls\u00f3 partra, nagy sokas\u00e1g gy\u00fble \u00f5 hozz\u00e1; \u00e9s vala a tenger mellett.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, elj\u00f6ve a zsinag\u00f3ga f\u00f5k egyike, n\u00e9vszerint Jairus, \u00e9s megl\u00e1tv\u00e1n \u00f5t, l\u00e1baihoz es\u00e9k,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s igen k\u00e9r\u00e9 \u00f5t, mondv\u00e1n: Az \u00e9n le\u00e1nyk\u00e1m hal\u00e1l\u00e1n van; jer, vesd re\u00e1 kezedet, hogy meggy\u00f3gyuljon \u00e9s \u00e9ljen.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "El is m\u00e9ne vele, \u00e9s k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t nagy sokas\u00e1g, \u00e9s \u00f6sszeszor\u00edtj\u00e1k vala \u00f5t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s egy asszony, a ki tizenk\u00e9t \u00e9v \u00f3ta v\u00e9rfoly\u00e1sos vala,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s sok orvost\u00f3l sokat szenvedett, \u00e9s minden vagyon\u00e1t mag\u00e1ra k\u00f6lt\u00f6tte, \u00e9s semmit sem javult, s\u00f5t ink\u00e1bb m\u00e9g rosszabbul lett,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mikor J\u00e9zus fel\u00f5l hallott vala, a sokas\u00e1gban h\u00e1tulr\u00f3l ker\u00fclve, illet\u00e9 annak ruh\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mert ezt mondja vala: Ha csak ruh\u00e1it illethetem is, meggy\u00f3gyulok.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9r\u00e9nek forr\u00e1sa azonnal kisz\u00e1rada \u00e9s meg\u00e9rz\u00e9 test\u00e9ben, hogy kigy\u00f3gyult baj\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig azonnal \u00e9szrevev\u00e9n mag\u00e1n, hogy isteni er\u00f5 \u00e1radott vala ki bel\u00f5le, megfordult a sokas\u00e1gban, \u00e9s monda: Kicsoda illet\u00e9 az \u00e9n ruh\u00e1imat?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai: L\u00e1tod, hogy a sokas\u00e1g szor\u00edt \u00f6ssze t\u00e9ged, \u00e9s azt k\u00e9rdezed: Kicsoda illetett engem?\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6r\u00fcln\u00e9ze, hogy l\u00e1ssa azt, a ki ezt cselekedte.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Az asszony pedig tudva, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt vele, f\u00e9lve \u00e9s remegve megy vala oda \u00e9s el\u00e9be borula, \u00e9s elmonda n\u00e9ki mindent igaz\u00e1n.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Le\u00e1nyom, a te hited megtartott t\u00e9ged. Eredj el b\u00e9k\u00e9vel, \u00e9s gy\u00f3gyulj meg a te bajodb\u00f3l.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Mikor m\u00e9g besz\u00e9l vala, odaj\u00f6v\u00e9nek a zsinag\u00f3ga fej\u00e9t\u00f5l, mondv\u00e1n: Le\u00e1nyod meghalt; mit f\u00e1rasztod tov\u00e1bb a Mestert?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig, a mint hall\u00e1 a besz\u00e9det, a mit mondanak vala, azonnal monda a zsinag\u00f3ga fej\u00e9nek: Ne f\u00e9lj, csak higyj.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s senkinek sem enged\u00e9, hogy vele menjen, csak P\u00e9ternek \u00e9s Jakabnak \u00e9s J\u00e1nosnak, a Jakab testv\u00e9r\u00e9nek.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9ne a zsinag\u00f3ga fej\u00e9nek h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s l\u00e1t\u00e1 a z\u00fbrzavart, a sok s\u00edr\u00e1nkoz\u00f3t \u00e9s jajgat\u00f3t.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s bemenv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Mit zavarogtok \u00e9s s\u00edrtok? A gyermek nem halt meg, hanem alszik.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s nevetik vala \u00f5t. \u00d5 pedig kik\u00fcldv\u00e9n valamennyit, maga mell\u00e9 vev\u00e9 a gyermeknek atyj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t \u00e9s a vele lev\u00f5ket, \u00e9s bem\u00e9ne oda, a hol a gyermek fekszik vala.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s megfogv\u00e1n a gyermeknek kez\u00e9t, monda n\u00e9ki: Talitha, k\u00fami; a mi megmagyar\u00e1zva azt teszi: Le\u00e1nyka, n\u00e9ked mondom, kelj f\u00f6l.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s a le\u00e1nyka azonnal f\u00f6lkele \u00e9s j\u00e1r vala. Mert tizenk\u00e9t esztend\u00f5s vala. \u00c9s nagy csod\u00e1lkoz\u00e1ssal csod\u00e1lkoz\u00e1nak.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00d5 pedig er\u00f5sen megparancsol\u00e1 n\u00e9kik, hogy ezt senki meg ne tudja. \u00c9s mond\u00e1, hogy adjanak annak enni.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne onn\u00e9t, \u00e9s m\u00e9ne az \u00f5 haz\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s k\u00f6vet\u00e9k \u00f5t az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s a mint elj\u00f6tt vala a szombat, tan\u00edtani kezde a zsinag\u00f3g\u00e1ban; \u00e9s sokan, a kik \u00f5t hall\u00e1k, el\u00e1lm\u00e9lkod\u00e1nak vala, mondv\u00e1n: Honn\u00e9t vannak enn\u00e9l ezek? \u00c9s mely b\u00f6lcsess\u00e9g az, a mi n\u00e9ki adatott, hogy ily csodadolgok is t\u00f6rt\u00e9nnek \u00e1ltala?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Avagy nem ez-\u00e9 az az \u00e1csmester, M\u00e1ri\u00e1nak a fia, Jakabnak, J\u00f3zs\u00e9nak, J\u00fad\u00e1snak \u00e9s Simonnak pedig testv\u00e9re? \u00c9s nincsenek-\u00e9 itt k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk az \u00f5 n\u00f5testv\u00e9rei is? \u00c9s megbotr\u00e1nkoznak vala \u00f5 benne.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9kik: Nincs pr\u00f3f\u00e9ta tisztess\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl csak a maga haz\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s a rokonai k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a maga h\u00e1z\u00e1ban.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nem is tehet vala ott semmi csod\u00e1t, csak neh\u00e1ny beteget gy\u00f3gy\u00edta meg, r\u00e1jok vetv\u00e9n kezeit.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s csod\u00e1lkozik vala azoknak hitetlens\u00e9g\u00e9n. Azt\u00e1n k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl j\u00e1rja vala a falvakat, tan\u00edtv\u00e1n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Majd mag\u00e1hoz sz\u00f3l\u00edt\u00e1 a tizenkett\u00f5t, \u00e9s kezd\u00e9 \u00f5ket kik\u00fcldeni kett\u00f5nk\u00e9nt, \u00e9s ada n\u00e9kik hatalmat a tiszt\u00e1talan lelkeken.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1 n\u00e9kik, hogy az \u00fatra semmit ne vigyenek egy p\u00e1lcz\u00e1n k\u00edv\u00fcl; se t\u00e1sk\u00e1t, se kenyeret, se p\u00e9nzt az \u00f6v\u00fckben;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hanem k\u00f6ssenek sarut, de k\u00e9t ruh\u00e1t ne \u00f6ltsenek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: A hol valamely h\u00e1zba bementek, ott maradjatok mindaddig, a m\u00edg tov\u00e1bb mentek onn\u00e9t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A kik pedig nem fogadnak titeket, sem nem hallgatnak r\u00e1tok, onn\u00e9t kimenv\u00e9n, verj\u00e9tek le a port l\u00e1baitokr\u00f3l, bizonys\u00e1gul \u00f5 ellen\u00f6k. Bizony mondom n\u00e9ktek: Sodom\u00e1nak vagy Gomor\u00e1nak t\u00fbrhet\u00f5bb lesz a dolga az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n, mint annak a v\u00e1rosnak.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kimenv\u00e9n az\u00e9rt, pr\u00e9dik\u00e1lj\u00e1k vala, hogy t\u00e9rjenek meg.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s sok \u00f6rd\u00f6g\u00f6t \u00fbznek vala ki, \u00e9s olajjal sok beteget megkennek \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtnak vala.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1 ezeket Her\u00f3des kir\u00e1ly (mert nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 l\u00f5n az \u00f5 neve) \u00e9s monda: Keresztel\u00f5 J\u00e1nos t\u00e1madt fel a hal\u00e1lb\u00f3l \u00e9s az\u00e9rt m\u00fbk\u00f6dnek benne ez er\u00f5k.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "N\u00e9melyek azt mondj\u00e1k vala, hogy Ill\u00e9s \u00f5; m\u00e1sok meg azt mondj\u00e1k vala, hogy Pr\u00f3f\u00e9ta, vagy olyan, mint egy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Her\u00f3des pedig ezeket hallv\u00e1n, monda: A kinek \u00e9n fej\u00e9t v\u00e9tet\u00e9m, az a J\u00e1nos ez; \u00f5 t\u00e1madt fel a hal\u00e1lb\u00f3l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert maga Her\u00f3des fogatta el \u00e9s vettette vala b\u00f6rt\u00f6nbe J\u00e1nost, Her\u00f3di\u00e1s miatt, F\u00fcl\u00f6pnek, az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9nek feles\u00e9ge miatt, mivelhogy azt vette vala feles\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert J\u00e1nos azt mond\u00e1 Her\u00f3desnek: Nem szabad n\u00e9ked a testv\u00e9red feles\u00e9g\u00e9vel \u00e9lned.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Her\u00f3di\u00e1s pedig \u00f3l\u00e1lkodik vala ut\u00e1na, \u00e9s meg akarja vala \u00f5t \u00f6lni; de nem tehet\u00e9.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert Her\u00f3des f\u00e9l vala J\u00e1nost\u00f3l, igaz \u00e9s szent embernek ismerv\u00e9n \u00f5t, \u00e9s oltalmaz\u00e1 \u00f5t; \u00e9s r\u00e1hallgatv\u00e1n, sok dologban k\u00f6veti, \u00e9s \u00f6r\u00f6mest hallgatja vala \u00f5t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "De egy alkalmatos nap j\u00f6tt\u00e9vel, mikor Her\u00f3des a maga sz\u00fclet\u00e9se \u00fcnnep\u00e9n nagyjainak, vez\u00e9reinek \u00e9s Galilea el\u00f5kel\u00f5 embereinek lakom\u00e1t ad vala,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s ennek a Her\u00f3di\u00e1snak a le\u00e1nya bem\u00e9ne \u00e9s t\u00e1nczola, \u00e9s megtetsz\u00e9k Her\u00f3desnek \u00e9s a vend\u00e9geknek, monda a kir\u00e1ly a le\u00e1nynak: K\u00e9rj t\u00f5lem, a mit akarsz, \u00e9s megadom n\u00e9ked.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s megesk\u00fcv\u00e9k n\u00e9ki, hogy: B\u00e1rmit k\u00e9rsz t\u00f5lem, megadom n\u00e9ked, m\u00e9g ha orsz\u00e1gom fel\u00e9t is.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az pedig kimenv\u00e9n, monda az \u00f5 anyj\u00e1nak: Mit k\u00e9rjek? Ez pedig mondja: A Keresztel\u00f5 J\u00e1nos fej\u00e9t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1lyhoz nagy sietve azonnal bemenv\u00e9n, k\u00e9r\u00e9 \u00f5t mondv\u00e1n: Akarom, hogy mindj\u00e1rt add ide n\u00e9kem a Keresztel\u00f5 J\u00e1nos fej\u00e9t egy t\u00e1lban.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig noha igen megszomorod\u00e9k, esk\u00fbje \u00e9s a vend\u00e9gek miatt nem akar\u00e1 \u00f5t elutas\u00edtani.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s azonnal h\u00f3h\u00e9rt k\u00fcldv\u00e9n a kir\u00e1ly, megparancsol\u00e1, hogy hozz\u00e1k el annak fej\u00e9t.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ez pedig elmenv\u00e9n, fej\u00e9t vev\u00e9 annak a b\u00f6rt\u00f6nben, \u00e9s el\u00f5hoz\u00e1 a fej\u00e9t egy t\u00e1lban \u00e9s ad\u00e1 a le\u00e1nynak; a le\u00e1ny pedig az anyj\u00e1nak ad\u00e1 azt.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyai pedig, a mikor ezt meghallott\u00e1k vala, elj\u00f6v\u00e9nek, \u00e9s elviv\u00e9k a test\u00e9t, \u00e9s s\u00edrba tev\u00e9k.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s az apostolok \u00f6sszegy\u00fblekez\u00e9nek J\u00e9zushoz, \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9nek n\u00e9ki mindent, azt is, a miket cselekedtek, azt is, a miket tan\u00edtottak vala.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Jertek el csup\u00e1n ti magatok valamely puszta helyre \u00e9s pihenjetek meg egy kev\u00e9ss\u00e9. Mert sokan val\u00e1nak a j\u00e1r\u00f3-kel\u00f5k, \u00e9s m\u00e9g ev\u00e9sre sem volt alkalmas idej\u00f6k.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s elmen\u00e9nek haj\u00f3n egy puszta helyre csup\u00e1n \u00f5 magok.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A sokas\u00e1g pedig megl\u00e1t\u00e1 \u00f5ket, a mint mennek vala, \u00e9s sokan megismer\u00e9k \u00f5t; \u00e9s minden v\u00e1rosb\u00f3l egybefut\u00e1nak oda gyalog, \u00e9s megel\u00f5z\u00e9k \u00f5ket, \u00e9s hozz\u00e1 gy\u00fclekez\u00e9nek.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s kimenv\u00e9n J\u00e9zus nagy sokas\u00e1got l\u00e1ta, \u00e9s megsz\u00e1n\u00e1 \u00f5ket, mert olyanok val\u00e1nak, mint a p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 juhok. \u00c9s kezd\u00e9 \u00f5ket sokra tan\u00edtani.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Mikor pedig imm\u00e1r nagy id\u00f5 vala, hozz\u00e1menv\u00e9n az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai mond\u00e1nak: Puszta ez a hely, \u00e9s imm\u00e1r nagy id\u00f5 van:\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Bocs\u00e1sd el \u00f5ket, hogy elmenv\u00e9n a k\u00f6r\u00fclfekv\u00f5 majorokba \u00e9s falvakba, vegyenek magoknak kenyeret; mert nincs mit enni\u00f6k.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Adjatok n\u00e9kik ti enni\u00f6k. \u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Elmenv\u00e9n, vegy\u00fcnk-\u00e9 k\u00e9tsz\u00e1z p\u00e9nz \u00e1r\u00fa kenyeret, hogy enni adjunk n\u00e9kik?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: H\u00e1ny kenyeretek van? Menjetek \u00e9s n\u00e9zz\u00e9tek meg. \u00c9s megtudv\u00e1n, mond\u00e1nak: \u00d6t, \u00e9s k\u00e9t halunk.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s parancsol\u00e1 n\u00e9kik, hogy \u00fcltessenek le mindenkit csoportonk\u00e9nt a z\u00f6ld p\u00e1zsitra.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Leteleped\u00e9nek az\u00e9rt szakaszonk\u00e9nt, sz\u00e1z\u00e1val \u00e9s \u00f6tven\u00e9vel.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00d5 pedig vette vala az \u00f6t kenyeret \u00e9s a k\u00e9t halat, \u00e9s az \u00e9gre tekintv\u00e9n, h\u00e1l\u00e1kat ada; \u00e9s megszeg\u00e9 a kenyereket \u00e9s ad\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy tegy\u00e9k azok el\u00e9; \u00e9s a k\u00e9t halat is eloszt\u00e1 mindny\u00e1jok k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Ev\u00e9nek az\u00e9rt mindny\u00e1jan, \u00e9s megel\u00e9ged\u00e9nek;\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s marad\u00e9kot is szed\u00e9nek fel tizenk\u00e9t tele kos\u00e1rral, \u00e9s a halakb\u00f3l is.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "A kik pedig a kenyerekb\u00f5l ettek, mintegy \u00f6tezeren val\u00e1nak f\u00e9rfiak.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s azonnal k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9 tan\u00edtv\u00e1nyait, hogy haj\u00f3ba sz\u00e1lljanak, \u00e9s menjenek \u00e1t el\u00f5re a t\u00fals\u00f3 partra Bethsaida fel\u00e9, a m\u00edg \u00f5 a sokas\u00e1got elbocs\u00e1tja.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Minekut\u00e1na pedig elbocs\u00e1totta \u00f5ket, f\u00f6lm\u00e9ne a hegyre im\u00e1dkozni.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s mikor beesteled\u00e9k, a haj\u00f3 a tenger k\u00f6zep\u00e9n vala, \u00f5 pedig egymaga a sz\u00e1razon.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 \u00f5ket, a mint vesz\u00f5dnek az evez\u00e9ssel; mert a sz\u00e9l szembe f\u00fa vala vel\u00f6k; \u00e9s az \u00e9j negyedik szak\u00e1ban hozz\u00e1juk m\u00e9ne a tengeren j\u00e1rva; \u00e9s el akar vala haladni mellett\u00fck.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Azok pedig l\u00e1tv\u00e1n \u00f5t a tengeren j\u00e1rni, kis\u00e9rtetnek v\u00e9lt\u00e9k, \u00e9s felki\u00e1lt\u00e1nak;\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Mert mindny\u00e1jan l\u00e1tj\u00e1k vala \u00f5t \u00e9s megr\u00e9m\u00fcl\u00e9nek. De \u00f5 azonnal megsz\u00f3l\u00edt\u00e1 \u00f5ket, \u00e9s monda n\u00e9kik: B\u00edzzatok; \u00e9n vagyok, ne f\u00e9ljetek.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Ekkor bem\u00e9ne hozz\u00e1juk a haj\u00f3ba, \u00e9s el\u00e1llt a sz\u00e9l; \u00f5k pedig magukban szerf\u00f6l\u00f6tt \u00e1lm\u00e9lkodnak \u00e9s csod\u00e1lkoznak vala.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Mert nem okultak a kenyereken, mivelhogy a sz\u00edv\u00f6k meg vala kem\u00e9nyedve.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tkelve, eljut\u00e1nak a Genez\u00e1ret f\u00f6ld\u00e9re, \u00e9s kik\u00f6t\u00e9nek.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "De mihelyt kisz\u00e1lltak a haj\u00f3b\u00f3l, azonnal megismer\u00e9k \u00f5t,\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "\u00c9s azt az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ket befutv\u00e1n, kezd\u00e9k a betegeket a nyoszoly\u00e1kon ide-oda hordozni, a merre hallj\u00e1k vala, hogy \u00f5 ott van.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "\u00c9s a hov\u00e1 bemegy vala a falvakba vagy v\u00e1rosokba vagy majorokba, a betegeket letev\u00e9k a piaczokon, \u00e9s k\u00e9rik vala \u00f5t, hogy legal\u00e1bb a ruh\u00e1ja szeg\u00e9ly\u00e9t illethess\u00e9k. \u00c9s valah\u00e1nyan csak illet\u00e9k, meggy\u00f3gyul\u00e1nak.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1 gy\u00fbl\u00e9nek a farizeusok \u00e9s n\u00e9melyek az \u00edr\u00e1stud\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, a kik Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l j\u00f6ttek vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tv\u00e1n, hogy az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyek k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges, azaz mosdatlan k\u00e9zzel esznek kenyeret, panaszkod\u00e1nak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert a farizeusok \u00e9s a zsid\u00f3k mind, a r\u00e9giek rendel\u00e9s\u00e9t k\u00f6vetve, nem esznek, hanemha kez\u00f6ket er\u00f5sen megmoss\u00e1k;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s piaczr\u00f3l j\u00f6v\u00e9n sem esznek, ha meg nem mosakodnak; \u00e9s sok egy\u00e9b is van, a minek megtart\u00e1s\u00e1t \u00e1tvett\u00e9k, poharaknak, kors\u00f3knak, r\u00e9zed\u00e9nyeknek \u00e9s nyoszoly\u00e1knak megmos\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Azut\u00e1n megk\u00e9rd\u00e9k \u00f5t a farizeusok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k: Mi az oka, hogy a te tan\u00edtv\u00e1nyaid nem j\u00e1rnak a r\u00e9giek rendel\u00e9se szerint, hanem mosdatlan k\u00e9zzel esznek kenyeret?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Igaz\u00e1n j\u00f6vend\u00f6lt fel\u00f5letek, k\u00e9pmutat\u00f3k fel\u00f5l \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, a mint meg van \u00edrva: Ez a n\u00e9p ajkaival tisztel engem, a sz\u00edv\u00f6k pedig t\u00e1vol van t\u00f5lem.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Pedig hi\u00e1ba tisztelnek engem, ha oly tudom\u00e1nyokat tan\u00edtanak, a melyek embereknek parancsolatai.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert az Isten parancsolatj\u00e1t elhagyva, az emberek rendel\u00e9s\u00e9t tartj\u00e1tok meg, kors\u00f3knak \u00e9s poharaknak mos\u00e1s\u00e1t; \u00e9s sok egy\u00e9b eff\u00e9l\u00e9ket is cselekesztek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Az Isten parancsolatj\u00e1t sz\u00e9pen f\u00e9lre teszitek, az\u00e9rt, hogy a magatok rendel\u00e9s\u00e9t tarts\u00e1tok meg.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert M\u00f3zes azt mondotta: Tiszteld aty\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat. \u00c9s: A ki atyj\u00e1t vagy anyj\u00e1t szidalmazza, hal\u00e1llal haljon meg.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ti pedig azt mondj\u00e1tok: Ha valaki ezt mondja atyj\u00e1nak vagy anyj\u00e1nak: Korb\u00e1n (azaz: templomi aj\u00e1nd\u00e9k) az, a mivel megseg\u00edthetn\u00e9lek:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00dagy m\u00e1r nem engeditek, hogy az atyj\u00e1val vagy anyj\u00e1val valami j\u00f3t tegyen,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Elt\u00f6r\u00f6lv\u00e9n az Isten besz\u00e9d\u00e9t a ti rendel\u00e9setekkel, a melyet rendeltetek; \u00e9s sok eff\u00e9l\u00e9t is cselekesztek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5sz\u00f3l\u00edtv\u00e1n az eg\u00e9sz sokas\u00e1got, monda n\u00e9kik: Hallgassatok re\u00e1m mindny\u00e1jan \u00e9s \u00e9rts\u00e9tek meg:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nincs semmi az emberen k\u00edv\u00fclval\u00f3, a mi bemenv\u00e9n \u00f5 bel\u00e9, megfert\u00f5ztethetn\u00e9 \u00f5t; hanem a mik bel\u00f5le j\u00f5nek ki, azok fert\u00f5ztetik meg az embert.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ha valakinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s mikor h\u00e1zba ment vala be a sokas\u00e1g k\u00f6z\u00fcl, megk\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t tan\u00edtv\u00e1nyai a p\u00e9ld\u00e1zat fel\u00f5l.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Ti is ennyire tudatlanok vagytok-\u00e9? Nem \u00e9rtitek-\u00e9, hogy a mi k\u00edv\u00fclr\u00f5l megy az emberbe, semmi sem fert\u00f5ztetheti meg \u00f5t?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert nem a sz\u00edv\u00e9be megy be, hanem a gyomr\u00e1ba; \u00e9s az \u00e1rny\u00e9ksz\u00e9kbe ker\u00fcl, a mely minden eledelt megtiszt\u00edt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Monda tov\u00e1bb\u00e1: A mi az emberb\u00f5l j\u00f5 ki, az fert\u00f5zteti meg az embert.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert onnan bel\u00f5lr\u00f5l, az emberek sz\u00edv\u00e9b\u00f5l sz\u00e1rmaznak a gonosz gondolatok, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9sek, par\u00e1znas\u00e1gok, gyilkoss\u00e1gok,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Lop\u00e1sok, telhetetlens\u00e9gek, gonoszs\u00e1gok, \u00e1lnoks\u00e1g, szem\u00e9rmetlens\u00e9g, gonosz szem, k\u00e1roml\u00e1s, kev\u00e9lys\u00e9g, bolonds\u00e1g:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mind ezek a gonoszs\u00e1gok bel\u00f5lr\u00f5l j\u00f5nek ki, \u00e9s megfert\u00f5ztetik az embert.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s onn\u00e9t f\u00f6lkelv\u00e9n, elm\u00e9ne T\u00edrus \u00e9s S\u00eddon hat\u00e1raiba; \u00e9s h\u00e1zba menv\u00e9n, nem akar\u00e1, hogy valaki \u00e9szrevegye, de nem titkolhat\u00e1 el mag\u00e1t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mert hallv\u00e1n fel\u00f5le egy asszony, a kinek le\u00e1ny\u00e1ban tiszt\u00e1talan l\u00e9lek vala, elj\u00f5ve \u00e9s l\u00e1baihoz borula.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ez az asszony pedig pog\u00e1ny vala s\u00edro-fenicziai sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa. \u00c9s k\u00e9r\u00e9 \u00f5t, hogy \u00fbzze ki az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1b\u00f3l az \u00f6rd\u00f6g\u00f6t.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9ki: Engedd, hogy el\u00f5sz\u00f6r a fiak el\u00e9g\u00edttessenek meg. Mert nem j\u00f3 a fiak kenyer\u00e9t elvenni, \u00e9s az ebeknek vetni.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Az pedig felele \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00dagy van Uram; de hiszen az ebek is esznek az asztal alatt a gyermekek morzsal\u00e9kaib\u00f3l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Erre monda n\u00e9ki: E besz\u00e9d\u00e9rt, eredj el; az \u00f6rd\u00f6g kiment a te le\u00e1nyodb\u00f3l.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s haza menv\u00e9n, \u00fagy tal\u00e1l\u00e1, hogy az \u00f6rd\u00f6g kiment, a le\u00e1ny pedig az \u00e1gyon fek\u00fcv\u00e9k.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Azt\u00e1n ism\u00e9t kimenv\u00e9n T\u00edrus \u00e9s S\u00eddon hat\u00e1raib\u00f3l, a galileai tengerhez m\u00e9ne, a T\u00edzv\u00e1ros hat\u00e1rain \u00e1t.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s hoz\u00e1nak n\u00e9ki egy nehezen sz\u00f3l\u00f3 siketet, \u00e9s k\u00e9rik vala \u00f5t, hogy vesse re\u00e1 kez\u00e9t.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00d5 pedig, mikor kivitte vala azt a sokas\u00e1g k\u00f6z\u00fcl egy mag\u00e1t, az \u00fajjait annak f\u00fcl\u00e9be bocs\u00e1t\u00e1, \u00e9s k\u00f6pv\u00e9n illet\u00e9 annak nyelv\u00e9t,\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6ltekintv\u00e9n az \u00e9gre, foh\u00e1szkod\u00e9k, \u00e9s monda n\u00e9ki: Effata, azaz: nyilatkozz\u00e1l meg.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s azonnal megnyilatkoz\u00e1nak annak f\u00fclei: \u00e9s nyelv\u00e9nek k\u00f6tele megold\u00f3d\u00e9k, \u00e9s helyesen besz\u00e9l vala.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1 n\u00e9kik, hogy senkinek se mondj\u00e1k el; de menn\u00e9l ink\u00e1bb tiltja vala, ann\u00e1l ink\u00e1bb h\u00edresztel\u00e9k.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s szerfelett \u00e1lm\u00e9lkodnak vala, ezt mondv\u00e1n: Mindent j\u00f3l cselekedett; a siketeket is hall\u00f3kk\u00e1 teszi, a n\u00e9m\u00e1kat is besz\u00e9l\u00f5kk\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Azokban a napokban, mivelhogy f\u00f6l\u00f6tte nagy volt a sokas\u00e1g, \u00e9s nem volt mit enni\u00f6k, mag\u00e1hoz sz\u00f3l\u00edtotta J\u00e9zus az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyait, \u00e9s monda n\u00e9kik:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sz\u00e1nakozom e sokas\u00e1gon, mert imm\u00e1r harmad napja hogy velem vannak, \u00e9s nincs mit enni\u00f6k;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ha \u00e9hen bocs\u00e1tom haza \u00f5ket, kid\u00f5lnek az \u00faton; mert n\u00e9melyek \u00f5 k\u00f6z\u00fcl\u00f6k messz\u00fcnnen j\u00f6ttek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai pedig felel\u00e9nek n\u00e9ki: Honnan el\u00e9g\u00edthetn\u00e9 meg ezeket valaki keny\u00e9rrel itt e puszt\u00e1ban?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rd\u00e9 \u00f5ket: H\u00e1ny kenyeretek van? Azok pedig mond\u00e1nak: H\u00e9t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Akkor megparancsol\u00e1 a sokas\u00e1gnak, hogy telepedjenek le a f\u00f6ldre. \u00c9s vev\u00e9n a h\u00e9t kenyeret, \u00e9s h\u00e1l\u00e1kat adv\u00e1n, megszeg\u00e9, \u00e9s ad\u00e1 az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy el\u00e9j\u00f6k tegy\u00e9k. \u00c9s a sokas\u00e1g el\u00e9 tev\u00e9k.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Volt egy kev\u00e9s haluk is. \u00c9s h\u00e1l\u00e1kat adv\u00e1n mond\u00e1, hogy tegy\u00e9k el\u00e9j\u00f6k azokat is.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ev\u00e9nek az\u00e9rt, \u00e9s megel\u00e9ged\u00e9nek; \u00e9s f\u00f6lszed\u00e9k a marad\u00e9k darabokat, h\u00e9t kos\u00e1rral.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig a kik ettek mintegy n\u00e9gyezeren; \u00e9s elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5ket.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s azonnal a haj\u00f3ba sz\u00e1lla tan\u00edtv\u00e1nyaival, \u00e9s m\u00e9ne Dalm\u00e1nuta vid\u00e9k\u00e9re.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6v\u00e9nek a farizeusok, \u00e9s kezd\u00e9k \u00f5t faggatni, mennyei jelt k\u00edv\u00e1nv\u00e1n t\u00f5le, hogy k\u00eds\u00e9rts\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00d5 pedig lelk\u00e9ben felfoh\u00e1szkodv\u00e1n, monda: Mi\u00e9rt k\u00edv\u00e1n jelt ez a nemzets\u00e9g? Bizony mondom n\u00e9ktek: Nem adatik jel ennek a nemzets\u00e9gnek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s ott hagyv\u00e1n \u00f5ket, ism\u00e9t haj\u00f3ba sz\u00e1lla, \u00e9s a t\u00fals\u00f3 partra m\u00e9ne.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "De elfelejt\u00e9nek kenyeret vinni, \u00e9s egy keny\u00e9rn\u00e9l nem vala vel\u00f6k t\u00f6bb a haj\u00f3ban.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 inti vala \u00f5ket, mondv\u00e1n: Vigy\u00e1zzatok, \u00f5rizkedjetek a farizeusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l \u00e9s a Her\u00f3des kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ekkor egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt tanakodv\u00e1n, mond\u00e1nak: Nincs kenyer\u00fcnk.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00e9szrev\u00e9v\u00e9n ezt, monda n\u00e9kik: Mit tanakodtok, hogy nincsen kenyeretek? M\u00e9g sem l\u00e1tj\u00e1tok-\u00e9 be \u00e9s nem \u00e9rtitek-\u00e9? M\u00e9gis kem\u00e9ny-\u00e9 a sz\u00edvetek?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Szemeitek l\u00e9v\u00e9n, nem l\u00e1ttok-\u00e9? \u00e9s f\u00fcleitek l\u00e9v\u00e9n, nem hallotok-\u00e9? \u00e9s nem eml\u00e9keztek-\u00e9?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mikor az \u00f6t kenyeret megszegtem az \u00f6tezernek, h\u00e1ny kosarat hoztatok el darabokkal tele? Mond\u00e1nak n\u00e9ki: Tizenkett\u00f5t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mikor pedig a hetet a n\u00e9gyezernek, h\u00e1ny kosarat hoztatok el darabokkal tele? Azok pedig mond\u00e1nak: Hetet.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Hogy nem \u00e9rtitek h\u00e1t?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Azut\u00e1n Bethsaid\u00e1ba m\u00e9ne; \u00e9s egy vakot viv\u00e9nek hozz\u00e1 \u00e9s k\u00e9rik vala \u00f5t, hogy illesse azt.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00d5 pedig megfogv\u00e1n a vaknak kez\u00e9t, kivezet\u00e9 \u00f5t a falun k\u00edv\u00fcl; \u00e9s a szemeibe k\u00f6pv\u00e9n \u00e9s kezeit re\u00e1 t\u00e9v\u00e9n, megk\u00e9rd\u00e9 \u00f5t, ha l\u00e1t-\u00e9 valamit?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az pedig f\u00f6ltekintv\u00e9n, monda: L\u00e1tom az embereket, mint valami j\u00e1rk\u00e1l\u00f3 f\u00e1kat.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Azut\u00e1n kezeit ism\u00e9t r\u00e1vet\u00e9 annak szemeire, \u00e9s feltekintete v\u00e9le. \u00c9s meg\u00e9p\u00fcle, \u00e9s l\u00e1t\u00e1 messze \u00e9s vil\u00e1gosan mindent.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s haza k\u00fcld\u00e9, mondv\u00e1n: Se a faluba be ne menj, se senkinek el ne mondd a faluban.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne J\u00e9zus \u00e9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai Cz\u00e9z\u00e1rea Filippi falvaiba; \u00e9s \u00fatk\u00f6zben megk\u00e9rd\u00e9 az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyait, mondv\u00e1n n\u00e9kik: Kinek mondanak engem az emberek?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00d5k pedig felel\u00e9nek: Keresztel\u00f5 J\u00e1nosnak; \u00e9s n\u00e9melyek Ill\u00e9snek; n\u00e9melyek pedig egynek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 monda n\u00e9kik: Ti pedig kinek mondotok engem? Felelv\u00e9n pedig P\u00e9ter, monda n\u00e9ki: Te vagy a Krisztus.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1jok parancsola, hogy senkinek se sz\u00f3ljanak fel\u00f5le.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s kezd\u00e9 \u00f5ket tan\u00edtani, hogy az ember Fi\u00e1nak sokat kell szenvedni, \u00e9s megvettetni a v\u00e9nekt\u00f5l \u00e9s a f\u00f5papokt\u00f3l \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3kt\u00f3l, \u00e9s meg\u00f6letni, \u00e9s harmadnapra felt\u00e1madni.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s ezt nyilv\u00e1n mondja vala. P\u00e9ter pedig mag\u00e1hoz vonv\u00e1n \u00f5t, kezd\u00e9 dorg\u00e1lni.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 megfordulv\u00e1n \u00e9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaira tekintv\u00e9n, megfedd\u00e9 P\u00e9tert, mondv\u00e1n: T\u00e1vozz t\u00f5lem S\u00e1t\u00e1n, mert nem gondolsz az Isten dolgaira, hanem az emberi dolgokra.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A sokas\u00e1got pedig az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt mag\u00e1hoz sz\u00f3l\u00edtv\u00e1n, monda n\u00e9kik: Ha valaki \u00e9n ut\u00e1nam akar j\u00f5ni, tagadja meg mag\u00e1t, \u00e9s vegye fel az \u00f5 keresztj\u00e9t, \u00e9s k\u00f6vessen engem.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Mert valaki meg akarja tartani az \u00f5 \u00e9let\u00e9t, elveszti azt; valaki pedig elveszti az \u00f5 \u00e9let\u00e9t \u00e9n \u00e9rettem \u00e9s az evangy\u00e9liom\u00e9rt, az megtal\u00e1lja azt.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Mert mit haszn\u00e1l az embernek, ha az eg\u00e9sz vil\u00e1got megnyeri, lelk\u00e9ben pedig k\u00e1rt vall?\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Avagy mit adhat az ember v\u00e1lts\u00e1gul az \u00f5 lelk\u00e9\u00e9rt?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Mert valaki sz\u00e9gyel engem \u00e9s az \u00e9n besz\u00e9deimet e par\u00e1zna \u00e9s b\u00fbn\u00f6s nemzets\u00e9g k\u00f6z\u00f6tt, az embernek Fia is sz\u00e9gyelni fogja azt, mikor elj\u00f5 az \u00f5 Atyja dics\u00f5s\u00e9g\u00e9ben a szent angyalokkal.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Azut\u00e1n monda n\u00e9kik: Bizony mondom n\u00e9ktek, hogy vannak n\u00e9melyek az itt \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt, a kik nem k\u00f3stolnak addig hal\u00e1lt, a m\u00edg meg nem l\u00e1tj\u00e1k, hogy az Isten orsz\u00e1ga elj\u00f6tt hatalommal.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s hat nap m\u00falva mag\u00e1hoz vev\u00e9 J\u00e9zus P\u00e9tert \u00e9s Jakabot \u00e9s J\u00e1nost, \u00e9s felviv\u00e9 \u00f5ket csup\u00e1n magukban egy magas hegyre. \u00c9s elv\u00e1ltoz\u00e9k el\u00f5tt\u00fck;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s a ruh\u00e1ja f\u00e9nyes l\u00f5n, igen feh\u00e9r, mint a h\u00f3, mihez hasonl\u00f3t a ruhafest\u00f5 e f\u00f6ld\u00f6n nem feh\u00e9r\u00edthet.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s megjelen\u00e9k n\u00e9kik M\u00f3zes Ill\u00e9ssel egy\u00fctt, \u00e9s besz\u00e9lnek vala J\u00e9zussal.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "P\u00e9ter pedig megsz\u00f3lalv\u00e1n, monda J\u00e9zusnak: Mester, j\u00f3 n\u00e9k\u00fcnk itt lenni: csin\u00e1ljunk az\u00e9rt h\u00e1rom hajl\u00e9kot, n\u00e9ked egyet, M\u00f3zesnek is egyet, Ill\u00e9snek is egyet.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "De nem tudja vala mit besz\u00e9l, mivelhogy megr\u00e9m\u00fcl\u00e9nek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s felh\u00f5 t\u00e1mada, mely \u00f5ket befog\u00e1, \u00e9s a felh\u00f5b\u00f5l sz\u00f3zat j\u00f6ve, mondv\u00e1n: Ez az \u00e9n szerelmes Fiam; \u00f5t hallgass\u00e1tok.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s mikor nagyhirtelen k\u00f6r\u00fcltekint\u00e9nek, senkit sem l\u00e1t\u00e1nak t\u00f6bb\u00e9 maguk k\u00f6r\u00fcl, egyed\u00fcl a J\u00e9zust.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mikor pedig a hegyr\u00f5l lesz\u00e1ll\u00e1nak, megparancsol\u00e1 n\u00e9kik, hogy senkinek se besz\u00e9lj\u00e9k el, a mit l\u00e1ttak vala, csak a mikor az embernek Fia a hal\u00e1lb\u00f3l felt\u00e1mad.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s ezt a sz\u00f3t megtart\u00e1k magukban, tudakozv\u00e1n egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, mit tesz a hal\u00e1lb\u00f3l felt\u00e1madni?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt mondj\u00e1k az \u00edr\u00e1stud\u00f3k, hogy el\u00f5bb Ill\u00e9snek kell elj\u00f5nie?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Ill\u00e9s ugyan el\u00f5bb elj\u00f6v\u00e9n helyre \u00e1ll\u00edt mindent; de hogyan van az embernek Fi\u00e1r\u00f3l meg\u00edrva, hogy sokat kell szenvednie \u00e9s megvettetnie?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "De mondom n\u00e9ktek, hogy Ill\u00e9s is elj\u00f6tt, \u00e9s azt cselekedt\u00e9k vele, a mit akartak, a mint meg van \u00edrva \u00f5 fel\u00f5le.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s mikor a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz ment vala, nagy sokas\u00e1got l\u00e1ta k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00f6k, \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3kat, a kik azokkal versengenek vala.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz sokas\u00e1g megl\u00e1tv\u00e1n \u00f5t, azonnal el\u00e1lm\u00e9lkod\u00e9k, \u00e9s hozz\u00e1sietv\u00e9n k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9 \u00f5t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00d5 pedig megk\u00e9rdez\u00e9 az \u00edr\u00e1stud\u00f3kat: Mit versengetek ezekkel?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n egy a sokas\u00e1gb\u00f3l, monda: Mester, ide hoztam hozz\u00e1d az \u00e9n fiamat, a kiben n\u00e9ma l\u00e9lek van.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s a hol csak el\u00f5fogja, szaggatja \u00f5t; \u00f5 pedig tajt\u00e9kot t\u00far, a fog\u00e1t csikorgatja, \u00e9s elfonnyad. Mond\u00e1m h\u00e1t tan\u00edtv\u00e1nyaidnak, hogy \u00fbzz\u00e9k ki azt, de nem tudt\u00e1k.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n n\u00e9ki, monda: \u00d3h hitetlen nemzets\u00e9g, meddig leszek m\u00e9g veletek? Meddig szenvedlek m\u00e9g titeket? Hozz\u00e1tok \u00f5t hozz\u00e1m.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1 viv\u00e9k azt; \u00e9s mihelyt \u00f5 megl\u00e1tta azt, a l\u00e9lek azonnal szaggat\u00e1 azt; \u00e9s leesv\u00e9n a f\u00f6ldre, tajt\u00e9kot t\u00farv\u00e1n fetreng vala.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rdez\u00e9 az atyj\u00e1t: Mennyi ideje, hogy ez esett rajta? Az pedig monda: Gyermeks\u00e9ge \u00f3ta.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s gyakorta vet\u00e9 \u00f5t t\u00fbzbe is, v\u00edzbe is, hogy elvesz\u00edtse \u00f5t; de ha valamit tehetsz, l\u00e9gy seg\u00edts\u00e9g\u00fcl n\u00e9k\u00fcnk, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclv\u00e9n rajtunk.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9ki: Ha hiheted azt, minden lehets\u00e9ges a h\u00edv\u00f5nek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A gyermek atyja pedig azonnal ki\u00e1ltv\u00e1n, k\u00f6nnyhullat\u00e1ssal monda: Hiszek Uram! L\u00e9gy seg\u00edts\u00e9g\u00fcl az \u00e9n hitetlens\u00e9gemnek.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig mikor l\u00e1tta vala, hogy a sokas\u00e1g m\u00e9g ink\u00e1bb \u00f6sszet\u00f3dul, megdorg\u00e1l\u00e1 a tiszt\u00e1talan lelket, mondv\u00e1n n\u00e9ki: Te n\u00e9ma \u00e9s siket l\u00e9lek, \u00e9n parancsolom n\u00e9ked, menj ki bel\u00f5le, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 bel\u00e9 ne menj!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lt\u00e1s \u00e9s er\u00f5s szaggat\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt kim\u00e9ne; az pedig olyan l\u00f5n, mint egy halott, annyira, hogy sokan azt mondj\u00e1k vala, hogy meghalt.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig megfogv\u00e1n kez\u00e9t, f\u00f6lemel\u00e9; \u00e9s az f\u00f6lkele.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mikor pedig bement vala a h\u00e1zba, tan\u00edtv\u00e1nyai megk\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t k\u00fcl\u00f6n: Mi mi\u00e9rt nem \u00fbzhett\u00fck ki azt?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Ez a faj semmivel sem \u00fbzhet\u00f5 ki, csup\u00e1n k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9ssel \u00e9s b\u00f5jt\u00f6l\u00e9ssel.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s onn\u00e9t kimenv\u00e9n, Galile\u00e1n mennek vala \u00e1t; \u00e9s nem akar\u00e1, hogy valaki megtudja.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mert tan\u00edtja vala tan\u00edtv\u00e1nyait, \u00e9s ezt mondja vala n\u00e9kik: Az embernek Fia az emberek kez\u00e9be adatik, \u00e9s meg\u00f6lik \u00f5t; de ha meg\u00f6lt\u00e9k, harmadnapra f\u00f6lt\u00e1mad.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "De \u00f5k nem \u00e9rtik vala e mond\u00e1st, \u00e9s f\u00e9ltek \u00f5t megk\u00e9rdezni.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Kapernaumba. \u00c9s odahaza megk\u00e9rdez\u00e9 \u00f5ket: Mi felett vetekedtetek egym\u00e1ssal az \u00faton?\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "De \u00f5k hallgat\u00e1nak, mert egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt a felett vetekedtek vala az \u00faton, ki a nagyobb?\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s le\u00fclv\u00e9n, odasz\u00f3l\u00edt\u00e1 a tizenkett\u00f5t, \u00e9s monda n\u00e9kik: Ha valaki els\u00f5 akar lenni, legyen mindenek k\u00f6z\u00f6tt utols\u00f3 \u00e9s mindeneknek szolg\u00e1ja.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5fogv\u00e1n egy gyermeket, k\u00f6z\u00e9j\u00f6k \u00e1llat\u00e1 azt; \u00e9s \u00f6l\u00e9be v\u00e9v\u00e9n azt, monda n\u00e9kik:\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "A ki az ilyen gyermekek k\u00f6z\u00fcl egyet befogad az \u00e9n nevemben, engem fogad be; \u00e9s a ki engem befogad, nem engem fogad be, hanem azt, a ki engem elbocs\u00e1tott.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "J\u00e1nos pedig felele n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Mester, l\u00e1t\u00e1nk valakit, a ki a te neveddel \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket \u00fbz, a ki nem k\u00f6vet minket; \u00e9s eltilt\u00f3k \u00f5t, mivelhogy nem k\u00f6vet minket.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda: Ne tilts\u00e1tok el \u00f5t; mert senki sincs, a ki csod\u00e1t tesz az \u00e9n nevemben \u00e9s mindj\u00e1rt gonoszul sz\u00f3lhatna fel\u00f5lem.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Mert a ki nincs ellen\u00fcnk, mellett\u00fcnk van.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Mert a ki innotok \u00e1d egy poh\u00e1r vizet az \u00e9n nevemben, mivelhogy a Krisztus\u00e9i vagytok, bizony mondom n\u00e9ktek, el nem veszti az \u00f5 jutalm\u00e1t.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "A ki pedig megbotr\u00e1nkoztat egyet ama kicsinyek k\u00f6z\u00fcl, a kik \u00e9n bennem hisznek, jobb annak, ha malomk\u00f6vet k\u00f6tnek a nyak\u00e1ra, \u00e9s a tengerbe vetik.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s ha megbotr\u00e1nkoztat t\u00e9ged a te kezed, v\u00e1gd le azt: jobb n\u00e9ked csonk\u00e1n bemenned az \u00e9letre, mint k\u00e9t k\u00e9zzel menned a gyehenn\u00e1ra, a megolthatatlan t\u00fbzre.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "A hol az \u00f5 f\u00e9rg\u00f6k meg nem hal, \u00e9s t\u00fcz\u00f6k el nem aluszik.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s ha a te l\u00e1bad botr\u00e1nkoztat meg t\u00e9ged, v\u00e1gd le azt: jobb n\u00e9ked s\u00e1nt\u00e1n bemenned az \u00e9letre, mint k\u00e9t l\u00e1bbal vettetned a gyehenn\u00e1ra, a megolthatatlan t\u00fbzre.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "A hol az \u00f5 f\u00e9rg\u00f6k meg nem hal, \u00e9s t\u00fcz\u00f6k el nem aluszik.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s ha a te szemed botr\u00e1nkoztat meg t\u00e9ged, v\u00e1jd ki azt: jobb n\u00e9ked f\u00e9lszemmel bemenned az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba, mint k\u00e9t szemmel vettetned a t\u00fczes gyehenn\u00e1ra.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "A hol az \u00f5 f\u00e9rg\u00f6k meg nem hal, \u00e9s t\u00fcz\u00f6k el nem aluszik.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Mert mindenki t\u00fbzzel s\u00f3zatik meg, \u00e9s minden \u00e1ldozat s\u00f3val s\u00f3zatik meg.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "J\u00f3 a s\u00f3: de ha a s\u00f3 \u00edz\u00e9t veszti, mivel adtok \u00edzt n\u00e9ki? Legyen bennetek s\u00f3, \u00e9s legyetek b\u00e9k\u00e9ben egym\u00e1ssal.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Onnan pedig felkelv\u00e9n Judea hat\u00e1raiba m\u00e9ne, a Jord\u00e1non t\u00fal val\u00f3 r\u00e9szen \u00e1ltal; \u00e9s ism\u00e9t sokas\u00e1g gy\u00fbl vala hozz\u00e1; \u00f5 pedig szok\u00e1sa szerint ism\u00e9t tan\u00edtja vala \u00f5ket.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s a farizeusok hozz\u00e1menv\u00e9n megk\u00e9rdez\u00e9k t\u00f5le, ha szabad-\u00e9 f\u00e9rjnek feles\u00e9g\u00e9t elbocs\u00e1tani, k\u00eds\u00e9rtv\u00e9n \u00f5t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Mit parancsolt n\u00e9ktek M\u00f3zes?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00d5k pedig mond\u00e1nak: M\u00f3zes megengedte, hogy v\u00e1l\u00f3levelet \u00edrjunk, \u00e9s elv\u00e1ljunk.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: A ti sz\u00edvetek kem\u00e9nys\u00e9ge miatt \u00edrta n\u00e9ktek ezt a parancsolatot;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "De a teremt\u00e9s kezdete \u00f3ta f\u00e9rfi\u00fav\u00e1 \u00e9s asszonny\u00e1 teremt\u00e9 \u00f5ket az Isten.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt elhagyja az ember az \u00f5 atyj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t; \u00e9s ragaszkodik a feles\u00e9g\u00e9hez,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s lesznek ketten egy testt\u00e9! Az\u00e9rt t\u00f6bb\u00e9 nem k\u00e9t, hanem egy test.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt a mit az Isten egybe szerkesztett, ember el ne v\u00e1laszsza.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s odahaza az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai ism\u00e9t megk\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t e dolog fel\u00f5l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: A ki elbocs\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t \u00e9s m\u00e1st vesz el, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el az ellen.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha pedig a feles\u00e9g hagyja el a f\u00e9rj\u00e9t \u00e9s m\u00e1ssal kel egybe, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ekkor gyermekeket hoz\u00e1nak hozz\u00e1, hogy illesse meg \u00f5ket; a tan\u00edtv\u00e1nyok pedig feddik vala azokat, a kik hoz\u00e1k.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ezt l\u00e1tv\u00e1n, haragra gerjede \u00e9s monda n\u00e9kik: Engedj\u00e9tek hozz\u00e1m j\u00f5ni a gyermekeket \u00e9s ne tilts\u00e1tok el \u00f5ket; mert ilyenek\u00e9 az Istennek orsz\u00e1ga.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek: A ki nem \u00fagy fogadja az Isten orsz\u00e1g\u00e1t, mint gyermek, semmik\u00e9pen sem megy be abba.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Azt\u00e1n \u00f6l\u00e9be vev\u00e9 azokat, \u00e9s kez\u00e9t r\u00e1jok vetv\u00e9n, meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5ket.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s mikor \u00fatnak indult vala, hozz\u00e1 futv\u00e1n egy ember \u00e9s let\u00e9rdelv\u00e9n el\u00f5tte, k\u00e9rdezi vala \u00f5t: J\u00f3 Mester, mit cselekedjem, hogy az \u00f6r\u00f6k\u00e9letet elnyerhessem?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9ki: Mi\u00e9rt mondasz engem j\u00f3nak? Senki sem j\u00f3, csak egy, az Isten.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A parancsolatokat tudod: Ne par\u00e1zn\u00e1lkodj\u00e1l; ne \u00f6lj; ne lopj; hamis tanubizonys\u00e1got ne t\u00e9gy, k\u00e1rt ne t\u00e9gy; tiszteljed aty\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9ki: Mester, mindezeket megtartottam ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l fogva.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig r\u00e1tekintv\u00e9n, megkedvel\u00e9 \u00f5t, \u00e9s monda n\u00e9ki: Egy fogyatkoz\u00e1sod van; eredj el, add el minden vagyonodat, \u00e9s add a szeg\u00e9nyeknek, \u00e9s kincsed lesz mennyben; \u00e9s jer, k\u00f6vess engem, felv\u00e9v\u00e9n a keresztet.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az pedig elszomorodv\u00e1n e besz\u00e9den, elm\u00e9ne b\u00fasan; mert sok j\u00f3sz\u00e1ga vala.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig k\u00f6r\u00fcltekintv\u00e9n, monda tan\u00edtv\u00e1nyainak: Mily nehezen mennek be az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba, a kiknek gazdags\u00e1guk van!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok pedig \u00e1lm\u00e9lkod\u00e1nak az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9n; de J\u00e9zus ism\u00e9t felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Gyermekeim, mily neh\u00e9z azoknak, a kik a gazdags\u00e1gban b\u00edznak, az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba bemenni!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "K\u00f6nnyebb a tev\u00e9nek a t\u00fb fok\u00e1n \u00e1tmenni, hogynem a gazdagnak az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba bejutni.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Azok pedig m\u00e9g ink\u00e1bb \u00e1lm\u00e9lkodnak vala, mondv\u00e1n magok k\u00f6z\u00f6tt: Kicsoda idvez\u00fclhet teh\u00e1t?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig r\u00e1juk tekintv\u00e9n, monda: Az emberekn\u00e9l lehetetlen, de nem az Istenn\u00e9l; mert az Istenn\u00e9l minden lehets\u00e9ges.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s P\u00e9ter kezd\u00e9 mondani n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9, mi elhagytunk mindent, \u00e9s k\u00f6vett\u00fcnk t\u00e9ged.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda: Bizony mondom n\u00e9ktek, senki sincs, a ki elhagyta h\u00e1z\u00e1t, vagy fitestv\u00e9reit, vagy n\u00f5testv\u00e9reit, vagy atyj\u00e1t, vagy anyj\u00e1t, vagy feles\u00e9g\u00e9t, vagy gyermekeit, vagy sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeit \u00e9n \u00e9rettem \u00e9s az evangy\u00e9liom\u00e9rt,\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A ki sz\u00e1zannyit ne kapna most ebben az id\u00f5ben, h\u00e1zakat, fitestv\u00e9reket, n\u00f5testv\u00e9reket, any\u00e1kat, gyermekeket \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket, \u00fcld\u00f6z\u00e9sekkel egy\u00fctt; a j\u00f6vend\u00f5 vil\u00e1gon pedig \u00f6r\u00f6k \u00e9letet.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Sok els\u00f5k pedig lesznek utols\u00f3k, \u00e9s sok utols\u00f3k els\u00f5k.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00datban val\u00e1nak pedig Jeruzs\u00e1lembe menve fel; \u00e9s el\u00f5tt\u00f6k megy vala J\u00e9zus, \u00f5k pedig \u00e1lm\u00e9lkod\u00e1nak, \u00e9s k\u00f6vetv\u00e9n \u00f5t, f\u00e9lnek vala. \u00c9s \u00f5 a tizenkett\u00f5t ism\u00e9t maga mell\u00e9 v\u00e9v\u00e9n, kezde n\u00e9kik sz\u00f3lni azokr\u00f3l a dolgokr\u00f3l, a mik majd vele t\u00f6rt\u00e9nnek,\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9, felmegy\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s az embernek Fia \u00e1tadatik a f\u00f5papoknak \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3knak, \u00e9s hal\u00e1lra k\u00e1rhoztatj\u00e1k \u00f5t, \u00e9s a pog\u00e1nyok kez\u00e9be adj\u00e1k \u00f5t;\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s megcs\u00fafolj\u00e1k \u00f5t, \u00e9s megostorozz\u00e1k \u00f5t, \u00e9s megk\u00f6pd\u00f6sik \u00f5t, \u00e9s meg\u00f6lik \u00f5t; de harmadnapon felt\u00e1mad.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1nak Jakab \u00e9s J\u00e1nos, a Zebedeus fiai, ezt mondv\u00e1n: Mester, szeretn\u00f5k, hogy a mire k\u00e9r\u00fcnk, tedd meg n\u00e9k\u00fcnk.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Mit k\u00edv\u00e1ntok, hogy tegyek veletek?\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: Add meg n\u00e9k\u00fcnk, hogy egyik\u00fcnk jobb kezed fel\u00f5l, m\u00e1sikunk pedig bal kezed fel\u00f5l \u00fclj\u00f6n a te dics\u00f5s\u00e9gedben.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9kik: Nem tudj\u00e1tok, mit k\u00e9rtek. Megihatj\u00e1tok-\u00e9 a poh\u00e1rt, a melyet \u00e9n megiszom; \u00e9s megkeresztelkedhettek-\u00e9 azzal a kereszts\u00e9ggel, a melylyel \u00e9n megkeresztelkedem?\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: Megtehetj\u00fck. J\u00e9zus pedig monda n\u00e9kik: A poh\u00e1rt ugyan, a melyet \u00e9n megiszom, megiszsz\u00e1tok, \u00e9s a kereszts\u00e9ggel, a melylyel \u00e9n megkeresztelkedem, megkeresztelkedtek;\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "De az \u00e9n jobb \u00e9s bal kezem fel\u00f5l val\u00f3 \u00fcl\u00e9st nem az \u00e9n dolgom megadni, hanem azok\u00e9 lesz az, a kiknek elk\u00e9sz\u00edttetett.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s hallv\u00e1n ezt a t\u00edz tan\u00edtv\u00e1ny, haragudni kezd\u00e9nek Jakabra \u00e9s J\u00e1nosra.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig mag\u00e1hoz sz\u00f3l\u00edtv\u00e1n \u00f5ket, monda n\u00e9kik: Tudj\u00e1tok, hogy azok, a kik a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt fejedelmeknek tartatnak, uralkodnak felett\u00f6k, \u00e9s az \u00f5 nagyjaik hatalmaskodnak rajtok.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "De nem \u00edgy lesz k\u00f6z\u00f6ttetek; hanem, a ki nagy akar lenni k\u00f6z\u00f6ttetek, az legyen a ti szolg\u00e1tok;\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s a ki k\u00f6z\u00fcletek els\u00f5 akar lenni, mindenkinek szolg\u00e1ja legyen:\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Mert az embernek Fia sem az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy n\u00e9ki szolg\u00e1ljanak, hanem hogy \u00f5 szolg\u00e1ljon, \u00e9s adja az \u00f5 \u00e9let\u00e9t v\u00e1lts\u00e1gul sokak\u00e9rt.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9s Jerik\u00f3ba \u00e9rkez\u00e9nek: \u00e9s mikor \u00f5 \u00e9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai \u00e9s nagy sokas\u00e1g Jerik\u00f3b\u00f3l kimennek vala, a Timeus fia, a vak Bartimeus, ott \u00fcle az \u00faton, koldulv\u00e1n.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s a mikor meghall\u00e1, hogy ez a N\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus, kezde ki\u00e1ltani, mondv\u00e1n: J\u00e9zus, D\u00e1vidnak Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s sokan feddik vala \u00f5t, hogy hallgasson; de \u00f5 ann\u00e1l jobban ki\u00e1ltja vala: D\u00e1vidnak Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam!\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Akkor J\u00e9zus meg\u00e1llv\u00e1n, mond\u00e1, hogy h\u00edvj\u00e1k el\u00f5. \u00c9s el\u00f5h\u00edvj\u00e1k vala a vakot, mondv\u00e1n n\u00e9ki: B\u00edzz\u00e1l; kelj f\u00f6l, h\u00edv t\u00e9gedet.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Az pedig fels\u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t ledobv\u00e1n, \u00e9s felkelv\u00e9n, J\u00e9zushoz m\u00e9ne.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n J\u00e9zus, monda n\u00e9ki: Mit akarsz, hogy cselekedjem veled? A vak pedig monda n\u00e9ki: Mester, hogy l\u00e1ssak.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9ki: Eredj el, a te hited megtartott t\u00e9ged. \u00c9s azonnal megj\u00f6tt a szemevil\u00e1ga, \u00e9s k\u00f6veti vala J\u00e9zust az \u00faton.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s mikor Jeruzs\u00e1lemhez k\u00f6zeled\u00e9nek, Bethfag\u00e9 \u00e9s Beth\u00e1nia fel\u00e9, az olajf\u00e1k hegy\u00e9n\u00e9l, elk\u00fclde kett\u00f5t tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Eredjetek abba a faluba, a mely el\u00f5ttetek van; \u00e9s a mikor abba bejuttok, azonnal tal\u00e1ltok egy megk\u00f6t\u00f6tt vemhet, a melyen ember nem \u00fclt m\u00e9g soha; azt oldj\u00e1tok el \u00e9s hozz\u00e1tok ide.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ha valaki azt mondja n\u00e9ktek: Mi\u00e9rt teszitek ezt? mondj\u00e1tok: Az \u00darnak van sz\u00fcks\u00e9ge re\u00e1. \u00c9s azonnal elbocs\u00e1tja azt ide.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt \u00e9s megtal\u00e1l\u00e1k a megk\u00f6t\u00f6tt vemhet, az ajt\u00f3n\u00e1l k\u00edv\u00fcl a kett\u00f5s \u00fatn\u00e1l, \u00e9s elold\u00e1k azt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az ott \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl pedig n\u00e9melyek mond\u00e1nak n\u00e9kik: Mit m\u00edveltek, hogy eloldj\u00e1tok a vemhet?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00d5k pedig felel\u00e9nek n\u00e9kik, \u00fagy, a mint J\u00e9zus megparancsolta vala. \u00c9s elbocs\u00e1t\u00e1k \u00f5ket.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s oda viv\u00e9k a vemhet J\u00e9zushoz, \u00e9s r\u00e1vet\u00e9k fels\u00f5 ruh\u00e1ikat; \u00f5 pedig fel\u00fcle re\u00e1.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Sokan pedig fels\u00f5 ruh\u00e1ikat az \u00fatra ter\u00edt\u00e9k, m\u00e1sok pedig \u00e1gakat szegdelnek vala a f\u00e1kr\u00f3l \u00e9s az \u00fatra h\u00e1nyj\u00e1k vala.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A kik pedig el\u00f5tte men\u00e9nek, \u00e9s a kik k\u00f6vet\u00e9k, ki\u00e1lt\u00e1nak, mondv\u00e1n: Hozs\u00e1nna! \u00c1ldott, a ki j\u00f5 az \u00darnak nev\u00e9ben!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c1ldott a mi Aty\u00e1nknak, D\u00e1vidnak orsz\u00e1ga, a mely j\u00f5 az \u00darnak nev\u00e9ben! Hozs\u00e1nna a magass\u00e1gban!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s a templomba; \u00e9s mindent k\u00f6r\u00fcln\u00e9zv\u00e9n, mivelhogy az id\u00f5 m\u00e1r k\u00e9s\u00f5 vala, kim\u00e9ne Beth\u00e1ni\u00e1ba a tizenkett\u00f5vel.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1snap, mikor Beth\u00e1ni\u00e1b\u00f3l kimentek vala, meg\u00e9hez\u00e9k.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tv\u00e1n messzir\u00f5l egy f\u00fcgef\u00e1t, a mely leveles vala, odam\u00e9ne, ha tal\u00e1n tal\u00e1lna valamit rajta: de oda\u00e9rv\u00e9n ahhoz, lev\u00e9ln\u00e9l egyebet semmit sem tal\u00e1la; mert nem vala f\u00fcge\u00e9r\u00e9snek ideje.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Akkor felelv\u00e9n J\u00e9zus, monda a f\u00fcgef\u00e1nak: Soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9 ne egy\u00e9k r\u00f3lad gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t senki. \u00c9s hall\u00e1k az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rkez\u00e9nek. \u00c9s J\u00e9zus bemenv\u00e9n a templomba, kezd\u00e9 ki\u00fbzni azokat, a kik a templomban \u00e1rulnak \u00e9s v\u00e1s\u00e1rolnak vala; a p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k asztalait, \u00e9s a galamb\u00e1r\u00fasok sz\u00e9keit pedig felforgat\u00e1;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s nem engedi vala, hogy valaki ed\u00e9nyt vigyen a templomon kereszt\u00fcl.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s tan\u00edt vala, mondv\u00e1n n\u00e9kik: Nincsen-\u00e9 meg\u00edrva: Az \u00e9n h\u00e1zam im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1z\u00e1nak neveztetik minden n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt? Ti pedig rabl\u00f3k barlangj\u00e1v\u00e1 tett\u00e9tek azt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1k az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a f\u00f5papok, \u00e9s tanakodnak vala, hogy mi m\u00f3don vesz\u00edthetn\u00e9k el \u00f5t. Mert f\u00e9lnek vala t\u00f5le, mivelhogy az eg\u00e9sz sokas\u00e1g \u00e1lm\u00e9lkodik vala az \u00f5 tan\u00edt\u00e1s\u00e1n.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s mikor beestveled\u00e9k, kim\u00e9ne a v\u00e1rosb\u00f3l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Reggel pedig, a mikor mellette men\u00e9nek el, l\u00e1tj\u00e1k vala, hogy a f\u00fcgefa gy\u00f6kerest\u00f5l kisz\u00e1radott.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s P\u00e9ter visszaeml\u00e9kezv\u00e9n, monda n\u00e9ki: Mester n\u00e9zd, a f\u00fcgefa, a melyet meg\u00e1tkozt\u00e1l, kisz\u00e1radott.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Legyen hitetek Istenben.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mert bizony mondom n\u00e9ktek, ha valaki azt mondja ennek a hegynek: Kelj fel \u00e9s ugorj\u00e1l a tengerbe! \u00e9s sz\u00edv\u00e9ben nem k\u00e9telkedik, hanem hiszi, hogy a mit mond, megt\u00f6rt\u00e9nik, meg lesz n\u00e9ki, a mit mondott.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az\u00e9rt mondom n\u00e9ktek: A mit k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9stekben k\u00e9rtek, higyj\u00e9tek, hogy mindazt megnyeritek, \u00e9s megl\u00e9szen n\u00e9ktek.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s mikor im\u00e1dkozva meg\u00e1llotok, bocs\u00e1ss\u00e1tok meg, ha valaki ellen valami panaszotok van; hogy a ti mennyei Aty\u00e1tok is megbocs\u00e1ssa n\u00e9ktek a ti v\u00e9tkeiteket.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ha pedig ti meg nem bocs\u00e1totok, a ti mennyei Aty\u00e1tok sem bocs\u00e1tja meg a ti v\u00e9tkeiteket.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t Jeruzs\u00e1lembe men\u00e9nek. Mikor pedig \u00f5 a templomban k\u00f6r\u00fclj\u00e1ra, hozz\u00e1mennek vala a f\u00f5papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a v\u00e9nek.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Micsoda hatalommal cselekszed ezeket? \u00e9s ki adta n\u00e9ked a hatalmat, hogy ezeket cselekedd?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: \u00c9n is k\u00e9rdek egy dolgot t\u00f5letek, \u00e9s feleljetek meg n\u00e9kem, akkor megmondom n\u00e9ktek, hogy mif\u00e9le hatalomn\u00e1l fogva cselekszem ezeket:\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A J\u00e1nos kereszts\u00e9ge mennyb\u00f5l vala-\u00e9, vagy emberekt\u00f5l? feleljetek n\u00e9kem.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Azok pedig tanakodnak vala maguk k\u00f6z\u00f6tt, mondv\u00e1n: Ha azt mondjuk: Mennyb\u00f5l, azt fogja mondani: Mi\u00e9rt nem hittetek teh\u00e1t n\u00e9ki?\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ha pedig azt mondjuk: Emberekt\u00f5l, - f\u00e9lnek vala a n\u00e9pt\u00f5l. Mert mindenki azt tartja vala J\u00e1nosr\u00f3l, hogy val\u00f3ban pr\u00f3f\u00e9ta vala.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Felelv\u00e9n teh\u00e1t, mond\u00e1nak J\u00e9zusnak: Nem tudjuk. J\u00e9zus is felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: \u00c9n sem mondom meg n\u00e9ktek, mif\u00e9le hatalomn\u00e1l fogva cselekszem ezeket.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s kezde n\u00e9kik p\u00e9ld\u00e1zatokban besz\u00e9lni: Egy ember sz\u00f5l\u00f5t \u00fcltetett, \u00e9s k\u00f6r\u00fclvev\u00e9 gyep\u00fbvel, \u00e9s sajt\u00f3t \u00e1sa, \u00e9s tornyot \u00e9p\u00edte, \u00e9s kiad\u00e1 azt munk\u00e1soknak, \u00e9s elutaz\u00e9k.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s a maga idej\u00e9ben szolg\u00e1t k\u00fclde a munk\u00e1sokhoz, hogy kapjon a munk\u00e1sokt\u00f3l a sz\u00f5l\u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Azok pedig megfogv\u00e1n azt, megver\u00e9k, \u00e9s \u00fcresen k\u00fcld\u00e9k vissza.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t k\u00fclde hozz\u00e1juk egy m\u00e1sik szolg\u00e1t; azt pedig k\u00f5vel dob\u00e1lv\u00e1n meg, fej\u00e9t bet\u00f6r\u00e9k, \u00e9s gyal\u00e1zattal illetve, visszak\u00fcld\u00e9k.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t m\u00e1sikat k\u00fclde; ezt pedig meg\u00f6l\u00e9k: \u00e9s sok m\u00e1sokat; n\u00e9melyeket megverv\u00e9n, n\u00e9melyeket pedig meg\u00f6lv\u00e9n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Minthogy pedig m\u00e9g egy egyetlen szerelmes fia is vala, utolj\u00e1ra azt is elk\u00fcld\u00e9 hozz\u00e1jok, ezt mondv\u00e1n: A fiamat meg fogj\u00e1k becs\u00fclni.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Azok a munk\u00e1sok azonban ezt mond\u00e1k magok k\u00f6z\u00f6tt: Ez az \u00f6r\u00f6k\u00f6s; jertek, \u00f6lj\u00fck meg \u00f5t, \u00e9s a mi\u00e9nk lesz az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s megfogv\u00e1n azt, meg\u00f6l\u00e9k, \u00e9s a sz\u00f5l\u00f5n k\u00edv\u00fcl vet\u00e9k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mit cselekszik h\u00e1t a sz\u00f5l\u00f5nek ura? Elj\u00f5 \u00e9s elveszti a munk\u00e1sokat, \u00e9s a sz\u00f5l\u00f5t m\u00e1soknak adja.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ezt az \u00edr\u00e1st sem olvast\u00e1tok-\u00e9? A mely k\u00f6vet az \u00e9p\u00edt\u00f5k megvetettek, az lett a szeglet fej\u00e9v\u00e9.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00dart\u00f3l lett ez, \u00e9s csod\u00e1latos a mi szemeink el\u00f5tt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s igyekeznek vala \u00f5t megfogni, de f\u00e9ltek a sokas\u00e1gt\u00f3l. Mert tudt\u00e1k, hogy a p\u00e9ld\u00e1zatot ellen\u00fck mondotta. Az\u00e9rt elhagyv\u00e1n \u00f5t, tov\u00e1bb men\u00e9nek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s k\u00fcld\u00e9nek hozz\u00e1 n\u00e9melyeket a farizeusok \u00e9s a Her\u00f3des p\u00e1rtiak k\u00f6z\u00fcl, hogy megfogj\u00e1k \u00f5t a besz\u00e9dben.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Azok pedig odamenv\u00e9n, mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mester, tudjuk hogy igaz vagy \u00e9s nem gondolsz senkivel; mert nem tekintesz emberek szem\u00e9ly\u00e9re, hanem igazs\u00e1g szerint tan\u00edtod az Istennek \u00fatj\u00e1t. Szabad-\u00e9 a cs\u00e1sz\u00e1rnak ad\u00f3t fizetni vagy nem? Fizess\u00fcnk-\u00e9 vagy ne fizess\u00fcnk?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00d5 pedig ismerv\u00e9n az \u00f5 k\u00e9pmutat\u00e1sukat, monda n\u00e9kik: Mit k\u00eds\u00e9rtetek engem? Hozzatok nekem egy p\u00e9nzt, hogy l\u00e1ssam.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Azok pedig hoz\u00e1nak. \u00c9s monda n\u00e9kik: Ki\u00e9 ez a k\u00e9p \u00e9s a fel\u00edr\u00e1s? Azok pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: A Cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n J\u00e9zus, monda n\u00e9kik: Adj\u00e1tok meg a mi a Cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9, a Cs\u00e1sz\u00e1rnak, \u00e9s a mi az Isten\u00e9, az Istennek. \u00c9s el\u00e1lm\u00e9lkod\u00e1nak \u00f5 rajta.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6v\u00e9nek hozz\u00e1 Sadduczeusok, a kik azt mondj\u00e1k, hogy nincsen felt\u00e1mad\u00e1s. \u00c9s megk\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mester, M\u00f3zes azt \u00edrta n\u00e9k\u00fcnk, hogy ha valakinek fitestv\u00e9re meghalt, \u00e9s feles\u00e9get hagyott h\u00e1tra, gyermekeket pedig nem hagyott, akkor az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t vegye el az \u00f5 fitestv\u00e9re, \u00e9s t\u00e1masszon magot a fitestv\u00e9r\u00e9nek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Heten val\u00e1nak teh\u00e1t fitestv\u00e9rek. \u00c9s az els\u00f5 feles\u00e9get v\u00f5n, de meghalv\u00e1n, magot nem hagya.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s a m\u00e1sodik elvev\u00e9 az asszonyt, de meghala, \u00e9s magot \u00f5 sem hagya: a harmadik is hasonl\u00f3k\u00e9pen;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s mind a h\u00e9t elvev\u00e9 azt, \u00e9s magot nem hagy\u00e1nak. Legutolj\u00e1ra meghalt az asszony is.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A felt\u00e1mad\u00e1skor teh\u00e1t, mikor felt\u00e1madnak, melyik\u00f6knek lesz a feles\u00e9ge? Mert mind a h\u00e9tnek a feles\u00e9ge volt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Avagy nem az\u00e9rt t\u00e9velyegtek-\u00e9, mert nem ismeritek az \u00edr\u00e1sokat, sem az Istennek hatalm\u00e1t?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mert mikor a hal\u00e1lb\u00f3l felt\u00e1madnak, sem nem h\u00e1zasodnak, sem f\u00e9rjhez nem mennek, hanem olyanok lesznek, mint az angyalok a mennyekben.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A halottakr\u00f3l pedig, hogy felt\u00e1madnak, nem olvast\u00e1tok-\u00e9 a M\u00f3zes k\u00f6nyv\u00e9ben, a csipkebokorn\u00e1l, hogy mi m\u00f3don sz\u00f3lott n\u00e9ki az Isten, mondv\u00e1n: \u00c9n vagyok \u00c1brah\u00e1m Istene, \u00e9s Izs\u00e1k Istene, \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az Isten nem holtaknak, hanem \u00e9l\u00f5knek Istene. Ti teh\u00e1t igen t\u00e9velyegtek.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Akkor hozz\u00e1 menv\u00e9n egy az \u00edr\u00e1stud\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, a ki az \u00f5 veteked\u00e9s\u00f6ket hallotta vala, \u00e9s tudv\u00e1n, hogy j\u00f3l megfelele n\u00e9kik, megk\u00e9rdez\u00e9 t\u00f5le: Melyik az els\u00f5 minden parancsolatok k\u00f6z\u00f6tt?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felele n\u00e9ki: Minden parancsolatok k\u00f6z\u00f6tt az els\u00f5: Halljad Izr\u00e1el: Az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk egy \u00dar.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Szeressed az\u00e9rt az Urat, a te Istenedet teljes sz\u00edvedb\u00f5l, teljes lelkedb\u00f5l, \u00e9s teljes elm\u00e9db\u00f5l \u00e9s teljes er\u00f5db\u00f5l. Ez az els\u00f5 parancsolat.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A m\u00e1sodik pedig hasonlatos ehhez: Szeresd felebar\u00e1todat, mint magadat. Nincs m\u00e1s ezekn\u00e9l nagyobb parancsolat.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9ki az \u00edr\u00e1stud\u00f3: J\u00f3l van, Mester, igaz\u00e1n mond\u00e1d, hogy egy Isten van, \u00e9s nincsen k\u00edv\u00fcle m\u00e1s.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s szeretni \u00f5t teljes sz\u00edvb\u00f5l, teljes elm\u00e9b\u00f5l, teljes l\u00e9lekb\u00f5l \u00e9s teljes er\u00f5b\u00f5l, \u00e9s szeretni embernek felebar\u00e1tj\u00e1t, mint \u00f6nmag\u00e1t, t\u00f6bbet \u00e9r minden \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatn\u00e1l \u00e9s v\u00e9res \u00e1ldozatn\u00e1l.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig l\u00e1tv\u00e1n, hogy b\u00f6lcsen felelt vala, monda n\u00e9ki: Nem messze vagy az Isten orsz\u00e1g\u00e1t\u00f3l. \u00c9s t\u00f6bb\u00e9 senki sem meri vala \u00f5t megk\u00e9rdezni.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s felele J\u00e9zus \u00e9s monda, a mint a templomban tan\u00edt vala: Mi m\u00f3don mondj\u00e1k az \u00edr\u00e1stud\u00f3k, hogy a Krisztus D\u00e1vidnak Fia?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Hiszen D\u00e1vid maga mondotta a Szent L\u00e9lek \u00e1ltal: Monda az \u00dar az \u00e9n uramnak: \u00fclj az \u00e9n jobb kezem fel\u00f5l, m\u00edglen vetem a te ellens\u00e9geidet l\u00e1baid al\u00e1 zs\u00e1molyul.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Teh\u00e1t maga D\u00e1vid nevezi \u00f5t Ur\u00e1nak, mim\u00f3don fia h\u00e1t n\u00e9ki? \u00c9s a nagy sokas\u00e1g \u00f6r\u00f6mest hallgatja vala \u00f5t.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik az \u00f5 tan\u00edt\u00e1s\u00e1ban: \u00d5rizkedjetek az \u00edr\u00e1stud\u00f3kt\u00f3l, a kik \u00f6r\u00f6mest j\u00e1rnak hossz\u00fa k\u00f6nt\u00f6s\u00f6kben \u00e9s szeretik a piaczokon val\u00f3 k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9seket.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s a gy\u00fclekezetekben az el\u00f5l\u00fcl\u00e9seket, \u00e9s a lakom\u00e1kon a f\u00f5helyeket:\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A kik az \u00f6zvegyeknek h\u00e1z\u00e1t f\u00f6lem\u00e9sztik \u00e9s sz\u00ednb\u00f5l hosszan im\u00e1dkoznak: ezek s\u00falyosabb \u00edt\u00e9let al\u00e1 esnek.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s le\u00fclv\u00e9n J\u00e9zus a templomperselynek \u00e1tellen\u00e9ben, n\u00e9zi vala, hogy a sokas\u00e1g mik\u00e9nt vet p\u00e9nzt a perselybe. Sok gazdag pedig sokat vet vala abba.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s egy szeg\u00e9ny \u00f6zvegy asszony is odaj\u00f6v\u00e9n, k\u00e9t fill\u00e9rt, azaz egy negyed p\u00e9nzt vete bele.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Akkor el\u00f5sz\u00f3l\u00edtv\u00e1n tan\u00edtv\u00e1nyait, monda n\u00e9kik: Bizony mondom n\u00e9ktek, hogy ez a szeg\u00e9ny \u00f6zvegy asszony t\u00f6bbet vetett, hogynem mind a t\u00f6bbi, a kik a perselybe vetettek vala.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Mert azok mindny\u00e1jan az \u00f5 f\u00f6l\u00f6sleg\u00fckb\u00f5l vet\u00e9nek; ez pedig az \u00f5 szeg\u00e9nys\u00e9g\u00e9b\u00f5l, a mije csak volt, mind bevet\u00e9, az \u00f5 eg\u00e9sz vagyon\u00e1t.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor pedig a templomb\u00f3l kim\u00e9ne, monda n\u00e9ki egy az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl: Mester, n\u00e9zd, milyen k\u00f6vek \u00e9s milyen \u00e9p\u00fcletek!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9ki: L\u00e1tod ezeket a nagy \u00e9p\u00fcleteket? Nem marad k\u00f5 k\u00f6v\u00f6n, a mely le nem romboltatik.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mikor pedig az olajf\u00e1k hegy\u00e9n \u00fcl vala, a templom \u00e1tellen\u00e9ben, megk\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t magukban P\u00e9ter, Jakab, J\u00e1nos \u00e9s Andr\u00e1s:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mondd meg n\u00e9k\u00fcnk, mikor t\u00f6rt\u00e9nnek meg ezek; \u00e9s mi [lesz] a jel, a mikor mindezek beteljesednek?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n n\u00e9kik, kezd\u00e9 mondani: Megl\u00e1ss\u00e1tok, hogy valaki el ne hitessen titeket.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert sokan j\u00f5nek majd az \u00e9n nevemben, a kik azt mondj\u00e1k: \u00c9n vagyok: \u00e9s sokakat elhitetnek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mikor pedig hallani fogtok h\u00e1bor\u00fakr\u00f3l \u00e9s h\u00e1bor\u00fak h\u00edreir\u00f5l, meg ne r\u00e9m\u00fcljetek, mert meg kell lenni\u00f6k; de [ez] m\u00e9g nem a v\u00e9g.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert nemzet nemzet ellen, \u00e9s orsz\u00e1g orsz\u00e1g ellen t\u00e1mad; \u00e9s lesznek f\u00f6ldindul\u00e1sok mindenfel\u00e9, \u00e9s lesznek \u00e9hs\u00e9gek \u00e9s h\u00e1bor\u00fas\u00e1gok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1goknak kezdetei ezek. Ti pedig vigy\u00e1zzatok magatokra: mert t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9keknek adnak \u00e1t titeket, \u00e9s gy\u00fclekezetekben vernek meg titeket, \u00e9s helytart\u00f3k \u00e9s kir\u00e1lyok el\u00e9 \u00e1ll\u00edtanak \u00e9n \u00e9rettem, bizonys\u00e1gul \u00f5 n\u00e9kik.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De el\u00f5bb hirdettetnie kell az evangy\u00e9liomnak minden pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mikor pedig fogva visznek, hogy \u00e1tadjanak titeket, ne aggodalmaskodjatok el\u00f5re, hogy mit sz\u00f3ljatok, \u00e9s ne gondolkodjatok, hanem a mi adatik n\u00e9ktek abban az \u00f3r\u00e1ban, azt sz\u00f3lj\u00e1tok; mert nem ti vagytok, a kik sz\u00f3lotok, hanem a Szent L\u00e9lek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hal\u00e1lra fogja pedig adni testv\u00e9r testv\u00e9r\u00e9t, atya gyermek\u00e9t; \u00e9s magzatok t\u00e1madnak sz\u00fcl\u00f5k ellen, \u00e9s meg\u00f6letik \u00f5ket.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s lesztek gy\u00fbl\u00f6letesek mindenki el\u00f5tt az \u00e9n nevem\u00e9rt; de a ki mindv\u00e9gig megmarad, az megtartatik.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tj\u00e1tok a puszt\u00edt\u00f3 ut\u00e1latoss\u00e1got, a melyr\u00f5l D\u00e1niel pr\u00f3f\u00e9ta sz\u00f3lott, ott \u00e1llani, a hol nem kellene (a ki olvassa, \u00e9rtse meg), akkor a kik J\u00fade\u00e1ban lesznek, fussanak a hegyekre;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A h\u00e1ztet\u00f5n lev\u00f5 pedig le ne sz\u00e1lljon a h\u00e1zba, se be ne menjen, hogy h\u00e1z\u00e1b\u00f3l valamit kivigyen;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s a mez\u00f5n lev\u00f5 haza ne t\u00e9rjen, hogy ruh\u00e1j\u00e1t elvigye.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Jaj pedig a terhes \u00e9s a szoptat\u00f3 asszonyoknak azokban a napokban.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok pedig, hogy a ti fut\u00e1stok ne t\u00e9len legyen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert azok a napok olyan nyomor\u00fas\u00e1gosak lesznek, a milyenek a vil\u00e1g kezdete \u00f3ta, a melyet Isten teremtett, mind ez ideig nem voltak, \u00e9s nem is lesznek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s ha az \u00dar meg nem r\u00f6vid\u00edtette volna azokat a napokat, egyetlen test sem menek\u00fclne meg; de a v\u00e1lasztottak\u00e9rt, a kiket kiv\u00e1lasztott, megr\u00f6vid\u00edtette azokat a napokat.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ha pedig akkor ezt mondja n\u00e9ktek valaki: \u00cdm\u00e9 itt a Krisztus, vagy: \u00cdm\u00e9 amott, ne higyj\u00e9tek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert hamis Krisztusok \u00e9s hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k t\u00e1madnak, \u00e9s jeleket \u00e9s csod\u00e1kat tesznek, hogy elhitess\u00e9k, ha lehet, [m\u00e9g] a v\u00e1lasztottakat is.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ti pedig vigy\u00e1zzatok; \u00edm\u00e9 el\u00f5re megmondottam n\u00e9ktek mindent.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "De azokban a napokban, azut\u00e1n a nyomor\u00fas\u00e1g ut\u00e1n, a nap els\u00f6t\u00e9tedik, \u00e9s a hold nem f\u00e9nylik,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9g csillagai lehullanak, \u00e9s az egekben lev\u00f5 hatalmass\u00e1gok megrend\u00fclnek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s akkor megl\u00e1tj\u00e1k az embernek Fi\u00e1t elj\u00f5ni felh\u00f5kben nagy hatalommal \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ggel.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s akkor elk\u00fcldi az \u00f5 angyalait, \u00e9s egybegy\u00fbjti az \u00f5 v\u00e1lasztottait a n\u00e9gy szelek fel\u00f5l, a f\u00f6ld v\u00e9gs\u00f5 hat\u00e1r\u00e1t\u00f3l az \u00e9g v\u00e9gs\u00f5 hat\u00e1r\u00e1ig.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A f\u00fcgef\u00e1r\u00f3l vegy\u00e9tek pedig a p\u00e9ld\u00e1t. A mikor \u00e1ga m\u00e1r zsend\u00fcl, \u00e9s levelet hajt, tudj\u00e1tok, hogy k\u00f6zel van a ny\u00e1r.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Azonk\u00e9pen ti is, mikor l\u00e1tj\u00e1tok, hogy ezek meglesznek, tudj\u00e1tok meg, hogy k\u00f6zel van, az ajt\u00f3 el\u00f5tt.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek, hogy el nem m\u00falik ez a nemzets\u00e9g, a m\u00edg meg nem lesznek mindezek.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld elm\u00falnak, de az \u00e9n besz\u00e9deim soha el nem m\u00falnak.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Arr\u00f3l a napr\u00f3l \u00e9s \u00f3r\u00e1r\u00f3l pedig senki semmit sem tud, sem az \u00e9gben az angyalok, sem a Fi\u00fa, hanem csak az Atya.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Figyeljetek, vigy\u00e1zzatok \u00e9s im\u00e1dkozzatok; mert nem tudj\u00e1tok, mikor j\u00f5 el az az id\u00f5.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00dagy mint az az ember, a ki messze \u00fatra kelve, h\u00e1z\u00e1t elhagyv\u00e1n, \u00e9s szolg\u00e1it felhatalmazv\u00e1n, \u00e9s kinek-kinek a maga dolg\u00e1t megszabv\u00e1n, az ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3nak is megparancsolta, hogy vigy\u00e1zzon.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok az\u00e9rt, mert nem tudj\u00e1tok, mikor \u00e9rkezik meg a h\u00e1znak ura, este-\u00e9 vagy \u00e9jf\u00e9lkor, vagy kakassz\u00f3kor, vagy reggel?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Hogy, ha hirtelen meg\u00e9rkezik, ne tal\u00e1ljon titeket aludva.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "A miket pedig n\u00e9ktek mondok, mindenkinek mondom: Vigy\u00e1zzatok!\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "K\u00e9t nap mulva pedig h\u00fasv\u00e9t vala \u00e9s a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnepe. \u00c9s a f\u00f5papok \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k tanakodnak vala, hogy csal\u00e1rds\u00e1ggal mim\u00f3don fogj\u00e1k meg \u00e9s \u00f6lj\u00e9k meg \u00f5t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert azt mondj\u00e1k vala: Ne az \u00fcnnepen, hogy a n\u00e9p fel ne zend\u00fclj\u00f6n.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mikor pedig Beth\u00e1ni\u00e1ban a poklos Simon h\u00e1z\u00e1n\u00e1l vala, a mint asztalhoz \u00fcle, egy asszony m\u00e9ne oda, a kin\u00e9l alab\u00e1strom ed\u00e9ny vala val\u00f3di \u00e9s igen dr\u00e1ga n\u00e1rdus olajjal; \u00e9s elt\u00f6rv\u00e9n az alab\u00e1strom ed\u00e9nyt kit\u00f6lt\u00e9 [azt] az \u00f5 fej\u00e9re.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "N\u00e9melyek pedig h\u00e1borognak vala magok k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s mond\u00e1nak: Mire val\u00f3 volt az olajnak ez a t\u00e9kozl\u00e1sa?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert el lehetett volna azt adni h\u00e1romsz\u00e1z p\u00e9nzn\u00e9l is t\u00f6bb\u00e9rt, \u00e9s odaadni a szeg\u00e9nyeknek. \u00c9s z\u00fagol\u00f3dnak vala ellene.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda: Hagyjatok b\u00e9k\u00e9t n\u00e9ki; mi\u00e9rt b\u00e1ntj\u00e1tok \u00f5t? j\u00f3 dolgot cselekedett \u00e9n velem.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert a szeg\u00e9nyek mindenkor veletek lesznek, \u00e9s a mikor csak akarj\u00e1tok, j\u00f3t tehettek vel\u00f6k; de \u00e9n nem leszek mindenkor veletek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00d5 a mi t\u00f5le telt, azt tev\u00e9: el\u00f5re megkente az \u00e9n testemet a temet\u00e9sre.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek: Valahol csak pr\u00e9dik\u00e1lj\u00e1k ezt az evangy\u00e9liomot az eg\u00e9sz vil\u00e1gon, a mit ez az asszony cselekedett, azt is hirdetni fogj\u00e1k az \u00f5 eml\u00e9kezet\u00e9re.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Akkor J\u00fad\u00e1s, az Iskariotes, egy a tizenkett\u00f5 k\u00f6z\u00fcl, elm\u00e9ne a f\u00f5papokhoz, hogy \u00f5t azoknak el\u00e1rulja.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Azok pedig, a mint meghall\u00e1k, \u00f6rvendez\u00e9nek, \u00e9s ig\u00e9r\u00e9k, hogy p\u00e9nzt adnak n\u00e9ki. \u00d5 pedig keresi vala, mim\u00f3don \u00e1rulhatn\u00e1 el \u00f5t j\u00f3 alkalommal.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9nek els\u00f5 napj\u00e1n, mikor a h\u00fasv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt v\u00e1gj\u00e1k vala, mond\u00e1nak n\u00e9ki az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai: Hol akarod, hogy elmenv\u00e9n megk\u00e9sz\u00edts\u00fck, hogy megehesd a h\u00fasv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Akkor elk\u00fclde kett\u00f5t az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s monda n\u00e9kik: Menjetek el a v\u00e1rosba, \u00e9s egy ember j\u00f5 el\u00f5t\u00f6kbe, a ki egy kors\u00f3 vizet visz; k\u00f6vess\u00e9tek \u00f5t,\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s a hov\u00e1 bemegy, mondj\u00e1tok a h\u00e1zi gazd\u00e1nak: A Mester k\u00e9rdi: hol van az a sz\u00e1ll\u00e1s, a hol megeszem az \u00e9n tan\u00edtv\u00e1nyaimmal a h\u00fasv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 mutat n\u00e9ktek egy nagy vacsor\u00e1l\u00f3 h\u00e1zat berendezve, k\u00e9szen: ott k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el n\u00e9k\u00fcnk.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, \u00e9s jut\u00e1nak a v\u00e1rosba, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1l\u00e1k, a mint n\u00e9kik megmondotta, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edt\u00e9k a h\u00fasv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mikor pedig este l\u00f5n, oda m\u00e9ne a tizenkett\u00f5vel.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s a mikor le\u00fclnek \u00e9s esznek vala monda J\u00e9zus: Bizony mondom n\u00e9ktek, egy k\u00f6z\u00fcletek el\u00e1rul engem, a ki velem eszik.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00d5k pedig kezd\u00e9nek szomorkodni \u00e9s n\u00e9ki egyenk\u00e9nt mondani: Csak nem \u00e9n? A m\u00e1sik is: Csak nem \u00e9n?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Egy a tizenkett\u00f5 k\u00f6z\u00fcl, a ki velem egy\u00fctt m\u00e1rt a t\u00e1lba.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az embernek Fia j\u00f3llehet elmegy, a mint meg van \u00edrva fel\u00f5le; de jaj annak az embernek, a ki az embernek Fi\u00e1t el\u00e1rulja; jobb lenne annak az embernek, ha nem sz\u00fcletett volna.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s mikor \u00f5k ev\u00e9nek, v\u00e9v\u00e9n J\u00e9zus a kenyeret, \u00e9s h\u00e1l\u00e1kat adv\u00e1n, megt\u00f6r\u00e9 \u00e9s ad\u00e1 n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Vegy\u00e9tek, egy\u00e9tek; ez az \u00e9n testem.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9v\u00e9n a poharat, [\u00e9s] h\u00e1l\u00e1kat adv\u00e1n, ad\u00e1 n\u00e9kik; \u00e9s iv\u00e1nak abb\u00f3l mindny\u00e1jan;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Ez az \u00e9n v\u00e9rem, az \u00faj sz\u00f6vets\u00e9g [v\u00e9re,] a mely sokak\u00e9rt kiontatik.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek, nem iszom t\u00f6bb\u00e9 a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5nek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l mind ama napig, a mikor mint \u00fajat iszom azt az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s dics\u00e9retet \u00e9nekelve kimen\u00e9nek az olajf\u00e1k hegy\u00e9re.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Ezen az \u00e9jszak\u00e1n mindny\u00e1jan megbotr\u00e1nkoztok bennem; mert meg van \u00edrva: Megverem a p\u00e1sztort, \u00e9s elsz\u00e9lednek a juhok.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "De felt\u00e1mad\u00e1som ut\u00e1n el\u00f5ttetek fogok felmenni Galile\u00e1ba.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "P\u00e9ter pedig monda n\u00e9ki: Ha mindny\u00e1jan megbotr\u00e1nkoznak is, de \u00e9n nem.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Bizony mondom n\u00e9ked, hogy ma, ezen az \u00e9jszak\u00e1n, miel\u00f5tt a kakas k\u00e9tszer sz\u00f3lana, h\u00e1romszor tagadsz meg engem.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00d5 pedig ann\u00e1l ink\u00e1bb er\u00f5s\u00edti vala: Ha veled egy\u00fctt kell is meghalnom, semmik\u00e9pen meg nem tagadlak t\u00e9ged. Hasonl\u00f3k\u00e9pen sz\u00f3lanak vala a t\u00f6bbiek is.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s men\u00e9nek ama helyre, a melynek Gecsem\u00e1n\u00e9 a neve; \u00e9s monda az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak: \u00dcljetek le itt, a m\u00edg im\u00e1dkozom.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s maga mell\u00e9 vev\u00e9 P\u00e9tert \u00e9s Jakabot \u00e9s J\u00e1nost, \u00e9s kezde rettegni \u00e9s gy\u00f6tr\u00f5dni;\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Szomor\u00fa az \u00e9n lelkem mind hal\u00e1lig; maradjatok itt, \u00e9s vigy\u00e1zzatok.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s egy kev\u00e9ss\u00e9 el\u00f5re menv\u00e9n, a f\u00f6ldre es\u00e9k, \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e9k, hogy, ha lehets\u00e9ges, m\u00falj\u00e9k el t\u00f5le ez az \u00f3ra;\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s monda: Abba, Aty\u00e1m! Minden lehets\u00e9ges n\u00e9ked. Vidd el t\u00f5lem ezt a poharat; mindaz\u00e1ltal ne az \u00e9n akaratom [legyen meg,] hanem a tied.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Azut\u00e1n visszat\u00e9re \u00e9s aluva tal\u00e1l\u00e1 \u00f5ket, \u00e9s monda P\u00e9ternek: Simon, alszol? Nem b\u00edrt\u00e1l egy \u00f3r\u00e1ig vigy\u00e1zni?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok \u00e9s im\u00e1dkozzatok, hogy k\u00eds\u00e9rtetbe ne jussatok; a l\u00e9lek ugyan k\u00e9sz, de a test er\u00f5telen.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t elmenv\u00e9n, im\u00e1dkoz\u00e9k, ugyanazon szavakkal sz\u00f3lv\u00e1n.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A mikor pedig visszat\u00e9re, ism\u00e9t aluva tal\u00e1l\u00e1 \u00f5ket; mert a szemeik megnehezedtek vala, \u00e9s nem tudt\u00e1k mit feleljenek n\u00e9ki.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Harmadszor is j\u00f6ve, \u00e9s monda n\u00e9kik: Aludjatok imm\u00e1r \u00e9s nyugodjatok. El\u00e9g; elj\u00f6tt az \u00f3ra; \u00edm\u00e9 az embernek Fia a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k kez\u00e9be adatik.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Keljetek f\u00f6l, menj\u00fcnk: \u00edm\u00e9 elk\u00f6zelgett, a ki engem el\u00e1rul.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s mindj\u00e1rt m\u00e9g mikor \u00f5 sz\u00f3l vala, elj\u00f6ve J\u00fad\u00e1s, egy a tizenkett\u00f5 k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s vele egy\u00fctt nagy sokas\u00e1g, fegyverekkel \u00e9s botokkal, a f\u00f5papokt\u00f3l, az \u00edr\u00e1stud\u00f3kt\u00f3l \u00e9s a v\u00e9nekt\u00f5l.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Az \u00f5 el\u00e1rul\u00f3ja pedig jelt ada n\u00e9kik, mondv\u00e1n: A kit megcs\u00f3kolok majd, \u00f5 az; fogj\u00e1tok meg azt, \u00e9s vigy\u00e9tek el biztons\u00e1ggal.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s odajutv\u00e1n, azonnal hozz\u00e1m\u00e9ne, \u00e9s monda: Mester! Mester! \u00e9s megcs\u00f3kol\u00e1 \u00f5t.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Azok pedig r\u00e1vet\u00e9k kezeiket, \u00e9s megfog\u00e1k \u00f5t.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "De egy az ott \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl az \u00f5 szably\u00e1j\u00e1t kivonv\u00e1n, a f\u00f5pap szolg\u00e1j\u00e1hoz csapa, \u00e9s lev\u00e1g\u00e1 annak f\u00fcl\u00e9t.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Mint egy rabl\u00f3ra, \u00fagy j\u00f6ttetek-\u00e9 re\u00e1m fegyverekkel \u00e9s botokkal, hogy megfogjatok engem?!\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Naponta n\u00e1latok val\u00e9k, a templomban tan\u00edtva, \u00e9s nem fogtatok meg engem; de [sz\u00fcks\u00e9g,] hogy az \u00edr\u00e1sok beteljesedjenek.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Akkor elhagyv\u00e1n \u00f5t, mindny\u00e1jan elfut\u00e1nak.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Egy ifj\u00fa pedig k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t, a kinek test\u00e9t csak egy gyolcs ing takarta; \u00e9s megfog\u00e1k \u00f5t az ifjak.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "De \u00f5 ott hagyva az ing\u00e9t, meztelen\u00fcl elszalada t\u00f5l\u00fck.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "\u00c9s viv\u00e9k J\u00e9zust a f\u00f5paphoz. \u00c9s oda gy\u00fbl\u00e9nek mindny\u00e1jan a f\u00f5papok, a v\u00e9nek \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "P\u00e9ter pedig t\u00e1volr\u00f3l k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t, be eg\u00e9szen a f\u00f5pap udvar\u00e1ig: \u00e9s ott \u00fcle a szolg\u00e1kkal, \u00e9s melegszik vala a t\u00fbzn\u00e9l.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "A f\u00f5papok pedig \u00e9s az eg\u00e9sz tan\u00e1cs bizonys\u00e1got keresnek vala J\u00e9zus ellen, hogy meg\u00f6lhess\u00e9k \u00f5t; de nem tal\u00e1lnak vala.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "Mert sokan tesznek vala [ugyan] hamis tan\u00fabizonys\u00e1got ellene, de a bizonys\u00e1gt\u00e9telek nem val\u00e1nak megegyez\u00f5k.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9melyek f\u00f6lkel\u00e9nek \u00e9s hamis tan\u00fabizonys\u00e1got t\u00f5nek ellene, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Mi hallottuk, mikor ezt mond\u00e1: \u00c9n lerontom ezt a k\u00e9zzel csin\u00e1lt templomot, \u00e9s h\u00e1rom nap alatt m\u00e1st \u00e9p\u00edtek, a mely nem k\u00e9zzel csin\u00e1ltatott.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "De m\u00e9g \u00edgy sem vala egyez\u00f5 az \u00f5 bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00fck.\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "Akkor a f\u00f5pap oda\u00e1llv\u00e1n a k\u00f6z\u00e9pre, megk\u00e9rd\u00e9 J\u00e9zust, mondv\u00e1n: Semmit sem felelsz-\u00e9? Mif\u00e9le bizonys\u00e1got tesznek ezek te ellened?\n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": 61,
                    "verse": "\u00d5 pedig hallgat vala, \u00e9s semmit sem felele. Ism\u00e9t megk\u00e9rdez\u00e9 \u00f5t a f\u00f5pap, \u00e9s monda n\u00e9ki: Te vagy-\u00e9 a Krisztus, az \u00e1ldott [Isten] Fia?\n"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": 62,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda: \u00c9n vagyok. \u00c9s megl\u00e1tj\u00e1tok majd az embernek Fi\u00e1t \u00fclni a hatalomnak jobbj\u00e1n, \u00e9s elj\u00f5ni az \u00e9g felh\u00f5ivel.\n"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": 63,
                    "verse": "A f\u00f5pap pedig megszaggatv\u00e1n ruh\u00e1it, monda: Mi sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van m\u00e9g tan\u00fakra?\n"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": 64,
                    "verse": "Hall\u00e1tok a k\u00e1roml\u00e1st. Mi tetszik n\u00e9ktek? Azok pedig hal\u00e1lra m\u00e9lt\u00f3nak \u00edt\u00e9lt\u00e9k \u00f5t mindny\u00e1jan.\n"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": 65,
                    "verse": "\u00c9s kezd\u00e9k \u00f5t n\u00e9melyek k\u00f6pd\u00f6sni, \u00e9s az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t elfedni, \u00e9s \u00f5t \u00f6kl\u00f6zni, \u00e9s mondani n\u00e9ki: Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj! A szolg\u00e1k pedig arczul csapdoss\u00e1k vala \u00f5t.\n"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": 66,
                    "verse": "A mint pedig P\u00e9ter lent vala az udvarban, odaj\u00f6ve egy a f\u00f5pap szolg\u00e1l\u00f3i k\u00f6z\u00fcl;\n"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": 67,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tv\u00e1n P\u00e9tert, a mint melegszik vala, r\u00e1tekintv\u00e9n, monda: Te is a N\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zussal val\u00e1l!\n"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": 68,
                    "verse": "\u00d5 pedig megtagad\u00e1, mondv\u00e1n: Nem ismerem, s nem is \u00e9rtem, mit mondasz. \u00c9s kim\u00e9ne a torn\u00e1czra; \u00e9s a kakas megsz\u00f3lala.\n"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": 69,
                    "verse": "A szolg\u00e1l\u00f3 pedig megl\u00e1tva \u00f5t, kezd\u00e9 ism\u00e9t mondani az ott \u00e1ll\u00f3knak: Ez k\u00f6z\u00fcl\u00f6k val\u00f3.\n"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": 70,
                    "verse": "\u00d5 pedig ism\u00e9t megtagad\u00e1. De kev\u00e9s id\u00f5 m\u00falva az ott \u00e1ll\u00f3k ism\u00e9t mondj\u00e1k vala P\u00e9ternek: Bizony k\u00f6z\u00fcl\u00f6k val\u00f3 vagy; mert Galileabeli is vagy, \u00e9s a besz\u00e9ded [is] hasonl\u00f3.\n"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": 71,
                    "verse": "\u00d5 pedig kezde \u00e1tkoz\u00f3dni \u00e9s esk\u00fcd\u00f6zni, hogy: Nem ismerem azt az embert, a kir\u00f5l besz\u00e9ltek.\n"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": 72,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1sodszor sz\u00f3la a kakas. \u00c9s P\u00e9ternek esz\u00e9be juta a besz\u00e9d, a melyet n\u00e9ki J\u00e9zus mondott vala, hogy miel\u00f5tt a kakas k\u00e9tszer sz\u00f3lana, h\u00e1romszor megtagadsz engem. \u00c9s s\u00edrva fakada.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s mindj\u00e1rt reggel tan\u00e1csot tartv\u00e1n a f\u00f5papok a v\u00e9nekkel \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3kkal, \u00e9s az eg\u00e9sz tan\u00e1cs, megk\u00f6t\u00f6zv\u00e9n J\u00e9zust, elviv\u00e9k \u00e9s \u00e1tad\u00e1k Pil\u00e1tusnak.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rd\u00e9 \u00f5t Pil\u00e1tus: Te vagy-\u00e9 a zsid\u00f3k kir\u00e1lya? \u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9ki: Te mondod.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s er\u00f5sen v\u00e1dolj\u00e1k vala \u00f5t a f\u00f5papok.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig ism\u00e9t megk\u00e9rd\u00e9 \u00f5t, mondv\u00e1n: Semmit sem felelsz-\u00e9? \u00cdm\u00e9, mennyi tan\u00fabizonys\u00e1got sz\u00f3lnak ellened!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig semmit sem felele, annyira hogy Pil\u00e1tus elcsud\u00e1lkoz\u00e9k.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00dcnnepenk\u00e9nt pedig egy foglyot szokott vala elbocs\u00e1tani n\u00e9kik, a kit \u00e9pen \u00f3hajt\u00e1nak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Vala pedig egy Barabb\u00e1s nev\u00fb, megk\u00f6t\u00f6ztetve ama l\u00e1zad\u00f3kkal egy\u00fctt, a kik a l\u00e1zad\u00e1s alkalm\u00e1val gyilkoss\u00e1got k\u00f6vettek vala el.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s a sokas\u00e1g ki\u00e1ltv\u00e1n, kezd\u00e9 k\u00e9rni [Pil\u00e1tust] arra, a mit mindenkor megtesz vala n\u00e9kik.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig felele n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Akarj\u00e1tok-\u00e9, hogy elbocs\u00e1ssam n\u00e9ktek a zsid\u00f3k kir\u00e1ly\u00e1t?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert tudja vala, hogy ir\u00edgys\u00e9gb\u00f5l adt\u00e1k \u00f5t k\u00e9zbe a f\u00f5papok.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A f\u00f5papok azonban felind\u00edt\u00e1k a sokas\u00e1got, hogy ink\u00e1bb Barabb\u00e1st bocs\u00e1ssa el n\u00e9kik.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig felelv\u00e9n, ism\u00e9t monda n\u00e9kik: Mit akartok teh\u00e1t, hogy cselekedjem ezzel, a kit a zsid\u00f3k kir\u00e1ly\u00e1nak mondotok?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s azok ism\u00e9t ki\u00e1lt\u00e1nak: Fesz\u00edtsd meg \u00f5t!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig monda n\u00e9kik: Mert mi rosszat cselekedett? Azok pedig ann\u00e1l jobban ki\u00e1ltanak vala: Fesz\u00edtsd meg \u00f5t!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig eleget akarv\u00e1n tenni a sokas\u00e1gnak, elbocs\u00e1t\u00e1 n\u00e9kik Barabb\u00e1st, J\u00e9zust pedig megostoroztatv\u00e1n, kez\u00f6kbe ad\u00e1, hogy megfesz\u00edts\u00e9k.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A vit\u00e9zek pedig elviv\u00e9k \u00f5t az udvar bels\u00f5 r\u00e9sz\u00e9be, a mi az \u00f5rh\u00e1z; \u00e9s \u00f6sszeh\u00edv\u00e1k az eg\u00e9sz csapatot.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s b\u00edborba \u00f6lt\u00f6ztet\u00e9k \u00f5t, \u00e9s t\u00f6visb\u00f5l font koszor\u00fat tev\u00e9nek a fej\u00e9re,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s elkezd\u00e9k \u00f5t k\u00f6sz\u00f6nteni: \u00dcdv\u00f6z l\u00e9gy, zsid\u00f3k kir\u00e1lya!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s verik vala a fej\u00e9t n\u00e1dsz\u00e1llal, \u00e9s k\u00f6pd\u00f6sik vala \u00f5t, \u00e9s t\u00e9rdet hajtva tisztelik vala \u00f5t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mikor pedig kics\u00fafolt\u00e1k \u00f5t, levet\u00e9k r\u00f3la a b\u00edbor ruh\u00e1t, \u00e9s a maga ruh\u00e1iba \u00f6lt\u00f6ztet\u00e9k; \u00e9s kiviv\u00e9k \u00f5t, hogy megfesz\u00edts\u00e9k.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9nek egy mellett\u00f6k elmen\u00f5t, bizonyos czir\u00e9nei Simont, a ki a mez\u00f5r\u00f5l j\u00f5 vala, Aleksz\u00e1ndernek \u00e9s Rufusnak az atyj\u00e1t, hogy vigye az \u00f5 keresztj\u00e9t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s viv\u00e9k \u00f5t a Golgotha [nev\u00fb] helyre, a mely megmagyar\u00e1zva annyi, mint: koponya helye.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s mirh\u00e1s bort adnak vala n\u00e9ki inni; de \u00f5 nem fogad\u00e1 el.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s megfesz\u00edtv\u00e9n \u00f5t, eloszt\u00e1k az \u00f5 ruh\u00e1it, sorsot vetv\u00e9n azokra, ki mit kapjon.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Vala pedig h\u00e1rom \u00f3ra, mikor megfesz\u00edt\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az \u00f5 k\u00e1rhoztat\u00e1s\u00e1nak oka pedig \u00edgy vala f\u00f6l\u00e9be fel\u00edrva: A zsid\u00f3k kir\u00e1lya.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "K\u00e9t rabl\u00f3t is megfesz\u00edt\u00e9nek vele, egyet jobb \u00e9s egyet bal keze fel\u00f5l.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s beteljesed\u00e9k az \u00edr\u00e1s, a mely [azt] mondja: \u00c9s a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k k\u00f6z\u00e9 sz\u00e1ml\u00e1ltat\u00e9k.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Az arra men\u00f5k pedig szidalmazz\u00e1k vala \u00f5t, fej\u00fcket hajtogatv\u00e1n \u00e9s mondv\u00e1n: Hah! a ki lerontod a templomot, \u00e9s h\u00e1rom nap alatt f\u00f6l\u00e9p\u00edted;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Szabad\u00edtsd meg magadat, \u00e9s sz\u00e1llj le a keresztr\u00f5l!\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9pen pedig a f\u00f5papok is, cs\u00fafolodv\u00e1n egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, az \u00edr\u00e1stud\u00f3kkal egy\u00fctt mondj\u00e1k vala: M\u00e1sokat megtartott, mag\u00e1t nem b\u00edrja megtartani.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A Krisztus, az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, sz\u00e1lljon le most a keresztr\u00f5l, hogy l\u00e1ssuk \u00e9s higyj\u00fcnk. A kiket vele fesz\u00edtettek meg, azok is szidalmazz\u00e1k vala \u00f5t.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mikor pedig hat \u00f3ra l\u00f5n, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g t\u00e1mada az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n kilencz \u00f3r\u00e1ig.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s kilencz \u00f3rakor fennsz\u00f3val ki\u00e1lta J\u00e9zus mondv\u00e1n: El\u00f3i, El\u00f3i! Lamma Sabakt\u00e1ni? a mi megmagyar\u00e1zva annyi, mint: \u00c9n Istenem, \u00e9n Istenem! mi\u00e9rt hagy\u00e1l el engemet?\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "N\u00e9melyek pedig meghallv\u00e1n ezt az ott \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, mond\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 Ill\u00e9st h\u00edvja.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Egy ember pedig odafutamod\u00e9k \u00e9s egy szivacsot megt\u00f6ltv\u00e9n eczettel \u00e9s azt n\u00e1dsz\u00e1lra t\u00fbzv\u00e9n, inni ada n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Hagyj\u00e1tok el, l\u00e1ssuk, ha elj\u00f5- \u00e9 Ill\u00e9s, hogy levegye \u00f5t.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig nagy fennsz\u00f3val ki\u00e1ltv\u00e1n kibocs\u00e1t\u00e1 lelk\u00e9t.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s a templom k\u00e1rp\u00edtja f\u00f6l\u00e9t\u00f5l alj\u00e1ig kett\u00e9 hasada.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig a sz\u00e1zados, a ki vele \u00e1tellenben \u00e1ll vala, hogy ekk\u00e9nt ki\u00e1ltva bocs\u00e1t\u00e1 ki lelk\u00e9t, monda: Bizony, ez az ember Isten Fia vala!\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig asszonyok is, a kik t\u00e1volr\u00f3l n\u00e9zik vala, a kik k\u00f6z\u00f6tt vala M\u00e1ria Magdal\u00e9na, \u00e9s M\u00e1ria, a kis Jakabnak \u00e9s J\u00f3zs\u00e9nak anyja, \u00e9s Salom\u00e9,\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "A kik, mikor Galile\u00e1ban vala, akkor is k\u00f6vett\u00e9k vala \u00f5t, \u00e9s szolg\u00e1lnak vala n\u00e9ki; \u00e9s sok m\u00e1s asszony, a kik vele mentek vala fel Jeruzs\u00e1lembe.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s mikor imm\u00e1r este l\u00f5n, mivelhogy p\u00e9ntek vala, azaz szombat el\u00f5tt val\u00f3 nap,\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Elj\u00f6ve az arimathiai J\u00f3zsef, egy tisztess\u00e9ges tan\u00e1csbeli, a ki maga is v\u00e1rja vala az Isten orsz\u00e1g\u00e1t; bem\u00e9ne b\u00e1tran Pil\u00e1tushoz, \u00e9s k\u00e9r\u00e9 J\u00e9zusnak test\u00e9t.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig csod\u00e1lkoz\u00e9k, hogy imm\u00e1r meghalt volna; \u00e9s mag\u00e1hoz hivatva a sz\u00e1zadost, megk\u00e9rd\u00e9 t\u00f5le, ha r\u00e9gen halt-\u00e9 meg?\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s megtudv\u00e1n a sz\u00e1zadost\u00f3l, odaaj\u00e1nd\u00e9koz\u00e1 a testet J\u00f3zsefnek.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00d5 pedig gyolcsot v\u00e1s\u00e1rolv\u00e1n, \u00e9s lev\u00e9v\u00e9n \u00f5t, beg\u00f6ngy\u00f6l\u00e9 a gyolcsba, \u00e9s elhelyez\u00e9 egy s\u00edrboltba, a mely k\u00f5szikl\u00e1b\u00f3l vala kiv\u00e1gva; \u00e9s k\u00f6vet henger\u00edte a s\u00edrbolt sz\u00e1j\u00e1ra.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "M\u00e1ria Magdal\u00e9na pedig \u00e9s M\u00e1ria, a J\u00f3zs\u00e9 [anyja,] n\u00e9zik vala, hov\u00e1 helyez\u00e9k.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor pedig elmult a szombat, M\u00e1ria Magdal\u00e9na, \u00e9s M\u00e1ria a Jakab [anyja], \u00e9s Salom\u00e9, dr\u00e1ga keneteket v\u00e1s\u00e1rl\u00e1nak, hogy elmenv\u00e9n, megkenj\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s kor\u00e1n reggel, a h\u00e9tnek els\u00f5 napj\u00e1n a s\u00edrbolthoz men\u00e9nek napfelk\u00f6ltekor.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mondj\u00e1k vala maguk k\u00f6z\u00f6tt: Kicsoda henger\u00edti el n\u00e9k\u00fcnk a k\u00f6vet a s\u00edrbolt sz\u00e1j\u00e1r\u00f3l?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s odatekintv\u00e9n, l\u00e1t\u00e1k, hogy a k\u00f5 el van henger\u00edtve; mert felette nagy vala.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s bemenv\u00e9n a s\u00edrboltba, l\u00e1t\u00e1nak egy ifj\u00fat \u00fclni jobb fel\u00f5l, feh\u00e9r ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve; \u00e9s megf\u00e9leml\u00e9nek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az pedig monda n\u00e9kik: Ne f\u00e9ljetek. A N\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zust keresitek, a ki megfesz\u00edttetett; f\u00f6lt\u00e1madott, nincsen itt; \u00edm\u00e9 a hely, a hov\u00e1 \u00f5t helyez\u00e9k.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De menjetek el, mondj\u00e1tok meg az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak \u00e9s P\u00e9ternek, hogy el\u00f5ttetek megyen Galile\u00e1ba; ott megl\u00e1tj\u00e1tok \u00f5t, a mint megmondotta n\u00e9ktek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s nagyhamar kij\u00f6v\u00e9n, elfut\u00e1nak a s\u00edrboltt\u00f3l, mert f\u00e9lelem \u00e9s \u00e1lm\u00e9lkod\u00e1s fogta vala el \u00f5ket; \u00e9s senkinek semmit sem sz\u00f3l\u00e1nak, mert f\u00e9lnek vala.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mikor pedig reggel, a h\u00e9tnek els\u00f5 napj\u00e1n f\u00f6lt\u00e1madott vala, megjelen\u00e9k el\u00f5sz\u00f6r M\u00e1ria Magdal\u00e9n\u00e1nak, a kib\u00f5l h\u00e9t \u00f6rd\u00f6g\u00f6t \u00fbz\u00f6tt vala ki.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ez elmenv\u00e9n, megjelent\u00e9 azoknak, a kik vele val\u00e1nak [\u00e9s] keseregnek \u00e9s s\u00edrnak vala.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Azok pedig mikor hallott\u00e1k, hogy \u00e9l \u00e9s \u00f5 l\u00e1tta vala, nem hiv\u00e9k.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ezut\u00e1n pedig k\u00f6z\u00fcl\u00f6k kett\u00f5nek jelen\u00e9k meg m\u00e1s alakban, \u00fatk\u00f6zben, mikor a mez\u00f5re mennek vala.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ezek is elmenv\u00e9n, megjelent\u00e9k a t\u00f6bbieknek; ezeknek sem hiv\u00e9nek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Azut\u00e1n, mikor asztaln\u00e1l \u00fclnek vala megjelen\u00e9k mag\u00e1nak a tizenegynek, \u00e9s szem\u00fckre h\u00e1ny\u00e1 az \u00f5 hitetlens\u00e9g\u00f6ket \u00e9s kem\u00e9nysz\u00edv\u00fbs\u00e9g\u00f6ket, hogy azoknak, a kik \u00f5t felt\u00e1madva l\u00e1tt\u00e1k vala, nem hiv\u00e9nek,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Elmenv\u00e9n e sz\u00e9les vil\u00e1gra, hirdess\u00e9tek az evangy\u00e9liomot minden teremt\u00e9snek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A ki hiszen \u00e9s megkeresztelkedik, idvez\u00fcl; a ki pedig nem hiszen, elk\u00e1rhozik.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Azokat pedig, a kik hisznek, ilyen jelek k\u00f6vetik: az \u00e9n nevemben \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket \u00fbznek; \u00faj nyelveken sz\u00f3lnak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "K\u00edgy\u00f3kat vesznek f\u00f6l; \u00e9s ha valami hal\u00e1lost isznak, meg nem \u00e1rt n\u00e9kik: betegekre vetik kezeiket, \u00e9s meggy\u00f3gyulnak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az \u00dar az\u00e9rt, minekut\u00e1na sz\u00f3lott vala n\u00e9kik, felvitet\u00e9k a mennybe, \u00e9s \u00fcle az Istennek jobbj\u00e1ra.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Azok pedig kimenv\u00e9n, pr\u00e9dik\u00e1l\u00e1nak minden\u00fctt, az \u00dar egy\u00fctt munk\u00e1lv\u00e1n vel\u00f6k, \u00e9s meger\u00f5s\u00edtv\u00e9n az \u00edg\u00e9t a jelek \u00e1ltal, a melyek k\u00f6vetik vala. \u00c1men!\n"
                }
            }
        }
    }
}