{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Matthew",
    "book_nr": "40",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztusnak, D\u00e1vid fi\u00e1nak, \u00c1brah\u00e1m fi\u00e1nak nemzets\u00e9g\u00e9r\u00f5l val\u00f3 k\u00f6nyv.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m nemz\u00e9 Izs\u00e1kot; Izs\u00e1k nemz\u00e9 J\u00e1k\u00f3bot; J\u00e1k\u00f3b nemz\u00e9 J\u00fad\u00e1t \u00e9s testv\u00e9reit;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "J\u00fada nemz\u00e9 F\u00e1rest \u00e9s Z\u00e1r\u00e1t T\u00e1m\u00e1rt\u00f3l; F\u00e1res nemz\u00e9 Esromot; Esrom nemz\u00e9 Ar\u00e1mot;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ar\u00e1m nemz\u00e9 Amin\u00e1d\u00e1bot; Amin\u00e1d\u00e1b nemz\u00e9 Na\u00e1ssont; Na\u00e1sson nemz\u00e9 S\u00e1lm\u00f3nt;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "S\u00e1lm\u00f3n nemz\u00e9 Bo\u00e1zt R\u00e1h\u00e1bt\u00f3l; Bo\u00e1z nemz\u00e9 Obedet Rutht\u00f3l; Obed nemz\u00e9 Isait;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Isai nemz\u00e9 D\u00e1vid kir\u00e1lyt; D\u00e1vid kir\u00e1ly nemz\u00e9 Salamont az Uri\u00e1s feles\u00e9g\u00e9t\u00f5l;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Salamon nemz\u00e9 Robo\u00e1mot; Robo\u00e1m nemz\u00e9 Abij\u00e1t; Abija nemz\u00e9 As\u00e1t;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Asa nemz\u00e9 Josaf\u00e1tot; Josaf\u00e1t nemz\u00e9 J\u00f3r\u00e1mot; J\u00f3r\u00e1m nemz\u00e9 Uzzi\u00e1st;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Uzzi\u00e1s nemz\u00e9 J\u00f3ath\u00e1mot; Joath\u00e1m nemz\u00e9 \u00c1kh\u00e1zt; \u00c1kh\u00e1z nemz\u00e9 Ez\u00e9ki\u00e1st;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s nemz\u00e9 Manass\u00e9t; Manass\u00e9 nemz\u00e9 \u00c1mont; \u00c1mon nemz\u00e9 J\u00f3si\u00e1st;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s nemz\u00e9 Jekoni\u00e1st \u00e9s testv\u00e9reit a babil\u00f3ni fogs\u00e1gra vitelkor.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A babil\u00f3ni fogs\u00e1gravitel ut\u00e1n pedig Jekoni\u00e1s nemz\u00e9 Sal\u00e1thielt; Sal\u00e1thiel nemz\u00e9 Zorob\u00e1belt;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Zorob\u00e1bel nemz\u00e9 Abiudot; Abiud nemz\u00e9 Eli\u00e1kimot; Eli\u00e1kim nemz\u00e9 Azort;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Azor nemz\u00e9 S\u00e1dokot; S\u00e1dok nemz\u00e9 Akimot; Akim nemz\u00e9 Eliudot;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Eliud nemz\u00e9 Ele\u00e1z\u00e1rt; Ele\u00e1z\u00e1r nemz\u00e9 Matth\u00e1nt; Matth\u00e1n nemz\u00e9 J\u00e1k\u00f3bot;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b nemz\u00e9 J\u00f3zsefet, f\u00e9rj\u00e9t M\u00e1ri\u00e1nak, a kit\u00f5l sz\u00fcletett J\u00e9zus, a ki Krisztusnak neveztetik.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az \u00f6sszes nemzets\u00e9g teh\u00e1t \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l D\u00e1vidig tizenn\u00e9gy nemzets\u00e9g, \u00e9s D\u00e1vidt\u00f3l a babil\u00f3ni fogs\u00e1gravitelig tizenn\u00e9gy nemzets\u00e9g, \u00e9s a babil\u00f3ni fogs\u00e1gravitelt\u00f5l Krisztusig tizenn\u00e9gy nemzets\u00e9g.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A J\u00e9zus Krisztus sz\u00fclet\u00e9se pedig \u00edgy vala: M\u00e1ria, az \u00f5 anyja, eljegyeztetv\u00e9n J\u00f3zsefnek, miel\u00f5tt egybekeltek volna, visel\u00f5snek tal\u00e1ltat\u00e9k a Szent L\u00e9lekt\u00f5l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig, az \u00f5 f\u00e9rje, mivelhogy igaz ember vala \u00e9s nem akar\u00e1 \u00f5t gyal\u00e1zatba keverni, el akarta \u00f5t titkon bocs\u00e1tani.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mikor pedig ezeket mag\u00e1ban elgondolta: \u00edm\u00e9 az \u00darnak angyala \u00e1lomban megjelen\u00e9k n\u00e9ki, mondv\u00e1n: J\u00f3zsef, D\u00e1vidnak fia, ne f\u00e9lj magadhoz venni M\u00e1ri\u00e1t, a te feles\u00e9gedet, mert a mi benne fogantatott, a Szent L\u00e9lekt\u00f5l van az.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Sz\u00fbl pedig fiat, \u00e9s nevezd annak nev\u00e9t J\u00e9zusnak, mert \u00f5 szabad\u00edtja meg az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t annak b\u00fbneib\u00f5l.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mindez pedig az\u00e9rt l\u00f5n, hogy beteljesedj\u00e9k, a mit az \u00dar mondott volt a pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal, a ki \u00edgy sz\u00f3l:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 a sz\u00fbz fogan m\u00e9h\u00e9ben \u00e9s sz\u00fbl fiat, \u00e9s annak nev\u00e9t Immanuelnek nevezik, a mi azt jelenti: Vel\u00fcnk az Isten.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "J\u00f3zsef pedig az \u00e1lomb\u00f3l felserkenv\u00e9n, \u00fagy t\u00f5n, a mint az \u00dar angyala parancsolta vala n\u00e9ki, \u00e9s feles\u00e9g\u00e9t mag\u00e1hoz vev\u00e9.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s nem ismer\u00e9 \u00f5t, m\u00edg meg nem sz\u00fcl\u00e9 az \u00f5 els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t; \u00e9s nevez\u00e9 annak nev\u00e9t J\u00e9zusnak.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A mikor pedig megsz\u00fcletik vala J\u00e9zus a j\u00fadeai Bethlehemben, Her\u00f3des kir\u00e1ly idej\u00e9ben, \u00edm\u00e9 napkeletr\u00f5l b\u00f6lcsek j\u00f6v\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe, ezt mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hol van a zsid\u00f3k kir\u00e1lya, a ki megsz\u00fcletett? Mert l\u00e1ttuk az \u00f5 csillag\u00e1t napkeleten, \u00e9s az\u00e9rt j\u00f6v\u00e9nk, hogy tisztess\u00e9get tegy\u00fcnk n\u00e9ki.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Her\u00f3des kir\u00e1ly pedig ezt hallv\u00e1n, megh\u00e1borod\u00e9k, \u00e9s vele egy\u00fctt az eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lem.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s egybegy\u00fbjtve minden f\u00f5papot \u00e9s a n\u00e9p \u00edr\u00e1stud\u00f3it, tudakoz\u00f3dik vala t\u00f5l\u00fck, hol kell a Krisztusnak megsz\u00fcletnie?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: A j\u00fadeai Bethlehemben; mert \u00edgy \u00edrta vala meg a pr\u00f3f\u00e9ta:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s te Bethlehem, J\u00fad\u00e1nak f\u00f6ldje, semmik\u00e9pen sem vagy legkisebb J\u00fada fejedelmi v\u00e1rosai k\u00f6z\u00f6tt: mert bel\u00f5led sz\u00e1rmazik a fejedelem, a ki legeltetni fogja az \u00e9n n\u00e9pemet, az Izr\u00e1elt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ekkor Her\u00f3des titkon hivatv\u00e1n a b\u00f6lcseket, szorgalmatosan megtudakol\u00e1 t\u00f5l\u00fck a csillag megjelen\u00e9s\u00e9nek idej\u00e9t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcldv\u00e9n \u00f5ket Bethlehembe, monda n\u00e9kik: Elmenv\u00e9n, szorgalmatosan k\u00e9rdez\u00f5sk\u00f6djetek a gyermek fel\u00f5l, mihelyt pedig megtal\u00e1lj\u00e1tok, adj\u00e1tok tudtomra, hogy \u00e9n is elmenjek \u00e9s tisztess\u00e9get tegyek n\u00e9ki.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00d5k pedig a kir\u00e1ly besz\u00e9d\u00e9t meghallv\u00e1n, elindul\u00e1nak. \u00c9s \u00edm\u00e9 a csillag, a melyet napkeleten l\u00e1ttak, el\u00f5tt\u00fck megy vala mind addig, a m\u00edg oda\u00e9rv\u00e9n, meg\u00e1lla a hely f\u00f6l\u00f6tt, a hol a gyermek vala.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s mikor megl\u00e1tt\u00e1k a csillagot, igen nagy \u00f6r\u00f6mmel \u00f6rvendez\u00e9nek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s bemenv\u00e9n a h\u00e1zba, ott tal\u00e1l\u00e1k a gyermeket anyj\u00e1val, M\u00e1ri\u00e1val; \u00e9s leborulv\u00e1n, tisztess\u00e9get t\u00f5nek n\u00e9ki; \u00e9s kincseiket kit\u00e1rv\u00e1n, aj\u00e1nd\u00e9kokat ad\u00e1nak n\u00e9ki: aranyat, t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9s mirh\u00e1t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s mivel \u00e1lomban meginttettek, hogy Her\u00f3deshez vissza ne menjenek, m\u00e1s \u00faton t\u00e9r\u00e9nek vissza haz\u00e1jokba.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mikor pedig azok visszat\u00e9rnek vala, \u00edm\u00e9 megjelen\u00e9k az \u00darnak angyala J\u00f3zsefnek \u00e1lomban, \u00e9s monda: Kelj fel, vedd a gyermeket \u00e9s annak anyj\u00e1t, \u00e9s fuss \u00c9gyiptomba, \u00e9s maradj ott, a m\u00edg \u00e9n mondom n\u00e9ked; mert Her\u00f3des hal\u00e1lra fogja keresni a gyermeket.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00d5 pedig f\u00f6lkelv\u00e9n, vev\u00e9 a gyermeket \u00e9s annak anyj\u00e1t \u00e9jjel, \u00e9s \u00c9gyiptomba t\u00e1voz\u00e9k.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s ott vala eg\u00e9sz a Her\u00f3des hal\u00e1l\u00e1ig, hogy beteljesedj\u00e9k, a mit az \u00dar mondott a pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal, a ki \u00edgy sz\u00f3lt: \u00c9gyiptomb\u00f3l h\u00edvtam ki az \u00e9n fiamat.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ekkor Her\u00f3des l\u00e1tv\u00e1n, hogy a b\u00f6lcsek megcs\u00fafolt\u00e1k \u00f5t, szerf\u00f6l\u00f6tt felh\u00e1borod\u00e9k, \u00e9s kik\u00fcldv\u00e9n, meg\u00f6lete Bethlehemben \u00e9s annak eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n minden gyermeket, k\u00e9t esztend\u00f5st\u00f5l \u00e9s azon al\u00f3l, az id\u00f5 szerint, a melyet szorgalmasan tudakolt a b\u00f6lcsekt\u00f5l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ekkor teljesed\u00e9k be, a mit Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta mondott, a mid\u00f5n \u00edgy sz\u00f3lt:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Sz\u00f3 hallatszott R\u00e1m\u00e1ban: S\u00edr\u00e1s-r\u00edv\u00e1s \u00e9s sok keserves jajgat\u00e1s. R\u00e1khel siratta az \u00f5 fiait \u00e9s nem akart megvigasztaltatni, mert nincsenek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mikor pedig Her\u00f3des meghalt, \u00edm\u00e9 az \u00darnak angyala megjelen\u00e9k \u00e1lomban J\u00f3zsefnek \u00c9gyiptomban.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Kelj fel, vedd a gyermeket \u00e9s annak anyj\u00e1t, \u00e9s eredj az Izr\u00e1el f\u00f6ld\u00e9re; mert meghaltak, a kik a gyermeket hal\u00e1lra keresik vala.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00d5 pedig felkelv\u00e9n, mag\u00e1hoz vev\u00e9 a gyermeket \u00e9s annak anyj\u00e1t, \u00e9s elm\u00e9ne Izr\u00e1el f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mikor pedig hall\u00e1, hogy J\u00fade\u00e1ban Arkhelaus uralkodik, Her\u00f3desnek, az \u00f5 atyj\u00e1nak hely\u00e9n, nem mert vala oda menni, hanem minthogy \u00e1lomban megintet\u00e9k, Galilea vid\u00e9keire t\u00e9re.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s oda jutv\u00e1n, lakoz\u00e9k N\u00e1z\u00e1ret nev\u00fb v\u00e1rosban, hogy beteljesedj\u00e9k, a mit a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mondottak, hogy n\u00e1z\u00e1retinek fog neveztetni.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Azokban a napokban pedig elj\u00f6ve Keresztel\u00f5 J\u00e1nos, a ki pr\u00e9dik\u00e1l vala J\u00fadea puszt\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondja vala: T\u00e9rjetek meg, mert elk\u00f6zel\u00edtett a mennyeknek orsz\u00e1ga.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert ez az, a kir\u00f5l \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta sz\u00f3lott, ezt mondv\u00e1n: Ki\u00e1lt\u00f3 sz\u00f3 a puszt\u00e1ban: K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek az \u00darnak \u00fatj\u00e1t, \u00e9s egyengess\u00e9tek meg az \u00f5 \u00f6sv\u00e9nyeit.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ennek a J\u00e1nosnak a ruh\u00e1ja pedig tevesz\u00f5rb\u00f5l vala, \u00e9s b\u00f5r\u00f6v vala a dereka k\u00f6r\u00fcl, eles\u00e9ge pedig s\u00e1ska \u00e9s erdei m\u00e9z.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ekkor kim\u00e9ne \u00f5 hozz\u00e1 Jeruzs\u00e1lem \u00e9s az eg\u00e9sz J\u00fadea \u00e9s a Jord\u00e1nnak eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ke.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s megkeresztelkednek vala \u00f5 \u00e1ltala a Jord\u00e1n viz\u00e9ben, vall\u00e1st tev\u00e9n az \u00f5 b\u00fbneikr\u00f5l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1t\u00e1, hogy a farizeusok \u00e9s sadduceusok k\u00f6z\u00fcl sokan mennek \u00f5 hozz\u00e1, hogy megkeresztelkedjenek, monda n\u00e9kik: M\u00e9rges k\u00edgy\u00f3knak fajzatai! Kicsoda intett meg titeket, hogy az Istennek elk\u00f6vetkezend\u00f5 haragj\u00e1t\u00f3l megmenek\u00fcljetek?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Teremjetek h\u00e1t megt\u00e9r\u00e9shez ill\u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s ne gondolj\u00e1tok, hogy \u00edgy sz\u00f3lhattok magatokban: \u00c1brah\u00e1m a mi aty\u00e1nk! Mert mondom n\u00e9ktek, hogy Isten eme k\u00f6vekb\u00f5l is t\u00e1maszthat fiakat \u00c1brah\u00e1mnak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A fejsze pedig imm\u00e1r a f\u00e1k gy\u00f6ker\u00e9re vettetett. Az\u00e9rt minden fa, a mely j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t nem terem, kiv\u00e1gattatik \u00e9s t\u00fbzre vettetik.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9n ugyan v\u00edzzel keresztellek titeket megt\u00e9r\u00e9sre, de a ki ut\u00e1nam j\u00f5, er\u00f5sebb n\u00e1lamn\u00e1l, a kinek saruj\u00e1t hordozni sem vagyok m\u00e9lt\u00f3; \u00f5 Szent L\u00e9lekkel \u00e9s t\u00fbzzel keresztel majd titeket.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A kinek sz\u00f3r\u00f3 lap\u00e1t van az \u00f5 kez\u00e9ben, \u00e9s megtiszt\u00edtja az \u00f5 sz\u00e9r\u00fbj\u00e9t; \u00e9s az \u00f5 gabon\u00e1j\u00e1t cs\u00fbrbe takar\u00edtja, a polyv\u00e1t pedig meg\u00e9geti olthatatlan t\u00fbzzel.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Akkor elj\u00f6ve J\u00e9zus Galile\u00e1b\u00f3l a Jord\u00e1n mell\u00e9 J\u00e1noshoz, hogy megkeresztelkedj\u00e9k \u00f5 \u00e1ltala.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "J\u00e1nos azonban visszatartja vala \u00f5t, mondv\u00e1n: N\u00e9kem kell \u00e1ltalad megkeresztelkednem, \u00e9s te j\u00f5sz \u00e9n hozz\u00e1m?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9ki: Engedj most, mert \u00edgy illik n\u00e9k\u00fcnk minden igazs\u00e1got bet\u00f6lten\u00fcnk. Ekkor engede n\u00e9ki.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus megkeresztelkedv\u00e9n, azonnal kij\u00f6ve a v\u00edzb\u00f5l; \u00e9s \u00edm\u00e9 az egek megnyilatkoz\u00e1nak n\u00e9ki, \u00e9s \u00f5 l\u00e1t\u00e1 az Istennek Lelk\u00e9t al\u00e1j\u00f5ni mintegy galambot \u00e9s \u00f5 re\u00e1 sz\u00e1llani.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 egy \u00e9gi hang ezt mondja vala: Ez amaz \u00e9n szerelmes fiam, a kiben \u00e9n gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Akkor J\u00e9zus vitet\u00e9k a L\u00e9lekt\u00f5l a puszt\u00e1ba, hogy megkis\u00e9rtess\u00e9k az \u00f6rd\u00f6gt\u00f5l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mikor negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel b\u00f5jt\u00f6lt vala, v\u00e9gre meg\u00e9hez\u00e9k.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1menv\u00e9n a kis\u00e9rt\u00f5, monda n\u00e9ki: Ha Isten fia vagy, mondd, hogy e k\u00f6vek v\u00e1ltozzanak kenyerekk\u00e9.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda: Meg van \u00edrva: Nemcsak keny\u00e9rrel \u00e9l az ember, hanem minden \u00edg\u00e9vel, a mely Istennek sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ekkor viv\u00e9 \u00f5t az \u00f6rd\u00f6g a szent v\u00e1rosba, \u00e9s odahelyez\u00e9 a templom tetej\u00e9re.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Ha Isten fia vagy, vesd al\u00e1 magadat; mert meg van \u00edrva: Az \u00f5 angyalainak parancsol fel\u00f5led, \u00e9s k\u00e9zen hordoznak t\u00e9ged, hogy meg ne \u00fcsd l\u00e1badat a k\u00f5be.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Viszont meg van \u00edrva: Ne kis\u00e9rtsd az Urat, a te Istenedet.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ism\u00e9t viv\u00e9 \u00f5t az \u00f6rd\u00f6g egy igen magas hegyre, \u00e9s megmutat\u00e1 n\u00e9ki a vil\u00e1g minden orsz\u00e1g\u00e1t \u00e9s azok dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Mindezeket n\u00e9ked adom, ha leborulva im\u00e1dsz engem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ekkor monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Eredj el S\u00e1t\u00e1n, mert meg van \u00edrva: Az Urat, a te Istenedet im\u00e1dd, \u00e9s csak n\u00e9ki szolg\u00e1lj.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ekkor elhagy\u00e1 \u00f5t az \u00f6rd\u00f6g. \u00c9s \u00edm\u00e9 angyalok j\u00f6v\u00e9nek hozz\u00e1 \u00e9s szolg\u00e1lnak vala n\u00e9ki.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta J\u00e9zus, hogy J\u00e1nos b\u00f6rt\u00f6nbe vettetett, visszat\u00e9re Galile\u00e1ba;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s odahagyva N\u00e1z\u00e1retet, elm\u00e9ne \u00e9s lakoz\u00e9k a tengerparti Kapernaumban, a Zebulon \u00e9s Naftali hat\u00e1rain;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hogy beteljesedj\u00e9k, a mit \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta mondott, \u00edgy sz\u00f3lv\u00e1n:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Zebulonnak f\u00f6ldje \u00e9s Naftalinak f\u00f6ldje, a tenger fel\u00e9, a Jord\u00e1non t\u00fal, a pog\u00e1nyok Galile\u00e1ja,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A n\u00e9p, a mely s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00fcl vala, l\u00e1ta nagy vil\u00e1goss\u00e1got, \u00e9s a kik a hal\u00e1lnak f\u00f6ld\u00e9ben \u00e9s \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban \u00fclnek vala, azoknak vil\u00e1goss\u00e1g t\u00e1mada.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ett\u00f5l fogva kezde J\u00e9zus pr\u00e9dik\u00e1lni, \u00e9s ezt mondani: T\u00e9rjetek meg, mert elk\u00f6zelgetett a mennyeknek orsz\u00e1ga.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mikor pedig a galileai tenger mellett j\u00e1r vala J\u00e9zus, l\u00e1ta k\u00e9t testv\u00e9rt, Simont, a kit P\u00e9ternek neveznek, \u00e9s Andr\u00e1st az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9t, a mint a tengerbe h\u00e1l\u00f3t vetnek vala; mert hal\u00e1szok val\u00e1nak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: K\u00f6vessetek engem, \u00e9s azt m\u00edvelem, hogy embereket hal\u00e1sszatok.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Azok pedig azonnal otthagyv\u00e1n a h\u00e1l\u00f3kat, k\u00f6vet\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s onnan tov\u00e1bb menve, l\u00e1ta m\u00e1s k\u00e9t testv\u00e9rt, Jakabot a Zebedeus fi\u00e1t, \u00e9s J\u00e1nost amannak testv\u00e9r\u00e9t, a mint a haj\u00f3ban atyjukkal Zebedeussal a h\u00e1l\u00f3ikat k\u00f6t\u00f6zgetik vala; \u00e9s h\u00edv\u00e1 \u00f5ket.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Azok pedig azonnal otthagyv\u00e1n a haj\u00f3t \u00e9s atyjukat, k\u00f6vet\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s bej\u00e1r\u00e1 J\u00e9zus az eg\u00e9sz Galile\u00e1t, tan\u00edtva azok zsinag\u00f3g\u00e1iban, \u00e9s hirdetve az Isten orsz\u00e1g\u00e1nak evangy\u00e9liom\u00e1t, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtva a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt minden betegs\u00e9get \u00e9s minden er\u00f5tlens\u00e9get.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s elterjede az \u00f5 h\u00edre eg\u00e9sz Siri\u00e1ban: \u00e9s hozz\u00e1viv\u00e9k mindazokat, a kik rosszul val\u00e1nak, a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le betegs\u00e9gekben \u00e9s k\u00ednokban s\u00ednl\u00f5d\u00f5ket, \u00f6rd\u00f6ng\u00f6s\u00f6ket, holdk\u00f3rosokat \u00e9s guta\u00fct\u00f6tteket; \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtja vala \u00f5ket.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s nagy sokas\u00e1g k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t Galile\u00e1b\u00f3l \u00e9s a T\u00edzv\u00e1rosb\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l \u00e9s J\u00fade\u00e1b\u00f3l \u00e9s a Jord\u00e1non t\u00falr\u00f3l.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tta J\u00e9zus a sokas\u00e1got, felm\u00e9ne a hegyre, \u00e9s a mint le\u00fcl vala, hozz\u00e1men\u00e9nek az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megnyitv\u00e1n sz\u00e1j\u00e1t, tan\u00edtja vala \u00f5ket, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Boldogok a lelki szeg\u00e9nyek: mert \u00f6v\u00e9k a mennyeknek orsz\u00e1ga.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Boldogok, a kik s\u00edrnak: mert \u00f5k megv\u00edgasztaltatnak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Boldogok a szel\u00eddek: mert \u00f5k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl b\u00edrj\u00e1k a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Boldogok, a kik \u00e9hezik \u00e9s szomj\u00fahozz\u00e1k az igazs\u00e1got: mert \u00f5k megel\u00e9g\u00edttetnek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Boldogok az irgalmasok: mert \u00f5k irgalmass\u00e1got nyernek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Boldogok, a kiknek sz\u00edv\u00f6k tiszta: mert \u00f5k az Istent megl\u00e1tj\u00e1k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Boldogok a b\u00e9kess\u00e9gre igyekez\u00f5k: mert \u00f5k az Isten fiainak mondatnak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Boldogok, a kik h\u00e1bor\u00fas\u00e1got szenvednek az igazs\u00e1g\u00e9rt: mert \u00f6v\u00e9k a mennyeknek orsz\u00e1ga.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Boldogok vagytok, ha szidalmaznak \u00e9s h\u00e1borgatnak titeket \u00e9s minden gonosz hazugs\u00e1got mondanak ellenetek \u00e9n \u00e9rettem.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek \u00e9s \u00f6rvendezzetek, mert a ti jutalmatok b\u00f5s\u00e9ges a mennyekben: mert \u00edgy h\u00e1borgatt\u00e1k a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat is, a kik el\u00f5ttetek voltak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ti vagytok a f\u00f6ldnek savai; ha pedig a s\u00f3 meg\u00edzetlen\u00fcl, mivel s\u00f3zz\u00e1k meg? nem j\u00f3 azut\u00e1n semmire, hanem hogy kidobj\u00e1k \u00e9s eltaposs\u00e1k az emberek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ti vagytok a vil\u00e1g vil\u00e1goss\u00e1ga. Nem rejtethetik el a hegyen \u00e9p\u00edtett v\u00e1ros.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Gyerty\u00e1t sem az\u00e9rt gy\u00fajtanak, hogy a v\u00e9ka al\u00e1, hanem hogy a gyertyatart\u00f3ba tegy\u00e9k \u00e9s f\u00e9nylj\u00e9k mindazoknak, a kik a h\u00e1zban vannak.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00dagy f\u00e9nylj\u00e9k a ti vil\u00e1goss\u00e1gtok az emberek el\u00f5tt, hogy l\u00e1ss\u00e1k a ti j\u00f3 cselekedeteiteket, \u00e9s dics\u00f5\u00edts\u00e9k a ti mennyei Aty\u00e1tokat.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ne gondolj\u00e1tok, hogy j\u00f6ttem a t\u00f6rv\u00e9nynek vagy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak elt\u00f6rl\u00e9s\u00e9re. Nem j\u00f6ttem, hogy elt\u00f6r\u00f6ljem, hanem ink\u00e1bb, hogy bet\u00f6ltsem.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert bizony mondom n\u00e9ktek, m\u00edg az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld elm\u00falik, a t\u00f6rv\u00e9nyb\u00f5l egy j\u00f3ta vagy egyetlen pontocska el nem m\u00falik, a m\u00edg minden be nem teljesedik.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Valaki az\u00e9rt csak egyet is megront e legkisebb parancsolatok k\u00f6z\u00fcl \u00e9s \u00fagy tan\u00edtja az embereket, a mennyeknek orsz\u00e1g\u00e1ban a legkisebb l\u00e9szen; valaki pedig cselekszi \u00e9s \u00fagy tan\u00edt, az a mennyeknek orsz\u00e1g\u00e1ban nagy l\u00e9szen.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert mondom n\u00e9ktek, hogy ha a ti igazs\u00e1gotok nem t\u00f6bb az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok igazs\u00e1g\u00e1n\u00e1l, semmik\u00e9pen sem mehettek be a mennyeknek orsz\u00e1g\u00e1ba.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hallott\u00e1tok, hogy megmondatott a r\u00e9gieknek: Ne \u00f6lj, mert a ki \u00f6l, m\u00e9lt\u00f3 az \u00edt\u00e9letre.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom n\u00e9ktek, hogy mindaz, a ki haragszik az \u00f5 atyjafi\u00e1ra ok n\u00e9lk\u00fcl, m\u00e9lt\u00f3 az \u00edt\u00e9letre: a ki pedig azt mondja az \u00f5 atyjafi\u00e1nak: R\u00e1ka, m\u00e9lt\u00f3 a f\u00f5t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9kre: a ki pedig ezt mondja: Bolond, m\u00e9lt\u00f3 a gyehenna t\u00fcz\u00e9re.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az\u00e9rt, ha a te aj\u00e1nd\u00e9kodat az olt\u00e1rra viszed \u00e9s ott megeml\u00e9kezel arr\u00f3l, hogy a te aty\u00e1dfi\u00e1nak valami panasza van ellened:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Hagyd ott az olt\u00e1r el\u00f5tt a te aj\u00e1nd\u00e9kodat, \u00e9s menj el, el\u00e9bb b\u00e9k\u00e9lj meg a te aty\u00e1dfi\u00e1val, \u00e9s azut\u00e1n elj\u00f6v\u00e9n, vidd fel a te aj\u00e1nd\u00e9kodat.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "L\u00e9gy j\u00f3akar\u00f3ja a te ellens\u00e9gednek hamar, a m\u00edg az \u00faton vagy vele, hogy ellens\u00e9ged valamik\u00e9pen a b\u00edr\u00f3 kez\u00e9be ne adjon, \u00e9s a b\u00edr\u00f3 oda ne adjon a poroszl\u00f3 kez\u00e9be, \u00e9s t\u00f6ml\u00f6czbe ne vessen t\u00e9ged.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ked: ki nem j\u00f5sz onn\u00e9t, m\u00edgnem megfizetsz az utols\u00f3 fill\u00e9rig.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Hallott\u00e1tok, hogy megmondatott a r\u00e9gieknek: Ne par\u00e1zn\u00e1lkodj\u00e1l!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom n\u00e9ktek, hogy valaki asszonyra tekint gonosz kiv\u00e1ns\u00e1gnak ok\u00e1\u00e9rt, imm\u00e1r par\u00e1zn\u00e1lkodott azzal az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ha pedig a te jobb szemed megbotr\u00e1nkoztat t\u00e9ged, v\u00e1jd ki azt \u00e9s vesd el magadt\u00f3l; mert jobb n\u00e9ked, hogy egy vesszen el a te tagjaid k\u00f6z\u00fcl, semhogy eg\u00e9sz tested a gyehenn\u00e1ra vettess\u00e9k.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s ha a te jobb kezed botr\u00e1nkoztat meg t\u00e9ged, v\u00e1gd le azt \u00e9s vesd el magadt\u00f3l; mert jobb n\u00e9ked, hogy egy vesszen el a te tagjaid k\u00f6z\u00fcl, semhogy eg\u00e9sz tested a gyehenn\u00e1ra vettess\u00e9k.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Megmondatott tov\u00e1bb\u00e1: Valaki elbocs\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t, adjon n\u00e9ki elv\u00e1l\u00e1sr\u00f3l val\u00f3 levelet.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom n\u00e9ktek: Valaki elbocs\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t, par\u00e1znas\u00e1g ok\u00e1n k\u00edv\u00fcl, par\u00e1zn\u00e1v\u00e1 teszi azt; \u00e9s a ki elbocs\u00e1tott asszonyt veszen el, par\u00e1zn\u00e1lkodik.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ism\u00e9t hallott\u00e1tok, hogy megmondatott a r\u00e9gieknek: Hamisan ne esk\u00fcdj\u00e9l, hanem teljes\u00edtsd az \u00darnak tett esk\u00fcidet.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom n\u00e9ktek: Teljess\u00e9ggel ne esk\u00fcdjetek; se az \u00e9gre, mert az az Istennek kir\u00e1lyi sz\u00e9ke;\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Se a f\u00f6ldre, mert az az \u00f5 l\u00e1bainak zs\u00e1molya; se Jeruzs\u00e1lemre, mert a nagy Kir\u00e1lynak v\u00e1rosa;\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Se a te fejedre ne esk\u00fcdj\u00e9l, mert egyetlen hajsz\u00e1lat sem tehetsz feh\u00e9rr\u00e9 vagy feket\u00e9v\u00e9;\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Hanem legyen a ti besz\u00e9detek: \u00dagy \u00fagy; nem nem; a mi pedig ezeken fel\u00fcl vagyon, a gonoszt\u00f3l vagyon.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Hallott\u00e1tok, hogy megmondatott: Szemet szem\u00e9rt \u00e9s fogat fog\u00e9rt.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom n\u00e9ktek: Ne \u00e1lljatok ellene a gonosznak, hanem a ki arczul \u00fct t\u00e9ged jobb fel\u00f5l, ford\u00edtsd fel\u00e9 a m\u00e1sik orcz\u00e1dat is.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s a ki t\u00f6rv\u00e9nykezni akar veled \u00e9s elvenni a te als\u00f3 ruh\u00e1dat, engedd oda n\u00e9ki a fels\u00f5t is.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s a ki t\u00e9ged egy m\u00e9rtf\u00f6ld\u00fatra k\u00e9nyszer\u00edt, menj el vele kett\u00f5re.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "A ki t\u00f5led k\u00e9r, adj n\u00e9ki; \u00e9s a ki t\u00f5led k\u00f6lcs\u00f6n akar k\u00e9rni, el ne fordulj att\u00f3l.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Hallott\u00e1tok, hogy megmondatott: Szeresd felebar\u00e1todat \u00e9s gy\u00fbl\u00f6ld ellens\u00e9gedet.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom n\u00e9ktek: Szeress\u00e9tek ellens\u00e9geiteket, \u00e1ldj\u00e1tok azokat, a kik titeket \u00e1tkoznak, j\u00f3t tegyetek azokkal, a kik titeket gy\u00fbl\u00f6lnek, \u00e9s im\u00e1dkozzatok azok\u00e9rt, a kik h\u00e1borgatnak \u00e9s kergetnek titeket.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Hogy legyetek a ti mennyei Aty\u00e1toknak fiai, a ki felhozza az \u00f5 napj\u00e1t mind a gonoszokra, mind a j\u00f3kra, \u00e9s es\u00f5t \u00e1d mind az igazaknak, mind a hamisaknak.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Mert ha azokat szeretitek, a kik titeket szeretnek, micsoda jutalm\u00e1t veszitek? Avagy a v\u00e1mszed\u00f5k is nem ugyanazt cselekeszik-\u00e9?\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s ha csak a ti aty\u00e1tokfiait k\u00f6sz\u00f6ntitek, mit cselekesztek m\u00e1sokn\u00e1l t\u00f6bbet? Nemde a v\u00e1mszed\u00f5k is nem azonk\u00e9pen cselekesznek-\u00e9?\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Legyetek az\u00e9rt ti t\u00f6k\u00e9letesek, mik\u00e9nt a ti mennyei Aty\u00e1tok t\u00f6k\u00e9letes.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy alamizsn\u00e1tokat ne osztogass\u00e1tok az emberek el\u00f5tt, hogy l\u00e1ssanak titeket; mert k\u00fcl\u00f6nben nem lesz jutalmatok a ti mennyei Aty\u00e1tokn\u00e1l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az\u00e9rt mikor alamizsn\u00e1t osztogatsz, ne k\u00fcrt\u00f6ltess magad el\u00f5tt, a hogy a k\u00e9pmutat\u00f3k tesznek a zsinag\u00f3g\u00e1kban \u00e9s az utcz\u00e1kon, hogy az emberekt\u00f5l d\u00edcs\u00e9retet nyerjenek. Bizony mondom n\u00e9ktek: elvett\u00e9k jutalmukat.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Te pedig a mikor alamizsn\u00e1t osztogatsz, ne tudja a te bal kezed, mit cselekszik a te jobb kezed;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Hogy a te alamizsn\u00e1d titkon legyen; \u00e9s a te Aty\u00e1d, a ki titkon n\u00e9z, megfizet n\u00e9ked nyilv\u00e1n.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s mikor im\u00e1dkozol, ne l\u00e9gy olyan, mint a k\u00e9pmutat\u00f3k, a kik a gy\u00fclekezetekben \u00e9s az utcz\u00e1k szegeletein fen\u00e1llva szeretnek im\u00e1dkozni, hogy l\u00e1ss\u00e1k \u00f5ket az emberek. Bizony mondom n\u00e9ktek: elvett\u00e9k jutalmukat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Te pedig a mikor im\u00e1dkozol, menj be a te bels\u00f5 szob\u00e1dba, \u00e9s ajt\u00f3dat bez\u00e1rva, im\u00e1dkozz\u00e1l a te Aty\u00e1dhoz, a ki titkon van; \u00e9s a te Aty\u00e1d, a ki titkon n\u00e9z, megfizet n\u00e9ked nyilv\u00e1n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mikor im\u00e1dkoztok, ne legyetek sok besz\u00e9d\u00fbek, mint a pog\u00e1nyok, a kik azt gondolj\u00e1k, hogy az \u00f5 sok besz\u00e9d\u00fck\u00e9rt hallgattatnak meg.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ne legyetek h\u00e1t ezekhez hasonl\u00f3k; mert j\u00f3l tudja a ti Aty\u00e1tok, mire van sz\u00fcks\u00e9getek, miel\u00f5tt k\u00e9rn\u00e9tek t\u00f5le.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ti az\u00e9rt \u00edgy im\u00e1dkozzatok: Mi Aty\u00e1nk, ki vagy a mennyekben, szenteltess\u00e9k meg a te neved;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "J\u00f5jj\u00f6n el a te orsz\u00e1god; legyen meg a te akaratod, mint a mennyben, \u00fagy a f\u00f6ld\u00f6n is.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A mi mindennapi kenyer\u00fcnket add meg n\u00e9k\u00fcnk ma.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s bocs\u00e1sd meg a mi v\u00e9tkeinket, mik\u00e9pen mi is megbocs\u00e1tunk azoknak, a kik ellen\u00fcnk v\u00e9tkeztek;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s ne v\u00edgy minket k\u00eds\u00e9rtetbe, de szabad\u00edts meg minket a gonoszt\u00f3l. Mert ti\u00e9d az orsz\u00e1g \u00e9s a hatalom \u00e9s a dics\u00f5s\u00e9g mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert ha megbocs\u00e1tj\u00e1tok az embereknek az \u00f5 v\u00e9tkeiket, megbocs\u00e1t n\u00e9ktek is a ti mennyei Aty\u00e1tok.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha pedig meg nem bocs\u00e1tj\u00e1tok az embereknek az \u00f5 v\u00e9tkeiket, a ti mennyei Aty\u00e1tok sem bocs\u00e1tja meg a ti v\u00e9tkeiteket.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mikor pedig b\u00f5jt\u00f6lt\u00f6k, ne legyen komor a n\u00e9z\u00e9stek, mint a k\u00e9pmutat\u00f3k\u00e9, a kik eltorz\u00edtj\u00e1k arczukat, hogy l\u00e1ss\u00e1k az emberek, hogy \u00f5k b\u00f5jt\u00f6lnek. Bizony mondon n\u00e9ktek, elvett\u00e9k jutalmukat.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Te pedig mikor b\u00f5jt\u00f6lsz, kend meg a te fejedet, \u00e9s a te orcz\u00e1dat mosd meg;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hogy ne az emberek l\u00e1ss\u00e1k b\u00f5jt\u00f6l\u00e9sedet, hanem a te Aty\u00e1d, a ki titkon van; \u00e9s a te Aty\u00e1d, a ki titkon n\u00e9z, megfizet n\u00e9ked nyilv\u00e1n.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ne gy\u00fbjtsetek magatoknak kincseket a f\u00f6ld\u00f6n, hol a rozsda \u00e9s a moly megem\u00e9szti, \u00e9s a hol a tolvajok ki\u00e1ss\u00e1k \u00e9s ellopj\u00e1k;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hanem gy\u00fbjtsetek magatoknak kincseket mennyben, a hol sem a rozsda, sem a moly meg nem em\u00e9szti, \u00e9s a hol a tolvajok ki nem \u00e1ss\u00e1k, sem el nem lopj\u00e1k.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert a hol van a ti kincsetek, ott van a ti sz\u00edvetek is.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A test l\u00e1mp\u00e1sa a szem. Ha az\u00e9rt a te szemed tiszta, a te eg\u00e9sz tested vil\u00e1gos lesz.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ha pedig a te szemed gonosz, a te eg\u00e9sz tested s\u00f6t\u00e9t lesz. Ha az\u00e9rt a benned l\u00e9v\u00f5 vil\u00e1goss\u00e1g s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g: mekkora akkor a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g?!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Senki sem szolg\u00e1lhat k\u00e9t \u00farnak. Mert vagy az egyiket gy\u00fbl\u00f6li \u00e9s a m\u00e1sikat szereti; vagy az egyikhez ragaszkodik \u00e9s a m\u00e1sikat megveti. Nem szolg\u00e1lhattok Istennek \u00e9s a Mammonnak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az\u00e9rt azt mondom n\u00e9ktek: Ne aggodalmaskodjatok a ti \u00e9ltetek fel\u00f5l, mit egyetek \u00e9s mit igyatok; sem a ti testetek fel\u00f5l, mibe \u00f6lt\u00f6zk\u00f6djetek. Avagy nem t\u00f6bb-\u00e9 az \u00e9let hogynem az eledel, \u00e9s a test hogynem az \u00f6lt\u00f6zet?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Tekintsetek az \u00e9gi madarakra, hogy nem vetnek, nem aratnak, sem cs\u00fbrbe nem takarnak; \u00e9s a ti mennyei Aty\u00e1tok eltartja azokat. Nem sokkal k\u00fcl\u00f6nbek vagytok-\u00e9 azokn\u00e1l?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Kicsoda pedig az k\u00f6z\u00fcletek, a ki aggodalmaskod\u00e1s\u00e1val megn\u00f6velheti termet\u00e9t egy araszszal?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Az \u00f6lt\u00f6zet fel\u00f5l is mit aggodalmaskodtok? Vegy\u00e9tek eszetekbe a mez\u00f5 liliomait, mi m\u00f3don n\u00f6vekednek: nem munk\u00e1lkodnak, \u00e9s nem fonnak;\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "De mondom n\u00e9ktek, hogy Salamon minden dics\u00f5s\u00e9g\u00e9ben sem \u00f6lt\u00f6zk\u00f6d\u00f6tt \u00fagy, mint ezek k\u00f6z\u00fcl egy.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ha pedig a mez\u00f5nek f\u00fcv\u00e9t, a mely ma van, \u00e9s holnap kemencz\u00e9be vettetik, \u00edgy ruh\u00e1zza az Isten; nem sokkal ink\u00e1bb-\u00e9 titeket, ti kicsinyhit\u00fbek?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ne aggodalmaskodjatok teh\u00e1t, \u00e9s ne mondj\u00e1tok: Mit egy\u00fcnk? vagy: Mit igyunk? vagy: Mivel ruh\u00e1zkodjunk?\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mert mind ezeket a pog\u00e1nyok k\u00e9rdezik. Mert j\u00f3l tudja a ti mennyei Aty\u00e1tok, hogy mind ezekre sz\u00fcks\u00e9getek van.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Hanem keress\u00e9tek el\u00f5sz\u00f6r Istennek orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1t; \u00e9s ezek mind megadatnak n\u00e9ktek.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Ne aggodalmaskodjatok teh\u00e1t a holnap fel\u00f5l; mert a holnap majd aggodalmaskodik a maga dolgai fel\u00f5l. El\u00e9g minden napnak a maga baja.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ne \u00edt\u00e9ljetek, hogy ne \u00edt\u00e9ltessetek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert a milyen \u00edt\u00e9lettel \u00edt\u00e9ltek, olyannal \u00edt\u00e9ltettek, \u00e9s a milyen m\u00e9rt\u00e9kkel m\u00e9rtek, olyannal m\u00e9rnek n\u00e9ktek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mi\u00e9rt n\u00e9zed pedig a sz\u00e1lk\u00e1t, a mely a te aty\u00e1dfia szem\u00e9ben van, a gerend\u00e1t pedig, a mely a te szemedben van, nem veszed \u00e9szre?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Avagy mi m\u00f3don mondhatod a te aty\u00e1dfi\u00e1nak: Hadd vessem ki a sz\u00e1lk\u00e1t a te szemedb\u00f5l; holott \u00edm\u00e9, a te szemedben gerenda van?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "K\u00e9pmutat\u00f3, vesd ki el\u00f5bb a gerend\u00e1t a te szemedb\u00f5l, \u00e9s akkor gondolj arra, hogy kivessed a sz\u00e1lk\u00e1t a te aty\u00e1dfi\u00e1nak szem\u00e9b\u00f5l!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ne adj\u00e1tok azt, a mi szent, az ebeknek, se gy\u00f6ngyeiteket ne h\u00e1nyj\u00e1tok a diszn\u00f3k el\u00e9, hogy meg ne taposs\u00e1k azokat l\u00e1baikkal, \u00e9s n\u00e9ktek fordulv\u00e1n, meg ne szaggassanak titeket.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "K\u00e9rjetek \u00e9s adatik n\u00e9ktek; keressetek \u00e9s tal\u00e1ltok; z\u00f6rgessetek \u00e9s megnyittatik n\u00e9ktek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert a ki k\u00e9r, mind kap; \u00e9s a ki keres, tal\u00e1l; \u00e9s a z\u00f6rget\u00f5nek megnyittatik.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Avagy ki az az ember k\u00f6z\u00fcletek, a ki, ha az \u00f5 fia kenyeret k\u00e9r t\u00f5le, k\u00f6vet \u00e1d n\u00e9ki?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s ha halat k\u00e9r, vajjon k\u00edgy\u00f3t \u00e1d-e n\u00e9ki?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ha az\u00e9rt ti gonosz l\u00e9tetekre tudtok a ti fiaitoknak j\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9kokat adni, mennyivel ink\u00e1bb \u00e1d a ti mennyei Aty\u00e1tok j\u00f3kat azoknak, a kik k\u00e9rnek t\u00f5le?!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A mit akartok az\u00e9rt, hogy az emberek ti veletek cselekedjenek, mindazt ti is \u00fagy cselekedj\u00e9tek azokkal; mert ez a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Menjetek be a szoros kapun. Mert t\u00e1gas az a kapu \u00e9s sz\u00e9les az az \u00fat, a mely a veszedelemre visz, \u00e9s sokan vannak, a kik azon j\u00e1rnak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert szoros az a kapu \u00e9s keskeny az az \u00fat, a mely az \u00e9letre visz, \u00e9s kevesen vannak, a kik megtal\u00e1lj\u00e1k azt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00d5rizkedjetek pedig a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kt\u00f3l, a kik juhoknak ruh\u00e1j\u00e1ban j\u00f5nek hozz\u00e1tok, de bel\u00f5l ragadoz\u00f3 farkasok.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Gy\u00fcm\u00f6lcseikr\u00f5l ismeritek meg \u00f5ket. Vajjon a t\u00f6visr\u00f5l szednek-\u00e9 sz\u00f5l\u00f5t, vagy a bojtorj\u00e1nr\u00f3l f\u00fcg\u00e9t?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ekk\u00e9pen minden j\u00f3 fa j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem; a romlott fa pedig rossz gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terem.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Nem teremhet j\u00f3 fa rossz gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t; romlott fa sem teremhet j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Minden fa, a mely nem terem j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, kiv\u00e1gattatik \u00e9s t\u00fbzre vettetik.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az\u00e9rt az \u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcseikr\u00f5l ismeritek meg \u00f5ket.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem minden, a ki ezt mondja n\u00e9kem: Uram! Uram! megyen be a mennyek orsz\u00e1g\u00e1ba; hanem a ki cselekszi az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m akarat\u00e1t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Sokan mondj\u00e1k majd n\u00e9kem ama napon: Uram! Uram! nem a te nevedben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltunk-\u00e9, \u00e9s nem a te nevedben \u00fbzt\u00fcnk-\u00e9 \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, \u00e9s nem cselekedt\u00fcnk-\u00e9 sok hatalmas dolgot a te nevedben?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s akkor vall\u00e1st teszek majd n\u00e9kik: Sohasem ismertelek titeket; t\u00e1vozzatok t\u00f5lem, ti gonosztev\u00f5k.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Valaki az\u00e9rt hallja \u00e9n t\u00f5lem e besz\u00e9deket, \u00e9s megcselekszi azokat, hasonl\u00edtom azt a b\u00f6lcs emberhez, a ki a k\u00f5szikl\u00e1ra \u00e9p\u00edtette az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6ml\u00f6tt az es\u00f5, \u00e9s elj\u00f6tt az \u00e1rv\u00edz, \u00e9s f\u00fajtak a szelek, \u00e9s bele\u00fctk\u00f6ztek abba a h\u00e1zba; de nem d\u00f5lt \u00f6ssze: mert a k\u00f5szikl\u00e1ra \u00e9p\u00edttetett.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s valaki hallja \u00e9n t\u00f5lem e besz\u00e9deket, \u00e9s nem cselekszi meg azokat, hasonlatos lesz a bolond emberhez, a ki a f\u00f6v\u00e9nyre \u00e9p\u00edtette h\u00e1z\u00e1t:\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6ml\u00f6tt az es\u00f5, \u00e9s elj\u00f6tt az \u00e1rv\u00edz, \u00e9s f\u00fajtak a szelek, \u00e9s bele\u00fctk\u00f6ztek abba a h\u00e1zba; \u00e9s \u00f6sszeomlott: \u00e9s nagy lett annak roml\u00e1sa.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor elv\u00e9gezte J\u00e9zus e besz\u00e9deket, \u00e1lm\u00e9lkodik vala a sokas\u00e1g az \u00f5 tan\u00edt\u00e1s\u00e1n:\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mert \u00fagy tan\u00edtja vala \u00f5ket, mint a kinek hatalma van, \u00e9s nem \u00fagy, mint az \u00edr\u00e1stud\u00f3k.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor lesz\u00e1llott vala a hegyr\u00f5l, nagy sokas\u00e1g k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 elj\u00f6v\u00e9n egy b\u00e9lpoklos, leborula el\u00f5tte, mondv\u00e1n: Uram, ha akarod, megtiszt\u00edthatsz engem.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s kiny\u00fajtv\u00e1n kez\u00e9t, megillet\u00e9 \u00f5t J\u00e9zus, mondv\u00e1n: Akarom, tisztulj meg. \u00c9s azonnal eltisztult annak pokloss\u00e1ga.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Megl\u00e1sd, senkinek se sz\u00f3lj. Hanem eredj, mutasd meg magadat a papnak, \u00e9s vidd fel az aj\u00e1nd\u00e9kot, a melyet M\u00f3zes rendelt, bizonys\u00e1gul n\u00e9kik.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mikor pedig bem\u00e9ne J\u00e9zus Kapernaumba, egy sz\u00e1zados m\u00e9ne hozz\u00e1, k\u00e9rv\u00e9n \u00f5t,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondv\u00e1n: Uram, az \u00e9n szolg\u00e1m otthon guta\u00fct\u00f6tten fekszik, \u00e9s nagy k\u00ednokat szenved.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Elmegyek \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtom \u00f5t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n a sz\u00e1zados, monda: Uram, nem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy az \u00e9n hajl\u00e9komba j\u00f5jj; hanem csak sz\u00f3lj egy sz\u00f3t, \u00e9s meggy\u00f3gyul az \u00e9n szolg\u00e1m.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert \u00e9n is hatalmass\u00e1g al\u00e1 vetett ember vagyok, \u00e9s vannak alattam vit\u00e9zek; \u00e9s mondom egyiknek: Eredj el, \u00e9s elmegy; \u00e9s a m\u00e1siknak: J\u00f6szte, \u00e9s elj\u00f5; \u00e9s az \u00e9n szolg\u00e1mnak: Tedd ezt, \u00e9s megteszi.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig, a mikor ezt hall\u00e1, elcsod\u00e1lkoz\u00e9k, \u00e9s monda az \u00f5t k\u00f6vet\u00f5knek: Bizony mondom n\u00e9ktek, m\u00e9g az Izr\u00e1elben sem tal\u00e1ltam ilyen nagy hitet.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "De mondom n\u00e9ktek, hogy sokan elj\u00f5nek napkeletr\u00f5l \u00e9s napnyugatr\u00f3l, \u00e9s letelepednek \u00c1brah\u00e1mmal, Izs\u00e1kkal \u00e9s J\u00e1k\u00f3bbal a mennyek orsz\u00e1g\u00e1ban:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ez orsz\u00e1g fiai pedig kivettetnek a k\u00fcls\u00f5 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gre; holott l\u00e9szen s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogaknak csikorgat\u00e1sa.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda J\u00e9zus a sz\u00e1zadosnak: Eredj el, \u00e9s legyen n\u00e9ked a te hited szerint. \u00c9s meggy\u00f3gyult annak szolg\u00e1ja abban az \u00f3r\u00e1ban.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s bemenv\u00e9n J\u00e9zus a P\u00e9ter h\u00e1z\u00e1ba, l\u00e1t\u00e1, hogy annak napa fekszik \u00e9s l\u00e1zas.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s illet\u00e9 annak kez\u00e9t, \u00e9s elhagyta \u00f5t a l\u00e1z; \u00e9s f\u00f6lkele, \u00e9s szolg\u00e1la n\u00e9kik.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az est be\u00e1llt\u00e1val pedig viv\u00e9nek hozz\u00e1 sok \u00f6rd\u00f6ng\u00f5st, \u00e9s egy sz\u00f3val ki\u00fbz\u00e9 a tiszt\u00e1talan lelkeket, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt vala minden beteget;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hogy beteljesedj\u00e9k, a mit \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta mondott, \u00edgy sz\u00f3lv\u00e1n: \u00d5 vette el a mi er\u00f5tlens\u00e9g\u00fcnket, \u00e9s \u00f5 hordozta a mi betegs\u00e9g\u00fcnket.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig J\u00e9zus a nagy sokas\u00e1got maga k\u00f6r\u00fcl, parancsol\u00e1, hogy menjenek a t\u00fals\u00f3 partra.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1menv\u00e9n egy \u00edr\u00e1stud\u00f3, monda n\u00e9ki: Mester, k\u00f6vetlek t\u00e9ged, ak\u00e1rhova m\u00e9gy.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki J\u00e9zus: A r\u00f3k\u00e1knak vagyon barlangjok \u00e9s az \u00e9gi madaraknak f\u00e9szk\u00fck; de az ember Fi\u00e1nak nincs hov\u00e1 fej\u00e9t lehajtani.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Egy m\u00e1sik pedig az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl monda n\u00e9ki: Uram, engedd meg n\u00e9kem, hogy el\u00f5bb elmenjek \u00e9s eltemessem az \u00e9n aty\u00e1mat.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9ki: K\u00f6vess engem, \u00e9s hagyd, hogy a halottak temess\u00e9k el az \u00f5 halottaikat.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s mikor a haj\u00f3ra sz\u00e1llt vala, k\u00f6vet\u00e9k \u00f5t az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 nagy h\u00e1borg\u00e1s l\u00f5n a tengeren, annyira, hogy a haj\u00f3t elbor\u00edtj\u00e1k vala a hull\u00e1mok; \u00f5 pedig aluszik vala.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai hozz\u00e1menv\u00e9n, felk\u00f6lt\u00e9k \u00f5t, mondv\u00e1n: Uram, ments meg minket; mert elvesz\u00fcnk.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Mit f\u00e9ltek, \u00f3h kicsinyhit\u00fbek? Ekkor f\u00f6lkelv\u00e9n, megdorg\u00e1l\u00e1 a szeleket \u00e9s a tengert, \u00e9s l\u00f5n nagy csendess\u00e9g.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az emberek pedig elcsod\u00e1lkoz\u00e1nak, mondv\u00e1n: Kicsoda ez, hogy mind a szelek, mind a tenger engednek n\u00e9ki.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s a mikor eljutott vala a t\u00fals\u00f3 partra, a Gadar\u00e9nusok tartom\u00e1ny\u00e1ba, k\u00e9t \u00f6rd\u00f6ng\u00f5s ment el\u00e9je, a s\u00edrboltokb\u00f3l kij\u00f6v\u00e9n, igen kegyetlenek, annyira, hogy senki sem mer vala elmenni azon az \u00faton.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 ki\u00e1lt\u00e1nak mondv\u00e1n: Mi k\u00f6z\u00fcnk te veled J\u00e9zus, Istennek fia? Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l ide, hogy id\u00f5 el\u00f5tt meggy\u00f6t\u00f6rj minket?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "T\u00f5l\u00fck t\u00e1vol pedig egy nagy diszn\u00f3ny\u00e1j legel\u00e9szik vala.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k pedig k\u00e9rik vala \u00f5t mondv\u00e1n: Ha ki\u00fbzesz minket, engedd meg n\u00e9k\u00fcnk, hogy ama diszn\u00f3ny\u00e1jba mehess\u00fcnk!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Menjetek. Azok pedig kimenv\u00e9n, men\u00e9nek a diszn\u00f3ny\u00e1jba: \u00e9s \u00edm\u00e9 az eg\u00e9sz diszn\u00f3ny\u00e1j a meredekr\u00f5l a tengerbe rohana, \u00e9s oda vesze a v\u00edzben.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A p\u00e1sztorok pedig elfut\u00e1nak, \u00e9s bemenv\u00e9n a v\u00e1rosba h\u00edrr\u00e9 ad\u00e1nak mindent, azokat is, a mik az \u00f6rd\u00f6ng\u00f5s\u00f6kkel t\u00f6rt\u00e9ntek vala.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 az eg\u00e9sz v\u00e1ros kim\u00e9ne J\u00e9zus el\u00e9be; \u00e9s mihelyt megl\u00e1tt\u00e1k, k\u00e9r\u00e9k \u00f5t, hogy t\u00e1vozz\u00e9k az \u00f5 hat\u00e1rukb\u00f3l.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s haj\u00f3ra sz\u00e1llva \u00e1tkele, \u00e9s m\u00e9ne a maga v\u00e1ros\u00e1ba.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 hoznak vala hozz\u00e1 egy \u00e1gyban fekv\u00f5 guta\u00fct\u00f6tt embert. \u00c9s l\u00e1tva J\u00e9zus azoknak hit\u00e9t, monda a guta\u00fct\u00f6ttnek: B\u00edzz\u00e1l fiam! Megbocs\u00e1ttattak n\u00e9ked a te b\u00fbneid.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 n\u00e9melyek az \u00edr\u00e1stud\u00f3k k\u00f6z\u00fcl mond\u00e1nak magukban: Ez k\u00e1roml\u00e1st sz\u00f3l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus, l\u00e1tva az \u00f5 gondolataikat, monda: Mi\u00e9rt gondoltok gonoszt a ti sz\u00edvetekben?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert mi k\u00f6nnyebb, ezt mondani-\u00e9: Megbocs\u00e1ttattak n\u00e9ked a te b\u00fbneid; vagy ezt mondani: Kelj f\u00f6l \u00e9s j\u00e1rj?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hogy pedig megtudj\u00e1tok, hogy az ember Fi\u00e1nak van hatalma a f\u00f6ld\u00f6n a b\u00fbn\u00f6ket megbocs\u00e1tani (ekkor monda a guta\u00fct\u00f6ttnek): Kelj f\u00f6l, vedd a te \u00e1gyadat, \u00e9s eredj haza.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s az felkelv\u00e9n, haza m\u00e9ne.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A sokas\u00e1g pedig ezt l\u00e1tv\u00e1n, el\u00e1lm\u00e9lkod\u00e9k, \u00e9s dics\u00f5\u00edt\u00e9 az Istent, hogy ilyen hatalmat adott az embereknek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s mikor J\u00e9zus onn\u00e9t tov\u00e1bb m\u00e9ne, l\u00e1ta egy embert \u00fclni a v\u00e1mszed\u00f5 helyen, a kinek M\u00e1t\u00e9 volt a neve, \u00e9s monda n\u00e9ki: K\u00f6vess engem! \u00c9s az felkelv\u00e9n, k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mikor \u00f5 leteleped\u00e9k a h\u00e1zban, \u00edm\u00e9 sok v\u00e1mszed\u00f5 \u00e9s b\u00fbn\u00f6s j\u00f6tt oda \u00e9s letelepedtek J\u00e9zussal \u00e9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaival az asztalhoz.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tva ezt a farizeusok, mond\u00e1nak az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak: Mi\u00e9rt eszik ez a ti Mesteretek a v\u00e1mszed\u00f5kkel \u00e9s b\u00fbn\u00f6s\u00f6kkel egy\u00fctt?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ezt hallv\u00e1n, monda n\u00e9kik: Nem az eg\u00e9szs\u00e9geseknek van sz\u00fcks\u00e9ge orvosra, hanem a betegeknek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Elmenv\u00e9n pedig tanulj\u00e1tok meg, mi az: Irgalmass\u00e1got akarok \u00e9s nem \u00e1ldozatot. Mert nem az igazakat hivogatni j\u00f6ttem, hanem a b\u00fbn\u00f6s\u00f6ket a megt\u00e9r\u00e9sre.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Akkor a J\u00e1nos tan\u00edtv\u00e1nyai j\u00f6v\u00e9nek hozz\u00e1, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt hogy mi \u00e9s a farizeusok sokat b\u00f5jt\u00f6l\u00fcnk, a te tan\u00edtv\u00e1nyaid pedig nem b\u00f5jt\u00f6lnek?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Vajjon szomorkodhatik-\u00e9 a n\u00e1szn\u00e9p a m\u00edg vel\u00f6k van a v\u00f5leg\u00e9ny? de elj\u00f5nek a napok, a mikor elv\u00e9tetik t\u00f5l\u00f6k a v\u00f5leg\u00e9ny, \u00e9s akkor b\u00f5jt\u00f6lni fognak.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Senki sem vet pedig \u00faj poszt\u00f3b\u00f3l foltot az \u00f3cska ruh\u00e1ra; mert a mi azt kitoldan\u00e1, m\u00e9g elszak\u00edt a ruh\u00e1b\u00f3l \u00e9s nagyobb szakad\u00e1s lesz.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00daj bort sem t\u00f6ltenek \u00f3 t\u00f6ml\u00f5kbe; m\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben a t\u00f6ml\u00f5k sz\u00e9tszakadoznak, \u00e9s a bor ki\u00f6m\u00f6l, a t\u00f6ml\u00f5k is elvesznek; hanem az \u00faj bort \u00faj t\u00f6ml\u00f5kbe t\u00f6ltik, \u00e9s mindkett\u00f5 megmarad.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mikor ezeket mond\u00e1 n\u00e9kik, \u00edm\u00e9 egy f\u00f5ember elj\u00f6v\u00e9n leborula el\u00f5tte, mondv\u00e1n: Az \u00e9n le\u00e1nyom \u00e9pen most halt meg; de jer, vesd re\u00e1 kezedet, \u00e9s megelevenedik.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s felkelv\u00e9n J\u00e9zus k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t tan\u00edtv\u00e1nyaival egy\u00fctt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, egy asszony, a ki tizenk\u00e9t \u00e9v \u00f3ta v\u00e9rfoly\u00e1sban szenved vala, hozz\u00e1j\u00e1rulv\u00e1n h\u00e1tulr\u00f3l, illet\u00e9 az \u00f5 ruh\u00e1j\u00e1nak szeg\u00e9ly\u00e9t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert ezt mondja vala mag\u00e1ban: Ha csak ruh\u00e1j\u00e1t illetem is, meggy\u00f3gyulok.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig megfordulv\u00e1n \u00e9s re\u00e1 tekintv\u00e9n, monda: B\u00edzz\u00e1l le\u00e1nyom; a te hited megtartott t\u00e9ged. \u00c9s meggy\u00f3gyult az asszony abban az \u00f3r\u00e1ban.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus a f\u00f5ember h\u00e1z\u00e1hoz \u00e9rv\u00e9n, l\u00e1tv\u00e1n a s\u00edpol\u00f3kat \u00e9s a tolong\u00f3 sokas\u00e1got,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik: Menjetek el innen, mert a le\u00e1nyz\u00f3 nem halt meg, hanem aluszik. \u00c9s kinevett\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mikor pedig a sokas\u00e1g elt\u00e1vol\u00edttat\u00e9k, bemenv\u00e9n, megfog\u00e1 annak kez\u00e9t, \u00e9s a le\u00e1nyz\u00f3 felkelt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s elterjede ez a h\u00edr abban az eg\u00e9sz tartom\u00e1nyban.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s mikor J\u00e9zus tov\u00e1bb ment onn\u00e9t, k\u00e9t vak k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t, ki\u00e1ltozva \u00e9s ezt mondva: K\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk, D\u00e1vidnak fia!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mikor pedig bem\u00e9ne a h\u00e1zba, oda men\u00e9nek hozz\u00e1 a vakok, \u00e9s monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Hiszitek-\u00e9, hogy \u00e9n azt megcselekedhetem? Mond\u00e1nak n\u00e9ki: Igen, Uram.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Akkor illet\u00e9 az \u00f5 szemeiket, mondv\u00e1n: Legyen n\u00e9ktek a ti hitetek szerint.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s megnyilatkoz\u00e1nak azoknak szemei; \u00e9s r\u00e1jok parancsola J\u00e9zus, mondv\u00e1n: Megl\u00e1ss\u00e1tok, senki meg ne tudja!\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Azok pedig kimenv\u00e9n, elterjeszt\u00e9k az \u00f5 h\u00edr\u00e9t abban az eg\u00e9sz tartom\u00e1nyban.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mikor pedig azok elmentek vala, \u00edm\u00e9 egy \u00f6rd\u00f6ng\u00f5s n\u00e9ma embert hoz\u00e1nak n\u00e9ki.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f6rd\u00f6g\u00f6t ki\u00fbzv\u00e9n, megsz\u00f3lalt a n\u00e9ma; \u00e9s a sokas\u00e1g csud\u00e1lkozik vala, mondv\u00e1n: Soha nem l\u00e1ttak ilyet Izr\u00e1elben!\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A farizeusok pedig ezt mondj\u00e1k vala: Az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k fejedelme \u00e1ltal \u00fbzi ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6r\u00fclj\u00e1rja vala J\u00e9zus a v\u00e1rosokat mind, \u00e9s a falvakat, tan\u00edtv\u00e1n azoknak zsinag\u00f3g\u00e1iban, \u00e9s hirdetv\u00e9n az Isten orsz\u00e1g\u00e1nak evangy\u00e9liom\u00e1t, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtv\u00e1n mindenf\u00e9le betegs\u00e9get \u00e9s mindenf\u00e9le er\u00f5telens\u00e9get a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tta vala a sokas\u00e1got, k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletess\u00e9gre indula rajtok, mert el voltak gy\u00f6t\u00f6rve \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rva, mint a p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 juhok.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Akkor monda az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak: Az aratni val\u00f3 sok, de a munk\u00e1s kev\u00e9s.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "K\u00e9rj\u00e9tek az\u00e9rt az arat\u00e1snak Ur\u00e1t, hogy k\u00fcldj\u00f6n munk\u00e1sokat az \u00f5 arat\u00e1s\u00e1ba.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5sz\u00f3l\u00edtv\u00e1n tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t, hatalmat ada n\u00e9kik a tiszt\u00e1talan lelkek felett, hogy ki\u00fbzz\u00e9k azokat, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtsanak minden betegs\u00e9get \u00e9s minden er\u00f5telens\u00e9get.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A tizenk\u00e9t apostol nevei pedig ezek: Els\u00f5 Simon, a kit P\u00e9ternek h\u00edvnak, \u00e9s Andr\u00e1s, az \u00f5 testv\u00e9re; Jakab, a Zebedeus fia, \u00e9s J\u00e1nos az \u00f5 testv\u00e9re;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Filep \u00e9s Bertalan; Tam\u00e1s \u00e9s M\u00e1t\u00e9, a v\u00e1mszed\u00f5; Jakab, az Alfeus fia, \u00e9s Lebbeus, a kit Taddeusnak h\u00edvtak;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Simon a kananita, \u00e9s Jud\u00e1s, az Iskariotes, a ki el is \u00e1rulta \u00f5t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ezt a tizenkett\u00f5t k\u00fcld\u00e9 ki J\u00e9zus, \u00e9s megparancsol\u00e1 n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Pog\u00e1nyok \u00fatj\u00e1ra ne menjetek, \u00e9s Samarit\u00e1nusok v\u00e1ros\u00e1ba ne menjetek be;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hanem menjetek ink\u00e1bb Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak elt\u00e9velyedett juhaihoz.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Elmenv\u00e9n pedig pr\u00e9dik\u00e1ljatok, mondv\u00e1n: Elk\u00f6zel\u00edtett a mennyeknek orsz\u00e1ga.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Betegeket gy\u00f3gy\u00edtsatok, poklosokat tiszt\u00edtsatok, halottakat t\u00e1masszatok, \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket \u00fbzzetek. Ingyen vett\u00e9tek, ingyen adj\u00e1tok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ne szerezzetek aranyat, se ez\u00fcst\u00f6t, se r\u00e9z-p\u00e9nzt a ti ersz\u00e9nyetekbe,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Se \u00fatit\u00e1sk\u00e1t, se k\u00e9t ruh\u00e1t, se sarut, se p\u00e1lcz\u00e1t; mert m\u00e9lt\u00f3 a munk\u00e1s az \u00f5 t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k\u00e1ra.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A mely v\u00e1rosba vagy faluba pedig bementek, tudakozz\u00e1tok meg, ki abban m\u00e9lt\u00f3; \u00e9s ott maradjatok, a m\u00edg tov\u00e1bb mehettek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha pedig bementek a h\u00e1zba, k\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek azt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s ha m\u00e9lt\u00f3 a h\u00e1z, sz\u00e1lljon a ti b\u00e9kess\u00e9gtek re\u00e1; ha pedig nem m\u00e9lt\u00f3, a ti b\u00e9kess\u00e9gtek r\u00e1tok t\u00e9rjen vissza.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s ha valaki nem fogad be titeket, \u00e9s nem hallgatja a ti besz\u00e9deteket, mikor kimentek abb\u00f3l a h\u00e1zb\u00f3l, vagy v\u00e1rosb\u00f3l, l\u00e1baitok por\u00e1t is verj\u00e9tek le.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek: Az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n k\u00f6nnyebb lesz a Sodoma \u00e9s Gomora f\u00f6ldj\u00e9nek dolga, mint annak a v\u00e1rosnak.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n elbocs\u00e1tlak titeket, mint juhokat a farkasok k\u00f6z\u00e9; legyetek az\u00e9rt okosak mint a k\u00edgy\u00f3k, \u00e9s szelidek mint a galambok.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De \u00f3vakodjatok az emberekt\u00f5l; mert t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9kekre adnak titeket \u00e9s az \u00f5 gy\u00fclekezeteikben megostoroznak titeket;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s helytart\u00f3k \u00e9s kir\u00e1lyok el\u00e9 visznek titeket \u00e9rettem, bizonys\u00e1gul \u00f5 magoknak \u00e9s a pog\u00e1nyoknak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "De mikor \u00e1tadnak titeket, ne aggodalmaskodjatok, mi m\u00f3don vagy mit sz\u00f3ljatok; mert megadatik n\u00e9ktek abban az \u00f3r\u00e1ban, mit mondjatok.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert nem ti vagytok, a kik sz\u00f3ltok, hanem a ti Aty\u00e1toknak Lelke az, a ki sz\u00f3l ti bennetek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hal\u00e1lra adja pedig testv\u00e9r testv\u00e9r\u00e9t, atya gyermek\u00e9t; t\u00e1madnak magzatok sz\u00fcleik ellen, \u00e9s meg\u00f6letik \u00f5ket.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s gy\u00fbl\u00f6letesek lesztek, mindenki el\u00f5tt az \u00e9n nevem\u00e9rt; de a ki mindv\u00e9gig meg\u00e1ll, az megtartatik.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mikor pedig abban a v\u00e1rosban \u00fcld\u00f6znek titeket, szaladjatok a m\u00e1sikba. Mert bizony mondom n\u00e9ktek: be sem j\u00e1rj\u00e1tok Izr\u00e1el v\u00e1rosait, m\u00edg az embernek Fia elj\u00f6vend.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nem f\u00f6lebbval\u00f3 a tan\u00edtv\u00e1ny a tan\u00edt\u00f3n\u00e1l, sem a szolga az \u00f5 ur\u00e1n\u00e1l.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "El\u00e9g a tan\u00edtv\u00e1nynak, ha olyan mint a mestere, \u00e9s a szolga mint az \u00f5 Ura. Ha a h\u00e1zigazd\u00e1t Belzebubnak h\u00edvt\u00e1k, mennyivel ink\u00e1bb az \u00f5 h\u00e1zan\u00e9p\u00e9t?!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az\u00e9rt ne f\u00e9ljetek t\u00f5l\u00f6k. Mert nincs oly rejtett dolog, a mi napf\u00e9nyre ne j\u00f5ne; \u00e9s oly titok, a mi ki ne tud\u00f3dn\u00e9k.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A mit n\u00e9ktek a s\u00f6t\u00e9tben mondok, a vil\u00e1goss\u00e1gban mondj\u00e1tok; \u00e9s a mit f\u00fclbe s\u00fagva hallotok, a h\u00e1ztet\u00f5kr\u00f5l hirdess\u00e9tek.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s ne f\u00e9ljetek azokt\u00f3l, a kik a testet \u00f6lik meg, a lelket pedig meg nem \u00f6lhetik; hanem att\u00f3l f\u00e9ljetek ink\u00e1bb, a ki mind a lelket, mind a testet elvesztheti a gyehenn\u00e1ban.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Nemde, k\u00e9t verebecsk\u00e9t meg lehet venni egy kis fill\u00e9r\u00e9rt? \u00c9s egy sem esik azok k\u00f6z\u00fcl a f\u00f6ldre a ti Aty\u00e1tok akarata n\u00e9lk\u00fcl!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "N\u00e9ktek pedig m\u00e9g a fejetek hajsz\u00e1lai is mind sz\u00e1mon vannak.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek az\u00e9rt; ti sok verebecsk\u00e9n\u00e9l dr\u00e1g\u00e1bbak vagytok.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Valaki az\u00e9rt vall\u00e1st tesz \u00e9n r\u00f3lam az emberek el\u00f5tt, \u00e9n is vall\u00e1st teszek arr\u00f3l az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m el\u00f5tt;\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A ki pedig megtagad engem az emberek el\u00f5tt, \u00e9n is megtagadom azt az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m el\u00f5tt.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Ne gondolj\u00e1tok, hogy az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy b\u00e9kess\u00e9get bocs\u00e1ssak e f\u00f6ldre; nem az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy b\u00e9kess\u00e9get bocs\u00e1ssak, hanem hogy fegyvert.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Mert az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy meghasonl\u00e1st t\u00e1maszszak az ember \u00e9s az \u00f5 atyja, a le\u00e1ny \u00e9s az \u00f5 anyja, a meny \u00e9s az \u00f5 napa k\u00f6zt;\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s hogy az embernek ellens\u00e9ge legyen az \u00f5 h\u00e1zan\u00e9pe.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "A ki ink\u00e1bb szereti atyj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t, hogynem engemet, nem m\u00e9lt\u00f3 \u00e9n hozz\u00e1m; \u00e9s a ki ink\u00e1bb szereti fi\u00e1t \u00e9s le\u00e1ny\u00e1t, hogynem engemet, nem m\u00e9lt\u00f3 \u00e9n hozz\u00e1m.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s a ki f\u00f6l nem veszi az \u00f5 keresztj\u00e9t \u00e9s \u00fagy nem k\u00f6vet engem, nem m\u00e9lt\u00f3 \u00e9n hozz\u00e1m.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A ki megtal\u00e1lja az \u00f5 \u00e9let\u00e9t, elveszti azt; \u00e9s a ki elveszti az \u00f5 \u00e9let\u00e9t \u00e9n \u00e9rettem, megtal\u00e1lja azt.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A ki titeket befogad, engem fogad be; \u00e9s a ki engem befogad, azt fogadja be, a ki engem k\u00fcld\u00f6tt.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "A ki befogadja a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t pr\u00f3f\u00e9ta nev\u00e9ben, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak jutalm\u00e1t veszi; \u00e9s a ki befogadja az igazat igaznak nev\u00e9ben, igaznak jutalm\u00e1t veszi;\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s a ki inni \u00e1d egynek e kicsinyek k\u00f6z\u00fcl, csak egy poh\u00e1r hideg vizet tan\u00edtv\u00e1ny nev\u00e9ben, bizony mondom n\u00e9ktek, el nem vesztheti jutalm\u00e1t.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor elv\u00e9gez\u00e9 J\u00e9zus a tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1nak adott utas\u00edt\u00e1st, elm\u00e9ne onnan, hogy tan\u00edtson \u00e9s pr\u00e9dik\u00e1ljon azoknak v\u00e1rosaiban.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "J\u00e1nos pedig, mikor meghallotta a fogs\u00e1gban a Krisztus cselekedeteit, elk\u00fcldv\u00e9n kett\u00f5t az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki: Te vagy-\u00e9 az, a ki elj\u00f6vend\u00f5, vagy m\u00e1st v\u00e1rjunk?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n J\u00e9zus, monda n\u00e9kik: Menjetek el \u00e9s jelents\u00e9tek J\u00e1nosnak, a miket hallotok \u00e9s l\u00e1ttok:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A vakok l\u00e1tnak, \u00e9s a s\u00e1nt\u00e1k j\u00e1rnak; a poklosok megtisztulnak \u00e9s a siketek hallanak; a halottak f\u00f6lt\u00e1madnak, \u00e9s a szeg\u00e9nyeknek evangy\u00e9liom hirdettetik;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s boldog, a ki \u00e9n bennem meg nem botr\u00e1nkozik.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mikor pedig azok elmentek vala, sz\u00f3lni kezde J\u00e9zus a sokas\u00e1gnak J\u00e1nosr\u00f3l: Mit l\u00e1tni mentetek ki a puszt\u00e1ba? N\u00e1dsz\u00e1lat-\u00e9, a mit a sz\u00e9l hajtogat?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "H\u00e1t mit l\u00e1tni mentetek ki? Puha ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt embert-\u00e9? \u00cdm\u00e9 a kik puha ruh\u00e1kat viselnek, a kir\u00e1lyok palot\u00e1iban vannak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "H\u00e1t mit l\u00e1tni mentetek ki? Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t-\u00e9? Bizony, mondom n\u00e9ktek, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1n\u00e1l is nagyobbat!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert \u00f5 az, a kir\u00f5l meg van \u00edrva: \u00cdm\u00e9 \u00e9n elk\u00fcld\u00f6m az \u00e9n k\u00f6vetemet a te orcz\u00e1d el\u00f5tt, a ki megk\u00e9sz\u00edti el\u00f5tted a te \u00fatadat.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek: az asszonyokt\u00f3l sz\u00fcl\u00f6ttek k\u00f6z\u00f6tt nem t\u00e1madott nagyobb Keresztel\u00f5 J\u00e1nosn\u00e1l; de a ki legkisebb a mennyeknek orsz\u00e1g\u00e1ban, nagyobb n\u00e1l\u00e1n\u00e1l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A Keresztel\u00f5 J\u00e1nos idej\u00e9t\u00f5l fogva pedig mind mostanig er\u00f5szakoskodnak a mennyek orsz\u00e1g\u00e1\u00e9rt, \u00e9s az er\u00f5szakoskod\u00f3k ragadj\u00e1k el azt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mindny\u00e1jan \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny J\u00e1nosig pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak vala.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s, ha be akarj\u00e1tok venni, Ill\u00e9s \u00f5, a ki elj\u00f6vend\u00f5 vala.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A kinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "De kihez hasonl\u00edtsam ezt a nemzets\u00e9get? Hasonlatos a gyermekekhez, a kik a piaczon \u00fclnek, \u00e9s ki\u00e1ltoznak az \u00f5 t\u00e1rsaiknak,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondj\u00e1k: S\u00edpoltunk n\u00e9ktek, \u00e9s nem t\u00e1nczoltatok; siralmas \u00e9nekeket \u00e9nekelt\u00fcnk n\u00e9ktek, \u00e9s nem s\u00edrtatok.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert elj\u00f6tt J\u00e1nos, a ki sem eszik, sem iszik, \u00e9s azt mondj\u00e1k: \u00d6rd\u00f6g van benne.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Elj\u00f6tt az embernek Fia, a ki eszik \u00e9s iszik, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: \u00cdm\u00e9 a nagy \u00e9t\u00fc \u00e9s r\u00e9szeges ember, a v\u00e1mszed\u00f5k \u00e9s b\u00fbn\u00f6s\u00f6k bar\u00e1tja! \u00c9s igazoltat\u00e9k a b\u00f6lcses\u00e9g az \u00f5 fiait\u00f3l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ekkor elkezd\u00e9 szem\u00f6kre h\u00e1nyni ama v\u00e1rosoknak, a melyekben legt\u00f6bb csod\u00e1i l\u00f5nek, hogy nem t\u00e9rtek vala meg:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Jaj n\u00e9ked Korazin! Jaj n\u00e9ked Bethsaida! Mert ha Tirusban \u00e9s Sidonban t\u00f6rt\u00e9nnek vala azok a csod\u00e1k, a melyek bennetek l\u00f5nek, r\u00e9g megt\u00e9rtek volna gy\u00e1szruh\u00e1ban \u00e9s hamuban.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De mondom n\u00e9ktek: Tirusnak \u00e9s Sidonnak k\u00f6nnyebb dolga lesz az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n, hogynem n\u00e9ktek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Te is Kapernaum, a ki az \u00e9gig felmagasztaltatt\u00e1l, a pokolig fogsz megal\u00e1ztatni; mert ha Sodom\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9nnek vala azok a csod\u00e1k, a melyek te benned l\u00f5nek, mind e mai napig megmaradt volna.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "De mondom n\u00e9ktek, hogy Sodoma f\u00f6ld\u00e9nek k\u00f6nnyebb dolga lesz az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n, hogynem n\u00e9ked.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben sz\u00f3lv\u00e1n J\u00e9zus, monda: H\u00e1l\u00e1kat adok n\u00e9ked, Aty\u00e1m, mennynek \u00e9s f\u00f6ldnek Ura, hogy elrejtetted ezeket a b\u00f6lcsek \u00e9s az \u00e9rtelmesek el\u00f5l, \u00e9s a kisdedeknek megjelentetted.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Igen, Aty\u00e1m, mert \u00edgy volt kedves te el\u00f5tted.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mindent n\u00e9kem adott \u00e1t az \u00e9n Aty\u00e1m, \u00e9s senki sem ismeri a Fi\u00fat, csak az Atya; az Aty\u00e1t sem ismeri senki, csak a Fi\u00fa, \u00e9s a kinek a Fi\u00fa akarja megjelenteni.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "J\u00f5jjetek \u00e9n hozz\u00e1m mindny\u00e1jan, a kik megf\u00e1radtatok \u00e9s megterheltettetek, \u00e9s \u00e9n megnyugosztlak titeket.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Vegy\u00e9tek f\u00f6l magatokra az \u00e9n ig\u00e1mat, \u00e9s tanulj\u00e1tok meg t\u00f5lem, hogy \u00e9n szelid \u00e9s al\u00e1zatos sz\u00edv\u00fb vagyok: \u00e9s nyugalmat tal\u00e1ltok a ti lelkeiteknek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mert az \u00e9n ig\u00e1m gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges, \u00e9s az \u00e9n terhem k\u00f6nny\u00fb.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben a vet\u00e9seken \u00e1t haladt J\u00e9zus szombatnapon; tan\u00edtv\u00e1nyai pedig meg\u00e9heztek, \u00e9s kezdt\u00e9k a kal\u00e1szokat t\u00e9pni \u00e9s enni.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig ezt a farizeusok, mond\u00e1nak n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 a te tan\u00edtv\u00e1nyaid azt cselekszik, a mit nem szabad szombatnapon cselekedni.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Nem olvast\u00e1tok-\u00e9, mit cselekedett D\u00e1vid, mikor meg\u00e9hezett vala \u00f5 \u00e9s a kik vele val\u00e1nak?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Hogyan ment be az Isten h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s ette meg a szentelt kenyereket, a melyeket nem vala szabad megennie n\u00e9ki, sem azoknak, a kik \u00f5 vele val\u00e1nak, hanem csak a papoknak?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Vagy nem olvast\u00e1tok-\u00e9 a t\u00f6rv\u00e9nyben, hogy szombatnapon megt\u00f6rik a papok a szombatot a templomban \u00e9s nem v\u00e9tkeznek?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mondom pedig n\u00e9ktek, hogy a templomn\u00e1l nagyobb van itt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ha pedig tudn\u00e1tok, mi ez: Irgalmass\u00e1got akarok \u00e9s nem \u00e1ldozatot, nem k\u00e1rhoztatt\u00e1tok volna az \u00e1rtatlanokat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert a szombatnak is Ura az embernek Fia.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1vozv\u00e1n onnan, m\u00e9ne az \u00f5 zsinag\u00f3g\u00e1jukba.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, vala ott egy elsz\u00e1radt kez\u00fb ember. \u00c9s megk\u00e9rd\u00e9k \u00f5t, mondv\u00e1n: Ha szabad-\u00e9 szombatnapon gy\u00f3gy\u00edtani? hogy v\u00e1dolhass\u00e1k \u00f5t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Kicsoda k\u00f6z\u00fcletek az az ember, a kinek van egy juha, \u00e9s ha az szombatnapon a verembe esik, meg nem ragadja \u00e9s ki nem vonja azt?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mennyivel dr\u00e1g\u00e1bb pedig az ember a juhn\u00e1l! Szabad teh\u00e1t szombatnapon j\u00f3t cselekedni.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Akkor monda annak az embernek: Ny\u00fajtsd ki a kezedet. \u00c9s kiny\u00fajt\u00e1, \u00e9s olyan \u00e9pp\u00e9 l\u00f5n, mint a m\u00e1sik.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A farizeusok pedig kimenv\u00e9n, tan\u00e1csot tart\u00e1nak ellene, hogyan vesz\u00edthetn\u00e9k el \u00f5t.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig \u00e9szrev\u00e9v\u00e9n ezt, elt\u00e1voz\u00e9k onnan. \u00c9s k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t nagy sokas\u00e1g, \u00e9s \u00f5 meggy\u00f3gy\u00edtja vala mindny\u00e1jokat;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s megfenyeget\u00e9 \u00f5ket, hogy \u00f5t ismertt\u00e9 ne tegy\u00e9k;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hogy beteljesedj\u00e9k \u00c9sai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta mond\u00e1sa, a ki \u00edgy sz\u00f3lt:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az \u00e9n szolg\u00e1m, a kit v\u00e1lasztottam; az \u00e9n szerelmesem, a kiben az \u00e9n lelkem kedv\u00e9t lel\u00e9; lelkemet adom \u00f5 bel\u00e9, \u00e9s \u00edt\u00e9letet hirdet a pog\u00e1nyoknak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nem verseng, \u00e9s nem ki\u00e1lt; az utcz\u00e1kon senki nem hallja szav\u00e1t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A megrepedezett n\u00e1dat nem t\u00f6ri el, \u00e9s a pislog\u00f3 gyertyabelet nem oltja ki, m\u00edgnem diadalomra viszi az \u00edt\u00e9letet.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 nev\u00e9ben rem\u00e9nykednek majd a pog\u00e1nyok.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Akkor egy vak \u00e9s n\u00e9ma \u00f6rd\u00f6ng\u00f5st hoztak \u00f5 el\u00e9je; \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1 azt, annyira, hogy a vak \u00e9s n\u00e9ma mind besz\u00e9l, mind l\u00e1t vala.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s el\u00e1lm\u00e9lkod\u00e9k az eg\u00e9sz sokas\u00e1g, \u00e9s monda: Vajjon nem ez-\u00e9 D\u00e1vidnak ama Fia?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A farizeusok pedig ezt hallv\u00e1n, mond\u00e1nak: Ez nem \u00fbzi ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, hanemha Belzebubbal, az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k fejedelm\u00e9vel.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig, tudva az \u00f5 gondolataikat, monda n\u00e9kik: Minden orsz\u00e1g, a mely mag\u00e1val meghasonlik, elpusztul; \u00e9s egy v\u00e1ros vagy h\u00e1zn\u00e9p sem \u00e1llhat meg, a mely meghasonlik mag\u00e1val.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ha pedig a S\u00e1t\u00e1n a S\u00e1t\u00e1nt \u00fbzi ki, \u00f6nmag\u00e1val hasonlott meg; mim\u00f3don \u00e1llhat meg teh\u00e1t az \u00f5 orsz\u00e1ga?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s ha \u00e9n Belzebub \u00e1ltal \u00fbz\u00f6m ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, a ti fiaitok ki \u00e1ltal \u00fbzik ki? Az\u00e9rt \u00f5k magok lesznek a ti b\u00edr\u00e1itok.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ha pedig \u00e9n Istennek Lelke \u00e1ltal \u00fbz\u00f6m ki az \u00f6rd\u00f6g\u00f6ket, akkor k\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl el\u00e9rkezett hozz\u00e1tok az Isten orsz\u00e1ga.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Avagy mi m\u00f3don mehet be valaki a hatalmasnak h\u00e1z\u00e1ba \u00e9s rabolhatja el annak kincseit, hanemha megk\u00f6t\u00f6zi el\u00f5bb a hatalmast \u00e9s akkor rabolja ki annak h\u00e1z\u00e1t?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A ki velem nincsen, ellenem van; \u00e9s a ki velem nem gy\u00fbjt, t\u00e9kozol.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Azt mondom az\u00e9rt n\u00e9ktek: Minden b\u00fbn \u00e9s k\u00e1roml\u00e1s megbocs\u00e1ttatik az embereknek; de a L\u00e9lek k\u00e1roml\u00e1sa nem bocs\u00e1ttatik meg az embereknek.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "M\u00e9g a ki az ember Fia ellen sz\u00f3l, annak is megbocs\u00e1ttatik; de a ki a Szent L\u00e9lek ellen sz\u00f3l, annak sem ezen, sem a m\u00e1s vil\u00e1gon meg nem bocs\u00e1ttatik.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Vagy legyetek j\u00f3 f\u00e1k, \u00e9s teremjetek j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, vagy legyetek romlott f\u00e1k, \u00e9s teremjetek romlott gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t; mert gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9r\u00f5l ismerik meg a f\u00e1t.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "M\u00e9rges k\u00edgy\u00f3knak fajzatai, mi m\u00f3don sz\u00f3lhattok j\u00f3kat, holott gonoszak vagytok? Mert a sz\u00edvnek teljess\u00e9g\u00e9b\u00f5l sz\u00f3l a sz\u00e1j.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A j\u00f3 ember az \u00f5 sz\u00edv\u00e9nek j\u00f3 kincseib\u00f5l hozza el\u00f5 a j\u00f3kat; \u00e9s a gonosz ember az \u00f5 sz\u00edv\u00e9nek gonosz kincseib\u00f5l hozza el\u00f5 a gonoszokat.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "De mondom n\u00e9ktek: Minden hivalkod\u00f3 besz\u00e9d\u00e9rt, a mit besz\u00e9lnek az emberek, sz\u00e1mot adnak majd az \u00edt\u00e9let napj\u00e1n.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Mert a te besz\u00e9didb\u00f5l ismertetel igaznak, \u00e9s a te besz\u00e9didb\u00f5l ismertetel hamisnak.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Ekkor felel\u00e9nek n\u00e9ki n\u00e9melyek az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok k\u00f6z\u00fcl, mondv\u00e1n: Mester, jelt akarn\u00e1nk l\u00e1tni te t\u00f5led.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: E gonosz \u00e9s par\u00e1zna nemzets\u00e9g jelt kiv\u00e1n; \u00e9s nem adatik jel n\u00e9ki, hanemha J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak jele.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Mert a mik\u00e9pen J\u00f3n\u00e1s h\u00e1rom \u00e9jjel \u00e9s h\u00e1rom nap volt a czethal gyomr\u00e1ban, azonk\u00e9pen az embernek Fia is h\u00e1rom nap \u00e9s h\u00e1rom \u00e9jjel lesz a f\u00f6ld gyomr\u00e1ban.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Ninive f\u00e9rfiai az \u00edt\u00e9letkor egy\u00fctt t\u00e1madnak majd fel ezzel a nemzets\u00e9ggel, \u00e9s k\u00e1rhoztatj\u00e1k ezt: mivelhogy \u00f5k megt\u00e9rtek a J\u00f3n\u00e1s pr\u00e9dik\u00e1l\u00e1s\u00e1ra; \u00e9s \u00edm\u00e9 nagyobb van itt J\u00f3n\u00e1sn\u00e1l.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "D\u00e9lnek kir\u00e1lyn\u00e9 asszonya felk\u00e9l majd az \u00edt\u00e9letkor e nemzets\u00e9ggel egy\u00fctt, \u00e9s k\u00e1rhoztatja ezt: mert \u00f5 elj\u00f6tt a f\u00f6ldnek sz\u00e9l\u00e9r\u00f5l, hogy hallhassa a Salamon b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t; \u00e9s \u00edm\u00e9, nagyobb van itt Salamonn\u00e1l.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Mikor pedig a tiszt\u00e1talan l\u00e9lek kimegy az emberb\u00f5l, v\u00edz n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 helyeken j\u00e1r, nyugalmat keresve, \u00e9s nem tal\u00e1l:\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Akkor ezt mondja: Visszat\u00e9rek az \u00e9n h\u00e1zamba, a honn\u00e9t kij\u00f6ttem. \u00c9s oda menv\u00e9n, \u00fcresen, kis\u00f6p\u00f6rve \u00e9s f\u00f6l\u00e9kes\u00edtve tal\u00e1lja azt.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Akkor elmegy \u00e9s vesz maga mell\u00e9 m\u00e1s h\u00e9t lelket, gonoszabbakat \u00f5 mag\u00e1n\u00e1l, \u00e9s bemenv\u00e9n, ott lakoznak; \u00e9s ennek az embernek utols\u00f3 \u00e1llapotja gonoszabb lesz az els\u00f5n\u00e9l. \u00cdgy lesz ezzel a gonosz nemzets\u00e9ggel is.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Mikor pedig m\u00e9g sz\u00f3la a sokas\u00e1gnak, \u00edm\u00e9 az \u00f5 anyja \u00e9s az \u00f5 testv\u00e9rei \u00e1llanak vala odak\u00fcnn, akarv\u00e1n \u00f5 vele sz\u00f3lni.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki valaki: \u00cdm\u00e9 a te any\u00e1d \u00e9s testv\u00e9reid odak\u00fcnn \u00e1llanak, \u00e9s sz\u00f3lni akarnak veled.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda a hozz\u00e1 sz\u00f3l\u00f3nak: Kicsoda az \u00e9n any\u00e1m; \u00e9s kik az \u00e9n testv\u00e9reim?\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00c9s kinyujtv\u00e1n kez\u00e9t az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaira, monda: \u00cdm\u00e9 az \u00e9n any\u00e1m \u00e9s az \u00e9n testv\u00e9reim!\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Mert a ki cselekszi az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m akarat\u00e1t, az n\u00e9kem fitestv\u00e9rem, n\u00f5testv\u00e9rem \u00e9s any\u00e1m.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Azon a napon kimenv\u00e9n J\u00e9zus a h\u00e1zb\u00f3l, le\u00fcle a tenger mellett.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s nagy sokas\u00e1g gy\u00fclekez\u00e9k \u00f5 hozz\u00e1, annyira, hogy \u00f5 a haj\u00f3ba m\u00e9ne le\u00fclni; az eg\u00e9sz sokas\u00e1g pedig a parton \u00e1ll vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s sokat besz\u00e9le n\u00e9kik p\u00e9ld\u00e1zatokban, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 kim\u00e9ne a magvet\u00f5 vetni,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s a mikor \u00f5 vet vala, n\u00e9mely mag az \u00fatf\u00e9lre es\u00e9k; \u00e9s elj\u00f6v\u00e9n a madarak, elkapdos\u00e1k azt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "N\u00e9mely pedig a k\u00f6ves helyre es\u00e9k, a hol nem sok f\u00f6ldje vala; \u00e9s hamar kikele, mivelhogy nem vala m\u00e9lyen a f\u00f6ldben.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "De mikor a nap felkelt, els\u00fcle; \u00e9s mivelhogy gy\u00f6kere nem vala, elsz\u00e1radott.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "N\u00e9mely pedig a t\u00f6visek k\u00f6z\u00e9 es\u00e9k, \u00e9s a t\u00f6visek felnevekedv\u00e9n, megfojt\u00e1k azt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "N\u00e9mely pedig a j\u00f3 f\u00f6ldbe es\u00e9k, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terme, n\u00e9mely sz\u00e1z annyit, n\u00e9mely hatvan annyit, n\u00e9mely pedig harmincz annyit.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A kinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok pedig hozz\u00e1menv\u00e9n, mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mi\u00e9rt sz\u00f3lasz n\u00e9kik p\u00e9ld\u00e1zatokban?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Mert n\u00e9ktek megadatott, hogy \u00e9rthess\u00e9tek a mennyek orsz\u00e1g\u00e1nak titkait, ezeknek pedig nem adatott meg.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert a kinek van, annak adatik, \u00e9s b\u00f5v\u00f6lk\u00f6dik; de a kinek nincs, az is elv\u00e9tetik t\u00f5le, a mije van.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az\u00e9rt sz\u00f3lok vel\u00f6k p\u00e9ld\u00e1zatokban, mert l\u00e1tv\u00e1n nem l\u00e1tnak, \u00e9s hallv\u00e1n nem hallanak, sem nem \u00e9rtenek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s beteljesed\u00e9k rajtok \u00c9sai\u00e1s j\u00f6vend\u00f6l\u00e9se, a mely ezt mondja: Hallv\u00e1n halljatok, \u00e9s ne \u00e9rtsetek; \u00e9s l\u00e1tv\u00e1n l\u00e1ssatok, \u00e9s ne ismerjetek:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert megk\u00f6v\u00e9redett e n\u00e9pnek sz\u00edve, \u00e9s f\u00fcleikkel nehezen hallottak, \u00e9s szemeiket behunyt\u00e1k; hogy valami m\u00f3don ne l\u00e1ssanak szemeikkel, \u00e9s ne halljanak f\u00fcleikkel, \u00e9s ne \u00e9rtsenek sz\u00edv\u00fckkel, \u00e9s meg ne t\u00e9rjenek, \u00e9s meg ne gy\u00f3gy\u00edtsam \u00f5ket.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A ti szemeitek pedig boldogok, hogy l\u00e1tnak; \u00e9s a ti f\u00fcleitek, hogy hallanak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert bizony mondom n\u00e9ktek, hogy sok pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s igaz k\u00edv\u00e1nta l\u00e1tni, a miket ti l\u00e1ttok, \u00e9s nem l\u00e1tt\u00e1k; \u00e9s hallani, a miket ti hallotok, \u00e9s nem hallott\u00e1k.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ti hallj\u00e1tok meg az\u00e9rt a magvet\u00f5 p\u00e9ld\u00e1zat\u00e1t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ha valaki hallja az \u00edg\u00e9t a mennyeknek orsz\u00e1g\u00e1r\u00f3l \u00e9s nem \u00e9rti, elj\u00f5 a gonosz \u00e9s elkapja azt, a mi annak sz\u00edv\u00e9be vettetett vala. Ez az, a mely az \u00fatf\u00e9lre esett.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A mely pedig a k\u00f6ves helyre esett, ez az, a ki hallja az \u00edg\u00e9t, \u00e9s mindj\u00e1rt \u00f6r\u00f6mmel fogadja;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "De nincs gy\u00f6kere benne, hanem csak ideig val\u00f3; mihelyt pedig nyomorgat\u00e1s vagy \u00fcld\u00f6z\u00e9s t\u00e1mad az \u00edge miatt, azonnal megbotr\u00e1nkozik.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A mely pedig a t\u00f6visek k\u00f6z\u00e9 esett, ez az, a ki hallja az \u00edg\u00e9t, de e vil\u00e1gnak gondja \u00e9s a gazdags\u00e1gnak csal\u00e1rds\u00e1ga elfojtja az \u00edg\u00e9t, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t nem terem.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A mely pedig a j\u00f3 f\u00f6ldbe esett, ez az, a ki hallja \u00e9s \u00e9rti az \u00edg\u00e9t; a ki gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t is terem, \u00e9s terem n\u00e9mely sz\u00e1z annyit, n\u00e9mely hatvan annyit, n\u00e9mely pedig harmincz annyit.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "M\u00e1s p\u00e9ld\u00e1zatot is adott el\u00e9j\u00f6k, mondv\u00e1n: Hasonlatos a mennyeknek orsz\u00e1ga az emberhez, a ki az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9be j\u00f3 magot vetett;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "De mikor az emberek alusznak vala, elj\u00f6ve az \u00f5 ellens\u00e9ge \u00e9s konkolyt vete a b\u00faza k\u00f6z\u00e9, \u00e9s elm\u00e9ne.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mikor pedig felneveked\u00e9k a vet\u00e9s, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t terme, akkor megl\u00e1tsz\u00e9k a konkoly is.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A gazda szolg\u00e1i pedig el\u00f5\u00e1llv\u00e1n, mond\u00e1nak n\u00e9ki: Uram, avagy nem tiszta magot vetett\u00e9l-e a te f\u00f6ldedbe? honnan van az\u00e9rt benne a konkoly?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Valamely ellens\u00e9g cselekedte azt. A szolg\u00e1k pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: Akarod-\u00e9 teh\u00e1t, hogy elmenv\u00e9n, \u00f6sszeszedj\u00fck azokat?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: Nem. Mert a mikor \u00f6sszeszeditek a konkolyt, azzal egy\u00fctt netal\u00e1n a b\u00faz\u00e1t is kiszaggatj\u00e1tok.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok, hogy egy\u00fctt n\u00f5jj\u00f6n mind a kett\u00f5 az arat\u00e1sig, \u00e9s az arat\u00e1s idej\u00e9n azt mondom majd az arat\u00f3knak: Szedj\u00e9tek \u00f6ssze el\u00f5sz\u00f6r a konkolyt, \u00e9s k\u00f6ss\u00e9tek k\u00e9v\u00e9kbe, hogy meg\u00e9gess\u00e9tek; a b\u00faz\u00e1t pedig takar\u00edts\u00e1tok az \u00e9n cs\u00fbr\u00f6mbe.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "M\u00e1s p\u00e9ld\u00e1zatot is adott el\u00e9j\u00f6k, mondv\u00e1n: Hasonlatos a mennyeknek orsz\u00e1ga a must\u00e1rmaghoz, a melyet v\u00e9v\u00e9n az ember, elvete az \u00f5 mezej\u00e9ben;\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A mely kisebb ugyan minden magn\u00e1l; de a mikor feln\u00f5, nagyobb a vetem\u00e9nyekn\u00e9l, \u00e9s f\u00e1v\u00e1 lesz, annyira, hogy re\u00e1 sz\u00e1llanak az \u00e9gi madarak, \u00e9s f\u00e9szket raknak \u00e1gain.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "M\u00e1s p\u00e9ld\u00e1zatot is mondott n\u00e9kik: Hasonlatos a mennyeknek orsz\u00e1ga a kov\u00e1szhoz, a melyet v\u00e9v\u00e9n az asszony, h\u00e1rom m\u00e9rcze lisztbe elegy\u00edte, m\u00edgnem az eg\u00e9sz megkele.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Mind ezeket p\u00e9ld\u00e1zatokban mond\u00e1 J\u00e9zus a sokas\u00e1gnak, \u00e9s p\u00e9ld\u00e1zat n\u00e9lk\u00fcl semmit sem sz\u00f3la n\u00e9kik,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Hogy betelj\u00e9k a mit a pr\u00f3f\u00e9ta sz\u00f3lott, mondv\u00e1n: Megnyitom az \u00e9n sz\u00e1mat p\u00e9ld\u00e1zatokra; \u00e9s kit\u00e1rom, amik e vil\u00e1g alap\u00edt\u00e1sa \u00f3ta rejtve val\u00e1nak.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Ekkor elbocs\u00e1tv\u00e1n a sokas\u00e1got, bem\u00e9ne J\u00e9zus a h\u00e1zba. \u00c9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai hozz\u00e1men\u00e9nek, mondv\u00e1n: Magyar\u00e1zd meg n\u00e9k\u00fcnk a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld konkoly\u00e1r\u00f3l val\u00f3 p\u00e9ld\u00e1zatot.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n monda n\u00e9kik: A ki a j\u00f3 magot veti, az az embernek Fia;\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld pedig a vil\u00e1g; a j\u00f3 mag az Isten orsz\u00e1g\u00e1nak fiai; a konkoly pedig a gonosznak fiai.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Az ellens\u00e9g pedig, a ki a konkolyt vetette, az \u00f6rd\u00f6g; az arat\u00e1s pedig a vil\u00e1g v\u00e9ge; az arat\u00f3k pedig az angyalok.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A mik\u00e9pen az\u00e9rt \u00f6sszegy\u00fbjtik a konkolyt \u00e9s meg\u00e9getik: akk\u00e9pen lesz a vil\u00e1gnak v\u00e9g\u00e9n.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Az embernek Fia elk\u00fcldi az \u00f5 angyalait, \u00e9s az \u00f5 orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l \u00f6sszegy\u00fbjtik a botr\u00e1nkoz\u00e1sokat mind, \u00e9s azokat is, a kik gonoszs\u00e1got cselekesznek,\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s bevetik \u00f5ket a t\u00fczes kemencz\u00e9be: ott l\u00e9szen s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Akkor az igazak f\u00e9nylenek, mint a nap, az \u00f5 Atyjoknak orsz\u00e1g\u00e1ban. A kinek van f\u00fcle a hall\u00e1sra, hallja.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Ism\u00e9t hasonlatos a mennyeknek orsz\u00e1ga a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldben elrejtett kincshez, a melyet megtal\u00e1lv\u00e1n az ember, elrejt\u00e9 azt; \u00e9s a felett val\u00f3 \u00f6r\u00f6m\u00e9ben elmegy \u00e9s eladv\u00e1n minden\u00e9t a mije van, megveszi azt a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Ism\u00e9t hasonlatos a mennyeknek orsz\u00e1ga a keresked\u00f5h\u00f6z, a ki igazgy\u00f6ngy\u00f6ket keres;\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "A ki tal\u00e1lv\u00e1n egy dr\u00e1gagy\u00f6ngyre, elm\u00e9ne, \u00e9s minden\u00e9t eladv\u00e1n a mije volt, megvev\u00e9 azt.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Szint\u00e9n hasonlatos a mennyeknek orsz\u00e1ga a tengerbe vetett gyalomhoz, a mely mindenf\u00e9le fajt\u00e1t \u00f6sszefogott;\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Melyet, minekut\u00e1na megtelt, a partra vontak a hal\u00e1szok, \u00e9s le\u00fclv\u00e9n, a j\u00f3kat ed\u00e9nyekbe gy\u00fbjt\u00f6tt\u00e9k, a hitv\u00e1nyakat pedig kih\u00e1nyt\u00e1k.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00cdgy lesz a vil\u00e1g v\u00e9g\u00e9n is: Elj\u00f5nek majd az angyalok, \u00e9s kiv\u00e1lasztj\u00e1k a gonoszokat az igazak k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "\u00c9s a t\u00fczes kemencz\u00e9be vetik \u00f5ket; ott l\u00e9szen s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Meg\u00e9rtett\u00e9tek-\u00e9 mindezeket? Mond\u00e1nak n\u00e9ki: Meg\u00e9rtett\u00fck Uram.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Annakok\u00e1\u00e9rt minden \u00edr\u00e1stud\u00f3, a ki a mennyeknek orsz\u00e1ga fel\u00f5l megtan\u00edttatott, hasonlatos az olyan gazd\u00e1hoz, a ki \u00f3t \u00e9s \u00fajat hoz el\u00f5 az \u00f5 \u00e9l\u00e9st\u00e1r\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mikor elv\u00e9gz\u00e9 J\u00e9zus ezeket a p\u00e9ld\u00e1zatokat, elm\u00e9ne onnan.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "\u00c9s haz\u00e1j\u00e1ba \u00e9rve, tan\u00edtja vala \u00f5ket az \u00f5 zsinag\u00f3g\u00e1jukban, annyira, hogy \u00e1lm\u00e9lkodnak \u00e9s ezt mondj\u00e1k vala: Honn\u00e9t van ebben ez a b\u00f6lcses\u00e9g \u00e9s az er\u00f5k?\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Nem ez-\u00e9 amaz \u00e1csmesternek fia? Nem az \u00f5 anyj\u00e1t h\u00edvj\u00e1k-\u00e9 M\u00e1ri\u00e1nak, \u00e9s az \u00f5 testv\u00e9reit Jakabnak, J\u00f3zs\u00e9nak, Simonnak \u00e9s J\u00fad\u00e1snak?\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 n\u00f5testv\u00e9rei is nem mind min\u00e1lunk vannak-\u00e9? Honn\u00e9t vannak teh\u00e1t enn\u00e9l mindezek?\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "\u00c9s megbotr\u00e1nkoznak vala \u00f5 benne. J\u00e9zus pedig monda n\u00e9kik: Nincsen pr\u00f3f\u00e9ta tisztess\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl, hanem csak az \u00f5 haz\u00e1j\u00e1ban \u00e9s h\u00e1z\u00e1ban.\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Nem is t\u00f5n ott sok csod\u00e1t, az \u00f5 hitetlens\u00e9g\u00f6k miatt.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben h\u00edr\u00e9t hall\u00e1 Her\u00f3des negyedes fejedelem J\u00e9zusnak,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda szolg\u00e1inak: Ez ama Keresztel\u00f5 J\u00e1nos; \u00f5 t\u00e1madt fel a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s az\u00e9rt m\u00fbk\u00f6dnek benne az er\u00f5k.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert Her\u00f3des elfogatta vala J\u00e1nost, \u00e9s megk\u00f6t\u00f6ztetv\u00e9n, t\u00f6ml\u00f6czbe vetette vala Her\u00f3di\u00e1s\u00e9rt, az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9nek, F\u00fcl\u00f6pnek feles\u00e9g\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert ezt mondja vala n\u00e9ki J\u00e1nos: Nem szabad n\u00e9ked \u00f5vele \u00e9lned.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De mikor meg akarta \u00f6letni, f\u00e9lt a sokas\u00e1gt\u00f3l, mert mint egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t \u00fagy tartj\u00e1k vala \u00f5t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hanem mikor a Her\u00f3des sz\u00fclet\u00e9se napj\u00e1t \u00fcnnepel\u00e9k, t\u00e1nczola a Her\u00f3di\u00e1s le\u00e1nya \u00f5 el\u00f5tt\u00fck, \u00e9s megtetsz\u00e9k Her\u00f3desnek;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az\u00e9rt esk\u00fcv\u00e9ssel fogad\u00e1, hogy a mit k\u00e9r, megadja n\u00e9ki.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A le\u00e1ny pedig, anyja r\u00e1besz\u00e9l\u00e9s\u00e9re, monda: Add ide n\u00e9kem egy t\u00e1lban a Keresztel\u00f5 J\u00e1nos fej\u00e9t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s megszomorod\u00e9k a kir\u00e1ly, de esk\u00fcj\u00e9\u00e9rt \u00e9s a vend\u00e9gek miatt parancsol\u00e1, hogy adj\u00e1k oda.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcldv\u00e9n, fej\u00e9t v\u00e9tet\u00e9 J\u00e1nosnak a t\u00f6ml\u00f6czben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5hoz\u00e1k az \u00f5 fej\u00e9t egy t\u00e1lban, \u00e9s ad\u00e1k a le\u00e1nynak; az pedig viv\u00e9 az \u00f5 anyj\u00e1nak.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5j\u00f6v\u00e9n az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, elviv\u00e9k a testet, \u00e9s eltemet\u00e9k azt; \u00e9s elmenv\u00e9n, megjelent\u00e9k J\u00e9zusnak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s mikor ezt meghallotta J\u00e9zus, elm\u00e9ne onn\u00e9t haj\u00f3n egy puszta helyre egyed\u00fcl. A sokas\u00e1g pedig ezt hallva, gyalog k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t a v\u00e1rosokb\u00f3l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s kimenv\u00e9n J\u00e9zus, l\u00e1ta nagy sokas\u00e1got, \u00e9s megsz\u00e1n\u00e1 \u00f5ket, \u00e9s azoknak betegeit meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mikor pedig estveled\u00e9k, hozz\u00e1 men\u00e9nek az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, mondv\u00e1n: Puszta hely ez, \u00e9s az id\u00f5 m\u00e1r elm\u00falt; bocs\u00e1sd el a sokas\u00e1got, hogy menjenek el a falvakba \u00e9s vegyenek magoknak eles\u00e9get.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9kik: Nem sz\u00fcks\u00e9g elmenni\u00f6k; adjatok n\u00e9kik ti enni\u00f6k.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Azok pedig mond\u00e1nak n\u00e9ki: Nincsen itt, csup\u00e1n \u00f6t kenyer\u00fcnk \u00e9s k\u00e9t halunk.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: Hozz\u00e1tok azokat ide hozz\u00e1m.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s mikor megparancsol\u00e1 a sokas\u00e1gnak, hogy \u00fcljenek le a f\u00fbre, vev\u00e9 az \u00f6t kenyeret \u00e9s k\u00e9t halat, \u00e9s szemeit az \u00e9gre emelv\u00e9n, h\u00e1l\u00e1kat ada; \u00e9s megszegv\u00e9n a kenyereket, ad\u00e1 a tan\u00edtv\u00e1nyoknak, a tan\u00edtv\u00e1nyok pedig a sokas\u00e1gnak.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s mindny\u00e1jan ev\u00e9nek, \u00e9s megel\u00e9ged\u00e9nek; \u00e9s felszed\u00e9k a marad\u00e9k darabokat, tizenk\u00e9t teli kos\u00e1rral.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A kik pedig ettek vala, mintegy \u00f6tezeren val\u00e1nak f\u00e9rfiak, asszonyokon \u00e9s gyermekeken k\u00edv\u00fcl.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s mindj\u00e1rt k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9 J\u00e9zus az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyait, hogy sz\u00e1lljanak a haj\u00f3ba \u00e9s menjenek \u00e1t el\u00f5re a t\u00fals\u00f3 partra, m\u00edg \u00f5 elbocs\u00e1tja a sokas\u00e1got.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s a mint elbocs\u00e1t\u00e1 a sokas\u00e1got, felm\u00e9ne a hegyre, mag\u00e1nosan im\u00e1dkozni. Mikor pedig beestveled\u00e9k, egyed\u00fcl vala ott.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A haj\u00f3 pedig imm\u00e1r a tenger k\u00f6zep\u00e9n vala, a habokt\u00f3l h\u00e1borgattatva; mivelhogy a sz\u00e9l szembe f\u00fajt vala.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az \u00e9jszaka negyedik r\u00e9sz\u00e9ben pedig hozz\u00e1juk m\u00e9ne J\u00e9zus, a tengeren j\u00e1rv\u00e1n.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tt\u00e1k a tan\u00edtv\u00e1nyok, hogy \u00f5 a tengeren j\u00e1ra, megr\u00e9m\u00fcl\u00e9nek, mondv\u00e1n: Ez k\u00eds\u00e9rtet; \u00e9s a f\u00e9lelem miatt ki\u00e1ltoz\u00e1nak.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "De J\u00e9zus azonnal sz\u00f3la hozz\u00e1juk, mondv\u00e1n: B\u00edzzatok; \u00e9n vagyok, ne f\u00e9ljetek!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "P\u00e9ter pedig felelv\u00e9n n\u00e9ki, monda: Uram, ha te vagy, parancsolj, hogy hozz\u00e1d mehessek a vizeken.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: J\u00f6vel! \u00c9s P\u00e9ter kisz\u00e1llv\u00e1n a haj\u00f3b\u00f3l, j\u00e1r vala a vizeken, hogy J\u00e9zushoz menjen.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "De l\u00e1tva a nagy szelet, megr\u00e9m\u00fcle; \u00e9s a mikor kezd vala mer\u00fclni, ki\u00e1lta, mondv\u00e1n: Uram, tarts meg engem!\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig azonnal kiny\u00fajtv\u00e1n kez\u00e9t, megragad\u00e1 \u00f5t, \u00e9s monda n\u00e9ki: Kicsinyhit\u00fb, mi\u00e9rt k\u00e9telked\u00e9l?\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s a mikor bel\u00e9ptek a haj\u00f3ba, el\u00e1llt a sz\u00e9l.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A haj\u00f3ban lev\u00f5k pedig hozz\u00e1menv\u00e9n, leborul\u00e1nak el\u00f5tte, mondv\u00e1n: Bizony, Isten Fia vagy!\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ltalkelv\u00e9n, eljut\u00e1nak Genez\u00e1ret f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s mikor megismert\u00e9k \u00f5t annak a helynek lakosai, sz\u00e9tk\u00fcld\u00e9nek abba az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9kbe, \u00e9s minden beteget hozz\u00e1 hoz\u00e1nak;\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9rik vala \u00f5t, hogy csak az \u00f5 ruh\u00e1j\u00e1nak perem\u00e9t illethess\u00e9k. \u00c9s a kik illet\u00e9k vala, mindny\u00e1jan meggy\u00f3gyul\u00e1nak.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Akkor \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok j\u00f5nek vala J\u00e9zushoz, Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mi\u00e9rt h\u00e1gj\u00e1k \u00e1t a te tan\u00edtv\u00e1nyaid a v\u00e9nek rendel\u00e9seit? Mert nem moss\u00e1k meg a kezeiket, mikor enni akarnak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n monda n\u00e9kik: Ti meg mi\u00e9rt h\u00e1gj\u00e1tok \u00e1t az Isten parancsolatj\u00e1t a ti rendel\u00e9seitek \u00e1ltal?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert Isten parancsolta ezt, mondv\u00e1n: Tiszteld aty\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat, \u00e9s: A ki atyj\u00e1t vagy anyj\u00e1t szidalmazza, hal\u00e1llal lakoljon.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ti pedig ezt mondj\u00e1tok: A ki atyj\u00e1nak vagy anyj\u00e1nak ezt mondja: Templomi aj\u00e1nd\u00e9k az, a mivel megseg\u00edthetlek, az olyan ak\u00e1r ne is tisztelje az \u00f5 atyj\u00e1t vagy anyj\u00e1t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s er\u00f5telenn\u00e9 tett\u00e9tek az Isten parancsolatj\u00e1t a ti rendel\u00e9seitek \u00e1ltal.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "K\u00e9pmutat\u00f3k, igaz\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt fel\u00f5letek \u00c9sai\u00e1s, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ez a n\u00e9p sz\u00e1j\u00e1val k\u00f6zelget hozz\u00e1m, \u00e9s ajk\u00e1val tisztel engemet; sz\u00edve pedig t\u00e1vol van t\u00f5lem.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Pedig hi\u00e1ba tisztelnek engem, ha oly tudom\u00e1nyokat tan\u00edtanak, a melyek embereknek parancsolatai.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5sz\u00f3l\u00edtv\u00e1n a sokas\u00e1got, monda n\u00e9kik: Hallj\u00e1tok \u00e9s \u00e9rts\u00e9tek meg:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nem az fert\u00f5zteti meg az embert, a mi a sz\u00e1jon bemegy, hanem a mi kij\u00f6n a sz\u00e1jb\u00f3l, az fert\u00f5zteti meg az embert.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Akkor hozz\u00e1j\u00e1rulv\u00e1n az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, mond\u00e1nak n\u00e9ki: Tudod-\u00e9, hogy a farizeusok e besz\u00e9det hallv\u00e1n, megbotr\u00e1nkoztak?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda: Minden pl\u00e1nta, a melyet nem az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m pl\u00e1nt\u00e1lt, kit\u00e9petik.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok \u00f5ket; vakoknak vak vezet\u00f5i \u00f5k: ha pedig vak vezeti a vakot, mind a ketten a verembe esnek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "P\u00e9ter pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9ki: Magyar\u00e1zd meg n\u00e9k\u00fcnk ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda: Ti is \u00e9rtelem n\u00e9lk\u00fcl vagytok-\u00e9 m\u00e9g?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "M\u00e9gsem \u00e9rtitek-\u00e9, hogy minden, a mi a sz\u00e1jon bemegy, a gyomorba jut, \u00e9s az \u00e1rny\u00e9ksz\u00e9kbe vettetik?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A mik pedig a sz\u00e1jb\u00f3l j\u00f5nek ki, a sz\u00edvb\u00f5l sz\u00e1rmaznak, \u00e9s azok fert\u00f5ztetik meg az embert.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert a sz\u00edvb\u00f5l sz\u00e1rmaznak a gonosz gondolatok, gyilkoss\u00e1gok, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9sek, par\u00e1znas\u00e1gok, lop\u00e1sok, hamis tanubizonys\u00e1gok, k\u00e1roml\u00e1sok.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ezek fert\u00f5ztetik meg az embert; de a mosdatlan k\u00e9zzel val\u00f3 ev\u00e9s nem fert\u00f5zteti meg az embert.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s elmenv\u00e9n onn\u00e9t J\u00e9zus, Tirus \u00e9s Sidon vid\u00e9keire t\u00e9re.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 egy kananeus asszony j\u00f6v\u00e9n ki abb\u00f3l a tartom\u00e1nyb\u00f3l, ki\u00e1lt vala n\u00e9ki: Uram, D\u00e1vidnak fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtam! az \u00e9n le\u00e1nyom az \u00f6rd\u00f6gt\u00f5l gonoszul gy\u00f6t\u00f6rtetik.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00d5 pedig egy sz\u00f3t sem felele n\u00e9ki. \u00c9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai hozz\u00e1 menv\u00e9n, k\u00e9rik vala \u00f5t, mondv\u00e1n: Bocs\u00e1sd el \u00f5t, mert ut\u00e1nunk ki\u00e1lt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda: Nem k\u00fcldettem, csak az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak elveszett juhaihoz.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az asszony pedig oda\u00e9rv\u00e9n, leborula el\u00f5tte, mondv\u00e1n: Uram, l\u00e9gy seg\u00edts\u00e9g\u00fcl n\u00e9kem!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda: Nem j\u00f3 a fiak kenyer\u00e9t elvenni, \u00e9s az ebeknek vetni.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az pedig monda: \u00dagy van, Uram; de hiszen az ebek is esznek a morzsal\u00e9kokb\u00f3l, a mik az \u00f5 uroknak asztal\u00e1r\u00f3l al\u00e1hullanak.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ekkor felelv\u00e9n J\u00e9zus, monda n\u00e9ki: \u00d3h asszony, nagy a te hited! Legyen n\u00e9ked a te akaratod szerint. \u00c9s meggy\u00f3gyula az \u00f5 le\u00e1nya att\u00f3l a pillanatt\u00f3l fogva.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s onn\u00e9t t\u00e1vozva, m\u00e9ne J\u00e9zus a Galilea tengere mell\u00e9; \u00e9s felmenv\u00e9n a hegyre, ott le\u00fcle.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s nagy sokas\u00e1g megy vala hozz\u00e1, viv\u00e9n magokkal s\u00e1nt\u00e1kat, vakokat, n\u00e9m\u00e1kat, csonk\u00e1kat \u00e9s sok egyebeket, \u00e9s odahelyez\u00e9k \u00f5ket a J\u00e9zus l\u00e1bai el\u00e9; \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1 \u00f5ket,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00dagy hogy a sokas\u00e1g \u00e1lm\u00e9lkodik vala, l\u00e1tv\u00e1n, hogy a n\u00e9m\u00e1k besz\u00e9lnek, a csonk\u00e1k meg\u00e9p\u00fclnek, a s\u00e1nt\u00e1k j\u00e1rnak, a vakok l\u00e1tnak: \u00e9s dics\u00f5\u00edt\u00e9k Izr\u00e1el Isten\u00e9t.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig el\u00f5sz\u00f3l\u00edtv\u00e1n az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyait, monda: Sz\u00e1nakozom e sokas\u00e1gon, mert h\u00e1rom napja imm\u00e1r, hogy velem vannak, \u00e9s nincs mit enni\u00f6k. \u00c9hen pedig nem akarom \u00f5ket elbocs\u00e1tani, hogy valamik\u00e9pen ki ne d\u00f5ljenek az \u00faton.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai: Honn\u00e9t volna e puszt\u00e1ban annyi kenyer\u00fcnk, hogy megel\u00e9g\u00edts\u00fcnk ily nagy sokas\u00e1got?\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik J\u00e9zus: H\u00e1ny kenyeretek van? \u00d5k pedig mond\u00e1nak: H\u00e9t, \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny halunk.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s parancsol\u00e1 a sokas\u00e1gnak, hogy telepedjenek le a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9n a h\u00e9t kenyeret \u00e9s a halakat, \u00e9s h\u00e1l\u00e1kat adv\u00e1n, megt\u00f6r\u00e9, \u00e9s ad\u00e1 az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak, a tan\u00edtv\u00e1nyok pedig a sokas\u00e1gnak.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s mindny\u00e1jan ev\u00e9nek, \u00e9s megel\u00e9ged\u00e9nek; \u00e9s f\u00f6lszed\u00e9k a marad\u00e9k darabokat h\u00e9t teli kos\u00e1rral.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A kik pedig ettek vala, n\u00e9gyezeren val\u00e1nak f\u00e9rfiak, asszonyokon \u00e9s gyermekeken k\u00edv\u00fcl.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s elbocs\u00e1tv\u00e1n a sokas\u00e1got, besz\u00e1lla a haj\u00f3ba, \u00e9s elm\u00e9ne Magdala hat\u00e1raiba.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1 menv\u00e9n a farizeusok \u00e9s sadduczeusok, kis\u00e9rtv\u00e9n, k\u00e9r\u00e9k \u00f5t, hogy mutasson n\u00e9kik mennyei jelt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Mikor estveledik, azt mondj\u00e1tok: Sz\u00e9p id\u00f5 lesz; mert veres az \u00e9g.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Reggel pedig: Ma zivatar lesz; mert az \u00e9g bor\u00fas \u00e9s veres. K\u00e9pmutat\u00f3k, az \u00e9g \u00e1br\u00e1zatj\u00e1t meg tudj\u00e1tok \u00edt\u00e9lni, az id\u00f5k jeleit pedig nem tudj\u00e1tok?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "E gonosz \u00e9s par\u00e1zna nemzets\u00e9g jelt k\u00edv\u00e1n; \u00e9s nem adatik n\u00e9ki jel, hanemha a J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak jele. \u00c9s ott hagyv\u00e1n \u00f5ket, elm\u00e9ne.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai a tuls\u00f3 partra menv\u00e9n, elfelejtettek kenyeret vinni magukkal.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9kik: Vigy\u00e1zzatok \u00e9s \u00f5rizkedjetek a farizeusok \u00e9s sadduczeusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00d5k pedig tanakodnak vala maguk k\u00f6z\u00f6tt, mondv\u00e1n: Nem hoztunk kenyeret magunkkal.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig meg\u00e9rtv\u00e9n ezt, monda n\u00e9kik: Mit tanakodtok magatok k\u00f6z\u00f6tt \u00f3h kicsinyhit\u00fbek, hogy kenyeret nem hoztatok magatokkal?!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "M\u00e9gsem \u00e9rtitek-\u00e9, nem is eml\u00e9keztek-\u00e9 az \u00f6tezernek \u00f6t kenyer\u00e9re, \u00e9s hogy h\u00e1ny kos\u00e1rt t\u00f6lt\u00f6ttetek meg?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Sem a n\u00e9gyezernek h\u00e9t kenyer\u00e9re, \u00e9s hogy h\u00e1ny kos\u00e1rt t\u00f6lt\u00f6ttetek meg?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Hogyan nem \u00e9rtitek, hogy nem keny\u00e9rr\u00f5l mondtam n\u00e9ktek, hogy \u00f5rizkedjetek a farizeusok \u00e9s sadduczeusok kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l!?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ekkor \u00e9rtett\u00e9k meg, hogy nem arr\u00f3l sz\u00f3lott, hogy a keny\u00e9r kov\u00e1sz\u00e1t\u00f3l, hanem hogy a farizeusok \u00e9s sadduczeusok tudom\u00e1ny\u00e1t\u00f3l \u00f5rizkedjenek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mikor pedig J\u00e9zus Cz\u00e9z\u00e1rea Filippi k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re m\u00e9ne, megk\u00e9rd\u00e9 tan\u00edtv\u00e1nyait, mondv\u00e1n: Engemet, embernek Fi\u00e1t, kinek mondanak az emberek?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00d5k pedig mond\u00e1nak: N\u00e9melyek Keresztel\u00f5 J\u00e1nosnak, m\u00e1sok Ill\u00e9snek; n\u00e9melyek pedig Jeremi\u00e1snak, vagy egynek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik: Ti pedig kinek mondotok engem?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Simon P\u00e9ter pedig felelv\u00e9n, monda: Te vagy a Krisztus, az \u00e9l\u00f5 Istennek Fia.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n J\u00e9zus, monda n\u00e9ki: Boldog vagy Simon, J\u00f3n\u00e1nak fia, mert nem test \u00e9s v\u00e9r jelentette ezt meg n\u00e9ked, hanem az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "De \u00e9n is mondom n\u00e9ked, hogy te P\u00e9ter vagy, \u00e9s ezen a k\u00f5szikl\u00e1n \u00e9p\u00edtem fel az \u00e9n anyaszentegyh\u00e1zamat, \u00e9s a pokol kapui sem vesznek rajta diadalmat.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9ked adom a mennyek orsz\u00e1g\u00e1nak kulcsait; \u00e9s a mit megk\u00f6tsz a f\u00f6ld\u00f6n, a mennyekben is k\u00f6tve l\u00e9szen; \u00e9s a mit megoldasz a f\u00f6ld\u00f6n, a mennyekben is oldva l\u00e9szen.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Akkor megparancsol\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy senkinek se mondj\u00e1k, hogy \u00f5 a J\u00e9zus Krisztus.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ett\u00f5l fogva kezd\u00e9 J\u00e9zus jelenteni az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy n\u00e9ki Jeruzs\u00e1lembe kell menni, \u00e9s sokat szenvedni a v\u00e9nekt\u00f5l \u00e9s a f\u00f5papokt\u00f3l \u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3kt\u00f3l, \u00e9s meg\u00f6letni, \u00e9s harmadnapon f\u00f6lt\u00e1madni.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s P\u00e9ter el\u00f5fogv\u00e1n \u00f5t, kezd\u00e9 feddeni, mondv\u00e1n: Mentsen Isten, Uram! Nem eshetik ez meg te v\u00e9led.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00d5 pedig megfordulv\u00e1n, monda P\u00e9ternek: T\u00e1vozz t\u00f5lem S\u00e1t\u00e1n; b\u00e1nt\u00e1somra vagy n\u00e9kem; mert nem gondolsz az Isten dolgaira, hanem az emberi dolgokra.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ekkor monda J\u00e9zus az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak: Ha valaki j\u00f5ni akar \u00e9n ut\u00e1nam, tagadja meg mag\u00e1t \u00e9s vegye fel az \u00f5 keresztj\u00e9t, \u00e9s k\u00f6vessen engem.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mert a ki meg akarja tartani az \u00f5 \u00e9let\u00e9t, elveszti azt; a ki pedig elveszti az \u00f5 \u00e9let\u00e9t \u00e9n \u00e9rettem, megtal\u00e1lja azt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mert mit haszn\u00e1l az embernek, ha az eg\u00e9sz vil\u00e1got megnyeri is, de az \u00f5 lelk\u00e9ben k\u00e1rt vall? Avagy micsoda v\u00e1lts\u00e1got adhat az ember az \u00f5 lelk\u00e9\u00e9rt?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert az embernek Fia elj\u00f5 az \u00f5 Atyj\u00e1nak dics\u00f5s\u00e9g\u00e9ben, az \u00f5 angyalaival; \u00e9s akkor megfizet mindenkinek az \u00f5 cselekedete szerint.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek: Azok k\u00f6z\u00f6tt, a kik itt \u00e1llanak, vannak n\u00e9melyek, a kik nem k\u00f3stolj\u00e1k meg a hal\u00e1lt, a m\u00edg meg nem l\u00e1tj\u00e1k az embernek Fi\u00e1t elj\u00f5ni az \u00f5 orsz\u00e1g\u00e1ban.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s hat nap mulva mag\u00e1hoz vev\u00e9 J\u00e9zus P\u00e9tert, Jakabot \u00e9s ennek testv\u00e9r\u00e9t J\u00e1nost, \u00e9s felviv\u00e9 \u00f5ket magokban egy magas hegyre.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s elv\u00e1ltoz\u00e9k el\u00f5tt\u00f6k, \u00e9s az \u00f5 orcz\u00e1ja ragyog vala, mint a nap, ruh\u00e1ja pedig feh\u00e9r l\u00f5n, mint a f\u00e9nyess\u00e9g.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 megjelen\u00e9k \u00f5 n\u00e9kik M\u00f3zes \u00e9s Ill\u00e9s, a kik besz\u00e9lnek vala \u00f5 vele.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "P\u00e9ter pedig megsz\u00f3lalv\u00e1n, monda J\u00e9zusnak: Uram, j\u00f3 n\u00e9k\u00fcnk itt lenn\u00fcnk. Ha akarod, \u00e9p\u00edts\u00fcnk itt h\u00e1rom hajl\u00e9kot, n\u00e9ked egyet, M\u00f3zesnek is egyet, Ill\u00e9snek is egyet.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mikor \u00f5 m\u00e9g besz\u00e9l vala, \u00edm\u00e9, f\u00e9nyes felh\u00f5 bor\u00edt\u00e1 be \u00f5ket; \u00e9s \u00edm\u00e9 sz\u00f3zat l\u00f5n a felh\u00f5b\u00f5l, mondv\u00e1n: Ez az \u00e9n szerelmes Fiam, a kiben \u00e9n gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m: \u00f5t hallgass\u00e1tok.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s a tan\u00edtv\u00e1nyok a mint ezt hall\u00e1k, arczra es\u00e9nek \u00e9s igen megr\u00e9m\u00fcl\u00e9nek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig hozz\u00e1jok menv\u00e9n, illet\u00e9 \u00f5ket, \u00e9s monda: Keljetek fel \u00e9s ne f\u00e9ljetek!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mikor pedig szemeiket f\u00f6lemel\u00e9k, senkit sem l\u00e1t\u00e1nak, hanem csak J\u00e9zust egyed\u00fcl.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s mikor a hegyr\u00f5l al\u00e1j\u00f6v\u00e9nek, megparancsol\u00e1 n\u00e9kik J\u00e9zus, mondv\u00e1n: Senkinek se mondj\u00e1tok el a mit l\u00e1ttatok, m\u00edg fel nem t\u00e1madt az embernek Fia a hal\u00e1lb\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt mondj\u00e1k teh\u00e1t az \u00edr\u00e1stud\u00f3k, hogy el\u00f5bb Ill\u00e9snek kell elj\u00f5nie?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Ill\u00e9s bizony elj\u00f5 el\u00f5bb, \u00e9s mindent helyre\u00e1ll\u00edt;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De mondom n\u00e9ktek, hogy Ill\u00e9s imm\u00e1r elj\u00f6tt, \u00e9s nem ismer\u00e9k meg \u00f5t, hanem azt m\u00edvel\u00e9k vele, a mit akar\u00e1nak. Ezenk\u00e9pen az ember Fi\u00e1nak is szenvednie kell majd \u00f5 t\u00f5l\u00fck.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ekkor meg\u00e9rtett\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyok, hogy Keresztel\u00f5 J\u00e1nosr\u00f3l sz\u00f3la n\u00e9kik.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s mikor a sokas\u00e1ghoz \u00e9rtek, egy ember j\u00f6ve hozz\u00e1, t\u00e9rdre esv\u00e9n \u00f5 el\u00f5tte,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s mondv\u00e1n: Uram, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj az \u00e9n fiamon, mert holdk\u00f3ros \u00e9s kegyetlen\u00fcl szenved; mivelhogy gyakorta esik a t\u00fbzbe, \u00e9s gyakorta a v\u00edzbe.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s elvittem \u00f5t a te tan\u00edtv\u00e1nyaidhoz, \u00e9s nem tudt\u00e1k \u00f5t meggy\u00f3gy\u00edtani.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda: \u00d3h hitetlen \u00e9s elfajult nemzets\u00e9g! vajjon meddig leszek veletek? vajjon meddig szenvedlek titeket? Hozz\u00e1tok \u00f5t ide n\u00e9kem.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s megdorg\u00e1l\u00e1 \u00f5t J\u00e9zus, \u00e9s kim\u00e9ne bel\u00f5le az \u00f6rd\u00f6g; \u00e9s meggy\u00f3gyula a gyermek azon \u00f3r\u00e1t\u00f3l fogva.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ekkor a tan\u00edtv\u00e1nyok magukban J\u00e9zushoz menv\u00e9n, mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mi mi\u00e9rt nem tudtuk azt ki\u00fbzni?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9kik: A ti hitetlens\u00e9getek miatt. Mert bizony mondom n\u00e9ktek: Ha akkora hitetek volna, mint a must\u00e1rmag, azt mondan\u00e1tok ennek a hegynek: Menj innen amoda, \u00e9s elmenne; \u00e9s semmi sem volna lehetetlen n\u00e9ktek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ez a fajzat pedig ki nem megy, hanemha k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s \u00e9s b\u00f5jt\u00f6l\u00e9s \u00e1ltal.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mikor pedig Galile\u00e1ban j\u00e1rtak vala, monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Az ember Fia emberek kez\u00e9be adatik;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00f6lik \u00f5t, de harmadnapon f\u00f6lt\u00e1mad. \u00c9s felett\u00e9bb megszomorod\u00e1nak.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mikor pedig eljutottak vala Kapernaumba, a k\u00e9tdrakma-szed\u00f5k P\u00e9terhez men\u00e9nek \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: A ti mesteretek nem fizeti-\u00e9 a k\u00e9tdrakm\u00e1t?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Monda: Igen. \u00c9s mikor bem\u00e9ne a h\u00e1zba, megel\u00f5z\u00e9 \u00f5t J\u00e9zus, mondv\u00e1n: Mit gondolsz Simon? A f\u00f6ld kir\u00e1lyai kikt\u00f5l szednek v\u00e1mot vagy ad\u00f3t? a fiaikt\u00f3l-\u00e9, vagy az idegenekt\u00f5l?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki P\u00e9ter: Az idegenekt\u00f5l. Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Teh\u00e1t a fiak szabadok.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "De hogy \u00f5ket meg ne botr\u00e1nkoztassuk, menj a tengerre, vesd be a horgot, \u00e9s vond ki az els\u00f5 halat, a mely r\u00e1 akad: \u00e9s felnyitv\u00e1n a sz\u00e1j\u00e1t, egy st\u00e1tert tal\u00e1lsz benne: azt kiv\u00e9v\u00e9n, add oda n\u00e9kik \u00e9n \u00e9rettem \u00e9s te \u00e9retted.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Abban az \u00f3r\u00e1ban men\u00e9nek a tan\u00edtv\u00e1nyok J\u00e9zushoz, mondv\u00e1n: Vajjon ki nagyobb a mennyeknek orsz\u00e1g\u00e1ban?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5h\u00edv\u00e1n J\u00e9zus egy kis gyermeket, k\u00f6z\u00e9j\u00f6k \u00e1ll\u00edtja vala azt,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda: Bizony mondom n\u00e9ktek, ha meg nem t\u00e9rtek \u00e9s olyanok nem lesztek mint a kis gyermekek, semmik\u00e9pen nem mentek be a mennyeknek orsz\u00e1g\u00e1ba.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A ki az\u00e9rt megal\u00e1zza mag\u00e1t, mint ez a kis gyermek, az a nagyobb a mennyeknek orsz\u00e1g\u00e1ban.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s a ki egy ilyen kis gyermeket befogad az \u00e9n nevemben, engem fogad be.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A ki pedig megbotr\u00e1nkoztat egyet e kicsinyek k\u00f6z\u00fcl, a kik \u00e9n bennem hisznek, jobb annak, hogy malomk\u00f6vet k\u00f6ssenek a nyak\u00e1ra, \u00e9s a tenger m\u00e9lys\u00e9g\u00e9be vess\u00e9k.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Jaj a vil\u00e1gnak a botr\u00e1nkoz\u00e1sok miatt! Mert sz\u00fcks\u00e9g, hogy botr\u00e1nkoz\u00e1sok essenek; de jaj annak az embernek, a ki \u00e1ltal a botr\u00e1nkoz\u00e1s esik.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ha pedig a te kezed vagy a te l\u00e1bad megbotr\u00e1nkoztat t\u00e9ged, v\u00e1gd le azokat \u00e9s vesd el magadt\u00f3l; jobb n\u00e9ked az \u00e9letre s\u00e1nt\u00e1n vagy csonk\u00e1n bemenned, hogynem k\u00e9t k\u00e9zzel vagy k\u00e9t l\u00e1bbal vettetned az \u00f6r\u00f6k t\u00fbzre.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s ha a te szemed botr\u00e1nkoztat meg t\u00e9ged, v\u00e1jd ki azt \u00e9s vesd el magadt\u00f3l; jobb n\u00e9ked f\u00e9lszemmel bemenned az \u00e9letre, hogynem k\u00e9t szemmel vettetned a gyehenna t\u00fcz\u00e9re.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Megl\u00e1ss\u00e1tok, hogy eme kicsinyek k\u00f6z\u00fcl egyet is meg ne ut\u00e1ljatok; mert mondom n\u00e9ktek, hogy az \u00f5 angyalaik a mennyekben mindenkor l\u00e1tj\u00e1k az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m orcz\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert az embernek Fia az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy megtartsa, a mi elveszett vala.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mit gondoltok? Ha valamely embernek sz\u00e1z juha van, \u00e9s egy azok k\u00f6z\u00fcl elt\u00e9velyedik: vajjon a kilenczvenkilenczet nem hagyja-\u00e9 ott, \u00e9s a hegyekre menv\u00e9n, nem keresi-\u00e9 azt, a melyik elt\u00e9velyedett?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s ha t\u00f6rt\u00e9netesen megtal\u00e1lja azt, bizony mondom n\u00e9ktek, ink\u00e1bb \u00f6rvend azon, mint a kilenczvenkilenczen, a mely el nem t\u00e9velyedett.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ekk\u00e9pen a ti mennyei Aty\u00e1tok sem akarja, hogy egy is elveszszen e kicsinyek k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha pedig a te aty\u00e1dfia v\u00e9tkezik ellened, menj el \u00e9s dorg\u00e1ld meg \u00f5t n\u00e9gy szem k\u00f6z\u00f6tt: ha hallgat r\u00e1d, megnyerted a te aty\u00e1dfi\u00e1t;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ha pedig nem hallgat r\u00e1d, v\u00e9gy magad mell\u00e9 m\u00e9g egyet vagy kett\u00f5t, hogy k\u00e9t vagy h\u00e1rom tan\u00fa vallom\u00e1s\u00e1val er\u00f5s\u00edttess\u00e9k minden sz\u00f3.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha azokra nem hallgat, mondd meg a gy\u00fclekezetnek; ha a gy\u00fclekezetre sem hallgat, legyen el\u00f5tted olyan, mint a pog\u00e1ny \u00e9s a v\u00e1mszed\u00f5.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek: A mit megk\u00f6tt\u00f6k a f\u00f6ld\u00f6n, a mennyben is k\u00f6tve l\u00e9szen; \u00e9s a mit megoldotok a f\u00f6ld\u00f6n, a mennyben is oldva l\u00e9szen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ism\u00e9t, mondom n\u00e9ktek, hogy ha ketten k\u00f6z\u00fcletek egy akaraton lesznek a f\u00f6ld\u00f6n minden dolog fel\u00f5l, a mit csak k\u00e9rnek, megadja n\u00e9kik az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert a hol ketten vagy h\u00e1rman egybegy\u00fblnek az \u00e9n nevemben, ott vagyok k\u00f6z\u00f6tt\u00fck.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ekkor hozz\u00e1menv\u00e9n P\u00e9ter, monda: Uram, h\u00e1nyszor lehet az \u00e9n aty\u00e1mfi\u00e1nak ellenem v\u00e9tkezni, \u00e9s n\u00e9ki megbocs\u00e1tanom? m\u00e9g h\u00e9tszer is?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Nem mondom n\u00e9ked, hogy m\u00e9g h\u00e9tszer is, hanem m\u00e9g hetvenh\u00e9tszer is.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt hasonlatos a mennyeknek orsz\u00e1ga a kir\u00e1lyhoz, a ki sz\u00e1mot akar vala vetni az \u00f5 szolg\u00e1ival.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mikor pedig sz\u00e1mot kezde vetni, hoz\u00e1nak el\u00e9je egyet, a ki t\u00edzezer t\u00e1lentommal vala ad\u00f3s.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Nem tudv\u00e1n pedig fizetni, parancsol\u00e1 annak ura, hogy adj\u00e1k el azt, \u00e9s a feles\u00e9g\u00e9t \u00e9s gyermekeit, \u00e9s minden\u00e9t, a mije vala, \u00e9s fizessenek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Leborulv\u00e1n az\u00e9rt a szolga el\u00f5tte, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g vala n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Uram, l\u00e9gy t\u00fcrelemmel hozz\u00e1m, \u00e9s mindent megfizetek n\u00e9ked.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az \u00far pedig megsz\u00e1nv\u00e1n azt a szolg\u00e1t, elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5t, \u00e9s az ad\u00f3ss\u00e1got is elenged\u00e9 n\u00e9ki.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Kimenv\u00e9n pedig az a szolga, tal\u00e1lkoz\u00e9k egygyel az \u00f5 szolgat\u00e1rsai k\u00f6z\u00fcl, a ki sz\u00e1z d\u00e9n\u00e1rral vala n\u00e9ki ad\u00f3s; \u00e9s megragadv\u00e1n azt, fojtogatja vala, mondv\u00e1n: Fizesd meg n\u00e9kem, a mivel tartozol.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Leborulv\u00e1n az\u00e9rt az \u00f5 szolgat\u00e1rsa az \u00f5 l\u00e1bai el\u00e9, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g vala n\u00e9ki, mondv\u00e1n: L\u00e9gy t\u00fcrelemmel hozz\u00e1m, \u00e9s mindent megfizetek n\u00e9ked.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "De \u00f5 nem akar\u00e1; hanem elmenv\u00e9n, b\u00f6rt\u00f6nbe vet\u00e9 \u00f5t, m\u00edgnem megfizeti, a mivel tartozik.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig az \u00f5 szolgat\u00e1rsai, a mik t\u00f6rt\u00e9ntek vala, felett\u00e9bb megszomorod\u00e1nak; \u00e9s elmenv\u00e9n, mindent megjelent\u00e9nek az \u00f5 uroknak, a mik t\u00f6rt\u00e9ntek vala.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Akkor el\u00f5hivatv\u00e1n \u00f5t az \u00f5 ura, monda n\u00e9ki: Gonosz szolga, minden ad\u00f3ss\u00e1godat elengedtem n\u00e9ked, mivelhogy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gt\u00e9l n\u00e9kem:\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Nem kellett volna-\u00e9 n\u00e9ked is k\u00f6ny\u00f6r\u00fcln\u00f6d a te szolgat\u00e1rsadon, a mik\u00e9pen \u00e9n is k\u00f6ny\u00f6r\u00fcltem te rajtad?\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s megharagudv\u00e1n az \u00f5 ura, \u00e1tadta \u00f5t a h\u00f3h\u00e9rok kez\u00e9be, m\u00edgnem megfizeti mind, a mivel tartozik.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ekk\u00e9pen cselekszik az \u00e9n mennyei Aty\u00e1m is veletek, ha szivetekb\u00f5l meg nem bocs\u00e1tj\u00e1tok, kiki az \u00f5 atyjafi\u00e1nak, az \u00f5 v\u00e9tkeiket.\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor elv\u00e9gezte J\u00e9zus e besz\u00e9deket, elm\u00e9ne Galile\u00e1b\u00f3l, \u00e9s m\u00e9ne J\u00fade\u00e1nak hat\u00e1raiba a Jord\u00e1non t\u00fal;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t nagy sokas\u00e1g, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1 ott \u00f5ket.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1 men\u00e9nek a farizeusok, kis\u00e9rtv\u00e9n \u00f5t \u00e9s mondv\u00e1n: Szabad-\u00e9 az embernek az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t ak\u00e1rmi ok\u00e9rt elbocs\u00e1tani?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda: Nem olvast\u00e1tok-\u00e9, hogy a teremt\u00f5 kezdett\u00f5l fogva f\u00e9rfi\u00fav\u00e1 \u00e9s asszonyny\u00e1 teremt\u00e9 \u00f5ket,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s ezt mond\u00e1: Annak ok\u00e1\u00e9rt elhagyja a f\u00e9rfi\u00fa atyj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t; \u00e9s ragaszkodik feles\u00e9g\u00e9hez, \u00e9s lesznek ketten egy testt\u00e9.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00dagy hogy t\u00f6bb\u00e9 nem kett\u00f5, hanem egy test. A mit az\u00e9rt az Isten egybeszerkesztett, ember el ne v\u00e1laszsza.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mi\u00e9rt rendelte teh\u00e1t M\u00f3zes, hogy v\u00e1l\u00f3levelet kell adni, \u00e9s \u00fagy bocs\u00e1tani el az asszonyt?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik: M\u00f3zes a ti sz\u00edvetek kem\u00e9nys\u00e9ge miatt engedte volt meg n\u00e9ktek, hogy feles\u00e9geiteket elbocs\u00e1ss\u00e1tok; de kezdett\u00f5l fogva nem \u00edgy volt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mondom pedig n\u00e9ktek, hogy a ki elbocs\u00e1tja feles\u00e9g\u00e9t, hanemha par\u00e1znas\u00e1g miatt, \u00e9s m\u00e1st vesz el, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00f5; \u00e9s a ki elbocs\u00e1tottat vesz el, az is h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00f5.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mond\u00e1nak n\u00e9ki tan\u00edtv\u00e1nyai: Ha \u00edgy van a f\u00e9rfi dolga az asszonynyal, nem j\u00f3 megh\u00e1zasodni.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Nem mindenki veszi be ezt a besz\u00e9det, hanem a kinek adatott.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert vannak her\u00e9ltek, a kik anyjuk m\u00e9h\u00e9b\u00f5l sz\u00fclettek \u00edgy; \u00e9s vannak her\u00e9ltek, a kiket az emberek her\u00e9ltek ki; \u00e9s vannak her\u00e9ltek, a kik maguk her\u00e9lt\u00e9k ki magukat a mennyeknek orsz\u00e1g\u00e1\u00e9rt. A ki beveheti, vegye be.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ekkor kis gyermekeket hoz\u00e1nak hozz\u00e1, hogy kezeit vesse azokra, \u00e9s im\u00e1dkozz\u00e9k; a tan\u00edtv\u00e1nyok pedig dorg\u00e1lj\u00e1k vala azokat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda: Hagyjatok b\u00e9k\u00e9t e kis gyermekeknek, \u00e9s ne tilts\u00e1tok meg nekik, hogy hozz\u00e1m j\u00f5jjenek; mert ilyenek\u00e9 a mennyeknek orsz\u00e1ga.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s kezeit re\u00e1juk vetv\u00e9n, elt\u00e1voz\u00e9k onn\u00e9t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 hozz\u00e1 j\u00f6v\u00e9n egy ember, monda n\u00e9ki: J\u00f3 mester, mi j\u00f3t cselekedjem, hogy \u00f6r\u00f6k \u00e9letet nyerjek?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Mi\u00e9rt mondasz engem j\u00f3nak? Senki sem j\u00f3, csak egy, az Isten. Ha pedig be akarsz menni az \u00e9letre, tartsd meg a parancsolatokat.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki: Melyeket? J\u00e9zus pedig monda: Ezeket: Ne \u00f6lj; ne par\u00e1zn\u00e1lkodj\u00e1l; ne lopj; hamis tanubizonys\u00e1got ne t\u00e9gy;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Tiszteld aty\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat; \u00e9s: Szeresd felebar\u00e1todat, mint temagadat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki az ifj\u00fa: Mindezeket megtartottam ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l fogva; mi fogyatkoz\u00e1s van m\u00e9g bennem?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Ha t\u00f6k\u00e9letes akarsz lenni, eredj, add el vagyonodat, \u00e9s oszd ki a szeg\u00e9nyeknek; \u00e9s kincsed lesz mennyben; \u00e9s jer \u00e9s k\u00f6vess engem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az ifj\u00fa pedig e besz\u00e9det hallv\u00e1n, elm\u00e9ne megszomorodva; mert sok j\u00f3sz\u00e1ga vala.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak: Bizony mondom n\u00e9ktek, hogy a gazdag nehezen megy be a mennyeknek orsz\u00e1g\u00e1ba.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ism\u00e9t mondom pedig n\u00e9ktek: K\u00f6nnyebb a tev\u00e9nek a t\u00fb fok\u00e1n \u00e1tmenni, hogynem a gazdagnak az Isten orsz\u00e1g\u00e1ba bejutni.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok pedig ezeket hallv\u00e1n, felett\u00e9bb \u00e1lm\u00e9lkodnak vala, mondv\u00e1n: Kicsoda \u00fcdv\u00f6z\u00fclhet teh\u00e1t?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig r\u00e1juk tekintv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Emberekn\u00e9l ez lehetetlen, de Istenn\u00e9l minden lehets\u00e9ges.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Akkor felelv\u00e9n P\u00e9ter, monda n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9, mi elhagytunk mindent \u00e9s k\u00f6vett\u00fcnk t\u00e9ged: mink lesz h\u00e1t min\u00e9k\u00fcnk?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9kik: Bizony mondom n\u00e9ktek, hogy ti, a kik k\u00f6vettetek engem, az \u00fajj\u00e1 sz\u00fclet\u00e9skor, a mikor az embernek Fia be\u00fcl az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9be, ti is be\u00fclt\u00f6k majd tizenk\u00e9t kir\u00e1lyi sz\u00e9kbe, \u00e9s \u00edt\u00e9litek az Izr\u00e1el tizenk\u00e9t nemzets\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s a ki elhagyta h\u00e1zait, vagy fitestv\u00e9reit, vagy n\u00f5testv\u00e9reit, vagy atyj\u00e1t, vagy anyj\u00e1t, vagy feles\u00e9g\u00e9t, vagy gyermekeit, vagy sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeit az \u00e9n nevem\u00e9rt, mindaz sz\u00e1z annyit v\u00e9szen, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g szerint nyer \u00f6r\u00f6k \u00e9letet.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Sok els\u00f5k pedig lesznek utols\u00f3k, \u00e9s sok utols\u00f3k els\u00f5k.\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mert hasonlatos a mennyeknek orsz\u00e1ga a gazdaemberhez, a ki j\u00f3 reggel kim\u00e9ne, hogy munk\u00e1sokat fogadjon az \u00f5 sz\u00f5lej\u00e9be.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Megszerz\u00f5dv\u00e9n pedig a munk\u00e1sokkal napi t\u00edz p\u00e9nzben, elk\u00fcld\u00e9 \u00f5ket az \u00f5 sz\u00f5lej\u00e9be.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s kimenv\u00e9n h\u00e1rom \u00f3ra t\u00e1jban, l\u00e1ta m\u00e1sokat, a kik hivalkodv\u00e1n a piaczon \u00e1lltak vala.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Menjetek el ti is a sz\u00f5l\u00f5be, \u00e9s a mi igazs\u00e1gos, megadom n\u00e9ktek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Azok pedig elmen\u00e9nek. Hat \u00e9s kilencz \u00f3ra t\u00e1jban ism\u00e9t kimenv\u00e9n, ugyanazon k\u00e9pen cseleked\u00e9k.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tizenegy \u00f3ra t\u00e1jban is kimenv\u00e9n, tal\u00e1la m\u00e1sokat, a kik hivalkodva \u00e1llottak vala, \u00e9s monda n\u00e9kik: Mi\u00e9rt \u00e1lltok itt eg\u00e9sz napon \u00e1t, hivalkodv\u00e1n?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mert senki sem fogadott meg minket. Monda n\u00e9kik: Menjetek el ti is a sz\u00f5l\u00f5be, \u00e9s a mi igazs\u00e1gos, megkapj\u00e1tok.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mikor pedig beestveled\u00e9k, monda a sz\u00f5l\u00f5nek ura az \u00f5 vinczell\u00e9rj\u00e9nek: H\u00edvd el\u00f5 a munk\u00e1sokat, \u00e9s add ki n\u00e9kik a b\u00e9rt, az utols\u00f3kt\u00f3l kezdve mind az els\u00f5kig.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6v\u00e9n a tizenegy\u00f3r\u00e1sak, fejenk\u00e9nt t\u00edz-t\u00edz p\u00e9nzt v\u00f5nek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "J\u00f6v\u00e9n azut\u00e1n az els\u00f5k, azt gondolj\u00e1k vala, hogy \u00f5k t\u00f6bbet kapnak: de \u00f5k is t\u00edz-t\u00edz p\u00e9nzt v\u00f5nek fejenk\u00e9nt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A mint pedig f\u00f6lvev\u00e9k, z\u00fagol\u00f3dnak vala a h\u00e1zigazda ellen,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Azok az utols\u00f3k egyetlen \u00f3r\u00e1ig munk\u00e1lkodtak \u00e9s egyenl\u00f5kk\u00e9 tetted azokat vel\u00fcnk, a kik a napnak terh\u00e9t \u00e9s h\u00f5s\u00e9g\u00e9t szenvedt\u00fck.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda azok k\u00f6z\u00fcl egynek: Bar\u00e1tom, nem cselekszem igazs\u00e1gtalanul veled; avagy nem t\u00edz p\u00e9nzben szerz\u00f5dt\u00e9l-\u00e9 meg velem?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Vedd, a mi a ti\u00e9d, \u00e9s menj el. \u00c9n pedig ennek az utols\u00f3nak is annyit akarok adni, mint n\u00e9ked.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Avagy nem szabad-\u00e9 n\u00e9kem a magam\u00e9val azt tennem, amit akarok? avagy a te szemed az\u00e9rt gonosz, mert \u00e9n j\u00f3 vagyok?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ekk\u00e9pen lesznek az utols\u00f3k els\u00f5k \u00e9s az els\u00f5k utols\u00f3k; mert sokan vannak a hivatalosok, de kevesen a v\u00e1lasztottak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s mikor felmegy vala J\u00e9zus Jeruzs\u00e1lembe, \u00fatk\u00f6zben csup\u00e1n a tizenk\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nyt v\u00e9v\u00e9n mag\u00e1hoz, monda n\u00e9kik:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, felmegy\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s az embernek Fia \u00e1tadatik a f\u00f5papoknak \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3knak; \u00e9s hal\u00e1lra k\u00e1rhoztatj\u00e1k \u00f5t,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s a pog\u00e1nyok kez\u00e9be adj\u00e1k \u00f5t, hogy megcs\u00fafolj\u00e1k \u00e9s megostorozz\u00e1k \u00e9s keresztre fesz\u00edts\u00e9k; de harmadnap felt\u00e1mad.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ekkor hozz\u00e1 m\u00e9ne a Zebedeus fiainak anyja az \u00f5 fiaival egy\u00fctt, leborulv\u00e1n \u00e9s k\u00e9rv\u00e9n \u00f5 t\u00f5le valamit.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Mit akarsz? Monda n\u00e9ki: Mondd, hogy ez az \u00e9n k\u00e9t fiam \u00fclj\u00f6n a te orsz\u00e1godban egyik jobb kezed fel\u00f5l, a m\u00e1sik bal kezed fel\u00f5l.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda: Nem tudj\u00e1tok, mit k\u00e9rtek. Megihatj\u00e1tok-\u00e9 a poh\u00e1rt, a melyet \u00e9n megiszom? \u00e9s megkeresztelkedhettek-\u00e9 azzal a kereszts\u00e9ggel, a melylyel \u00e9n megkeresztelkedem? Mond\u00e1nak n\u00e9ki: Meg.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Az \u00e9n poharamat megiszsz\u00e1tok ugyan, \u00e9s a kereszts\u00e9ggel, a melylyel \u00e9n megkeresztelkedem, megkeresztelkedtek; de az \u00e9n jobb \u00e9s balkezem fel\u00f5l val\u00f3 \u00fcl\u00e9st nem az \u00e9n dolgom megadni, hanem azok\u00e9 lesz az, a kiknek az \u00e9n Aty\u00e1m elk\u00e9sz\u00edtette.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s hallva ezt a t\u00edz, megboszankod\u00e9k a k\u00e9t testv\u00e9rre.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig el\u00f5sz\u00f3l\u00edtv\u00e1n \u00f5ket, monda: Tudj\u00e1tok, hogy a pog\u00e1nyok fejedelmei uralkodnak azokon, \u00e9s a nagyok hatalmaskodnak rajtok.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "De ne \u00edgy legyen k\u00f6z\u00f6ttetek; hanem a ki k\u00f6z\u00f6ttetek nagy akar lenni, legyen a ti szolg\u00e1tok;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s a ki k\u00f6z\u00f6ttetek els\u00f5 akar lenni, legyen a ti szolg\u00e1tok.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Valamint az embernek Fia nem az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy n\u00e9ki szolg\u00e1ljanak, hanem hogy \u00f5 szolg\u00e1ljon, \u00e9s adja az \u00f5 \u00e9let\u00e9t v\u00e1lts\u00e1gul sokak\u00e9rt.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s mikor Jerik\u00f3b\u00f3l t\u00e1voz\u00e1nak, nagy sokas\u00e1g k\u00f6vet\u00e9 \u00f5t.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, k\u00e9t vak, a ki az \u00fat mellett \u00fcl vala, meghallv\u00e1n, hogy J\u00e9zus arra megy el, ki\u00e1lt vala, mondv\u00e1n: Uram, D\u00e1vidnak Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk!\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A sokas\u00e1g pedig dorg\u00e1lja vala \u00f5ket, hogy hallgassanak; de azok ann\u00e1l jobban ki\u00e1ltnak vala, mondv\u00e1n: Uram, D\u00e1vidnak Fia, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtunk!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1llv\u00e1n J\u00e9zus, megsz\u00f3l\u00edt\u00e1 \u00f5ket \u00e9s monda: Mit akartok, hogy cselekedjem veletek?\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mond\u00e1nak n\u00e9ki: Azt, Uram, hogy megny\u00edljanak a mi szemeink.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig megsz\u00e1nv\u00e1n \u00f5ket, illet\u00e9 az \u00f5 szemeiket; \u00e9s szemeik azonnal megny\u00edltak; \u00e9s k\u00f6vet\u00e9k \u00f5t.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s mikor k\u00f6zeledtek Jeruzs\u00e1lemhez, \u00e9s Bethfag\u00e9ba, az olajf\u00e1k hegy\u00e9hez jutottak vala, akkor elk\u00fclde J\u00e9zus k\u00e9t tan\u00edtv\u00e1nyt,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Menjetek ebbe a faluba, a mely el\u00f5ttetek van, \u00e9s legott tal\u00e1ltok egy megk\u00f6t\u00f6tt szamarat \u00e9s vele egy\u00fctt az \u00f5 vemh\u00e9t; oldj\u00e1tok el \u00e9s hozz\u00e1tok ide n\u00e9kem.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ha valaki valamit sz\u00f3l n\u00e9ktek, mondj\u00e1tok, hogy az \u00darnak van sz\u00fcks\u00e9ge r\u00e1juk: \u00e9s legott el fogja bocs\u00e1tani \u00f5ket.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mindez pedig az\u00e9rt lett, hogy beteljesedj\u00e9k a pr\u00f3f\u00e9ta mond\u00e1sa, a ki \u00edgy sz\u00f3lott:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg Sion le\u00e1ny\u00e1nak: \u00cdmhol j\u00f5 n\u00e9ked a te kir\u00e1lyod, al\u00e1zatosan \u00e9s szam\u00e1ron \u00fclve, \u00e9s teherhordoz\u00f3 szam\u00e1rnak vemh\u00e9n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok pedig elmenv\u00e9n \u00e9s \u00fagy cselekedv\u00e9n, a mint J\u00e9zus parancsolta vala n\u00e9kik,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Elhoz\u00e1k a szamarat \u00e9s annak vemh\u00e9t, \u00e9s fels\u00f5 ruh\u00e1ikat r\u00e1juk ter\u00edt\u00e9k, \u00e9s r\u00e1\u00fcle azokra.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A sokas\u00e1g legnagyobb r\u00e9sze pedig fels\u00f5 ruh\u00e1it az \u00fatra ter\u00edt\u00e9; m\u00e1sok pedig a f\u00e1kr\u00f3l galyakat vagdalnak \u00e9s hintenek vala az \u00fatra.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az el\u00f5tte \u00e9s ut\u00e1na men\u00f5 sokas\u00e1g pedig ki\u00e1lt vala, mondv\u00e1n: Hozs\u00e1nna a D\u00e1vid fi\u00e1nak! \u00c1ldott, a ki j\u00f5 az \u00darnak nev\u00e9ben! Hozs\u00e1nna a magass\u00e1gban!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s a mikor bemegy vala Jeruzs\u00e1lembe, felh\u00e1borod\u00e9k az eg\u00e9sz v\u00e1ros, mondv\u00e1n: Kicsoda ez?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A sokas\u00e1g pedig monda: Ez J\u00e9zus, a galileai N\u00e1z\u00e1retb\u00f5l val\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne J\u00e9zus az Isten templom\u00e1ba, \u00e9s ki\u00fbz\u00e9 mindazokat, a kik \u00e1rulnak \u00e9s v\u00e1s\u00e1rolnak vala a templomban; \u00e9s a p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3k asztalait \u00e9s a galamb\u00e1rusok sz\u00e9keit felforgat\u00e1.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Meg van \u00edrva: Az \u00e9n h\u00e1zam im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1z\u00e1nak mondatik. Ti pedig azt latroknak barlangj\u00e1v\u00e1 tett\u00e9tek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s men\u00e9nek hozz\u00e1 vakok \u00e9s s\u00e1nt\u00e1k a templomban; \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1 \u00f5ket.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A f\u00f5papok \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3k pedig, l\u00e1tv\u00e1n a csod\u00e1kat, a melyeket cselekedett vala, \u00e9s a gyermekeket, a kik ki\u00e1ltottak vala a templomban, \u00e9s ezt mondt\u00e1k vala: Hozs\u00e1nna a D\u00e1vid fi\u00e1nak; haragra gerjed\u00e9nek,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Hallod, mit mondanak ezek? J\u00e9zus pedig monda n\u00e9kik: Hallom. Sohasem olvast\u00e1tok-\u00e9: A gyermekek \u00e9s csecsem\u00f5k sz\u00e1ja \u00e1ltal szerezt\u00e9l dics\u00f5s\u00e9get?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s ott hagyv\u00e1n \u00f5ket, kim\u00e9ne a v\u00e1rosb\u00f3l Beth\u00e1ni\u00e1ba, \u00e9s ott marada \u00e9jjel.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Reggel pedig, a v\u00e1rosba visszaj\u00f6vet, meg\u00e9hez\u00e9k.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tva egy f\u00fcgef\u00e1t az \u00fat mellett, oda m\u00e9ne hozz\u00e1, \u00e9s nem tal\u00e1la azon semmit, hanem csak levelet; \u00e9s monda annak: Gy\u00fcm\u00f6lcs te rajtad ezut\u00e1n soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9 ne teremjen. \u00c9s a f\u00fcgefa azonnal elsz\u00e1rada.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tv\u00e1n ezt a tan\u00edtv\u00e1nyok, elcsod\u00e1lkoz\u00e1nak, mondv\u00e1n: Hogyan sz\u00e1radt el a f\u00fcgefa oly hirtelen?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Bizony mondom n\u00e9ktek, ha van hitetek \u00e9s nem k\u00e9telkedtek, nemcsak azt cselekszitek, a mi e f\u00fcgef\u00e1n esett, hanem ha azt mondj\u00e1tok e hegynek: Kelj fel \u00e9s zuhanj a tengerbe, az is megl\u00e9szen;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s a mit k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9stekben k\u00e9rtek, mindazt meg is kapj\u00e1tok, ha hisztek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s mikor bement vala a templomba, hozz\u00e1men\u00e9nek a f\u00f5papok \u00e9s a n\u00e9p v\u00e9nei, a mint tan\u00edt vala, mondv\u00e1n: Micsoda hatalommal cselekszed ezeket? \u00e9s ki adta n\u00e9ked ezt a hatalmat?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: \u00c9n is k\u00e9rdek egy dolgot t\u00f5letek, a mire ha megfeleltek n\u00e9kem, \u00e9n is megmondom n\u00e9ktek, micsoda hatalommal cselekszem ezeket.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A J\u00e1nos kereszts\u00e9ge honnan vala? Mennyb\u00f5l-\u00e9, vagy emberekt\u00f5l? Azok pedig tanakodnak vala magukban, mondv\u00e1n: Ha azt mondjuk: mennyb\u00f5l, azt mondja majd n\u00e9k\u00fcnk: Mi\u00e9rt nem hittetek teh\u00e1t n\u00e9ki?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ha pedig azt mondjuk: emberekt\u00f5l; f\u00e9l\u00fcnk a sokas\u00e1gt\u00f3l; mert J\u00e1nost mindny\u00e1jan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak tartj\u00e1k.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n J\u00e9zusnak, mond\u00e1nak: Nem tudjuk. Monda n\u00e9kik \u00f5 is: \u00c9n sem mondom meg n\u00e9ktek, micsoda hatalommal cselekszem ezeket.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "De mit gondoltok ti? Vala egy embernek k\u00e9t fia, \u00e9s odamenv\u00e9n az els\u00f5h\u00f6z, monda: Eredj fiam, munk\u00e1lkodj\u00e1l ma az \u00e9n sz\u00f5l\u00f5mben.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Az pedig felelv\u00e9n, monda: Nem megyek; de azut\u00e1n meggondolv\u00e1n mag\u00e1t, elm\u00e9ne.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A m\u00e1sikhoz is odamenv\u00e9n, hasonl\u00f3k\u00e9pen sz\u00f3la. Az pedig felelv\u00e9n, monda: \u00c9n elmegyek, uram; de nem m\u00e9ne el.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "E kett\u00f5 k\u00f6z\u00fcl melyik teljes\u00edtette az atya akarat\u00e1t? Mond\u00e1nak n\u00e9ki: Az els\u00f5. Monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Bizony mondom n\u00e9ktek: A v\u00e1mszed\u00f5k \u00e9s a par\u00e1zna n\u00f5k megel\u00f5znek titeket az Isten orsz\u00e1g\u00e1ban.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mert elj\u00f6tt hozz\u00e1tok J\u00e1nos, az igazs\u00e1g \u00fatj\u00e1n, \u00e9s nem hittetek n\u00e9ki, a v\u00e1mszed\u00f5k \u00e9s a par\u00e1zna n\u00f5k pedig hittek n\u00e9ki; ti pedig, a kik ezt l\u00e1tt\u00e1tok, azut\u00e1n sem t\u00e9rtetek meg, hogy hittetek volna n\u00e9ki.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "M\u00e1s p\u00e9ld\u00e1zatot halljatok: Vala egy h\u00e1zigazda, a ki sz\u00f5l\u00f5t pl\u00e1nt\u00e1la, \u00e9s azt gyep\u00fbvel k\u00f6r\u00fclvev\u00e9, sajt\u00f3t \u00e1sa le benne, \u00e9s tornyot \u00e9p\u00edte, \u00e9s kiad\u00e1 azt munk\u00e1soknak, \u00e9s elutaz\u00e9k.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Mikor pedig a gy\u00fcm\u00f6lcs ideje el\u00e9rkezett vala, elk\u00fcld\u00e9 szolg\u00e1it a munk\u00e1sokhoz, hogy vegy\u00e9k \u00e1t az \u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s a munk\u00e1sok megfogv\u00e1n az \u00f5 szolg\u00e1it, az egyiket megver\u00e9k, a m\u00e1sikat meg\u00f6l\u00e9k, a harmadikat pedig megk\u00f6vez\u00e9k.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Ism\u00e9t k\u00fclde m\u00e1s szolg\u00e1kat, t\u00f6bbet mint el\u00f5bb; \u00e9s azokkal is \u00fagy cseleked\u00e9nek.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Utolj\u00e1ra pedig elk\u00fcld\u00e9 azokhoz a maga fi\u00e1t, ezt mondv\u00e1n: A fiamat meg fogj\u00e1k becs\u00fclni.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "De a munk\u00e1sok, megl\u00e1tv\u00e1n a fi\u00fat, mond\u00e1nak magok k\u00f6zt: Ez az \u00f6r\u00f6k\u00f6s; jertek, \u00f6lj\u00fck meg \u00f5t, \u00e9s foglaljuk el az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s megfogv\u00e1n \u00f5t, kivet\u00e9k a sz\u00f5l\u00f5n k\u00edv\u00fcl \u00e9s meg\u00f6l\u00e9k.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt megj\u00f5 a sz\u00f5l\u00f5nek ura, mit cselekszik ezekkel a munk\u00e1sokkal?\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Mond\u00e1nak n\u00e9ki: Mint gonoszokat gonoszul elveszti \u00f5ket; a sz\u00f5l\u00f5t pedig kiadja m\u00e1s munk\u00e1soknak, a kik beadj\u00e1k majd n\u00e9ki a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t annak idej\u00e9ben.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Sohasem olvast\u00e1tok-\u00e9 az \u00edr\u00e1sokban: A mely k\u00f6vet az \u00e9p\u00edt\u00f5k megvetettek, az lett a szegletnek feje; az \u00dart\u00f3l lett ez, \u00e9s csod\u00e1latos a mi szemeink el\u00f5tt.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt mondom n\u00e9ktek, hogy elv\u00e9tetik t\u00f5letek az Istennek orsz\u00e1ga, \u00e9s oly n\u00e9pnek adatik, a mely megtermi annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s a ki e k\u00f5re esik, sz\u00e9tz\u00fazatik; a kire pedig ez esik re\u00e1, sz\u00e9tmorzsolja azt.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s a f\u00f5papok \u00e9s farizeusok hallv\u00e1n az \u00f5 p\u00e9ld\u00e1zatait, meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy r\u00f3luk sz\u00f3l.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9s mikor meg akar\u00e1k \u00f5t fogni, megf\u00e9leml\u00e9nek a sokas\u00e1gt\u00f3l, mivelhogy \u00fagy tartj\u00e1k vala \u00f5t mint pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t.\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00f3lalv\u00e1n J\u00e9zus, ism\u00e9t p\u00e9ld\u00e1zatokban besz\u00e9l vala n\u00e9kik, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hasonlatos a mennyeknek orsz\u00e1ga a kir\u00e1lyhoz, a ki az \u00f5 fi\u00e1nak menyegz\u00f5t szerze.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9 szolg\u00e1it, hogy megh\u00edvj\u00e1k azokat, a kik a menyegz\u00f5re hivatalosak val\u00e1nak; de nem akarnak vala elj\u00f5ni.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ism\u00e9t k\u00fclde m\u00e1s szolg\u00e1kat, mondv\u00e1n: Mondj\u00e1tok meg a hivatalosoknak: \u00cdm\u00e9, eb\u00e9demet elk\u00e9sz\u00edtettem, tulkaim \u00e9s h\u00edzlalt \u00e1llataim lev\u00e1gva vannak, \u00e9s k\u00e9sz minden; jertek el a menyegz\u00f5re.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De azok nem t\u00f6r\u00f5dv\u00e9n vele, elmen\u00e9nek, az egyik a maga sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9re, a m\u00e1sik a maga keresked\u00e9s\u00e9be;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A t\u00f6bbiek pedig megfogv\u00e1n az \u00f5 szolg\u00e1it, b\u00e1ntalmaz\u00e1k \u00e9s meg\u00f6l\u00e9k \u00f5ket.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Meghallv\u00e1n pedig ezt a kir\u00e1ly, megharaguv\u00e9k, \u00e9s elk\u00fcldv\u00e9n hadait, azokat a gyilkosokat elveszt\u00e9, \u00e9s azoknak v\u00e1rosait f\u00f6l\u00e9get\u00e9.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Akkor monda az \u00f5 szolg\u00e1inak: A menyegz\u00f5 ugyan k\u00e9szen van, de a hivatalosok nem val\u00e1nak m\u00e9lt\u00f3k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Menjetek az\u00e9rt a kereszt\u00fatakra, \u00e9s a kiket csak tal\u00e1ltok, h\u00edvj\u00e1tok be a menyegz\u00f5be.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s kimenv\u00e9n azok a szolg\u00e1k az \u00fatakra, begy\u00fbjt\u00e9k mind a kiket csak tal\u00e1ltak vala, j\u00f3kat \u00e9s gonoszokat egyar\u00e1nt. \u00c9s megtel\u00e9k a menyegz\u00f5 vend\u00e9gekkel.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Bemenv\u00e9n pedig a kir\u00e1ly, hogy megtekintse a vend\u00e9geket, l\u00e1ta ott egy embert, a kinek nem vala menyegz\u00f5i ruh\u00e1ja.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki: Bar\u00e1tom, mi m\u00f3don j\u00f6tt\u00e9l ide, holott nincsen menyegz\u00f5i ruh\u00e1d? Az pedig hallgata.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Akkor monda a kir\u00e1ly a szolg\u00e1knak: K\u00f6t\u00f6zz\u00e9tek meg a l\u00e1bait \u00e9s kezeit, \u00e9s vigy\u00e9tek \u00e9s vess\u00e9tek \u00f5t a k\u00fcls\u00f5 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gre; ott l\u00e9szen s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert sokan vannak a hivatalosok, de kevesen a v\u00e1lasztottak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ekkor a farizeusok elmenv\u00e9n, tan\u00e1csot tart\u00e1nak, hogy sz\u00f3val ejts\u00e9k \u00f5t t\u00f5rbe.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9k hozz\u00e1 tan\u00edtv\u00e1nyaikat a Her\u00f3des p\u00e1rtiakkal, a kik ezt mondj\u00e1k vala: Mester, tudjuk, hogy igaz vagy \u00e9s az Isten \u00fatj\u00e1t igaz\u00e1n tan\u00edtod, \u00e9s nem t\u00f6r\u00f5d\u00f6l senkivel, mert embereknek szem\u00e9ly\u00e9re nem n\u00e9zel.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mondd meg az\u00e9rt n\u00e9k\u00fcnk, mit gondolsz: Szabad-\u00e9 a cs\u00e1sz\u00e1rnak ad\u00f3t fizetn\u00fcnk, vagy nem?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ismerv\u00e9n az \u00f5 \u00e1lnoks\u00e1gukat, monda: Mit kis\u00e9rtgettek engem, k\u00e9pmutat\u00f3k?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mutass\u00e1tok n\u00e9kem az ad\u00f3p\u00e9nzt. Azok pedig oda viv\u00e9nek n\u00e9ki egy d\u00e9n\u00e1rt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik: Ki\u00e9 ez a k\u00e9p, \u00e9s a fel\u00edr\u00e1s?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mond\u00e1nak n\u00e9ki: A cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9. Akkor monda n\u00e9kik: Adj\u00e1tok meg az\u00e9rt a mi a cs\u00e1sz\u00e1r\u00e9 a cs\u00e1sz\u00e1rnak; \u00e9s a mi az Isten\u00e9, az Istennek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s ezt hallv\u00e1n, elcsod\u00e1lkoz\u00e1nak; \u00e9s ott hagyv\u00e1n \u00f5t, elmen\u00e9nek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ugyanazon a napon men\u00e9nek hozz\u00e1 a sadduczeusok, a kik a felt\u00e1mad\u00e1st tagadj\u00e1k, \u00e9s megk\u00e9rdez\u00e9k \u00f5t,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Mester, M\u00f3zes azt mondotta: Ha valaki magzatok n\u00e9lk\u00fcl hal meg, annak testv\u00e9re vegye el annak feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s t\u00e1maszszon magot testv\u00e9r\u00e9nek.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Vala pedig min\u00e1lunk h\u00e9t testv\u00e9r: \u00e9s az els\u00f5 feles\u00e9get vev\u00e9n, meghala; \u00e9s mivelhogy nem vala magzata, feles\u00e9g\u00e9t a testv\u00e9r\u00e9re hagy\u00e1;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9pen a m\u00e1sodik is, a harmadik is, mind hetediglen.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Legutolj\u00e1ra pedig az asszony is meghala.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A felt\u00e1mad\u00e1skor az\u00e9rt a h\u00e9t k\u00f6z\u00fcl melyik\u00e9 lesz az asszony? Mert mindenik\u00e9 vala.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: T\u00e9velyegtek, mivelhogy nem ismeritek sem az \u00edr\u00e1sokat, sem az Istennek hatalm\u00e1t.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mert a felt\u00e1mad\u00e1skor sem nem h\u00e1zasodnak, sem f\u00e9rjhez nem mennek, hanem olyanok lesznek, mint az Isten angyalai a mennyben.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A halottak felt\u00e1mad\u00e1sa fel\u00f5l pedig nem olvast\u00e1tok-\u00e9, a mit az Isten mondott n\u00e9ktek, \u00edgy sz\u00f3lv\u00e1n:\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00c1brah\u00e1m Istene, \u00e9s az Izs\u00e1k Istene, \u00e9s a J\u00e1k\u00f3b Istene; az Isten nem holtaknak, hanem \u00e9l\u00f5knek Istene.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s a sokas\u00e1g ezt hallv\u00e1n, csod\u00e1lkoz\u00e9k az \u00f5 tudom\u00e1ny\u00e1n.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A farizeusok pedig, hallv\u00e1n, hogy a sadduczeusokat eln\u00e9m\u00edtotta vala, egybegy\u00fbl\u00e9nek;\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00e9rd\u00e9 \u00f5t k\u00f6z\u00fcl\u00f6k egy t\u00f6rv\u00e9nytud\u00f3, kis\u00e9rtv\u00e9n \u00f5t, \u00e9s mondv\u00e1n:\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Mester, melyik a nagy parancsolat a t\u00f6rv\u00e9nyben?\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9ki: Szeresd az Urat, a te Istenedet teljes sz\u00edvedb\u00f5l, teljes lelkedb\u00f5l \u00e9s teljes elm\u00e9db\u00f5l.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Ez az els\u00f5 \u00e9s nagy parancsolat.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A m\u00e1sodik pedig hasonlatos ehhez: Szeresd felebar\u00e1todat, mint magadat.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "E k\u00e9t parancsolatt\u00f3l f\u00fcgg az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Mikor pedig a farizeusok \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9nek, k\u00e9rdez\u00e9 \u00f5ket J\u00e9zus,\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Mik\u00e9pen v\u00e9lekedtek ti a Krisztus fel\u00f5l? kinek a fia? Mond\u00e1nak n\u00e9ki: A D\u00e1vid\u00e9.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik: Mik\u00e9pen h\u00edvja teh\u00e1t \u00f5t D\u00e1vid l\u00e9lekben Ur\u00e1nak, ezt mondv\u00e1n:\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Monda az \u00dar az \u00e9n Uramnak: \u00dclj az \u00e9n jobb kezem fel\u00f5l, m\u00edglen vetem a te ellens\u00e9geidet a te l\u00e1baid al\u00e1 zs\u00e1molyul.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Ha teh\u00e1t D\u00e1vid Ur\u00e1nak h\u00edvja \u00f5t, mi m\u00f3don fia?\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9s senki egy sz\u00f3t sem felelhet vala n\u00e9ki; sem pedig nem meri vala \u00f5t e napt\u00f3l fogva t\u00f6bb\u00e9 senki megk\u00e9rdezni.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la J\u00e9zus a sokas\u00e1gnak \u00e9s az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a farizeusok a M\u00f3zes sz\u00e9k\u00e9ben \u00fclnek:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt a mit parancsolnak n\u00e9ktek, mindazt megtarts\u00e1tok \u00e9s megcselekedj\u00e9tek; de az \u00f5 cselekedeteik szerint ne cselekedjetek. Mert \u00f5k mondj\u00e1k, de nem cselekszik.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert \u00f5k neh\u00e9z \u00e9s elhordozhatatlan terheket k\u00f6t\u00f6znek egybe, \u00e9s az emberek v\u00e1llaira vetik; de \u00f5k az ujjokkal sem akarj\u00e1k azokat illetni.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Minden \u00f5 dolgaikat pedig csak az\u00e9rt cselekszik, hogy l\u00e1ss\u00e1k \u00f5ket az emberek: mert megsz\u00e9les\u00edtik az \u00f5 homloksz\u00edjjaikat; \u00e9s megnagyobb\u00edtj\u00e1k az \u00f5 k\u00f6nt\u00f6seik perem\u00e9t;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s szeretik a lakom\u00e1kon a f\u00f5helyet, \u00e9s a gy\u00fclekezetekben az el\u00f6l\u00fbl\u00e9st.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s a piaczokon val\u00f3 k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9seket, \u00e9s hogy az emberek \u00edgy h\u00edvj\u00e1k \u00f5ket: Mester, Mester!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ti pedig ne hivass\u00e1tok magatokat Mesternek, mert egy a ti Mesteretek, a Krisztus; ti pedig mindny\u00e1jan testv\u00e9rek vagytok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Aty\u00e1toknak se h\u00edvjatok senkit e f\u00f6ld\u00f6n; mert egy a ti Aty\u00e1tok, a ki a mennyben van.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Doktoroknak se hivass\u00e1tok magatokat, mert egy a ti Doktorotok, a Krisztus.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Hanem a ki a nagyobb k\u00f6z\u00f6ttetek, legyen a ti szolg\u00e1tok.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert a ki mag\u00e1t felmagasztalja, megal\u00e1ztatik; \u00e9s a ki mag\u00e1t megal\u00e1zza, felmagasztaltatik.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "De jaj n\u00e9ktek k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok, mert a mennyeknek orsz\u00e1g\u00e1t bez\u00e1rj\u00e1tok az emberek el\u00f5tt; mivelhogy ti nem mentek be, a kik be akarn\u00e1nak menni, azokat sem bocs\u00e1tj\u00e1tok be.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok, mert felem\u00e9sztitek az \u00f6zvegyek h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s sz\u00ednb\u00f5l hosszan im\u00e1dkoztok; ez\u00e9rt ann\u00e1l s\u00falyosabb lesz a ti b\u00fcntet\u00e9stek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok! mert megker\u00fclitek a tengert \u00e9s a f\u00f6ldet, hogy egy pog\u00e1nyt zsid\u00f3v\u00e1 tegyetek; \u00e9s ha azz\u00e1 lett, a gyehenna fi\u00e1v\u00e1 teszitek \u00f5t, k\u00e9tszerte ink\u00e1bb magatokn\u00e1l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek vak vez\u00e9rek, a kik ezt mondj\u00e1tok: Ha valaki a templomra esk\u00fcszik, semmi az; de ha valaki a templom arany\u00e1ra esk\u00fcszik, tartozik az.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Bolondok \u00e9s vakok: mert melyik nagyobb, az arany-\u00e9, vagy a templom, a mely szentt\u00e9 teszi az aranyat?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s: Ha valaki az olt\u00e1rra esk\u00fcszik, semmi az; de ha valaki a rajta lev\u00f5 aj\u00e1nd\u00e9kra esk\u00fcszik, tartozik az.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Bolondok \u00e9s vakok: mert melyik nagyobb, az aj\u00e1nd\u00e9k-\u00e9 vagy az olt\u00e1r, a mely szentt\u00e9 teszi az aj\u00e1nd\u00e9kot?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A ki az\u00e9rt az olt\u00e1rra esk\u00fcszik, esk\u00fcszik arra \u00e9s mindazokra, a mik azon vannak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s a ki a templomra esk\u00fcszik, esk\u00fcszik arra \u00e9s Arra, a ki abban lakozik.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s a ki az \u00e9gre esk\u00fcszik, esk\u00fcszik az Isten kir\u00e1lyisz\u00e9k\u00e9re \u00e9s arra, ki abban \u00fcl.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok! mert megd\u00e9zsm\u00e1lj\u00e1tok a ment\u00e1t, a kaprot \u00e9s a k\u00f6m\u00e9nyt, \u00e9s elhagyj\u00e1tok a mik nehezebbek a t\u00f6rv\u00e9nyben, az \u00edt\u00e9letet, az irgalmass\u00e1got \u00e9s a h\u00edvs\u00e9get: pedig ezeket kellene cselekedni, \u00e9s amazokat sem elhagyni.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Vak vez\u00e9rek, a kik megsz\u00fbritek a sz\u00fanyogot, a tev\u00e9t pedig elnyelitek.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok! mert megtiszt\u00edtj\u00e1tok a poh\u00e1rnak \u00e9s t\u00e1lnak k\u00fclsej\u00e9t, bel\u00f5l pedig rakv\u00e1k azok ragadom\u00e1nynyal \u00e9s m\u00e9rt\u00e9kletlens\u00e9ggel.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Vak farizeus, tiszt\u00edtsd meg el\u00f5bb a poh\u00e1r \u00e9s t\u00e1l belsej\u00e9t, hogy k\u00fclsej\u00fck is tiszta legyen.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok, mert hasonlatosak vagytok a meszelt s\u00edrokhoz, a melyek k\u00edv\u00fclr\u00f5l sz\u00e9peknek tetszenek, bel\u00f5l pedig holtaknak csontjaival \u00e9s minden undoks\u00e1ggal rakv\u00e1k.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9pen \u00edgy ti is, k\u00edv\u00fclr\u00f5l igazaknak l\u00e1tszotok ugyan az emberek el\u00f5tt, de bel\u00f5l rakva vagytok k\u00e9pmutat\u00e1ssal \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9ggel.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Jaj n\u00e9ktek k\u00e9pmutat\u00f3 \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s farizeusok! mert \u00e9p\u00edtitek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k s\u00edrjait \u00e9s \u00e9kesgetitek az igazak s\u00edreml\u00e9keit.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondj\u00e1tok: Ha mi aty\u00e1ink kor\u00e1ban \u00e9lt\u00fcnk volna, nem lett\u00fcnk volna az \u00f5 b\u00fbnt\u00e1rsaik a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k v\u00e9r\u00e9ben.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t magatok ellen tesztek bizonys\u00e1got, hogy fiai vagytok azoknak, a kik meg\u00f6lt\u00e9k a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "T\u00f6lts\u00e9tek be ti is a ti aty\u00e1itoknak m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t!\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "K\u00edgy\u00f3k, m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3knak fajzatai, mik\u00e9pen ker\u00fclitek ki a gyehenn\u00e1nak b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t?\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt \u00edm\u00e9 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, b\u00f6lcseket \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3kat k\u00fcld\u00f6k \u00e9n hozz\u00e1tok: \u00e9s azok k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyeket meg\u00f6lt\u00f6k, \u00e9s megfesz\u00edtetek, m\u00e1sokat azok k\u00f6z\u00fcl a ti zsinag\u00f3g\u00e1itokban megostoroztok \u00e9s v\u00e1rosr\u00f3l- v\u00e1rosra \u00fcld\u00f6zt\u00f6k.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Hogy re\u00e1tok sz\u00e1lljon minden igaz v\u00e9r, a mely ki\u00f6ml\u00f6tt a f\u00f6ld\u00f6n, az igaz \u00c1belnek v\u00e9r\u00e9t\u00f5l Zakari\u00e1snak, a Baraki\u00e1s fi\u00e1nak v\u00e9r\u00e9ig, a kit a templom \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt meg\u00f6ltetek.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek, mindezek re\u00e1 k\u00f6vetkeznek erre a nemzets\u00e9gre.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem, Jeruzs\u00e1lem! Ki meg\u00f6l\u00f6d a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat \u00e9s megk\u00f6vezed azokat, a kik te hozz\u00e1d k\u00fcldettek, h\u00e1nyszor akartam egybegy\u00fbjteni a te fiaidat, mik\u00e9pen a ty\u00fak egybegy\u00fbjti kis csirk\u00e9it sz\u00e1rnya al\u00e1; \u00e9s te nem akartad.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, puszt\u00e1n hagyatik n\u00e9ktek a ti h\u00e1zatok.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Mert mondom n\u00e9ktek: Mostant\u00f3l fogva nem l\u00e1ttok engem mindaddig, m\u00edgnem ezt mondj\u00e1tok: \u00c1ldott, a ki j\u00f5 az \u00darnak nev\u00e9ben!\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f5v\u00e9n J\u00e9zus a templomb\u00f3l, tov\u00e1bb m\u00e9ne; \u00e9s hozz\u00e1men\u00e9nek az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, hogy mutogass\u00e1k n\u00e9ki a templom \u00e9p\u00fcleteit.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9kik: Nem l\u00e1tj\u00e1tok-\u00e9 mind ezeket? Bizony mondom n\u00e9ktek: Nem marad itt k\u00f5 k\u00f6v\u00f6n, mely le nem romboltatik.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mikor pedig az olajf\u00e1k hegy\u00e9n \u00fcl vala, hozz\u00e1 men\u00e9nek a tan\u00edtv\u00e1nyok magukban mondv\u00e1n: Mondd meg n\u00e9k\u00fcnk, mikor lesznek meg ezek? \u00e9s micsoda jele lesz a te elj\u00f6vetelednek, \u00e9s a vil\u00e1g v\u00e9g\u00e9nek?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s J\u00e9zus felelv\u00e9n, monda n\u00e9kik: Megl\u00e1ss\u00e1tok, hogy valaki el ne hitessen titeket,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert sokan j\u00f5nek majd az \u00e9n nevemben, a kik ezt mondj\u00e1k: \u00c9n vagyok a Krisztus; \u00e9s sokakat elhitetnek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hallanotok kell majd h\u00e1bor\u00fakr\u00f3l \u00e9s h\u00e1bor\u00fak h\u00edreir\u00f5l: megl\u00e1ss\u00e1tok, hogy meg ne r\u00e9m\u00fcljetek; mert mindezeknek meg kell lenni\u00f6k. De m\u00e9g ez nem itt a v\u00e9g.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert nemzet t\u00e1mad nemzet ellen, \u00e9s orsz\u00e1g orsz\u00e1g ellen; \u00e9s l\u00e9sznek \u00e9hs\u00e9gek \u00e9s d\u00f6ghal\u00e1lok, \u00e9s f\u00f6ldindul\u00e1sok mindenfel\u00e9.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mind ez pedig a sok nyomor\u00fas\u00e1gnak kezdete.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Akkor nyomor\u00fas\u00e1gra adnak majd benneteket, \u00e9s meg\u00f6lnek titeket; \u00e9s gy\u00fbl\u00f6letesek lesztek minden n\u00e9p el\u00f5tt az \u00e9n nevem\u00e9rt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s akkor sokan megbotr\u00e1nkoznak, \u00e9s el\u00e1rulj\u00e1k egym\u00e1st, \u00e9s gy\u00fbl\u00f6lik egym\u00e1st.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s sok hamis pr\u00f3f\u00e9ta t\u00e1mad, a kik sokakat elhitetnek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s mivelhogy a gonoszs\u00e1g megsokasodik, a szeretet sokakban meghideg\u00fcl.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "De a ki mindv\u00e9gig \u00e1llhatatos marad, az idvez\u00fcl.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s az Isten orsz\u00e1g\u00e1nak ez az evangy\u00e9lioma hirdettetik majd az eg\u00e9sz vil\u00e1gon, bizonys\u00e1gul minden n\u00e9pnek; \u00e9s akkor j\u00f5 el a v\u00e9g.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt l\u00e1tj\u00e1tok majd, hogy az a puszt\u00edt\u00f3 ut\u00e1latoss\u00e1g, a melyr\u00f5l D\u00e1niel pr\u00f3f\u00e9ta sz\u00f3lott, ott \u00e1ll a szent helyen (a ki olvassa, \u00e9rtse meg):\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Akkor, a kik J\u00fade\u00e1ban lesznek, fussanak a hegyekre;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A h\u00e1z tetej\u00e9n lev\u00f5 ne sz\u00e1lljon al\u00e1, hogy h\u00e1z\u00e1b\u00f3l valamit kivigyen;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s a mez\u00f5n lev\u00f5 ne t\u00e9rjen vissza, hogy az \u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t elvigye.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Jaj pedig a terhes \u00e9s szoptat\u00f3 asszonyoknak azokon a napokon.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok pedig, hogy a ti fut\u00e1stok ne t\u00e9len legyen, se szombatnapon:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert akkor nagy nyomor\u00fas\u00e1g lesz, a milyen nem volt a vil\u00e1g kezdete \u00f3ta mind ez ideig, \u00e9s nem is lesz soha.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s ha azok a napok meg nem r\u00f6vid\u00edttetn\u00e9nek, egyetlen ember sem menek\u00fclhetne meg; de a v\u00e1lasztottak\u00e9rt megr\u00f6vid\u00edttetnek majd azok a napok.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ha valaki ezt mondja akkor n\u00e9ktek: \u00cdm\u00e9, itt a Krisztus, vagy amott; ne higyj\u00e9tek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mert hamis Krisztusok \u00e9s hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k t\u00e1madnak, \u00e9s nagy jeleket \u00e9s csod\u00e1kat tesznek, annyira, hogy elhitess\u00e9k, ha lehet, a v\u00e1lasztottakat is.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 eleve megmondottam n\u00e9ktek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az\u00e9rt ha azt mondj\u00e1k majd n\u00e9ktek: \u00cdm\u00e9 a puszt\u00e1ban van; ne menjetek ki. \u00cdm\u00e9 a bels\u00f5 szob\u00e1kban; ne higyj\u00e9tek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert a mik\u00e9pen a vill\u00e1ml\u00e1s napkeletr\u00f5l t\u00e1mad \u00e9s ell\u00e1tszik eg\u00e9sz napnyugt\u00e1ig, \u00fagy lesz az ember Fi\u00e1nak elj\u00f6vetele is.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mert a hol a d\u00f6g, oda gy\u00fblnek a kesely\u00fbk.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mindj\u00e1rt pedig ama napok nyomor\u00fas\u00e1gai ut\u00e1n a nap els\u00f6t\u00e9tedik, \u00e9s a hold nem f\u00e9nylik, \u00e9s a csillagok az \u00e9gr\u00f5l lehullanak, \u00e9s az egeknek er\u00f5ss\u00e9gei megrend\u00fclnek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s akkor feltetszik az ember Fi\u00e1nak jele az \u00e9gen. \u00c9s akkor s\u00edr a f\u00f6ld minden nemzets\u00e9ge, \u00e9s megl\u00e1tj\u00e1k az embernek Fi\u00e1t elj\u00f5ni az \u00e9g felh\u00f5iben nagy hatalommal \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ggel.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcldi az \u00f5 angyalait nagy trombitasz\u00f3val, \u00e9s egybegy\u00fbjtik az \u00f5 v\u00e1lasztottait a n\u00e9gy szelek fel\u00f5l, az \u00e9g egyik v\u00e9g\u00e9t\u00f5l a m\u00e1sik v\u00e9g\u00e9ig.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A f\u00fcgef\u00e1r\u00f3l vegy\u00e9tek pedig a p\u00e9ld\u00e1t: mikor az \u00e1ga m\u00e1r zsend\u00fcl, \u00e9s levelet hajt, tudj\u00e1tok, hogy k\u00f6zel van a ny\u00e1r:\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Azonk\u00e9pen ti is, mikor mindezeket l\u00e1tj\u00e1tok, tudj\u00e1tok meg, hogy k\u00f6zel van, az ajt\u00f3 el\u00f5tt.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek, el nem m\u00falik ez a nemzets\u00e9g, m\u00edgnem mindezek meglesznek.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld elm\u00falnak, de az \u00e9n besz\u00e9deim semmik\u00e9pen el nem m\u00falnak.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Arr\u00f3l a napr\u00f3l \u00e9s \u00f3r\u00e1r\u00f3l pedig senki sem tud, az \u00e9g angyalai sem, hanem csak az \u00e9n Aty\u00e1m egyed\u00fcl.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "A mik\u00e9pen pedig a No\u00e9 napjaiban vala, akk\u00e9pen lesz az ember Fi\u00e1nak elj\u00f6vetele is.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Mert a mik\u00e9pen az \u00f6z\u00f6nv\u00edz el\u00f5tt val\u00f3 napokban esznek \u00e9s isznak vala, h\u00e1zasodnak \u00e9s f\u00e9rjhez mennek vala, mind ama napig, a melyen No\u00e9 a b\u00e1rk\u00e1ba m\u00e9ne.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s nem vesznek vala \u00e9szre semmit, m\u00edgnem elj\u00f6ve az \u00f6z\u00f6nv\u00edz \u00e9s mindny\u00e1jukat elragad\u00e1: akk\u00e9pen lesz az ember Fi\u00e1nak elj\u00f6vetele is.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Akkor ketten lesznek a mez\u00f5n; az egyik felv\u00e9tetik, a m\u00e1sik ott hagyatik.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "K\u00e9t asszony \u00f5r\u00f6l a malomban; az egyik felv\u00e9tetik, a m\u00e1sik ott hagyatik.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok az\u00e9rt, mert nem tudj\u00e1tok, mely \u00f3r\u00e1ban j\u00f5 el a ti Uratok.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Azt pedig jegyezz\u00e9tek meg, hogy ha tudn\u00e1 a h\u00e1z ura, hogy az \u00e9jszak\u00e1nak melyik szak\u00e1ban j\u00f5 el a tolvaj: vigy\u00e1zna, \u00e9s nem engedn\u00e9, hogy h\u00e1z\u00e1ba t\u00f6rj\u00f6n.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Az\u00e9rt legyetek k\u00e9szen ti is; mert a mely \u00f3r\u00e1ban nem gondolj\u00e1tok, abban j\u00f5 el az embernek Fia.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Kicsoda h\u00e1t a h\u00fb \u00e9s b\u00f6lcs szolga, a kit az \u00f5 ura gondvisel\u00f5v\u00e9 t\u00f5n az \u00f5 h\u00e1zan\u00e9p\u00e9n, hogy a maga idej\u00e9ben adjon azoknak eledelt?\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Boldog az a szolga, a kit az \u00f5 ura, mikor haza j\u00f5, ily munk\u00e1ban tal\u00e1l.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek, hogy minden j\u00f3sz\u00e1ga f\u00f6l\u00f6tt gondvisel\u00f5v\u00e9 teszi \u00f5t.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Ha pedig ama gonosz szolga \u00edgy sz\u00f3lna az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben: Halogatja m\u00e9g az \u00e9n uram a hazaj\u00f6vetelt;\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 szolgat\u00e1rsait verni kezden\u00e9, a r\u00e9szegesekkel pedig enni \u00e9s inni kezdene:\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Megj\u00f5 annak a szolg\u00e1nak az ura, a mely napon nem v\u00e1rja \u00e9s a mely \u00f3r\u00e1ban nem gondolja,\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00c9s kett\u00e9 v\u00e1gatja \u00f5t, \u00e9s a k\u00e9pmutat\u00f3k sors\u00e1ra juttatja; ott l\u00e9szen s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Akkor hasonlatos lesz a mennyeknek orsz\u00e1ga ama t\u00edz sz\u00fbzh\u00f6z, a kik el\u00f5vev\u00e9n az \u00f5 l\u00e1mp\u00e1saikat, kimen\u00e9nek a v\u00f5leg\u00e9ny el\u00e9.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00d6t pedig k\u00f6z\u00fcl\u00f6k eszes vala, \u00e9s \u00f6t bolond.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A kik bolondok val\u00e1nak, mikor l\u00e1mp\u00e1saikat el\u00f5vev\u00e9k, nem viv\u00e9nek magukkal olajat;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az eszesek pedig l\u00e1mp\u00e1saikkal egy\u00fctt olajat viv\u00e9nek az \u00f5 ed\u00e9nyeikben.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "K\u00e9sv\u00e9n pedig a v\u00f5leg\u00e9ny, mindannyian elszunnyad\u00e1nak \u00e9s aluv\u00e1nak.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9jf\u00e9lkor pedig ki\u00e1lt\u00e1s l\u00f5n: \u00cdmhol j\u00f5 a v\u00f5leg\u00e9ny! J\u00f5jjetek el\u00e9be!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Akkor felkel\u00e9nek mind azok a sz\u00fbzek, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edt\u00e9k az \u00f5 l\u00e1mp\u00e1saikat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A bolondok pedig mond\u00e1nak az eszeseknek: Adjatok n\u00e9k\u00fcnk a ti olajotokb\u00f3l, mert a mi l\u00e1mp\u00e1saink kialusznak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az eszesek pedig felel\u00e9nek, mondv\u00e1n: Netal\u00e1n nem lenne elegend\u00f5 n\u00e9k\u00fcnk \u00e9s n\u00e9ktek; menjetek ink\u00e1bb az \u00e1r\u00fasokhoz, \u00e9s vegyetek magatoknak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mikor pedig venni j\u00e1rnak vala, meg\u00e9rkez\u00e9k a v\u00f5leg\u00e9ny; \u00e9s a kik k\u00e9szen val\u00e1nak, bemen\u00e9nek \u00f5 vele a menyegz\u00f5be, \u00e9s bez\u00e1rat\u00e9k az ajt\u00f3.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "K\u00e9s\u00f5bb pedig a t\u00f6bbi sz\u00fbzek is megj\u00f6v\u00e9nek, mondv\u00e1n: Uram! Uram! nyisd meg mi n\u00e9k\u00fcnk.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda: Bizony mondom n\u00e9ktek, nem ismerlek titeket.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok az\u00e9rt, mert sem a napot, sem az \u00f3r\u00e1t nem tudj\u00e1tok, a melyen az embernek Fia elj\u00f5.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert \u00e9pen \u00fagy van ez, mint az az ember, a ki \u00fatra akarv\u00e1n kelni, el\u00e9h\u00edvat\u00e1 az \u00f5 szolg\u00e1it, \u00e9s a mije volt, \u00e1tad\u00e1 n\u00e9kik.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s ada az egyiknek \u00f6t t\u00e1lentomot, a m\u00e1siknak kett\u00f5t, a harmadiknak pedig egyet, kinek-kinek az \u00f5 erej\u00e9hez k\u00e9pest; \u00e9s azonnal \u00fatra kele.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Elmenv\u00e9n pedig a ki az \u00f6t t\u00e1lentomot kapta vala, keresked\u00e9k azokkal, \u00e9s szerze m\u00e1s \u00f6t t\u00e1lentomot.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Azonk\u00e9pen a ki\u00e9 a kett\u00f5 vala, az is m\u00e1s kett\u00f5t nyere.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A ki pedig az egyet kapta vala, elmenv\u00e9n, el\u00e1s\u00e1 azt a f\u00f6ldbe, \u00e9s elrejt\u00e9 az \u00f5 ur\u00e1nak p\u00e9nz\u00e9t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Sok id\u00f5 m\u00falva pedig megj\u00f6ve ama szolg\u00e1knak ura, \u00e9s sz\u00e1mot vete vel\u00f6k.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5j\u00f6v\u00e9n a ki az \u00f6t t\u00e1lentomot kapta vala, hoza m\u00e1s \u00f6t t\u00e1lentomot, mondv\u00e1n: Uram, \u00f6t t\u00e1lentomot adt\u00e1l vala n\u00e9kem; \u00edm\u00e9 m\u00e1s \u00f6t t\u00e1lentomot nyertem azokon.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az \u00f5 ura pedig monda n\u00e9ki: J\u00f3l vagyon j\u00f3 \u00e9s h\u00fb szolg\u00e1m, kevesen volt\u00e1l h\u00fb, sokra b\u00edzlak ezut\u00e1n; menj be a te uradnak \u00f6r\u00f6m\u00e9be.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "El\u00f5j\u00f6v\u00e9n pedig az is, a ki a k\u00e9t t\u00e1lentomot kapta vala, monda: Uram, k\u00e9t t\u00e1lentomot adt\u00e1l volt n\u00e9kem; \u00edm\u00e9 m\u00e1s k\u00e9t t\u00e1lentomot nyertem azokon.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki az \u00f5 ura: J\u00f3l vagyon j\u00f3 \u00e9s h\u00fb szolg\u00e1m, kevesen volt\u00e1l h\u00fb, sokra b\u00edzlak ezut\u00e1n; menj be a te uradnak \u00f6r\u00f6m\u00e9be.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "El\u00f5j\u00f6v\u00e9n pedig az is, a ki az egy t\u00e1lentomot kapta vala, monda: Uram, tudtam, hogy te kegyetlen ember vagy, a ki ott is aratsz, a hol nem vetett\u00e9l, \u00e9s ott is takarsz, a hol nem vetett\u00e9l;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az\u00e9rt f\u00e9lv\u00e9n, elmentem \u00e9s el\u00e1stam a te t\u00e1lentomodat a f\u00f6ldbe; \u00edm\u00e9 megvan a mi a tied.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az \u00f5 ura pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9ki: Gonosz \u00e9s rest szolga, tudtad, hogy ott is aratok, a hol nem vetettem, \u00e9s ott is takarok, a hol nem vetettem;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "El kellett volna teh\u00e1t helyezned az \u00e9n p\u00e9nzemet a p\u00e9nzv\u00e1lt\u00f3kn\u00e1l; \u00e9s \u00e9n, megj\u00f6v\u00e9n, nyeres\u00e9ggel kaptam volna meg a magam\u00e9t.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Vegy\u00e9tek el az\u00e9rt t\u00f5le a t\u00e1lentomot, \u00e9s adj\u00e1tok annak, a kinek t\u00edz t\u00e1lentoma van.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mert mindenkinek, a kinek van, adatik, \u00e9s megszapor\u00edttatik; a kinek pedig nincsen, att\u00f3l az is elv\u00e9tetik, a mije van.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s a haszontalan szolg\u00e1t vess\u00e9tek a k\u00fcls\u00f5 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gre; ott l\u00e9szen s\u00edr\u00e1s \u00e9s fogcsikorgat\u00e1s.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mikor pedig elj\u00f5 az embernek Fia az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9ben, \u00e9s \u00f5 vele mind a szent angyalok, akkor be\u00fcl majd az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek kir\u00e1lyisz\u00e9k\u00e9be.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s el\u00e9be gy\u00fbjtetnek mind a n\u00e9pek, \u00e9s elv\u00e1lasztja \u00f5ket egym\u00e1st\u00f3l, mik\u00e9nt a p\u00e1sztor elv\u00e1lasztja a juhokat a kecsk\u00e9kt\u00f5l.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s a juhokat jobb keze fel\u00f5l, a kecsk\u00e9ket pedig bal keze fel\u00f5l \u00e1ll\u00edtja.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Akkor ezt mondja a kir\u00e1ly a jobb keze fel\u00f5l \u00e1ll\u00f3knak: Jertek, \u00e9n Aty\u00e1mnak \u00e1ldottai, \u00f6r\u00f6k\u00f6lj\u00e9tek ez orsz\u00e1got, a mely sz\u00e1motokra k\u00e9sz\u00edttetett a vil\u00e1g megalap\u00edt\u00e1sa \u00f3ta.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Mert \u00e9heztem, \u00e9s ennem adtatok; szomj\u00fahoztam, \u00e9s innom adtatok; j\u00f6vev\u00e9ny voltam, \u00e9s befogadtatok engem;\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Mez\u00edtelen voltam, \u00e9s megruh\u00e1ztatok; beteg voltam, \u00e9s megl\u00e1togattatok; fogoly voltam, \u00e9s elj\u00f6ttetek hozz\u00e1m.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Akkor felelnek majd n\u00e9ki az igazak, mondv\u00e1n: Uram, mikor l\u00e1ttuk, hogy \u00e9hezt\u00e9l, \u00e9s t\u00e1pl\u00e1ltunk volna? vagy szomj\u00fahozt\u00e1l, \u00e9s innod adtunk volna?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1ttuk, hogy j\u00f6vev\u00e9ny volt\u00e1l, \u00e9s befogadtunk volna? vagy mez\u00edtelen volt\u00e1l, \u00e9s felruh\u00e1ztunk volna?\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Mikor l\u00e1ttuk, hogy beteg vagy fogoly volt\u00e1l, \u00e9s hozz\u00e1d ment\u00fcnk volna?\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n a kir\u00e1ly, azt mondja majd n\u00e9kik: Bizony mondom n\u00e9ktek, a mennyiben megcselekedt\u00e9tek egygyel az \u00e9n legkisebb aty\u00e1mfiai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9n velem cselekedt\u00e9tek meg.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Akkor sz\u00f3l majd az \u00f5 bal keze fel\u00f5l \u00e1ll\u00f3khoz is: T\u00e1vozzatok t\u00f5lem, ti \u00e1tkozottak, az \u00f6r\u00f6k t\u00fbzre, a mely az \u00f6rd\u00f6g\u00f6knek \u00e9s az \u00f5 angyalainak k\u00e9sz\u00edttetett.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Mert \u00e9heztem, \u00e9s nem adtatok ennem; szomj\u00fahoztam, \u00e9s nem adtatok innom;\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "J\u00f6vev\u00e9ny voltam, \u00e9s nem fogadtatok be engem; mez\u00edtelen voltam, \u00e9s nem ruh\u00e1ztatok meg engem; beteg \u00e9s fogoly voltam, \u00e9s nem l\u00e1togattatok meg engem.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Akkor ezek is felelnek majd n\u00e9ki, mondv\u00e1n: Uram, mikor l\u00e1ttuk, hogy \u00e9hezt\u00e9l, vagy szomj\u00fahozt\u00e1l, vagy hogy j\u00f6vev\u00e9ny, vagy mez\u00edtelen, vagy beteg, vagy fogoly volt\u00e1l, \u00e9s nem szolg\u00e1ltunk volna n\u00e9ked?\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Akkor felel majd n\u00e9kik, mondv\u00e1n: Bizony mondom n\u00e9ktek, a mennyiben nem cselekedt\u00e9tek meg egygyel eme legkisebbek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9n velem sem cselekedt\u00e9tek meg.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9s ezek elmennek majd az \u00f6r\u00f6k gy\u00f6trelemre; az igazak pedig az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre.\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s mikor mindezeket a besz\u00e9deket elv\u00e9gezte vala J\u00e9zus, monda az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tudj\u00e1tok, hogy k\u00e9t nap mulva a husv\u00e9tnak \u00fcnnepe l\u00e9szen, \u00e9s az embernek Fia el\u00e1rultatik, hogy megfesz\u00edttess\u00e9k.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Akkor egybegy\u00fbl\u00e9nek a f\u00f5papok, az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a n\u00e9p v\u00e9nei a f\u00f5pap h\u00e1z\u00e1ba, a kit Kajaf\u00e1snak h\u00edvtak,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s tan\u00e1csot tart\u00e1nak, hogy J\u00e9zust \u00e1lnoks\u00e1ggal megfogj\u00e1k \u00e9s meg\u00f6lj\u00e9k.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De azt mondj\u00e1k vala: Ne az \u00fcnnepen: hogy zend\u00fcl\u00e9s ne legyen a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s mikor J\u00e9zus Beth\u00e1ni\u00e1ban, a poklos Simon h\u00e1z\u00e1n\u00e1l vala,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "M\u00e9ne \u00f5 hozz\u00e1 egy asszony, a kin\u00e9l vala dr\u00e1ga kenetnek alab\u00e1strom szelencz\u00e9je, \u00e9s az \u00f5 fej\u00e9re t\u00f6lt\u00e9, a mint az asztaln\u00e1l \u00fcl vala.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig ezt az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai, bosszankod\u00e1nak, mondv\u00e1n: Mire val\u00f3 ez a t\u00e9kozl\u00e1s?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert eladhatt\u00e1k volna ezt a kenetet nagy \u00e1ron, \u00e9s adhatt\u00e1k volna a szeg\u00e9nyeknek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mikor pedig ezt esz\u00e9be vette J\u00e9zus, monda n\u00e9kik: Mi\u00e9rt b\u00e1ntj\u00e1tok ezt az asszonyt? hiszen j\u00f3 dolgot cselekedett \u00e9n velem.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert a szeg\u00e9nyek mindenkor veletek lesznek, de \u00e9n nem leszek mindenkor veletek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert hogy \u00f5 ezt a kenetet testemre t\u00f6lt\u00f6tte, az \u00e9n temet\u00e9semre n\u00e9zve cselekedte azt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Bizony mondom n\u00e9ktek: Valahol az eg\u00e9sz vil\u00e1gon pr\u00e9dik\u00e1ltatik az evangy\u00e9liom, a mit ez \u00e9n velem cseleked\u00e9k, az is hirdettetik az \u00f5 eml\u00e9kezet\u00e9re.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Akkor a tizenkett\u00f5 k\u00f6z\u00fcl egy, a kit Iskari\u00f3tes J\u00fad\u00e1snak h\u00edvtak, a f\u00f5papokhoz menv\u00e9n,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Monda: Mit akartok n\u00e9kem adni, \u00e9s \u00e9n kezetekbe adom \u00f5t? Azok pedig rendel\u00e9nek n\u00e9ki harmincz ez\u00fcst p\u00e9nzt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s ett\u00f5l fogva alkalmat keres vala, hogy el\u00e1rulja \u00f5t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A kov\u00e1sztalan kenyerek els\u00f5 napj\u00e1n pedig J\u00e9zushoz men\u00e9nek a tan\u00edtv\u00e1nyok, mondv\u00e1n: Hol akarod, hogy megk\u00e9sz\u00edts\u00fck n\u00e9ked \u00e9teledre a husv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: Menjetek el a v\u00e1rosba ama bizonyos emberhez, \u00e9s ezt mondj\u00e1tok n\u00e9ki: A Mester \u00fczeni: Az \u00e9n id\u00f5m k\u00f6zel van; n\u00e1lad tartom meg a husv\u00e9tot tan\u00edtv\u00e1nyaimmal.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9nek a tan\u00edtv\u00e1nyok, a mint J\u00e9zus parancsolta vala n\u00e9kik; \u00e9s elk\u00e9sz\u00edt\u00e9k a husv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mikor pedig beestveled\u00e9k, letelepszik vala a tizenkett\u00f5vel,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s a mikor esznek vala, monda: Bizony mondom n\u00e9ktek, ti k\u00f6z\u00fcletek egy el\u00e1rul engem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s felett\u00e9bb megszomorodva, kezd\u00e9k mindannyian mondani n\u00e9ki: \u00c9n vagyok-\u00e9 az, Uram?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00d5 pedig felelv\u00e9n, monda: A ki velem egy\u00fctt m\u00e1rtja kez\u00e9t a t\u00e1lba, az \u00e1rul el engem.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az embernek Fia j\u00f3llehet elmegyen, a mint meg van \u00edrva fel\u00f5le, de jaj annak az embernek, a ki az embernek Fi\u00e1t el\u00e1rulja; jobb volna annak az embernek, ha nem sz\u00fcletett volna.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Megsz\u00f3lalv\u00e1n J\u00fad\u00e1s is, a ki el\u00e1rulja vala \u00f5t, monda: \u00c9n vagyok-\u00e9 az, Mester? Monda n\u00e9ki: Te mond\u00e1d.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mikor pedig ev\u00e9nek, vev\u00e9 J\u00e9zus a kenyeret \u00e9s h\u00e1l\u00e1kat adv\u00e1n, megt\u00f6r\u00e9 \u00e9s ad\u00e1 a tan\u00edtv\u00e1nyoknak, \u00e9s monda: Vegy\u00e9tek, egy\u00e9tek; ez az \u00e9n testem.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9n a poharat \u00e9s h\u00e1l\u00e1kat adv\u00e1n, ad\u00e1 azoknak, ezt mondv\u00e1n: Igyatok ebb\u00f5l mindny\u00e1jan;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mert ez az \u00e9n v\u00e9rem, az \u00faj sz\u00f6vets\u00e9gnek v\u00e9re, a mely sokak\u00e9rt kiontatik b\u00fbn\u00f6knek bocs\u00e1nat\u00e1ra.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mondom pedig n\u00e9ktek, hogy: Mostant\u00f3l fogva nem iszom a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5k\u00e9nek ebb\u00f5l a term\u00e9s\u00e9b\u00f5l mind ama napig, a mikor \u00fajan iszom azt veletek az \u00e9n Aty\u00e1mnak orsz\u00e1g\u00e1ban.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s d\u00edcs\u00e9retet \u00e9nekelv\u00e9n, kimen\u00e9nek az olajf\u00e1k hegy\u00e9re.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Mindny\u00e1jan ezen az \u00e9jszak\u00e1n megbotr\u00e1nkoztok \u00e9n bennem. Mert meg van \u00edrva: Megverem a p\u00e1sztort, \u00e9s elsz\u00e9lednek a ny\u00e1jnak juhai.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "De f\u00f6lt\u00e1mad\u00e1som ut\u00e1n el\u00f5ttetek megyek majd Galile\u00e1ba.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "P\u00e9ter pedig felelv\u00e9n, monda n\u00e9ki: Ha mindny\u00e1jan megbotr\u00e1nkoznak is te benned, \u00e9n soha meg nem botr\u00e1nkozom.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Bizony mondom n\u00e9ked, ezen az \u00e9jszak\u00e1n, miel\u00f5tt megsz\u00f3lal a kakas, h\u00e1romszor megtagadsz engem.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki P\u00e9ter: Ha meg kell is veled halnom, meg nem tagadlak t\u00e9ged. Hasonl\u00f3k\u00e9pen sz\u00f3lnak vala a t\u00f6bbi tan\u00edtv\u00e1nyok is.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Akkor elm\u00e9ne J\u00e9zus vel\u00f6k egy helyre, a melyet Gecsem\u00e1n\u00e9nak h\u00edvtak, \u00e9s monda a tan\u00edtv\u00e1nyoknak: \u00dcljetek le itt, m\u00edg elmegyek \u00e9s amott im\u00e1dkozom.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s maga mell\u00e9 v\u00e9v\u00e9n P\u00e9tert \u00e9s Zebedeusnak k\u00e9t fi\u00e1t, kezde szomorkodni \u00e9s gy\u00f6tr\u00f5dni.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Ekkor monda n\u00e9kik: Felette igen szomor\u00fa az \u00e9n lelkem mind hal\u00e1lig! maradjatok itt \u00e9s vigy\u00e1zzatok \u00e9n velem.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s egy kiss\u00e9 el\u00f5re menve, arczra borula, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gv\u00e9n \u00e9s mondv\u00e1n: Aty\u00e1m! ha lehets\u00e9ges, m\u00falj\u00e9k el t\u00f5lem e poh\u00e1r; mindaz\u00e1ltal ne \u00fagy legyen a mint \u00e9n akarom, hanem a mint te.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Akkor m\u00e9ne a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz \u00e9s aluva tal\u00e1l\u00e1 \u00f5ket, \u00e9s monda P\u00e9ternek: \u00cdgy nem birtatok vigy\u00e1zni velem egy \u00f3r\u00e1ig sem!?\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok \u00e9s im\u00e1dkozzatok, hogy k\u00eds\u00e9rtetbe ne essetek; mert j\u00f3llehet a l\u00e9lek k\u00e9sz, de a test er\u00f5telen.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Ism\u00e9t elm\u00e9ne m\u00e1sodszor is, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rge, mondv\u00e1n: Aty\u00e1m! ha el nem m\u00falhatik t\u00f5lem e poh\u00e1r, hogy ki ne igyam, legyen meg a te akaratod.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s mikor visszat\u00e9r vala, ism\u00e9t aluva tal\u00e1l\u00e1 \u00f5ket; mert megnehezedtek vala az \u00f5 szemeik.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s ott hagyva \u00f5ket, ism\u00e9t elm\u00e9ne \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e9k harmadszor, ugyanazon besz\u00e9ddel sz\u00f3lv\u00e1n.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Ekkor m\u00e9ne az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyaihoz, \u00e9s monda n\u00e9kik: Aludjatok imm\u00e1r \u00e9s nyugodjatok. \u00cdm\u00e9, elk\u00f6zelgett az \u00f3ra, \u00e9s az embernek Fia a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k kez\u00e9be adatik.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Keljetek fel, menj\u00fcnk! \u00cdm\u00e9 elk\u00f6zelgett, a ki engem el\u00e1rul.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9g mikor besz\u00e9l vala, \u00edm\u00e9 J\u00fad\u00e1s, egy a tizenkett\u00f5 k\u00f6z\u00fcl, elj\u00f6ve \u00e9s vele egy\u00fctt sok n\u00e9p fegyverekkel \u00e9s fust\u00e9lyokkal, a f\u00f5papokt\u00f3l \u00e9s a n\u00e9p v\u00e9neit\u00f5l.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "A ki pedig \u00f5t el\u00e1rulja vala, jelt ada n\u00e9kik, mondv\u00e1n: A kit \u00e9n majd megcs\u00f3kolok, \u00f5 az, fogj\u00e1tok meg \u00f5t.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00c9s mindj\u00e1rt J\u00e9zushoz l\u00e9pv\u00e9n, monda: \u00dcdv\u00f6z l\u00e9gy Mester! \u00e9s megcs\u00f3kol\u00e1 \u00f5t.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig monda n\u00e9ki: Bar\u00e1tom, mi\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l? Akkor hozz\u00e1menv\u00e9n, kezeiket J\u00e9zusra vet\u00e9k \u00e9s megfog\u00e1k \u00f5t.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 egyik azok k\u00f6z\u00fcl, a kik a J\u00e9zussal val\u00e1nak, kiny\u00fajtv\u00e1n kez\u00e9t, szably\u00e1j\u00e1t kir\u00e1nt\u00e1, \u00e9s a f\u00f5pap szolg\u00e1j\u00e1t megcsapv\u00e1n, lev\u00e1g\u00e1 annak egyik f\u00fcl\u00e9t.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Tedd hely\u00e9re szably\u00e1dat; mert a kik fegyvert fognak, fegyverrel kell veszni\u00f6k.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Avagy azt gondolod-\u00e9, hogy nem k\u00e9rhetn\u00e9m most az \u00e9n Aty\u00e1mat, hogy adjon ide mell\u00e9m t\u00f6bbet tizenk\u00e9t sereg angyaln\u00e1l?\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "De mi m\u00f3don teljesedn\u00e9nek be az \u00edr\u00e1sok, hogy \u00edgy kell lenni?\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Ugyanekkor monda J\u00e9zus a sokas\u00e1gnak: Mint valami latorra, \u00fagy j\u00f6ttetek fegyverekkel \u00e9s fust\u00e9lyokkal, hogy megfogjatok engem? Naponk\u00e9nt n\u00e1latok \u00fcltem, tan\u00edtv\u00e1n a templomban, \u00e9s nem fogtatok meg engem.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "Mindez pedig az\u00e9rt l\u00f5n, hogy beteljesedjenek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edr\u00e1sai. Ekkor elhagy\u00e1k \u00f5t a tan\u00edtv\u00e1nyok mind, \u00e9s elfut\u00e1nak.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Amazok pedig megfogv\u00e1n J\u00e9zust, viv\u00e9k Kajaf\u00e1shoz, a f\u00f5paphoz, a hol az \u00edr\u00e1stud\u00f3k \u00e9s a v\u00e9nek egybegy\u00fbltek vala.\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "P\u00e9ter pedig k\u00f6veti vala \u00f5t t\u00e1volr\u00f3l eg\u00e9sz a f\u00f5pap pitvar\u00e1ig; \u00e9s bemenv\u00e9n, ott \u00fcl vala a szolg\u00e1kkal, hogy l\u00e1ssa a v\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "A f\u00f5papok pedig \u00e9s a v\u00e9nek \u00e9s az eg\u00e9sz tan\u00e1cs hamis bizonys\u00e1got keresnek vala J\u00e9zus ellen, hogy meg\u00f6lhess\u00e9k \u00f5t;\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "\u00c9s nem tal\u00e1l\u00e1nak. \u00c9s noha sok hamis tan\u00fa j\u00f6tt vala el\u00f5, m\u00e9g sem tal\u00e1l\u00e1nak. Utolj\u00e1ra pedig el\u00f5j\u00f6v\u00e9n k\u00e9t hamis tan\u00fa,\n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": 61,
                    "verse": "Monda: Ez azt mondta: Leronthatom az Isten templom\u00e1t, \u00e9s h\u00e1rom nap alatt fel\u00e9p\u00edthetem azt.\n"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": 62,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lkelv\u00e9n a f\u00f5pap, monda n\u00e9ki: Semmit sem felelsz-\u00e9? Micsoda tan\u00fabizonys\u00e1got tesznek ezek ellened?\n"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": 63,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig hallgat vala. \u00c9s felelv\u00e9n a f\u00f5pap, monda n\u00e9ki: Az \u00e9l\u00f5 Istenre k\u00e9nyszer\u00edtelek t\u00e9ged, hogy mondd meg n\u00e9k\u00fcnk, ha te vagy-\u00e9 a Krisztus, az Istennek Fia?\n"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": 64,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki J\u00e9zus: Te mond\u00e1d. S\u00f5t mondom n\u00e9ktek: Mostant\u00f3l fogva megl\u00e1tj\u00e1tok az embernek Fi\u00e1t \u00fclni az Istennek hatalmas jobbj\u00e1n, \u00e9s elj\u00f5ni az \u00e9gnek felh\u00f5iben.\n"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": 65,
                    "verse": "Ekkor a f\u00f5pap megszaggat\u00e1 a maga ruh\u00e1it, \u00e9s monda: K\u00e1roml\u00e1st sz\u00f3lott. Mi sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van m\u00e9g bizonys\u00e1gokra? \u00cdm\u00e9 most hallott\u00e1tok az \u00f5 k\u00e1roml\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": 66,
                    "verse": "Mit gondoltok? Azok pedig felelv\u00e9n mond\u00e1nak: M\u00e9lt\u00f3 a hal\u00e1lra.\n"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": 67,
                    "verse": "Akkor szem\u00e9be k\u00f6pd\u00f6s\u00e9nek \u00e9s arczul csapdos\u00e1k \u00f5t, n\u00e9melyek pedig botokkal ver\u00e9k,\n"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": 68,
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ld meg n\u00e9k\u00fcnk Krisztus, kicsoda az, a ki \u00fct t\u00e9ged?\n"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": 69,
                    "verse": "P\u00e9ter pedig k\u00fcnn \u00fcl vala az udvaron, \u00e9s hozz\u00e1 menv\u00e9n egy szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny, monda: Te is a Galileabeli J\u00e9zussal val\u00e1l.\n"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": 70,
                    "verse": "\u00d5 pedig mindenkinek hallat\u00e1ra megtagad\u00e1, mondv\u00e1n: Nem tudom, mit besz\u00e9lsz.\n"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": 71,
                    "verse": "Mikor pedig kim\u00e9ne a torn\u00e1czra megl\u00e1t\u00e1 \u00f5t egy m\u00e1sik szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny, \u00e9s monda az ott lev\u00f5knek: Ez is a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zussal vala.\n"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": 72,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t megtagad\u00e1 esk\u00fcv\u00e9ssel, hogy: Nem is ismerem ezt az embert.\n"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": 73,
                    "verse": "Kev\u00e9s id\u00f5 m\u00falva pedig az ott \u00e1lldog\u00e1l\u00f3k men\u00e9nek hozz\u00e1, \u00e9s mond\u00e1nak P\u00e9ternek: Bizony te is k\u00f6z\u00fcl\u00f6k val\u00f3 vagy; hiszen a te besz\u00e9ded is el\u00e1rul t\u00e9ged.\n"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": 74,
                    "verse": "Ekkor \u00e1tkoz\u00f3dni \u00e9s esk\u00fcd\u00f6zni kezde, hogy: Nem ismerem ezt az embert. \u00c9s a kakas azonnal megsz\u00f3lala.\n"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": 75,
                    "verse": "\u00c9s megeml\u00e9kez\u00e9k P\u00e9ter a J\u00e9zus besz\u00e9d\u00e9r\u00f5l, ki ezt mondotta vala n\u00e9ki: Miel\u00f5tt a kakas sz\u00f3lana, h\u00e1romszor megtagadsz engem; \u00e9s kimenv\u00e9n onnan, keservesen s\u00edra.\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor pedig reggel l\u00f5n, tan\u00e1csot tart\u00e1nak mind a f\u00f5papok \u00e9s a n\u00e9p v\u00e9nei J\u00e9zus ellen, hogy \u00f5t meg\u00f6lj\u00e9k.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megk\u00f6t\u00f6zv\u00e9n \u00f5t, elviv\u00e9k, \u00e9s \u00e1tad\u00e1k \u00f5t Ponczius Pil\u00e1tusnak a helytart\u00f3nak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Akkor l\u00e1tv\u00e1n J\u00fad\u00e1s, a ki \u00f5t el\u00e1rul\u00e1, hogy el\u00edt\u00e9lt\u00e9k \u00f5t, megb\u00e1nta dolg\u00e1t, \u00e9s visszaviv\u00e9 a harmincz ez\u00fcst p\u00e9nzt a f\u00f5papoknak \u00e9s a v\u00e9neknek,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mondv\u00e1n: V\u00e9tkeztem, hogy el\u00e1rultam az \u00e1rtatlan v\u00e9rt. Azok pedig mond\u00e1nak: Mi k\u00f6z\u00fcnk hozz\u00e1? Te l\u00e1ssad.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00d5 pedig eldobv\u00e1n az ez\u00fcst p\u00e9nzeket a templomban, elt\u00e1voz\u00e9k; \u00e9s elmenv\u00e9n felakaszt\u00e1 mag\u00e1t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A f\u00f5papok pedig felszedv\u00e9n az ez\u00fcst p\u00e9nzeket, mond\u00e1nak: Nem szabad ezeket a templom kincsei k\u00f6z\u00e9 tenn\u00fcnk, mert v\u00e9rnek \u00e1ra.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Tan\u00e1csot \u00fclv\u00e9n pedig, megv\u00e1s\u00e1rl\u00e1k azon a fazekasnak mezej\u00e9t idegenek sz\u00e1m\u00e1ra val\u00f3 temet\u00f5nek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k ezt a mez\u00f5t v\u00e9rmezej\u00e9nek mind e mai napig.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ekkor teljesed\u00e9k be a Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta mond\u00e1sa, a ki \u00edgy sz\u00f3lott: \u00c9s vev\u00e9k a harmincz ez\u00fcst p\u00e9nzt, a megbecs\u00fcltnek \u00e1r\u00e1t, a kit Izr\u00e1el fiai r\u00e9sz\u00e9r\u00f5l megbecs\u00fcltek,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1k azt a fazekas mezej\u00e9\u00e9rt, a mint az \u00dar rendelte volt n\u00e9kem.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ott \u00e1lla a helytart\u00f3 el\u00f5tt; \u00e9s k\u00e9rdez\u00e9 \u00f5t a helytart\u00f3, mondv\u00e1n: Te vagy-\u00e9 a zsid\u00f3k kir\u00e1lya? J\u00e9zus pedig monda n\u00e9ki: Te mondod.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s mikor v\u00e1dol\u00e1k \u00f5t a f\u00f5papok \u00e9s a v\u00e9nek, semmit sem felele.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9ki Pil\u00e1tus: Nem hallod-\u00e9, mily sok bizonys\u00e1got tesznek ellened?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s nem felele n\u00e9ki egyetlen sz\u00f3ra sem, \u00fagy hogy a helytart\u00f3 igen elcsod\u00e1lkoz\u00e9k.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00dcnnepenk\u00e9nt pedig egy foglyot szokott szabadon bocs\u00e1tani a helytart\u00f3 a sokas\u00e1g kedv\u00e9\u00e9rt, a kit akar\u00e1nak.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Vala pedig akkor egy nevezetes foglyuk, a kit Barabb\u00e1snak h\u00edvtak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt egybegy\u00fclekez\u00e9nek, monda n\u00e9kik Pil\u00e1tus: Melyiket akarj\u00e1tok hogy elbocs\u00e1ssam n\u00e9ktek: Barabb\u00e1st-\u00e9, vagy J\u00e9zust, a kit Krisztusnak h\u00edvnak?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert j\u00f3l tudja vala, hogy irigys\u00e9gb\u00f5l ad\u00e1k \u00f5t k\u00e9zbe.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A mint pedig \u00f5 az \u00edt\u00e9l\u00f5sz\u00e9kben \u00fcl vala, k\u00fclde \u00f5 hozz\u00e1 a feles\u00e9ge, ezt \u00fczenv\u00e9n: Ne avatkozz\u00e1l amaz igaz ember dolg\u00e1ba; mert sokat szenvedtem ma \u00e1lmomban \u00f5 miatta.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A f\u00f5papok \u00e9s v\u00e9nek pedig re\u00e1 besz\u00e9l\u00e9k a sokas\u00e1got, hogy Barabb\u00e1st k\u00e9rj\u00e9k ki, J\u00e9zust pedig vesz\u00edts\u00e9k el.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig a helytart\u00f3, monda n\u00e9kik: A kett\u00f5 k\u00f6z\u00fcl melyiket akarj\u00e1tok, hogy elbocs\u00e1ssam n\u00e9ktek? Azok pedig mond\u00e1nak: Barabb\u00e1st.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik Pil\u00e1tus: Mit cselekedjem h\u00e1t J\u00e9zussal, a kit Krisztusnak h\u00edvnak? Mindny\u00e1jan mond\u00e1nak: Fesz\u00edttess\u00e9k meg!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A helytart\u00f3 pedig monda: Mert mi rosszat cselekedett? Azok pedig m\u00e9g ink\u00e1bb ki\u00e1ltoznak vala, mondv\u00e1n: Fesz\u00edttess\u00e9k meg!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig l\u00e1tv\u00e1n, hogy semmi sem haszn\u00e1l, hanem m\u00e9g nagyobb h\u00e1bor\u00fas\u00e1g t\u00e1mad, vizet v\u00e9v\u00e9n, megmos\u00e1 kezeit a sokas\u00e1g el\u00f5tt, mondv\u00e1n: \u00c1rtatlan vagyok ez igaz embernek v\u00e9r\u00e9t\u00f5l; ti l\u00e1ss\u00e1tok!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n az eg\u00e9sz n\u00e9p, monda: Az \u00f5 v\u00e9re mi rajtunk \u00e9s a mi magzatainkon.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Akkor elbocs\u00e1t\u00e1 n\u00e9kik Barabb\u00e1st; J\u00e9zust pedig megostoroztatv\u00e1n, kez\u00f6kbe ad\u00e1, hogy megfesz\u00edttess\u00e9k.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Akkor a helytart\u00f3 vit\u00e9zei elviv\u00e9k J\u00e9zust az \u00f5rh\u00e1zba, \u00e9s oda gy\u00fbjt\u00e9k hozz\u00e1 az eg\u00e9sz csapatot.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s levetkeztetv\u00e9n \u00f5t, b\u00edbor pal\u00e1stot ad\u00e1nak re\u00e1.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6visb\u00f5l fonott koron\u00e1t t\u00f5nek a fej\u00e9re, \u00e9s n\u00e1dsz\u00e1lat a jobb kez\u00e9be; \u00e9s t\u00e9rdet hajtva el\u00f5tte, cs\u00fafolj\u00e1k vala \u00f5t, mondv\u00e1n: \u00dcdv\u00f6z l\u00e9gy zsid\u00f3knak kir\u00e1lya!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s mikor megk\u00f6pd\u00f6s\u00e9k \u00f5t, elvev\u00e9k a n\u00e1dsz\u00e1lat, \u00e9s a fej\u00e9hez verdesik vala.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s miut\u00e1n megcs\u00fafolt\u00e1k, levev\u00e9k r\u00f3la a pal\u00e1stot \u00e9s az \u00f5 maga ruh\u00e1iba \u00f6lt\u00f6ztet\u00e9k; \u00e9s elviv\u00e9k, hogy megfesz\u00edts\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Kifel\u00e9 menve pedig tal\u00e1lkoz\u00e1nak egy czir\u00e9nei emberrel, a kit Simonnak h\u00edvnak vala; ezt k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9k, hogy vigye az \u00f5 keresztj\u00e9t.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s mikor eljut\u00e1nak arra a helyre, a melyet Golgoth\u00e1nak, azaz koponya hely\u00e9nek neveznek,\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "M\u00e9reggel megelegy\u00edtett eczetet ad\u00e1nak n\u00e9ki inni; \u00e9s meg\u00edzlelv\u00e9n, nem akara inni.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Minek ut\u00e1na pedig megfesz\u00edt\u00e9k \u00f5t, eloszt\u00e1k az \u00f5 ruh\u00e1it, sorsot vetv\u00e9n; hogy betelj\u00e9k a pr\u00f3f\u00e9ta mond\u00e1sa: Megosztoz\u00e1nak az \u00e9n ruh\u00e1imon, \u00e9s az \u00e9n k\u00f6nt\u00f6s\u00f6mre sorsot vet\u00e9nek.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s le\u00fclv\u00e9n, ott \u00f5rzik vala \u00f5t.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s feje f\u00f6l\u00e9 illeszt\u00e9k az \u00f5 k\u00e1rhoztat\u00e1s\u00e1nak ok\u00e1t, oda \u00edrv\u00e1n: Ez J\u00e9zus, a zsid\u00f3k kir\u00e1lya.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Akkor megfesz\u00edt\u00e9nek vele egy\u00fctt k\u00e9t latrot, egyiket jobbk\u00e9z fel\u00f5l, \u00e9s a m\u00e1sikat balk\u00e9z fel\u00f5l.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Az arramen\u00f5k pedig szidalmazz\u00e1k vala \u00f5t, fej\u00fcket hajtogatv\u00e1n.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondv\u00e1n: Te, ki lerontod a templomot \u00e9s harmadnapra f\u00f6l\u00e9p\u00edted, szabad\u00edtsd meg magadat; ha Isten Fia vagy, sz\u00e1llj le a keresztr\u00f5l!\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9pen a f\u00f5papok is cs\u00fafol\u00f3dv\u00e1n az \u00edr\u00e1stud\u00f3kkal \u00e9s a v\u00e9nekkel egyetemben, ezt mondj\u00e1k vala:\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "M\u00e1sokat megtartott, mag\u00e1t nem tudja megtartani. Ha Izr\u00e1el kir\u00e1lya, sz\u00e1lljon le most a keresztr\u00f5l, \u00e9s majd hisz\u00fcnk n\u00e9ki.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "B\u00edzott az Istenben; mentse meg most \u00f5t, ha akarja; mert azt mondta: Isten Fia vagyok.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "A kiket vele egy\u00fctt fesz\u00edt\u00e9nek meg, a latrok is ugyanazt h\u00e1nyj\u00e1k vala szem\u00e9re.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Hat \u00f3r\u00e1t\u00f3l kezdve pedig s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g l\u00f5n mind az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, kilencz \u00f3r\u00e1ig.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Kilencz \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl pedig nagy fensz\u00f3val ki\u00e1lta J\u00e9zus, mondv\u00e1n: ELI, ELI! LAMA SABAKT\u00c1NI? azaz: \u00c9n Istenem, \u00e9n Istenem! mi\u00e9rt hagy\u00e1l el engemet?\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "N\u00e9melyek pedig az ott \u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, a mint ezt hall\u00e1k, mond\u00e1nak: Ill\u00e9st h\u00edvja ez.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s egy k\u00f6z\u00fcl\u00f6k azonnal oda futamodv\u00e1n, egy szivacsot v\u00f5n, \u00e9s megt\u00f6ltv\u00e9n eczettel \u00e9s egy n\u00e1dsz\u00e1lra t\u00fbzv\u00e9n, inni \u00e1d vala n\u00e9ki.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "A t\u00f6bbiek pedig ezt mondj\u00e1k vala: Hagyd el, l\u00e1ssuk elj\u00f5-\u00e9 Ill\u00e9s, hogy megszabad\u00edtsa \u00f5t?\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "J\u00e9zus pedig ism\u00e9t nagy fensz\u00f3val ki\u00e1ltv\u00e1n, kiad\u00e1 lelk\u00e9t.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 a templom k\u00e1rp\u00edtja f\u00f6l\u00e9t\u00f5l alj\u00e1ig kett\u00e9 hasada; \u00e9s a f\u00f6ld megindula, \u00e9s a k\u00f5szikl\u00e1k megrepedez\u00e9nek;\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "\u00c9s a s\u00edrok megny\u00edl\u00e1nak, \u00e9s sok elh\u00fanyt szentnek teste f\u00f6lt\u00e1mada.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6v\u00e9n a s\u00edrokb\u00f3l, a J\u00e9zus f\u00f6lt\u00e1mad\u00e1sa ut\u00e1n bementek a szent v\u00e1rosba, \u00e9s sokaknak megjelen\u00e9nek.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "A sz\u00e1zados pedig \u00e9s a kik \u00f5 vele \u00f5rizt\u00e9k vala J\u00e9zust, l\u00e1tv\u00e1n a f\u00f6ldindul\u00e1st \u00e9s a mik t\u00f6rt\u00e9ntek vala, igen megr\u00e9m\u00fcl\u00e9nek, mondv\u00e1n: Bizony, Istennek Fia vala ez!\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Sok asszony vala pedig ott, a kik t\u00e1volr\u00f3l szeml\u00e9l\u00f5dnek vala, a kik Galile\u00e1b\u00f3l k\u00f6vett\u00e9k J\u00e9zust, szolg\u00e1lv\u00e1n n\u00e9ki;\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "Ezek k\u00f6zt volt M\u00e1ria Magdal\u00e9na, \u00e9s M\u00e1ria a Jakab \u00e9s J\u00f3zs\u00e9 anyja, \u00e9s a Zebedeus fiainak anyja.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Mikor pedig beesteled\u00e9k, elj\u00f6ve egy gazdag ember Arimathi\u00e1b\u00f3l, n\u00e9v szerint J\u00f3zsef, a ki maga is tan\u00edtv\u00e1nya volt J\u00e9zusnak;\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Ez Pil\u00e1tushoz menv\u00e9n, k\u00e9ri vala a J\u00e9zus test\u00e9t. Akkor parancsol\u00e1 Pil\u00e1tus, hogy adj\u00e1k \u00e1t a testet.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "\u00c9s mag\u00e1hoz v\u00e9v\u00e9n J\u00f3zsef a testet, beg\u00f6ngy\u00f6l\u00e9 azt tiszta gyolcsba,\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "\u00c9s elhelyez\u00e9 azt a maga \u00faj s\u00edrj\u00e1ba, a melyet a szikl\u00e1ba v\u00e1gatott: \u00e9s a s\u00edr sz\u00e1j\u00e1ra egy nagy k\u00f6vet henger\u00edtv\u00e9n, elm\u00e9ne.\n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": 61,
                    "verse": "Ott vala pedig M\u00e1ria Magdal\u00e9na \u00e9s a m\u00e1sik M\u00e1ria, a kik a s\u00edr \u00e1tellen\u00e9ben \u00fclnek vala.\n"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": 62,
                    "verse": "M\u00e1snap pedig, a mely p\u00e9ntek ut\u00e1n k\u00f6vetkezik, egybegy\u00fbl\u00e9nek a f\u00f5papok \u00e9s a farizeusok Pil\u00e1tushoz,\n"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": 63,
                    "verse": "Ezt mondv\u00e1n: Uram, eml\u00e9kez\u00fcnk, hogy az a hitet\u00f5 m\u00e9g \u00e9let\u00e9ben azt mondotta volt: Harmadnapra f\u00f6lt\u00e1madok.\n"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": 64,
                    "verse": "Parancsold meg az\u00e9rt, hogy \u00f5rizz\u00e9k a s\u00edrt harmadnapig, ne hogy az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai odamenv\u00e9n \u00e9jjel, ellopj\u00e1k \u00f5t \u00e9s azt mondj\u00e1k a n\u00e9pnek: Felt\u00e1madott a hal\u00e1lb\u00f3l; \u00e9s az utols\u00f3 hitet\u00e9s gonoszabb legyen az els\u00f5n\u00e9l.\n"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": 65,
                    "verse": "Pil\u00e1tus pedig monda n\u00e9kik: Van \u00f5rs\u00e9getek; menjetek, \u00f5r\u00edztess\u00e9tek, a mint tudj\u00e1tok.\n"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": 66,
                    "verse": "\u00d5k pedig elmenv\u00e9n, a s\u00edrt \u00f5rizet al\u00e1 helyez\u00e9k, lepecs\u00e9telv\u00e9n a k\u00f6vet, az \u00f5rs\u00e9ggel.\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A szombat v\u00e9g\u00e9n pedig, a h\u00e9t els\u00f5 napj\u00e1ra virrad\u00f3lag, kim\u00e9ne M\u00e1ria Magdal\u00e9na \u00e9s a m\u00e1sik M\u00e1ria, hogy megn\u00e9zz\u00e9k a s\u00edrt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 nagy f\u00f6ldindul\u00e1s l\u00f5n; mert az \u00darnak angyala lesz\u00e1llv\u00e1n a mennyb\u00f5l, \u00e9s oda menv\u00e9n, elhenger\u00edt\u00e9 a k\u00f6vet a s\u00edr sz\u00e1j\u00e1r\u00f3l, \u00e9s re\u00e1 \u00fcle arra.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A tekintete pedig olyan volt, mint a vill\u00e1ml\u00e1s, \u00e9s a ruh\u00e1ja feh\u00e9r, mint a h\u00f3.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00f5riz\u00f5k pedig t\u00f5le val\u00f3 f\u00e9lt\u00f6kben megretten\u00e9nek, \u00e9s olyanokk\u00e1 l\u00f5nek mint a holtak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az angyal pedig megsz\u00f3lalv\u00e1n, monda az asszonyoknak: Ti ne f\u00e9ljetek; mert tudom, hogy a megfesz\u00edtett J\u00e9zust keresitek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nincsen itt, mert felt\u00e1madott, a mint megmondotta volt. Jertek, l\u00e1ss\u00e1tok a helyet, a hol fek\u00fcdt vala az \u00dar.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s menjetek gyorsan \u00e9s mondj\u00e1tok meg az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak, hogy felt\u00e1madott a hal\u00e1lb\u00f3l; \u00e9s \u00edm\u00e9 el\u00f5ttetek megy Galile\u00e1ba; ott megl\u00e1tj\u00e1tok \u00f5t, \u00edm\u00e9 megmondottam n\u00e9ktek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s gyorsan elt\u00e1vozv\u00e1n a s\u00edrt\u00f3l f\u00e9lelemmel \u00e9s nagy \u00f6r\u00f6mmel, futnak vala, hogy megmondj\u00e1k az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mikor pedig mennek vala, hogy megmondj\u00e1k az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyainak, \u00edm\u00e9 szembe j\u00f6ve \u00f5 vel\u00f6k J\u00e9zus, mondv\u00e1n: Legyetek \u00fcdv\u00f6z\u00f6lve! Azok pedig hozz\u00e1 j\u00e1rulv\u00e1n, megragad\u00e1k az \u00f5 l\u00e1bait, \u00e9s leborul\u00e1nak el\u00f5tte.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9kik J\u00e9zus: Ne f\u00e9ljetek; menjetek el, mondj\u00e1tok meg az \u00e9n aty\u00e1mfiainak, hogy menjenek Galile\u00e1ba, \u00e9s ott megl\u00e1tnak engem.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A mialatt pedig \u00f5k mennek vala, \u00edm\u00e9 az \u00f5rs\u00e9gb\u00f5l n\u00e9melyek bemenv\u00e9n a v\u00e1rosba, megjelent\u00e9nek a f\u00f5papoknak mindent a mi t\u00f6rt\u00e9nt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s egybegy\u00fclekezv\u00e9n a v\u00e9nekkel egy\u00fctt, \u00e9s tan\u00e1csot tartv\u00e1n, sok p\u00e9nzt ad\u00e1nak a vit\u00e9zeknek,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ezt mondv\u00e1n: Mondj\u00e1tok, hogy: Az \u00f5 tan\u00edtv\u00e1nyai odaj\u00f6v\u00e9n \u00e9jjel, ellop\u00e1k \u00f5t, mikor mi aluv\u00e1nk.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s ha ez a helytart\u00f3 f\u00fcl\u00e9be jut, mi elhitetj\u00fck \u00f5t, \u00e9s kiment\u00fcnk titeket a bajb\u00f3l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Azok pedig f\u00f6lvev\u00e9n a p\u00e9nzt, \u00fagy cseleked\u00e9nek, a mint megtan\u00edtott\u00e1k \u00f5ket. \u00c9s elterjedt ez a h\u00edr a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt mind e mai napig.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A tizenegy tan\u00edtv\u00e1ny pedig elm\u00e9ne Galile\u00e1ba, a hegyre, a hov\u00e1 J\u00e9zus rendelte vala \u00f5ket.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s mikor megl\u00e1t\u00e1k \u00f5t, leborul\u00e1nak el\u00f5tte; n\u00e9melyek pedig k\u00e9telked\u00e9nek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s hozz\u00e1juk menv\u00e9n J\u00e9zus, sz\u00f3la n\u00e9kik, mondv\u00e1n: N\u00e9kem adatott minden hatalom mennyen \u00e9s f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Elmenv\u00e9n az\u00e9rt, tegyetek tan\u00edtv\u00e1nyokk\u00e1 minden n\u00e9peket, megkeresztelv\u00e9n \u00f5ket az Aty\u00e1nak, a Fi\u00fanak \u00e9s a Szent L\u00e9leknek nev\u00e9ben,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Tan\u00edtv\u00e1n \u00f5ket, hogy megtarts\u00e1k mindazt, a mit \u00e9n parancsoltam n\u00e9ktek: \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00e9n ti veletek vagyok minden napon a vil\u00e1g v\u00e9gezet\u00e9ig. \u00c1men!\n"
                }
            }
        }
    }
}