{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Micah",
    "book_nr": "33",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az \u00dar ig\u00e9je, a mely l\u00f5n a moreseti Mike\u00e1shoz, J\u00f3t\u00e1m, Akh\u00e1z \u00e9s Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1lyainak idej\u00e9ben, a melyet l\u00e1tott Sam\u00e1ria \u00e9s Jeruzs\u00e1lem fel\u00f5l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg minden n\u00e9pek, figyelmezz f\u00f6ld \u00e9s annak teljess\u00e9ge. \u00c9s az \u00dar Isten legyen bizonys\u00e1g ellenetek; az \u00dar az \u00f5 szent templom\u00e1b\u00f3l!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, kij\u00f5 az \u00dar az \u00f5 hely\u00e9r\u00f5l, \u00e9s lesz\u00e1ll \u00e9s l\u00e9pdel a f\u00f6ldnek magaslatain.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e9tm\u00e1llanak alatta a hegyek, a v\u00f6lgyek pedig sz\u00e9tszakadoznak, mint a viasz a t\u00fbz el\u00f5tt, mint a meredekr\u00f5l leszakad\u00f3 vizek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A J\u00e1k\u00f3b v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt l\u00e9szen mindez, \u00e9s az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak b\u00fbnei miatt! Micsoda a J\u00e1k\u00f3b v\u00e9tke? Avagy nem Sam\u00e1ria-\u00e9? \u00c9s mik a J\u00fada magaslatai? Avagy nem Jeruzs\u00e1lem-\u00e9?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "De olyann\u00e1 teszem Sam\u00e1ri\u00e1t, mint a mez\u00f5ben val\u00f3 k\u00f5rak\u00e1s, sz\u00f5l\u00f5-pl\u00e1nt\u00e1k [hely\u00e9v\u00e9;] \u00e9s lez\u00fad\u00edtom a v\u00f6lgybe az \u00f5 k\u00f6veit, \u00e9s m\u00e9g fundamentomit is kimutatom.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Faragott k\u00e9pei mind \u00f6sszet\u00f6retnek \u00e9s minden aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t t\u00fbz \u00e9geti meg. Minden b\u00e1lv\u00e1nyait semmiv\u00e9 teszem; mert par\u00e1znas\u00e1g b\u00e9r\u00e9b\u00f5l gy\u00fbjt\u00f6gette azokat, az\u00e9rt ism\u00e9t par\u00e1znas\u00e1g b\u00e9r\u00e9v\u00e9 legyenek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "E miatt kesergek \u00e9s jajgatok; ruh\u00e1talan \u00e9s mez\u00edtelen j\u00e1rok. \u00dcv\u00f6lt\u00f6k, mint a sak\u00e1lok, \u00e9s sikongok, mint a struczmadarak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert hal\u00e1losak az \u00f5 sebei. Bizony J\u00fad\u00e1ig \u00e9r; n\u00e9pem kapuj\u00e1ig hatol, Jeruzs\u00e1lemig.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "G\u00e1thban h\u00edr\u00fcl ne adj\u00e1tok; s\u00edrv\u00e1n ne s\u00edrjatok; Beth-le- Afr\u00e1ban porba heveredtem.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "K\u00f6lt\u00f6zzetek el, Safirnak lak\u00f3ja gyal\u00e1zatos meztelen\u00fcl! Nem vonult ki Saan\u00e1n lakosa; Beth-Eselnek siralma nem enged tart\u00f3zkodni.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert beteg lett Mar\u00f3tnak lakosa [az \u00f5] java[i] miatt; mert veszedelem sz\u00e1llt le az \u00dart\u00f3l Jeruzs\u00e1lemnek kapuj\u00e1ra.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Gyors parip\u00e1hoz k\u00f6sd a szekeret, L\u00e1kisnak lak\u00f3ja! [ki] a b\u00fbnnek kezd\u00f5je val\u00e1l a Sion le\u00e1ny\u00e1n\u00e1l. Bizony te benned tal\u00e1ltatnak Izr\u00e1el v\u00e9tkei!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az\u00e9rt adj v\u00e1l\u00f3levelet Moreset-G\u00e1tnak! Akzib h\u00e1zai megcsalj\u00e1k Izr\u00e1el kir\u00e1lyait.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "M\u00e9g hozok \u00e9n te n\u00e9ked \u00f6r\u00f6k\u00f6st, Mar\u00e9sa lakosa; Adull\u00e1mig hat el Izr\u00e1el dics\u00f5s\u00e9ge!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ny\u00edrd le, kopasz\u00edtsd meg magadat a te gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges fiaid\u00e9rt! Sz\u00e9les\u00edtsd meg kopaszs\u00e1godat, mint a kesely\u00fb; mert rabs\u00e1gra vitettek el t\u00f5led!\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj azoknak, a kik hamiss\u00e1got gondolnak \u00e9s a kik \u00e1gyash\u00e1zukban gonoszs\u00e1got cselekesznek, [\u00e9s] v\u00e9grehajtj\u00e1k azt, mihelyt megvirrad, mert hatalmuk van hozz\u00e1.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Megk\u00edv\u00e1nj\u00e1k a mez\u00f5ket \u00e9s elrabolj\u00e1k, \u00e9s a h\u00e1zakat \u00e9s elszedik; \u00e9s nyomorgatj\u00e1k a gazd\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 h\u00e1zan\u00e9p\u00e9t az embert \u00e9s az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9, \u00e9n [is] gonoszt gondolok e nemzets\u00e9g ellen, melyb\u00f5l ki nem vonhatj\u00e1tok a ti nyakatokat \u00e9s nem j\u00e1rtok kev\u00e9lyen, mivel gonosz id\u00f5 l\u00e9szen az!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Azon a napon p\u00e9ldabesz\u00e9d t\u00e1mad r\u00f3latok, \u00e9s siralmat s\u00edrnak, mondv\u00e1n: Oda van! elpusztultunk! N\u00e9pem \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t felcser\u00e9lte! Mik\u00e9nt rabolja el t\u00f5lem; h\u00fbtelennek osztja ki mezeinket!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az\u00e9rt nem lesz n\u00e9ked, a ki m\u00e9r\u00f5zsin\u00f3rt vessen sors szerint az \u00darnak gy\u00fclekezet\u00e9ben.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ne pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljatok! pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak \u00f5k. [Ha ]nem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak ezeknek, nem m\u00falik el a gyal\u00e1zat!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Oh te, ki J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1nak mondatol! h\u00e1t t\u00fcrelmetlen-\u00e9 az \u00darnak lelke, avagy ezek-\u00e9 az \u00f5 cselekedetei? Nem jav\u00e1ra v\u00e1lnak-\u00e9 az \u00e9n cselekedeteim annak, a ki igaz\u00e1n j\u00e1r?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A minap mint egy ellens\u00e9g t\u00e1madt fel az \u00e9n n\u00e9pem; a k\u00f6nt\u00f6sr\u00f5l a pal\u00e1stot let\u00e9pik a gyan\u00fatlanul j\u00e1r\u00f3kr\u00f3l, a h\u00e1bor\u00fat\u00f3l idegenked\u00f5kr\u00f5l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "N\u00e9pem asszonyait ki\u00fbzitek boldogs\u00e1guk h\u00e1z\u00e1b\u00f3l; kisdedeikt\u00f5l \u00f6r\u00f6kre elveszitek az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gemet.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Keljetek fel \u00e9s menjetek ki, mert ez nem a nyugalomnak helye; a tiszt\u00e1talans\u00e1g miatt, a mely elvesz\u00edt, \u00e9s pedig borzaszt\u00f3 veszedelemmel!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ha valamely sz\u00e9lh\u00e1zi \u00e9s csal\u00e1rd \u00edgy hazudozn\u00e9k: Pr\u00e9dik\u00e1lok n\u00e9ked borr\u00f3l \u00e9s r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italr\u00f3l, az volna e n\u00e9pnek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mindenest\u00f5l egybegy\u00fbjtelek t\u00e9ged, J\u00e1k\u00f3b! \u00d6sszetakar\u00edtom Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1t. \u00d6sszegy\u00fbjt\u00f6m \u00f5ket, mint a boczrai juhokat, mint a ny\u00e1jat az \u00f5 kar\u00e1mja k\u00f6z\u00e9; hemzsegnek majd az ember-sokas\u00e1g miatt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "El\u00f5tt\u00f6k megy fel az [\u00fat]t\u00f6r\u00f5; kit\u00f6rnek \u00e9s \u00e1tmennek a kapun \u00e9s kivonulnak, \u00e9s el\u00f5tt\u00f6k megy a kir\u00e1lyuk, \u00e9s \u00e9l\u00fck\u00f6n az \u00dar!\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m \u00e9n: Hallj\u00e1tok, k\u00e9rlek, J\u00e1k\u00f3b fejedelmei \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak vez\u00e9rei: Nem a ti tisztetek-\u00e9 tudni az \u00edt\u00e9letet?!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ti, kik gy\u00fbl\u00f6litek a j\u00f3t \u00e9s kedvelitek a gonoszt! A kik levonsz\u00e1tok r\u00f3luk b\u00f5r\u00fcket \u00e9s csontjaikr\u00f3l az \u00f5 h\u00fasokat!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A kik megeszik az \u00e9n n\u00e9pemnek h\u00fas\u00e1t, \u00e9s leny\u00fazz\u00e1k r\u00f3luk b\u00f5r\u00fcket, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rik csontjaikat, \u00e9s feldarabolj\u00e1k, ak\u00e1r csak a faz\u00e9kba, \u00e9s mint h\u00fast a t\u00e1lba.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ki\u00e1ltanak majd az \u00darhoz, de nem hallgatja meg \u00f5ket; s\u00f5t elrejti akkor orcz\u00e1j\u00e1t el\u00f5l\u00f6k, mivelhogy gonoszokk\u00e1 lettek cselekedeteik.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ellen, a kik el\u00e1m\u00edtj\u00e1k az \u00e9n n\u00e9pemet, a kik, ha van mit r\u00e1gniok, b\u00e9kess\u00e9get hirdetnek, az ellen pedig, a ki nem vet valamit sz\u00e1jokba, hadat ind\u00edtanak.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e9jszaka [sz\u00e1ll] r\u00e1tok, hogy ne l\u00e1ssatok, \u00e9s s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g [j\u00f5] r\u00e1tok, hogy ne j\u00f6vend\u00f6lhessetek, \u00e9s a nap lemegy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k felett, \u00e9s els\u00f6t\u00e9t\u00fcl rajtok a nappal.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00e9gyen\u00fclnek a l\u00e1t\u00f3k, \u00e9s elpirulnak a j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3k, \u00e9s elfedik sz\u00e1jokat mindny\u00e1jan, mert nem l\u00e9szen felelet Istent\u00f5l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9n ellenben megteljesedem az \u00dar lelk\u00e9nek erej\u00e9vel, \u00e9s \u00edt\u00e9lettel \u00e9s hatalommal, hogy hirdessem J\u00e1k\u00f3bnak az \u00f5 v\u00e9tk\u00e9t, \u00e9s Izr\u00e1elnek az \u00f5 b\u00fbn\u00e9t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok ezt, k\u00e9rlek, J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1nak fejei \u00e9s Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1nak vez\u00e9rei! a kik \u00fat\u00e1lj\u00e1tok az \u00edt\u00e9letet, \u00e9s minden igazs\u00e1got elcsavartok;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A kik v\u00e9rrel \u00e9p\u00edtitek a Siont, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet hamiss\u00e1ggal!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "[Kiknek] fejedelmei aj\u00e1nd\u00e9k\u00e9rt \u00edt\u00e9lnek, \u00e9s papjaik jutalom\u00e9rt tan\u00edtanak, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ik p\u00e9nz\u00e9rt j\u00f6vend\u00f6lnek, \u00e9s m\u00e9gis az \u00darra t\u00e1maszkodnak, mondv\u00e1n: Avagy nincsen-\u00e9 k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk az \u00dar?! Nem k\u00f6vetkezik mi re\u00e1nk veszedelem!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az\u00e9rt ti miattatok mez\u00f5v\u00e9 sz\u00e1ntatik a Sion, \u00e9s k\u00f5halomm\u00e1 lesz Jeruzs\u00e1lem, a templom hegye pedig erd\u00f5s hegygy\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen: az utols\u00f3 id\u00f5ben az \u00dar h\u00e1z\u00e1nak hegye a hegyek f\u00f6l\u00e9 helyeztetik, \u00e9s fel\u00fclemelkedik az a halmokon, \u00e9s n\u00e9pek \u00f6z\u00f6nlenek re\u00e1.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pog\u00e1nyok is sokan mennek, \u00e9s mondj\u00e1k: Jertek, menj\u00fcnk fel az \u00dar hegy\u00e9re \u00e9s a J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1hoz, hogy megtan\u00edtson minket az \u00f5 \u00fataira, \u00e9s j\u00e1rjunk az \u00f5 \u00f6sv\u00e9nyein! Mert Sionb\u00f3l j\u00f5 ki a t\u00f6rv\u00e9ny, \u00e9s az \u00dar besz\u00e9de Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s sok n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt \u00edt\u00e9letet t\u00e9szen, \u00e9s megfedd er\u00f5s nemzeteket nagy messze [f\u00f6ldig] \u00e9s fegyvereiket kap\u00e1kk\u00e1 kov\u00e1csolj\u00e1k, d\u00e1rd\u00e1ikat pedig sarl\u00f3kk\u00e1; n\u00e9p n\u00e9pre fegyvert nem emel, \u00e9s hadakoz\u00e1st t\u00f6bb\u00e9 nem tanulnak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s kiki nyugszik az \u00f5 sz\u00f5l\u00f5je alatt \u00e9s f\u00fcgef\u00e1ja alatt, \u00e9s senki meg nem rettenti \u00f5ket, mert a Seregek Ur\u00e1nak sz\u00e1ja sz\u00f3lott.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert minden n\u00e9p a maga isten\u00e9nek nev\u00e9ben j\u00e1r, \u00e9s mi is a mi Urunk Isten\u00fcnk nev\u00e9ben j\u00e1runk \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Azon a napon, azt mondja az \u00dar, \u00f6sszegy\u00fbjt\u00f6m a s\u00e1nt\u00e1t, \u00e9s \u00f6sszeszedem az elsz\u00e9ledetteket, \u00e9s a kiket megsanyargattam.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s a s\u00e1nt\u00e1t marad\u00e9kk\u00e1 teszem, az elsz\u00e9lesztettet pedig er\u00f5s nemzett\u00e9, \u00e9s az \u00dar uralkodik rajtok a Sion hegy\u00e9n mostant\u00f3l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s te ny\u00e1jnak tornya, Sion le\u00e1ny\u00e1nak v\u00e1ra! Elj\u00f5 tehozz\u00e1d \u00e9s el\u00e9rkezik az el\u00f5bbi hatalom, a Jeruzs\u00e1lem le\u00e1ny\u00e1nak birodalma.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mi\u00e9rt ki\u00e1ltasz h\u00e1t ki\u00e1ltva? Nincsen-\u00e9 k\u00f6z\u00f6tted kir\u00e1ly? Elveszett-\u00e9 a te tan\u00e1csad\u00f3d, hogy \u00fagy elfogott a f\u00e1jdalom, mint a gyermek-sz\u00fbl\u00f5t?!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Gy\u00f6tr\u00f5dj \u00e9s kinl\u00f3dj, Sionnak le\u00e1nya, mint a gyermek-sz\u00fcl\u00f5! Mert \u00edm\u00e9, kim\u00e9gy a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s a mez\u00f5n tany\u00e1zol, \u00e9s eg\u00e9szen B\u00e1belig m\u00e9gysz. Ott szabad\u00edttatol meg; ott v\u00e1lt ki t\u00e9ged az \u00dar, ellens\u00e9gednek kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, sok nemzets\u00e9g gy\u00fblt \u00f6ssze ellened, a kik ezt mondj\u00e1k: Legyen szents\u00e9gtelen, \u00e9s legeltess\u00fck szemeinket a Sionon!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De \u00f5k nem tudj\u00e1k az \u00dar gondolatait \u00e9s nem \u00e9rtik az \u00f5 sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, hogy \u00f6sszegy\u00fbjti \u00f5ket, mint a k\u00e9v\u00e9t a sz\u00e9r\u00fbre.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kelj fel \u00e9s cs\u00e9pelj, Sionnak le\u00e1nya! Mert vass\u00e1 teszem a te szarvaidat, k\u00f6rmeidet pedig acz\u00e9ll\u00e1 teszem, \u00e9s sz\u00e9ttiporsz sok n\u00e9peket, \u00e9s rablott kincseiket az \u00darnak \u00e1ldozom, javaikat pedig az eg\u00e9sz f\u00f6ld Ur\u00e1nak.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Seregelj h\u00e1t egybe, seregek le\u00e1nya! Ostrommal t\u00e1madt ellen\u00fcnk; p\u00e1lcz\u00e1val verj\u00e9k arczul Izr\u00e1el bir\u00e1j\u00e1t!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "De te, Efrat\u00e1nak Bethleheme, b\u00e1r kicsiny vagy a J\u00fada ezrei k\u00f6z\u00f6tt: bel\u00f5led sz\u00e1rmazik n\u00e9kem, a ki uralkod\u00f3 az Izr\u00e1elen; a kinek sz\u00e1rmaz\u00e1sa eleit\u00f5l fogva, \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva van.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az\u00e9rt odaadja \u00f5ket, m\u00edg a sz\u00fbl\u00f5 sz\u00fbl, de az \u00f5 atyjafiainak marad\u00e9kai visszat\u00e9rnek Izr\u00e1el fiaihoz.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ll, \u00e9s legeltet az \u00darnak erej\u00e9vel, az \u00darnak az \u00f5 Isten\u00e9nek fens\u00e9ges nev\u00e9vel, \u00e9s [b\u00e1tors\u00e1ggal] lakoznak, mert \u00edm\u00e9 felmagasztaltatik a f\u00f6ldnek hat\u00e1r\u00e1ig.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 a [mi] b\u00e9kess\u00e9g[\u00fcnk]. Ha az Assirus elj\u00f5 a mi f\u00f6ld\u00fcnkre \u00e9s megtapodja palot\u00e1inkat: \u00e1llatunk ellene h\u00e9t p\u00e1sztort \u00e9s nyolcz fejedelmi f\u00e9rfi\u00fat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s megrontj\u00e1k Assiria f\u00f6ldj\u00e9t fegyverrel Nimr\u00f3d f\u00f6ldj\u00e9t is az \u00f5 kapuiban; \u00e9s megszabad\u00edt az Assirust\u00f3l, ha a mi f\u00f6ld\u00fcnkre elj\u00f5 \u00e9s a mi hat\u00e1runkba l\u00e9p.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s a J\u00e1k\u00f3bnak marad\u00e9ka olyan l\u00e9szen a sok n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, mint az \u00dart\u00f3l val\u00f3 harmat, mint a z\u00e1por a f\u00fbnek, mely nem emberben rem\u00e9nykedik, \u00e9s nem b\u00edzik embernek fiaiban.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s a J\u00e1k\u00f3b marad\u00e9ka a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt, a sok n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt olyan l\u00e9szen, mint az oroszl\u00e1n az erdei vadak k\u00f6z\u00f6tt; mint az oroszl\u00e1n-k\u00f6ly\u00f6k a juhoknak ny\u00e1ja k\u00f6z\u00f6tt, a mely ha bet\u00f6r, tipor \u00e9s t\u00e9p, \u00e9s nincs, a ki [t\u00f5le] megszabad\u00edtson.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Er\u00f5t v\u00e9szen a te kezed szorongat\u00f3idon, \u00e9s minden ellens\u00e9geid kiv\u00e1gattatnak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen azon a napon, azt mondja az \u00dar, kiv\u00e1gom lovaidat k\u00f6z\u00fcled, \u00e9s elvesztem hadi-szekereidet.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s kiv\u00e1gom f\u00f6ldednek v\u00e1rosait, \u00e9s led\u00f6nt\u00f6m minden er\u00f5ss\u00e9geidet.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s kiv\u00e1gom kezedb\u00f5l a b\u00fbvszereket, \u00e9s szemf\u00e9nyveszt\u00f5id nem lesznek n\u00e9ked.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s kiv\u00e1gom faragott k\u00e9peidet \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaidat k\u00f6z\u00fcled, \u00e9s nem im\u00e1dod t\u00f6bb\u00e9 kezeidnek csin\u00e1lm\u00e1nyait.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s kiszaggatom a te berkeidet k\u00f6z\u00fcled \u00e9s elpuszt\u00edtom a te v\u00e1rosaidat.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s haraggal \u00e9s h\u00e9vvel \u00e1llok bossz\u00fat a pog\u00e1nyokon, a kik nem engedelmeskedtek.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok csak, a mit mond az \u00dar! Kelj fel, perelj a hegyekkel, \u00e9s hallj\u00e1k meg sz\u00f3dat a halmok.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg hegyek az \u00dar peres dolg\u00e1t, \u00e9s ti, a f\u00f6ldnek \u00f6r\u00f6k alapjai! Mert pere van az \u00darnak az \u00f5 n\u00e9p\u00e9vel, \u00e9s az Izr\u00e1ellel is perbe sz\u00e1ll.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9n n\u00e9pem! mit v\u00e9tettem te ellened, \u00e9s mivel f\u00e1rasztottalak el t\u00e9ged?! T\u00e9gy vall\u00e1st ellenem!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Hiszen felhoztalak \u00c9gyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u00f5l, \u00e9s a szolg\u00e1k h\u00e1z\u00e1b\u00f3l megv\u00e1ltottalak, \u00e9s el\u00f5tted k\u00fcld\u00e9m M\u00f3zest, \u00c1ront \u00e9s M\u00e1ri\u00e1t!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9n n\u00e9pem! Eml\u00e9kezz\u00e9l csak: mit koholt B\u00e1l\u00e1k, Mo\u00e1bnak kir\u00e1lya, \u00e9s mit felelt n\u00e9ki B\u00e1l\u00e1m, a Beor fia? Sittimt\u00f5l fogva Gilg\u00e1lig, hogy megismerjed az \u00dar igazs\u00e1gos cselekedeteit.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mivel menjek eleibe az \u00darnak? Hajlongjak-\u00e9 a magass\u00e1gos Istennek? \u00c9g\u00f5\u00e1ldozatokkal menjek-\u00e9 el\u00e9be, esztend\u00f5s borj\u00fakkal?!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kedv\u00e9t leli-\u00e9 az \u00dar ezernyi kosokban, [vagy] t\u00edzezernyi olaj-patakokban? Els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttemet adjam-\u00e9 v\u00e9tkem\u00e9rt, [vagy] m\u00e9hem gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t lelkemnek b\u00fbn\u00e9\u00e9rt?!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Megjelentette n\u00e9ked, oh ember, mi l\u00e9gyen a j\u00f3, \u00e9s mit kiv\u00e1n az \u00dar te t\u00f5led! Csak azt, hogy igazs\u00e1got cselekedj\u00e9l, szeressed az irgalmass\u00e1got, \u00e9s hogy al\u00e1zatosan j\u00e1rj a te Isteneddel.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az \u00darnak szava ki\u00e1lt a v\u00e1rosnak, \u00e9s a te neved n\u00e9z b\u00f6lcses\u00e9gre. Hallj\u00e1tok meg a vessz\u00f5t \u00e9s ki rendeli azt?!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "[Vannak-\u00e9] m\u00e9g a gonosznak h\u00e1z\u00e1ban hamiss\u00e1ggal gy\u00fbjt\u00f6tt kincsek, \u00e9s \u00f6szt\u00f6v\u00e9r v\u00e9ka, a mely \u00fat\u00e1latos?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Vajjon j\u00f3v\u00e1hagyom-\u00e9 a hamis m\u00e9rt\u00e9ket, \u00e9s a zs\u00e1kba [rejtett] csal\u00e1rd fontokat?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert a gazdagok megt\u00f6lt\u00f6ztek k\u00f6zt\u00f6k ragadom\u00e1nynyal, lakosai pedig hazugs\u00e1got sz\u00f3lnak, \u00e9s nyelv\u00f6k csal\u00e1rd az \u00f5 sz\u00e1jokban.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9n is az\u00e9rt megverv\u00e9n, betegg\u00e9 teszlek t\u00e9ged; elpuszt\u00edtalak a te b\u00fbneid miatt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Eszel te, de meg nem el\u00e9gszel, \u00e9s benned [marad] a te \u00e9hs\u00e9ged; \u00e9s gy\u00fbjtesz, de nem takar\u00edtasz, \u00e9s a mit megtakar\u00edtsz is, fegyverre h\u00e1nyom.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Vetsz te, de nem aratsz; olajat sajtolsz te, de nem kened [magadat] olajjal, \u00e9s mustot is, de bort nem iszol!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert az Omri parancsolataihoz szabj\u00e1tok magatokat \u00e9s az \u00c1kh\u00e1b h\u00e1z\u00e1nak minden dolg\u00e1hoz, \u00e9s azoknak tan\u00e1cs\u00e1n j\u00e1rtok! Hogy pusztas\u00e1gg\u00e1 tegyelek t\u00e9gedet, az \u00f5 lakosait pedig cs\u00fafs\u00e1gg\u00e1, \u00e9s hordozz\u00e1tok n\u00e9pemnek gyal\u00e1zat\u00e1t.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj n\u00e9kem, mert olyann\u00e1 lettem, mint a letakar\u00edtott mez\u00f5, mint a megszedett sz\u00f5l\u00f5: egy enni val\u00f3 gerezd sem maradott; [pedig] zseng\u00e9re v\u00e1gyott a lelkem!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Elveszett e f\u00f6ldr\u00f5l a kegyes, \u00e9s igaz sincs az emberek k\u00f6z\u00f6tt. Mindny\u00e1jan v\u00e9r ut\u00e1n \u00f3l\u00e1lkodnak, kiki h\u00e1l\u00f3val vad\u00e1ssza atyjafi\u00e1t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Gonoszs\u00e1gra [k\u00e9szek] a kezek, hogy j\u00f3l vigy\u00e9k v\u00e9ghez; a fejedelem k\u00f6vetel\u00f5zik, \u00e9s a bir\u00f3 fizet\u00e9sre [v\u00e1r;] a f\u00f5ember is maga mondja el lelke k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t, \u00e9s \u00f6sszesz\u00f6vik azt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A ki j\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k, olyan mint a t\u00fcske, az igaz olyan, mint a t\u00f6visbokor. A te \u00f5r\u00e1ll\u00f3idnak napja, a te meg\u00edt\u00e9l\u00e9sed elj\u00f6tt; most k\u00f6vetkezik el az \u00f5 z\u00fbrzavaruk.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ne higyjetek a bar\u00e1tnak; ne b\u00edzzatok a tan\u00e1csad\u00f3ban; az \u00f6ledben \u00fcl\u00f5 el\u00f5tt [is] z\u00e1rd be sz\u00e1dnak ajtaj\u00e1t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert a fi\u00fa bolondnak tartja atyj\u00e1t, a le\u00e1ny anyja ellen t\u00e1mad, a meny az \u00f5 nap\u00e1ra; az embernek saj\u00e1t h\u00e1zn\u00e9pe az ellens\u00e9ge.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De \u00e9n az \u00darra n\u00e9zek, v\u00e1rom az \u00e9n szabad\u00edt\u00e1som Isten\u00e9t; meghallgat engem az \u00e9n Istenem!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ne \u00f6r\u00fclj, \u00e9n ellens\u00e9gem! Elestem ugyan, de felkelek, mert ha m\u00e9g a set\u00e9ts\u00e9gben \u00fcln\u00e9k [is,] az \u00dar az \u00e9n vil\u00e1goss\u00e1gom!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az \u00dar haragj\u00e1t hordozom, mert v\u00e9tkeztem ellene; mindaddig, a m\u00edg leperli peremet \u00e9s meghozza \u00edt\u00e9letemet. Kivisz engem a vil\u00e1goss\u00e1gra, megl\u00e1tom az \u00f5 igazs\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De megl\u00e1tja ellens\u00e9gem is \u00e9s sz\u00e9gyen bor\u00edtja el, a ki ezt mondja n\u00e9kem: Hol az \u00dar, a te Istened? Megl\u00e1tj\u00e1k \u00f5t az \u00e9n szemeim, hogy \u00edm\u00e9 sz\u00e9ttapostatik, mint az utcza-s\u00e1r.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Falaid meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek napja! e napon t\u00e1vol lesz a t\u00f6rv\u00e9ny!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Azon a na[pon] elj\u00f5nek hozz\u00e1d Assiri\u00e1b\u00f3l \u00e9s \u00c9gyiptom v\u00e1rosaib\u00f3l; \u00c9gyiptomt\u00f3l a folyamig, tengert\u00f5l tengerig \u00e9s hegyt\u00f5l hegyig.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s puszt\u00e1v\u00e1 lesz a f\u00f6ld az \u00f5 lak\u00f3i miatt, az \u00f5 cselekedeteik gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Legeltesd n\u00e9pedet a te vessz\u00f5ddel, a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9gednek ny\u00e1j\u00e1t, a mely mag\u00e1nosan lakozik az erd\u00f5ben, a K\u00e1rmel k\u00f6zep\u00e9n. Legeljenek B\u00e1s\u00e1nban \u00e9s Gile\u00e1dban, mint a hajdankor napjain!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mint az \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l kij\u00f6vetelednek idej\u00e9n, l\u00e1ttatok vele csodadolgokat.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k [ezt] a pog\u00e1nyok \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fclnek minden erej\u00f6kkel. Kez\u00f6ket sz\u00e1jokra teszik, f\u00fcleik megsiket\u00fclnek;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Nyalj\u00e1k a port, mint a k\u00edgy\u00f3, mint a f\u00f6ld f\u00e9rgei; reszketve j\u00f5nek rejtekeikb\u00f5l; remegve folyamodnak az \u00darhoz, a mi Isten\u00fcnkh\u00f6z, \u00e9s f\u00e9lnek tet\u00f5led!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kicsoda olyan Isten, mint te, a ki megbocs\u00e1tja a b\u00fbnt \u00e9s elengedi \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge marad\u00e9k\u00e1nak v\u00e9tk\u00e9t?! Nem tartja meg haragj\u00e1t \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mert gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik az irgalmass\u00e1gban!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hozz\u00e1nk t\u00e9rv\u00e9n, k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtunk; eltapodja \u00e1lnoks\u00e1gainkat. Bizony a tenger m\u00e9lys\u00e9g\u00e9be veted minden b\u00fbn\u00fcnket!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "H\u00fbs\u00e9get mutatsz a J\u00e1k\u00f3bnak, irgalmass\u00e1got \u00c1brah\u00e1mnak, a mint megesk\u00fcdt\u00e9l aty\u00e1inknak m\u00e9g az \u00f5sid\u00f5kben.\n"
                }
            }
        }
    }
}