{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig az \u00dar M\u00f3zesnek a Sinai puszt\u00e1j\u00e1ban, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban, a m\u00e1sodik h\u00f3napnak elsej\u00e9n, az \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l val\u00f3 kij\u00f6vetel\u00f6k ut\u00e1n a m\u00e1sodik esztend\u00f5ben, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Vegy\u00e9tek sz\u00e1mba Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9t, az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a neveknek sz\u00e1ma szerint, minden f\u00e9rfi\u00fat f\u00f5r\u00f5l f\u00f5re,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "H\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, mindent, a ki hadba mehet Izr\u00e1elben; sz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1tok meg \u00f5ket az \u00f5 sereg\u00f6k szerint, te \u00e9s \u00c1ron.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s legyen veletek egy-egy f\u00e9rfi\u00fa mindenik t\u00f6rzsb\u00f5l, mindenik feje legyen az \u00f5 aty\u00e1i h\u00e1z\u00e1nak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ezek pedig a f\u00e9rfiak nevei, a kik veletek legyenek: R\u00fabenb\u00f5l Elis\u00far, Sede\u00farnak fia.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Simeonb\u00f3l Sel\u00famiel, Surisaddainak fia.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "J\u00fad\u00e1b\u00f3l Naasson, Ammin\u00e1d\u00e1bnak fia.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Izsakh\u00e1rb\u00f3l N\u00e9th\u00e1n\u00e9el, Su\u00e1rnak fia.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Zebulonb\u00f3l Eli\u00e1b, H\u00e9lonnak fia.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "J\u00f3zsef fiai k\u00f6z\u00fcl: Efraimb\u00f3l Elisama, Ammihudnak fia; Manass\u00e9b\u00f3l G\u00e1mliel, P\u00e9dasurnak fia.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Benj\u00e1minb\u00f3l Abid\u00e1n, Gide\u00f3ni fia.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "D\u00e1nb\u00f3l Ahi\u00e9zer, Ammisaddai fia.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c1serb\u00f5l P\u00e1giel, Okr\u00e1nnak fia.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "G\u00e1db\u00f3l Ele\u00e1saf, D\u00e9huelnek fia.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nafthalib\u00f3l Akhira, En\u00e1nnak fia.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ezek a gy\u00fclekezetnek hivatalosai, az \u00f5 atyjok t\u00f6rzseinek fejei, Izr\u00e1el ezereinek [is] fejei \u00f5k.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Maga mell\u00e9 vev\u00e9 az\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron e f\u00e9rfiakat, a kik n\u00e9v szerint [is] el\u00f5sz\u00e1ml\u00e1ltattak vala.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fcjt\u00e9k az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetet a m\u00e1sodik h\u00f3napnak els\u00f5 napj\u00e1n; \u00e9s vall\u00e1st t\u00f5nek az \u00f5 sz\u00fclet\u00e9s\u00f6kr\u00f5l, az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a neveknek sz\u00e1ma szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb f\u00f5r\u00f5l f\u00f5re.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A mik\u00e9pen megparancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek, \u00fagy sz\u00e1ml\u00e1l\u00e1 meg \u00f5ket a Sinai puszt\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig R\u00fabennek, Izr\u00e1el els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9nek fiai, azoknak sz\u00fcl\u00f6ttei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a nevek sz\u00e1ma szerint, f\u00f5r\u00f5l f\u00f5re, minden f\u00e9rfi\u00fa, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak a R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l: negyvenhat ezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Simeon fiai k\u00f6z\u00fcl azoknak sz\u00fcl\u00f6ttei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjai, a neveknek sz\u00e1ma szerint, f\u00f5r\u00f5l f\u00f5re, minden f\u00e9rfi\u00fa, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l: \u00f6tvenkilencz ezer \u00e9s h\u00e1romsz\u00e1z.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "G\u00e1d fiai k\u00f6z\u00fcl azoknak sz\u00fcl\u00f6ttei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a neveknek sz\u00e1ma szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l: negyven\u00f6t ezer \u00e9s hatsz\u00e1z \u00f6tven.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "J\u00fada fiai k\u00f6z\u00fcl azoknak sz\u00fcl\u00f6ttei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a nevek sz\u00e1ma szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l: hetvenn\u00e9gy ezer \u00e9s hatsz\u00e1z.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Izsakh\u00e1r fiai k\u00f6z\u00fcl azoknak sz\u00fcl\u00f6ttei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a nevek sz\u00e1ma szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5;\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak Izsakh\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l: \u00f6tvenn\u00e9gy ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Zebulon fiai k\u00f6z\u00fcl azoknak sz\u00fcl\u00f6ttei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a nevek sz\u00e1ma szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l: \u00f6tvenh\u00e9t ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "J\u00f3zsef fiaib\u00f3l Efraim fiai k\u00f6z\u00fcl azoknak sz\u00fcl\u00f6ttei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a neveknek sz\u00e1ma szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5;\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l: negyvenezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Manasse fiai k\u00f6z\u00fcl azoknak sz\u00fcl\u00f6ttei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a nevek sz\u00e1ma szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5;\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak Manasse t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l: harminczk\u00e9t ezer \u00e9s k\u00e9tsz\u00e1z.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai k\u00f6z\u00fcl azoknak sz\u00fcl\u00f6ttei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a nevek sz\u00e1ma szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5;\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "A kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l: harmincz\u00f6t ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "D\u00e1n fiai k\u00f6z\u00fcl azoknak sz\u00fcl\u00f6ttei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a nevek sz\u00e1ma szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5;\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l: hatvank\u00e9t ezer \u00e9s h\u00e9tsz\u00e1z.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c1ser fiai k\u00f6z\u00fcl azoknak sz\u00fcl\u00f6ttei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a neveknek sz\u00e1ma szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5;\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "A kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak \u00c1ser t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l: negyvenegy ezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "A Nafthali fiainak sz\u00fcl\u00f6ttei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, a neveknek sz\u00e1ma szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5;\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "A kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak a Nafthali t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l: \u00f6tvenh\u00e1rom ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Ezek azok a megsz\u00e1ml\u00e1ltattak, a kiket megsz\u00e1ml\u00e1ltak M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron \u00e9s Izr\u00e1el fejedelmei, tizenk\u00e9t f\u00e9rfi\u00fa; egy-egy f\u00e9rfi\u00fa vala az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zan\u00e9p\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Val\u00e1nak az\u00e9rt mindny\u00e1jan, a kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fbl az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, minden hadba mehet\u00f5 az Izr\u00e1elben;\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Val\u00e1nak mindny\u00e1jan a megsz\u00e1ml\u00e1ltattak: hatsz\u00e1z h\u00e1romezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z \u00f6tven.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "De a l\u00e9vit\u00e1k az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint nem sz\u00e1ml\u00e1ltattak k\u00f6z\u00e9j\u00f6k.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Mert sz\u00f3lott vala az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Csak a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9t ne vedd sz\u00e1mba, \u00e9s azokat ne sz\u00e1ml\u00e1ld Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00e9;\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Hanem a l\u00e9vit\u00e1kat rendeld a bizonys\u00e1g hajl\u00e9k\u00e1hoz, \u00e9s minden ed\u00e9ny\u00e9hez, \u00e9s minden ahhoz val\u00f3khoz; \u00f5k hordozz\u00e1k a hajl\u00e9kot, \u00e9s annak minden ed\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s \u00f5k szolg\u00e1ljanak mellette, \u00e9s a hajl\u00e9k k\u00f6r\u00fcl t\u00e1borozzanak.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00c9s mikor a hajl\u00e9knak el\u00e9bb kell indulni, a l\u00e9vit\u00e1k szedj\u00e9k azt sz\u00e9t, mikor pedig meg\u00e1ll a hajl\u00e9k, a l\u00e9vit\u00e1k \u00e1llass\u00e1k azt fel, az idegen pedig, a ki oda j\u00e1rul, meghaljon.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1bort j\u00e1rjanak Izr\u00e1el fiai kiki az \u00f5 t\u00e1bor\u00e1ban, \u00e9s kiki az \u00f5 z\u00e1szl\u00f3ja alatt, az \u00f5 seregeik szerint.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k pedig t\u00e1bort j\u00e1rjanak a bizonys\u00e1g hajl\u00e9ka k\u00f6r\u00fcl, hogy ne legyen harag Izr\u00e1el fiainak gy\u00fclekezet\u00e9n; \u00e9s megtarts\u00e1k a l\u00e9vit\u00e1k a bizonys\u00e1g hajl\u00e9k\u00e1nak \u00f5rizet\u00e9t.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Cseleked\u00e9nek az\u00e9rt az Izr\u00e1el fiai mind a szerint, a mint parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek, \u00fagy cseleked\u00e9nek.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiai, kiki az \u00f5 z\u00e1szl\u00f3ja alatt, az \u00f5 aty\u00e1ik h\u00e1zn\u00e9p\u00e9nek jeleivel j\u00e1rjon t\u00e1bort, a gy\u00fclekezet s\u00e1tora k\u00f6r\u00fcl j\u00e1rjon t\u00e1bort annak oldalai fel\u00f5l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1rjanak pedig t\u00e1bort: Keletre napt\u00e1madat fel\u00f5l J\u00fada t\u00e1bor\u00e1nak z\u00e1szl\u00f3ja az \u00f5 seregeivel; \u00e9s J\u00fada fiainak fejedelme Naasson, Ammin\u00e1d\u00e1b fia.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00f5 serege pedig, vagyis az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: hetvenn\u00e9gy ezer \u00e9s hatsz\u00e1z.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mellette pedig t\u00e1bort j\u00e1rjon Izsakh\u00e1r t\u00f6rzse, \u00e9s Izsakh\u00e1r fiainak fejedelme N\u00e9th\u00e1n\u00e9el, Su\u00e1rnak fia.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az \u00f5 serege pedig, vagyis az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: \u00f6tvenn\u00e9gy ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzse, \u00e9s Zebulon fiainak fejedelme Eli\u00e1b, H\u00e9lon fia.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az \u00f5 serege pedig, vagyis az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: \u00f6tvenh\u00e9t ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mindny\u00e1jan, a kik megsz\u00e1ml\u00e1lva voltak J\u00fada t\u00e1bor\u00e1ban: sz\u00e1z nyolcvanhat ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z, az \u00f5 seregeik szerint. Ezek induljanak el\u00f5re.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "R\u00faben t\u00e1bor\u00e1nak z\u00e1szl\u00f3ja [legyen] d\u00e9l fel\u00f5l az \u00f5 seregeivel, \u00e9s R\u00faben fiainak fejedelme Elis\u00far, Sede\u00far fia.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00f5 serege pedig, vagyis az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: negyvenhat ezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mellette pedig t\u00e1bort j\u00e1rjon Simeon t\u00f6rzse, \u00e9s Simeon fiainak fejedelme: Sel\u00famiel, Surisaddai fia.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az \u00f5 serege pedig, vagyis az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: \u00f6tvenkilencz ezer \u00e9s h\u00e1romsz\u00e1z.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Azut\u00e1n G\u00e1d t\u00f6rzse, \u00e9s G\u00e1d fiainak fejedelme: Eli\u00e1s\u00e1f, a R\u00e9uel fia.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az \u00f5 serege pedig, vagyis az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: negyven\u00f6t ezer \u00e9s hatsz\u00e1z \u00f6tven.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mindny\u00e1jan, a kik megsz\u00e1ml\u00e1lva voltak R\u00faben t\u00e1bor\u00e1ban: sz\u00e1z \u00f6tvenegy ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z \u00f6tven az \u00f5 seregeik szerint. Ezek m\u00e1sodszorra induljanak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Azut\u00e1n induljon a gy\u00fclekezet s\u00e1tora, a l\u00e9vit\u00e1k t\u00e1bor[\u00e1val], a t\u00e1boroknak k\u00f6zepette: A mik\u00e9pen t\u00e1bort j\u00e1rnak, a k\u00e9pen induljanak, kiki az \u00f5 hely\u00e9n, az \u00f5 z\u00e1szl\u00f3ja mellett.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Efraim t\u00e1bor\u00e1nak z\u00e1szl\u00f3ja az \u00f5 seregeivel nyugot fel\u00e9 [legyen], \u00e9s Efraim fiainak fejedelme: Elis\u00e1ma, Ammihud fia.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az \u00f5 serege pedig, vagyis az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: negyven ezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 mellette [legyen] Manasse t\u00f6rzse, \u00e9s Manasse fiainak fejedelme G\u00e1mliel, P\u00e9dasur fia.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az \u00f5 serege pedig, vagyis az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik, harminczk\u00e9t ezer \u00e9s h\u00e9tsz\u00e1z.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Azut\u00e1n [legyen] Benj\u00e1min t\u00f6rzse \u00e9s Benj\u00e1min fiainak fejedelme: Abid\u00e1m, Gide\u00f3ni fia.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az \u00f5 serege pedig, vagyis az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: harmincz\u00f6t ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mindny\u00e1jan a kik megsz\u00e1ml\u00e1lva voltak Efraim t\u00e1bor\u00e1ban, sz\u00e1z nyolczezer \u00e9s sz\u00e1z az \u00f5 seregeik szerint. Ezek harmadszorra induljanak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "D\u00e1n t\u00e1bor\u00e1nak z\u00e1szl\u00f3ja [legyen] \u00e9szak fel\u00f5l az \u00f5 seregeivel, \u00e9s a D\u00e1n fiainak fejedelme: Ahi\u00e9zer, Ammisaddai fia.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az \u00f5 serege pedig, vagyis az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: hatvank\u00e9t ezer \u00e9s h\u00e9tsz\u00e1z.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mellette pedig t\u00e1bort j\u00e1rjon \u00c1ser t\u00f6rzse, \u00e9s \u00c1ser fiainak fejedelme: P\u00e1giel, az Okhr\u00e1n fia.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Az \u00f5 serege pedig, vagyis az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: negyvenegy ezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Azut\u00e1n [legyen] Nafthali t\u00f6rzse, \u00e9s Nafthali fiainak fejedelme: Akhira, En\u00e1n fia.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Az \u00f5 serege pedig, vagyis az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: \u00f6tvenh\u00e1rom ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mindny\u00e1jan, a kik megsz\u00e1ml\u00e1lva voltak D\u00e1n t\u00e1bor\u00e1ban, sz\u00e1z \u00f6tvenh\u00e9t ezer \u00e9s hatsz\u00e1z; ut\u00f3lj\u00e1ra induljanak az \u00f5 z\u00e1szl\u00f3ik szerint.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ezek Izr\u00e1el fiainak megsz\u00e1ml\u00e1ltjai az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pei szerint; mindny\u00e1jan, a kik megsz\u00e1ml\u00e1lva voltak t\u00e1boronk\u00e9nt, az \u00f5 seregeik szerint: hatsz\u00e1z h\u00e1romezer \u00f6tsz\u00e1z \u00e9s \u00f6tven.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "De a l\u00e9vit\u00e1k nem voltak sz\u00e1mba v\u00e9ve Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt, a mint megparancsolta volt az \u00dar M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s cseleked\u00e9nek Izr\u00e1el fiai mind a szerint, a mint parancsolta volt az \u00dar M\u00f3zesnek: ak\u00e9pen j\u00e1r\u00e1nak t\u00e1bort, az \u00f5 z\u00e1szl\u00f3ik szerint, \u00e9s \u00fagy indul\u00e1nak, kiki az \u00f5 nemzets\u00e9ge szerint, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek pedig \u00c1ronnak \u00e9s M\u00f3zesnek sz\u00fcl\u00f6ttei azon a napon, a melyen sz\u00f3lott az \u00dar M\u00f3zesnek a Sinai hegyen;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ezek az \u00c1ron fiainak nevei: Az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt N\u00e1d\u00e1b, azut\u00e1n Abih\u00fa, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s Itham\u00e1r.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ezek \u00c1ron fiainak, a felkenetett papoknak nevei, a kiket papi szolg\u00e1latra avattak fel.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "De N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Abih\u00fa meghala az \u00dar el\u00f5tt, mikor idegen t\u00fbzzel \u00e1ldoz\u00e1nak az \u00dar el\u00f5tt a Sinai puszt\u00e1j\u00e1ban, fiaik pedig nem val\u00e1nak n\u00e9kik. Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s Itham\u00e1r visel\u00e9k az\u00e9rt a paps\u00e1got, \u00c1ronnak, az \u00f5 atyjoknak sz\u00edne el\u00f5tt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hozd el\u00f5 L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9t, \u00e9s \u00e1llassad \u00c1ron pap el\u00e9, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9ki.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s \u00fcgyeljenek az \u00f5 \u00fcgy\u00e9re, \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet \u00fcgy\u00e9re a gy\u00fclekezet s\u00e1tora el\u00f5tt, hogy v\u00e9gezhess\u00e9k a hajl\u00e9k k\u00f6r\u00fcl val\u00f3 szolg\u00e1latot.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00dcgyeljenek pedig a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak minden eszk\u00f6z\u00e9re is, \u00e9s Izr\u00e1el fiainak \u00fcgyeire is, hogy v\u00e9gezhess\u00e9k a hajl\u00e9k k\u00f6r\u00fcl val\u00f3 szolg\u00e1latot.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s adjad a l\u00e9vit\u00e1kat \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak; mert val\u00f3ban n\u00e9ki adattak Izr\u00e1el fiait\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c1ront pedig \u00e9s az \u00f5 fiait rendeld [f\u00f6l\u00e9j\u00f6k,] hogy \u00f5rizz\u00e9k az \u00f5 paps\u00e1gukat; \u00e9s ha idegen j\u00e1rulna oda, haljon meg.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Sz\u00f3la azut\u00e1n az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n kiv\u00e1lasztottam a l\u00e9vit\u00e1kat Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl, minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt helyett, a mely az \u00f5 anyj\u00e1nak m\u00e9h\u00e9t megnyitja Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt: az\u00e9rt legyenek a l\u00e9vit\u00e1k eny\u00e9im.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert eny\u00e9m minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt; a mikor meg\u00f6ltem minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, magamnak szenteltem minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet Izr\u00e1elben; ak\u00e1r ember, ak\u00e1r barom, eny\u00e9im legyenek: \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Sz\u00f3la azut\u00e1n az \u00dar M\u00f3zesnek a Sinai puszt\u00e1j\u00e1ban, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Sz\u00e1ml\u00e1ld meg L\u00e9vi fiait az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint; egy h\u00f3napost\u00f3l fogva, \u00e9s azon fel\u00fcl minden finem\u00fbt sz\u00e1ml\u00e1lj meg.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1 az\u00e9rt M\u00f3zes \u00f5ket az \u00dar szava szerint, a mik\u00e9pen meghagyatott vala n\u00e9ki.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s ezek voltak a L\u00e9vi fiai az \u00f5 neveik szerint: Gerson, K\u00e9h\u00e1t \u00e9s M\u00e9r\u00e1ri.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ezek pedig a Gerson fiainak nevei az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6k szerint: Libni \u00e9s Simhi.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 a K\u00e9h\u00e1t fiai az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6k szerint: Amr\u00e1m \u00e9s Iczh\u00e1r, Hebron \u00e9s Uzzi\u00e9l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A M\u00e9r\u00e1ri fiai pedig az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6k szerint: Makhli \u00e9s M\u00fasi. Ezek a L\u00e9vi nemzets\u00e9gei, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Gersont\u00f3l val\u00f3k a Libni nemzets\u00e9ge \u00e9s a Simhi nemzets\u00e9ge; ezek a Gersonit\u00e1k nemzets\u00e9gei.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik, az egy h\u00f3napost\u00f3l fogva \u00e9s feljebb minden finem\u00fbnek sz\u00e1ma szerint, az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: h\u00e9tezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A Gersonit\u00e1k nemzets\u00e9gei a hajl\u00e9k megett j\u00e1rjanak t\u00e1bort nyugot fel\u00f5l.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s a Gersonit\u00e1k aty\u00e1i h\u00e1zn\u00e9p\u00e9nek fejedelme legyen Eli\u00e1s\u00e1f, a L\u00e1\u00e9l fia.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A Gerson fiainak [tiszte] pedig: \u00fcgyelni a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban, a hajl\u00e9kra, a s\u00e1torra, annak takar\u00f3j\u00e1ra, \u00e9s a gy\u00fclekezet s\u00e1tora ny\u00edl\u00e1s\u00e1nak lepl\u00e9re.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 a pitvarnak sz\u00f5nyegeire, \u00e9s a pitvar ny\u00edl\u00e1s\u00e1nak lepl\u00e9re, a mely van a hajl\u00e9kon \u00e9s az olt\u00e1ron k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, \u00e9s annak k\u00f6teleire, \u00e9s minden azzal j\u00e1r\u00f3 szolg\u00e1latra.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "K\u00e9h\u00e1tt\u00f3l val\u00f3 pedig az Amr\u00e1m nemzets\u00e9ge, az Iczh\u00e1r nemzets\u00e9ge, a Hebron nemzets\u00e9ge \u00e9s az Uzzi\u00e9l nemzets\u00e9ge: Ezek K\u00e9h\u00e1tnak nemzets\u00e9gei.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Minden finem\u00fbnek sz\u00e1ma szerint, egy h\u00f3napost\u00f3l fogva \u00e9s feljebb, nyolczezeren \u00e9s hatsz\u00e1zan val\u00e1nak a szenthelynek \u00f5riz\u00f5i.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A K\u00e9h\u00e1t fiainak nemzets\u00e9gei a hajl\u00e9k oldala mellett d\u00e9l fel\u00f5l j\u00e1rjanak t\u00e1bort.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s a K\u00e9h\u00e1tit\u00e1k nemzets\u00e9g\u00e9nek, az \u00f5 aty\u00e1i h\u00e1zn\u00e9p\u00e9nek fejedelme [legyen] Elis\u00e1f\u00e1n, Uzzi\u00e9lnek fia.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Az \u00f5 [tiszt\u00f6k] pedig, \u00fcgyelni a l\u00e1d\u00e1ra, az asztalra, a gyertyatart\u00f3ra, az olt\u00e1rokra \u00e9s a szenthelynek ed\u00e9nyeire, a melyekkel szolg\u00e1lnak, \u00e9s a takar\u00f3ra, \u00e9s minden azzal j\u00e1r\u00f3 szolg\u00e1latra.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 a l\u00e9vit\u00e1k fejedelmeinek fejedelme [legyen] Ele\u00e1z\u00e1r, \u00c1ron pap fia: a szenthelyre \u00fcgyel\u00f5knek el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "M\u00e9r\u00e1rit\u00f3l val\u00f3 a Makhli \u00e9s M\u00fasi nemzets\u00e9gei; ezek a M\u00e9r\u00e1ri nemzets\u00e9gei.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik pedig minden finem\u00fbnek sz\u00e1ma szerint, egy h\u00f3napost\u00f3l fogva \u00e9s feljebb: hatezer \u00e9s k\u00e9tsz\u00e1z.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s a M\u00e9r\u00e1ri nemzets\u00e9g\u00e9nek, az \u00f5 aty\u00e1i h\u00e1zn\u00e9p\u00e9nek fejedelme [legyen] Suriel, az Abihail fia; a hajl\u00e9knak \u00e9szak fel\u00f5l val\u00f3 oldala mellett j\u00e1rjanak t\u00e1bort.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A M\u00e9r\u00e1ri fiainak pedig tiszt\u00f6k legyen fel\u00fcgyelni: a hajl\u00e9k deszk\u00e1ira, annak reteszr\u00fadaira, oszlopaira \u00e9s annak talpaira, minden ed\u00e9nyeire \u00e9s minden azzal j\u00e1r\u00f3 szolg\u00e1latra;\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 a pitvar k\u00f6r\u00fcl val\u00f3 oszlopokra \u00e9s azoknak talpaira, szegeire \u00e9s k\u00f6teleire.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A hajl\u00e9k el\u00f5tt keletre, a gy\u00fclekezet s\u00e1tora el\u00f5tt napt\u00e1madat fel\u00f5l, M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai j\u00e1rjanak t\u00e1bort, a kik fel\u00fcgyelnek a szenthely szolg\u00e1lat\u00e1ra, [\u00e9s] Izr\u00e1el fiainak \u00fcgyeire; ha pedig idegen j\u00e1rulna oda, haljon meg.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k minden megsz\u00e1ml\u00e1ltja, a kiket M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron az \u00dar rendelet\u00e9re nemzets\u00e9genk\u00e9nt sz\u00e1ml\u00e1ltak vala meg, minden finem\u00fb, az egy h\u00f3napost\u00f3l fogva \u00e9s feljebb: huszonk\u00e9t ezer.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Sz\u00e1ml\u00e1ld meg Izr\u00e1el fiainak minden finem\u00fb els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t, egy h\u00f3napost\u00f3l fogva \u00e9s feljebb, \u00e9s pedig n\u00e9vszerint sz\u00e1ml\u00e1ld meg \u00f5ket.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1laszd a l\u00e9vit\u00e1kat n\u00e9kem (\u00e9n vagyok az \u00dar) az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt helyett; \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k barmait, Izr\u00e1el fiai barmainak minden els\u00f5 fajz\u00e1sa helyett.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1 az\u00e9rt M\u00f3zes, a mint parancsolta vala n\u00e9ki az \u00dar, Izr\u00e1el fiainak minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n minden finem\u00fb els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt a nevek sz\u00e1ma szerint, egy h\u00f3napost\u00f3l fogva \u00e9s feljebb, az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltjaik: huszonk\u00e9t ezer k\u00e9tsz\u00e1z \u00e9s hetvenh\u00e1rom.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "V\u00e1laszd a l\u00e9vit\u00e1kat az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt helyett; \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k barmait az \u00f5 barmaik helyett, \u00e9s legyenek eny\u00e9im a l\u00e9vit\u00e1k. \u00c9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "A mi pedig a k\u00e9tsz\u00e1z \u00e9s hetvenh\u00e1romnak megv\u00e1lt\u00e1s\u00e1t illeti, a kik fel\u00fcl vannak a l\u00e9vit\u00e1kon Izr\u00e1el fiainak els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttei k\u00f6z\u00fcl:\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "V\u00e9gy \u00f6t-\u00f6t siklust fejenk\u00e9nt; a szent siklus szerint vedd azt, (h\u00fasz g\u00e9ra egy siklus).\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s add azt a p\u00e9nzt \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak, v\u00e1lts\u00e1gul a k\u00f6zt\u00f6k l\u00e9v\u00f5 sz\u00e1mfelettiek\u00e9rt.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Bevev\u00e9 az\u00e9rt M\u00f3zes a v\u00e1lts\u00e1gp\u00e9nzt azokt\u00f3l, a kik fel\u00fcl voltak a l\u00e9vit\u00e1kt\u00f3l megv\u00e1ltottakon.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttit\u00f5l vev\u00e9 be e p\u00e9nzt: ezer h\u00e1romsz\u00e1z \u00e9s hatvan\u00f6t siklust, a szent siklus szerint.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1 M\u00f3zes a megv\u00e1ltottaknak p\u00e9nz\u00e9t \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak, az \u00dar rendelete szerint, a mik\u00e9pen parancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Vedd sz\u00e1mba a K\u00e9h\u00e1t fiait L\u00e9vi fiai k\u00f6z\u00fcl nemzets\u00e9genk\u00e9nt, az \u00f5 atyjoknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Harmincz esztend\u00f5st\u00f5l \u00e9s azon fel\u00fcl az \u00f6tven esztend\u00f5s\u00f6kig mindenkit, a ki szolg\u00e1latra val\u00f3, hogy munk\u00e1lkodj\u00e9k a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ez a tiszt\u00f6k K\u00e9h\u00e1t fiainak a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban: a legszents\u00e9gesebbekr\u00f5l [val\u00f3 gondvisel\u00e9s].\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai pedig, mikor indulni akar a t\u00e1bor, menje[nek] be, \u00e9s vegy\u00e9k le a takar\u00f3 f\u00fcgg\u00f6nyt, \u00e9s takarj\u00e1k be azzal a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s tegyenek arra borzb\u00f5rb\u00f5l csin\u00e1lt takar\u00f3t, \u00e9s bor\u00edts\u00e1k azt be eg\u00e9szen k\u00e9ksz\u00edn\u00fb ruh\u00e1val fel\u00fclr\u00f5l, \u00e9s dugj\u00e1k bel\u00e9 a r\u00fadjait is.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A szent [kenyerek] asztal\u00e1t is bor\u00edts\u00e1k be k\u00e9ksz\u00edn\u00fb ruh\u00e1val, azon fel\u00fcl tegy\u00e9k r\u00e1 a t\u00e1lakat, a cs\u00e9sz\u00e9ket, a kelyheket, \u00e9s az ital\u00e1ldozathoz val\u00f3 kancs\u00f3kat, \u00e9s ama sz\u00fcntelen val\u00f3 keny\u00e9r is rajta legyen.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Azut\u00e1n bor\u00edtsanak azokra karmazsinsz\u00edn\u00fb ruh\u00e1t, \u00e9s takarj\u00e1k be azt borzb\u00f5rb\u00f5l val\u00f3 takar\u00f3val, \u00e9s dugj\u00e1k bel\u00e9 a r\u00fadjait is.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Vegyenek azut\u00e1n k\u00e9ksz\u00edn\u00fb ruh\u00e1t, \u00e9s takarj\u00e1k be a vil\u00e1g\u00edt\u00e1sra val\u00f3 gyertyatart\u00f3t \u00e9s annak m\u00e9cseit, hamvvev\u00f5it, hamutart\u00f3it \u00e9s minden olajos ed\u00e9ny\u00e9t, a melyekkel szolg\u00e1lnak k\u00f6r\u00fclte.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s tegy\u00e9k azt \u00e9s minden ed\u00e9ny\u00e9t borzb\u00f5rb\u00f5l csin\u00e1lt takar\u00f3ba, \u00e9s tegy\u00e9k sarogly\u00e1ra.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az arany olt\u00e1rt is bor\u00edts\u00e1k be k\u00e9ksz\u00edn\u00fb ruh\u00e1val, \u00e9s takarj\u00e1k be borzb\u00f5rb\u00f5l csin\u00e1lt takar\u00f3val, \u00e9s dugj\u00e1k bel\u00e9 a r\u00fadjait [is].\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Vegy\u00e9k el\u00f5 azut\u00e1n a szolg\u00e1latnak minden eszk\u00f6z\u00e9t, a melyekkel szolg\u00e1lni fognak a szenthelyen, \u00e9s tegy\u00e9k k\u00e9ksz\u00edn\u00fb ruh\u00e1ba, \u00e9s takarj\u00e1k be azokat borzb\u00f5rb\u00f5l csin\u00e1lt takar\u00f3val, \u00e9s tegy\u00e9k a sarogly\u00e1ra.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Azut\u00e1n takar\u00edts\u00e1k el a hamvat az olt\u00e1rr\u00f3l, \u00e9s bor\u00edtsanak arra b\u00edborpiros sz\u00edn\u00fb ruh\u00e1t.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s tegy\u00e9k r\u00e1 arra minden \u00f5 eszk\u00f6z\u00e9t, a melyekkel szolg\u00e1lnak azon: a szenes serpeny\u00f5ket, a vill\u00e1kat, a lap\u00e1tokat \u00e9s a medencz\u00e9ket, az olt\u00e1rnak minden eszk\u00f6z\u00e9t; \u00e9s bor\u00edtsanak arra borzb\u00f5rb\u00f5l csin\u00e1lt takar\u00f3t, \u00e9s dugj\u00e1k bel\u00e9 a r\u00fadjait [is].\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha pedig elv\u00e9gezi \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai a szenthelynek \u00e9s a szenthely minden ed\u00e9ny\u00e9nek betakar\u00e1s\u00e1t, mikor el akar indulni a t\u00e1bor: akkor j\u00f6jjenek el K\u00e9h\u00e1t fiai, hogy elvigy\u00e9k azokat; de ne illess\u00e9k a szenthelynek [semmi ed\u00e9ny\u00e9t], hogy meg ne haljanak. Ezek K\u00e9h\u00e1t fiainak terhei a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1rnak pedig, az \u00c1ron pap fi\u00e1nak tiszte: a vil\u00e1g\u00edt\u00f3 olajra, a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekre, a sz\u00fcntelen val\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatra \u00e9s a kenetnek olaj\u00e1ra; az eg\u00e9sz hajl\u00e9kra \u00e9s mindenre, a mi abban van, mind a szenthelyre, mind annak ed\u00e9nyeire val\u00f3 gondvisel\u00e9s.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Sz\u00f3la azut\u00e1n az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak mondv\u00e1n:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A K\u00e9h\u00e1tit\u00e1k nemzets\u00e9g\u00e9nek t\u00f6rzs\u00e9t ne [engedj\u00e9tek] kiirtani a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hanem ezt m\u00edvelj\u00e9tek \u00f5 vel\u00f6k, hogy \u00e9ljenek \u00e9s meg ne haljanak, mikor j\u00e1rulnak a szents\u00e9gek szents\u00e9g\u00e9hez: \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai j\u00f6jjenek el, \u00e9s rendelj\u00e9k el \u00f5ket, kit-kit az \u00f5 szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e9s az \u00f5 terh\u00e9re.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Egy pillanatra se menjenek be, hogy megl\u00e1ss\u00e1k a szenthelyet, hogy meg ne haljanak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Sz\u00f3la ezut\u00e1n az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Vedd sz\u00e1mba a Gerson fiait is az \u00f5 atyjoknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint, az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6k szerint.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A harmincz esztend\u00f5st\u00f5l \u00e9s azon fel\u00fcl az \u00f6tven esztend\u00f5sig sz\u00e1ml\u00e1ld meg \u00f5ket; mindenkit, a ki szolg\u00e1latot teljes\u00edteni val\u00f3, hogy szolg\u00e1ljon a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ez legyen munk\u00e1jok a Gersonit\u00e1k nemzets\u00e9geinek a szolg\u00e1latban \u00e9s a teher[hordoz\u00e1s]ban:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Hordozz\u00e1k a hajl\u00e9k k\u00e1rpitjait \u00e9s a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1t, annak takar\u00f3j\u00e1t \u00e9s a borzb\u00f5rb\u00f5l csin\u00e1lt takar\u00f3t, a mely rajta van fel\u00fcl, \u00e9s a gy\u00fclekezet s\u00e1tora nyil\u00e1s\u00e1nak lepl\u00e9t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s a pitvar sz\u00f5nyegeit, \u00e9s a pitvar kapuny\u00edl\u00e1s\u00e1nak lepl\u00e9t, a melyek a hajl\u00e9kon \u00e9s az olt\u00e1ron k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl vannak, azoknak k\u00f6teleit, \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1latjokhoz val\u00f3 minden ed\u00e9nyt; \u00e9s mindazt, a mi tenni val\u00f3 azokkal, \u00f5k teljes\u00edts\u00e9k.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak besz\u00e9de szerint legyen a Gersonit\u00e1k fiainak minden szolg\u00e1latjok, minden terh\u00f6kre \u00e9s minden szolg\u00e1latjokra n\u00e9zve; minden terh\u00f6ket pedig az \u00f5 \u00f5rizet\u00f6kre b\u00edzz\u00e1tok.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ez a Gersonit\u00e1k fiai nemzets\u00e9g\u00e9nek szolg\u00e1lata a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban; az \u00f5 szolg\u00e1latuk pedig legyen az \u00c1ron pap fi\u00e1nak, Itham\u00e1rnak keze alatt.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A M\u00e9r\u00e1ri fiait is az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, az \u00f5 atyjoknak h\u00e1zn\u00e9pei szerint sz\u00e1ml\u00e1ld meg.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A harmincz esztend\u00f5st\u00f5l \u00e9s ann\u00e1l feljebb az \u00f6tven esztend\u00f5sig sz\u00e1ml\u00e1ld meg \u00f5ket; mindenkit, a ki szolg\u00e1latra val\u00f3, hogy szolg\u00e1latot v\u00e9gezzen a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ezek pedig, a mikre \u00fcgyelni\u00f6k kell a tov\u00e1bbviteln\u00e9l [\u00e9s] a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban val\u00f3 minden szolg\u00e1latukn\u00e1l: a hajl\u00e9k deszk\u00e1i, annak reteszr\u00fadjai, oszlopai \u00e9s talpai.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A pitvarnak is k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl val\u00f3 oszlopai \u00e9s azok talpai, szegei \u00e9s k\u00f6telei, azoknak minden szersz\u00e1mai, \u00e9s minden szolg\u00e1latjok[hoz val\u00f3]. N\u00e9v szerint is megsz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1tok az ed\u00e9nyeket, a mikre a tov\u00e1bbviteln\u00e9l \u00fcgyelni\u00f6k kell.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ez legyen szolg\u00e1latuk a M\u00e9r\u00e1ri fiai nemzets\u00e9geinek, a melylyel szolg\u00e1ljanak a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban, Itham\u00e1rnak, az \u00c1ron pap fi\u00e1nak vezet\u00e9se alatt.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1 M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron \u00e9s a gy\u00fclekezet fejedelmei a K\u00e9h\u00e1tit\u00e1k fiait, az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6k szerint \u00e9s az \u00f5 atyjoknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A harmincz esztend\u00f5st\u00f5l \u00e9s ann\u00e1l feljebb, az \u00f6tven esztend\u00f5sig mindenkit, a ki szolg\u00e1latra val\u00f3, hogy szolg\u00e1ljon a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Vala pedig azoknak sz\u00e1ma az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint: k\u00e9tezer h\u00e9tsz\u00e1z \u00e9s \u00f6tven.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ezek a K\u00e9h\u00e1tit\u00e1k nemzets\u00e9geinek megsz\u00e1ml\u00e1ltjai, mindazok, a kik szolg\u00e1lnak vala a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban, a kiket megsz\u00e1ml\u00e1lt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron az \u00darnak parancsolatja szerint, a M\u00f3zes keze \u00e1ltal.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A Gerson fiainak sz\u00e1ma az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, \u00e9s az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A harmincz esztend\u00f5st\u00f5l \u00e9s azon fel\u00fcl az \u00f6tven esztend\u00f5sig mindazok, a kik szolg\u00e1latra val\u00f3k, hogy szolg\u00e1ljanak a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Azoknak sz\u00e1ma az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6k szerint, az \u00f5 atyjoknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint: k\u00e9tezer hatsz\u00e1z \u00e9s harmincz.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Ezek a Gerson fiai nemzets\u00e9geinek megsz\u00e1ml\u00e1ltjai, a kik mindny\u00e1jan szolg\u00e1lnak a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban, a kiket megsz\u00e1ml\u00e1lt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron az \u00darnak besz\u00e9de szerint.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "A M\u00e9r\u00e1ri fiai nemzets\u00e9geinek sz\u00e1ma az \u00f5 nemzets\u00e9gei szerint, az \u00f5 atyjoknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint;\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "A harmincz esztend\u00f5st\u00f5l \u00e9s azon fel\u00fcl az \u00f6tven esztend\u00f5sig mindazok, a kik szolg\u00e1latra val\u00f3k, hogy szolg\u00e1ljanak a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban;\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Ezeknek sz\u00e1ma az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint: h\u00e1romezer \u00e9s k\u00e9tsz\u00e1z.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Ezek a M\u00e9r\u00e1ri fiai nemzets\u00e9geinek megsz\u00e1ml\u00e1ltjai, a kiket megsz\u00e1ml\u00e1lt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron az \u00darnak besz\u00e9de szerint, a M\u00f3zes keze \u00e1ltal.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Mindny\u00e1jan a megsz\u00e1ml\u00e1ltatott l\u00e9vit\u00e1k, a kiket megsz\u00e1ml\u00e1lt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron, \u00e9s Izr\u00e1el fejedelmei az \u00f5 nemzets\u00e9geik \u00e9s atyjoknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint;\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "A harmincz esztend\u00f5st\u00f5l \u00e9s azon fel\u00fcl az \u00f6tven esztend\u00f5sig, a kik csak alkalmatosak a szolg\u00e1latra, a szolg\u00e1latnak gyakorl\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s a tov\u00e1bbviteln\u00e9l val\u00f3 szolg\u00e1latra a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tor\u00e1ban;\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Ezeknek sz\u00e1ma l\u00f5n nyolczezer \u00f6tsz\u00e1z \u00e9s nyolczvan.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Az \u00darnak besz\u00e9de szerint sz\u00e1ml\u00e1lt\u00e1k meg \u00f5ket a M\u00f3zes keze \u00e1ltal kit-kit az \u00f5 szolg\u00e1lata szerint, \u00e9s az \u00f5 [vinni val\u00f3] terhe szerint. Ez az a sz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s, a melyet az \u00dar parancsolt vala M\u00f3zesnek.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Parancsold meg Izr\u00e1el fiainak, hogy \u00fbzzenek ki a t\u00e1borb\u00f3l minden poklost, \u00e9s minden magfoly\u00f3st, \u00e9s mindenkit, a ki holttest miatt lett tiszt\u00e1talann\u00e1.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00dbzz\u00e9tek azt ki ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r asszony; a t\u00e1boron kiv\u00fcl \u00fbzz\u00e9tek \u00f5ket, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 ne tegy\u00e9k az \u00f5 t\u00e1borukat, mivelhogy \u00e9n k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k lakozom.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9nek Izr\u00e1el fiai, \u00e9s ki\u00fbz\u00e9k azokat a t\u00e1boron kiv\u00fcl; a mik\u00e9pen meghagyta vala az \u00dar M\u00f3zesnek, \u00fagy cselekedtek Izr\u00e1el fiai.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Sz\u00f3la azut\u00e1n az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak: Ha ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r asszony, ak\u00e1rmi emberi b\u00fbnt k\u00f6vet el, a mely \u00e1ltal h\u00fbtelenn\u00e9 v\u00e1lik az \u00darhoz; az a l\u00e9lek v\u00e9tkess\u00e9 lesz.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Vallja meg az\u00e9rt az \u00f5 b\u00fbn\u00e9t, a melyet elk\u00f6vetett, \u00e9s fizesse meg a k\u00e1rt, [a mit okozott,] teljes \u00e9rt\u00e9k\u00e9ben, azut\u00e1n toldja ahhoz annak \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s adja annak, a kinek k\u00e1rt tett.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ha pedig nincs az embernek atyjafia, a kinek megfizetn\u00e9 a k\u00e1rt: a megt\u00e9r\u00edtett k\u00e1r az \u00dar\u00e9 legyen a pap sz\u00e1m\u00e1ra, az engesztel\u00e9sre val\u00f3 koson kiv\u00fcl, a melylyel engesztel\u00e9s t\u00e9tetik \u00e9rte.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak minden szent dolgaib\u00f3l minden felmutatott \u00e1ldozat az\u00e9 a pap\u00e9 legyen, a kihez viszik azt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s kinek-kinek az \u00f5 szenteltje a mag\u00e1\u00e9 legyen; a mit pedig kiki a papnak \u00e1d, az\u00e9 legyen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Sz\u00f3la azut\u00e1n az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: Ha elhajol valakinek a feles\u00e9ge, \u00e9s h\u00fbtelenn\u00e9 v\u00e1lik ir\u00e1nta;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1l valaki \u00f5 vele k\u00f6z\u00f6s\u00fclve, \u00e9s az \u00f5 f\u00e9rje el\u00f5tt titok marad, \u00e9s elrejtetik, hogy \u00f5 megfert\u00f5ztetett; bizonys\u00e1g pedig nincs ellene, sem a [b\u00fbn\u00f6n] nem kapt\u00e1k;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "De felgerjed \u00f5 benne a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g lelke, \u00e9s f\u00e9lt\u00e9kenykedik a feles\u00e9g\u00e9re, mivelhogy az megfert\u00f5ztetett; vagy felgerjed \u00f5 benne a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g lelke, \u00e9s f\u00e9lt\u00e9kenykedik a feles\u00e9g\u00e9re, j\u00f3llehet az meg nem fert\u00f5ztetett.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Akkor vigye a f\u00e9rfi\u00fa az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t a paphoz; \u00e9s vigye el azzal egy\u00fctt az \u00e9rette val\u00f3 \u00e1ldozatot; egy efa \u00e1rpalisztnek tizedr\u00e9sz\u00e9t; [de] ne \u00f6nts\u00f6n arra olajt, \u00e9s ne tegyen arra temj\u00e9nt, mert f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gi \u00e9tel\u00e1ldozat ez, eml\u00e9keztet\u00f5 \u00e9tel\u00e1ldozat ez, a mely hamiss\u00e1gra eml\u00e9keztet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A pap pedig l\u00e9ptesse el\u00f5 [az asszonyt], \u00e9s \u00e1llassa \u00f5t az \u00dar el\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s vegyen a pap szent vizet cser\u00e9ped\u00e9nybe; a hajl\u00e9k p\u00e1dimentom\u00e1n lev\u00f5 porb\u00f3l is vegyen a pap, \u00e9s tegye azt a v\u00edzbe.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1llassa a pap az asszonyt az \u00dar el\u00e9 \u00e9s fej\u00e9t meztelen\u00edtse meg az asszonynak, \u00e9s tegye annak kez\u00e9re az eml\u00e9keztet\u00f5 \u00e9tel\u00e1ldozatot, f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gi \u00e9tel\u00e1ldozat az; \u00e9s a papnak kez\u00e9ben legyen \u00e1tokhoz\u00f3 keser\u00fb v\u00edz.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s eskesse meg \u00f5t a pap, \u00e9s ezt mondja az asszonynak: Ha nem h\u00e1lt veled senki, \u00e9s ha el nem hajolt\u00e1l tiszt\u00e1talans\u00e1gra a te f\u00e9rjed mellett, ne \u00e1rtson n\u00e9ked ez az \u00e1tokhoz\u00f3, keser\u00fb v\u00edz.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ha pedig elhajolt\u00e1l a te f\u00e9rjed mell\u00f5l, \u00e9s megfert\u00f5ztetted magadat, \u00e9s valaki k\u00f6z\u00f6s\u00fclt veled a te f\u00e9rjeden k\u00edv\u00fcl,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Miut\u00e1n megeskette a pap az asszonyt az \u00e1toknak esk\u00fcj\u00e9vel, ezt mondja az asszonynak: Tegyen t\u00e9gedet az \u00dar \u00e1tokk\u00e1, \u00e9s esk\u00fc-[p\u00e9ld\u00e1v\u00e1] a te n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt, megsz\u00e1rasztv\u00e1n az \u00dar a te tomporodat, \u00e9s a te m\u00e9hedet dagadt\u00e1 t\u00e9v\u00e9n.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s menjen be az \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edz a te bels\u00f5 r\u00e9szeidbe, hogy megdagadjon a te m\u00e9hed, \u00e9s megsz\u00e1radjon a te tomporod. Az asszony pedig mondja: \u00c1men! \u00c1men!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s \u00edrja fel a pap ez \u00e1tkokat lev\u00e9lre, azut\u00e1n t\u00f6r\u00f6lje le a keser\u00fb v\u00edzzel.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s itassa meg az asszonynyal az \u00e1tokhoz\u00f3 keser\u00fb vizet, hogy bemenjen \u00f5 bel\u00e9 az \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edz az \u00f5 keser\u00fbs\u00e9g\u00e9re.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Azut\u00e1n vegye el a pap az asszony kez\u00e9b\u00f5l a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gi \u00e9tel\u00e1ldozatot, \u00e9s l\u00f3b\u00e1lja meg azt az \u00e9tel\u00e1ldozatot az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s \u00e1ldozz\u00e9k azzal az olt\u00e1ron.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s vegyen egy marokkal a pap az \u00e9tel\u00e1ldozatb\u00f3l eml\u00e9keztet\u00f5\u00fbl, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse el az olt\u00e1ron, \u00e9s azut\u00e1n itassa meg az asszonynyal a vizet.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s ha megitatta vele a vizet, akkor l\u00e9szen, [hogy], ha megfert\u00f5ztette mag\u00e1t, \u00e9s h\u00fbtelenn\u00e9 lett az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9hez, bemegy az az \u00e1tokhoz\u00f3 v\u00edz \u00f5 bel\u00e9 az \u00f5 keser\u00fbs\u00e9g\u00e9re, \u00e9s megdagad az \u00f5 m\u00e9he, \u00e9s megsz\u00e1rad az \u00f5 tompora, \u00e9s az az asszony \u00e1tokk\u00e1 lesz az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ha pedig nem fert\u00f5ztette meg mag\u00e1t az asszony, hanem tiszta: akkor \u00e1rtatlan, \u00e9s term\u00e9keny l\u00e9szen.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ez a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gi t\u00f6rv\u00e9ny, mikor elhajol az asszony az \u00f5 f\u00e9rje mell\u00f5l, \u00e9s megfert\u00f5zteti mag\u00e1t;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Vagy mikor valaki, a kiben felgerjed a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g lelke annyira, hogy f\u00e9lt\u00e9kenykedik a feles\u00e9g\u00e9re; az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t \u00e1llatja az \u00dar el\u00e9. \u00c9s cselekedj\u00e9k vele a pap mind e t\u00f6rv\u00e9ny szerint.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1rtatlan lesz a f\u00e9rfi a b\u00fbnt\u00f5l, az asszony pedig viseli az \u00f5 b\u00fbn\u00e9nek terh\u00e9t.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: Mikor f\u00e9rfi vagy asszony k\u00fcl\u00f6n fogad\u00e1st tesz, nazireusi fogad\u00e1st, hogy \u00edgy az \u00darnak szentelje mag\u00e1t:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Bort\u00f3l \u00e9s r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italt\u00f3l szakassza el mag\u00e1t; boreczetet \u00e9s r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italb\u00f3l val\u00f3 eczetet ne igy\u00e9k, \u00e9s semmi sz\u00f5l\u00f5b\u00f5l csin\u00e1lt italt se igy\u00e9k, se \u00faj, se assz\u00fa sz\u00f5l\u00f5t ne egy\u00e9k.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00f5 nazireuss\u00e1g\u00e1nak eg\u00e9sz idej\u00e9n \u00e1t semmit a f\u00e9l\u00e9t ne igy\u00e9k, a mi a sz\u00f5l\u00f5t\u00f5r\u00f5l ker\u00fcl, a sz\u00f5l\u00f5 magv\u00e1t\u00f3l fogva a sz\u00f5l\u00f5 h\u00e9j\u00e1ig.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az \u00f5 nazireusi fogad\u00e1s\u00e1nak eg\u00e9sz idej\u00e9n, beretva az \u00f5 fej\u00e9t ne j\u00e1rja; m\u00edg be nem teljesednek a napok, a melyekre az \u00darnak szentelte mag\u00e1t, szent legyen, hagyja n\u00f6vekedni az \u00f5 fej\u00e9nek hajf\u00fcrteit.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az eg\u00e9sz id\u00f5n \u00e1t, a melyre az \u00darnak szentelte mag\u00e1t, megholtnak test\u00e9hez be ne menjen.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Se atyj\u00e1nak, se anyj\u00e1nak, se fi\u00fa- se le\u00e1nytestv\u00e9reinek holttest\u00e9vel meg ne fert\u00f5ztesse mag\u00e1t, mikor meghalnak, mert az \u00f5 Isten\u00e9nek nazireuss\u00e1ga van az \u00f5 fej\u00e9n.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az \u00f5 nazireuss\u00e1g\u00e1nak eg\u00e9sz idej\u00e9ben szent legyen az \u00darnak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ha pedig meghal valaki \u00f5 n\u00e1la hirtelens\u00e9ggel, \u00e9s megfert\u00f5zteti az \u00f5 nazireus fej\u00e9t: ny\u00edrja meg a fej\u00e9t az \u00f5 tisztul\u00e1s\u00e1nak napj\u00e1n, a hetedik napon ny\u00edrja meg azt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A nyolczadik napon pedig vigyen k\u00e9t gerlicz\u00e9t vagy k\u00e9t galambfiat a papnak a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edtse el a pap egyiket b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat pedig eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul, \u00e9s szerezzen n\u00e9ki engesztel\u00e9st, a mi\u00e9rt v\u00e9tkezett a holttest miatt; \u00e9s szentelje meg annak fej\u00e9t azon napon.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 nazireuss\u00e1g\u00e1nak napjait szentelje [\u00fajra] az \u00darnak, \u00e9s vigyen az \u00f5 v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1nyt; az el\u00e9bbi napok pedig essenek el, mert megfert\u00f5ztette az \u00f5 nazireuss\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ez pedig a nazireus t\u00f6rv\u00e9nye: A mely napon betelik az \u00f5 nazireuss\u00e1g\u00e1nak ideje, vigy\u00e9k \u00f5t a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00d5 pedig vigye fel az \u00f5 \u00e1ldozatj\u00e1t az \u00darnak: egy esztend\u00f5s, \u00e9p h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul, \u00e9s egy esztend\u00f5s, \u00e9p n\u00f5st\u00e9ny b\u00e1r\u00e1nyt b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, \u00e9s egy \u00e9p kost h\u00e1la\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 egy kos\u00e1r kov\u00e1sztalan kenyeret, olajjal elegy\u00edtett l\u00e1nglisztb\u00f5l val\u00f3 lep\u00e9nyeket, \u00e9s olajjal megkent kov\u00e1sztalan pog\u00e1cs\u00e1kat, a hozz\u00e1jok val\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozatokkal.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s vigye azokat a pap az \u00dar el\u00e9, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtse el annak b\u00fbn\u00e9\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat\u00e1t \u00e9s eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat\u00e1t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A kost is k\u00e9sz\u00edtse el h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul az \u00darnak, a kos\u00e1rban l\u00e9v\u00f5 kov\u00e1sztalan kenyerekkel egybe, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtse el a pap az ahhoz val\u00f3 \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozatot is.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A nazireus pedig ny\u00edrja meg az \u00f5 nazireus fej\u00e9t a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1n\u00e1l, \u00e9s vegye az \u00f5 nazireus fej\u00e9nek haj\u00e1t, \u00e9s tegye azt a t\u00fbzre, a mely van a h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozat alatt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Vegye azut\u00e1n a pap a kosnak megf\u00f5tt lapoczk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s egy kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyt a kos\u00e1rb\u00f3l, \u00e9s egy kov\u00e1sztalan pog\u00e1cs\u00e1t, \u00e9s tegye a nazireus tenyer\u00e9re, minekut\u00e1na megnyirta az \u00f5 nazireus [fej\u00e9t].\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f3b\u00e1lja meg a pap azokat \u00e1ldozatul az \u00dar el\u00f5tt; a papnak szenteltetett ez, a megl\u00f3b\u00e1lt szegyen \u00e9s a felemelt lapoczk\u00e1n fel\u00fcl. Azut\u00e1n igy\u00e9k bort a nazireus.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ez a nazireus t\u00f6rv\u00e9nye, a ki fogad\u00e1st tett, [\u00e9s] az \u00f5 \u00e1ldozata az \u00f5 nazireuss\u00e1g\u00e1\u00e9rt az \u00darnak, azonkiv\u00fcl, a mihez m\u00f3dja van. Az \u00f5 fogad\u00e1sa szerint, a melyet fogadott, a k\u00e9pen cselekedj\u00e9k, az \u00f5 nazireuss\u00e1g\u00e1nak t\u00f6rv\u00e9nye szerint.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Sz\u00f3lj \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak, mondv\u00e1n: \u00cdgy \u00e1ldj\u00e1tok meg Izr\u00e1el fiait, mondv\u00e1n n\u00e9kik:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c1ldjon meg t\u00e9gedet az \u00dar, \u00e9s \u00f5rizzen meg t\u00e9gedet.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Vil\u00e1gos\u00edtsa meg az \u00dar az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t te rajtad, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n te rajtad.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ford\u00edtsa az \u00dar az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t te re\u00e1d, \u00e9s adjon b\u00e9kess\u00e9get n\u00e9ked.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00cdgy tegy\u00e9k az \u00e9n nevemet Izr\u00e1el fiaira, hogy \u00e9n meg\u00e1ldjam \u00f5ket.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mely napon elv\u00e9gez\u00e9 M\u00f3zes a s\u00e1tor fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s felken\u00e9 azt, \u00e9s megszentel\u00e9 azt, minden ed\u00e9ny\u00e9vel egybe, \u00e9s az olt\u00e1rt \u00e9s annak minden ed\u00e9ny\u00e9t; \u00e9s felken\u00e9 \u00e9s megszentel\u00e9 azokat:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Akkor el\u00f5j\u00f6v\u00e9nek az Izr\u00e1el fejedelmei, az \u00f5 atyjok h\u00e1z\u00e1nak fejei; ezek a t\u00f6rzsek fejedelmei, \u00e9s ezek a megsz\u00e1ml\u00e1ltattak fel\u00fcgyel\u00f5i:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s viv\u00e9k az \u00f5 \u00e1ldozatukat az \u00dar el\u00e9: hat bor\u00edtott szekeret, \u00e9s tizenk\u00e9t \u00f6kr\u00f6t; egy-egy szekeret k\u00e9t-k\u00e9t fejedelem\u00e9rt, \u00e9s mindenik\u00e9rt egy-egy \u00f6kr\u00f6t; \u00e9s odaviv\u00e9k azokat a s\u00e1tor el\u00e9be.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Vedd el \u00f5 t\u00f5l\u00f6k, \u00e9s legyenek azok felhaszn\u00e1lva a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak szolg\u00e1lat\u00e1ban; \u00e9s add azokat a l\u00e9vit\u00e1knak, mindeniknek az \u00f5 szolg\u00e1lata szerint.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Elvev\u00e9 az\u00e9rt M\u00f3zes a szekereket \u00e9s \u00f6kr\u00f6ket, \u00e9s ad\u00e1 azokat a l\u00e9vit\u00e1knak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "K\u00e9t szekeret \u00e9s n\u00e9gy \u00f6kr\u00f6t ada a Gerson fiainak, az \u00f5 szolg\u00e1latuk szerint.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "N\u00e9gy szekeret pedig \u00e9s nyolcz \u00f6kr\u00f6t ada a M\u00e9r\u00e1ri fiainak, az \u00f5 szolg\u00e1latuk szerint, Itham\u00e1rnak, \u00c1ron pap fi\u00e1nak keze al\u00e1.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A K\u00e9h\u00e1t fiainak pedig [semmit] nem ada; mert a szents\u00e9g szolg\u00e1lata illette vala \u00f5ket, a melyet v\u00e1llon hordoznak vala.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Viv\u00e9nek pedig a fejedelmek az olt\u00e1r felszentel\u00e9s\u00e9re [val\u00f3kat] azon napon, a melyen az felkenetett, \u00e9s viv\u00e9k a fejedelmek az \u00f5 \u00e1ldozatukat az olt\u00e1r el\u00e9be.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Egyik napon egyik fejedelem, m\u00e1sik napon m\u00e1sik fejedelem vigye az \u00f5 \u00e1ldozat\u00e1t az olt\u00e1r felszentel\u00e9s\u00e9re.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s viv\u00e9 els\u00f5 napon az \u00f5 \u00e1ldozat\u00e1t Naasson, az Ammin\u00e1d\u00e1b fia, J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Vala pedig az \u00f5 \u00e1ldozata, egy ez\u00fcst t\u00e1l, sz\u00e1z \u00e9s harmincz siklus s\u00faly\u00fa, egy ez\u00fcst medencze hetven siklus s\u00faly\u00fa, a szent siklus szerint, \u00e9s mind a kett\u00f5 telve vala olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1nggal, \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Egy arany cs\u00e9sze, t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fa], f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel telve.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Egy fiatal tulok, egy kos, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Egy kecskebak b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul pedig k\u00e9t \u00f6k\u00f6r, \u00f6t kos, \u00f6t kecskebak, \u00f6t b\u00e1r\u00e1ny, esztend\u00f5s\u00f6k. Ez Naassonnak, Ammin\u00e1d\u00e1b fi\u00e1nak \u00e1ldozata.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "M\u00e1sodnapon viv\u00e9 N\u00e9than\u00e9el, Su\u00e1rnak fia, Izsakh\u00e1r [nemzets\u00e9g\u00e9nek] fejedelme.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Vive az \u00f5 \u00e1ldozat\u00e1ul egy ez\u00fcst t\u00e1lat, sz\u00e1z \u00e9s harmincz siklus s\u00faly\u00fat, egy ez\u00fcst medencz\u00e9t, hetven siklus s\u00faly\u00fat, a szent siklus szerint, mind a kett\u00f5 telve vala olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1nggal, \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Egy arany cs\u00e9sz\u00e9t, t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fat], f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel telve.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Egy fiatal tulkot, egy kost, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1nyt eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Egy kecskebakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul pedig k\u00e9t \u00f6kr\u00f6t, \u00f6t kost, \u00f6t bakot, \u00f6t b\u00e1r\u00e1nyt, esztend\u00f5s\u00f6ket. Ez N\u00e9than\u00e9elnek a Su\u00e1r fi\u00e1nak \u00e1ldozata.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Harmadik napon a Zebulon fiainak fejedelme: Eli\u00e1b, H\u00e9lon fia.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e1ldozata volt egy ez\u00fcst t\u00e1l, sz\u00e1z harmincz siklus s\u00faly\u00fa, egy ez\u00fcst medencze, hetven siklus s\u00faly\u00fa, a szent siklus szerint, mind a kett\u00f5 telve vala olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1nggal, \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Egy arany cs\u00e9sze, t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fa] f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel telve.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Egy fiatal tulok, egy kos, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny, eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Egy kecskebak, b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul pedig k\u00e9t \u00f6k\u00f6r, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00f6t b\u00e1r\u00e1ny, esztend\u00f5s\u00f6k. Ez Eli\u00e1bnak, H\u00e9lon fi\u00e1nak \u00e1ldozata.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Negyedik napon a R\u00faben fiainak fejedelme: Elis\u00far, Sede\u00farnak fia.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e1ldozata volt egy ez\u00fcst t\u00e1l, sz\u00e1z harmincz siklus s\u00faly\u00fa, egy ez\u00fcst medencze, hetven siklus s\u00faly\u00fa, a szent siklus szerint, mind a kett\u00f5 telve vala olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1nggal, \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Egy arany cs\u00e9sze, t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fa], f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel telve.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Egy fiatal tulok, egy kos, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny, eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Egy kecskebak b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul pedig k\u00e9t \u00f6k\u00f6r, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00f6t b\u00e1r\u00e1ny, esztend\u00f5s\u00f6k. Ez Elis\u00farnak, Sede\u00far fi\u00e1nak \u00e1ldozata.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00d6t\u00f6dnapon a Simeon fiainak fejedelme: Sel\u00famiel, Surisaddai fia.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e1ldozata volt egy ez\u00fcst t\u00e1l, sz\u00e1z harmincz siklus s\u00faly\u00fa, egy ez\u00fcst medencze, hetven siklus s\u00faly\u00fa, a szent siklus szerint, mind a kett\u00f5 telve vala olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1nggal, \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Egy arany cs\u00e9sze, t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fa], f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel telve.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Egy fiatal tulok, egy kos, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny, eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Egy kecskebak, b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul pedig k\u00e9t \u00f6k\u00f6r, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00f6t b\u00e1r\u00e1ny, esztend\u00f5s\u00f6k. Ez Sel\u00famielnek, Surisaddai fi\u00e1nak \u00e1ldozata.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Hatodnapon a G\u00e1d fiainak fejedelme: \u00c9li\u00e1s\u00e1f, a Dehu\u00e9l fia.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e1ldozata volt egy ez\u00fcst t\u00e1l, sz\u00e1z harmincz siklus s\u00faly\u00fa, egy ez\u00fcst medencze, hetven siklus s\u00faly\u00fa, a szent siklus szerint, mind a kett\u00f5 telve vala olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1nggal, \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Egy arany cs\u00e9sze, t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fa], f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel telve.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Egy fiatal tulok, egy kos, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny, eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Egy kecskebak b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul pedig k\u00e9t \u00f6k\u00f6r, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00f6t b\u00e1r\u00e1ny, esztend\u00f5s\u00f6k. Ez Eli\u00e1s\u00e1fnak, Dehu\u00e9l fi\u00e1nak \u00e1ldozata.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Hetednapon az Efraim fiainak fejedelme: Elis\u00e1ma, az Ammih\u00fad fia.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e1ldozata volt egy ez\u00fcst t\u00e1l, sz\u00e1z harmincz siklus s\u00faly\u00fa, egy ez\u00fcst medencze, hetven siklus s\u00faly\u00fa, a szent siklus szerint, mind a kett\u00f5 telve vala olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1nggal, \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Egy arany cs\u00e9sze, t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fa], f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel telve.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Egy fiatal tulok, egy kos, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny, eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Egy kecskebak b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul pedig k\u00e9t \u00f6k\u00f6r, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00f6t b\u00e1r\u00e1ny, esztend\u00f5s\u00f6k. Ez Elis\u00e1m\u00e1nak, Ammih\u00fad fi\u00e1nak \u00e1ldozata.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Nyolczadnapon a Manasse fiainak fejedelme: Gamli\u00e9l, P\u00e9das\u00far fia.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e1ldozata volt egy ez\u00fcst t\u00e1l, sz\u00e1z harmincz siklus s\u00faly\u00fa, egy ez\u00fcst medencze, hetven siklus s\u00faly\u00fa, a szent siklus szerint, mind a kett\u00f5 telve vala olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1nggal, \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "Egy arany cs\u00e9sze, t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fa], f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel telve.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Egy fiatal tulok, egy kos, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Egy kecskebak b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul pedig k\u00e9t \u00f6k\u00f6r, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00f6t b\u00e1r\u00e1ny, esztend\u00f5s\u00f6k. Ez G\u00e1mli\u00e9lnek, a P\u00e9das\u00far fi\u00e1nak \u00e1ldozata.\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "Kilenczednapon a Benj\u00e1min fiainak fejedelme: Abid\u00e1n, a Gide\u00f3ni fia.\n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": 61,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e1ldozata volt egy ez\u00fcst t\u00e1l, sz\u00e1z harmincz siklus s\u00faly\u00fa, egy ez\u00fcst medencze hetven siklus s\u00faly\u00fa, a szent siklus szerint, mind a kett\u00f5 telve vala olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1nggal, \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": 62,
                    "verse": "Egy arany cs\u00e9sze, t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fa], f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel telve.\n"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": 63,
                    "verse": "Egy fiatal tulok, egy kos, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": 64,
                    "verse": "Egy kecskebak b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": 65,
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul pedig k\u00e9t \u00f6k\u00f6r, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00f6t b\u00e1r\u00e1ny, esztend\u00f5s\u00f6k. Ez Abid\u00e1nnak, Gide\u00f3ni fi\u00e1nak \u00e1ldozata.\n"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": 66,
                    "verse": "Tizedik napon a D\u00e1n fiainak fejedelme: Ahi\u00e9zer, az Ammisaddai fia.\n"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": 67,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e1ldozata volt egy ez\u00fcst t\u00e1l, sz\u00e1z harmincz siklus s\u00faly\u00fa, egy ez\u00fcst medencze hetven siklus s\u00faly\u00fa, a szent siklus szerint, mind a kett\u00f5 telve vala olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1nggal, \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": 68,
                    "verse": "Egy arany cs\u00e9sze, t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fa], f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel telve.\n"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": 69,
                    "verse": "Egy fiatal tulok, egy kos, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": 70,
                    "verse": "Egy kecskebak b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": 71,
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul pedig k\u00e9t \u00f6k\u00f6r, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00f6t b\u00e1r\u00e1ny, esztend\u00f5s\u00f6k. Ez Ahi\u00e9zernek, az Ammisaddai fi\u00e1nak \u00e1ldozata.\n"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": 72,
                    "verse": "Tizenegyedik napon az \u00c1ser fiainak fejedelme: P\u00e1giel, Okr\u00e1n fia.\n"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": 73,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e1ldozata volt egy ez\u00fcst t\u00e1l, sz\u00e1z harmincz siklus s\u00faly\u00fa, egy ez\u00fcst medencze, hetven siklus s\u00faly\u00fa, a szent siklus szerint, mind a kett\u00f5 telve vala olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1nggal, \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": 74,
                    "verse": "Egy arany cs\u00e9sze, t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fa], f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel telve.\n"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": 75,
                    "verse": "Egy fiatal tulok, egy kos, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": 76,
                    "verse": "Egy kecskebak b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": 77,
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul pedig k\u00e9t \u00f6k\u00f6r, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00f6t b\u00e1r\u00e1ny, esztend\u00f5s\u00f6k. Ez P\u00e1gielnek, Okr\u00e1n fi\u00e1nak \u00e1ldozata.\n"
                },
                "78": {
                    "verse_nr": 78,
                    "verse": "Tizenkettedik napon a Nafthali fiainak fejedelme: Ahira, En\u00e1n fia.\n"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": 79,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e1ldozata volt egy ez\u00fcst t\u00e1l, sz\u00e1z harmincz siklus s\u00faly\u00fa, egy ez\u00fcst medencze, hetven siklus s\u00faly\u00fa, a szent siklus szerint, mind a kett\u00f5 telve vala olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1nggal, \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": 80,
                    "verse": "Egy arany cs\u00e9sze, t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fa], f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel telve.\n"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": 81,
                    "verse": "Egy fiatal tulok, egy kos, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "82": {
                    "verse_nr": 82,
                    "verse": "Egy kecskebak b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": 83,
                    "verse": "H\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatul pedig k\u00e9t \u00f6k\u00f6r, \u00f6t kos, \u00f6t bak, \u00f6t b\u00e1r\u00e1ny, esztend\u00f5s\u00f6k. Ez Ahir\u00e1nak, az En\u00e1n fi\u00e1nak \u00e1ldozata.\n"
                },
                "84": {
                    "verse_nr": 84,
                    "verse": "Ez volt [az \u00e1ldozat] az olt\u00e1r felszentel\u00e9s\u00e9re, a napon, a melyen felkenetett, az Izr\u00e1elnek fejedelmeit\u00f5l. Tizenk\u00e9t ez\u00fcst t\u00e1l, tizenk\u00e9t ez\u00fcst medencze, tizenk\u00e9t arany cs\u00e9sze.\n"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": 85,
                    "verse": "Sz\u00e1z \u00e9s harmincz siklus s\u00faly\u00fa vala egy ez\u00fcst t\u00e1l, egy ez\u00fcst medencze pedig hetven siklus s\u00faly\u00fa; az ed\u00e9nyek minden ez\u00fcstje: k\u00e9tezer n\u00e9gysz\u00e1z [siklus], a szent siklus szerint;\n"
                },
                "86": {
                    "verse_nr": 86,
                    "verse": "Tizenk\u00e9t arany cs\u00e9sze, f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel, t\u00edz-t\u00edz [siklus s\u00faly\u00fa] vala egy-egy cs\u00e9sze, a szent siklus szerint: A cs\u00e9sz\u00e9knek minden aranya: sz\u00e1z h\u00fasz siklus.\n"
                },
                "87": {
                    "verse_nr": 87,
                    "verse": "Az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatra val\u00f3 minden barom: tizenk\u00e9t tulok, tizenk\u00e9t kos, esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny tizenkett\u00f5, a hozz\u00e1jok val\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatokkal, \u00e9s tizenk\u00e9t kecskebak b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "88": {
                    "verse_nr": 88,
                    "verse": "A h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatra val\u00f3 minden barom pedig: huszonn\u00e9gy tulok, hatvan kos, hatvan bak, esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1ny hatvan. Ez volt az olt\u00e1r felszentel\u00e9s\u00e9re [val\u00f3 \u00e1ldozat], minekut\u00e1na felkenetett volt.\n"
                },
                "89": {
                    "verse_nr": 89,
                    "verse": "Mikor pedig bemegy vala M\u00f3zes a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba, hogy sz\u00f3ljon \u00f5 vele, hallja vala annak szav\u00e1t, a ki sz\u00f3l vala vele a fed\u00e9l fel\u00f5l, amely van a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1n, a k\u00e9t K\u00e9rub k\u00f6z\u00fbl; \u00e9s sz\u00f3l vala vele.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sz\u00f3lj \u00c1ronnak \u00e9s mondd meg n\u00e9ki: Mikor felrakod a m\u00e9cseket, a gyertyatart\u00f3 el\u00e9 vil\u00e1g\u00edtson a h\u00e9t m\u00e9cs.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k \u00c1ron, \u00e9s [\u00fagy] rak\u00e1 fel m\u00e9cseit, [hogy] a gyertyatart\u00f3nak ellen\u00e9be [tegyenek vil\u00e1goss\u00e1got], a mik\u00e9pen parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A gyertyatart\u00f3 pedig ilyen alkot\u00e1s\u00fa: vert aranyb\u00f3l vala mind a sz\u00e1ra, mind a vir\u00e1ga; vert m\u00fb az; ama forma szerint, a melyet mutatott volt az \u00dar M\u00f3zesnek, \u00fagy k\u00e9sz\u00edt\u00e9k a gyertyatart\u00f3t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Sz\u00f3la tov\u00e1bb\u00e1 az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Vedd a l\u00e9vit\u00e1kat Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s tiszt\u00edtsd meg \u00f5ket.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cdgy cselekedj\u00e9l pedig vel\u00f6k, hogy megtiszt\u00edtsad \u00f5ket: hintsd re\u00e1jok a tisztul\u00e1s viz\u00e9t, \u00e9s az eg\u00e9sz test\u00f6ket beretv\u00e1lj\u00e1k meg, \u00e9s moss\u00e1k meg ruh\u00e1ikat, hogy tiszt\u00e1k legyenek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Azut\u00e1n vegyenek egy fiatal tulkot \u00e9s hozz\u00e1val\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatul olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1ngot; egy m\u00e1sik fiatal tulkot pedig vegyenek b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Akkor vidd a l\u00e9vit\u00e1kat a gy\u00fclekezet s\u00e1tora el\u00e9, \u00e9s gy\u00fbjtsd egybe Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ezut\u00e1n vidd a l\u00e9vit\u00e1kat az \u00dar el\u00e9, \u00e9s Izr\u00e1el fiai tegy\u00e9k kezeiket a l\u00e9vit\u00e1kra.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c1ron pedig l\u00f3b\u00e1lja meg a l\u00e9vit\u00e1kat, \u00e1ldozatul az \u00dar el\u00f5tt, Izr\u00e1el fiai r\u00e9sz\u00e9r\u00f5l, hogy szolg\u00e1ljanak az \u00dar szolg\u00e1lat\u00e1ban.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k pedig tegy\u00e9k kezeiket a tulkok fej\u00e9re; azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtsd el az egyiket b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a m\u00e1sikat pedig eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul az \u00darnak, a l\u00e9vit\u00e1k\u00e9rt engesztel\u00e9s\u00fcl.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1llassad a l\u00e9vit\u00e1kat \u00c1ron el\u00e9, \u00e9s az \u00f5 fiai el\u00e9, \u00e9s l\u00f3b\u00e1ld meg \u00f5ket \u00e1ldozatul az \u00darnak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1laszd k\u00fcl\u00f6n a l\u00e9vit\u00e1kat Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl, hogy a l\u00e9vit\u00e1k legyenek az eny\u00e9im.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s azut\u00e1n menjenek el a l\u00e9vit\u00e1k a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban val\u00f3 szolg\u00e1latra. \u00cdgy tiszt\u00edtsd meg \u00f5ket, \u00e9s l\u00f3b\u00e1ld meg \u00f5ket \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert bizony n\u00e9kem adattak \u00f5k Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl; mind azok helyett, a kik az \u00f5 anyjok m\u00e9h\u00e9t megnyitj\u00e1k; Izr\u00e1elnek els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttei [helyett] vettem \u00f5ket magamnak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert eny\u00e9m minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt, emberb\u00f5l \u00e9s baromb\u00f3l; a napt\u00f3l fogva, hogy meg\u00f6ltem minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, magamnak szenteltem azokat.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1kat pedig minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt helyett vettem magamnak Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s odaadtam a l\u00e9vit\u00e1kat adom\u00e1nyul \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl, hogy Izr\u00e1el fiainak tiszt\u00e9ben j\u00e1rjanak a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban, \u00e9s hogy engesztel\u00e9st v\u00e9gezzenek Izr\u00e1el fiai\u00e9rt, \u00e9s ne legyen Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt csap\u00e1s, ha a szenthelyhez k\u00f6zelednek Izr\u00e1el fiai.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00dagy cseleked\u00e9k az\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron, \u00e9s Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezete a l\u00e9vit\u00e1kkal; a mint parancsolt vala az \u00dar M\u00f3zesnek a l\u00e9vit\u00e1k fel\u00f5l, mindazt \u00fagy cseleked\u00e9k \u00f5 vel\u00f6k Izr\u00e1el fiai.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s megtiszt\u00edt\u00e1k magokat a l\u00e9vit\u00e1k, \u00e9s megmos\u00e1k ruh\u00e1ikat, \u00e9s megl\u00f3b\u00e1l\u00e1 \u00f5ket \u00c1ron \u00e1ldozatul az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s engesztel\u00e9st szerze n\u00e9kik \u00c1ron, hogy tiszt\u00e1kk\u00e1 tegye \u00f5ket.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Azut\u00e1n pedig bemen\u00e9nek a l\u00e9vit\u00e1k, hogy v\u00e9gezz\u00e9k az \u00f5 szolg\u00e1latukat a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tor\u00e1ban \u00c1ron el\u00f5tt \u00e9s az \u00f5 fiai el\u00f5tt; a mik\u00e9pen parancsolt vala az \u00dar M\u00f3zesnek a l\u00e9vit\u00e1k fel\u00f5l, akk\u00e9pen cseleked\u00e9nek vel\u00f6k.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ez [is] a l\u00e9vit\u00e1kra tartozik: Huszon\u00f6t esztend\u00f5s kor\u00e1t\u00f3l fogva \u00e9s azon fel\u00fcl, menjen be, hogy szolg\u00e1latot teljes\u00edtsen a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak szolg\u00e1lat\u00e1ban.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00d6tven esztend\u00f5s kor\u00e1t\u00f3l pedig l\u00e9pjen ki e szolg\u00e1latnak sor\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ne szolg\u00e1ljon t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Hanem seg\u00edtse az \u00f5 atyafiait a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban, hogy azok az \u00f5 tiszt\u00f6kben elj\u00e1rjanak; de szolg\u00e1latot ne teljes\u00edtsen. E k\u00e9pen cselekedj\u00e9l a l\u00e9vit\u00e1kkal az \u00f5 szolg\u00e1latukban.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig az \u00dar M\u00f3zesnek, a Sinai puszt\u00e1j\u00e1ban, az \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l val\u00f3 kij\u00f6vetel\u00f6knek m\u00e1sodik esztendej\u00e9ben, az els\u00f5 h\u00f3napban, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai pedig k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el a p\u00e1skh\u00e1t a maga idej\u00e9ben.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "E h\u00f3napnak tizennegyedik napj\u00e1n, estennen k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el azt a maga idej\u00e9ben. Minden \u00f5 rendtart\u00e1sa szerint, \u00e9s minden \u00f5 szertart\u00e1sa szerint k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el azt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Sz\u00f3la az\u00e9rt M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak, hogy k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el a p\u00e1skh\u00e1t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00e9sz\u00edt\u00e9k a p\u00e1skh\u00e1t az els\u00f5 h\u00f3napban, a h\u00f3napnak tizennegyedik napj\u00e1n estennen, a Sinai puszt\u00e1j\u00e1ban; mindent \u00fagy cseleked\u00e9nek Izr\u00e1el fiai, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig n\u00e9melyek, a kik tiszt\u00e1talanok val\u00e1nak holtember [illet\u00e9se] miatt, \u00e9s nem k\u00e9sz\u00edthet\u00e9k meg a p\u00e1skh\u00e1t azon a napon: j\u00e1rul\u00e1nak az\u00e9rt M\u00f3zes el\u00e9 \u00e9s \u00c1ron el\u00e9 azon a napon.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak azok az emberek n\u00e9ki: Mi tiszt\u00e1talanok vagyunk holtember [illet\u00e9se] miatt; mi\u00e9rt tiltatunk meg, hogy ne vigy\u00fcnk \u00e1ldozatot az \u00darnak a maga idej\u00e9ben Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik M\u00f3zes: Legyetek veszteg, m\u00edglen meg\u00e9rtem: mit parancsol az \u00dar ti fel\u00f5letek?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, mondv\u00e1n: Ha valaki holt[ember] illet\u00e9se miatt tiszt\u00e1talan, vagy messze \u00faton leend k\u00f6z\u00fcletek, vagy a ti ut\u00f3daitok k\u00f6z\u00fcl, mindaz\u00e1ltal k\u00e9sz\u00edtsen p\u00e1skh\u00e1t az \u00darnak.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A m\u00e1sodik h\u00f3napnak tizennegyedik napj\u00e1n, estennen, k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el azt; kov\u00e1sztalan keny\u00e9rrel \u00e9s keser\u00fb f\u00fcvekkel egy\u00e9k meg azt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ne hagyjanak meg abb\u00f3l [semmit] reggelig, \u00e9s annak csontj\u00e1t meg ne t\u00f6rj\u00e9k; a p\u00e1skh\u00e1nak minden rendtart\u00e1sa szerint k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el azt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A mely ember pedig tiszta, vagy nincs \u00fatban, \u00e9s elmulasztja a p\u00e1skh\u00e1t elk\u00e9sz\u00edteni: irtass\u00e9k ki az ilyen az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl; mert az \u00darnak \u00e1ldozat\u00e1t nem vitte fel annak idej\u00e9ben; viselje az ilyen ember az \u00f5 b\u00fbn\u00e9nek terh\u00e9t.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hogyha pedig j\u00f6vev\u00e9ny tart\u00f3zkodik k\u00f6ztetek, \u00e9s p\u00e1skh\u00e1t k\u00e9sz\u00edt az \u00darnak, a p\u00e1skh\u00e1nak rendtart\u00e1sa szerint \u00e9s annak szertart\u00e1sai szerint k\u00e9sz\u00edtse azt; egy rendtart\u00e1stok legyen n\u00e9ktek, mind a j\u00f6vev\u00e9nynek, mind a f\u00f6ld lakos\u00e1nak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A hajl\u00e9k fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1nak napj\u00e1n pedig befedez\u00e9 a felh\u00f5 a hajl\u00e9kot, a bizonys\u00e1g s\u00e1tor\u00e1t; \u00e9s estve a hajl\u00e9k felett vala, t\u00fbznek \u00e1br\u00e1zatj\u00e1ban reggelig.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00dagy vala sz\u00fcntelen: A felh\u00f5 bor\u00edtja vala azt; \u00e9s t\u00fbznek \u00e1br\u00e1zatja \u00e9jjel.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mihelyt pedig felsz\u00e1ll vala a felh\u00f5 a s\u00e1torr\u00f3l, azonnal elindulnak vala Izr\u00e1el fiai; \u00e9s azon a helyen, a hol a felh\u00f5 meg\u00e1ll vala, ott \u00fctnek vala t\u00e1bort Izr\u00e1el fiai.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az \u00dar szava szerint mennek vala Izr\u00e1el fiai, \u00e9s az \u00dar szava szerint t\u00e1boroznak vala; mind addig, m\u00edg a felh\u00f5 \u00e1ll vala a hajl\u00e9kon, t\u00e1borban maradnak vala.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "M\u00e9g ha a felh\u00f5 sok napig nyugszik vala a hajl\u00e9kon, akkor is megtartj\u00e1k vala Izr\u00e1el fiai az \u00dar rendel\u00e9s\u00e9t, \u00e9s nem indul\u00e1nak.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Meges\u00e9k, hogy a felh\u00f5 kev\u00e9s napon \u00e1t l\u00f5n a hajl\u00e9kon: akkor is az \u00dar szava szerint maradnak vala t\u00e1borban, \u00e9s az \u00dar szava szerint indulnak vala.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Meges\u00e9k, hogy a felh\u00f5 estv\u00e9t\u00f5l fogva ott l\u00f5n reggelig; mikor az\u00e9rt reggel a felh\u00f5 felsz\u00e1ll vala, akkor indulnak vala el; vagy egy nap \u00e9s egy \u00e9jjel [l\u00f5n] [ott]; mikor az\u00e9rt a felh\u00f5 felsz\u00e1ll vala, \u00f5k is indul\u00e1nak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Vagy k\u00e9t napig, vagy egy h\u00f3napig, vagy hosszabb ideig [l\u00f5n] [ott;] a meddig k\u00e9sik vala a felh\u00f5 a hajl\u00e9kon, vesztegelv\u00e9n azon, t\u00e1borban maradnak vala Izr\u00e1el fiai [is], \u00e9s nem indulnak vala tov\u00e1bb; mikor pedig az felsz\u00e1ll vala, \u00f5k is indulnak vala.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az \u00dar szava szerint j\u00e1rnak vala t\u00e1bort, \u00e9s az \u00dar szava szerint indulnak vala. Az \u00darnak rendel\u00e9s\u00e9t megtartj\u00e1k vala, az \u00darnak M\u00f3zes \u00e1ltal val\u00f3 szava szerint.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ism\u00e9t sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Csin\u00e1ltass magadnak k\u00e9t k\u00fcrt\u00f6t, vert ez\u00fcstb\u00f5l csin\u00e1ltasd azokat, \u00e9s legyenek azok n\u00e9ked a gy\u00fclekezet \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9s\u00e9re, \u00e9s a t\u00e1borok megind\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mikor megf\u00fajj\u00e1k azokat, gy\u00fclj\u00f6n te hozz\u00e1d az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1sa el\u00e9.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ha csak egyet f\u00fajnak meg, akkor gy\u00fbljenek hozz\u00e1d a fejedelmek, Izr\u00e1el ezereinek fejei.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ha pedig riad\u00f3t f\u00fajtok, akkor induljon azok t\u00e1bora, a kik napkelet fel\u00f5l t\u00e1boroznak.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mikor pedig m\u00e1sodszor f\u00fajtok riad\u00f3t, akkor induljon azok t\u00e1bora, a kik d\u00e9l fel\u00f5l t\u00e1boroznak. Riad\u00f3t f\u00fajjanak azok indul\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mikor pedig \u00f6sszegy\u00fbjtitek a gy\u00fclekezetet, [egyszer\u00fben] k\u00fcrt\u00f6ljetek, \u00e9s ne f\u00fajjatok riad\u00f3t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A k\u00fcrt\u00f6ket pedig \u00c1ron fiai, a papok f\u00fajj\u00e1k; \u00e9s legyen ez n\u00e9ktek \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1s a ti nemzets\u00e9geitek k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s mikor viadalra mentek a ti f\u00f6ldetekben, a titeket h\u00e1bor\u00edt\u00f3 ellens\u00e9getek ellen, akkor is [azokkal] a k\u00fcrt\u00f6kkel f\u00fajjatok riad\u00f3t, \u00e9s eml\u00e9kezetben lesztek az \u00dar el\u00f5tt, a ti Istenetek el\u00f5tt, \u00e9s megszabadultok a ti ellens\u00e9geitekt\u00f5l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A ti v\u00edgass\u00e1gtoknak napj\u00e1n, \u00e9s a ti \u00fcnnepeiteken, \u00e9s a ti h\u00f3napjaitok kezdet\u00e9n is f\u00fajj\u00e1tok meg a k\u00fcrt\u00f6ket, a ti eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozataitokra, \u00e9s a ti h\u00e1la\u00e1ldozatitokra: \u00e9s lesznek n\u00e9ktek eml\u00e9keztet\u00f5\u00fcl a ti Istenetek el\u00f5tt. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Vala pedig a m\u00e1sodik esztend\u00f5ben a m\u00e1sodik h\u00f3napban, a h\u00f3napnak huszadik napj\u00e1n, felsz\u00e1lla a felh\u00f5 a bizonys\u00e1g hajl\u00e9k\u00e1r\u00f3l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Izr\u00e1el fiai az \u00f5 men\u00e9s\u00f6knek rendje szerint a Sinai puszt\u00e1j\u00e1b\u00f3l; \u00e9s meg\u00e1llapod\u00e9k a felh\u00f5 P\u00e1r\u00e1n puszt\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Elindul\u00e1nak az\u00e9rt el\u00f5sz\u00f6r az \u00darnak M\u00f3zes \u00e1ltal val\u00f3 parancsolatja szerint.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Elindula pedig el\u00f5sz\u00f6r a J\u00fada fiai t\u00e1bor\u00e1nak z\u00e1szl\u00f3ja az \u00f5 seregei szerint; \u00e9s az \u00f5 sereg\u00e9nek feje vala Naasson, az Ammin\u00e1d\u00e1b fia.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az Izsakh\u00e1r fiai t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l val\u00f3 seregnek feje pedig N\u00e9than\u00e9el vala, Su\u00e1rnak fia.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s a Zebulon fiai t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l val\u00f3 seregnek feje vala Eli\u00e1b, H\u00e9lonnak fia.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s elbontatv\u00e1n a hajl\u00e9k, elindul\u00e1nak Gersonnak \u00e9s M\u00e9r\u00e1rinak fiai, a hajl\u00e9k hordoz\u00f3i.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Azut\u00e1n indula a R\u00faben t\u00e1bor\u00e1nak z\u00e1szl\u00f3ja az \u00f5 seregeik szerint, \u00e9s az \u00f5 sereg\u00e9nek feje vala Elisur, Sede\u00farnak fia.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A Simeon fiai t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l val\u00f3 seregnek pedig feje vala Sel\u00famiel, Surisaddainak fia.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s a G\u00e1d fiai t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l val\u00f3 seregnek feje vala Eli\u00e1s\u00e1f, Dehu\u00e9lnek fia.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Elindul\u00e1nak a K\u00e9h\u00e1tit\u00e1k is, a szents\u00e9g hordoz\u00f3i, \u00e9s [amazok] fel\u00e1ll\u00edt\u00e1k vala a hajl\u00e9kot, m\u00edg [ezek] oda jutnak vala.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Azut\u00e1n elindula az Efraim fiai t\u00e1bor\u00e1nak z\u00e1szl\u00f3ja az \u00f5 seregei szerint, \u00e9s az \u00f5 sereg\u00e9nek feje vala Elis\u00e1ma, Ammih\u00fadnak fia.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A Manasse fiai t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l val\u00f3 seregnek feje vala G\u00e1mli\u00e9l, P\u00e9das\u00farnak fia.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A Benj\u00e1min fiai t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l val\u00f3 seregnek feje vala Abid\u00e1n, Gide\u00f3ninak fia.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "[Utolszor] indula el a D\u00e1n fiai t\u00e1bor\u00e1nak z\u00e1szl\u00f3ja, mint az eg\u00e9sz t\u00e1bornak ut\u00f3csapata az \u00f5 seregei szerint; \u00e9s az \u00f5 sereg\u00e9nek feje vala Ahi\u00e9zer, az Ammisaddai fia.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az \u00c1ser fiai t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l val\u00f3 seregnek pedig feje vala P\u00e1giel, Okhr\u00e1nnak fia.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s a Nafthali fiai t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l val\u00f3 seregnek feje vala Akhira, az En\u00e1n fia.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ilyen vala Izr\u00e1el fiainak menetele az \u00f5 seregeik szerint: ekk\u00e9pen mentek.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Monda pedig M\u00f3zes H\u00f3b\u00e1bnak, a ki fia vala a Midi\u00e1nb\u00f3l val\u00f3 Reu\u00e9lnek, a M\u00f3zes ip\u00e1nak: Arra a helyre indulunk mi, a mely fel\u00f5l azt mondta vala az \u00dar: n\u00e9ktek adom. Jer el vel\u00fcnk, \u00e9s j\u00f3l tesz\u00fcnk veled, mert az \u00dar j\u00f3t ig\u00e9rt Izr\u00e1elnek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Az pedig felele n\u00e9ki: Nem megyek, hanem az \u00e9n f\u00f6ldemre \u00e9s az \u00e9n rokonaim k\u00f6z\u00e9 megyek.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s monda [M\u00f3zes]: K\u00e9rlek, ne hagyj el minket: mert te tudod, hol kell megsz\u00e1llanunk e puszt\u00e1ban, \u00e9s l\u00e9gy n\u00e9k\u00fcnk szem\u00fcnk gyan\u00e1nt.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s ha elj\u00f6sz vel\u00fcnk, a mi j\u00f3t cselekszik vel\u00fcnk az \u00dar, k\u00f6z\u00f6lj\u00fck azt veled.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt az \u00dar hegy\u00e9t\u00f5l h\u00e1romnapi j\u00e1r\u00e1snyira, \u00e9s az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1ja megyen vala \u00f5 el\u00f5tt\u00f6k h\u00e1romnapi j\u00e1r\u00e1snyira, hogy kiszemelje n\u00e9kik: hol kelljen megsz\u00e1llaniok.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar felh\u00f5je vala \u00f5 rajtok nappal, mikor elindul\u00e1nak a t\u00e1borb\u00f3l.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Mikor pedig el akart\u00e1k ind\u00edtani a l\u00e1d\u00e1t, ezt mondja vala M\u00f3zes: Kelj fel Uram, \u00e9s sz\u00e9ledjenek el a te ellens\u00e9geid, \u00e9s fussanak el el\u00f5led a te gy\u00fbl\u00f6l\u00f5id.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Mikor pedig meg\u00e1ll vala, ezt mondja vala: Fordulj vissza Uram Izr\u00e1elnek t\u00edzezerszer val\u00f3 ezereihez.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy panaszolkod\u00e9k a n\u00e9p az \u00dar hall\u00e1s\u00e1ra, [hogy] rosszul [van dolga.] \u00c9s meghall\u00e1 az \u00dar, \u00e9s haragra gerjede, \u00e9s felgyullada ellen\u00f6k az \u00darnak t\u00fcze \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 a t\u00e1bornak sz\u00e9l\u00e9t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ki\u00e1lta az\u00e9rt a n\u00e9p M\u00f3zeshez, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rge M\u00f3zes az \u00darnak, \u00e9s megsz\u00fcn\u00e9k a t\u00fbz.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 azt a helyet Thaber\u00e1nak; mert felgyulladt vala ellen\u00f6k az \u00darnak t\u00fcze.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "De a gy\u00fclev\u00e9sz n\u00e9p, a mely k\u00f6zt\u00f6k vala, k\u00edv\u00e1ns\u00e1gba es\u00e9k, \u00e9s Izr\u00e1el fiai is \u00fajra s\u00edr\u00e1nkozni kezd\u00e9nek, \u00e9s mond\u00e1nak: Kicsoda \u00e1d n\u00e9k\u00fcnk h\u00fast enn\u00fcnk?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Visszaeml\u00e9kez\u00fcnk a halakra, a melyeket ett\u00fcnk \u00c9gyiptomban ingyen, az ugork\u00e1kra \u00e9s dinny\u00e9kre, a p\u00e1rhagym\u00e1kra, vereshagym\u00e1kra \u00e9s a foghagym\u00e1kra.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Most pedig a mi lelk\u00fcnk eleped, mindennek h\u00edj\u00e1val l\u00e9v\u00e9n; szem\u00fcnk el\u00f5tt nincs egy\u00e9b mint manna.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "(A manna pedig olyan vala mint a k\u00f3ri\u00e1ndrum magva, a sz\u00edne pedig mint a bdelliomnak sz\u00edne.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Kiomol vala pedig a n\u00e9p, \u00e9s szedik vala [a mann\u00e1t], \u00e9s \u00f5rlik vala k\u00e9zimalmokban, vagy megt\u00f6rik vala mozs\u00e1rban, \u00e9s megf\u00f5zik vala faz\u00e9kban, \u00e9s csin\u00e1lnak vala abb\u00f3l pog\u00e1cs\u00e1kat: az \u00edze pedig olyan vala, mint az olajos kal\u00e1cs\u00e9.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mikor pedig a harmat lesz\u00e1ll vala a t\u00e1borra \u00e9jjel, a manna is mindj\u00e1rt lesz\u00e1ll vala arra.)\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1 M\u00f3zes, hogy s\u00edr a n\u00e9p, az \u00f5 nemzets\u00e9ge szerint, kiki az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1sa el\u00f5tt; \u00e9s igen felgerjede az \u00dar haragja, \u00e9s nem tetsz\u00e9k az M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes az \u00darnak: Mi\u00e9rt nyomor\u00edt\u00e1d meg a te szolg\u00e1dat? \u00e9s mi\u00e9rt nem tal\u00e1l\u00e9k kegyelmet a te szemeid el\u00f5tt, hogy ez eg\u00e9sz n\u00e9pnek terh\u00e9t \u00e9n re\u00e1m vet\u00e9d?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Avagy t\u00f5lem fogantatott-e mind ez eg\u00e9sz n\u00e9p? avagy \u00e9n sz\u00fbltem-e \u00f5t, hogy azt mondod n\u00e9kem: Hordozd \u00f5t a te kebleden, a mik\u00e9pen hordozza a dajka a csecsem\u00f5t, arra a f\u00f6ldre, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt\u00e9l az \u00f5 aty\u00e1inak?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Hol vegyek \u00e9n h\u00fast, hogy adjam azt mind ez eg\u00e9sz n\u00e9pnek? mert re\u00e1m s\u00edrnak, mondv\u00e1n: Adj n\u00e9k\u00fcnk h\u00fast, hadd egy\u00fcnk!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Nem viselhetem \u00e9n magam mind ez eg\u00e9sz n\u00e9pet; mert er\u00f5m felett van.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha \u00edgy cselekszel velem, k\u00e9rlek \u00f6lj meg engemet, \u00f6lj meg ha kedves vagyok el\u00f5tted, hogy ne l\u00e1ssam az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gomat.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt az \u00dar M\u00f3zesnek: Gy\u00fbjts egybe n\u00e9kem hetven f\u00e9rfi\u00fat Izr\u00e1el v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl, a kikr\u00f5l tudod, hogy v\u00e9nei a n\u00e9pnek \u00e9s annak el\u00f5lj\u00e1r\u00f3i, \u00e9s vidd \u00f5ket a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1hoz, \u00e9s \u00e1lljanak ott veled.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Akkor al\u00e1 sz\u00e1llok, \u00e9s sz\u00f3lok ott veled, \u00e9s elszakasztok abb\u00f3l a l\u00e9lekb\u00f5l, a mely te benned van, \u00e9s teszem \u00f5 bel\u00e9j\u00f6k, hogy viselj\u00e9k te veled a n\u00e9pnek terh\u00e9t, \u00e9s ne viseljed te magad.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A n\u00e9pnek pedig mondd meg: K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el magatokat holnapra, \u00e9s h\u00fast esztek; mert s\u00edrtatok az \u00dar hall\u00e1s\u00e1ra, mondv\u00e1n: Kicsoda \u00e1d n\u00e9k\u00fcnk h\u00fast enn\u00fcnk? mert jobban vala n\u00e9k\u00fcnk dolgunk \u00c9gyiptomban. Az\u00e9rt az \u00dar \u00e1d n\u00e9ktek h\u00fast \u00e9s enni fogtok.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nem [csak] egy napon esztek, sem k\u00e9t napon, sem \u00f6t napon, sem t\u00edz napon, sem h\u00fasz napon;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hanem egy eg\u00e9sz h\u00f3napig, m\u00edglen kij\u00f6n az orrotokon, \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1 lesz el\u00f5ttetek; mivelhogy megvetett\u00e9tek az Urat, a ki k\u00f6z\u00f6ttetek van; \u00e9s s\u00edrtatok \u00f5 el\u00f5tte mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt j\u00f6tt\u00fcnk ide ki \u00c9gyiptomb\u00f3l?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes: Hatsz\u00e1z ezer gyalogos e n\u00e9p, a mely k\u00f6z\u00f6tt \u00e9n vagyok, \u00e9s te azt mondod: H\u00fast adok n\u00e9kik, \u00e9s esznek egy eg\u00e9sz h\u00f3napig?!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Nemde juhok \u00e9s \u00f6kr\u00f6k v\u00e1gattatnak-\u00e9 n\u00e9kik, hogy el\u00e9g legyen n\u00e9kik? vagy a tengernek minden hala \u00f6sszegy\u00fbjtetik-\u00e9 n\u00e9kik, hogy el\u00e9g legyen n\u00e9kik?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Akkor monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Avagy megr\u00f6vid\u00fclt-\u00e9 az \u00darnak keze? Majd megl\u00e1tod: beteljesedik-\u00e9 n\u00e9ked az \u00e9n besz\u00e9dem vagy nem?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt M\u00f3zes, \u00e9s elmond\u00e1 a n\u00e9pnek az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s \u00f6sszegy\u00fbjte hetven f\u00e9rfi\u00fat a n\u00e9p v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00e1llat\u00e1 \u00f5ket a s\u00e1tor k\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Akkor lesz\u00e1lla az \u00dar felh\u00f5ben, \u00e9s sz\u00f3la n\u00e9ki, \u00e9s elszakaszta abb\u00f3l a l\u00e9lekb\u00f5l, a mely vala \u00f5 benne, \u00e9s ad\u00e1 a hetven v\u00e9n f\u00e9rfi\u00faba. Mihelyt pedig megnyugov\u00e9k \u00f5 rajtok a l\u00e9lek, menten pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1nak, de nem t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "K\u00e9t f\u00e9rfi\u00fa azonban elmaradt vala a t\u00e1borban; egyiknek neve Eld\u00e1d, a m\u00e1siknak neve M\u00e9d\u00e1d, \u00e9s ezeken is megnyugodott vala a l\u00e9lek; mert azok is az \u00f6ssze\u00edrottak k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k, de nem mentek vala el a s\u00e1torhoz, \u00e9s m\u00e9gis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1nak a t\u00e1borban.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Elfutamod\u00e9k az\u00e9rt egy ifj\u00fa, \u00e9s megjelent\u00e9 M\u00f3zesnek, \u00e9s monda: Eld\u00e1d \u00e9s M\u00e9d\u00e1d pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak a t\u00e1borban.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Akkor felele J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia, M\u00f3zes szolg\u00e1ja, az \u00f5 v\u00e1lasztottai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, \u00e9s monda: Uram, M\u00f3zes, tiltsd meg \u00f5ket!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s felele n\u00e9ki M\u00f3zes: Avagy \u00e9rettem buzg\u00f3lkodol-\u00e9? Vajha az \u00darnak minden n\u00e9pe pr\u00f3f\u00e9ta volna, hogy adn\u00e1 az \u00dar az \u00f5 lelk\u00e9t \u00f5 bel\u00e9j\u00f6k.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ezut\u00e1n visszat\u00e9re M\u00f3zes a t\u00e1borba, \u00f5 \u00e9s az Izr\u00e1el v\u00e9nei.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e9l j\u00f6ve ki az \u00dart\u00f3l, \u00e9s hoza f\u00fcrjeket a tengert\u00f5l, \u00e9s bocs\u00e1t\u00e1 a t\u00e1borra egynapi j\u00e1r\u00e1snyira egy fel\u00f5l, \u00e9s egynapi j\u00e1r\u00e1snyira m\u00e1s fel\u00f5l a t\u00e1bor k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s mintegy k\u00e9t sing magass\u00e1gnyira a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9n.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Akkor felkele a n\u00e9p [\u00e9s] azon az eg\u00e9sz napon, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel, \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6vetkez\u00f5 napon gy\u00fbjt\u00e9nek magoknak f\u00fcrjeket, a ki keveset gy\u00fbjt\u00f6tt is, gy\u00fbjt\u00f6tt t\u00edz h\u00f3mert, \u00e9s kitereget\u00e9k azokat magoknak a t\u00e1bor k\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A h\u00fas m\u00e9g foguk k\u00f6z\u00f6tt vala, \u00e9s meg sem em\u00e9sztett\u00e9k vala, a mikor az \u00darnak haragja felgerjede a n\u00e9pre \u00e9s megver\u00e9 az \u00dar a n\u00e9pet igen nagy csap\u00e1ssal.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s elnevez\u00e9k azt a helyet Kibrot-thaav\u00e1nak: mert ott temet\u00e9k el a moh\u00f3 n\u00e9pet.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Kibrot-thaav\u00e1t\u00f3l elm\u00e9ne a n\u00e9p Haser\u00f3thba; \u00e9s ott val\u00e1nak Haser\u00f3thban.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Miri\u00e1m pedig \u00e9s \u00c1ron sz\u00f3l\u00e1nak M\u00f3zes ellen a k\u00fasita asszony miatt, a kit feles\u00e9g\u00fcl v\u00f5n, mert k\u00fasita asszonyt vett vala feles\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: Avagy csak M\u00f3zes \u00e1ltal sz\u00f3lott-\u00e9 az \u00dar? avagy nem sz\u00f3lott-\u00e9 mi \u00e1ltalunk is? \u00c9s meghall\u00e1 az \u00dar.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "(Az az ember pedig, M\u00f3zes, igen szel\u00edd vala, minden embern\u00e9l ink\u00e1bb, a kik e f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n vannak.)\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mindj\u00e1rt monda az\u00e9rt az \u00dar M\u00f3zesnak, \u00c1ronnak \u00e9s Miri\u00e1mnak: Menjetek ki ti h\u00e1rman a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tor\u00e1ba; \u00e9s kimen\u00e9nek \u00f5k h\u00e1rman.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor lesz\u00e1lla az \u00dar felh\u00f5nek oszlop\u00e1ban, \u00e9s meg\u00e1lla a s\u00e1tornak ny\u00edl\u00e1s\u00e1n\u00e1l; \u00e9s sz\u00f3l\u00edt\u00e1 \u00c1ront \u00e9s Miri\u00e1mot, \u00e9s kimen\u00e9nek mindketten.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda: Hallj\u00e1tok meg most az \u00e9n besz\u00e9deimet: Ha valaki az \u00dar pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja k\u00f6z\u00f6ttetek, \u00e9n megjelenek annak l\u00e1t\u00e1sban, vagy \u00e1lomban sz\u00f3lok azzal.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nem \u00edgy az \u00e9n szolg\u00e1mmal, M\u00f3zessel, a ki az \u00e9n eg\u00e9sz h\u00e1zamban h\u00edv.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Szemt\u00f5l szembe sz\u00f3lok \u00f5 vele, \u00e9s nyilv\u00e1nval\u00f3 l\u00e1t\u00e1sban; nem hom\u00e1lyos besz\u00e9dek \u00e1ltal, hanem az \u00darnak hasonlatoss\u00e1g\u00e1t l\u00e1tja. Mi\u00e9rt nem f\u00e9ltetek h\u00e1t sz\u00f3lani az \u00e9n szolg\u00e1m ellen, M\u00f3zes ellen?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s felgyullada az \u00dar haragja \u00f5 re\u00e1jok, \u00e9s elm\u00e9ne.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s a felh\u00f5 is elt\u00e1voz\u00e9k a s\u00e1tor fel\u00fcl, \u00e9s \u00edm\u00e9 Miri\u00e1m poklos vala, [fej\u00e9r] mint a h\u00f3; \u00e9s r\u00e1tekinte \u00c1ron Miri\u00e1mra, \u00e9s \u00edm\u00e9 poklos vala.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt \u00c1ron M\u00f3zesnek: K\u00e9rlek Uram, ne tulajdon\u00edtsad n\u00e9k\u00fcnk e b\u00fbnt; mert bolondul cselekedt\u00fcnk \u00e9s v\u00e9tkezt\u00fcnk!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "K\u00e9rlek, ne legyen olyan [Miri\u00e1m] mint a holt, a melynek h\u00fasa f\u00e9lig megem\u00e9sztetik, mikor kij\u00f5 az \u00f5 anyj\u00e1nak m\u00e9h\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ki\u00e1lta az\u00e9rt M\u00f3zes az \u00darhoz, mondv\u00e1n: Isten, k\u00e9rlek, gy\u00f3gy\u00edtsd meg \u00f5t!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda M\u00f3zesnek: Ha csak az atyja p\u00f6k\u00f6tt volna is az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1ra, avagy nem kellene-\u00e9 sz\u00e9gyenkeznie hetednapig? Rekesztess\u00e9k ki h\u00e9t napig a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl, \u00e9s azut\u00e1n h\u00edvass\u00e9k vissza.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kirekesztet\u00e9k az\u00e9rt Miri\u00e1m a t\u00e1boron kiv\u00fcl h\u00e9t napig. \u00c9s a n\u00e9p nem indula tov\u00e1bb, m\u00edg vissza [nem] h\u00edvat\u00e9k Miri\u00e1m.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": " \n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Azut\u00e1n pedig elindula a n\u00e9p Haser\u00f3thb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek P\u00e1r\u00e1n puszt\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "K\u00fcldj f\u00e9rfiakat, hogy k\u00e9mlelj\u00e9k meg a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9t, a melyet \u00e9n adok Izr\u00e1el fiainak; az \u00f5 aty\u00e1iknak mindenik t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l egy-egy f\u00e9rfi\u00fat k\u00fcldjetek, mind olyat, a ki f\u00f5ember k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00e9 az\u00e9rt \u00f5ket M\u00f3zes P\u00e1r\u00e1n puszt\u00e1j\u00e1b\u00f3l az \u00dar rendel\u00e9se szerint; \u00e9s azok a f\u00e9rfiak mindny\u00e1jan f\u00f5emberek val\u00e1nak Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ezek pedig azoknak nevei: A R\u00faben nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l S\u00e1mmua, a Zakh\u00far fia.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A Simeon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l Saf\u00e1t, a H\u00f3ri fia.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l K\u00e1leb, a Jefunn\u00e9 fia.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az Izsakh\u00e1r nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l Ig\u00e1l, a J\u00f3zsef fia.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az Efraim nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l H\u00f3sea, a N\u00fan fia.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A Benj\u00e1min nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l P\u00e1lthi, a Raf\u00fa fia.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A Zebulon nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l Gaddiel, a Sz\u00f3di fia.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A J\u00f3zsef nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, a Manasse nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l Gaddi, a Sz\u00faszi fia.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l Ammi\u00e9l, a Gem\u00e1lli fia.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az \u00c1ser nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l Szenth\u00far, a Mika\u00e9l fia.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A Nafthali nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l Nahbi, a Vofszi fia.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A G\u00e1d nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l G\u00e9uel, a M\u00e1khi fia.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezek ama f\u00e9rfiaknak nevei, a kiket elk\u00fcld\u00f6tt M\u00f3zes a f\u00f6ldnek megk\u00e9mlel\u00e9s\u00e9re. \u00c9s nevez\u00e9 M\u00f3zes H\u00f3se\u00e1t, a N\u00fan fi\u00e1t J\u00f3zsu\u00e9nak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s mikor elk\u00fcld\u00e9 \u00f5ket M\u00f3zes a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9nek megk\u00e9mlel\u00e9s\u00e9re, monda n\u00e9kik: Menjetek fel erre d\u00e9l fel\u00f5l, \u00e9s h\u00e1gjatok fel a hegyre.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9zz\u00e9tek meg a f\u00f6ldet, hogy milyen az; \u00e9s a n\u00e9pet, a mely lakozik azon: er\u00f5s-\u00e9 az vagy er\u00f5tlen, kev\u00e9s-\u00e9 az vagy sok?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s milyen a f\u00f6ld, a melyben lakozik az: j\u00f3-\u00e9 az vagy hitv\u00e1ny; \u00e9s milyenek a v\u00e1rosok, a melyekben lakozik: t\u00e1borokban vagy er\u00f5ss\u00e9gekben [lakozik-\u00e9?]\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s milyen a f\u00f6ld: k\u00f6v\u00e9r-\u00e9 az, vagy sov\u00e1ny; van-\u00e9 abban \u00e9l\u00f5fa vagy nincs? \u00c9s legyetek b\u00e1tors\u00e1gosok, \u00e9s szakaszszatok a f\u00f6ldnek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l. Azok a napok pedig a sz\u00f5l\u00f5zsend\u00fcl\u00e9s napjai val\u00e1nak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Felmen\u00e9nek az\u00e9rt, \u00e9s megk\u00e9mlel\u00e9k a f\u00f6ldet a Czin puszt\u00e1j\u00e1t\u00f3l fogva mind Reh\u00f3big, od\u00e1ig, a hol Ham\u00e1thba mennek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s felmen\u00e9nek d\u00e9l fel\u00f5l, \u00e9s jut\u00e1nak Hebronig; val\u00e1nak pedig ott Ahim\u00e1n, S\u00e9sai \u00e9s Thalmai, az An\u00e1k fiai: (Hebron pedig h\u00e9t esztend\u00f5vel \u00e9p\u00edttetett el\u00e9bb, mint az \u00e9gyiptomi Czo\u00e1n).\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mikor pedig eljut\u00e1nak Eskol v\u00f6lgy\u00e9ig, lemetsz\u00e9nek ott egy sz\u00f5l\u00f5vessz\u00f5t egy sz\u00f5l\u00f5f\u00fcrttel, \u00e9s ketten viv\u00e9k azt r\u00fadon; \u00e9s a gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1kb\u00f3l \u00e9s a fig\u00e9kb\u00f5l is [szakaszt\u00e1nak.]\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Azt a helyet elnevez\u00e9k Eskol v\u00f6lgy\u00e9nek; a sz\u00f5l\u00f5f\u00fcrt\u00e9rt, a melyet lemetszettek vala onn\u00e9t Izr\u00e1el fiai.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9r\u00e9nek a f\u00f6ld megk\u00e9mlel\u00e9s\u00e9b\u00f5l negyven nap mulva.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s men\u00e9nek, \u00e9s jut\u00e1nak M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz, \u00e9s Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9hez, P\u00e1r\u00e1n puszt\u00e1j\u00e1ba, K\u00e1desbe; \u00e9s h\u00edrt viv\u00e9nek n\u00e9kik \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek, \u00e9s megmutat\u00e1k n\u00e9kik a f\u00f6ldnek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00cdgy besz\u00e9l\u00e9nek n\u00e9ki, \u00e9s ezt mond\u00e1k: Elment\u00fcnk vala arra a f\u00f6ldre, a melyre k\u00fcld\u00f6tt\u00e9l vala minket, \u00e9s bizony\u00e1ra tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 az, \u00e9s ez annak gy\u00fcm\u00f6lcse!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Csakhogy er\u00f5s az a n\u00e9p, a mely lakja azt a f\u00f6ldet, \u00e9s a v\u00e1rosok er\u00f5s\u00edtve vannak, \u00e9s felette nagyok; s\u00f5t m\u00e9g An\u00e1k fiait is l\u00e1ttuk ott.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Am\u00e1lek lakik a d\u00e9l fel\u00f5l val\u00f3 f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s Khitteus, Jebuzeus \u00e9s Emoreus lakik a hegyeken; a tenger mellett, \u00e9s a Jord\u00e1n partj\u00e1n pedig Kananeus lakik.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s j\u00f3llehet K\u00e1leb csendes\u00edt\u00e9 a M\u00f3zes ellen [h\u00e1borg\u00f3] n\u00e9pet, \u00e9s azt mondja vala: B\u00e1tran felmehet\u00fcnk, \u00e9s elfoglalhatjuk azt a [f\u00f6ldet], mert k\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl megb\u00edrunk azzal;\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal a f\u00e9rfiak, a kik felmentek vala vele, azt mondj\u00e1k vala: Nem mehet\u00fcnk fel az ellen a n\u00e9p ellen, mert er\u00f5sebb az n\u00e1lunkn\u00e1l.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s rossz h\u00edr\u00e9t viv\u00e9k annak a f\u00f6ldnek, a melyet megk\u00e9mleltek volt, Izr\u00e1el fiaihoz, mondv\u00e1n: Az a f\u00f6ld, a melyen \u00e1ltalment\u00fcnk, hogy megk\u00e9mlelj\u00fck azt, olyan f\u00f6ld, a mely megem\u00e9szti az \u00f5 lak\u00f3it; az eg\u00e9sz n\u00e9p is, a melyet l\u00e1ttunk azon, sz\u00e1las emberek[b\u00f5l \u00e1ll]. [ (Numbers 13:34) \u00c9s l\u00e1ttunk ott \u00f3ri\u00e1sokat is, az \u00f3ri\u00e1sok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 An\u00e1knak fiait, \u00e9s olyanok val\u00e1nk a magunk szem\u00e9ben, mint a s\u00e1sk\u00e1k, \u00e9s az \u00f5 szemeikben is olyanok val\u00e1nk. ]\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s felemel\u00e9 szav\u00e1t az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, \u00e9s s\u00edra a n\u00e9p azon az \u00e9jszak\u00e1n.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mindny\u00e1jan z\u00fagol\u00f3d\u00e1nak M\u00f3zes ellen \u00e9s \u00c1ron ellen Izr\u00e1el fiai, \u00e9s monda n\u00e9kik az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet: Vajha megholtunk volna \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n! vagy ebben a puszt\u00e1ban vajha meghaln\u00e1nk!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mi\u00e9rt is visz be minket az \u00dar arra a f\u00f6ldre? hogy fegyver miatt hulljunk el? feles\u00e9geink \u00e9s a kicsinyeink pr\u00e9d\u00e1ra legyenek? Nem jobb volna-\u00e9 n\u00e9k\u00fcnk visszat\u00e9rn\u00fcnk \u00c9gyiptomba?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak egym\u00e1snak: Szerezz\u00fcnk el\u00f5tt\u00fcnk j\u00e1r\u00f3t, \u00e9s t\u00e9rj\u00fcnk vissza \u00c9gyiptomba.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor arczczal leborul\u00e1nak M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron Izr\u00e1el fiai gy\u00fclekezet\u00e9nek eg\u00e9sz k\u00f6zs\u00e9ge el\u00f5tt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig, a N\u00fan fia, \u00e9s K\u00e1leb, a Jefunn\u00e9 fia, a kik a f\u00f6ldnek k\u00e9mlel\u00f5i k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k val\u00e1nak, meghasogat\u00e1k ruh\u00e1ikat.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00e1nak Izr\u00e1el fiai eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9nek, mondv\u00e1n: A f\u00f6ld, a melyen \u00e1ltalment\u00fcnk, hogy megk\u00e9mlelj\u00fck azt, igen-igen j\u00f3 f\u00f6ld.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ha az \u00darnak kedve telik benn\u00fcnk, akkor bevisz minket arra a f\u00f6ldre, \u00e9s n\u00e9k\u00fcnk adja azt, mely tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ld.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Csakhogy ne l\u00e1zongjatok az \u00dar ellen, se ne f\u00e9ljetek annak a f\u00f6ldnek n\u00e9p\u00e9t\u00f5l; mert \u00f5k nek\u00fcnk [csak olyanok, mint a] keny\u00e9r; elt\u00e1vozott t\u00f5l\u00f6k az \u00f5 oltalmok, de az \u00dar vel\u00fcnk van: ne f\u00e9ljetek t\u00f5l\u00f6k!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mikor pedig az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet azon tanakod\u00e9k, hogy megk\u00f6vezze \u00f5ket: megjelen\u00e9k az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban Izr\u00e1el minden fi\u00e1nak.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Meddig gyal\u00e1z engemet ez a n\u00e9p? Meddig nem hisznek n\u00e9kem, mind ama csudat\u00e9teleim mellett sem, a melyeket cselekedtem k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Megverem \u00f5ket d\u00f6ghal\u00e1llal, \u00e9s elvesztem \u00f5ket; t\u00e9ged pedig nagy n\u00e9pp\u00e9 teszlek, \u00e9s \u00f5 n\u00e1l\u00e1n\u00e1l er\u00f5sebb\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes az \u00darnak: Ha meghallj\u00e1k az \u00e9gyiptombeliek (mert k\u00f6z\u00fcl\u00f6k hoztad fel e n\u00e9pet a te hatalmad \u00e1ltal):\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Elmondj\u00e1k majd e f\u00f6ld lakosainak, a kik hallott\u00e1k, hogy te Uram e n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt vagy, hogy szemt\u00f5l szembe megjelentetted magadat te Uram, \u00e9s hogy a te felh\u00f5d meg\u00e1llott \u00f5 rajtok, \u00e9s felh\u00f5oszlopban j\u00e1rsz te \u00f5 el\u00f5tt\u00f6k nappal, \u00e9jjel pedig t\u00fbzoszlopban.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hogyha mind egyig elveszted e n\u00e9pet, \u00edgy sz\u00f3lanak majd e n\u00e9pek, a melyek hallott\u00e1k a te h\u00edredet, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mivelhogy nem vihette be az \u00dar e n\u00e9pet a f\u00f6ldre, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcd\u00f6tt n\u00e9kik, az\u00e9rt \u00f6ld\u00f6ste le \u00f5ket a puszt\u00e1ban.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Most az\u00e9rt hadd magasztaltass\u00e9k fel az \u00darnak ereje, a mik\u00e9pen sz\u00f3lott\u00e1l, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az \u00dar k\u00e9sedelmes a haragra, nagy irgalmass\u00e1g\u00fa, megbocs\u00e1t hamiss\u00e1got \u00e9s v\u00e9tket, de [a b\u00fbn\u00f6st] nem hagyja b\u00fcntetlen\u00fcl; megb\u00fcnteti az aty\u00e1k \u00e1lnoks\u00e1gait a fiakban harmad \u00e9s negyed \u00edziglen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "K\u00e9rlek, kegyelmezz meg e n\u00e9p hamiss\u00e1g\u00e1nak a te irgalmass\u00e1god nagy volta szerint, a mik\u00e9pen megbocs\u00e1tott\u00e1l e n\u00e9pnek \u00c9gyiptomt\u00f3l fogva mind eddig.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar: Megkegyelmeztem a te besz\u00e9ded szerint.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "De bizonnyal \u00e9lek \u00e9n, \u00e9s bet\u00f6lti az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge az eg\u00e9sz f\u00f6ldet.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Hogy mindazok az emberek, a kik l\u00e1tt\u00e1k az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gemet \u00e9s csud\u00e1imat, a melyeket cselekedtem \u00c9gyiptomban \u00e9s e puszt\u00e1ban, \u00e9s megkis\u00e9rtettek engemet imm\u00e1r t\u00edzszer, \u00e9s nem engedtek az \u00e9n sz\u00f3mnak:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Nem l\u00e1tj\u00e1k meg azt a f\u00f6ldet, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdtem az \u00f5 aty\u00e1iknak; senki nem l\u00e1tja azt azok k\u00f6z\u00f6l, a kik gyal\u00e1ztak engem.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "De az \u00e9n szolg\u00e1mat, K\u00e1lebet, mivelhogy m\u00e1s l\u00e9lek volt vele, \u00e9s t\u00f6k\u00e9letess\u00e9ggel k\u00f6vetett engem, beviszem \u00f5t arra a f\u00f6ldre, a melyre bement vala, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl b\u00edrja azt az \u00f5 magva.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "De Am\u00e1lek \u00e9s Kananeus lakik a v\u00f6lgyben; holnap forduljatok meg, \u00e9s induljatok a puszt\u00e1ba, a veres tenger \u00fatj\u00e1n.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Sz\u00f3la annakfelette az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Meddig [t\u00fbrjek] e gonosz gy\u00fclekezetnek, a mely z\u00fagol\u00f3dik ellenem? Hallottam Izr\u00e1el fiainak z\u00fagol\u00f3d\u00e1sait, a kik z\u00fagol\u00f3dnak ellenem!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mondd meg n\u00e9kik: \u00c9lek \u00e9n, azt mondja az \u00dar, hogy \u00e9pen \u00fagy cselekszem veletek, a mik\u00e9pen sz\u00f3lottatok az \u00e9n f\u00fcleim hall\u00e1s\u00e1ra!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "E puszt\u00e1ban hullanak el a ti holttesteitek, \u00e9s pedig mindazok, a kik megsz\u00e1ml\u00e1ltattak a ti teljes sz\u00e1motok szerint, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s azon fel\u00fcl, a kik z\u00fagol\u00f3dtatok ellenem.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s nem mentek be arra a f\u00f6ldre, a melyre n\u00e9zve felemeltem az \u00e9n kezemet, hogy lakosokk\u00e1 teszlek abban titeket; K\u00e1lebet, a Jefunn\u00e9 fi\u00e1t \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9t, a N\u00fan fi\u00e1t kiv\u00e9ve.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "De kicsinyeiteket, a kik fel\u00f5l azt mondt\u00e1tok, hogy pr\u00e9d\u00e1ra lesznek; \u00f5ket beviszem, \u00e9s megismerik azt a f\u00f6ldet, a melyet meg\u00fat\u00e1ltatok.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A ti holttesteitek az\u00e9rt a puszt\u00e1ban hullanak el.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A ti fiaitok pedig, mint a p\u00e1sztorok, bujdosnak e puszt\u00e1ban negyven esztendeig, \u00e9s viselik a ti par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1sitoknak b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, m\u00edglen megem\u00e9sztetnek a ti holttesteitek e puszt\u00e1ban.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A napok sz\u00e1ma szerint, a melyeken megk\u00e9mlelt\u00e9tek a f\u00f6ldet, ([tudniillik ]negyven napon, egy-egy nap\u00e9rt egy-egy esztend\u00f5), negyven esztendeig hordozz\u00e1tok a ti hamiss\u00e1gotoknak b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, \u00e9s megismeritek az \u00e9n elfordul\u00e1somat.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, sz\u00f3lottam. Bizony\u00e1ra ezt m\u00edvelem az eg\u00e9sz gonosz gy\u00fclekezettel, a mely \u00f6sszegy\u00fclekezett vala ellenem; ebben a puszt\u00e1ban em\u00e9sztetnek meg, \u00e9s ugyanott halnak meg.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A f\u00e9rfiak az\u00e9rt, a kiket elk\u00fcld\u00f6tt vala M\u00f3zes a f\u00f6ldnek megk\u00e9mlel\u00e9s\u00e9re, \u00e9s visszat\u00e9r\u00e9nek \u00e9s felz\u00fad\u00edt\u00e1k ellene az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetet, rossz h\u00edrt terjesztv\u00e9n arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u00f5l:\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Azok a f\u00e9rfiak az\u00e9rt, a kik rossz h\u00edrt terjeszt\u00e9nek a f\u00f6ldr\u00f5l, meghal\u00e1nak az \u00dar el\u00f5tt csap\u00e1s \u00e1ltal.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "[Csak] J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia, \u00e9s K\u00e1leb, a Jefunn\u00e9 fia, marad\u00e1nak \u00e9letben ama f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00fcl, a kik mentek vala a f\u00f6ldet megk\u00e9mlelni.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A mint pedig elbesz\u00e9l\u00e9 M\u00f3zes e besz\u00e9deket Izr\u00e1el fiainak, a n\u00e9p felette igen keserge.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s felkel\u00e9nek reggel, \u00e9s felmen\u00e9nek a hegy tetej\u00e9re, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 k\u00e9szek vagyunk elmenni a helyre, a melyr\u00f5l sz\u00f3lott az \u00dar, mert v\u00e9tkezt\u00fcnk.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes: Mi\u00e9rt h\u00e1gj\u00e1tok \u00e1t ilyen m\u00f3don az \u00dar akarat\u00e1t, holott nem siker\u00fclhet az [n\u00e9ktek.]\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Fel ne menjetek, mert nem lesz k\u00f6z\u00f6ttetek az \u00dar, hogy el ne hulljatok a ti ellens\u00e9geitek el\u00f5tt.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Mert az Am\u00e1lek \u00e9s a Kananeus van ott el\u00f5ttetek, \u00e9s fegyver \u00e1ltal hulltok el. Mivelhogy elfordultatok az \u00dart\u00f3l, nem is lesz az \u00dar veletek.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal mer\u00e9szked\u00e9nek felmenni a hegy tetej\u00e9re; de az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1ja \u00e9s M\u00f3zes meg sem mozdul\u00e1nak a t\u00e1borb\u00f3l.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Al\u00e1sz\u00e1lla az\u00e9rt az Am\u00e1lek \u00e9s a Kananeus, a ki lakik vala azon a hegyen, \u00e9s megver\u00e9k \u00f5ket, \u00e9s v\u00e1g\u00e1k \u00f5ket mind Horm\u00e1ig.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd n\u00e9kik: Mikor bementek a ti lak\u00f3 f\u00f6ldetekre, a melyet \u00e9n adok n\u00e9ktek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s t\u00fbz\u00e1ldozatot akartok k\u00e9sz\u00edteni az \u00darnak, eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5- vagy v\u00e9res \u00e1ldozatot, vagy fogad\u00e1s teljes\u00edt\u00e9se v\u00e9gett, vagy szabadakarat szerint, vagy a ti \u00fcnnepiteken, hogy tulok- vagy juhf\u00e9l\u00e9b\u00f5l kedves illatot k\u00e9sz\u00edtsetek az \u00darnak:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Akkor, a ki \u00e1ldozza az \u00f5 \u00e1ldozatj\u00e1t, vigyen az \u00darnak \u00e9tel\u00e1ldozatul egy tizedr\u00e9sz [efa] lisztl\u00e1ngot, egy negyedr\u00e9sz hin olajjal elegy\u00edtve.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ital\u00e1ldozatul pedig egy negyedr\u00e9sz hin bort adj az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5- vagy v\u00e9res \u00e1ldozathoz egy-egy b\u00e1r\u00e1ny mell\u00e9.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Vagy ha kossal [\u00e1ldozol,] k\u00e9sz\u00edts \u00e9tel\u00e1ldozatul k\u00e9t tizedr\u00e9sz [efa] lisztl\u00e1ngot megelegy\u00edtve egy hin olajnak harmadr\u00e9sz\u00e9vel;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ital\u00e1ldozatul pedig egy hin bornak harmadr\u00e9sz\u00e9t. [\u00cdgy] viszel az \u00darnak j\u00f3illat\u00fa \u00e1ldozatot.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hogyha fiatal tulkot akarsz k\u00e9sz\u00edteni eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5- vagy v\u00e9res \u00e1ldozatul fogad\u00e1s teljes\u00edt\u00e9se v\u00e9gett, vagy h\u00e1la\u00e1ldozatul az \u00darnak:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Akkor v\u00edgy a fiatal tulokkal egyetemben \u00e9tel\u00e1ldozatul h\u00e1rom tizedr\u00e9sz [efa] lisztl\u00e1ngot, megelegy\u00edtve egy hin olajnak fel\u00e9vel.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ital\u00e1ldozatul pedig vigy fel f\u00e9l hin bort; kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozat [ez] az \u00darnak.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ek\u00e9ppen cselekedjetek mindenik \u00f6k\u00f6rn\u00e9l, mindenik kosn\u00e1l, mind a juhoknak, mind a kecsk\u00e9knek b\u00e1r\u00e1nyain\u00e1l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A [barmok] sz\u00e1ma szerint, a melyeket [\u00e1ldozatra] k\u00e9sz\u00edtetek: \u00edgy cselekedjetek mindenikkel, az \u00f5 sz\u00e1mok szerint.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Minden bensz\u00fcl\u00f6tt \u00edgy cselekedj\u00e9k ezekkel, hogy kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozatot vigyen az \u00darnak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ha pedig j\u00f6vev\u00e9ny tart\u00f3zkodik n\u00e1latok, vagy lesz k\u00f6ztetek a ti nemzets\u00e9geitek szerint, \u00e9s kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozatot k\u00e9sz\u00edt az \u00darnak: a mik\u00e9pen [ti] cselekesztek, a k\u00e9pen cselekedj\u00e9k [az is.]\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00d3h, k\u00f6zs\u00e9g! n\u00e9ktek \u00e9s a [k\u00f6ztetek] lakoz\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nynek egy rendtart\u00e1stok legyen; \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny legyen a ti nemzets\u00e9geitekn\u00e9l, hogy az \u00dar el\u00f5tt olyan legyen a j\u00f6vev\u00e9ny, mint ti.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Egy t\u00f6rv\u00e9nyetek legyen, \u00e9s egy szab\u00e1lyotok n\u00e9ktek \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nynek, a mely k\u00f6z\u00f6ttetek lakik.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Sz\u00f3la azut\u00e1n az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: Mikor bementek a f\u00f6ldre, a melyre \u00e9n viszlek be titeket:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Akkor, ha majd esztek a f\u00f6ldnek kenyer\u00e9b\u00f5l, adjatok felemelt \u00e1ldozatot az \u00darnak.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A ti t\u00e9szt\u00e1tok zseng\u00e9j\u00e9t lep\u00e9nyk\u00e9nt mutass\u00e1tok fel \u00e1ldozatul; mint a sz\u00e9r\u00fbr\u00f5l felemelt \u00e1ldozatot, \u00fagy mutass\u00e1tok fel azt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A ti t\u00e9szt\u00e1tok zseng\u00e9j\u00e9b\u00f5l adjatok az \u00darnak felemelt \u00e1ldozatot, a ti nemzets\u00e9geitek szerint.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s ha megt\u00e9velyedtek, \u00e9s nem cselekszitek meg mind e parancsolatokat, a melyeket sz\u00f3lott vala az \u00dar M\u00f3zesnek;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mind azokat, a melyeket parancsolt az \u00dar n\u00e9ktek M\u00f3zes \u00e1ltal, az napt\u00f3l fogva, a melyen parancsolta azokat az \u00dar, \u00e9s azut\u00e1n a ti nemzets\u00e9geiteknek [is:]\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Akkor, hogyha a gy\u00fclekezet tudt\u00e1n kiv\u00fcl esik a t\u00e9ved\u00e9s, az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet \u00e1ldozz\u00e9k egy fiatal tulkot eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul, kedves illatul az \u00darnak, \u00e9s \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozatot is hozz\u00e1 szok\u00e1s szerint, \u00e9s egy kecskebakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st a pap Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9\u00e9rt, \u00e9s megbocs\u00e1ttatik n\u00e9kik, mert t\u00e9ved\u00e9s volt az; \u00f5k pedig vigy\u00e9k be az \u00f5 \u00e1ldozatjokat t\u00fbz\u00e1ldozatul az \u00darnak, \u00e9s a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatjokat az \u00dar el\u00e9 az \u00f5 t\u00e9ved\u00e9s\u00f6k\u00e9rt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s megbocs\u00e1ttatik Izr\u00e1el fiai eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9nek, \u00e9s a k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nynek; mert az eg\u00e9sz n\u00e9p t\u00e9ved\u00e9sben volt.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Hogyha csak egy ember v\u00e9tkezik t\u00e9ved\u00e9sb\u00f5l: \u00e1ldozz\u00e9k egy esztend\u00f5s kecsk\u00e9t b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A pap v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st az\u00e9rt a t\u00e9ved\u00f5 ember\u00e9rt, a ki t\u00e9ved\u00e9sb\u00f5l v\u00e9tkezett az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s ha engesztel\u00e9st szerez n\u00e9ki, megbocs\u00e1ttatik n\u00e9ki.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A bensz\u00fcl\u00f6ttnek Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nynek, a ki k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k tart\u00f3zkodik: egy t\u00f6rv\u00e9nyetek legyen n\u00e9ktek a fel\u00f5l, a ki t\u00e9ved\u00e9sb\u00f5l cselekszik.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "De a mely ember felemelt k\u00e9zzel cselekszik, ak\u00e1r bensz\u00fcl\u00f6tt ak\u00e1r j\u00f6vev\u00e9ny, az Urat illeti az szidalommal, v\u00e1gass\u00e9k ki az\u00e9rt az az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mivelhogy az \u00darnak szav\u00e1t megvetette, \u00e9s az \u00f5 parancsolatj\u00e1t megszegte, kiirtatv\u00e1n kiirtass\u00e9k az az ember, az \u00f5 hamiss\u00e1ga legyen \u00f5 rajta.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mikor pedig Izr\u00e1el fiai a puszt\u00e1ban val\u00e1nak, tal\u00e1l\u00e1nak egy f\u00e9rfiat, ki f\u00e1t szedeget vala szombatnapon.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s elviv\u00e9k azt, a kik tal\u00e1lt\u00e1k vala azt f\u00e1t szedegetni, M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezethez.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5rizet al\u00e1 ad\u00e1k azt, mert nem vala kijelentve, mit kelljen vele cselekedni.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Hal\u00e1llal lakoljon az a f\u00e9rfi, k\u00f6vezze \u00f5t agyon az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet a t\u00e1boron kiv\u00fcl.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Kiviv\u00e9 az\u00e9rt \u00f5t az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet a t\u00e1boron kiv\u00fcl, \u00e9s agyon k\u00f6vez\u00e9k \u00f5t, \u00e9s meghala, a mik\u00e9pen parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondjad n\u00e9kik, hogy k\u00e9sz\u00edtsenek magoknak bojtokat az \u00f5 ruh\u00e1ik szegleteire az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, \u00e9s tegyenek a szeglet bojtj\u00e1ra k\u00e9k zsin\u00f3rt.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s arra val\u00f3 legyen n\u00e9ktek a bojt, hogy mikor l\u00e1tj\u00e1tok azt, megeml\u00e9kezzetek az \u00darnak minden parancsolatj\u00e1r\u00f3l, hogy megcselekedj\u00e9tek azokat; \u00e9s ne n\u00e9zzetek a ti sz\u00edvetek ut\u00e1n, \u00e9s a ti szemeitek ut\u00e1n, a melyek ut\u00e1n ti par\u00e1zn\u00e1lkodtok.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Hogy megemlegess\u00e9tek, \u00e9s megcselekedj\u00e9tek minden \u00e9n parancsolatomat, \u00e9s legyetek szentek a ti Istenetek el\u00f5tt.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek, a ki kihoztalak titeket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, hogy legyek n\u00e9ktek Istenetekk\u00e9. \u00c9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "K\u00f3r\u00e9 pedig az Iczh\u00e1r fia, a ki a L\u00e9vi fi\u00e1nak, K\u00e9h\u00e1tnak fia vala; \u00e9s D\u00e1th\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m, Eli\u00e1bnak fiai; \u00e9s On, a P\u00e9leth fia, a kik R\u00faben fiai val\u00e1nak, fogt\u00e1k magokat;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1mad\u00e1nak M\u00f3zes ellen, \u00e9s [vel\u00f6k] Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl k\u00e9tsz\u00e1z \u00e9s \u00f6tven ember, a kik a gy\u00fclekezetnek fejedelmei val\u00e1nak, tan\u00e1csbeli h\u00edres neves emberek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s gy\u00fclekez\u00e9nek M\u00f3zes ellen \u00e9s \u00c1ron ellen, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9kik: Sokat tulajdon\u00edtotok magatoknak, holott az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, ezek mindny\u00e1jan szentek, \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k van az \u00dar: mi\u00e9rt emelitek az\u00e9rt fel magatokat az \u00dar gy\u00fclekezete f\u00f6l\u00e9?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mikor hall\u00e1 ezt M\u00f3zes, arczra borula,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la K\u00f3r\u00e9nak \u00e9s az \u00f5 eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9nek, mondv\u00e1n: Reggel megmutatja az \u00dar: ki az \u00f6v\u00e9 \u00e9s ki a szent, \u00e9s kit fogadott mag\u00e1hoz; mert a kit mag\u00e1nak v\u00e1lasztott, mag\u00e1hoz fogadja azt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezt cselekedj\u00e9tek az\u00e9rt: Vegyetek magatoknak temj\u00e9nez\u00f5ket, K\u00f3r\u00e9 \u00e9s az \u00f5 eg\u00e9sz gy\u00fclekezete!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s tegyetek azokba t\u00fczet, \u00e9s rakjatok r\u00e1 f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szert az \u00dar el\u00f5tt holnap, \u00e9s az a f\u00e9rfi\u00fa legyen szent, a kit kiv\u00e1laszt az \u00dar. Sokat tulajdon\u00edtotok magatoknak, L\u00e9vi fiai!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes K\u00f3r\u00e9nak: Hallj\u00e1tok meg, k\u00e9rlek, L\u00e9vi fiai:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Avagy keveslitek-\u00e9 azt, hogy titeket Izr\u00e1el Istene k\u00fcl\u00f6n v\u00e1lasztott Izr\u00e1el gy\u00fclekezet\u00e9t\u00f5l, hogy mag\u00e1hoz fogadjon titeket, hogy szolg\u00e1ljatok az \u00dar s\u00e1tor\u00e1nak szolg\u00e1lat\u00e1ban, hogy \u00e1lljatok e gy\u00fclekezet el\u00f5tt, \u00e9s szolg\u00e1ljatok n\u00e9ki?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s hogy mag\u00e1nak fogadott t\u00e9gedet, \u00e9s minden aty\u00e1dfi\u00e1t, a L\u00e9vi fiait te veled; hanem m\u00e9g a paps\u00e1got is kiv\u00e1nj\u00e1tok?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az\u00e9rt h\u00e1t te \u00e9s a te eg\u00e9sz gy\u00fclekezeted az \u00dar ellen gy\u00fclekeztetek \u00f6ssze; mert \u00c1ron micsoda, hogy \u00f5 ellene z\u00fagol\u00f3dtok?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Elk\u00fclde azut\u00e1n M\u00f3zes, hogy h\u00edvj\u00e1k el\u00f5 D\u00e1th\u00e1nt \u00e9s Abir\u00e1mot, az Eli\u00e1b fiait. Azok pedig felel\u00e9nek: Nem megy\u00fcnk fel!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Avagy kevesled-\u00e9 azt, hogy felhoz\u00e1l minket a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldr\u00f5l, hogy meg\u00f6lj minket a puszt\u00e1ban; hanem m\u00e9g uralkodni is akarsz rajtunk?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9ppen nem tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre hozt\u00e1l be minket, sem sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet \u00e9s sz\u00f5l\u00f5t nem adt\u00e1l n\u00e9k\u00fcnk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl! Avagy ki akarod-\u00e9 sz\u00farni az emberek szemeit? Nem megy\u00fcnk fel!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Megharaguv\u00e9k az\u00e9rt M\u00f3zes igen, \u00e9s monda az \u00darnak: Ne tekints az \u00f5 \u00e1ldozatjokra! Egy szamarat sem vettem el t\u00f5l\u00f6k, \u00e9s egyet sem b\u00e1ntottam k\u00f6z\u00fcl\u00f6k.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Azut\u00e1n monda M\u00f3zes K\u00f3r\u00e9nak: Te \u00e9s a te eg\u00e9sz gy\u00fclekezeted legyetek az \u00dar el\u00f5tt; te \u00e9s azok \u00e9s \u00c1ron, holnap.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s kiki vegye az \u00f5 temj\u00e9nez\u00f5j\u00e9t, \u00e9s tegyetek abba f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szert, \u00e9s vigy\u00e9tek az \u00dar el\u00e9, kiki az \u00f5 temj\u00e9nez\u00f5j\u00e9t; k\u00e9tsz\u00e1z \u00e9s \u00f6tven temj\u00e9nez\u00f5t. Te is, \u00e9s \u00c1ron is, kiki az \u00f5 temj\u00e9nez\u00f5j\u00e9t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Vev\u00e9 az\u00e9rt kiki az \u00f5 temj\u00e9nez\u00f5j\u00e9t, \u00e9s tev\u00e9nek abba t\u00fczet, \u00e9s rak\u00e1nak arra f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szert, \u00e9s meg\u00e1ll\u00e1nak a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1sa el\u00f5tt, M\u00f3zes is \u00e9s \u00c1ron.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "K\u00f3r\u00e9 pedig \u00f6sszegy\u00fbjt\u00f6tte vala ellen\u00f6k az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetet a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz, \u00e9s megjelen\u00e9k az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "V\u00e1ljatok k\u00fcl\u00f6n e gy\u00fclekezett\u00f5l, hogy megem\u00e9szszem \u00f5ket egy szempillant\u00e1sban.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00d5k pedig arczukra borul\u00e1nak, \u00e9s mond\u00e1nak: Isten, minden test lelk\u00e9nek Istene! nem egy f\u00e9rfi\u00fa v\u00e9tkezett-\u00e9, \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetre haragszol-\u00e9?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Sz\u00f3lj a gy\u00fclekezetnek, mondv\u00e1n: Menjetek el a K\u00f3r\u00e9, D\u00e1th\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m hajl\u00e9ka mell\u00f5l k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt M\u00f3zes, \u00e9s elm\u00e9ne D\u00e1th\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m fel\u00e9, k\u00f6vet\u00e9k \u00f5t Izr\u00e1el v\u00e9nei.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la a gy\u00fclekezetnek, mondv\u00e1n: K\u00e9rlek, t\u00e1vozzatok el ez istentelen emberek s\u00e1torai mell\u00f5l, \u00e9s semmit ne illessetek abb\u00f3l, a mi az \u00f6v\u00e9k, hogy el ne veszszetek az \u00f5 b\u00fbneik miatt.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s elmen\u00e9nek a K\u00f3r\u00e9, D\u00e1th\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m hajl\u00e9kai mell\u00f5l k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl; D\u00e1th\u00e1n pedig \u00e9s Abir\u00e1m kimen\u00e9nek, meg\u00e1llv\u00e1n az \u00f5 s\u00e1toraiknak ny\u00edl\u00e1s\u00e1n\u00e1l feles\u00e9geikkel, fiaikkal \u00e9s kisdedeikkel.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Akkor monda M\u00f3zes: Ebb\u00f5l tudj\u00e1tok meg, hogy az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt engemet, hogy cselekedjem mind e dolgokat, hogy nem magamt\u00f3l [indultam]:\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ha \u00fagy halnak meg ezek, a mint meghal minden [m\u00e1s] ember, \u00e9s ha minden [m\u00e1s] ember b\u00fcntet\u00e9se szerint b\u00fcntettetnek meg ezek: akkor nem az \u00dar k\u00fcld\u00f6tt engemet.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ha pedig az \u00dar valami \u00faj dolgot cselekszik, \u00e9s a f\u00f6ld megnyitja az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elnyeli \u00f5ket, \u00e9s mindazt, a mi az \u00f6v\u00e9k, \u00e9s elevenen sz\u00e1llanak al\u00e1 pokolba: akkor megismeritek, hogy gyal\u00e1zt\u00e1k ezek az emberek az Urat.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mint elv\u00e9gez\u00e9 mind e besz\u00e9deket, meghasada a f\u00f6ld alattok.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s megnyit\u00e1 a f\u00f6ld az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elnyel\u00e9 \u00f5ket \u00e9s az \u00f5 h\u00e1zn\u00e9peiket: \u00e9s minden embert, a kik K\u00f3r\u00e9\u00e9i val\u00e1nak, \u00e9s minden j\u00f3sz\u00e1gukat.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s al\u00e1sz\u00e1ll\u00e1nak azok \u00e9s mindaz, a mi az \u00f6v\u00e9k, elevenen a pokolra: \u00e9s befedez\u00e9 \u00f5ket a f\u00f6ld, \u00e9s elvesz\u00e9nek a k\u00f6zs\u00e9g k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Az Izr\u00e1elit\u00e1k pedig, a kik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00f6k val\u00e1nak, mind elfut\u00e1nak azoknak ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1ra; mert azt mondj\u00e1k vala: netal\u00e1n elnyel minket a f\u00f6ld!\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s t\u00fbz j\u00f6ve ki az \u00dart\u00f3l, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 ama k\u00e9tsz\u00e1z \u00e9s \u00f6tven f\u00e9rfi\u00fat, a kik f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerekkel \u00e1ldoznak vala.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Mondd meg Ele\u00e1z\u00e1rnak, \u00c1ron pap fi\u00e1nak, hogy szedje ki a temj\u00e9nez\u00f5ket a t\u00fbzb\u00f5l, a t\u00fczet pedig hintsd sz\u00e9jjel, mert megszenteltettek a [temj\u00e9nez\u00f5k];\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Ezeknek temj\u00e9nez\u00f5i, a kik a magok lelke ellen v\u00e9tkeztek. \u00c9s csin\u00e1ljanak azokb\u00f3l v\u00e9konyra vert lapokat az olt\u00e1r bebor\u00edt\u00e1s\u00e1ra. Mivelhogy j\u00e1rultak azokkal az \u00dar el\u00e9, \u00e9s megszenteltettek: legyenek jegy\u00fcl Izr\u00e1el fiainak.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Felszed\u00e9 az\u00e9rt Ele\u00e1z\u00e1r pap a r\u00e9z temj\u00e9nez\u00f5ket, a melyekkel a meg\u00e9gettek j\u00e1rultak vala oda, \u00e9s v\u00e9konyra verette azokat az olt\u00e1r bebor\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Eml\u00e9keztet\u00f5\u00fcl Izr\u00e1el fiainak, hogy senki idegen, a ki nem az \u00c1ron magv\u00e1b\u00f3l val\u00f3, ne j\u00e1ruljon az \u00dar el\u00e9 f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerrel f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtetni, hogy \u00fagy ne j\u00e1rjon, mint K\u00f3r\u00e9 \u00e9s mint az \u00f5 gy\u00fclekezete, a mik\u00e9pen megmondotta vala n\u00e9ki az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1snap felz\u00fadula Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezete M\u00f3zes ellen \u00e9s \u00c1ron ellen, mondv\u00e1n: Ti \u00f6lt\u00e9tek meg az \u00darnak n\u00e9p\u00e9t!\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Mikor pedig egybegy\u00fble a gy\u00fclekezet M\u00f3zes ellen \u00e9s \u00c1ron ellen, akkor fordul\u00e1nak a gy\u00fclekezet s\u00e1tora fel\u00e9: \u00e9s \u00edm\u00e9 befedezte vala azt a felh\u00f5, \u00e9s megjelen\u00e9k az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "M\u00f3zes az\u00e9rt \u00e9s \u00c1ron men\u00e9nek a gy\u00fclekezet s\u00e1tora el\u00e9.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Menjetek ki e gy\u00fclekezet k\u00f6z\u00fcl, hogy megem\u00e9szszem \u00f5ket egy szempillant\u00e1sban; \u00f5k pedig orcz\u00e1jokra borul\u00e1nak.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes \u00c1ronnak: Fogd a temj\u00e9nez\u00f5t, \u00e9s t\u00e9gy abba t\u00fczet az olt\u00e1rr\u00f3l, \u00e9s rakj re\u00e1 f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szert, \u00e9s vidd hamar a gy\u00fclekezethez, \u00e9s v\u00e9gezz engesztel\u00e9st \u00e9rt\u00f6k, mert kij\u00f6tt az \u00dart\u00f3l a nagy harag, elkezd\u00f5d\u00f6tt a csap\u00e1s.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Vev\u00e9 az\u00e9rt \u00c1ron [a] [temj\u00e9nez\u00f5t], a mint mondotta vala M\u00f3zes, \u00e9s futa a k\u00f6zs\u00e9g k\u00f6z\u00e9, \u00e9s \u00edm\u00e9 elkezd\u00f5d\u00f6tt vala a csap\u00e1s a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt. \u00c9s f\u00fcst\u00f6l\u00f5 \u00e1ldozatot t\u00f5n, \u00e9s engesztel\u00e9st szerze a n\u00e9pnek.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1lla a megholtak k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s \u00e9l\u00f5k k\u00f6z\u00f6tt; \u00e9s megsz\u00fbn\u00e9k a csap\u00e1s.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00c9s val\u00e1nak, a kik megholtak vala e csap\u00e1s alatt, tizenn\u00e9gy ezer h\u00e9tsz\u00e1zan; azokon kiv\u00fcl, a kik megholtak vala a K\u00f3r\u00e9 dolg\u00e1\u00e9rt.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9re \u00c1ron M\u00f3zeshez a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz. \u00cdgy sz\u00fbn\u00e9k meg a csap\u00e1s.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s v\u00e9gy t\u00f5l\u00f6k egy-egy vessz\u00f5t az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1za szerint; az \u00f5 aty\u00e1ik h\u00e1z\u00e1nak valamennyi fejedelm\u00e9t\u00f5l tizenk\u00e9t vessz\u00f5t; \u00e9s kinek-kinek a nev\u00e9t \u00edrd fel az \u00f5 vesszej\u00e9re.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az \u00c1ron nev\u00e9t pedig \u00edrd a L\u00e9vi vesszej\u00e9re: mert egy vessz\u00f5 [esik] az \u00f5 atyjok h\u00e1z\u00e1nak fej\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s tedd le azokat a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban a bizonys\u00e1g [l\u00e1d\u00e1ja] el\u00e9, a hol megjelenek n\u00e9ktek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s lesz, hogy annak a f\u00e9rfi\u00fanak vesszeje, a kit elv\u00e1lasztok, kihajt; \u00edgy h\u00e1r\u00edtom el magamr\u00f3l Izr\u00e1el fiainak z\u00fagol\u00f3d\u00e1sait, a melyekkel z\u00fagol\u00f3dnak ti ellenetek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Sz\u00f3la az\u00e9rt M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s ad\u00e1nak n\u00e9ki mind az \u00f5 fejedelmeik egy-egy vessz\u00f5t egy-egy fejedelem\u00e9rt; az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1za szerint tizenk\u00e9t vessz\u00f5t; az \u00c1ron vesszeje is azok k\u00f6z\u00f6tt a vessz\u00f5k k\u00f6z\u00f6tt vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s letev\u00e9 M\u00f3zes a vessz\u00f5ket az \u00dar el\u00e9 a bizonys\u00e1g s\u00e1tor\u00e1ban.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n m\u00e1snap, hogy bem\u00e9ne M\u00f3zes a bizonys\u00e1g s\u00e1tor\u00e1ba; \u00e9s \u00edm\u00e9 kihajtott vala a L\u00e9vi h\u00e1z\u00e1b\u00f3l val\u00f3 \u00c1ronnak vesszeje, \u00e9s hajt\u00e1st hajtott, \u00e9s vir\u00e1got n\u00f6velt, \u00e9s mandol\u00e1t \u00e9rlelt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s kihoz\u00e1 M\u00f3zes mind azokat a vessz\u00f5ket az \u00dar sz\u00edne el\u00f5l mind az Izr\u00e1el fiai el\u00e9, \u00e9s miut\u00e1n megn\u00e9zt\u00e9k vala, vev\u00e9 kiki az \u00f5 vesszej\u00e9t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Vidd vissza az \u00c1ron vesszej\u00e9t a bizonys\u00e1g [l\u00e1d\u00e1ja] el\u00e9, hogy \u00f5riztess\u00e9k ott a l\u00e1zad\u00f3 fiaknak jegy\u00fcl, hogy megsz\u00fcnj\u00e9k az \u00e9n ellenem val\u00f3 z\u00fagol\u00f3d\u00e1sok, hogy meg ne haljanak.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s megcseleked\u00e9 M\u00f3zes; a mint parancsolta vala az \u00dar n\u00e9ki, akk\u00e9pen cseleked\u00e9k.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00e1nak Izr\u00e1el fiai M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 pusztulunk, vesz\u00fcnk, mi mindny\u00e1jan elvesz\u00fcnk!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Valaki k\u00f6zel j\u00e1rul az \u00darnak s\u00e1tor\u00e1hoz, meghal. Avagy mindenest\u00f5l elpusztulunk-\u00e9?!\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar \u00c1ronnak: Te \u00e9s a te fiaid, \u00e9s a te aty\u00e1dnak h\u00e1za te veled, hordozz\u00e1tok a szent hajl\u00e9k k\u00f6r\u00fcl val\u00f3 hamiss\u00e1g b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t. Te \u00e9s a te fiaid te veled, hordozz\u00e1tok a ti paps\u00e1gtok hamiss\u00e1g\u00e1nak b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A te aty\u00e1dfiait, L\u00e9vinek t\u00f6rzs\u00e9t, a te aty\u00e1dnak nemzets\u00e9g\u00e9t is vedd magad mell\u00e9, melletted legyenek, \u00e9s n\u00e9ked szolg\u00e1ljanak; te pedig \u00e9s a te fiaid veled, [szolg\u00e1ljatok] a bizonys\u00e1g s\u00e1tora el\u00f5tt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s \u00fcgyeljenek a te \u00fcgyedre \u00e9s az eg\u00e9sz s\u00e1tornak \u00fcgy\u00e9re; de a szenthajl\u00e9k ed\u00e9nyeihez \u00e9s az olt\u00e1rhoz ne j\u00e1ruljanak, hogy meg ne haljanak mind \u00f5k, mind ti.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s melletted legyenek, \u00e9s \u00fcgyeljenek a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak \u00fcgy\u00e9re, a s\u00e1tornak minden szolg\u00e1latja szerint; de idegen ne j\u00e1ruljon ti hozz\u00e1tok.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00dcgyeljetek az\u00e9rt a szenthajl\u00e9knak \u00fcgy\u00e9re, \u00e9s az olt\u00e1rnak \u00fcgy\u00e9re, hogy ne legyen ezut\u00e1n harag Izr\u00e1el fiai ellen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert \u00edme \u00e9n v\u00e1lasztottam a ti aty\u00e1tokfiait, a l\u00e9vit\u00e1kat Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl, mint az \u00darnak adottakat, n\u00e9ktek, aj\u00e1nd\u00e9kul, hogy szolg\u00e1ljanak a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak szolg\u00e1lat\u00e1ban.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Te pedig \u00e9s a te fiaid te veled, \u00fcgyeljetek a ti paps\u00e1gotokra mindenben, a mik az olt\u00e1rhoz tartoznak, \u00e9s a f\u00fcgg\u00f6ny\u00f6n bel\u00f5l vannak, hogy azokban szolg\u00e1ljatok; a ti paps\u00e1gotoknak tiszt\u00e9t adtam n\u00e9ktek aj\u00e1nd\u00e9kul, az\u00e9rt az idegen, a ki oda j\u00e1rul, haljon meg.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Sz\u00f3la azut\u00e1n az \u00dar \u00c1ronnak: \u00cdm\u00e9 \u00e9n n\u00e9ked adtam az \u00e9n felemelt \u00e1ldozataimra val\u00f3 \u00fcgyel\u00e9st is, valamit Izr\u00e1el fiai n\u00e9kem szentelnek, n\u00e9ked \u00e9s a te fiaidnak adtam azokat felkenet\u00e9si [d\u00edjul,] \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendel\u00e9s szerint.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ez legyen ti\u00e9d a legszents\u00e9gesebbekb\u00f5l, a melyek t\u00fbzzel meg nem \u00e9gettetnek: Minden \u00f5 \u00e1ldozatjok, ak\u00e1r \u00e9tel\u00e1ldozatjok, ak\u00e1r b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatjok, ak\u00e1r pedig v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatjok, a miket n\u00e9kem adnak, mint legszents\u00e9gesebbek, ti\u00e9id legyenek \u00e9s a te fiaid\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A legszents\u00e9gesebb helyen egyed meg azt, csak a f\u00e9rfiak egy\u00e9k azt; szents\u00e9g legyen ten\u00e9ked.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ez is ti\u00e9d legyen, mint felemelt \u00e1ldozat az \u00f5 aj\u00e1nd\u00e9kukb\u00f3l, Izr\u00e1el fiainak minden megl\u00f3b\u00e1lt \u00e1ldozataival egy\u00fctt; n\u00e9ked adtam azokat \u00e9s a te fiaidnak, \u00e9s a te le\u00e1nyaidnak, a kik veled vannak, \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendel\u00e9s szerint; mindenki, aki tiszta a te h\u00e1zadban, eheti azt:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az olajnak minden k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, \u00e9s minden k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t a mustnak \u00e9s gabon\u00e1nak, azoknak zseng\u00e9it, a melyeket az \u00darnak adnak, ten\u00e9ked adtam.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mindennek els\u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcsei az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6k\u00f6n, a melyeket az \u00darnak visznek, ti\u00e9id legyenek; mindenki, a ki tiszta a te h\u00e1zadban, egye azokat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Minden, a mi teljesen [Istennek] szenteltetik Izr\u00e1elben, ti\u00e9d legyen.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Minden, ami az \u00e9l\u00f5 \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl az anyam\u00e9het megnyitja, a melyet az \u00darnak visznek, mind emberekb\u00f5l s mind barmokb\u00f3l a ti\u00e9d legyen; csakhogy az embernek els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t v\u00e1ltasd meg, \u00e9s a tiszt\u00e1talan \u00e1llatnak els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t is megv\u00e1ltassad.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A melyek pedig v\u00e1lts\u00e1gosok, egy h\u00f3napost\u00f3l kezdve v\u00e1ltasd meg a te becsl\u00e9sed szerint, \u00f6t ez\u00fcst sikluson a szent siklus szerint: h\u00fasz g\u00e9ra az.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De a teh\u00e9nnek els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1t, vagy a juhnak els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1t, vagy a kecsk\u00e9nek els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1t meg ne v\u00e1ltasd; mert szentelni val\u00f3k azok; a v\u00e9r\u00f6ket hintsd az olt\u00e1rra, \u00e9s azoknak k\u00f6v\u00e9rit f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesd el kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozatul az \u00darnak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Azoknak h\u00fasa pedig ti\u00e9d legyen, a mik\u00e9pen a megl\u00f3b\u00e1lt szegy, \u00e9s a mint a jobb lapoczka is ti\u00e9d lesz.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Minden felemelt \u00e1ldozatot a szent dolgokb\u00f3l, a melyeket az \u00darnak \u00e1ldoznak Izr\u00e1el fiai, n\u00e9ked adtam \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendel\u00e9s szerint, \u00e9s a te fiaidnak, \u00e9s a te le\u00e1nyaidnak, a kik veled vannak; s\u00f3nak sz\u00f6vets\u00e9ge ez, \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00dar el\u00f5tt, n\u00e9ked \u00e9s a te magodnak veled.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar \u00c1ronnak: Az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6kb\u00f5l \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged nem lesz, sem oszt\u00e1lyr\u00e9szed nem lesz n\u00e9ked \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k: \u00c9n vagyok a te oszt\u00e1lyr\u00e9szed \u00e9s a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "De \u00edm\u00e9 a L\u00e9vi fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adtam minden tizedet Izr\u00e1elben; az \u00f5 szolg\u00e1latjok\u00e9rt val\u00f3 oszt\u00e1lyr\u00e9sz ez a melylyel teljes\u00edtik \u00f5k a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak szolg\u00e1lat\u00e1t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s ne j\u00e1ruljanak ezut\u00e1n Izr\u00e1el fiai a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tor\u00e1hoz, hogy ne v\u00e9tkezzenek, \u00e9s meg ne haljanak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "De a l\u00e9vit\u00e1k teljes\u00edts\u00e9k a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak szolg\u00e1lat\u00e1t, \u00e9s \u00f5k viselj\u00e9k az \u00f5 b\u00fbn\u00fcket; \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendel\u00e9s legyen a ti nemzets\u00e9geitekn\u00e9l, hogy Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt ne birjanak \u00f6r\u00f6ks\u00e9get.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mivelhogy Izr\u00e1el fiainak tized\u00e9t, a mit felemelt \u00e1ldozatul visznek fel az \u00darnak, adtam a l\u00e9vit\u00e1knak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl: az\u00e9rt v\u00e9geztem \u00f5 fel\u00f5l\u00f6k, hogy Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt ne birjanak \u00f6r\u00f6ks\u00e9get.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1knak pedig sz\u00f3lj, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: Mikor beszeditek Izr\u00e1el fiait\u00f3l a tizedet, a melyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9gtek\u00fcl adtam n\u00e9ktek azokt\u00f3l, akkor \u00e1ldozzatok abb\u00f3l felemelt \u00e1ldozatot az \u00darnak; a tizedb\u00f5l tizedet.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s ez a ti felemelt \u00e1ldozatotok olyanul tulajdon\u00edttatik n\u00e9ktek, mint a sz\u00e9r\u00fbr\u00f5l val\u00f3 gabona \u00e9s mint a sajt\u00f3b\u00f3l ki\u00f6ml\u00f5 bor.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00cdgy vigyetek ti is felemelt \u00e1ldozatot az \u00darnak minden ti tizedetekb\u00f5l, a melyet beszedtek Izr\u00e1el fiait\u00f3l, \u00e9s adj\u00e1tok abb\u00f3l az \u00darnak felemelt \u00e1ldozatot \u00c1ronnak, a papnak.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Minden ti aj\u00e1nd\u00e9kotokb\u00f3l vigy\u00e9tek a felemelt \u00e1ldozatokat az \u00darnak, mindenb\u00f5l a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, a mi abb\u00f3l szentelni val\u00f3.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mondd meg azt is n\u00e9kik: Mikor a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t \u00e1ldozz\u00e1tok abb\u00f3l, olyanul tulajdon\u00edttatik az a l\u00e9vit\u00e1knak, mintha a sz\u00e9r\u00fbr\u00f5l \u00e9s sajt\u00f3b\u00f3l adn\u00e1k.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Megehetitek pedig azt minden helyen, ti \u00e9s a ti h\u00e1zatok n\u00e9pe; mert jutalmatok ez n\u00e9ktek a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban val\u00f3 szolg\u00e1latok\u00e9rt.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s nem lesztek b\u00fbn\u00f6s\u00f6k a miatt, ha abb\u00f3l a k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t \u00e1ldozz\u00e1tok: \u00e9s Izr\u00e1el fiainak szent dolgait sem fert\u00f5ztetitek meg, \u00e9s meg sem haltok.\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Sz\u00f3la azut\u00e1n az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9ny rendel\u00e9se, a melyet parancsolt az \u00dar, mondv\u00e1n: Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, hogy hozzanak hozz\u00e1d egy veres tehenet, \u00e9pet, a melyben ne legyen hiba, a melynek nyak\u00e1n iga nem volt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s adj\u00e1tok azt Ele\u00e1z\u00e1rnak, a papnak, \u00e9s \u00f5 vitesse ki azt a t\u00e1boron kiv\u00fcl, \u00e9s \u00f6lj\u00e9k meg azt \u00f5 el\u00f5tte.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s vegyen Ele\u00e1z\u00e1r, a pap annak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l az \u00f5 \u00fajj\u00e1val, \u00e9s hintsen a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak eleje fel\u00e9 annak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l h\u00e9tszer.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e9gess\u00e9k meg azt a tehenet az \u00f5 szemei el\u00f5tt; annak b\u00f5r\u00e9t, h\u00fas\u00e1t, \u00e9s v\u00e9r\u00e9t a gan\u00e9j\u00e1val egy\u00fctt \u00e9gess\u00e9k meg.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Akkor vegyen a pap cz\u00e9drusf\u00e1t, izs\u00f3pot \u00e9s karmazsint, \u00e9s vesse a teh\u00e9nnek \u00e9g\u00f5 r\u00e9szei k\u00f6z\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mossa meg a pap az \u00f5 ruh\u00e1it, az \u00f5 test\u00e9t is mossa le v\u00edzzel, \u00e9s azut\u00e1n menjen be a t\u00e1borba, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen a pap estv\u00e9ig.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az is, a ki meg\u00e9geti azt, mossa meg az \u00f5 ruh\u00e1it v\u00edzzel, \u00e9s az \u00f5 test\u00e9t is mossa le v\u00edzzel, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Valamely tiszta ember pedig szedje fel annak a teh\u00e9nnek hamv\u00e1t, \u00e9s helyezze el azt a t\u00e1boron kiv\u00fbl tiszta helyre, hogy legyen az Izr\u00e1el fiai gy\u00fclekezet\u00e9nek szolg\u00e1lat\u00e1ra a tisztul\u00e1snak viz\u00e9hez; b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat ez.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s az, a ki felszedi a teh\u00e9nnek hamv\u00e1t, mossa meg az \u00f5 ruh\u00e1it, \u00e9s tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig; \u00e9s legyen ez Izr\u00e1el fiainak \u00e9s a k\u00f6zt\u00f6k tart\u00f3zkod\u00f3 j\u00f6vev\u00e9nynek \u00f6r\u00f6k rendel\u00e9s\u00fcl.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A ki illeti ak\u00e1rmely embernek a holttest\u00e9t, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz h\u00e9t napig:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az olyan tiszt\u00edtsa meg mag\u00e1t azzal a v\u00edzzel harmadnapon \u00e9s hetednapon, [\u00e9s] tiszta lesz; ha pedig nem tiszt\u00edtja meg mag\u00e1t harmadnapon \u00e9s hetednapon, akkor nem lesz tiszta.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Valaki holtat illet, b\u00e1rmely embert a ki megholt, \u00e9s meg nem tiszt\u00edtja mag\u00e1t, az megfert\u00e9zteti az \u00darnak hajl\u00e9k\u00e1t; \u00e9s irtass\u00e9k ki az a l\u00e9lek Izr\u00e1elb\u00f5l mivelhogy tisztul\u00e1snak vize nem hintetett \u00f5 re\u00e1, tiszt\u00e1talan lesz; m\u00e9g rajta van az \u00f5 tiszt\u00e1talans\u00e1ga.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ez legyen a t\u00f6rv\u00e9ny, mikor valaki s\u00e1torban hal meg. Mindaz, a ki bemegy a s\u00e1torba, \u00e9s mindaz, a ki ott van a s\u00e1torban, tiszt\u00e1talan legyen h\u00e9t napig.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Minden nyitott ed\u00e9ny is, a melyen nincs lez\u00e1rhat\u00f3 fed\u00e9l, tiszt\u00e1talan.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s mindaz, a ki illet a mez\u00f5n fegyverrel meg\u00f6letettet, vagy megholtat, vagy emberi csontot, vagy s\u00edrt, tiszt\u00e1talan legyen h\u00e9t napig.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s vegyenek a tiszt\u00e1talan\u00e9rt a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 meg\u00e9getett \u00e1ldozatnak hamv\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00f6ltse[nek] arra \u00e9l\u00f5 vizet ed\u00e9nybe.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Valamely tiszta ember pedig vegyen izs\u00f3pot, \u00e9s m\u00e1rtsa azt v\u00edzbe, \u00e9s hintse meg a s\u00e1tort \u00e9s minden ed\u00e9nyt, \u00e9s minden embert, a kik ott lesznek; \u00e9s azt is, a ki a csontot, vagy a meg\u00f6ltet, vagy a megholtat, vagy a kopors\u00f3t illette.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hintse pedig meg a tiszta a tiszt\u00e1talant harmadnapon \u00e9s hetednapon, \u00e9s tiszt\u00edtsa meg \u00f5t hetednapon; azut\u00e1n mossa meg az \u00f5 ruh\u00e1it, mossa le mag\u00e1t is v\u00edzzel, \u00e9s tiszta lesz estve.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ha pedig valaki tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz, \u00e9s nem tiszt\u00edtja meg mag\u00e1t, az a l\u00e9lek irtass\u00e9k ki a k\u00f6zs\u00e9g k\u00f6z\u00fbl; mivelhogy az \u00darnak szenthely\u00e9t megfert\u00e9ztette, a tisztul\u00e1snak vize nem hintetett \u00f5 re\u00e1, tiszt\u00e1talan az.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ez legyen \u00f5 n\u00e1lok \u00f6r\u00f6k rendel\u00e9s\u00fcl: mind az, a ki hinti a tisztul\u00e1snak viz\u00e9t, mossa meg az \u00f5 ruh\u00e1it; mind az, a ki illeti a tisztul\u00e1snak viz\u00e9t, tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s valamit illet a tiszt\u00e1talan, tiszt\u00e1talan legyen az; \u00e9s az a l\u00e9lek is, a ki illeti azt, tiszt\u00e1talan legyen estv\u00e9ig.\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s eljut\u00e1nak Izr\u00e1el fiai, az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet Czin puszt\u00e1j\u00e1ba az els\u00f5 h\u00f3napban \u00e9s megteleped\u00e9k a n\u00e9p K\u00e1desben, \u00e9s meghala ott Miri\u00e1m, \u00e9s eltemettet\u00e9k ott.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "De nem vala vize a gy\u00fclekezetnek, \u00f6sszegy\u00fbl\u00e9nek az\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s fedd\u00f5z\u00e9k a n\u00e9p M\u00f3zessel, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak mondv\u00e1n: Vajha holtunk volna meg, mikor megholtak a mi aty\u00e1nkfiai az \u00dar el\u00f5tt!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mi\u00e9rt hozt\u00e1tok az \u00darnak gy\u00fclekezet\u00e9t e puszt\u00e1ba, hogy meghaljunk itt mi, \u00e9s a mi barmaink?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s mi\u00e9rt hoztatok fel minket \u00c9gyiptomb\u00f3l, hogy e rossz helyre hozzatok minket, hol nincs vet\u00e9s, sem f\u00fcge, sem sz\u00f5l\u00f5, sem gr\u00e1n\u00e1talma, \u00e9s inni val\u00f3 v\u00edz sincsen!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a gy\u00fclekezetnek sz\u00edne el\u00f5l, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1sa el\u00e9, \u00e9s arczukra borul\u00e1nak; \u00e9s megjelen\u00e9k n\u00e9kik az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Vedd ezt a vessz\u00f5t, \u00e9s gy\u00fbjtsd \u00f6ssze a gy\u00fclekezetet te, \u00e9s \u00c1ron, a te aty\u00e1dfia, \u00e9s sz\u00f3ljatok \u00edm e k\u00f5szikl\u00e1nak az \u00f5 szemeik el\u00f5tt, hogy adjon vizet; \u00e9s fakaszsz vizet n\u00e9kik e k\u00f5szikl\u00e1b\u00f3l, \u00e9s adj inni a gy\u00fclekezetnek \u00e9s az \u00f5 barmaiknak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Vev\u00e9 az\u00e9rt M\u00f3zes azt a vessz\u00f5t az \u00darnak sz\u00edne el\u00f5l a mint parancsolta vala n\u00e9ki.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9k M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a gy\u00fclekezetet a k\u00f5szikla el\u00e9, \u00e9s monda n\u00e9kik: Hallj\u00e1tok meg most, ti l\u00e1zad\u00f3k! Avagy e k\u00f5szikl\u00e1b\u00f3l fakasszunk-\u00e9 n\u00e9ktek vizet?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s felemel\u00e9 M\u00f3zes az \u00f5 kez\u00e9t, \u00e9s meg\u00fct\u00e9 a k\u00f5szikl\u00e1t az \u00f5 vesszej\u00e9vel k\u00e9t \u00edzben; \u00e9s sok v\u00edz \u00f6mle ki, \u00e9s iv\u00e9k a gy\u00fclekezet \u00e9s az \u00f5 barmai.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak: Mivelhogy nem hittetek n\u00e9kem, hogy megdics\u00f5\u00edtettetek volna engem Izr\u00e1el fiainak szemei el\u00f5tt: az\u00e9rt nem viszitek be e k\u00f6zs\u00e9get a f\u00f6ldre, a melyet adtam n\u00e9kik.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ezek a verseng\u00e9snek vizei, a melyek\u00e9rt fedd\u00f5ztek Izr\u00e1el fiai az \u00darral; \u00e9s megdics\u00f5\u00edtette mag\u00e1t \u00f5 benn\u00f6k.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s k\u00fclde M\u00f3zes k\u00f6veteket K\u00e1desb\u00f5l Edom kir\u00e1ly\u00e1hoz, [kik \u00edgy sz\u00f3l\u00e1nak:] Ezt mondja a te aty\u00e1dfia az Izr\u00e1el: Te tudod mindazt a nyomor\u00fas\u00e1got, a mely mi rajtunk esett:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hogy a mi aty\u00e1ink al\u00e1mentek \u00c9gyiptomba, \u00e9s sok ideig laktunk \u00c9gyiptomban, \u00e9s hogy nyomorgat\u00e1nak minket az \u00e9gyiptombeliek, \u00e9s a mi aty\u00e1inkat.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1ltottunk az \u00darhoz, \u00e9s meghallgatta a mi sz\u00f3nkat, \u00e9s angyalt k\u00fclde \u00e9s kihozott minket \u00c9gyiptomb\u00f3l; \u00e9s \u00edm\u00e9 K\u00e1desben vagyunk a te hat\u00e1rodnak v\u00e9gv\u00e1ros\u00e1ban.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hadd mehess\u00fcnk \u00e1t a te f\u00f6ldeden! Nem megy\u00fcnk \u00e1t sem mez\u00f5n, sem sz\u00f5l\u00f5n, \u00e9s k\u00fatvizet sem iszunk; az orsz\u00e1g\u00faton megy\u00fcnk, \u00e9s nem t\u00e9r\u00fcnk sem jobbra, sem balra, m\u00edg \u00e1ltalmegy\u00fcnk a te hat\u00e1rodon.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Felele pedig Edom: Nem mehetsz \u00e1t az \u00e9n [f\u00f6ldemen], hogy fegyverrel ne menjek ellened!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak n\u00e9ki Izr\u00e1el fiai: A j\u00e1rt \u00faton megy\u00fcnk fel, \u00e9s ha a te vizedet iszszuk, \u00e9n \u00e9s az \u00e9n barmaim, megadom annak az \u00e1r\u00e1t. Nincs egy\u00e9b sz\u00e1nd\u00e9k[om] csak hogy gyalog mehessek \u00e1t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az pedig monda: Nem m\u00e9gy \u00e1t. \u00c9s kim\u00e9ne \u00f5 ellene Edom sok n\u00e9ppel \u00e9s nagy er\u00f5vel.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mivel nem akar\u00e1 Edom megengedni Izr\u00e1elnek, hogy \u00e1ltalmenjen az \u00f5 orsz\u00e1g\u00e1n: az\u00e9rt elt\u00e9re Izr\u00e1el \u00f5 t\u00f5le.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Majd elindul\u00e1nak K\u00e1desb\u00f5l, \u00e9s jut\u00e1nak Izr\u00e1el fiai, az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet a H\u00f3r hegy\u00e9re.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak, a H\u00f3r hegy\u00e9n\u00e9l, Edom f\u00f6ld\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1n, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c1ron az \u00f5 n\u00e9peihez takar\u00edttatik: mert nem megy be a f\u00f6ldre, a melyet Izr\u00e1el fiainak adtam, mivelhogy ellenszeg\u00fcltetek az \u00e9n sz\u00f3mnak a verseng\u00e9snek viz\u00e9n\u00e9l.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Vedd \u00c1ront \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1rt, az \u00f5 fi\u00e1t, \u00e9s vezesd fel \u00f5ket a H\u00f3r hegy\u00e9re.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s vetkeztesd le \u00c1ront az \u00f5 ruh\u00e1ib\u00f3l, \u00e9s \u00f6lt\u00f6ztesd fel azokba Ele\u00e1z\u00e1rt, az \u00f5 fi\u00e1t; mert \u00c1ron [az \u00f5 n\u00e9p\u00e9hez] takar\u00edttatik, \u00e9s meghal ott.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k M\u00f3zes, a mint parancsolta vala az \u00dar, \u00e9s felmen\u00e9nek a H\u00f3r hegy\u00e9re az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s M\u00f3zes levetkeztet\u00e9 \u00c1ront az \u00f5 ruh\u00e1ib\u00f3l, \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9 azokba Ele\u00e1z\u00e1rt, az \u00f5 fi\u00e1t. \u00c9s meghala \u00c1ron ott a hegynek tetej\u00e9n, M\u00f3zes pedig \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r lesz\u00e1lla a hegyr\u00f5l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, hogy meghalt vala \u00c1ron, \u00e9s sirat\u00e1 \u00c1ront harmincz napig Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz h\u00e1za.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta a Kananeus, Arad kir\u00e1lya, a ki lakozik vala d\u00e9l fel\u00f5l, hogy j\u00f6n Izr\u00e1el a k\u00e9meknek \u00fat\u00e1n: meg\u00fctk\u00f6z\u00e9k Izr\u00e1ellel, \u00e9s foglyokat ejte k\u00f6z\u00fcl\u00f6k.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Fogad\u00e1st t\u00f5n az\u00e9rt Izr\u00e1el az \u00darnak, \u00e9s monda: Ha val\u00f3ban kezembe adod e n\u00e9pet, elt\u00f6rl\u00f6m az \u00f5 v\u00e1rosait.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s meghallgat\u00e1 az \u00dar Izr\u00e1elnek szav\u00e1t, \u00e9s k\u00e9zbe ad\u00e1 a Kananeust, \u00e9s elt\u00f6rl\u00e9 \u00f5ket, \u00e9s azoknak v\u00e1rosait. \u00c9s nevez\u00e9 azt a helyet Horm\u00e1nak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak a H\u00f3r hegy\u00e9t\u00f5l a veres tengerhez viv\u00f5 \u00faton, hogy megker\u00fclj\u00e9k Edom f\u00f6ld\u00e9t. \u00c9s a n\u00e9pnek lelke megkesered\u00e9k \u00fatk\u00f6zben.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la a n\u00e9p Isten ellen \u00e9s M\u00f3zes ellen: Mi\u00e9rt hoztatok fel minket \u00c9gyiptomb\u00f3l, hogy meghaljunk e puszt\u00e1ban? Mert nincsen keny\u00e9r, v\u00edz sincsen, \u00e9s e hitv\u00e1ny eledelt \u00fat\u00e1lja a mi lelk\u00fcnk.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Bocs\u00e1ta az\u00e9rt az \u00dar a n\u00e9pre t\u00fczes k\u00edgy\u00f3kat, \u00e9s megmardos\u00e1k a n\u00e9pet, \u00e9s sokan meghal\u00e1nak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Akkor m\u00e9ne a n\u00e9p M\u00f3zeshez, \u00e9s mond\u00e1nak: V\u00e9tkezt\u00fcnk, mert sz\u00f3lottunk az \u00dar ellen \u00e9s te ellened; im\u00e1dkozz\u00e1l az \u00darhoz, hogy vigye el r\u00f3lunk a k\u00edgy\u00f3kat. \u00c9s im\u00e1dkoz\u00e9k M\u00f3zes a n\u00e9p\u00e9rt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Csin\u00e1lj magadnak t\u00fczes k\u00edgy\u00f3t, \u00e9s t\u00fbzd fel azt p\u00f3zn\u00e1ra: \u00e9s ha valaki megmarattatik, \u00e9s feltekint arra, \u00e9letben maradjon.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Csin\u00e1la az\u00e9rt M\u00f3zes r\u00e9zk\u00edgy\u00f3t, \u00e9s felt\u00fbz\u00e9 azt p\u00f3zn\u00e1ra. \u00c9s l\u00f5n, hogy ha a k\u00edgy\u00f3 valakit megmar vala, \u00e9s az feltekinte a r\u00e9zk\u00edgy\u00f3ra, \u00e9letben marada.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Azut\u00e1n elindul\u00e1nak Izr\u00e1el fiai, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Ob\u00f3thban.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ob\u00f3thb\u00f3l is elindul\u00e1nak, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Hije-Abarimban, abban a puszt\u00e1ban, a mely Mo\u00e1b el\u00f5tt vala napkelet fel\u00f5l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Onn\u00e9t elindul\u00e1nak, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Z\u00e9red v\u00f6lgy\u00e9ben.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Onn\u00e9t elindul\u00e1nak, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek az Arnon [viz\u00e9n] t\u00fal, a mely van a puszt\u00e1ban, \u00e9s kij\u00f5 az Emoreus hat\u00e1r\u00e1b\u00f3l. Mert az Arnon Mo\u00e1bnak hat\u00e1ra Mo\u00e1b k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s Emoreus k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az\u00e9rt van sz\u00f3 az \u00dar hadainak k\u00f6nyv\u00e9ben: Vah\u00e9br\u00f5l Sz\u00faf\u00e1ban, \u00e9s a patakokr\u00f3l Arnonn\u00e1l,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s a patakok foly\u00e1s\u00e1r\u00f3l, a mely Ar v\u00e1ros fel\u00e9 hajol \u00e9s Mo\u00e1b hat\u00e1r\u00e1ra d\u00fbl.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s onn\u00e9t B\u00e9\u00e9rbe [men\u00e9nek]. Ez az a k\u00fat, a melyn\u00e9l mondotta vala az \u00dar M\u00f3zesnek: Gy\u00fbjtsd \u00f6ssze a n\u00e9pet, \u00e9s adok n\u00e9kik vizet.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Akkor \u00e9nekl\u00e9 az Izr\u00e1el ez \u00e9neket: J\u00f5jj fel \u00f3h k\u00fat! \u00e9nekeljetek n\u00e9ki!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "K\u00fat, a melyet fejedelmek \u00e1stak; a n\u00e9p el\u00f5kel\u00f5i v\u00e1jtak, korm\u00e1nyp\u00e1lcz\u00e1val, vez\u00e9rbotjaikkal. \u00c9s a puszt\u00e1b\u00f3l Mathan\u00e1ba [men\u00e9nek].\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s Mathan\u00e1b\u00f3l Nahali\u00e9lbe, \u00e9s Nahali\u00e9lb\u00f5l B\u00e1m\u00f3thba.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "B\u00e1m\u00f3thb\u00f3l pedig abba a v\u00f6lgybe, a mely Mo\u00e1b mezej\u00e9n van, [onnan] a Piszga tetej\u00e9re, a mely a sivatagra n\u00e9z.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s k\u00fclde Izr\u00e1el k\u00f6veteket Sz\u00edhonhoz, az Emoreusok kir\u00e1ly\u00e1hoz, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Hadd mehessek \u00e1t a te f\u00f6ldeden! Nem hajlunk mez\u00f5re, sem sz\u00f5l\u00f5re, k\u00fatvizet sem iszunk; az orsz\u00e1g\u00faton megy\u00fcnk, m\u00edg \u00e1tmegy\u00fcnk a te hat\u00e1rodon.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "De nem enged\u00e9 Sz\u00edhon Izr\u00e1elnek, hogy \u00e1tmenjen az \u00f5 hat\u00e1r\u00e1n, s\u00f5t egybegy\u00fbjt\u00e9 Sz\u00edhon minden n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s kim\u00e9ne Izr\u00e1el ellen a puszt\u00e1ba, \u00e9s j\u00f6ve Jah\u00e1czba; \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00e9k Izr\u00e1ellel.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s megver\u00e9 \u00f5t Izr\u00e1el fegyvernek \u00e9livel, \u00e9s elfoglal\u00e1 annak f\u00f6ld\u00e9t Arnont\u00f3l Jabb\u00f3kig, az Ammon fiaiig; mert er\u00f5s vala az Ammon fiainak hat\u00e1ra.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s elfoglal\u00e1 Izr\u00e1el mind e v\u00e1rosokat, \u00e9s megteleped\u00e9k Izr\u00e1el az Emoreusok minden v\u00e1ros\u00e1ban, Hesbonban \u00e9s annak minden v\u00e1ros\u00e1ban;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mert Hesbon Sz\u00edhonnak az Emoreusok kir\u00e1ly\u00e1nak v\u00e1rosa vala, ki is hadakozott vala Mo\u00e1bnak el\u00f5bbi kir\u00e1ly\u00e1val, \u00e9s elvett vala minden f\u00f6ldet annak kez\u00e9b\u00f5l Arnonig.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az\u00e9rt mondj\u00e1k a p\u00e9ldabesz\u00e9dmond\u00f3k: J\u00f5jjetek Hesbonba! \u00c9p\u00edttess\u00e9k \u00e9s er\u00f5s\u00edttess\u00e9k Sz\u00edhon v\u00e1rosa!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mert t\u00fbz j\u00f6tt ki Hesbonb\u00f3l, l\u00e1ng Sz\u00edhon v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l; megem\u00e9sztette Art, Mo\u00e1bnak [v\u00e1ros\u00e1t], Arnon magaslatainak urait.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Jaj n\u00e9ked Mo\u00e1b! Elveszt\u00e9l K\u00e1mosnak n\u00e9pe! Fut\u00e1sra adta \u00f5 fiait, le\u00e1nyait fogs\u00e1gra Sz\u00edhonnak, az emoreus kir\u00e1lynak.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "De mi l\u00f6v\u00f6ld\u00f6zt\u00fck \u00f5ket, elveszett Hesbon Dibonig, \u00e9s elpuszt\u00edtottuk Nof\u00e1ig, a mely Medeb\u00e1ig \u00e9r.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Megteleped\u00e9k az\u00e9rt Izr\u00e1el az Emoreusok f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde M\u00f3zes, hogy megk\u00e9mlelj\u00e9k J\u00e1zert, \u00e9s bevev\u00e9k annak v\u00e1rosait, \u00e9s ki\u00fbz\u00e9 az Emoreust, a ki ott vala.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Majd megfordul\u00e1nak, \u00e9s felmen\u00e9nek a B\u00e1s\u00e1nba viv\u00f5 \u00faton. \u00c9s kij\u00f6ve Og, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1lya \u00f5 ellen\u00f6k, \u00f5 \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pe, hogy meg\u00fctk\u00f6zzenek Hedreiben.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Akkor monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Ne f\u00e9lj t\u00f5le, mert a te kezedbe adtam \u00f5t, \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9t. \u00c9s \u00fagy cselekedj\u00e9l vele, a mik\u00e9pen cselekedt\u00e9l Sz\u00edhonnal az Emoreusok kir\u00e1ly\u00e1val, a ki lakik vala Hesbonban.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Megver\u00e9k az\u00e9rt \u00f5t \u00e9s az \u00f5 fiait \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t annyira, hogy egy sem marada bel\u00f5le; \u00e9s elfoglal\u00e1k az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9t.\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s tov\u00e1bb men\u00e9nek Izr\u00e1el fiai, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Mo\u00e1b mez\u00f5s\u00e9gen a Jord\u00e1non t\u00fal, J\u00e9rikh\u00f3 ellen\u00e9ben.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tta B\u00e1l\u00e1k, a Czipp\u00f3r fia mind azokat, a melyeket cselekedett vala Izr\u00e1el az Emoreussal:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Igen megr\u00e9m\u00fcle Mo\u00e1b a n\u00e9pt\u00f5l, mivelhogy sok vala az, \u00e9s b\u00fasula Mo\u00e1b Izr\u00e1el fiai miatt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt Mo\u00e1b Midi\u00e1n v\u00e9neinek: Most elnyalja e sokas\u00e1g minden mi k\u00f6rny\u00e9k\u00fcnket, a mik\u00e9pen elnyalja az \u00f6k\u00f6r a mez\u00f5nek p\u00e1zsitj\u00e1t. (B\u00e1l\u00e1k pedig, Czipp\u00f3rnak fia Mo\u00e1b kir\u00e1lya vala abban az id\u00f5ben.)\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "K\u00fclde az\u00e9rt k\u00f6veteket B\u00e1l\u00e1mhoz, a Be\u00f3r fi\u00e1hoz P\u00e9thorba, a mely vala a foly\u00f3v\u00edz mellett, az \u00f5 n\u00e9pe fiainak f\u00f6ld\u00e9re, hogy h\u00edvj\u00e1k \u00f5t, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 n\u00e9p j\u00f6tt ki \u00c9gyiptomb\u00f3l, \u00e9s \u00edm\u00e9 ellepte e f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9t, \u00e9s megtelepszik \u00e9n ellenemben.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Most az\u00e9rt k\u00e9rlek j\u00f6jj el, \u00e1tkozd meg \u00e9rettem e n\u00e9pet, mert er\u00f5sebb n\u00e1lamn\u00e1l; tal\u00e1n er\u00f5t vehetek rajta, megverj\u00fck \u00f5t, \u00e9s ki\u00fbzhetem \u00f5t e f\u00f6ldb\u00f5l; mert j\u00f3l tudom, hogy a kit meg\u00e1ldasz, meg lesz \u00e1ldva, \u00e9s a kit meg\u00e1tkozol, \u00e1tkozott lesz.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt Mo\u00e1bnak v\u00e9nei \u00e9s Midi\u00e1nnak v\u00e9nei, \u00e9s a j\u00f6vend\u00f5mond\u00e1snak jutalma kezeikben vala, \u00e9s jut\u00e1nak B\u00e1l\u00e1mhoz, \u00e9s megmond\u00e1k n\u00e9ki B\u00e1l\u00e1k izenet\u00e9t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: H\u00e1ljatok itt ez \u00e9jjel, \u00e9s feleletet adok n\u00e9ktek, a mik\u00e9pen sz\u00f3l n\u00e9kem az \u00dar. \u00c9s Mo\u00e1bnak fejedelmei ott marad\u00e1nak B\u00e1l\u00e1mn\u00e1l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Elj\u00f6ve pedig az Isten B\u00e1l\u00e1mhoz, \u00e9s monda: Kicsod\u00e1k ezek a f\u00e9rfiak te n\u00e1lad?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda B\u00e1l\u00e1m az Istennek: B\u00e1l\u00e1k, Czipp\u00f3r fia, Mo\u00e1b kir\u00e1lya, k\u00fcld\u00f6tt \u00e9n hozz\u00e1m, [ezt mondv\u00e1n:]\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 e n\u00e9p, a mely kij\u00f6tt \u00c9gyiptomb\u00f3l, ellepte a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9t; most az\u00e9rt j\u00f6jj el, \u00e1tkozd meg azt \u00e9rettem, tal\u00e1n megharczolhatok vele, \u00e9s ki\u00fbzhetem \u00f5t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda Isten B\u00e1l\u00e1mnak: Ne menj el \u00f5 vel\u00f6k, ne \u00e1tkozd meg azt a n\u00e9pet, mert \u00e1ldott az.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt B\u00e1l\u00e1m reggel, \u00e9s monda a B\u00e1l\u00e1k fejedelmeinek: Menjetek el a ti f\u00f6ldetekre; mert nem akarja az \u00dar megengedni n\u00e9kem, hogy elmenjek veletek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s felkel\u00e9nek Mo\u00e1b fejedelmei, \u00e9s jut\u00e1nak B\u00e1l\u00e1khoz, \u00e9s mond\u00e1nak: Nem akart B\u00e1l\u00e1m elj\u00f6nni vel\u00fcnk.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Elk\u00fclde az\u00e9rt ism\u00e9t B\u00e1l\u00e1k t\u00f6bb fejedelmet, amazokn\u00e1l el\u00f5kel\u00f5bbeket.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s eljut\u00e1nak B\u00e1l\u00e1mhoz, \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Ezt mondja B\u00e1l\u00e1k, Czipp\u00f3rnak fia: K\u00e9rlek, ne vonakodj\u00e1l elj\u00f6nni hozz\u00e1m!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert igen-igen megtisztellek t\u00e9ged, \u00e9s ak\u00e1rmit mondasz n\u00e9kem, megcselekszem. J\u00f6jj el az\u00e9rt k\u00e9rlek, \u00e9s \u00e1tkozd meg \u00e9rtem e n\u00e9pet!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m pedig felele \u00e9s monda a B\u00e1l\u00e1k szolg\u00e1inak: Ha B\u00e1l\u00e1k az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t aranynyal \u00e9s ez\u00fcsttel tele adn\u00e1 is n\u00e9kem, nem h\u00e1ghatom \u00e1t az \u00darnak, az \u00e9n Istenemnek szav\u00e1t, hogy valamit m\u00edveljek; kicsinyt vagy nagyot.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Most mindazon\u00e1ltal maradjatok itt k\u00e9rlek ti is ez \u00e9jjel, hadd tudjam meg, mit sz\u00f3l ism\u00e9t az \u00dar n\u00e9kem?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6ve Isten B\u00e1l\u00e1mhoz \u00e9jjel, \u00e9s monda n\u00e9ki: Ha az\u00e9rt j\u00f6ttek e f\u00e9rfiak, hogy elh\u00edvjanak t\u00e9ged: kelj fel, menj el vel\u00f6k; de mindaz\u00e1ltal azt cselekedjed, a mit mondok majd n\u00e9ked.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt B\u00e1l\u00e1m reggel, \u00e9s megnyergel\u00e9 az \u00f5 szamar\u00e1t, \u00e9s elm\u00e9ne a Mo\u00e1b fejedelmeivel.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De megharaguv\u00e9k Isten, hogy elmegy vala \u00f5. \u00c9s meg\u00e1lla az \u00darnak angyala az \u00fatban, hogy ellenkezz\u00e9k vele; \u00f5 pedig \u00fcget vala az \u00f5 szamar\u00e1n, \u00e9s k\u00e9t szolg\u00e1ja vala vele.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1t\u00e1 a szam\u00e1r az \u00darnak angyal\u00e1t, a mint \u00e1ll vala az \u00faton, \u00e9s mez\u00edtelen fegyvere a kez\u00e9ben; let\u00e9re az\u00e9rt a szam\u00e1r az \u00fatr\u00f3l, \u00e9s m\u00e9ne a mez\u00f5re; B\u00e1l\u00e1m pedig ver\u00e9 az \u00f5 szamar\u00e1t, hogy visszat\u00e9r\u00edtse azt az \u00fatra.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00e1lla az \u00darnak angyala a sz\u00f5l\u00f5k \u00f6sv\u00e9ny\u00e9n, holott innen is gar\u00e1d, onnan is gar\u00e1d vala.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A mint megl\u00e1t\u00e1 a szam\u00e1r az \u00darnak angyal\u00e1t, a falhoz szorula, \u00e9s a B\u00e1l\u00e1m l\u00e1b\u00e1t is oda szor\u00edt\u00e1 a falhoz; ez\u00e9rt ism\u00e9t megver\u00e9 azt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az \u00dar angyala pedig ism\u00e9t tov\u00e1bb m\u00e9ne, \u00e9s meg\u00e1lla szoros helyen, hol nem volt \u00fat a kit\u00e9r\u00e9sre, sem jobbra, sem balra.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A mint megl\u00e1t\u00e1 a szam\u00e1r az \u00darnak angyal\u00e1t, lefek\u00fcv\u00e9k B\u00e1l\u00e1m alatt, az\u00e9rt megharaguv\u00e9k B\u00e1l\u00e1m, \u00e9s megver\u00e9 a szamarat bottal.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s megnyit\u00e1 az \u00dar a szam\u00e1rnak sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s monda a szam\u00e1r B\u00e1l\u00e1mnak: Mit v\u00e9tettem n\u00e9ked, hogy imm\u00e1r h\u00e1romszor vert\u00e9l meg engem?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m pedig monda a szam\u00e1rnak: Mert megcs\u00fafolt\u00e1l engem! Vajha volna fegyver a kezemben, nyilv\u00e1n meg\u00f6ln\u00e9lek most t\u00e9ged.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s monda a szam\u00e1r B\u00e1l\u00e1mnak: Avagy nem te szamarad vagyok-\u00e9, a melyen j\u00e1rni szokt\u00e1l, a mi\u00f3ta megvagy, mind e napig? Avagy szoktam volt-\u00e9 veled e k\u00e9pen cselekedni? Az pedig felele: Nem.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s megnyit\u00e1 az \u00dar a B\u00e1l\u00e1m szemeit, \u00e9s l\u00e1t\u00e1 az \u00dar angyal\u00e1t, a mint \u00e1ll vala az \u00fatban, \u00e9s mez\u00edtelen fegyver\u00e9t az \u00f5 kez\u00e9ben; akkor meghajt\u00e1 mag\u00e1t \u00e9s arczra borula.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Az \u00darnak angyala pedig monda n\u00e9ki: Mi\u00e9rt verted meg a te szamaradat imm\u00e1r h\u00e1rom \u00edzben? \u00cdm\u00e9 \u00e9n j\u00f6ttem ki, hogy ellenkezzem veled, mert veszedelmes ez az \u00fat \u00e9n el\u00f5ttem.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tott engem a szam\u00e1r, \u00e9s kit\u00e9rt \u00e9n el\u00f5ttem imm\u00e1r h\u00e1rom \u00edzben; ha ki nem t\u00e9rt volna el\u00f5lem, most meg is \u00f6ltelek volna t\u00e9ged, \u00f5t pedig \u00e9letben hagytam volna.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt B\u00e1l\u00e1m az \u00dar angyal\u00e1nak: V\u00e9tkeztem, mert nem tudtam, hogy te \u00e1llasz el\u00f5ttem az \u00fatban. Most az\u00e9rt, ha nem tetszik [ez] n\u00e9ked, visszat\u00e9rek.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Az \u00darnak angyala pedig monda B\u00e1l\u00e1mnak: Menj el e f\u00e9rfiakkal; mindaz\u00e1ltal a mit \u00e9n mondok majd n\u00e9ked, azt mondjad. Elm\u00e9ne az\u00e9rt B\u00e1l\u00e1m a B\u00e1l\u00e1k fejedelmeivel.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Mikor pedig meghall\u00e1 B\u00e1l\u00e1k, hogy j\u00f6n B\u00e1l\u00e1m, kim\u00e9ne el\u00e9be Mo\u00e1bnak [egyik] v\u00e1ros\u00e1ba, a mely az Arnon vid\u00e9k\u00e9n, a hat\u00e1r sz\u00e9l\u00e9n vala.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s monda B\u00e1l\u00e1k B\u00e1l\u00e1mnak: Avagy nem k\u00fcld\u00f6zgettem-\u00e9 hozz\u00e1d, hogy h\u00edvjanak t\u00e9ged? Mi\u00e9rt nem j\u00f6sz vala \u00e9n hozz\u00e1m? Avagy val\u00f3ban nem tisztelhetn\u00e9lek meg t\u00e9ged?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "B\u00e1l\u00e1m pedig monda B\u00e1l\u00e1knak: \u00cdm\u00e9 elj\u00f6ttem hozz\u00e1d. Most pedig sz\u00f3lhatok-\u00e9 [magamt\u00f3l] valamit? A mi mondani val\u00f3t Isten \u00e1d az \u00e9n sz\u00e1mba, azt mondom.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne B\u00e1l\u00e1m B\u00e1l\u00e1kkal, \u00e9s eljut\u00e1nak Kirjat-Hus\u00f3tba.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1gata B\u00e1l\u00e1k \u00f6kr\u00f6ket \u00e9s juhokat, \u00e9s k\u00fcld\u00e9 B\u00e1l\u00e1mnak \u00e9s a fejedelmeknek, a kik vele val\u00e1nak.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Reggel pedig mag\u00e1hoz vev\u00e9 B\u00e1l\u00e1k B\u00e1l\u00e1mot \u00e9s felviv\u00e9 \u00f5t a Ba\u00e1l magas hegy\u00e9re, hogy megl\u00e1ssa onn\u00e9t a n\u00e9pnek valami r\u00e9sz\u00e9t.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s monda B\u00e1l\u00e1m B\u00e1l\u00e1knak: \u00c9p\u00edts itt n\u00e9kem h\u00e9t olt\u00e1rt, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts el ide n\u00e9kem h\u00e9t tulkot \u00e9s h\u00e9t kost.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k B\u00e1l\u00e1k a mik\u00e9pen mondotta vala B\u00e1l\u00e1m. \u00c9s \u00e1ldoz\u00e9k B\u00e1l\u00e1k \u00e9s B\u00e1l\u00e1m mindenik olt\u00e1ron egy-egy tulkot \u00e9s egy-egy kost.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda B\u00e1l\u00e1m B\u00e1l\u00e1knak: \u00c1llj meg a te \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatod mellett, \u00e9n pedig elmegyek; tal\u00e1n el\u00f5mbe j\u00f5 az \u00dar n\u00e9kem, \u00e9s a mit mutat majd n\u00e9kem, megjelentem n\u00e9ked. Elm\u00e9ne az\u00e9rt egy kopasz oromra.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s el\u00e9be m\u00e9ne Isten B\u00e1l\u00e1mnak, \u00e9s monda n\u00e9ki [B\u00e1l\u00e1m]: A h\u00e9t olt\u00e1rt elrendeztem, \u00e9s \u00e1ldoztam mindenik olt\u00e1ron egy-egy tulkot \u00e9s egy-egy kost.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az \u00dar pedig \u00edg\u00e9t ada B\u00e1l\u00e1mnak sz\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s monda n\u00e9ki: T\u00e9rj vissza B\u00e1l\u00e1khoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lj.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9re \u00f5 hozz\u00e1, \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00e1ll vala az \u00f5 \u00e9g\u00f5\u00e1ldozata mellett; \u00f5 maga \u00e9s Mo\u00e1bnak minden fejedelme.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s elkezd\u00e9 az \u00f5 p\u00e9ld\u00e1z\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s monda: Siri\u00e1b\u00f3l hozatott engem B\u00e1l\u00e1k, Mo\u00e1bnak kir\u00e1lya kelet hegyeir\u00f5l, [mondv\u00e1n:] J\u00f6jj, \u00e1tkozd meg n\u00e9kem J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s j\u00f6jj, szidalmazd meg Izr\u00e1elt;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mit \u00e1tkozzam azt, a kit Isten nem \u00e1tkoz, \u00e9s mit szidalmazzam azt, a kit az \u00dar nem szidalmaz?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert szikl\u00e1k tetej\u00e9r\u00f5l n\u00e9zem \u00f5t, \u00e9s halmokr\u00f3l tekintem \u00f5t; \u00edm\u00e9 oly n\u00e9p, a mely maga fog lakni, \u00e9s nem sz\u00e1ml\u00e1ltatik a nemzetek k\u00f6z\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ki sz\u00e1ml\u00e1lhatja meg a J\u00e1k\u00f3b por\u00e1t, \u00e9s Izr\u00e1el negyedr\u00e9sz\u00e9nek sz\u00e1m\u00e1t? Haljon meg az \u00e9n lelkem az igazak hal\u00e1l\u00e1val, \u00e9s legyen az \u00e9n utols\u00f3 napom, mint az \u00f6v\u00e9!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda B\u00e1l\u00e1k B\u00e1l\u00e1mnak: Mit cselekeszel \u00e9n velem? Hogy meg\u00e1tkozzad ellens\u00e9geimet, az\u00e9rt hoztalak t\u00e9ged, \u00e9s \u00edm\u00e9 igen meg\u00e1ld\u00e1d \u00f5ket.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ez pedig felele \u00e9s monda: Avagy nem arra kell-\u00e9 vigy\u00e1znom, hogy azt sz\u00f3ljam, a mit az \u00dar adott az \u00e9n sz\u00e1mba?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Monda azut\u00e1n n\u00e9ki B\u00e1l\u00e1k: K\u00e9rlek, j\u00f6jj velem m\u00e1s helyre, honn\u00e9t megl\u00e1ssad \u00f5t, de csak valamely r\u00e9sz\u00e9t l\u00e1tod annak, \u00e9s \u00f5t mindenest\u00f5l nem l\u00e1tod, \u00e9s \u00e1tkozd meg \u00f5t onn\u00e9t n\u00e9kem.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s viv\u00e9 \u00f5t az \u00f5r\u00e1ll\u00f3k hely\u00e9re, a Piszga tetej\u00e9re, \u00e9s \u00e9p\u00edte h\u00e9t olt\u00e1rt, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e9k egy-egy tulkot \u00e9s egy-egy kost mindenik olt\u00e1ron.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda B\u00e1l\u00e1knak: \u00c1llj meg itt a te \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatod mellett, \u00e9n pedig el\u00e9be megyek amoda.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "El\u00e9be m\u00e9ne az\u00e9rt az \u00dar B\u00e1l\u00e1mnak, \u00e9s \u00edg\u00e9t ada az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s monda: T\u00e9rj vissza B\u00e1l\u00e1khoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lj.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "M\u00e9ne az\u00e9rt \u00f5 hozz\u00e1, \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00f5 \u00e1ll vala az \u00f5 \u00e9g\u00f5\u00e1ldozata mellett, \u00e9s Mo\u00e1b fejedelmei is \u00f5 vele. \u00c9s monda n\u00e9ki B\u00e1l\u00e1k: Mit sz\u00f3la az \u00dar?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Akkor elkezd\u00e9 az \u00f5 p\u00e9ld\u00e1z\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s monda: Kelj fel B\u00e1l\u00e1k, \u00e9s halljad; figyelj re\u00e1m Czipp\u00f3rnak fia!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Nem ember az Isten, hogy hazudj\u00e9k \u00e9s nem embernek fia, hogy megv\u00e1ltozz\u00e9k. Mond-\u00e9 \u00f5 valamit, hogy meg ne tenn\u00e9? Ig\u00e9r-\u00e9 valamit, hogy azt ne teljes\u00edten\u00e9?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 [parancsolatot] vettem, hogy \u00e1ldjak; ha \u00f5 \u00e1ld, \u00e9n azt meg nem ford\u00edthatom.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem vett \u00e9szre J\u00e1k\u00f3bban hamiss\u00e1got, \u00e9s nem l\u00e1tott gonoszs\u00e1got Izr\u00e1elben. Az \u00dar, az \u00f5 Istene van \u00f5 vele; \u00e9s kir\u00e1lynak sz\u00f3l\u00f3 rivalg\u00e1s hangzik \u00f5 benne.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Isten hozta ki \u00f5ket \u00c9gyiptomb\u00f3l, az \u00f5 ereje mint a vad bivaly\u00e9.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mert nem fog var\u00e1zsl\u00e1s J\u00e1k\u00f3bon, sem j\u00f6vend\u00f5mond\u00e1s Izr\u00e1elen. Idej\u00e9n adatik tudt\u00e1ra J\u00e1k\u00f3bnak \u00e9s Izr\u00e1elnek: mit m\u00edvelt Isten!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 e n\u00e9p felk\u00e9l mint n\u00f5st\u00e9ny oroszl\u00e1n, \u00e9s felt\u00e1mad mint h\u00edm oroszl\u00e1n; nem nyugszik, m\u00edg pr\u00e9d\u00e1t nem eszik, \u00e9s elejtettek v\u00e9r\u00e9t nem iszsza.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Akkor monda B\u00e1l\u00e1k B\u00e1l\u00e1mnak: Se ne \u00e1tkozzad, se ne \u00e1ldjad \u00f5t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Felele pedig B\u00e1l\u00e1m, \u00e9s monda B\u00e1l\u00e1knak: Avagy nem sz\u00f3lottam volt-\u00e9 n\u00e9ked, mondv\u00e1n: Valamit mond n\u00e9kem az \u00dar, azt m\u00edvelem?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s monda B\u00e1l\u00e1k B\u00e1l\u00e1mnak: J\u00f6jj, k\u00e9rlek, elviszlek t\u00e9ged m\u00e1s helyre: tal\u00e1n tetszeni fog az Istennek, hogy meg\u00e1tkozzad onn\u00e9t [e n\u00e9pet ]\u00e9n \u00e9rettem.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Elviv\u00e9 az\u00e9rt B\u00e1l\u00e1k B\u00e1l\u00e1mot a Pe\u00f3r tetej\u00e9re, a mely a puszta fel\u00e9 n\u00e9z.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s monda B\u00e1l\u00e1m B\u00e1l\u00e1knak: \u00c9p\u00edttess itt n\u00e9kem h\u00e9t olt\u00e1rt, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts el ide n\u00e9kem h\u00e9t tulkot \u00e9s h\u00e9t kost.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00dagy cseleked\u00e9k az\u00e9rt B\u00e1l\u00e1k, a mint mondotta volt B\u00e1l\u00e1m, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e9k minden olt\u00e1ron egy-egy tulkot \u00e9s egy-egy kost.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tta B\u00e1l\u00e1m, hogy tetszik az \u00darnak, hogy meg\u00e1ldja Izr\u00e1elt, nem indula, mint az el\u00f5tt, var\u00e1zslatok ut\u00e1n, hanem ford\u00edt\u00e1 az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t a puszta fel\u00e9.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mikor felemelte B\u00e1l\u00e1m az \u00f5 szemeit, l\u00e1t\u00e1 Izr\u00e1elt, a mint letelepedett az \u00f5 nemzets\u00e9gei szerint; \u00e9s Istennek lelke vala \u00f5 rajta.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Akkor elkezd\u00e9 az \u00f5 p\u00e9ld\u00e1z\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t \u00e9s monda: B\u00e1l\u00e1mnak, Be\u00f3r fi\u00e1nak sz\u00f3zata, a megny\u00edlt szem\u00fb embernek sz\u00f3zata.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Annak sz\u00f3zata, a ki hallja Istennek besz\u00e9d\u00e9t, a ki l\u00e1tja a Mindenhat\u00f3nak l\u00e1t\u00e1s\u00e1t, leborulva, de nyitott szemekkel:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mily sz\u00e9pek a te s\u00e1toraid \u00f3h J\u00e1k\u00f3b! a te hajl\u00e9kaid \u00f3h Izr\u00e1el!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mint kiterjesztett v\u00f6lgyek, mint kertek a foly\u00f3v\u00edz mellett, mint az \u00dar pl\u00e1nt\u00e1lta \u00e1lo\u00e9k, mint cz\u00e9drusf\u00e1k a vizek mellett!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "V\u00edz \u00f6mledez az \u00f5 vedreib\u00f5l, vet\u00e9s\u00e9t b\u00f5 v\u00edz [\u00f6nt\u00f6zi;] kir\u00e1lya nagyobb Ag\u00e1gn\u00e1l, \u00e9s felmagasztaltatik az \u00f5 orsz\u00e1ga.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Isten hozta ki \u00c9gyiptomb\u00f3l, az \u00f5 ereje mint a vad bivaly\u00e9: megem\u00e9szti a pog\u00e1nyokat, az \u00f5 ellens\u00e9geit; csontjaikat megt\u00f6ri, \u00e9s nyilaival \u00e1ltal veri.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Lehever, nyugszik mint h\u00edm oroszl\u00e1n, \u00e9s mint n\u00f5st\u00e9ny oroszl\u00e1n; ki serkenti fel \u00f5t? A ki \u00e1ld t\u00e9ged, \u00e1ldott l\u00e9szen, \u00e9s ki \u00e1tkoz t\u00e9ged, \u00e1tkozott l\u00e9szen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s felgerjede B\u00e1l\u00e1knak haragja B\u00e1l\u00e1m ellen, \u00e9s egybe\u00fct\u00e9 kezeit, \u00e9s monda B\u00e1l\u00e1k B\u00e1l\u00e1mnak: Az\u00e9rt h\u00edvtalak t\u00e9ged, hogy \u00e1tkozd meg ellens\u00e9geimet; \u00e9s \u00edm\u00e9 igen meg\u00e1ldottad imm\u00e1r h\u00e1rom \u00edzben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Most az\u00e9rt fuss a te helyedre. Mondottam vala, hogy igen megtisztellek t\u00e9ged; de \u00edm\u00e9 megfosztott t\u00e9ged az \u00dar a tisztess\u00e9gt\u00f5l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda B\u00e1l\u00e1m B\u00e1l\u00e1knak: A te k\u00f6veteidnek is, a kiket k\u00fcld\u00f6tt\u00e9l volt hozz\u00e1m, nem \u00edgy sz\u00f3lottam-\u00e9, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ha B\u00e1l\u00e1k az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t ez\u00fcsttel \u00e9s aranynyal tele adn\u00e1 is n\u00e9kem, az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t \u00e1ltal nem h\u00e1ghatom, hogy magamt\u00f3l j\u00f3t, vagy rosszat cselekedjem. A mit az \u00dar sz\u00f3l, azt sz\u00f3lom.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Most pedig \u00e9n elmegyek \u00edm\u00e9 az \u00e9n n\u00e9pemhez; j\u00f5jj, hadd jelentsem ki n\u00e9ked, mit fog cselekedni e n\u00e9p a te n\u00e9peddel, a k\u00f6vetkez\u00f5 id\u00f5ben.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s elkezd\u00e9 az \u00f5 p\u00e9ld\u00e1z\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s monda: B\u00e1l\u00e1mnak, Be\u00f3r fi\u00e1nak sz\u00f3zata, a megnyilt szem\u00fb ember sz\u00f3zata,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Annak sz\u00f3zata, a ki hallja Istennek besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s a ki tudja a Magass\u00e1gosnak tudom\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s a ki l\u00e1tja a Mindenhat\u00f3nak l\u00e1t\u00e1s\u00e1t, leborulva, de nyitott szemekkel.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "L\u00e1tom \u00f5t, de nem most; n\u00e9zem \u00f5t, de nem k\u00f6zel. Csillag sz\u00e1rmazik J\u00e1k\u00f3bb\u00f3l, \u00e9s kir\u00e1lyi p\u00e1lcza t\u00e1mad Izr\u00e1elb\u00f5l; \u00e9s \u00e1ltalveri Mo\u00e1bnak oldalait, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6ri Sethnek minden fiait.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s Edom [m\u00e1s] birtoka lesz, Szeir az \u00f5 ellens\u00e9ge is [m\u00e1snak] birtoka lesz; de hatalmasan cselekszik Izr\u00e1el.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s uralkodik a J\u00e1k\u00f3bt\u00f3l val\u00f3, \u00e9s elveszti a v\u00e1rosb\u00f3l a megmaradtat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tja vala Am\u00e1leket, elkezd\u00e9 az \u00f5 p\u00e9ld\u00e1z\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s monda: Am\u00e1lek els\u00f5 a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, de v\u00e9gezetre mindenest\u00f5l elv\u00e9sz.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tja vala a Keneust, elkezd\u00e9 p\u00e9ld\u00e1z\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s monda: Er\u00f5s a te lakhelyed, \u00e9s szikl\u00e1ra raktad f\u00e9szkedet;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "M\u00e9gis el fog pusztulni Kain; a m\u00edg Assur t\u00e9ged fogva viszen.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00dajra kezd\u00e9 az \u00f5 p\u00e9ld\u00e1z\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s monda: \u00d3h, ki fog \u00e9lni m\u00e9g, a mikor v\u00e9ghez viszi ezt az Isten?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s Kittim partjair\u00f3l haj\u00f3k [j\u00f5nek,] \u00e9s nyomorgatj\u00e1k Ass\u00fart, nyomorgatj\u00e1k \u00c9bert is, \u00e9s ez is mindenest\u00f5l elv\u00e9sz.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt B\u00e1l\u00e1m, \u00e9s elm\u00e9ne, hogy visszat\u00e9rjen az \u00f5 hely\u00e9re. \u00c9s B\u00e1l\u00e1k is elm\u00e9ne az \u00f5 \u00fatj\u00e1n.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor pedig Sittimben lakozik vala Izr\u00e1el, kezde a n\u00e9p par\u00e1zn\u00e1lkodni Mo\u00e1b le\u00e1nyaival.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert h\u00edvogat\u00e1k a n\u00e9pet az \u00f5 isteneik \u00e1ldozataira; \u00e9s ev\u00e9k a n\u00e9p, \u00e9s im\u00e1d\u00e1 azoknak isteneit.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s odaszeg\u00f5d\u00e9k Izr\u00e1el B\u00e1l-Pe\u00f3rhoz; az \u00dar haragja pedig felgerjede Izr\u00e1el ellen.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Vedd el\u00f5 e n\u00e9pnek minden f\u00f5ember\u00e9t, \u00e9s akasztasd fel \u00f5ket az \u00darnak f\u00e9nyes nappal; hogy elforduljon az \u00dar haragj\u00e1nak gerjedez\u00e9se Izr\u00e1elt\u00f5l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt M\u00f3zes Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1inak: Kiki \u00f6lje meg az \u00f5 embereit, a kik odaszeg\u00f5dtek B\u00e1l-Pe\u00f3rhoz.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 elj\u00f6ve valaki Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s hoza az \u00f5 atyjafiai fel\u00e9 egy midi\u00e1nbeli asszonyt, M\u00f3zes szeme l\u00e1tt\u00e1ra, \u00e9s Izr\u00e1el fiai eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9nek l\u00e1tt\u00e1ra; \u00f5k pedig s\u00edrnak vala a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak nyil\u00e1s\u00e1n\u00e1l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1tta vala Fine\u00e1s, Ele\u00e1z\u00e1r fia, \u00c1ron papnak unok\u00e1ja, felkele a gy\u00fclekezet k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s d\u00e1rd\u00e1j\u00e1t vev\u00e9 kez\u00e9be.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne az izr\u00e1elita f\u00e9rfi ut\u00e1n a s\u00e1torba, \u00e9s \u00e1ltald\u00f6f\u00e9 mindkett\u00f5j\u00f6ket, mind az izr\u00e1elita f\u00e9rfit, mind az asszonyt hason. \u00c9s megsz\u00fcn\u00e9k a csap\u00e1s Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "De meghaltak vala a csap\u00e1s miatt huszonn\u00e9gy ezeren.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Akkor sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Fine\u00e1s, Ele\u00e1z\u00e1r fia, \u00c1ron pap unok\u00e1ja, elford\u00edtotta az \u00e9n haragomat Izr\u00e1el fiait\u00f3l, mivelhogy az \u00e9n bossz\u00famat meg\u00e1llotta \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k; ez\u00e9rt nem puszt\u00edtom ki bossz\u00famban Izr\u00e1el fiait.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mondd az\u00e9rt: \u00cdm\u00e9 \u00e9n az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet, a b\u00e9kess\u00e9g [sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t] adom \u00f5 n\u00e9ki.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen \u00f5 n\u00e1la \u00e9s az \u00f5 magv\u00e1n\u00e1l \u00f5 ut\u00e1na az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 paps\u00e1gnak sz\u00f6vets\u00e9ge; mivelhogy bossz\u00fat \u00e1llott az \u00f5 Isten\u00e9\u00e9rt, \u00e9s engesztel\u00e9st v\u00e9gze Izr\u00e1el fiai\u00e9rt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A meg\u00f6letett izr\u00e1elita f\u00e9rfinak neve pedig, a ki a midi\u00e1nbeli asszonynyal egy\u00fctt \u00f6letett meg, Zimri, a Sz\u00e1lu fia vala, a Simeon- nemzets\u00e9g h\u00e1zn\u00e9p\u00e9nek fejedelme.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A meg\u00f6letett midi\u00e1nbeli asszony neve pedig Kozbi, Cz\u00far le\u00e1nya, a ki a Midi\u00e1nit\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt az \u00f5 atyja h\u00e1za nemzets\u00e9geinek fejedelme vala.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "T\u00e1madj\u00e1tok meg a Midi\u00e1nit\u00e1kat, \u00e9s verj\u00e9tek meg \u00f5ket,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert \u00f5k megt\u00e1madtak titeket az \u00f5 cselsz\u00f6v\u00e9seikkel, a melyeket Pe\u00f3r\u00e9rt \u00e9s az \u00f5 hugok\u00e9rt Kozbi\u00e9rt, a midi\u00e1n fejedelem le\u00e1ny\u00e1\u00e9rt sz\u00f5ttek ellenetek, a ki meg\u00f6letett a Pe\u00f3r miatt val\u00f3 csap\u00e1snak napj\u00e1n.\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a csap\u00e1s ut\u00e1n, sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1rnak, az \u00c1ron pap fi\u00e1nak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Vegy\u00e9tek sz\u00e1mba Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9t, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1zn\u00e9pe szerint; mindenkit, a ki hadba mehet Izr\u00e1elben.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Sz\u00f3la az\u00e9rt vel\u00f6k M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r, a pap, a Mo\u00e1b mez\u00f5s\u00e9g\u00e9ben a Jord\u00e1n mellett, J\u00e9rikh\u00f3 ellen\u00e9ben, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "[Vegy\u00e9tek] [sz\u00e1mba] [a n\u00e9pet,] h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, a mik\u00e9pen parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s Izr\u00e1el fiainak, a kik kij\u00f6ttek volt \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "R\u00faben els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tte Izr\u00e1elnek. R\u00faben fiai [ezek:] H\u00e1nokt\u00f3l a H\u00e1nokit\u00e1k, Pallut\u00f3l a Palluit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Heczront\u00f3l a Heczronit\u00e1k nemzets\u00e9ge, K\u00e1rmit\u00f3l a K\u00e1rmit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ezek a R\u00fabenit\u00e1k nemzets\u00e9gei. \u00c9s l\u00f5n az \u00f5 sz\u00e1mok negyvenh\u00e1rom ezer, h\u00e9tsz\u00e1z \u00e9s harmincz.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s a Pallu fiai [val\u00e1nak:] Eli\u00e1b.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Eli\u00e1b fiai pedig, Nemu\u00e9l, D\u00e1th\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m. Ez a D\u00e1th\u00e1n \u00e9s Abir\u00e1m a gy\u00fclekezet el\u00f5lj\u00e1r\u00f3i val\u00e1nak, a kik felt\u00e1madtak vala M\u00f3zes ellen \u00e9s \u00c1ron ellen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s megnyit\u00e1 a f\u00f6ld az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elnyel\u00e9 \u00f5ket \u00e9s K\u00f3r\u00e9t, meghalv\u00e1n az a gy\u00fclekezet, mivelhogy megem\u00e9szte a t\u00fbz k\u00e9tsz\u00e1z \u00e9s \u00f6tven f\u00e9rfi\u00fat, a kik int\u00f5p\u00e9ld\u00e1ul l\u00f5nek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "K\u00f3r\u00e9 fiai pedig nem hal\u00e1nak meg.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Simeon fiai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint [ezek:] Nemu\u00e9lt\u00f5l a Nemu\u00e9lit\u00e1k nemzets\u00e9ge, J\u00e1mint\u00f3l a J\u00e1minit\u00e1k nemzets\u00e9ge, J\u00e1kint\u00f3l a J\u00e1kinit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Zer\u00e1kht\u00f3l a Zer\u00e1khit\u00e1k nemzets\u00e9ge. Sault\u00f3l a Saulit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ezek a Simeonit\u00e1k nemzets\u00e9gei: huszonk\u00e9t ezer \u00e9s k\u00e9tsz\u00e1z.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "G\u00e1d fiai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint [ezek:] Sefont\u00f3l a Sefonit\u00e1k nemzets\u00e9ge, Haggit\u00f3l a Haggit\u00e1k nemzets\u00e9ge, S\u00fanit\u00f3l a S\u00fanit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Oznit\u00f3l az Oznit\u00e1k nemzets\u00e9ge, \u00c9rit\u00f5l az \u00c9rit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Arodt\u00f3l az Arodit\u00e1k nemzets\u00e9ge, Ar\u00e9lit\u00f5l az Ar\u00e9lit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ezek G\u00e1d fiainak nemzets\u00e9gei; az \u00f5 sz\u00e1mok szerint negyven ezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "J\u00fada fiai: \u00c9r \u00e9s On\u00e1n. \u00c9s meghala \u00c9r \u00e9s On\u00e1n a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "J\u00fada fiai pedig az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint [ezek] val\u00e1nak: S\u00e9l\u00e1ht\u00f3l a S\u00e9l\u00e1hit\u00e1k nemzets\u00e9ge, P\u00e9reczt\u00f5l a P\u00e9reczit\u00e1k nemzets\u00e9ge, Zer\u00e1kht\u00f3l a Zer\u00e1khit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "P\u00e9recz fiai val\u00e1nak pedig: Heczront\u00f3l a Heczronit\u00e1k nemzets\u00e9ge; H\u00e1mult\u00f3l a H\u00e1mulit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ezek J\u00fada nemzets\u00e9gei az \u00f5 sz\u00e1mok szerint: hetvenhat ezer \u00f6tsz\u00e1z.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Izsakh\u00e1r fiai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint [ezek:] Th\u00f3l\u00e1t\u00f3l a Th\u00f3l\u00e1it\u00e1k nemzets\u00e9ge; Puv\u00e1t\u00f3l a Puvit\u00e1k nemzets\u00e9ge;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "J\u00e1subt\u00f3l a J\u00e1subit\u00e1k nemzets\u00e9ge; Simront\u00f3l a Simronit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ezek Izsakh\u00e1r nemzets\u00e9gei az \u00f5 sz\u00e1mok szerint: hatvann\u00e9gy ezer h\u00e1romsz\u00e1z.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Zebulon fiai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint [ezek:] Szeredt\u00f5l a Szeredit\u00e1k nemzets\u00e9ge, \u00c9lont\u00f3l az \u00c9lonit\u00e1k nemzets\u00e9ge, Jahle\u00e9lt\u00f5l a Jahle\u00e9lit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ezek a Zebulonit\u00e1k nemzets\u00e9gei az \u00f5 sz\u00e1mok szerint: hatvan ezer \u00f6tsz\u00e1z.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "J\u00f3zsef fiai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint [ezek:] Manasse \u00e9s Efraim.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Manasse fiai: M\u00e1kirt\u00f3l a M\u00e1kirit\u00e1k nemzets\u00e9ge. M\u00e1kir nemz\u00e9 Gile\u00e1dot; Gile\u00e1dt\u00f3l a Gile\u00e1dit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ezek Gile\u00e1d fiai: Jezert\u00f5l a Jezerit\u00e1k nemzets\u00e9ge, H\u00e9lekt\u00f5l a H\u00e9lekit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s Aszri\u00e9lt\u00f5l az Aszri\u00e9lit\u00e1k nemzets\u00e9ge; Sekemt\u00f5l a Sekemit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s Semid\u00e1t\u00f3l a Semid\u00e1t\u00e1k nemzets\u00e9ge \u00e9s H\u00e9fert\u00f5l a H\u00e9ferit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Cz\u00e9lofh\u00e1dnak pedig, a H\u00e9fer fi\u00e1nak nem voltak fiai, hanem le\u00e1nyai; \u00e9s a Cz\u00e9lofh\u00e1d le\u00e1nyainak nevei ezek: Makhla, N\u00f3a, Hogla, Milkha \u00e9s Thircza.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Ezek Manasse nemzets\u00e9gei, \u00e9s az \u00f5 sz\u00e1mok \u00f6tvenk\u00e9t ezer \u00e9s h\u00e9tsz\u00e1z.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ezek Efraim fiai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint: Suthel\u00e1kht\u00f3l a Suthel\u00e1khit\u00e1k nemzets\u00e9ge, B\u00e9kert\u00f5l a B\u00e9kerit\u00e1k nemzets\u00e9ge, Tah\u00e1nt\u00f3l a Tah\u00e1nit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Ezek pedig a Suthel\u00e1kh fiai: \u00c9r\u00e1nt\u00f3l az \u00c9r\u00e1nit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ezek Efraim fiainak nemzets\u00e9gei az \u00f5 sz\u00e1mok szerint: harminczk\u00e9t ezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z. Ezek J\u00f3zsef fiai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint [ezek:] Bel\u00e1t\u00f3l a Belait\u00e1k nemzets\u00e9ge; Asb\u00e9lt\u00f5l az Asb\u00e9lit\u00e1k nemzets\u00e9ge; Ahir\u00e1mt\u00f3l az Ahir\u00e1mit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Sefuf\u00e1mt\u00f3l a Sefuf\u00e1mit\u00e1k nemzets\u00e9ge; Huf\u00e1mt\u00f3l a Huf\u00e1mit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Bela fiai pedig val\u00e1nak: Ard \u00e9s Naam\u00e1n: Ardt\u00f3l az Ardit\u00e1k nemzets\u00e9ge; Naam\u00e1nt\u00f3l a Naam\u00e1nit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Ezek Benj\u00e1min fiai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint, \u00e9s sz\u00e1mok: negyven\u00f6t ezer \u00e9s hatsz\u00e1z.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Ezek D\u00e1n fiai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint: Suh\u00e1mt\u00f3l a Suh\u00e1mit\u00e1k nemzets\u00e9ge. Ezek D\u00e1n nemzets\u00e9gei, az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "A Suhamit\u00e1k minden nemzets\u00e9ge az \u00f5 sz\u00e1mok szerint: hatvann\u00e9gy ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c1ser fiai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint [ezek:] Jimn\u00e1t\u00f3l a Jimnait\u00e1k nemzets\u00e9ge; Jisvit\u00f5l a Jisvit\u00e1k nemzets\u00e9ge; B\u00e9ri\u00e1t\u00f3l a B\u00e9rihit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "A B\u00e9ria fiait\u00f3l: Kh\u00e9bert\u00f5l a Kh\u00e9berit\u00e1k nemzets\u00e9ge, Malki\u00e9lt\u00f5l a Malki\u00e9lit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c1ser le\u00e1ny\u00e1nak pedig neve vala S\u00e9rah.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Ezek \u00c1ser fiainak nemzets\u00e9gei az \u00f5 sz\u00e1mok szerint: \u00f6tvenh\u00e1rom ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Nafthali fiai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint [ezek:] Jakhcze\u00e9lt\u00f5l a Jakhcze\u00e9lit\u00e1k nemzets\u00e9ge, G\u00fanit\u00f3l a G\u00fanit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "J\u00e9czert\u00f5l a J\u00e9czerit\u00e1k nemzets\u00e9ge; Sill\u00e9mt\u00f5l a Sill\u00e9mit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Ezek Nafthali nemzets\u00e9gei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint: az \u00f5 sz\u00e1mok pedig negyven\u00f6t ezer \u00e9s n\u00e9gysz\u00e1z.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Ezek Izr\u00e1el fiainak megsz\u00e1ml\u00e1ltjai: hatsz\u00e1z egyezer h\u00e9tsz\u00e1z harmincz.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Ezeknek osztass\u00e9k el az a f\u00f6ld \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, az \u00f5 neveiknek sz\u00e1ma szerint.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "A nagyobb sz\u00e1m\u00fanak adj nagyobb \u00f6r\u00f6ks\u00e9get, a kisebb sz\u00e1m\u00fanak pedig tedd kisebb\u00e9 az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t; mindeniknek az \u00f5 sz\u00e1ma szerint adattass\u00e9k az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "De sorssal osztass\u00e9k el a f\u00f6ld; az \u00f5 atyjok t\u00f6rzseinek nevei szerint \u00f6r\u00f6k\u00f6ljenek.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "A sors szerint osztass\u00e9k el az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g, mind a sok \u00e9s mind a kev\u00e9s k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Ezek pedig L\u00e9vi megsz\u00e1ml\u00e1ltjai az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint: G\u00e9rsont\u00f3l a G\u00e9rsonit\u00e1k nemzets\u00e9ge; K\u00e9h\u00e1tt\u00f3l a K\u00e9h\u00e1tit\u00e1k nemzets\u00e9ge; M\u00e9r\u00e1rit\u00f3l a M\u00e9r\u00e1rit\u00e1k nemzets\u00e9ge.\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Ezek L\u00e9vi nemzets\u00e9gei: a Libnit\u00e1k nemzets\u00e9ge, a H\u00e9bronit\u00e1k nemzets\u00e9ge, a Makhlit\u00e1k nemzets\u00e9ge, a M\u00fasit\u00e1k nemzets\u00e9ge, a K\u00f3rahit\u00e1k nemzets\u00e9ge. K\u00e9h\u00e1t pedig nemz\u00e9 Amr\u00e1mot.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "Amr\u00e1m feles\u00e9g\u00e9nek neve pedig J\u00f3kebed, a L\u00e9vi le\u00e1nya, a ki \u00c9gyiptomban sz\u00fcletett L\u00e9vinek; \u00e9s \u00f5 sz\u00fclte Amr\u00e1mnak \u00c1ront, M\u00f3zest, \u00e9s Miri\u00e1mot, az \u00f5 le\u00e1nytestv\u00e9r\u00f6ket.\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00fclet\u00e9nek \u00c1ronnak: N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Abihu, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s Itham\u00e1r.\n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": 61,
                    "verse": "\u00c9s meghal\u00e1nak N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Abihu, mikor idegen t\u00fbzzel \u00e1ldoz\u00e1nak az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": 62,
                    "verse": "\u00c9s vala azoknak sz\u00e1ma: huszonh\u00e1rom ezer, mind f\u00e9rfiak, egy h\u00f3napost\u00f3l fogva \u00e9s feljebb; mert nem voltak besz\u00e1ml\u00e1lva az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00e9, mivel nem adatott n\u00e9kik \u00f6r\u00f6ks\u00e9g Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": 63,
                    "verse": "Ezek M\u00f3zesnek \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1rnak, a papnak megsz\u00e1ml\u00e1ltjai, a kik megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1k Izr\u00e1el fiait a Mo\u00e1b mez\u00f5s\u00e9g\u00e9ben, J\u00e9rikh\u00f3 \u00e1tellen\u00e9ben a Jord\u00e1n mellett.\n"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": 64,
                    "verse": "Ezek k\u00f6z\u00f6tt pedig nem volt senki a M\u00f3zest\u00f5l \u00e9s \u00c1ron papt\u00f3l megsz\u00e1ml\u00e1ltattak k\u00f6z\u00fbl, mikor megsz\u00e1ml\u00e1lt\u00e1k vala Izr\u00e1el fiait a Sinai puszt\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": 65,
                    "verse": "Mert az \u00dar mondotta vala n\u00e9kik: Bizonynyal meghalnak a puszt\u00e1ban; \u00e9s senki nem maradt meg azok k\u00f6z\u00fcl, hanem csak K\u00e1leb, a Jefunn\u00e9 fia, \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia.\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "El\u00f5\u00e1ll\u00e1nak pedig a Cz\u00e9lofh\u00e1d le\u00e1nyai, a ki H\u00e9fer fia vala, a ki Gile\u00e1d fia, a ki M\u00e1kir fia, a ki Manasse fia vala, J\u00f3zsef fi\u00e1nak, Manass\u00e9nak nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl. Ezek pedig az \u00f5 le\u00e1nyainak neveik: Makhla, N\u00f3a, Hogla, Milkha \u00e9s Thircza.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ll\u00e1nak M\u00f3zes el\u00f5tt, \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r pap el\u00f5tt, \u00e9s a fejedelmek el\u00f5tt, \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet el\u00f5tt a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak nyil\u00e1s\u00e1n\u00e1l, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A mi aty\u00e1nk meghalt a puszt\u00e1ban, de \u00f5 nem volt azoknak sereg\u00e9ben, a kik \u00f6sszeseregeltek volt az \u00dar ellen a K\u00f3r\u00e9 sereg\u00e9ben; hanem az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt holt meg, \u00e9s fiai nem voltak n\u00e9ki.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mi\u00e9rt t\u00f6r\u00f6ltetn\u00e9k el a mi aty\u00e1nknak neve az \u00f5 nemzets\u00e9ge k\u00f6z\u00fcl, az\u00e9rt, hogy nincsen \u00f5n\u00e9ki fia? Adj \u00f6r\u00f6ks\u00e9get n\u00e9k\u00fcnk a mi aty\u00e1nknak atyjafiai k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig viv\u00e9 ezeknek \u00fcgy\u00e9t az \u00dar el\u00e9.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Igazat sz\u00f3lnak a Cz\u00e9lofh\u00e1d le\u00e1nyai: Adj n\u00e9kik \u00f6r\u00f6ks\u00e9gi birtokot az \u00f5 atyjoknak atyjafiai k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s sz\u00e1ll\u00edtsd r\u00e1jok az \u00f5 atyjoknak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak pedig sz\u00f3lj, mondv\u00e1n: Mikor valaki meghal, \u00e9s fia nem leend annak, akkor adj\u00e1tok annak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1nak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ha pedig nem leend n\u00e9ki le\u00e1nya, akkor adj\u00e1tok az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t az \u00f5 testv\u00e9reinek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha pedig nem leendenek n\u00e9ki testv\u00e9rei, akkor adj\u00e1tok az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t az \u00f5 atyja testv\u00e9reinek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ha pedig nem leendenek az \u00f5 atyj\u00e1nak testv\u00e9rei, akkor adj\u00e1tok az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t annak, a ki legk\u00f6zelebbi atyjafia az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, \u00e9s b\u00edrja azt. Legyen pedig az Izr\u00e1el fiainak v\u00e9gezett t\u00f6rv\u00e9ny\u00f6k, a mik\u00e9pen megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Monda azut\u00e1n az \u00dar M\u00f3zesnek: Menj fel az Abarim hegy\u00e9re, \u00e9s l\u00e1sd meg a f\u00f6ldet, a melyet Izr\u00e1el fiainak adtam.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Miut\u00e1n pedig megl\u00e1ttad azt, takar\u00edttatol te is a te n\u00e9pedhez, a mik\u00e9pen oda takar\u00edttatott \u00c1ron, a te testv\u00e9red;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mivelhogy nem enged\u00e9tek az \u00e9n besz\u00e9demnek a Czin puszt\u00e1j\u00e1ban, a gy\u00fclekezet verseng\u00e9s\u00e9nek idej\u00e9n, hogy megdics\u00f5\u00edtettetek volna engemet ama vizekn\u00e9l az \u00f5 szemeik el\u00f5tt. Ezek a verseng\u00e9snek vizei K\u00e1desn\u00e9l a Czin puszt\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Sz\u00f3la az\u00e9rt M\u00f3zes az \u00darnak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az \u00dar, a minden test lelk\u00e9nek Istene, rendeljen f\u00e9rfi\u00fat a gy\u00fclekezet f\u00f6l\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A ki kimenjen \u00f5 el\u00f5tt\u00f6k, \u00e9s a ki bemenjen \u00f5 el\u00f5tt\u00f6k; a ki kivigye \u00f5ket, \u00e9s a ki bevigye \u00f5ket, hogy ne legyen az \u00dar gy\u00fclekezete olyan mint a juhok, a melyeknek nincsen p\u00e1sztoruk.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda M\u00f3zesnek: Vedd mell\u00e9d J\u00f3zsu\u00e9t a N\u00fan fi\u00e1t, a f\u00e9rfi\u00fat, a kiben l\u00e9lek van, \u00e9s tedd \u00f5 re\u00e1 a te kezedet.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1llasd \u00f5t Ele\u00e1z\u00e1r pap el\u00e9, \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet el\u00e9, \u00e9s adj n\u00e9ki parancsolatokat az \u00f5 szemeik el\u00f5tt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s a te dics\u00f5s\u00e9gedet k\u00f6z\u00f6ld \u00f5 vele, hogy hallgassa \u00f5t Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezete.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Azut\u00e1n pedig \u00e1lljon Ele\u00e1z\u00e1r pap el\u00e9, \u00e9s k\u00e9rdje meg \u00f5t az Urimnak \u00edt\u00e9lete fel\u00f5l az \u00dar el\u00f5tt. Az \u00f5 szava szerint menjenek ki, \u00e9s az \u00f5 szava szerint menjenek be, \u00f5 \u00e9s Izr\u00e1el minden fia \u00f5 vele, \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00dagy cseleked\u00e9k az\u00e9rt M\u00f3zes, a mik\u00e9pen parancsolta vala az \u00dar n\u00e9ki; mert vev\u00e9 J\u00f3zsu\u00e9t, \u00e9s \u00e1llat\u00e1 \u00f5t Ele\u00e1z\u00e1r pap el\u00e9, \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet el\u00e9.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s tev\u00e9 az \u00f5 kez\u00e9t \u00f5 re\u00e1, \u00e9s ada n\u00e9ki parancsolatokat, a mik\u00e9pen sz\u00f3lott vala az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal.\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Parancsold meg Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: \u00dcgyeljetek, hogy az \u00e9n \u00e1ldozatomat, kenyeremet kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozatul a maga idej\u00e9ben \u00e1ldozz\u00e1tok n\u00e9kem.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mondd meg n\u00e9kik: Ez a t\u00fbz\u00e1ldozat, a melyet \u00e1ldozzatok az \u00darnak: egy esztend\u00f5s, \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyokat, naponk\u00e9nt kett\u00f5t, sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Egyik b\u00e1r\u00e1nyt reggel k\u00e9sz\u00edtsd el, a m\u00e1sik b\u00e1r\u00e1nyt pedig estennen k\u00e9sz\u00edtsd el.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s egy efa l\u00e1nglisztnek tizedr\u00e9sz\u00e9t \u00e9tel\u00e1ldozatul, megelegy\u00edtve egy hin sajtolt olajnak negyedr\u00e9sz\u00e9vel.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "[Ez] a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat, a mely Sinai hegyen szereztetett kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozatul az \u00darnak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Annak ital\u00e1ldozatja pedig egy hinnek negyedr\u00e9sze egy-egy b\u00e1r\u00e1nyhoz. A szenthelyen adj ital\u00e1ldozatot, j\u00f3 borb\u00f3l az \u00darnak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A m\u00e1sik b\u00e1r\u00e1nyt k\u00e9sz\u00edtsd el estennen, a reggeli \u00e9tel\u00e1ldozat \u00e9s annak ital\u00e1ldozatja szerint k\u00e9sz\u00edtsd el azt, j\u00f3illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozatul az \u00darnak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Szombatnapon pedig \u00e1ldozz k\u00e9t \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyt, esztend\u00f5s\u00f6ket, \u00e9s k\u00e9t tized [efa] lisztl\u00e1ngot olajjal elegy\u00edtett \u00e9tel\u00e1ldozatul, annak ital\u00e1ldozatj\u00e1val egybe.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ez a szombati eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat szombatonk\u00e9nt, a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton \u00e9s annak ital\u00e1ldozatj\u00e1n kiv\u00fcl.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A ti h\u00f3napjaitok kezdet\u00e9n is \u00e1ldozzatok az \u00darnak eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul k\u00e9t fiatal tulkot, egy kost, \u00e9s h\u00e9t egyesztend\u00f5s, \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s egy-egy tulok mell\u00e9 olajjal elegy\u00edtett h\u00e1rom tized efa l\u00e1nglisztet \u00e9tel\u00e1ldozatul, egy-egy kos mell\u00e9 pedig olajjal elegy\u00edtett k\u00e9t tized efa l\u00e1nglisztet \u00e9tel\u00e1ldozatul.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s egy-egy b\u00e1r\u00e1ny mell\u00e9 egy-egy tized efa lisztl\u00e1ngot olajjal elegy\u00edtve \u00e9tel\u00e1ldozatul; \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozat ez az \u00darnak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az azokhoz val\u00f3 ital\u00e1ldozat pedig legyen f\u00e9l hin bor egy tulok mell\u00e9, egy harmad hin egy kos mell\u00e9, \u00e9s egy negyed hin egy b\u00e1r\u00e1ny mell\u00e9. Ez a h\u00f3napos eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat [minden] h\u00f3nap [kezdet\u00e9n], az esztend\u00f5nek h\u00f3napjai szerint.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s egy kecskebakot is k\u00e9sz\u00edtsetek el b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul az \u00darnak, a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl, annak ital\u00e1ldozat\u00e1val egyben.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az els\u00f5 h\u00f3napban pedig, a h\u00f3napnak tizennegyedik napj\u00e1n az \u00darnak p\u00e1skh\u00e1ja van.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s e h\u00f3napnak tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n is \u00fcnnep van; h\u00e9t napon \u00e1t kov\u00e1sztalan kenyeret egyetek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Els\u00f5 napon legyen szent gy\u00fclekez\u00e9s; semmi robota munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hanem t\u00fbz\u00e1ldozatul eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot vigyetek az \u00darnak: k\u00e9t fiatal tulkot, egy kost, egy esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1nyt hetet, a melyek \u00e9pek legyenek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s azoknak \u00e9tel\u00e1ldozata olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1ng legyen; h\u00e1rom tizedr\u00e9sz [ef\u00e1t] tegyetek egy tulok mell\u00e9, \u00e9s k\u00e9t tizedr\u00e9szt egy kos mell\u00e9.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Egy-egy b\u00e1r\u00e1ny mell\u00e9 egy-egy tizedr\u00e9szt tegyetek, a h\u00e9t b\u00e1r\u00e1ny szerint.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul egy bakot, hogy engesztel\u00e9s legyen \u00e9rtetek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A reggeli eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl, (a mely sz\u00fcntelen val\u00f3 \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat) k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el ezeket.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ezek szerint k\u00e9sz\u00edtsetek naponk\u00e9nt h\u00e9t napon \u00e1t kenyeret, kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozatul az \u00darnak; a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl k\u00e9sz\u00edttess\u00e9k az, annak ital\u00e1ldozatj\u00e1val egyben.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A hetedik napon is legyen n\u00e9ktek szent gy\u00fclekez\u00e9setek; semmi robota munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A zseng\u00e9k napj\u00e1n is, a mikor \u00faj \u00e9tel\u00e1ldozatot visztek az \u00darnak a ti hetes \u00fcnnepeteken: szent gy\u00fclekez\u00e9setek legyen n\u00e9ktek; semmi robota munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Hanem vigyetek kedves illatul eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot az \u00darnak: k\u00e9t fiatal tulkot, egy kost, \u00e9s esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1nyt hetet.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s azokhoz val\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatul olajjal elegy\u00edtett h\u00e1romtized [efa] lisztl\u00e1ngot egy tulok mell\u00e9, k\u00e9t tizedet egy kos mell\u00e9.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Egy-egy b\u00e1r\u00e1ny mell\u00e9 egy-egy tizedr\u00e9szt, a h\u00e9t b\u00e1r\u00e1ny szerint.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Egy kecskebakot is, hogy engesztel\u00e9s legyen \u00e9rtetek.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton \u00e9s annak \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1n kiv\u00fcl k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek [ezeket:] \u00e9pek legyenek, azoknak ital\u00e1ldozatjokkal egyben.\n"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": 29,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A hetedik h\u00f3napban pedig a h\u00f3napnak els\u00f5 napj\u00e1n szent gy\u00fclekez\u00e9setek legyen n\u00e9ktek. Semmi robota munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek; k\u00fcrt zeng\u00e9s\u00e9nek napja legyen az n\u00e9ktek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edtsetek el kedves illatul eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot az \u00darnak, egy fiatal tulkot, egy kost, esztend\u00f5s \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyt hetet.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s azokhoz \u00e9tel\u00e1ldozatul olajjal elegy\u00edtett h\u00e1rom tized [efa] lisztl\u00e1ngot a tulok mell\u00e9, k\u00e9t tizedr\u00e9szt a kos mell\u00e9;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s egy-egy tizedr\u00e9szt egy-egy b\u00e1r\u00e1ny mell\u00e9, a h\u00e9t b\u00e1r\u00e1ny szerint;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s egy kecskebakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, hogy engesztel\u00e9s legyen \u00e9rtetek,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "az \u00fajhold eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatj\u00e1n \u00e9s annak \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1n kiv\u00fcl, \u00e9s a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton \u00e9s annak \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1n, \u00e9s azoknak ital\u00e1ldozatjokon kiv\u00fcl, az \u00f5 rendj\u00f6k szerint, kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozatul az \u00darnak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "E hetedik h\u00f3napnak tizedik napj\u00e1n is szent gy\u00fclekez\u00e9setek legyen n\u00e9ktek; \u00e9s sanyargass\u00e1tok meg magatokat, semmi munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s vigyetek az \u00darnak kedves illat\u00fa eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatul: egy fiatal tulkot, egy kost, esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1nyt hetet, \u00e9pek legyenek;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s azoknak \u00e9tel\u00e1ldozat\u00e1ul olajjal elegy\u00edtett h\u00e1rom tized [efa] lisztl\u00e1ngot a tulok mell\u00e9; k\u00e9t tizedr\u00e9szt az egy kos mell\u00e9;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Egy-egy tizedr\u00e9szt egy-egy b\u00e1r\u00e1ny mell\u00e9, a h\u00e9t b\u00e1r\u00e1ny szerint.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Egy kecskebakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, az engesztel\u00e9sre val\u00f3 b\u00fbn\u00e1ldozaton kiv\u00fcl, \u00e9s a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton, annak \u00e9tel\u00e1ldozat\u00e1n \u00e9s azoknak ital\u00e1ldozatjokon kiv\u00fcl.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A hetedik h\u00f3napnak tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n is szent gy\u00fclekez\u00e9setek legyen n\u00e9ktek; semmi robota munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek, \u00e9s az \u00darnak \u00fcnnep\u00e9t h\u00e9t napon \u00fcnnepelj\u00e9tek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s vigyetek az \u00darnak eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozatul: tizenh\u00e1rom fiatal tulkot, k\u00e9t kost, esztend\u00f5s b\u00e1r\u00e1nyt tizenn\u00e9gyet, \u00e9pek legyenek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s azoknak \u00e9tel\u00e1ldozat\u00e1ul olajjal elegy\u00edtett lisztl\u00e1ngb\u00f3l h\u00e1rom tizedr\u00e9sz [ef\u00e1t] egy-egy tulok mell\u00e9, a tizenh\u00e1rom tulok szerint, k\u00e9t tizedr\u00e9szt egy-egy kos mell\u00e9, a k\u00e9t kos szerint.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s egy-egy tizedr\u00e9szt minden b\u00e1r\u00e1ny mell\u00e9, a tizenn\u00e9gy b\u00e1r\u00e1ny szerint.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s egy kecskebakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton, annak \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1n \u00e9s ital\u00e1ldozatj\u00e1n k\u00edv\u00fcl.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "M\u00e1sodnapon pedig tizenk\u00e9t fiatal tulkot, k\u00e9t kost, tizenn\u00e9gy \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyt, esztend\u00f5s\u00f6ket.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s azoknak \u00e9tel\u00e1ldozatjokat \u00e9s ital\u00e1ldozatjokat, a tulkok mell\u00e9, a kosok mell\u00e9, a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9, az \u00f5 sz\u00e1mok szerint, a szok\u00e1s szerint.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s egy kecskebakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton, annak \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1n \u00e9s azoknak ital\u00e1ldozatjokon kiv\u00fcl.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Harmadnap pedig tizenegy fiatal tulkot, k\u00e9t kost, tizenn\u00e9gy \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyt, esztend\u00f5s\u00f6ket.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s azoknak \u00e9tel\u00e1ldozatjokat \u00e9s ital\u00e1ldozatjokat, a tulkok mell\u00e9, a kosok mell\u00e9 \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9, az \u00f5 sz\u00e1mok szerint, a szok\u00e1s szerint;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s egy kecskebakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton \u00e9s annak \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1n \u00e9s ital\u00e1ldozatj\u00e1n kiv\u00fcl.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Negyednapon pedig t\u00edz fiatal tulkot, k\u00e9t kost, tizenn\u00e9gy \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyt, esztend\u00f5s\u00f6ket.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Azoknak \u00e9tel\u00e1ldozatjokat \u00e9s ital\u00e1ldozatjokat a tulkok mell\u00e9, a kosok mell\u00e9 \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9, az \u00f5 sz\u00e1mok szerint, a szok\u00e1s szerint;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s egy kecskebakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton, annak \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1n \u00e9s ital\u00e1ldozatj\u00e1n k\u00edv\u00fcl.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6t\u00f6dnapon kilencz fiatal tulkot, k\u00e9t kost, tizenn\u00e9gy \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyt, esztend\u00f5s\u00f6ket:\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s azoknak \u00e9tel\u00e1ldozatjokat \u00e9s ital\u00e1ldozatjokat, a tulkok mell\u00e9, a kosok mell\u00e9 \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9, azoknak sz\u00e1mok szerint, a szok\u00e1s szerint.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s egy bakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton, annak \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1n \u00e9s ital\u00e1ldozatj\u00e1n k\u00edv\u00fcl.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s hatodnapon nyolcz tulkot, k\u00e9t kost, tizenn\u00e9gy \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyt, esztend\u00f5s\u00f6ket.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s azoknak \u00e9tel\u00e1ldozatjokat \u00e9s ital\u00e1ldozatjokat a tulkok mell\u00e9, a kosok mell\u00e9 \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9, az \u00f5 sz\u00e1mok szerint, a szok\u00e1s szerint;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s egy bakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl, annak \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1n \u00e9s ital\u00e1ldozatj\u00e1n k\u00edv\u00fcl.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s hetedik napon h\u00e9t tulkot, k\u00e9t kost, tizenn\u00e9gy \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyt, esztend\u00f5s\u00f6ket;\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s azoknak \u00e9tel\u00e1ldozatjokat \u00e9s ital\u00e1ldozatjokat a tulkok mell\u00e9, a kosok mell\u00e9 \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9, az \u00f5 sz\u00e1mok szerint, a szok\u00e1s szerint;\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s egy bakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton k\u00edv\u00fcl, annak \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1n \u00e9s ital\u00e1ldozatj\u00e1n k\u00edv\u00fcl.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Nyolczadnapon bez\u00e1r\u00f3 \u00fcnnepetek legyen n\u00e9ktek, semmi robota munk\u00e1t ne v\u00e9gezzetek;\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Hanem vigyetek az \u00darnak eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozatul: egy tulkot, egy kost, h\u00e9t \u00e9p b\u00e1r\u00e1nyt, esztend\u00f5s\u00f6ket;\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Azoknak \u00e9tel\u00e1ldozatjokat \u00e9s ital\u00e1ldozatjokat, a tulok mell\u00e9, a kos mell\u00e9, \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyok mell\u00e9, az \u00f5 sz\u00e1mok szerint, a szok\u00e1s szerint;\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s egy bakot b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, a sz\u00fcntelen val\u00f3 eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozaton, annak \u00e9tel\u00e1ldozatj\u00e1n \u00e9s ital\u00e1ldozatj\u00e1n k\u00edv\u00fcl.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Ezeket \u00e1ldozz\u00e1tok az \u00darnak a ti \u00fcnnepeiteken, azokon k\u00edv\u00fcl, a miket fogad\u00e1sb\u00f3l, \u00e9s szabad akaratb\u00f3l \u00e1ldoztok, a ti eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozataitokul, \u00e9tel\u00e1ldozataitokul, ital\u00e1ldozataitokul, \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozataitokul.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s megmond\u00e1 M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak mind azokat, a melyeket az \u00dar parancsolt vala M\u00f3zesnek.\n"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": 30,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la M\u00f3zes az Izr\u00e1el fiai k\u00f6zt l\u00e9v\u00f5 t\u00f6rzsek fejeinek, mondv\u00e1n: Ez az a besz\u00e9d, a melyet parancsolt az \u00dar:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ha valamely f\u00e9rfi fogad\u00e1st fogad az \u00darnak, vagy esk\u00fct tesz, hogy lek\u00f6telezze mag\u00e1t valami k\u00f6t\u00e9sre: meg ne szegje az \u00f5 szav\u00e1t; a mint az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l kij\u00f6tt, eg\u00e9szen \u00fagy cselekedj\u00e9k.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ha pedig asszony fogad fogad\u00e1st az \u00darnak, \u00e9s k\u00f6t\u00e9sre k\u00f6telezi le mag\u00e1t az \u00f5 atyj\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban az \u00f5 fiatals\u00e1g\u00e1ban;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s hallja az \u00f5 atyja az \u00f5 fogad\u00e1s\u00e1t, vagy k\u00f6telez\u00e9s\u00e9t, a melylyel lek\u00f6telezte mag\u00e1t, \u00e9s nem sz\u00f3l arra az \u00f5 atyja: akkor meg\u00e1ll minden \u00f5 fogad\u00e1sa, \u00e9s minden k\u00f6telez\u00e9s is, a melylyel lek\u00f6telezte mag\u00e1t, meg\u00e1lljon.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ha pedig megtiltja azt az \u00f5 atyja azon a napon, a melyen hallotta: nem \u00e1ll meg semmi fogad\u00e1sa \u00e9s k\u00f6telez\u00e9se, a melylyel lek\u00f6telezte mag\u00e1t, \u00e9s az \u00dar is megbocs\u00e1t n\u00e9ki, mert az \u00f5 atyja tiltotta meg azt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ha pedig f\u00e9rjhez megy, \u00e9s \u00edgy terhelik \u00f5t az \u00f5 fogad\u00e1sai vagy ajk\u00e1n kiszalasztott szava, a melylyel lek\u00f6telezte mag\u00e1t;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s hallja az \u00f5 f\u00e9rje, \u00e9s nem sz\u00f3l n\u00e9ki azon a napon, a melyen hallotta azt: akkor meg\u00e1llanak az \u00f5 fogad\u00e1sai, \u00e9s az \u00f5 k\u00f6telez\u00e9sei is, a melyekkel lek\u00f6telezte mag\u00e1t, meg\u00e1lljanak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ha pedig azon a napon, a melyen hallja a f\u00e9rje, megtiltja azt: akkor er\u00f5tlenn\u00e9 teszi annak fogad\u00e1s\u00e1t, a melyet mag\u00e1ra vett, \u00e9s az \u00f5 ajakinak kiszalasztott szav\u00e1t, a melylyel lek\u00f6telezte mag\u00e1t; \u00e9s az \u00dar is megbocs\u00e1t n\u00e9ki.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az \u00f6zvegy asszonynak pedig \u00e9s az elv\u00e1ltnak minden fogad\u00e1sa, a melylyel lek\u00f6telezi mag\u00e1t, meg\u00e1ll.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha pedig az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9nek h\u00e1z\u00e1ban tesz fogad\u00e1st, vagy esk\u00fcv\u00e9ssel k\u00f6telezi mag\u00e1t valami k\u00f6t\u00e9sre:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ha hallotta az \u00f5 f\u00e9rje \u00e9s nem sz\u00f3lt arra, nem tiltotta meg azt: akkor annak minden fogad\u00e1sa meg\u00e1ll, \u00e9s minden k\u00f6telez\u00e9se, a melylyel lek\u00f6telezte mag\u00e1t, meg\u00e1lljon.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De ha a f\u00e9rje teljesen er\u00f5tlenn\u00e9 teszi azokat azon a napon, a melyen hallotta: nem \u00e1ll meg semmi, a mi az \u00f5 ajakin kij\u00f6tt, sem fogad\u00e1sa, sem az \u00f5 maga lek\u00f6telez\u00e9se; az \u00f5 f\u00e9rje er\u00f5tlenn\u00e9 tette azokat, \u00e9s az \u00dar megbocs\u00e1t n\u00e9ki.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Minden fogad\u00e1s\u00e1t, \u00e9s minden esk\u00fcv\u00e9ssel val\u00f3 k\u00f6telez\u00e9s\u00e9t a maga megsanyargattat\u00e1s\u00e1ra, a f\u00e9rje teszi er\u00f5ss\u00e9, \u00e9s a f\u00e9rje teszi azt er\u00f5tlenn\u00e9.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hogyha nem sz\u00f3lv\u00e1n nem sz\u00f3l n\u00e9ki a f\u00e9rje egy napt\u00f3l fogva m\u00e1s napig, akkor meger\u00f5s\u00edti minden fogad\u00e1s\u00e1t, vagy minden k\u00f6telez\u00e9s\u00e9t, a melyeket mag\u00e1ra vett; meger\u00f5s\u00edti azokat, mert nem sz\u00f3l n\u00e9ki azon a napon, a melyen hallotta azt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha pedig azut\u00e1n teszi er\u00f5telenekk\u00e9 azokat, minekut\u00e1na hallotta vala: \u00f5 hordozza az \u00f5 b\u00fbn\u00e9nek terh\u00e9t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ezek azok a rendel\u00e9sek, a melyeket parancsolt az \u00dar M\u00f3zesnek, a f\u00e9rj \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9ge k\u00f6z\u00f6tt, az atya \u00e9s le\u00e1nya k\u00f6z\u00f6tt, mikor m\u00e9g fiatals\u00e1g\u00e1ban az \u00f5 atyj\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban [van.]\n"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": 31,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c1llj bossz\u00fat Izr\u00e1el fiai\u00e9rt a Midi\u00e1nit\u00e1kon, azut\u00e1n a te n\u00e9peidhez takar\u00edttatol.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Sz\u00f3la az\u00e9rt M\u00f3zes a n\u00e9pnek, mondv\u00e1n: K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek fel magatok k\u00f6z\u00fcl a viadalra val\u00f3 embereket, \u00e9s induljanak Midi\u00e1n ellen, hogy bossz\u00fat \u00e1lljanak az \u00dar\u00e9rt Midi\u00e1non.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ezret-ezret egy-egy t\u00f6rzsb\u00f5l, Izr\u00e1elnek minden t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l k\u00fcldjetek a hadba.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kiv\u00e1logat\u00e1nak az\u00e9rt Izr\u00e1el ezereib\u00f5l, ezeret t\u00f6rzsenk\u00e9nt, tizenk\u00e9t ezeret, viadalra k\u00e9szet.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcld\u00e9 \u00f5ket M\u00f3zes, t\u00f6rzsenk\u00e9nt ezeret-ezeret a hadba, \u00e9s vel\u00f6k Fine\u00e1st, Ele\u00e1z\u00e1r papnak fi\u00e1t is a hadba; \u00e9s a szent ed\u00e9nyek \u00e9s a riad\u00f3 k\u00fcrt\u00f6k val\u00e1nak az \u00f5 keze alatt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s harczol\u00e1nak Midi\u00e1n ellen, a mik\u00e9pen megparancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek, \u00e9s minden f\u00e9rfi\u00fat meg\u00f6l\u00e9nek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A Midi\u00e1n kir\u00e1lyait is meg\u00f6l\u00e9k, azoknak lev\u00e1gott n\u00e9peivel egybe: Evit, R\u00e9kemet, Cz\u00fart, H\u00fart, \u00e9s Reb\u00e1t, Midi\u00e1nnak \u00f6t kir\u00e1ly\u00e1t; \u00e9s B\u00e1l\u00e1mot a Be\u00f3r fi\u00e1t is meg\u00f6l\u00e9k fegyverrel.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s fogs\u00e1gba viv\u00e9k Izr\u00e1el fiai a Midi\u00e1nit\u00e1k feles\u00e9geit \u00e9s azoknak kisdedeit, \u00e9s azoknak minden barm\u00e1t \u00e9s minden ny\u00e1j\u00e1t, \u00e9s minden vagyon\u00e1t pr\u00e9d\u00e1ra vet\u00e9k.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Minden v\u00e1rosukat pedig az \u00f5 lakhelyeik szerint, \u00e9s minden falvaikat t\u00fbzzel meg\u00e9get\u00e9k.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s elviv\u00e9nek minden ragadom\u00e1nyt \u00e9s minden pr\u00e9d\u00e1t mind emberekb\u00f5l, mind barmokb\u00f3l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s viv\u00e9k M\u00f3zeshez \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r paphoz, \u00e9s Izr\u00e1el fiainak gy\u00fclekezet\u00e9hez a foglyokat, a pr\u00e9d\u00e1t \u00e9s a ragadom\u00e1nyokat a t\u00e1borba, a mely a Mo\u00e1b mez\u00f5s\u00e9g\u00e9n vala a Jord\u00e1n mellett, J\u00e9rikh\u00f3 \u00e1tellen\u00e9ben.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kimen\u00e9nek az\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r pap, \u00e9s a gy\u00fclekezetnek minden fejedelme \u00f5 el\u00e9j\u00f6k a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s megharaguv\u00e9k M\u00f3zes a hadnak vezet\u00f5ire, az ezredesekre \u00e9s sz\u00e1zadosokra, a kik megj\u00f6ttek vala a harczr\u00f3l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik M\u00f3zes: Megtartott\u00e1tok-\u00e9 \u00e9letben mind az asszonyokat?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00f5k voltak, a kik Izr\u00e1el fiait B\u00e1l\u00e1m tan\u00e1cs\u00e1b\u00f3l h\u00fbtlens\u00e9gre b\u00edrt\u00e1k az \u00dar ellen a Pe\u00f3r dolg\u00e1ban; \u00e9s l\u00f5n csap\u00e1s az \u00dar gy\u00fclekezet\u00e9n.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u00f6ljetek meg a kisdedek k\u00f6z\u00fcl minden finem\u00fbt; \u00e9s minden asszonyt is, a ki f\u00e9rfit ismert azzal val\u00f3 h\u00e1l\u00e1s v\u00e9gett, meg\u00f6ljetek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Minden le\u00e1nygyermeket pedig, a kik nem h\u00e1ltak f\u00e9rfi\u00faval, tartsatok \u00e9letben magatoknak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ti pedig maradjatok a t\u00e1boron kiv\u00fcl h\u00e9t napig; a ki meg\u00f6lt valakit, \u00e9s a ki hull\u00e1t \u00e9rintett, mind tiszt\u00edts\u00e1tok meg magatokat harmad \u00e9s hetednapon, magatokat \u00e9s foglyaitokat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Minden ruh\u00e1t, minden b\u00f5rb\u00f5l val\u00f3 eszk\u00f6zt, minden kecskesz\u00f5rb\u00f5l val\u00f3 k\u00e9sz\u00edtm\u00e9nyt \u00e9s minden faed\u00e9nyt; tiszt\u00edts\u00e1tok meg magatokat.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda Ele\u00e1z\u00e1r pap a vit\u00e9zeknek, a kik elmentek vala a hadba: Ez a t\u00f6rv\u00e9ny rendel\u00e9se, a melyet parancsolt vala az \u00dar M\u00f3zesnek:\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, rezet, vasat, az \u00f3nt \u00e9s \u00f3lmot bizony\u00e1ra;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Minden egyebet [is], a mi \u00e1llja a t\u00fczet, vigyetek \u00e1t a t\u00fbz\u00f6n, \u00e9s megtiszt\u00edttatik, de a tiszt\u00edt\u00f3 v\u00edzzel is tiszt\u00edttass\u00e9k meg; mindazt pedig, a mi nem \u00e1llja a t\u00fbzet, v\u00edzen vigy\u00e9tek \u00e1t.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ruh\u00e1itokat pedig moss\u00e1tok meg a hetedik napon, \u00e9s tiszt\u00e1k lesztek: \u00e9s azut\u00e1n bemehettek a t\u00e1borba.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00dajra sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Vedd sz\u00e1mba az elfoglalt pr\u00e9d\u00e1t, mind emberben, mind baromban, te \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r, a pap, \u00e9s a gy\u00fclekezet aty\u00e1inak fejei.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s oszszad a pr\u00e9d\u00e1t k\u00e9t r\u00e9szre: a hadakoz\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt, a kik hadba mentek, \u00e9s az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e9gy r\u00e9szt az \u00darnak a hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiakt\u00f3l, akik hadba mentek: \u00f6tsz\u00e1zb\u00f3l egy lelket, az emberek k\u00f6z\u00fcl, az \u00f6kr\u00f6k k\u00f6z\u00fcl, a szamarak k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s a juhok k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Azoknak fele r\u00e9sz\u00e9b\u00f5l vegy\u00e9tek, \u00e9s adjad Ele\u00e1z\u00e1rnak, a papnak, felemelt \u00e1ldozatul az \u00darnak.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiainak j\u00e1r\u00f3 fele r\u00e9szb\u00f5l pedig egy elfogottat v\u00e9gy \u00f6tvenb\u00f5l: emberekb\u00f5l, \u00f6kr\u00f6kb\u00f5l, szamarakb\u00f3l, juhokb\u00f3l, \u00e9s minden baromb\u00f3l; \u00e9s adjad azokat a l\u00e9vit\u00e1knak, a kik \u00fcgyelnek az \u00dar hajl\u00e9k\u00e1nak \u00fcgy\u00e9re.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r, a pap, a mik\u00e9pen parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s vala az a pr\u00e9da, [azaz] annak a zs\u00e1km\u00e1nynak marad\u00e9ka, a mit a hadakoz\u00f3 n\u00e9p zs\u00e1km\u00e1nyolt: hatsz\u00e1z hetven\u00f6t ezer juh.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s hetvenh\u00e9t ezer \u00f6k\u00f6r.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s hatvanegy ezer szam\u00e1r.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Emberi l\u00e9lek pedig: a le\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl, a kik nem ismertek vala f\u00e9rfival val\u00f3 egyes\u00fcl\u00e9st, ilyen l\u00e9lek \u00f6sszesen harminczk\u00e9t ezer.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Vala pedig az [egyik] fele, azoknak r\u00e9sze, a kik hadba mentek vala: sz\u00e1mszerint h\u00e1romsz\u00e1z harminczh\u00e9t ezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z juh.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Vala pedig az \u00darnak r\u00e9sze a juhokb\u00f3l: hatsz\u00e1z \u00e9s hetven\u00f6t.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Az \u00f6k\u00f6r pedig: harminczhat ezer; \u00e9s azokb\u00f3l az \u00darnak r\u00e9sze: hetvenkett\u00f5.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s a szam\u00e1r: harmincz ezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z; azokb\u00f3l az \u00darnak r\u00e9sze: hatvanegy.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Emberi l\u00e9lek pedig tizenhat ezer; \u00e9s azokb\u00f3l az \u00darnak r\u00e9sze: harminczh\u00e9t l\u00e9lek.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1 M\u00f3zes az \u00darnak r\u00e9sz\u00e9t felemelt \u00e1ldozatul Ele\u00e1z\u00e1rnak, a papnak, a mik\u00e9pen parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiainak es\u00f5 [m\u00e1sik] fele r\u00e9szb\u00f5l pedig, a melyet elv\u00e1lasztott M\u00f3zes a hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak\u00e9t\u00f3l.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "(Vala pedig a gy\u00fclekezetre es\u00f5 feler\u00e9sz juhokb\u00f3l: h\u00e1romsz\u00e1z harminczh\u00e9t ezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z;\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00d6k\u00f6r: harminczhat ezer;\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Szam\u00e1r: harmincz ezer \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z:\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Emberi l\u00e9lek: tizenhat ezer.)\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiainak es\u00f5 fele r\u00e9szb\u00f5l pedig egy elfogottat vett M\u00f3zes \u00f6tvenb\u00f5l, az emberekb\u00f5l \u00e9s a barmokb\u00f3l; \u00e9s ad\u00e1 azokat a l\u00e9vit\u00e1knak, a kik \u00fcgyelnek az \u00dar hajl\u00e9k\u00e1nak \u00fcgy\u00e9re, a mik\u00e9pen parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1rul\u00e1nak M\u00f3zeshez a had ezereinek vezet\u00f5i, az ezredesek \u00e9s sz\u00e1zadosok.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak M\u00f3zesnek: Szolg\u00e1id megsz\u00e1ml\u00e1lt\u00e1k a hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiakat, a kik a mi kez\u00fcnk alatt voltak, \u00e9s senki k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk el nem veszett.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Hoztunk az\u00e9rt az \u00darnak val\u00f3 \u00e1ldozatul kiki a mit tal\u00e1lt: aranyeszk\u00f6z\u00f6ket, karl\u00e1nczokat, karpereczeket, gy\u00fbr\u00fbket, f\u00fcl\u00f6nf\u00fcgg\u00f5ket, nyakl\u00e1nczokat, hogy engesztel\u00e9st v\u00e9gezz\u00fcnk a mi lelk\u00fcnk\u00e9rt az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00c9s elvev\u00e9 M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r, a pap, az aranyat \u00f5 t\u00f5l\u00f6k, [\u00e9s] a megk\u00e9sz\u00edtett eszk\u00f6z\u00f6ket [is] mind.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "\u00c9s mindaz az arany, a melyet felemelt \u00e1ldozatul viv\u00e9nek az \u00darnak, tizenhat ezer h\u00e9tsz\u00e1z \u00e9s \u00f6tven siklus vala az ezeredesekt\u00f5l \u00e9s sz\u00e1zadosokt\u00f3l.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "A hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00fcl kiki mag\u00e1nak zs\u00e1km\u00e1nyolt.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Miut\u00e1n elvette vala M\u00f3zes \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r, a pap, az aranyat az ezeredesekt\u00f5l \u00e9s sz\u00e1zadosokt\u00f3l, beviv\u00e9k azt a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tor\u00e1ba, Izr\u00e1el fiaira val\u00f3 eml\u00e9keztet\u00f5\u00fcl az \u00dar el\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": 32,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "R\u00faben fiainak pedig \u00e9s G\u00e1d fiainak igen sok barmok vala. Mikor l\u00e1tt\u00e1k a J\u00e1z\u00e9r f\u00f6ld\u00e9t \u00e9s a Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9t, hogy \u00edm\u00e9 az a hely marhatartani val\u00f3 hely:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Elj\u00f6v\u00e9nek G\u00e1d fiai \u00e9s R\u00faben fiai, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak M\u00f3zesnek \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1rnak, a papnak, \u00e9s a gy\u00fclekezet fejedelmeinek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "At\u00e1r\u00f3t, D\u00edbon, J\u00e1z\u00e9r, Nimra, Hesbon, Eleal\u00e9, Seb\u00e1m, N\u00e9b\u00f3 \u00e9s B\u00e9on:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A f\u00f6ld, a melyet megvert az \u00dar az Izr\u00e1el fiainak gy\u00fclekezete el\u00f5tt, baromtart\u00f3 f\u00f6ld az; a te szolg\u00e1idnak pedig [sok] marh\u00e1jok van.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: Hogyha kedvet tal\u00e1ltunk a te szemeid el\u00f5tt, adass\u00e9k ez a f\u00f6ld a te szolg\u00e1idnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, ne v\u00edgy minket \u00e1t a Jord\u00e1non.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda a G\u00e1d fiainak \u00e9s R\u00faben fiainak: Avagy a ti aty\u00e1tokfiai hadakozni menjenek, ti pedig itt maradjatok?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mi\u00e9rt idegen\u00edtitek el Izr\u00e1el fiainak sz\u00edv\u00e9t, hogy \u00e1ltal ne menjenek a f\u00f6ldre, a melyet adott n\u00e9kik az \u00dar?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A ti aty\u00e1itok cselekedtek \u00edgy, mikor elbocs\u00e1t\u00e1m \u00f5ket K\u00e1des-B\u00e1rne\u00e1b\u00f3l, hogy n\u00e9zz\u00e9k meg azt a f\u00f6ldet;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert felmentek az Esk\u00f3l v\u00f6lgy\u00e9ig, \u00e9s megn\u00e9z\u00e9k a f\u00f6ldet, \u00e9s elidegen\u00edt\u00e9k Izr\u00e1el fiainak sz\u00edv\u00e9t, hogy be ne menjenek arra a f\u00f6ldre, a melyet adott vala n\u00e9kik az \u00dar.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az\u00e9rt megharaguv\u00e9k az \u00dar azon a napon, \u00e9s megesk\u00fcv\u00e9k, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nem l\u00e1tj\u00e1k meg azok az emberek, a kik felj\u00f6ttek \u00c9gyiptomb\u00f3l, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva \u00e9s feljebb, azt a f\u00f6ldet, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdtem \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, mivelhogy nem t\u00f6k\u00e9letesen j\u00e1rtak \u00e9n ut\u00e1nam;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kiv\u00e9ve a Kenizeus K\u00e1lebet, a Jefunn\u00e9 fi\u00e1t \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9t, a N\u00fan fi\u00e1t, mivelhogy t\u00f6k\u00e9letesen j\u00e1rtak az \u00dar ut\u00e1n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s megharaguv\u00e9k az \u00dar Izr\u00e1elre, \u00e9s bujdostat\u00e1 \u00f5ket a puszt\u00e1ban negyven esztendeig; m\u00edg megem\u00e9sztet\u00e9k az eg\u00e9sz nemzets\u00e9g, a mely gonoszt cselekedett vala az \u00dar szemei el\u00f5tt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 felt\u00e1madtatok a ti aty\u00e1itok helyett, b\u00fbn\u00f6s emberek marad\u00e9kai, hogy az \u00dar haragj\u00e1nak t\u00fcz\u00e9t m\u00e9g \u00f6regb\u00edts\u00e9tek Izr\u00e1el ellen.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hogyha elfordultok az \u00f5 utait\u00f3l, m\u00e9g tov\u00e1bb is otthagyja \u00f5t a puszt\u00e1ban, \u00e9s elvesztitek mind az eg\u00e9sz n\u00e9pet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1rul\u00e1nak k\u00f6zelebb \u00f5 hozz\u00e1, \u00e9s mond\u00e1nak: Barmainknak juhaklokat \u00e9p\u00edt\u00fcnk itt, \u00e9s a mi kicsinyeinknek v\u00e1rosokat;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Magunk pedig felfegyverkezve, k\u00e9szs\u00e9ggel megy\u00fcnk Izr\u00e1el fiai el\u00f5tt, m\u00edg beviszsz\u00fck \u00f5ket az \u00f5 hely\u00f6kre; gyermekeink pedig a ker\u00edtett v\u00e1rosokban maradnak e f\u00f6ldnek lakosai miatt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Vissza nem t\u00e9r\u00fcnk addig a mi h\u00e1zainkhoz, a m\u00edg Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl meg nem kapja kiki az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert nem vesz\u00fcnk mi r\u00e9szt az \u00f6r\u00f6ks\u00e9gben \u00f5 vel\u00f6k a Jord\u00e1non t\u00fal \u00e9s tov\u00e1bb, mivelhogy meg van n\u00e9k\u00fcnk a mi \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk a Jord\u00e1non innen napkelet fel\u00f5l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik M\u00f3zes: Ha azt cselekszitek, a mit sz\u00f3ltok; ha az \u00dar el\u00f5tt k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k fel a hadra;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tmegy k\u00f6z\u00fcletek minden fegyveres a Jord\u00e1non az \u00dar el\u00f5tt, m\u00edg ki\u00fbzi az \u00f5 ellens\u00e9geit maga el\u00f5tt;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s csak azut\u00e1n t\u00e9rtek vissza, ha az a f\u00f6ld megh\u00f3dol az \u00dar el\u00f5tt: akkor \u00e1rtatlanok lesztek az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s Izr\u00e1el el\u00f5tt, \u00e9s az a f\u00f6ld birtokotokk\u00e1 lesz n\u00e9ktek az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Hogyha nem \u00edgy cselekesztek, \u00edm\u00e9 v\u00e9tkeztek az \u00dar ellen; \u00e9s gondolj\u00e1tok meg, hogy a ti b\u00fbn\u00f6t\u00f6k[nek] [b\u00fcntet\u00e9se] ut\u00f3l\u00e9r benneteket!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9p\u00edtsetek magatoknak v\u00e1rosokat a ti kicsinyeitek sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s a ti juhaitoknak aklokat; de a mit fogadtatok, azt megcselekedj\u00e9tek.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00e1nak G\u00e1d fiai \u00e9s R\u00faben fiai M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n: A te szolg\u00e1id \u00fagy cselekesznek, a mint az \u00e9n Uram parancsolja.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A mi kicsinyeink, feles\u00e9geink, juhaink \u00e9s mindenf\u00e9le barmaink ott lesznek Gile\u00e1d v\u00e1rosaiban;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A te szolg\u00e1id pedig \u00e1tmennek mindny\u00e1jan hadra felk\u00e9sz\u00fclve, harczolni az \u00dar el\u00f5tt, a mik\u00e9pen az \u00e9n Uram sz\u00f3l.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Parancsot ada az\u00e9rt \u00f5 fel\u00f5l\u00f6k M\u00f3zes Ele\u00e1z\u00e1rnak, a papnak, \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9nak a N\u00fan fi\u00e1nak, \u00e9s az Izr\u00e1el fiai t\u00f6rzseib\u00f5l val\u00f3 aty\u00e1k fejeinek,\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik M\u00f3zes: Ha \u00e1tmennek a G\u00e1d fiai \u00e9s a R\u00faben fiai veletek a Jord\u00e1non, mindny\u00e1jan hadakozni k\u00e9szen az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s megh\u00f3dol a f\u00f6ld ti el\u00f5ttetek: akkor adj\u00e1tok n\u00e9kik a Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9t birtokul.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ha pedig nem mennek \u00e1t fegyveresen veletek, akkor veletek kapjanak birtokot a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s felel\u00e9nek a G\u00e1d fiai \u00e9s a R\u00faben fiai, mondv\u00e1n: A mit mondott az \u00dar a te szolg\u00e1idnak, akk\u00e9pen cselekesz\u00fcnk.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mi \u00e1tmegy\u00fcnk fegyveresen az \u00dar el\u00f5tt a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re, de mi\u00e9nk legyen a mi \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnknek birtoka a Jord\u00e1non innen.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "N\u00e9kik ad\u00e1 az\u00e9rt M\u00f3zes, [tudniillik] a G\u00e1d fiainak, a R\u00faben fiainak \u00e9s a J\u00f3zsef fi\u00e1nak, Manasse f\u00e9lt\u00f6rzs\u00e9nek, Szihonnak, az Emoreusok kir\u00e1ly\u00e1nak orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak orsz\u00e1g\u00e1t; azt a f\u00f6ldet az \u00f5 v\u00e1rosaival, hat\u00e1raival, annak a f\u00f6ldnek v\u00e1rosait k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9k a G\u00e1d fiai Dibont, Atar\u00f3thot, Aro\u00e9rt,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Atr\u00f3th-Sof\u00e1nt, J\u00e1z\u00e9rt, Jogbeh\u00e1t,\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Beth-Nimr\u00e1t, \u00e9s Beth-Har\u00e1nt, ker\u00edtett v\u00e1rosokat juhaklokkal egyben.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "A R\u00faben fiai pedig meg\u00e9p\u00edt\u00e9k Hesbont, Eleal\u00e9t, Kirj\u00e1thaimot,\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "N\u00e9b\u00f3t, Ba\u00e1l-Meont, (v\u00e1ltoztatott n\u00e9ven nevezve) \u00e9s Sibm\u00e1t. \u00c9s [\u00faj] neveket ad\u00e1nak a v\u00e1rosoknak, a melyeket \u00e9p\u00edt\u00e9nek.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "M\u00e1kirnak, a Manasse fi\u00e1nak fiai pedig Gile\u00e1dba vonul\u00e1nak, \u00e9s bevev\u00e9k azt, \u00e9s ki\u00fbz\u00e9k az Emoreust, a ki ott vala.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Ad\u00e1 az\u00e9rt M\u00f3zes Gile\u00e1dot M\u00e1kirnak, a Manasse fi\u00e1nak, \u00e9s lakoz\u00e9k abban.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "J\u00e1ir pedig, a Manasse fia elm\u00e9ne, \u00e9s bevev\u00e9 azoknak falvait, \u00e9s h\u00edv\u00e1 azokat J\u00e1ir falvainak.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "N\u00f3bah is elm\u00e9ne, \u00e9s bevev\u00e9 Ken\u00e1thot \u00e9s annak v\u00e1rosait, \u00e9s h\u00edv\u00e1 azt N\u00f3b\u00e1hnak, a maga nev\u00e9r\u00f5l.\n"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": 33,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek Izr\u00e1el fiainak sz\u00e1ll\u00e1sai, a kik kij\u00f6v\u00e9nek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l az \u00f5 seregeik szerint M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron vezet\u00e9se alatt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "(Meg\u00edr\u00e1 pedig M\u00f3zes az \u00f5 kij\u00f6vetel\u00f6ket az \u00f5 sz\u00e1ll\u00e1saik szerint, az \u00darnak rendelet\u00e9re.) Ezek az \u00f5 sz\u00e1ll\u00e1saik, az \u00f5 kij\u00f6vetel\u00f6k szerint.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Elindul\u00e1nak Rameszeszb\u00f5l az els\u00f5 h\u00f3napban, az els\u00f5 h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n. A p\u00e1skha ut\u00e1n val\u00f3 napon j\u00f6v\u00e9nek ki Izr\u00e1el fiai felemelt k\u00e9zzel, az eg\u00e9sz \u00c9gyiptom l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "(Az \u00e9gyiptombeliek pedig temetik vala [azokat] a kiket meg\u00f6lt vala az \u00dar \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k, minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt[j\u00f6]ket; az isteneiken is \u00edt\u00e9letet tartott vala az \u00dar.)\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Izr\u00e1el fiai Rameszeszb\u00f5l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Szukk\u00f3tban.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Szukk\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Eth\u00e1mban, a mely van a puszt\u00e1nak sz\u00e9l\u00e9n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Eth\u00e1mb\u00f3l, \u00e9s fordul\u00e1nak Pihahir\u00f3th fel\u00e9, a mely van Ba\u00e1l-Czefon el\u00f5tt, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Migdol el\u00f5tt,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Pihahir\u00f3thb\u00f3l, \u00e9s \u00e1tmen\u00e9nek a tenger k\u00f6zep\u00e9n a puszt\u00e1ba; \u00e9s men\u00e9nek h\u00e1rom napi j\u00e1r\u00e1snyira az Eth\u00e1m puszt\u00e1j\u00e1n; \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek M\u00e1r\u00e1ban.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak M\u00e1r\u00e1b\u00f3l, \u00e9s jut\u00e1nak \u00c9limbe; \u00c9limben pedig vala tizenk\u00e9t k\u00fatf\u00f5 \u00e9s hetven p\u00e1lmafa; \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek ott.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak \u00c9limb\u00f5l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek a Veres tenger mellett.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak a Veres tengert\u00f5l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek a Szin puszt\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak a Szin puszt\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Dofk\u00e1ban.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Dofk\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek \u00c1l\u00fasban.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak \u00c1l\u00fasb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Refidimben, de nem vala ott a n\u00e9pnek inni val\u00f3 vize.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Refidimb\u00f5l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek a Sinai puszt\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak a Sinai puszt\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Kibr\u00f3t-Thaav\u00e1ban.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Kibr\u00f3t-Thaav\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Haser\u00f3tban.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Haser\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Rithm\u00e1ban.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Rithm\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Rimmon-P\u00e9reczben.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Rimmon-P\u00e9reczb\u00f5l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Libn\u00e1ban.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Libn\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Rissz\u00e1ban.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Rissz\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Keh\u00e9l\u00e1tban.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Keh\u00e9l\u00e1tb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek a S\u00e9fer hegy\u00e9n\u00e9l.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak a S\u00e9fer hegy\u00e9t\u00f5l \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Harad\u00e1ban.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Harad\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Makh\u00e9l\u00f3tban.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Makh\u00e9l\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Th\u00e1h\u00e1tban.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Th\u00e1h\u00e1tb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Th\u00e1rakhban.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Th\u00e1rakhb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Mitk\u00e1ban.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Mitk\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Hasmon\u00e1ban.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Hasmon\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Mosz\u00e9r\u00f3tban.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Mosz\u00e9r\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Ben\u00e9-Jaak\u00e1nban.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Ben\u00e9-Jaak\u00e1nb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek H\u00f3r-Hagidg\u00e1dban.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak H\u00f3r-Hagidg\u00e1db\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Jotbath\u00e1ban.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Jotbath\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Abron\u00e1ban.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Abron\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Eczjon-Geberben.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Eczjon-Geberb\u00f5l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Czin puszt\u00e1j\u00e1ban; ez K\u00e1des.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak K\u00e1desb\u00f5l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek a H\u00f3r hegy\u00e9n\u00e9l, az Edom f\u00f6ld\u00e9nek sz\u00e9l\u00e9n.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Felm\u00e9ne pedig \u00c1ron, a pap, a H\u00f3r hegy\u00e9re az \u00dar rendel\u00e9se szerint, \u00e9s meghala ott a negyvenedik esztend\u00f5ben, Izr\u00e1el fiainak \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l val\u00f3 kij\u00f6vetel\u00f6k ut\u00e1n, az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napban, a h\u00f3nap elsej\u00e9n.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c1ron pedig sz\u00e1z \u00e9s huszonh\u00e1rom esztend\u00f5s vala, mikor meghala a H\u00f3r hegy\u00e9n.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Hallott pedig a Kananeus, Arad kir\u00e1lya (ez pedig d\u00e9l fel\u00f5l lakozik vala a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n) Izr\u00e1el fiainak j\u00f6vetele fel\u00f5l.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak a H\u00f3r hegy\u00e9t\u00f5l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Czalmon\u00e1ban.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Czalmon\u00e1b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek P\u00fanonban.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak P\u00fanonb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Obothban.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Obothb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Ij\u00e9- Ab\u00e1rimban, a Mo\u00e1b hat\u00e1r\u00e1n.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Ij\u00e9-[Ab\u00e1rim]b\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Dibon-G\u00e1dban.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Dibon-G\u00e1db\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Almon-Diblathaimban.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Almon-Diblathaimb\u00f3l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek az Abarim hegys\u00e9gn\u00e9l, N\u00e9b\u00f3 ellen\u00e9ben.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak az Abarim hegys\u00e9g\u00e9t\u00f5l, \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek a Mo\u00e1b mez\u00f5s\u00e9g\u00e9n, a Jord\u00e1n mellett, J\u00e9rikh\u00f3 ellen\u00e9ben.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "T\u00e1bort \u00fct\u00e9nek pedig a Jord\u00e1n mellett, Beth-Hajjesim\u00f3tht\u00f3l Abel- Hassittimig, a Mo\u00e1b mez\u00f5s\u00e9g\u00e9n.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek a Mo\u00e1b mez\u00f5s\u00e9g\u00e9n, a Jord\u00e1n mellett, Jerikh\u00f3 ellen\u00e9ben, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: Mikor \u00e1tmentek ti a Jord\u00e1non a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re:\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "\u00dbzz\u00e9tek ki akkor a f\u00f6ldnek minden lakos\u00e1t a ti sz\u00ednetek el\u00f5l, \u00e9s veszess\u00e9tek el minden \u00edrott k\u00e9peiket, \u00e9s minden \u00f5 \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyk\u00e9peiket is elveszess\u00e9tek, \u00e9s minden magaslataikat ronts\u00e1tok el!\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "\u00dbzz\u00e9tek ki a f\u00f6ldnek [lak\u00f3it,] \u00e9s lakozzatok abban; mert n\u00e9ktek adtam azt a f\u00f6ldet, hogy b\u00edrj\u00e1tok azt.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Azt a f\u00f6ldet pedig sorsvet\u00e9s \u00e1ltal vegy\u00e9tek birtokotokba a ti nemzets\u00e9geitek szerint. A nagyobb sz\u00e1m\u00fanak nagyobb\u00edts\u00e1tok az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t, a kisebb sz\u00e1m\u00fanak kisebb\u00edtsd az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t. A hov\u00e1 a sors esik valaki sz\u00e1m\u00e1ra, az legyen az \u00f6v\u00e9. A ti aty\u00e1itoknak t\u00f6rzsei szerint vegy\u00e9tek \u00e1t birtokotokat.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Ha pedig nem \u00fbzitek ki annak a f\u00f6ldnek lakosait a ti sz\u00ednetek el\u00f5l, akkor, a kiket meghagytok k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, sz\u00e1lk\u00e1kk\u00e1 lesznek a ti szemeitekben, \u00e9s t\u00f6visekk\u00e9 a ti oldalaitokban, \u00e9s ellens\u00e9geitek lesznek n\u00e9ktek a f\u00f6ld\u00f6n, a melyen lakoztok.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "\u00c9s akkor a mik\u00e9pen gondoltam, hogy cselekszem azokkal, \u00fagy cselekszem majd veletek.\n"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": 34,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Parancsold meg Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: Hogyha bementek ti a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re; (ez a f\u00f6ld, a mely \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fbl esik n\u00e9ktek, [tudniillik] a Kana\u00e1n f\u00f6lde az \u00f5 hat\u00e1rai szerint),\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Akkor legyen a ti d\u00e9li oldalatok a Czin puszt\u00e1j\u00e1t\u00f3l fogva Edom hat\u00e1r\u00e1ig, \u00e9s legyen a ti d\u00e9li hat\u00e1rotok a S\u00f3s tenger v\u00e9g\u00e9t\u00f5l napkelet fel\u00e9.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s ker\u00fclj\u00f6n a hat\u00e1r d\u00e9l fel\u00f5l az Akrabbim h\u00e1g\u00f3j\u00e1ig, \u00e9s menjen \u00e1t Czinig, \u00e9s a v\u00e9ge legyen K\u00e1des-Barne\u00e1t\u00f3l d\u00e9lre; \u00e9s menjen tova Hacz\u00e1r-Ad\u00e1rig, \u00e9s menjen \u00e1t Aczmonig.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Azut\u00e1n ker\u00fclj\u00f6n a hat\u00e1r Aczmont\u00f3l \u00c9gyiptom patak\u00e1ig, a v\u00e9ge pedig a tengern\u00e9l legyen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A napnyugoti hat\u00e1rotok pedig legyen n\u00e9ktek a nagy tenger; ez legyen n\u00e9ktek a napnyugoti hat\u00e1rotok.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ez legyen pedig a ti \u00e9szaki hat\u00e1rotok: a nagy tengert\u00f5l fogva vonjatok hat\u00e1rt a H\u00f3r hegy\u00e9nek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A H\u00f3r hegy\u00e9t\u00f5l vonjatok hat\u00e1rt a Ham\u00e1thba val\u00f3 bej\u00e1r\u00e1sig; a hat\u00e1rnak v\u00e9ge pedig Czed\u00e1dn\u00e1l legyen.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s tovamenjen a hat\u00e1r Zifronig, a v\u00e9ge pedig Haczar-En\u00e1n legyen. Ez legyen n\u00e9ktek az \u00e9szaki hat\u00e1rotok.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A napkeleti hat\u00e1rt pedig vonj\u00e1tok Haczar-En\u00e1nt\u00f3l Sef\u00e1mig.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s hajoljon le a hat\u00e1r Sef\u00e1mt\u00f3l Ribl\u00e1ig, Aint\u00f3l napkeletre; \u00e9s [\u00fajra] hajoljon le a hat\u00e1r, \u00e9s \u00e9rje a Kinn\u00e9reth tenger partj\u00e1t napkelet fel\u00e9.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Azut\u00e1n hajoljon le a hat\u00e1r a Jord\u00e1n fel\u00e9, a v\u00e9ge pedig a S\u00f3s tenger legyen. Ez legyen a ti f\u00f6ldetek az \u00f5 hat\u00e1rai szerint k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s parancsot ada M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak, mondv\u00e1n: Ez az a f\u00f6ld, a melyet sors \u00e1ltal vesztek birtokotokba, a mely fel\u00f5l parancsot ada az \u00dar, hogy adjam azt kilencz t\u00f6rzsnek, \u00e9s f\u00e9l t\u00f6rzsnek;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert megkapt\u00e1k a R\u00fabenit\u00e1k fiainak t\u00f6rzse az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1za szerint, a G\u00e1dit\u00e1k fiainak t\u00f6rzse, az \u00f5 aty\u00e1iknak h\u00e1za szerint, \u00e9s a Manasse f\u00e9l t\u00f6rzse is, megkapt\u00e1k az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6ket.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "K\u00e9t t\u00f6rzs \u00e9s egy f\u00e9l t\u00f6rzs megkapta az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t a Jord\u00e1non t\u00fal, J\u00e9rikh\u00f3 ellen\u00e9ben napkelet fel\u00f5l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Sz\u00f3la azut\u00e1n az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezek azoknak a f\u00e9rfiaknak nevei, a kik \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl fogj\u00e1k n\u00e9ktek elosztani azt a f\u00f6ldet: Ele\u00e1z\u00e1r, a pap, \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s t\u00f6rzsenk\u00e9nt egy-egy fejedelmet vegyetek mell\u00e9tek a f\u00f6ldnek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl val\u00f3 eloszt\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ezek a f\u00e9rfiaknak nevei: a J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l K\u00e1leb, a Jefunn\u00e9 fia.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A Simeon fiainak t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l S\u00e1muel, az Ammih\u00fad fia.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l Elid\u00e1d, a Kiszlon fia.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A D\u00e1n fiainak t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l Bukki fejedelem, a J\u00f3gli fia.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A J\u00f3zsef fia k\u00f6z\u00fcl, a Manasse fiainak t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l Hanni\u00e9l fejedelem, az Ef\u00f3d fia.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az Efraim fiainak t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l Kemu\u00e9l fejedelem, a Sift\u00e1n fia.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s a Zebulon fiainak t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l Elicz\u00e1f\u00e1n fejedelem, a Parn\u00e1k fia.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s az Izsakh\u00e1r fiainak t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l Palti\u00e9l fejedelem, az Azz\u00e1n fia.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s az \u00c1ser fiainak t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l Akhih\u00fad fejedelem, a Sel\u00f3mi fia.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s a Nafthali fiainak t\u00f6rzs\u00e9b\u00f5l P\u00e9dah\u00e9l fejedelem, az Ammih\u00fad fia.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ezek azok, a kiknek megparancsol\u00e1 az \u00dar, hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9get oszszanak Izr\u00e1el fiainak a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": 35,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek a Mo\u00e1b mez\u00f5s\u00e9g\u00e9n a Jord\u00e1n mellett, J\u00e9rikh\u00f3 ellen\u00e9ben, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Parancsold meg Izr\u00e1el fiainak, hogy adjanak a l\u00e9vit\u00e1knak az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9gi birtokukb\u00f3l lak\u00e1sra val\u00f3 v\u00e1rosokat; a v\u00e1rosokhoz pedig adjatok azok k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n legel\u00f5t is a l\u00e9vit\u00e1knak;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Hogy legyenek n\u00e9kik a v\u00e1rosok lak\u00f3helyek\u00fcl, a legel\u00f5k pedig legyenek az \u00f5 barmaiknak, j\u00f3sz\u00e1gaiknak \u00e9s mindenf\u00e9le \u00e1llatjoknak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s azoknak a v\u00e1rosoknak legel\u00f5i, a melyeket a l\u00e9vit\u00e1knak adtok, a v\u00e1ros fal\u00e1t\u00f3l \u00e9s azon kiv\u00fcl, ezer singnyire legyenek k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "M\u00e9rjetek az\u00e9rt a v\u00e1roson kiv\u00fcl, napkelet fel\u00f5l k\u00e9t ezer singet, d\u00e9l fel\u00f5l is k\u00e9tezer singet, napnyugot fel\u00f5l k\u00e9tezer singet, \u00e9s \u00e9szak fel\u00f5l k\u00e9tezer singet; \u00e9s a v\u00e1ros legyen k\u00f6z\u00e9pben. Ez legyen sz\u00e1mukra a v\u00e1rosok legel\u00f5je.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A v\u00e1rosok k\u00f6z\u00fcl pedig, a melyeket a l\u00e9vit\u00e1knak adtok, hat legyen mened\u00e9kv\u00e1ros, a melyeket az\u00e9rt adjatok, hogy oda szaladjon a gyilkos; \u00e9s azokon kiv\u00fcl adjatok negyvenk\u00e9t v\u00e1rost.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mind a v\u00e1rosok, a melyeket adnotok kell a l\u00e9vit\u00e1knak, negyvennyolc v\u00e1ros, azoknak legel\u00f5ivel egyben.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A mely v\u00e1rosokat pedig Izr\u00e1el fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u00f5l adtok, [azokhoz] att\u00f3l, a kinek t\u00f6bb van, t\u00f6bbet vegyetek, \u00e9s att\u00f3l, a kinek kevesebb van, kevesebbet vegyetek; mindenik az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9hez k\u00e9pest, a melyet \u00f6r\u00f6k\u00fcl kapott, adjon az \u00f5 v\u00e1rosaib\u00f3l a l\u00e9vit\u00e1knak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: Mikor \u00e1tmentek ti a Jord\u00e1non a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9re:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "V\u00e1laszszatok ki magatoknak v\u00e1rosokat, a melyek mened\u00e9kv\u00e1rosaitok legyenek, hogy oda szaladjon a gyilkos, a ki t\u00f6rt\u00e9netb\u00f5l \u00f6l meg valakit.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s legyenek azok a ti v\u00e1rosaitok mened\u00e9k\u00fcl a v\u00e9rbosszul\u00f3 ellen, \u00e9s ne haljon meg a gyilkos, m\u00edg \u00edt\u00e9letre nem \u00e1ll a gy\u00fclekezet el\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A mely v\u00e1rosokat pedig oda adtok, [azok] [k\u00f6z\u00fcl] hat legyen n\u00e9ktek mened\u00e9kv\u00e1rosul.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "H\u00e1rom v\u00e1rost adjatok a Jord\u00e1non t\u00fal, \u00e9s h\u00e1rom v\u00e1rost adjatok a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n; mened\u00e9kv\u00e1rosok legyenek [azok.]\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Izr\u00e1el fiainak \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nynek, \u00e9s az \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k lakoz\u00f3nak mened\u00e9k\u00fcl legyen az a hat v\u00e1ros, hogy oda szaladjon az, a ki t\u00f6rt\u00e9netb\u00f5l \u00f6l meg valakit.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "De ha valaki vaseszk\u00f6zzel \u00fagy \u00fct meg valakit, hogy meghal, gyilkos az; hal\u00e1llal lakoljon a gyilkos.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s ha k\u00e9zben lev\u00f5 k\u00f5vel, a melyt\u00f5l meghalhat, \u00fcti meg \u00fagy, hogy meghal, gyilkos az; hal\u00e1llal lakoljon a gyilkos.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Vagy ha k\u00e9zben l\u00e9v\u00f5 faeszk\u00f6zzel, a melyt\u00f5l meghalhat, \u00fcti meg \u00fagy, hogy meghal, gyilkos az; hal\u00e1llal lakoljon a gyilkos.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon \u00f6lje meg a gyilkost; mihelyt tal\u00e1lkozik vele, \u00f6lje meg azt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hogyha gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9gb\u00f5l tasz\u00edtja meg \u00f5t, vagy sz\u00e1ntsz\u00e1nd\u00e9kkal \u00fagy haj\u00edt [valamit] re\u00e1, hogy meghal;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Vagy ellens\u00e9gesked\u00e9sb\u00f5l kez\u00e9vel \u00fcti meg azt \u00fagy, hogy meghal: hal\u00e1llal lakoljon az, a ki \u00fct\u00f6tte; gyilkos az; a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon \u00f6lje meg azt a gyilkost, mihelyt tal\u00e1lkozik vele.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ha pedig hirtelens\u00e9gb\u00f5l, ellens\u00e9gesked\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl tasz\u00edtja meg \u00f5t; vagy nem sz\u00e1ntsz\u00e1nd\u00e9kb\u00f3l haj\u00edt re\u00e1 ak\u00e1rmif\u00e9le eszk\u00f6zt;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Vagy ak\u00e1rmif\u00e9le k\u00f6vet, a melyt\u00f5l meghalhat, \u00fagy ejt valakire, a kit nem l\u00e1tott, hogy meghal, holott nem volt \u00f5 annak ellens\u00e9ge, sem nem kereste annak veszt\u00e9t:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Akkor \u00edt\u00e9ljen a gy\u00fclekezet az agyon\u00fct\u00f5 k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon k\u00f6z\u00f6tt e t\u00f6rv\u00e9nyek szerint.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s mentse ki a gy\u00fclekezet a gyilkost a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokonnak kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s k\u00fcldje vissza azt a gy\u00fclekezet az \u00f5 mened\u00e9kv\u00e1ros\u00e1ba, a melybe szaladott vala, \u00e9s lakozz\u00e9k abban, m\u00edg meghal a f\u00f5pap, a ki felkenetett a szent olajjal.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ha pedig kimegy a gyilkos az \u00f5 mened\u00e9kv\u00e1ros\u00e1nak hat\u00e1r\u00e1b\u00f3l, a melybe szaladott vala;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s tal\u00e1lja \u00f5t a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon az \u00f5 mened\u00e9kv\u00e1ros\u00e1nak hat\u00e1r\u00e1n kiv\u00fcl, \u00e9s meg\u00f6li az a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon a gyilkost: nem lesz [annak] v\u00e9re \u00f5 rajta;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mert az \u00f5 mened\u00e9kv\u00e1ros\u00e1ban kell laknia a f\u00f5pap hal\u00e1l\u00e1ig; a f\u00f5pap hal\u00e1la ut\u00e1n pedig visszat\u00e9rhet a gyilkos az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s legyenek ezek n\u00e9ktek \u00edt\u00e9letre val\u00f3 rendel\u00e9sek a ti nemzets\u00e9geitek szerint, minden lakhelyeteken.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ha valaki meg\u00f6l valakit, tan\u00fak szav\u00e1ra gyilkolj\u00e1k meg a gyilkost; de egy tan\u00fa nem lehet el\u00e9g tan\u00fa senki ellen, hogy meghaljon.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Az olyan gyilkos \u00e9let\u00e9\u00e9rt pedig ne vegyetek el v\u00e1lts\u00e1got, a ki hal\u00e1lra val\u00f3 gonosz, hanem hal\u00e1llal lakoljon.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Att\u00f3l se vegyetek v\u00e1lts\u00e1got, a ki az \u00f5 mened\u00e9kv\u00e1ros\u00e1ba szaladt, hogy visszamehessen \u00e9s otthon lakozz\u00e9k a f\u00f5pap hal\u00e1l\u00e1ig.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s meg ne fert\u00f5ztess\u00e9tek a f\u00f6ldet, a melyben lesztek; mert a v\u00e9r, az megfert\u00e9zteti a f\u00f6ldet, \u00e9s a f\u00f6ldnek nem szerezhet\u00f5 engesztel\u00e9s a v\u00e9r miatt, a mely kiontatott azon, csak annak v\u00e9re \u00e1ltal, a ki kiontotta azt.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Ne tiszt\u00e1talan\u00edtsd meg az\u00e9rt azt a f\u00f6ldet, a melyben laktok, a melyben \u00e9n [is] lakozom; mert \u00e9n, az \u00dar, Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt lakozom.\n"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": 36,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "J\u00e1rul\u00e1nak pedig M\u00f3zeshez az aty\u00e1k fejei a Gile\u00e1d fiainak nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, a ki M\u00e1kirnak, Manasse fi\u00e1nak fia vala, a J\u00f3zsef fiainak nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak M\u00f3zes el\u00f5tt \u00e9s Izr\u00e1el fiai aty\u00e1inak fejedelmei el\u00f5tt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak: Az \u00e9n uramnak megparancsolta az \u00dar, hogy sors \u00e1ltal adja ezt a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl Izr\u00e1el fiainak; de azt is megparancsolta az \u00dar az \u00e9n Uramnak, hogy a mi aty\u00e1nkfi\u00e1nak, Cz\u00e9lofh\u00e1dnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t adja oda az \u00f5 le\u00e1nyainak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ha Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl valamely m\u00e1s t\u00f6rzs fiaihoz mennek feles\u00e9g\u00fcl: elszakasztatik az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k a mi aty\u00e1ink \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t\u00f5l, \u00e9s oda csatoltatik az annak a t\u00f6rzsnek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9hez, a melyn\u00e9l [feles\u00e9g\u00fcl] lesznek; a mi \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk pedig megkisebbedik.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mikor Izr\u00e1el fiain\u00e1l a k\u00fcrtzeng\u00e9s \u00fcnnepe lesz, az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00f6k akkor is annak a t\u00f6rzsnek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9hez csatoltatik, a melyn\u00e9l [feles\u00e9g\u00fcl] lesznek. Ek\u00e9pen a mi aty\u00e1ink t\u00f6rzseinek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u00f5l v\u00e9tetik el azok \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Parancsot ada az\u00e9rt M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak az \u00dar rendel\u00e9se szerint, mondv\u00e1n: A J\u00f3zsef fiainak t\u00f6rzse igazat sz\u00f3l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ez az, a mit parancsolt az \u00dar a Cz\u00e9lofh\u00e1d le\u00e1nyai fel\u00f5l, mondv\u00e1n: A kihez j\u00f3nak l\u00e1tj\u00e1k, ahhoz menjenek feles\u00e9g\u00fcl, de csak az \u00f5 atyjok t\u00f6rzs\u00e9nek h\u00e1zn\u00e9p\u00e9b\u00f5l val\u00f3hoz menjenek feles\u00e9g\u00fcl,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hogy \u00e1t ne sz\u00e1lljon Izr\u00e1el fiainak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge egyik t\u00f6rzsr\u00f5l a m\u00e1sik t\u00f6rzsre; hanem Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl kiki ragaszkodj\u00e9k az \u00f5 aty\u00e1i t\u00f6rzs\u00e9nek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9hez.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s minden le\u00e1nyz\u00f3, a ki \u00f6r\u00f6ks\u00e9get kap Izr\u00e1el fiainak t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl, az \u00f5 atyja t\u00f6rzsebeli h\u00e1zn\u00e9pb\u00f5l val\u00f3hoz menjen feles\u00e9g\u00fcl, hogy Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl kiki megtartsa az \u00f5 aty\u00e1inak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s ne sz\u00e1lljon az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g egyik t\u00f6rzsr\u00f5l a m\u00e1sik t\u00f6rzsre, hanem Izr\u00e1el fiainak t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl kiki ragaszkodj\u00e9k az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9hez.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A mik\u00e9pen megparancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek, a k\u00e9pen cselekedtek vala a Cz\u00e9lofh\u00e1d le\u00e1nyai.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert Makhla, Thircza, Hogla, Milkha \u00e9s N\u00f3a, a Cz\u00e9lofh\u00e1d le\u00e1nyai, az \u00f5 nagyb\u00e1tyjok fiaihoz mentek vala feles\u00e9g\u00fcl;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A J\u00f3zsef fi\u00e1nak, Manass\u00e9 fiainak nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3khoz mentek vala feles\u00e9g\u00fcl; \u00e9s l\u00f5n azoknak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00f5 atyjok nemzets\u00e9g\u00e9nek t\u00f6rzs\u00e9n\u00e9l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ezek a parancsolatok \u00e9s v\u00e9gz\u00e9sek, a melyeket M\u00f3zes \u00e1ltal parancsolt az \u00dar Izr\u00e1el fiainak, Mo\u00e1b mez\u00f5s\u00e9g\u00e9n a Jord\u00e1n mellett, J\u00e9rikh\u00f3 ellen\u00e9ben.\n"
                }
            }
        }
    }
}