{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Proverbs",
    "book_nr": "20",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Salamonnak, D\u00e1vid fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak p\u00e9ldabesz\u00e9dei,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "B\u00f6lcses\u00e9g \u00e9s erk\u00f6lcsnek tanul\u00e1s\u00e1ra, \u00e9rtelmes besz\u00e9dek meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9re;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Okos feny\u00edt\u00e9knek, igazs\u00e1gnak \u00e9s \u00edt\u00e9letnek \u00e9s becs\u00fcletess\u00e9gnek megnyer\u00e9s\u00e9re;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Egy\u00fcgy\u00fbeknek eszess\u00e9g, gyermeknek tudom\u00e1ny \u00e9s meggondol\u00e1s ad\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hallja a b\u00f6lcs \u00e9s \u00f6regb\u00edtse az \u00f5 tanuls\u00e1g\u00e1t, \u00e9s az \u00e9rtelmes szerezzen \u00e9rett tan\u00e1csokat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "P\u00e9ldabesz\u00e9dnek \u00e9s p\u00e9ld\u00e1zatnak, b\u00f6lcsek besz\u00e9deinek \u00e9s tal\u00e1l\u00f3s mes\u00e9inek meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9re.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az \u00darnak f\u00e9lelme feje a b\u00f6lcses\u00e9gnek; a b\u00f6lcses\u00e9get \u00e9s erk\u00f6lcsi tan\u00edt\u00e1st a bolondok meg\u00fat\u00e1lj\u00e1k.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hallgasd, fiam, a te aty\u00e1dnak erk\u00f6lcsi tan\u00edt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s a te any\u00e1dnak oktat\u00e1s\u00e1t el ne hagyd.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert kedves \u00e9kess\u00e9g lesz a te fejednek, \u00e9s aranyl\u00e1ncz a te nyakadra.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Fiam, ha a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k el akarnak cs\u00e1b\u00edtani t\u00e9ged: ne fogadd besz\u00e9d\u00f6ket.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ha azt mondj\u00e1k: jere mi vel\u00fcnk, leselkedj\u00fcnk v\u00e9r ut\u00e1n, rejtezz\u00fcnk el az \u00e1rtatlan ellen ok n\u00e9lk\u00fcl;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nyelj\u00fck el azokat, mint a s\u00edr elevenen, \u00e9s eg\u00e9szen, mint a kik m\u00e9lys\u00e9gbe sz\u00e1llottak;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Minden dr\u00e1ga marh\u00e1t nyer\u00fcnk, megt\u00f6ltj\u00fck a mi h\u00e1zainkat zs\u00e1km\u00e1nnyal;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Sorsodat vesd k\u00f6z\u00e9nk; egy ersz\u00e9ny\u00fcnk legyen mindny\u00e1junknak:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Fiam, ne j\u00e1rj egy \u00faton ezekkel, tart\u00f3ztasd meg l\u00e1baidat \u00f6sv\u00e9ny\u00fckt\u00f5l;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert l\u00e1baik a gonoszra futnak, \u00e9s sietnek a v\u00e9rnek ont\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert hi\u00e1ba vetik ki a h\u00e1l\u00f3t minden sz\u00e1rnyas \u00e1llat szemei el\u00f5tt:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ezek m\u00e9gis v\u00e9r\u00f6k \u00e1r\u00e1n is \u00f3l\u00e1lkodnak, lelk\u00f6k \u00e1r\u00e1n is leselkednek;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ilyen az \u00fatja minden kapzsi embernek: gazd\u00e1j\u00e1nak \u00e9let\u00e9t veszi el.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A b\u00f6lcses\u00e9g k\u00fcnn szer\u00fcl-szerte ki\u00e1lt; az utcz\u00e1kon zengedezteti az \u00f5 szav\u00e1t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "L\u00e1rm\u00e1s utczaf\u00f5k\u00f6n ki\u00e1lt a kapuk bemenetelin, a v\u00e1rosban sz\u00f3lja az \u00f5 besz\u00e9dit.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "M\u00edglen szeretitek, oh ti egy\u00fcgy\u00fbek az egy\u00fcgy\u00fbs\u00e9get, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek a cs\u00fafol\u00f3k cs\u00fafol\u00e1sban, \u00e9s gy\u00fbl\u00f6lik a balgatagok a tudom\u00e1nyt?!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "T\u00e9rjetek az \u00e9n dorg\u00e1l\u00e1somhoz; \u00edm\u00e9 k\u00f6zl\u00f6m veletek az \u00e9n lelkemet, tudtotokra adom az \u00e9n besz\u00e9dimet n\u00e9ktek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mivelhogy h\u00edvtalak [titeket,] \u00e9s vonakodtatok, kiterjeszt\u00e9m az \u00e9n kezemet, \u00e9s senki esz\u00e9be nem vette;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s elhagyt\u00e1tok minden \u00e9n tan\u00e1csomat, \u00e9s az \u00e9n fedd\u00e9semmel nem gondoltatok:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9n is a ti nyomor\u00fas\u00e1gtokon nevetek, megcs\u00fafollak, mikor elj\u00f5 az, a mit\u00f5l f\u00e9ltek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mikor elj\u00f5, mint a vihar, az, a mit\u00f5l f\u00e9ltek, \u00e9s a ti nyomor\u00fas\u00e1gtok, mint a forg\u00f3sz\u00e9l elk\u00f6zelget: mikor elj\u00f5 ti re\u00e1tok a nyomorgat\u00e1s \u00e9s a szorongat\u00e1s.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Akkor seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvnak engem, de nem hallgatom meg: keresnek engem, de meg nem tal\u00e1lnak.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Az\u00e9rt hogy gy\u00fbl\u00f6lt\u00e9k a b\u00f6lcses\u00e9get, \u00e9s az \u00darnak f\u00e9lelm\u00e9t nem v\u00e1lasztott\u00e1k.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Nem engedtek az \u00e9n tan\u00e1csomnak; megvetett\u00e9k minden \u00e9n fedd\u00e9semet.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Esznek az\u00e9rt az \u00f5 \u00fatjoknak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l, \u00e9s az \u00f5 tan\u00e1csokb\u00f3l megel\u00e9gednek.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mert az egy\u00fcgy\u00fbeknek p\u00e1rtoss\u00e1ga meg\u00f6li \u00f5ket, \u00e9s a balgatagoknak szerencs\u00e9je elveszti \u00f5ket.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A ki pedig hallgat engem, lakozik b\u00e1tors\u00e1gosan, \u00e9s csendes lesz a gonosznak f\u00e9lelm\u00e9t\u00f5l.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Fiam! ha beveszed az \u00e9n besz\u00e9dimet, \u00e9s az \u00e9n parancsolatimat elrejted magadn\u00e1l,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ha figyelmeztetv\u00e9n a b\u00f6lcsess\u00e9gre a te f\u00fcleidet, hajtod a te elm\u00e9det az \u00e9rtelemre,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Igen, ha a b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltasz, \u00e9s az \u00e9rtelem\u00e9rt a te sz\u00f3dat felemeled,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ha keresed azt, mint az ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s mint a kincseket kutatod azt:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor meg\u00e9rted az \u00darnak f\u00e9lelm\u00e9t, \u00e9s az Istennek ismeret\u00e9re jutsz.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert az \u00dar \u00e1d b\u00f6lcses\u00e9get, az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l tudom\u00e1ny \u00e9s \u00e9rtelem [sz\u00e1rmazik.]\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az igazaknak val\u00f3s\u00e1gos j\u00f3t rejteget, paizst a t\u00f6k\u00e9letesen j\u00e1r\u00f3knak,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hogy meg\u00f5rizze az igazs\u00e1gnak \u00fatait, \u00e9s kegyeseinek \u00fatj\u00e1t megtartja.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Akkor meg\u00e9rted az igazs\u00e1got, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s becs\u00fcletess\u00e9get, \u00e9s minden j\u00f3 \u00fatat.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert b\u00f6lcses\u00e9g megy a te elm\u00e9dbe, \u00e9s a tudom\u00e1ny a te lelkedben gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges lesz.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Meggondol\u00e1s \u00f5rk\u00f6dik feletted, \u00e9rtelem \u00f5riz t\u00e9ged,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hogy megszabad\u00edtson t\u00e9ged a gonosznak \u00fat\u00e1t\u00f3l, \u00e9s a gonoszs\u00e1gsz\u00f3l\u00f3 f\u00e9rfi\u00fat\u00f3l;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A kik elhagyj\u00e1k az igazs\u00e1gnak \u00fat\u00e1t, hogy j\u00e1rjanak a set\u00e9ts\u00e9gnek \u00fatain.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kik \u00f6r\u00fclnek gonoszt cselekedv\u00e9n, v\u00edgadnak a gonosz \u00e1lnoks\u00e1gokon.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A kiknek \u00f6sv\u00e9nyeik g\u00f6rb\u00e9k, \u00e9s a kik az \u00f5 \u00fataikban gonoszok.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Hogy megszabad\u00edtson t\u00e9ged a nem hozz\u00e1d tartoz\u00f3 asszonyt\u00f3l, az idegent\u00f5l, a ki az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9vel hizelkedik,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A ki elhagyja az \u00f5 ifj\u00fas\u00e1g\u00e1nak f\u00e9rj\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 Isten\u00e9nek sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u00f5l elfelejtkezik;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert a hal\u00e1lra hanyatlik az \u00f5 h\u00e1za, \u00e9s az \u00f5 \u00f6sv\u00e9nyei az \u00e9let n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3khoz.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Valakik mennek ahhoz, nem t\u00e9rnek meg, sem meg nem nyerhetik az \u00e9letnek \u00fatait.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hogy j\u00e1rj a j\u00f3knak \u00fatjokon, \u00e9s az igazaknak \u00f6sv\u00e9nyeit k\u00f6vessed.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert az igazak lakj\u00e1k a f\u00f6ldet, \u00e9s a t\u00f6k\u00e9letesek maradnak meg rajta.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A gonoszok pedig a f\u00f6ldr\u00f5l kiv\u00e1gattatnak, \u00e9s a hitetlen\u00fcl cseleked\u00f5k kiszaggattatnak abb\u00f3l.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Fiam! az \u00e9n tan\u00edt\u00e1somr\u00f3l el ne felejtkezz\u00e9l, \u00e9s az \u00e9n parancsolatimat meg\u00f5rizze a te elm\u00e9d;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert napoknak hossz\u00fa volt\u00e1t, \u00e9s sok esztend\u00f5s \u00e9letet, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get hoznak n\u00e9ked b\u00f5ven.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az irgalmass\u00e1g \u00e9s igazs\u00e1g ne hagyjanak el t\u00e9ged: k\u00f6sd azokat a te nyakadra, \u00edrd be azokat a te sz\u00edvednek t\u00e1bl\u00e1j\u00e1ra;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cdgy nyersz kedvess\u00e9get \u00e9s j\u00f3 \u00e9rtelmet Istennek \u00e9s embernek szemei el\u00f5tt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Bizodalmad legyen az \u00darban teljes elm\u00e9db\u00f5l; a magad \u00e9rtelm\u00e9re pedig ne t\u00e1maszkodj\u00e1l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Minden te \u00fataidban megismered \u00f5t; akkor \u00f5 igazgatja a te \u00fataidat.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ne l\u00e9gy b\u00f6lcs a te magad \u00edt\u00e9lete szerint; f\u00e9ld az Urat, \u00e9s t\u00e1vozz\u00e1l el a gonoszt\u00f3l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Eg\u00e9szs\u00e9g lesz [ez] a te testednek, \u00e9s meg\u00fajul\u00e1s a te csontaidnak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tiszteld az Urat a te marh\u00e1db\u00f3l, a te eg\u00e9sz j\u00f6vedelmed zseng\u00e9j\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ek\u00e9pen megtelnek a te cs\u00fbreid el\u00e9gs\u00e9ggel, \u00e9s musttal \u00e1radnak el sajt\u00f3d v\u00e1l\u00fai.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00darnak feny\u00edt\u00e9s\u00e9t fiam, ne \u00fat\u00e1ld meg, se meg ne \u00fand az \u00f5 dorg\u00e1l\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert a kit szeret az \u00dar, megdorg\u00e1lja, \u00e9s pedig mint az atya az \u00f5 fi\u00e1t, a kit kedvel.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Boldog ember, a ki megnyerte a b\u00f6lcses\u00e9get, \u00e9s az ember, a ki \u00e9rtelmet szerez.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert jobb ennek megszerz\u00e9se az ez\u00fcstnek megszerz\u00e9s\u00e9n\u00e9l, \u00e9s a ki\u00e1sott aranyn\u00e1l ennek j\u00f6vedelme.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Dr\u00e1g\u00e1bb a f\u00e9nyes k\u00e1rbunkulusokn\u00e1l, \u00e9s minden te gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9geid nem hasonl\u00edthat\u00f3k hozz\u00e1.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Napoknak hossz\u00fas\u00e1ga van jobbj\u00e1ban, balj\u00e1ban gazdags\u00e1g \u00e9s tisztess\u00e9g.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00fatai gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges \u00fatak, \u00e9s minden \u00f6sv\u00e9nyei: b\u00e9kess\u00e9g.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9letnek f\u00e1ja ez azoknak, a kik megragadj\u00e1k, \u00e9s a kik megtartj\u00e1k boldogok!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az \u00dar b\u00f6lcses\u00e9ggel fund\u00e1lta a f\u00f6ldet, er\u00f5s\u00edtette az eget \u00e9rtelemmel.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az \u00f5 tudom\u00e1nya \u00e1ltal fakadtak ki a m\u00e9lys\u00e9gb\u00f5l [a vizek,] \u00e9s a felh\u00f5k csepegnek harmatot,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Fiam, ne t\u00e1vozzanak el a te szemeidt\u00f5l, \u00f5rizd meg az igaz [b\u00f6lcses\u00e9get,] \u00e9s a meggondol\u00e1st!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s lesznek [ezek] \u00e9let a te lelkednek, \u00e9s kedvess\u00e9g a te nyakadnak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Akkor b\u00e1tors\u00e1ggal j\u00e1rod a te \u00fatadat, \u00e9s a te l\u00e1badat meg nem \u00fct\u00f6d.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mikor lefekszel, nem rettegsz; hanem lefekszel \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges lesz a te \u00e1lmod.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ne f\u00e9lj a hirtelen val\u00f3 f\u00e9lelemt\u00f5l, \u00e9s a gonoszok puszt\u00edt\u00e1s\u00e1t\u00f3l, ha elj\u00f5;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mert az \u00dar lesz a te bizodalmad \u00e9s meg\u00f5rzi a te l\u00e1badat a fogs\u00e1gt\u00f3l.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ne fogd meg a j\u00f3t\u00e9tem\u00e9nyt azokt\u00f3l, a kiket illet, ha hatalmadban van annak megcseleked\u00e9se.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ne mondd a te felebar\u00e1todnak: menj el, azut\u00e1n t\u00e9rj meg, \u00e9s holnap adok; holott n\u00e1lad van, [a mit k\u00e9r.]\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ne forralj a te felebar\u00e1tod ellen gonoszt, holott \u00f5 egy\u00fctt \u00fcl b\u00e1tors\u00e1gosan te veled.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ne h\u00e1borogj egy emberrel is ok n\u00e9lk\u00fcl, ha nem illetett gonoszszal t\u00e9ged.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ne ir\u00edgykedj\u00e9l az er\u00f5szakos emberre, \u00e9s n\u00e9ki semmi \u00fat\u00e1t ne v\u00e1laszd.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mert \u00fat\u00e1lja az \u00dar az engedetlent; \u00e9s az igazakkal van az \u00f5 titka.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Az \u00darnak \u00e1tka van a gonosznak h\u00e1z\u00e1n; de az igazaknak lakhely\u00e9t meg\u00e1ldja.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Ha kik cs\u00fafol\u00f3k, \u00f5 megcs\u00fafolja [azokat;] a szel\u00eddeknek pedig \u00e1d kedvess\u00e9get.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A b\u00f6lcsek tisztess\u00e9get \u00f6r\u00f6k\u00f6lnek; a bolondok pedig gyal\u00e1zatot aratnak.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg, fiaim, aty\u00e1tok erk\u00f6lcsi tan\u00edt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s figyelmezzetek az \u00e9rtelemnek megtud\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert j\u00f3 tanuls\u00e1got adok n\u00e9ktek; az \u00e9n tudom\u00e1nyomat el ne hagyj\u00e1tok.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert \u00e9n aty\u00e1mnak fia voltam, gyenge \u00e9s egyetlenegy az \u00e9n any\u00e1m el\u00f5tt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Teh\u00e1t tan\u00edtott engem, \u00e9s mond\u00e1 n\u00e9kem: tartsa meg az \u00e9n besz\u00e9demet a te elm\u00e9d, hogy megtartv\u00e1n az \u00e9n parancsolatimat, \u00e9lj;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Szerezz b\u00f6lcses\u00e9get, szerezz eszess\u00e9get; ne felejtkezz\u00e9l el, se el ne hajolj az \u00e9n sz\u00e1mnak besz\u00e9dit\u00f5l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ne hagyd el azt, \u00e9s megtart t\u00e9ged; szeresd azt, \u00e9s meg\u00f5riz t\u00e9ged.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A b\u00f6lcses\u00e9g kezdete [ez:] szerezz b\u00f6lcses\u00e9get, \u00e9s minden keresm\u00e9nyedb\u00f5l szerezz \u00e9rtelmet.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Magasztald fel azt, \u00e9s felmagasztal t\u00e9ged; tiszteltt\u00e9 tesz t\u00e9ged, ha hozz\u00e1d \u00f6leled azt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c1d a te fejednek kedvess\u00e9gnek koszor\u00faj\u00e1t; igen sz\u00e9p \u00e9kes koron\u00e1t \u00e1d n\u00e9ked.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hallgasd, fiam, \u00e9s vedd be az \u00e9n besz\u00e9dimet; \u00edgy sokasulnak meg n\u00e9ked a te \u00e9letednek esztendei.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "B\u00f6lcses\u00e9gnek \u00fat\u00e1ra tan\u00edtottalak t\u00e9ged, vezettelek t\u00e9ged az igazs\u00e1gnak \u00f6sv\u00e9nyin.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mikor j\u00e1rsz, semmi nem szor\u00edtja meg a te j\u00e1r\u00e1sodat; \u00e9s ha futsz, nem \u00fctk\u00f6z\u00f6l meg.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ragaszkodj\u00e1l az erk\u00f6lcsi tan\u00edt\u00e1shoz, ne hagyd el; \u00f5rizd meg azt, mert az a te \u00e9leted.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A hitetleneknek \u00fatj\u00e1ra ne menj, se ne j\u00e1rj a gonoszok \u00f6sv\u00e9ny\u00e9n.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hagyd el, \u00e1t ne menj rajta; t\u00e9rj el t\u00f5le, \u00e9s menj tov\u00e1bb.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert nem alhatnak azok, ha gonoszt nem cselekesznek: \u00e9s kimegy szem\u00fckb\u00f5l az \u00e1lom, ha [m\u00e1st] roml\u00e1sra nem juttatnak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert az istentelens\u00e9gnek \u00e9tk\u00e9t eszik, \u00e9s az er\u00f5szakt\u00e9telnek bor\u00e1t iszsz\u00e1k.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az igazak \u00f6sv\u00e9nye pedig olyan, mint a hajnal vil\u00e1goss\u00e1ga, mely [min\u00e9l tov\u00e1bb] halad, [ann\u00e1l] vil\u00e1gosabb lesz, a teljes d\u00e9lig.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az istentelenek \u00fatja pedig olyan, mint a hom\u00e1ly, nem tudj\u00e1k miben \u00fctk\u00f6znek meg.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Fiam, az \u00e9n szavaimra figyelmezz, az \u00e9n besz\u00e9dimre hajtsad f\u00fcledet.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ne t\u00e1vozzanak el a te szemeidt\u00f5l, tartsd meg ezeket a te elm\u00e9dben.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert \u00e9let\u00f6k ezek azoknak, a kik megnyerik, \u00e9s eg\u00e9sz test\u00f6knek eg\u00e9szs\u00e9g.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Minden f\u00e9ltett dologn\u00e1l jobban \u00f5rizd meg sz\u00edvedet, mert abb\u00f3l indul ki [minden] \u00e9let.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Vesd el t\u00f5led a sz\u00e1j hamiss\u00e1g\u00e1t, \u00e9s az ajkak \u00e1lnoks\u00e1g\u00e1t t\u00e1voztasd el magadt\u00f3l.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A te szemeid el\u00f5re n\u00e9zzenek, \u00e9s szem\u00f6ld\u00f6kid egyenest magad el\u00e9 ir\u00e1nyuljanak.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Egyengesd el l\u00e1baid \u00f6sv\u00e9nyit, s minden te \u00fataid \u00e1llhatatosak legyenek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ne t\u00e9rj jobbra, se balra, ford\u00edtsd el a te l\u00e1badat a gonoszt\u00f3l.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Fiam! az \u00e9n b\u00f6lcses\u00e9gemre figyelmezz, az \u00e9n \u00e9rtelmemre hajtsd a te f\u00fcledet,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hogy megtartsd a meggondol\u00e1st, \u00e9s a tudom\u00e1nyt a te ajakid meg\u00f5rizz\u00e9k.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert sz\u00ednm\u00e9zet csepeg az idegen asszony ajka, \u00e9s s\u00edm\u00e1bb az olajn\u00e1l az \u00f5 \u00ednye.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "De annak v\u00e9ge keser\u00fb, mint az \u00fcr\u00f6m, \u00e9les, mint a k\u00e9t\u00e9l\u00fb t\u00f5r.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az \u00f5 l\u00e1bai a hal\u00e1lra mennek, az \u00f5 l\u00e9ptei a s\u00edrba t\u00f6rekszenek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az \u00e9letnek \u00fat\u00e1t hogy ne k\u00f6vethesse, \u00f6sv\u00e9nyei v\u00e1ltoz\u00f3kk\u00e1 lettek, a n\u00e9lk\u00fcl, hogy \u00f5 esz\u00e9be venn\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Most az\u00e9rt, fiaim, hallgassatok engem, \u00e9s ne t\u00e1vozzatok el sz\u00e1mnak besz\u00e9dit\u00f5l!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "T\u00e1voztasd el att\u00f3l \u00fatadat, \u00e9s ne k\u00f6zelgess h\u00e1z\u00e1nak ajtaj\u00e1hoz,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hogy m\u00e1soknak ne add a te \u00e9kess\u00e9gedet, \u00e9s esztendeidet a kegyetlennek;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hogy ne az idegenek teljenek be a te marh\u00e1iddal, \u00e9s a te keresm\u00e9nyed m\u00e1s h\u00e1z\u00e1ba ne [jusson.]\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Hogy ny\u00f6gn\u00f6d kelljen [\u00e9let]ed v\u00e9g\u00e9n, a mikor megem\u00e9sztetik a te h\u00fasod \u00e9s a te tested,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s azt kelljen mondanod: mik\u00e9pen gy\u00fbl\u00f6ltem az erk\u00f6lcsi tan\u00edt\u00e1st, \u00e9s a feny\u00edt\u00e9ket \u00fat\u00e1lta az \u00e9n elm\u00e9m,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s nem hallgattam az \u00e9n vezet\u00f5im szav\u00e1t, \u00e9s az \u00e9n tan\u00edt\u00f3imhoz nem hajtottam f\u00fclemet!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kev\u00e9s h\u00edja volt, hogy minden gonoszs\u00e1gba nem mer\u00fcltem a gy\u00fclekezetnek \u00e9s k\u00f6zs\u00e9gnek k\u00f6zepette!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Igy\u00e1l vizet a te k\u00fatadb\u00f3l, \u00e9s a te forr\u00e1sod k\u00f6zepib\u00f5l foly\u00f3vizet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Kifolyjanak-\u00e9 a te forr\u00e1sid, az utcz\u00e1kra a te vized foly\u00e1sai?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Egyed\u00fcl tied legyenek, \u00e9s nem az idegenek\u00e9i veled.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Legyen a te forr\u00e1sod \u00e1ldott, \u00e9s \u00f6rvendezz a te ifj\u00fas\u00e1god feles\u00e9g\u00e9nek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A szerelmes szarvas, \u00e9s kedves zerge; az \u00f5 eml\u00f5i el\u00e9g\u00edtsenek meg t\u00e9ged minden id\u00f5ben, az \u00f5 szerelm\u00e9ben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dj\u00e9l sz\u00fcntelen.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s mi\u00e9rt bujdosn\u00e1l, fiam, az idegen ut\u00e1n, \u00e9s \u00f6leln\u00e9d kebl\u00e9t az idegennek?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert az \u00darnak szemei el\u00f5tt vannak mindenkinek \u00fatai, \u00e9s minden \u00f6sv\u00e9nyeit \u00f5 rendeli.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A maga \u00e1lnoks\u00e1gai fogj\u00e1k meg az istentelent, \u00e9s a saj\u00e1t b\u00fbn\u00e9nek k\u00f6teleivel k\u00f6t\u00f6ztetik meg.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00d5 meghal feny\u00edt\u00e9k h\u00edj\u00e1n, \u00e9s bolonds\u00e1g\u00e1nak sokas\u00e1ga miatt t\u00e1molyog.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Fiam! ha kezes lett\u00e9l a te bar\u00e1tod\u00e9rt, [\u00e9s] kezedet adv\u00e1n, k\u00f6telezted magadat m\u00e1s\u00e9rt:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sz\u00e1dnak besz\u00e9dei \u00e1ltal est\u00e9l t\u00f5rbe, megfogattatt\u00e1l a te sz\u00e1dnak besz\u00e9divel.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ezt m\u00edveld az\u00e9rt fiam, \u00e9s mentsd ki magadat, mert a te felebar\u00e1todnak kez\u00e9be jutott\u00e1l; eredj, al\u00e1zd meg magadat, \u00e9s k\u00e9nyszer\u00edtsd felebar\u00e1todat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "M\u00e9g \u00e1lmot se engedj szemeidnek, se szunnyad\u00e1st szem\u00f6ld\u00f6kidnek,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Szabad\u00edtsd ki magadat, mint a zerge a [vad\u00e1sz] kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s mint a mad\u00e1r a madar\u00e1sznak kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Eredj a hangy\u00e1hoz, te rest, n\u00e9zd meg az \u00f5 \u00fatait, \u00e9s l\u00e9gy b\u00f6lcs!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A kinek nincs vez\u00e9re, igazgat\u00f3ja, vagy ura,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ny\u00e1rban szerzi meg az \u00f5 kenyer\u00e9t, arat\u00e1skor gy\u00fbjti eledel\u00e9t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Oh te rest, meddig fekszel? mikor kelsz fel a te \u00e1lmodb\u00f3l?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "M\u00e9g egy kis \u00e1lom, m\u00e9g egy kis szunnyad\u00e1s, m\u00e9g egy kis k\u00e9z-\u00f6sszefon\u00e1s, hogy pihenjek;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdgy j\u00f5 el, mint az \u00fatonj\u00e1r\u00f3, a te szeg\u00e9nys\u00e9ged, \u00e9s a te sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00e9sed, mint a paizsos f\u00e9rfi\u00fa!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Haszontalan ember, hamis f\u00e9rfi\u00fa, a ki \u00e1lnok sz\u00e1jjal j\u00e1r,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A ki hunyorgat szemeivel; l\u00e1baival is sz\u00f3l, \u00e9s ujjaival jelt \u00e1d.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c1lnoks\u00e1g van az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben, gonoszt forral minden id\u00f5ben, h\u00e1bor\u00fas\u00e1got ind\u00edt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt hirtelen elj\u00f5 az \u00f5 nyomor\u00fas\u00e1ga, gyorsan megrontatik, s nem lesz gy\u00f3gyul\u00e1sa.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "E hat dolgot gy\u00fbl\u00f6li az \u00dar, \u00e9s h\u00e9t dolog \u00fat\u00e1lat az \u00f5 lelk\u00e9nek:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A kev\u00e9ly szemek, a hazug nyelv, \u00e9s az \u00e1rtatlan v\u00e9rt ont\u00f3 kezek,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az \u00e1lnok gondolatokat forral\u00f3 elme, a gonoszra siets\u00e9ggel fut\u00f3 l\u00e1bak,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A hazugs\u00e1glehel\u00f5 hamis tan\u00fa, \u00e9s a ki szerez h\u00e1bor\u00fas\u00e1gokat az atyafiak k\u00f6z\u00f6tt!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00d5rizd meg, fiam, aty\u00e1d parancsolatj\u00e1t, \u00e9s any\u00e1d tan\u00edt\u00e1s\u00e1t el ne hagyd.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "K\u00f6sd azokat sz\u00edvedre mindenkor, f\u00fbzd a nyakadba.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Valahov\u00e1 m\u00e9gysz, vez\u00e9rel t\u00e9ged, mikor aluszol, \u00f5riz t\u00e9ged, mikor felserkensz, besz\u00e9lget te veled.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mert sz\u00f6v\u00e9tnek a parancsolat, \u00e9s a tudom\u00e1ny vil\u00e1goss\u00e1g, \u00e9s \u00e9letnek \u00fata a tan\u00edt\u00f3-fedd\u00e9sek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Hogy a gonosz asszonyt\u00f3l t\u00e9ged meg\u00f5rizzenek, az idegen asszony nyelv\u00e9nek hizelked\u00e9s\u00e9t\u00f5l.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ne kiv\u00e1nd az \u00f5 sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t szivedben, \u00e9s meg ne fogjon t\u00e9ged szem\u00f6ld\u00f6keivel;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mert a par\u00e1zna asszony miatt [jut az ember] egy darab keny\u00e9rre, \u00e9s [m\u00e1s] f\u00e9rfi feles\u00e9ge dr\u00e1ga \u00e9letet vad\u00e1sz!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Vehet-\u00e9 valaki t\u00fczet az \u00f5 kebel\u00e9be, hogy ruh\u00e1i meg ne \u00e9gn\u00e9nek?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Vagy j\u00e1rhat-\u00e9 valaki elevensz\u00e9nen, hogy l\u00e1bai meg ne \u00e9gn\u00e9nek?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00cdgy van, valaki bemegy felebar\u00e1tj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9hez, nem marad b\u00fcntetlen, valaki illeti azt!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Nem \u00fat\u00e1lj\u00e1k meg a lop\u00f3t, ha lop az \u00f5 kiv\u00e1ns\u00e1g\u00e1nak bet\u00f6lt\u00e9s\u00e9re, mikor \u00e9hezik;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s ha rajta kapatik, h\u00e9tannyit kell adnia, az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak minden marh\u00e1j\u00e1t \u00e9rette adhatja;\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A ki pedig asszonynyal par\u00e1zn\u00e1lkodik, bolond; a ki mag\u00e1t el akarja veszteni, az cselekszi ezt!\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Veres\u00e9get \u00e9s gyal\u00e1zatot nyer, \u00e9s az \u00f5 gyal\u00e1zatja el nem t\u00f6r\u00f6ltetik.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Mert a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g a f\u00e9rfi\u00fa haragja, \u00e9s nem cselekszik kegyelmess\u00e9ggel a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1snak napj\u00e1n.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Nem gondol semmi v\u00e1lts\u00e1ggal, nem nyugszik meg rajta, m\u00e9g ha nagy sok aj\u00e1nd\u00e9kot adsz is n\u00e9ki.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Fiam, tartsd meg az \u00e9n besz\u00e9deimet, \u00e9s az \u00e9n parancsolataimat rejtsd el magadn\u00e1l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az \u00e9n parancsolatimat tartsd meg, \u00e9s \u00e9lsz; \u00e9s az \u00e9n tan\u00edt\u00e1somat mint a szemed f\u00e9ny\u00e9t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "K\u00f6sd azokat ujjaidra, \u00edrd fel azokat sz\u00edved t\u00e1bl\u00e1j\u00e1ra.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mondd ezt a b\u00f6lcses\u00e9gnek: \u00c9n n\u00e9n\u00e9m vagy te; \u00e9s az eszess\u00e9get ismer\u00f5s\u00f6dnek nevezd,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hogy meg\u00f5rizzen t\u00e9ged a nem hozz\u00e1d tartoz\u00f3 asszonyt\u00f3l, \u00e9s az \u00f5 besz\u00e9divel hizelked\u00f5 idegent\u00f5l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert h\u00e1zam ablak\u00e1n, a r\u00e1cs m\u00f6g\u00fcl n\u00e9ztem,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e9k a bolondok k\u00f6z\u00f6tt, eszembe vev\u00e9k a fiak k\u00f6z\u00f6tt egy bolond ifjat,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A ki az utcz\u00e1n j\u00e1r, annak szeglete mellett, a h\u00e1z\u00e1hoz men\u00f5 \u00faton l\u00e9peget,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Alkonyatkor, nap estj\u00e9n, \u00e9s set\u00e9t \u00e9jf\u00e9lben.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, egy asszony eleibe j\u00f5, par\u00e1zn\u00e1nak \u00f6lt\u00f6zet\u00e9ben, \u00e1lnok az \u00f5 elm\u00e9j\u00e9ben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mely cs\u00e9lcsap \u00e9s vakmer\u00f5, a kinek h\u00e1z\u00e1ban nem maradhatnak meg az \u00f5 l\u00e1bai.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "N\u00e9ha az utcz\u00e1n, n\u00e9ha a tereken van, \u00e9s minden szegletn\u00e9l leselkedik.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s megragad\u00e1 \u00f5t \u00e9s megcs\u00f3kol\u00e1 \u00f5t, \u00e9s szemtelens\u00e9gre vetemedv\u00e9n, monda n\u00e9ki:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "H\u00e1la\u00e1ldozattal tartoztam, ma adtam meg fogad\u00e1simat.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az\u00e9rt j\u00f6v\u00e9k ki el\u00f5dbe, szorgalmatosan keresni a te orcz\u00e1dat, \u00e9s re\u00e1d tal\u00e1ltam!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Paplanokkal megvetettem nyoszoly\u00e1mat, \u00e9gyiptomi sz\u00f6v\u00e9s\u00fb sz\u00f5nyegekkel.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Beillatoztam \u00e1gyamat mirh\u00e1val, \u00e1loessel \u00e9s fah\u00e9jjal.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "No foglaljuk magunkat b\u00f5s\u00e9gesen mind virradtig a szeretetben; v\u00edgadjunk szerelmesked\u00e9sekkel.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert nincs otthon a f\u00e9rjem, elment messze \u00fatra.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Egy ersz\u00e9ny p\u00e9nzt v\u00f5n kez\u00e9hez; holdt\u00f6lt\u00e9re j\u00f5 haza.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "[\u00c9s] elhitet\u00e9 \u00f5t az \u00f5 mesterked\u00e9seinek sokas\u00e1g\u00e1val, ajkainak hizelked\u00e9s\u00e9vel elragad\u00e1 \u00f5t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ut\u00e1na megy; mint az \u00f6k\u00f6r a v\u00e1g\u00f3h\u00eddra, \u00e9s mint a bolond, egyszer csak feny\u00edt\u00f5 b\u00e9k\u00f3ba;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "M\u00edgnem \u00e1tj\u00e1rja a ny\u00edl az \u00f5 m\u00e1j\u00e1t. Mik\u00e9pen siet a mad\u00e1r a t\u00f5rre, \u00e9s nem tudja, hogy az az \u00f5 \u00e9lete ellen van.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt most, fiaim, hallgassatok engem, \u00e9s figyelmezzetek az \u00e9n sz\u00e1mnak besz\u00e9deire.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ne hajoljon annak \u00fataira a te elm\u00e9d, \u00e9s ne t\u00e9velyegj annak \u00f6sv\u00e9nyin.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mert sok sebes\u00fcltet elejtett, \u00e9s sokan vannak, a kik att\u00f3l meg\u00f6lettek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "S\u00edrba v\u00edv\u00f5 \u00fat az \u00f5 h\u00e1za, a mely levisz a hal\u00e1lnak hajl\u00e9k\u00e1ba.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Avagy a b\u00f6lcsess\u00e9g nem ki\u00e1lt-\u00e9, \u00e9s az \u00e9rtelem nem bocs\u00e1tja-\u00e9 ki az \u00f5 szav\u00e1t?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A magas helyeknek tetein az \u00faton, sok \u00f6sv\u00e9ny \u00f6sszetal\u00e1lkoz\u00e1s\u00e1n\u00e1l \u00e1ll meg.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A kapuk mellett a v\u00e1rosnak bemenetelin, az ajt\u00f3k bemenetelin\u00e9l zeng.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Tin\u00e9ktek ki\u00e1ltok, f\u00e9rfiak; \u00e9s az \u00e9n sz\u00f3m az emberek fiaihoz [van!]\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek meg ti egy\u00fcgy\u00fbek az eszess\u00e9get, \u00e9s ti balgatagok vegy\u00e9tek eszetekbe az \u00e9rtelmet.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg; mert jeles dolgokat sz\u00f3lok \u00e9s az \u00e9n sz\u00e1mnak felnyit\u00e1sa igazs\u00e1g.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert igazs\u00e1got mond ki az \u00e9n \u00ednyem, \u00e9s \u00fat\u00e1lat az \u00e9n ajkaimnak a gonoszs\u00e1g.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Igaz \u00e9n sz\u00e1mnak minden besz\u00e9de, semmi sincs ezekben hamis, vagy elfordult dolog.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mind egyenesek az \u00e9rtelmesnek, \u00e9s igazak azoknak, kik megnyert\u00e9k a tudom\u00e1nyt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Vegy\u00e9tek az \u00e9n tan\u00edt\u00e1somat, \u00e9s nem a p\u00e9nzt; \u00e9s a tudom\u00e1nyt ink\u00e1bb, mint a v\u00e1lasztott aranyat.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert jobb a b\u00f6lcses\u00e9g a dr\u00e1gagy\u00f6ngy\u00f6kn\u00e9l; \u00e9s semmi gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gek ehhez egyenl\u00f5k nem lehetnek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9n b\u00f6lcsess\u00e9g lakozom az eszess\u00e9gben, \u00e9s a megfontol\u00e1s tudom\u00e1ny\u00e1t megnyerem.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az \u00darnak f\u00e9lelme a gonosznak gy\u00fbl\u00f6l\u00e9se; a kev\u00e9lys\u00e9get \u00e9s felfuvalkod\u00e1st \u00e9s a gonosz \u00fatat, \u00e9s az \u00e1lnok sz\u00e1jat gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Eny\u00e9m a tan\u00e1cs \u00e9s a val\u00f3s\u00e1g, \u00e9n vagyok az eszess\u00e9g, eny\u00e9m az er\u00f5.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9n \u00e1ltalam uralkodnak a kir\u00e1lyok, \u00e9s az uralkod\u00f3k v\u00e9geznek igazs\u00e1got.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9n \u00e1ltalam viselnek a fejedelmek fejedelems\u00e9get, \u00e9s a nemesek, a f\u00f6ldnek minden bir\u00e1i.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9n az engem szeret\u00f5ket szeretem, \u00e9s a kik engem szorgalmasan keresnek, megtal\u00e1lnak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Gazdags\u00e1g \u00e9s tisztess\u00e9g van n\u00e1lam, megmaradand\u00f3 j\u00f3 \u00e9s igazs\u00e1g.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Jobb az \u00e9n gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6m a tiszta aranyn\u00e1l \u00e9s sz\u00ednaranyn\u00e1l, \u00e9s az \u00e9n hasznom a v\u00e1logatott ez\u00fcstn\u00e9l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az igazs\u00e1gnak \u00fat\u00e1n j\u00e1rok, \u00e9s az igazs\u00e1g \u00f6sv\u00e9ny\u00e9nek k\u00f6zep\u00e9n.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hogy az engem szeret\u00f5knek valami val\u00f3s\u00e1gost adjak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, \u00e9s ersz\u00e9nyeiket megt\u00f6ltsem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az \u00dar az \u00f5 \u00fat\u00e1nak kezdet\u00e9\u00fcl szerzett engem; az \u00f5 munk\u00e1i el\u00f5tt r\u00e9gen.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k id\u00f5kt\u00f5l fogva felkenettem, kezdett\u00f5l, a f\u00f6ld kezdet\u00e9t\u00f5l fogva.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "M\u00e9g mikor semmi m\u00e9lys\u00e9gek nem voltak, sz\u00fclettem vala; m\u00e9g mikor semmi forr\u00e1sok, v\u00edzzel teljesek nem voltak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Minekel\u00f5tte a hegyek le\u00fclepedtek volna, a halmoknak el\u00f5tte sz\u00fclettem.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mikor m\u00e9g nem csin\u00e1lta vala a f\u00f6ldet \u00e9s a mez\u00f5ket, \u00e9s a vil\u00e1g por\u00e1nak kezdet\u00e9t.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mikor k\u00e9sz\u00edt\u00e9 az eget, ott val\u00e9k; mikor felvet\u00e9 a m\u00e9lys\u00e9gek sz\u00edn\u00e9n a kereks\u00e9get;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mikor meger\u00f5s\u00edt\u00e9 a felh\u00f5ket ott fenn, mikor er\u00f5sekk\u00e9 l\u00f5nek a m\u00e9lys\u00e9geknek forr\u00e1sai;\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mikor felvet\u00e9 a tengernek hat\u00e1rit, hogy a vizek \u00e1t ne h\u00e1gj\u00e1k az \u00f5 parancsolatj\u00e1t, mikor meg\u00e1llap\u00edt\u00e1 e f\u00f6ldnek fundamentomait:\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mellette val\u00e9k mint k\u00e9zm\u00edves, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ge val\u00e9k mindennap, j\u00e1tszva \u00f5 el\u00f5tte minden id\u00f5ben.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "J\u00e1tszva az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9nek kereks\u00e9g\u00e9n, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gem[et] [lelve ]az emberek fiaiban.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s most fiaim, hallgassatok engemet, \u00e9s boldogok, a kik az \u00e9n \u00fataimat megtartj\u00e1k.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Hallgass\u00e1tok a tudom\u00e1nyt \u00e9s legyetek b\u00f6lcsek, \u00e9s magatokat el ne vonj\u00e1tok!\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Boldog ember, a ki hallgat engem, az \u00e9n ajt\u00f3m el\u00f5tt virrasztv\u00e1n minden nap, az \u00e9n ajt\u00f3im f\u00e9lf\u00e1it \u00f5rizv\u00e9n.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Mert a ki megnyer engem, nyert \u00e9letet, \u00e9s szerzett az \u00dart\u00f3l j\u00f3akaratot.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "De a ki v\u00e9tkezik ellenem, er\u00f5szakot cselekszik az \u00f5 lelk\u00e9n; minden, valaki engem gy\u00fbl\u00f6l, szereti a hal\u00e1lt!\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "B\u00f6lcses\u00e9g meg\u00e9p\u00edtette az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t, annak h\u00e9t oszlop\u00e1t kiv\u00e1gv\u00e1n.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Meg\u00f6lte v\u00e1gnival\u00f3it, kit\u00f6lt\u00f6tte bor\u00e1t, asztal\u00e1t is elk\u00e9sz\u00edtette.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Elbocs\u00e1t\u00e1 az \u00f5 le\u00e1nyit, hivogat a v\u00e1ros magas helyeinek tetein.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ki tudatlan? t\u00e9rjen ide; az \u00e9rtelem n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3nak [ezt] mondja:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "J\u00f5jjetek, \u00e9ljetek az \u00e9n \u00e9tkemmel, \u00e9s igyatok a borb\u00f3l, melyet t\u00f6lt\u00f6ttem.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok el a bolondokat, hogy \u00e9ljetek, j\u00e1rjatok az eszess\u00e9gnek \u00fat\u00e1n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A ki tan\u00edtja a cs\u00fafol\u00f3t, nyer mag\u00e1nak szidalmat: \u00e9s a ki feddi a latrot, sz\u00e9gyen\u00e9re lesz.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ne fedd meg a cs\u00fafol\u00f3t, hogy ne gy\u00fbl\u00f6lj\u00f6n t\u00e9ged; fedd meg a b\u00f6lcset, \u00e9s szeret t\u00e9ged.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Adj a b\u00f6lcsnek, \u00e9s m\u00e9g b\u00f6lcsebb lesz; tan\u00edtsd az igazat, \u00e9s \u00f6regb\u00edti a tanuls\u00e1got.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A b\u00f6lcses\u00e9gnek kezdete az \u00darnak f\u00e9lelme; \u00e9s a Szentnek ismerete az eszess\u00e9g.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert \u00e9n \u00e1ltalam sokasulnak meg a te napjaid, \u00e9s meghosszabb\u00edtj\u00e1k n\u00e9ked \u00e9letednek esztendeit.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha b\u00f6lcs vagy, b\u00f6lcs vagy te magadnak; ha pedig cs\u00fafol\u00f3 vagy, magad vallod k\u00e1r\u00e1t.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Balgas\u00e1g asszony fecseg\u00f5, bolond \u00e9s semmit nem tud.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s le\u00fclt az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak ajtaj\u00e1ba, sz\u00e9kre a v\u00e1rosnak magas helyein,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hogy h\u00edvja az \u00fatonj\u00e1r\u00f3kat, a kik egyenesen mennek \u00fatjokon.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ki egy\u00fcgy\u00fb? t\u00e9rjen ide, \u00e9s valaki esztelen, annak [ezt] mondja:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A lopott v\u00edz \u00e9des, \u00e9s a titkon val\u00f3 \u00e9tel gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s az nem tudja, hogy ott \u00e9let n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3k vannak; \u00e9s a pokol m\u00e9ly\u00e9be esnek az \u00f5 hivatalosai!\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Salamon b\u00f6lcs mond\u00e1sai.  a bolond fi\u00fa pedig szomor\u00fas\u00e1ga az \u00f5 anyj\u00e1nak.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nem haszn\u00e1lnak a gonoszs\u00e1g kincsei; az igazs\u00e1g pedig megszabad\u00edt a hal\u00e1lb\u00f3l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az \u00dar nem hagyja \u00e9hezni az igaznak lelk\u00e9t; az istenteleneknek kiv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t pedig elveti.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Szeg\u00e9nyny\u00e9 lesz, a ki cselekszik rest k\u00e9zzel; a gyors munk\u00e1sok keze pedig meggazdag\u00edt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Gy\u00fbjt ny\u00e1rban az eszes fi\u00fa; \u00e1lomba mer\u00fcl az arat\u00e1s idej\u00e9n a megsz\u00e9gyen\u00edt\u00f5 fi\u00fa.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1sok vannak az igaznak fej\u00e9n; az istentelenek sz\u00e1ja pedig er\u00f5szakt\u00e9telt fed be.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az igaznak eml\u00e9kezete \u00e1ldott; a hamisaknak neve pedig megrothad.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A b\u00f6lcs elm\u00e9j\u00fb beveszi a parancsolatokat; a bolond ajk\u00fa pedig elveszti mag\u00e1t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A ki t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gben j\u00e1r, b\u00e1tors\u00e1ggal j\u00e1r; a ki pedig elferd\u00edti az \u00f5 \u00fat\u00e1t, kiismertetik.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A ki szemmel hunyorgat, b\u00e1nt\u00e1st szerez; \u00e9s a bolond ajk\u00fa elesik.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9letnek k\u00fatfeje az igaznak sz\u00e1ja; az istenteleneknek sz\u00e1ja pedig er\u00f5szakt\u00e9telt fedez el.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9g szerez verseng\u00e9st; minden v\u00e9tket pedig elfedez a szeretet.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az eszesek ajkain b\u00f6lcses\u00e9g tal\u00e1ltatik; a vessz\u00f5 pedig a bolond h\u00e1t\u00e1nak [val\u00f3.]\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A b\u00f6lcsek tudom\u00e1nyt rejtegetnek; a bolondnak sz\u00e1ja pedig k\u00f6zeli roml\u00e1s.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A gazdagnak marh\u00e1ja az \u00f5 meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosa; sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5knek roml\u00e1sa az \u00f5 szeg\u00e9nys\u00e9g\u00f6k.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az igaznak keresm\u00e9nye \u00e9letre, az istentelennek j\u00f6vedelme b\u00fbnre van.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A b\u00f6lcses\u00e9g meg\u00f5riz\u00f5nek \u00fatja \u00e9letre van; a feny\u00edt\u00e9ket elhagy\u00f3 pedig t\u00e9velyeg.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A ki elfedezi a gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9get, hazug ajk\u00fa az; \u00e9s a ki sz\u00f3l gyal\u00e1zatot, bolond az.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A sok besz\u00e9dben elmaradhatatlan a v\u00e9tek; a ki pedig megtart\u00f3ztatja ajkait, az \u00e9rtelmes.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "V\u00e1lasztott ez\u00fcst az igaznak nyelve; a gonoszok elm\u00e9je kev\u00e9s \u00e9r\u00f5.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az igaznak ajkai sokakat legeltetnek; a bolondok pedig esztelens\u00e9g\u00f6kben halnak meg.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az \u00darnak \u00e1ld\u00e1sa, az gazdag\u00edt meg, \u00e9s azzal [semmi] nem szerez b\u00e1nt\u00e1st.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mik\u00e9pen j\u00e1t\u00e9k a bolondnak b\u00fbnt cselekedni, azonk\u00e9pen az eszes f\u00e9rfi\u00fanak b\u00f6lcsen [cselekedni.]\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A mit\u00f5l retteg az istentelen, az esik \u00f5 rajta; a mit pedig kiv\u00e1nnak az igazak, meg lesz.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A mint a forg\u00f3sz\u00e9l r\u00e1fuvall, m\u00e1r oda van az istentelen; az igaznak pedig \u00f6r\u00f6kk\u00e9 val\u00f3 fundamentoma van.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Min\u00e9m\u00fb az eczet a fogaknak \u00e9s a f\u00fcst a szemeknek, olyan a rest azoknak, a kik azt elk\u00fcld\u00f6tt\u00e9k.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az \u00darnak f\u00e9lelme hosszabb\u00edtja meg a napokat; az istenteleneknek pedig esztendeik megr\u00f6vid\u00fclnek.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Az igazaknak rem\u00e9nys\u00e9ge \u00f6r\u00f6m; az istenteleneknek v\u00e1rakoz\u00e1sa pedig elv\u00e9sz.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Er\u00f5ss\u00e9g a t\u00f6k\u00e9letesnek az \u00darnak \u00fata: de roml\u00e1s a hamiss\u00e1g cseleked\u00f5inek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Az igaz soha meg nem mozdul; de az istentelenek nem lakj\u00e1k a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Az igaznak sz\u00e1ja b\u00f5s\u00e9gesen sz\u00f3l b\u00f6lcsess\u00e9get; a gonoszs\u00e1g nyelve pedig kiv\u00e1gatik.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Az igaznak ajkai azt tudj\u00e1k, a mi kedves; az istenteleneknek sz\u00e1ja pedig a gonoszs\u00e1got.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az \u00e1lnok font \u00fat\u00e1latos az \u00darn\u00e1l; az igaz m\u00e9rt\u00e9k pedig kedves n\u00e9ki.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kev\u00e9lys\u00e9g j\u00f5: gyal\u00e1zat j\u00f5; az al\u00e1zatosokn\u00e1l pedig b\u00f6lcses\u00e9g van.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az igazakat t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g\u00f6k vezeti; de a hitetleneket gonoszs\u00e1guk elpuszt\u00edtja.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nem haszn\u00e1l a vagyon a haragnak idej\u00e9n; az igazs\u00e1g pedig kiragad a hal\u00e1lb\u00f3l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A t\u00f6k\u00e9letesnek igazs\u00e1ga igazgatja az \u00f5 \u00fat\u00e1t; de \u00f6nn\u00f6n istentelens\u00e9g\u00e9ben esik el az istentelen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az igazaknak igazs\u00e1gok megszabad\u00edtja \u00f5ket; de az \u00f5 kiv\u00e1ns\u00e1gokban fogatnak meg a hitetlenek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mikor meghal az istentelen ember, elv\u00e9sz az \u00f5 rem\u00e9nys\u00e9ge; a b\u00fbn\u00f6s\u00f6k v\u00e1rakoz\u00e1sa is elv\u00e9sz.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az igaz a nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l megszabadul; az istentelen \u00f5 helyette beesik abba.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Sz\u00e1j\u00e1val rontja meg a k\u00e9pmutat\u00f3 felebar\u00e1tj\u00e1t; de az igazak a tudom\u00e1ny \u00e1ltal megszabadulnak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az igazak jav\u00e1n \u00f6r\u00fcl a v\u00e1ros; \u00e9s mikor elvesznek az istentelenek, \u00f6rvendez\u00e9s van.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az igazaknak \u00e1ld\u00e1sa \u00e1ltal emelkedik a v\u00e1ros; az istentelenek sz\u00e1ja \u00e1ltal pedig megromol.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Meg\u00fat\u00e1lja felebar\u00e1tj\u00e1t a bolond; az eszes f\u00e9rfi\u00fa pedig hallgat.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A r\u00e1galmaz\u00f3 megjelenti a titkot; de a h\u00fbs\u00e9ges lelk\u00fb elfedezi a dolgot.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A hol nincs vezet\u00e9s, elv\u00e9sz a n\u00e9p; a megmarad\u00e1s pedig a sok tan\u00e1csos \u00e1ltal van.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Teljess\u00e9ggel megrontatik, a ki kezes lesz idegen\u00e9rt; a ki pedig gy\u00fbl\u00f6li a kezess\u00e9get, b\u00e1tors\u00e1gos lesz.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A kedves asszony megtartja a tiszteletet, a hatalmaskod\u00f3k pedig megtartj\u00e1k a gazdags\u00e1got.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00d5 mag\u00e1val tesz j\u00f3l a kegyes f\u00e9rfi\u00fa; a kegyetlen pedig \u00f6ntest\u00e9nek okoz f\u00e1jdalmat.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az istentelen munk\u00e1l \u00e1lnok keresm\u00e9nyt; az igazs\u00e1gszerz\u00f5nek pedig jutalma val\u00f3s\u00e1gos.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A ki \u00f5szinte az igazs\u00e1gban, az \u00e9let\u00e9re -, a ki pedig a gonoszt k\u00f6veti, az veszt\u00e9re [m\u00edveli azt].\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00dat\u00e1latosok az \u00darn\u00e1l az \u00e1lnok sz\u00edv\u00fbek; kedvesek pedig \u00f5 n\u00e1la, a kik az \u00f5 \u00fatjokban t\u00f6k\u00e9letesek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "K\u00e9zad\u00e1ssal [er\u00f5s\u00edtem,] hogy nem marad b\u00fcntetlen a gonosz; az igazaknak pedig magva megszabadul.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "[Mint] a diszn\u00f3 orr\u00e1ban az aranyperecz, [olyan] a sz\u00e9p asszony, a kinek nincs okoss\u00e1ga.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az igazaknak kiv\u00e1ns\u00e1ga csak j\u00f3, az istentelenek v\u00e1rakoz\u00e1sa pedig harag.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Van olyan, a ki b\u00f5ven adakozik, \u00e9s ann\u00e1l ink\u00e1bb gazdagodik; \u00e9s a ki megtart\u00f3ztatja a j\u00e1rand\u00f3s\u00e1got, de ugyan sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6dik.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A m\u00e1ssal j\u00f3ltev\u00f5 ember megk\u00f6v\u00e9redik; \u00e9s a ki m\u00e1st fel\u00fcd\u00edt, maga is \u00fcd\u00fcl.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A ki b\u00faz\u00e1j\u00e1t visszatartja, \u00e1tkozza azt a n\u00e9p; annak fej\u00e9n pedig, a ki eladja, \u00e1ld\u00e1s [van].\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A ki j\u00f3ra igyekezik, j\u00f3akaratot szerez: a ki pedig gonoszt keres, \u00f5 mag\u00e1ra j\u00f5 az.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A ki b\u00edzik az \u00f5 gazdags\u00e1g\u00e1ban, elesik; de mint a fa \u00e1ga, az igazak kivir\u00e1goznak.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A ki megh\u00e1bor\u00edtja az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t, annak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge sz\u00e9l lesz; \u00e9s a bolond szolg\u00e1ja a b\u00f6lcs elm\u00e9j\u00fbnek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Az igaznak gy\u00fcm\u00f6lcse \u00e9letnek f\u00e1ja; \u00e9s lelkeket nyer meg a b\u00f6lcs.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az igaz e f\u00f6ld\u00f6n megnyeri jutalm\u00e1t; mennyivel ink\u00e1bb az istentelen \u00e9s a b\u00fbn\u00f6s! [ (Proverbs 11:32) A ki szereti a dorg\u00e1l\u00e1st, szereti a tudom\u00e1nyt; a ki pedig gy\u00fbl\u00f6li a feny\u00edt\u00e9ket, oktalan az. ]\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A j\u00f3 ember j\u00f3akaratot nyer az \u00dart\u00f3l; de a gonosz embert k\u00e1rhoztatja \u00f5.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nem er\u00f5s\u00fcl meg ember az istentelens\u00e9ggel; az igazaknak pedig gy\u00f6ker\u00f6k ki nem mozdul.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A der\u00e9k asszony koron\u00e1ja az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9nek; de mint az \u00f5 csontjaiban val\u00f3 rothad\u00e1s, [olyan] a megsz\u00e9gyen\u00edt\u00f5.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az igazaknak gondolatjaik igazak; az istentelenek tan\u00e1csa csal\u00e1s.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az istenteleneknek besz\u00e9dei leselkednek a v\u00e9r ut\u00e1n; az igazaknak pedig sz\u00e1ja megszabad\u00edtja azokat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Leomlanak az istentelenek, \u00e9s oda lesznek; az igazak h\u00e1za pedig meg\u00e1ll.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00e9rtelme szerint dics\u00e9rtetik a f\u00e9rfi\u00fa; de az elfordult elm\u00e9j\u00fb \u00fat\u00e1latos lesz.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Jobb, a kit kev\u00e9sre tartanak, \u00e9s szolg\u00e1ja van, mint a ki mag\u00e1t felmagasztalja, \u00e9s sz\u00fbk kenyer\u00fb.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az igaz az \u00f5 barm\u00e1nak \u00e9rz\u00e9s\u00e9t [is] ismeri, az istentelenek sz\u00edve pedig kegyetlen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A ki m\u00edveli az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9t, megel\u00e9gedik eledellel; a ki pedig k\u00f6vet hi\u00e1baval\u00f3kat, bolond az.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Kiv\u00e1nja az istentelen a gonoszok pr\u00e9d\u00e1j\u00e1t; de az igaznak gy\u00f6kere \u00e1d [gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t.]\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az ajkaknak v\u00e9tk\u00e9ben gonosz t\u00f5r van, de kimenekedik a nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l az igaz.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1nak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l el\u00e9gedik meg a f\u00e9rfi j\u00f3val; \u00e9s az \u00f5 cselekedet\u00e9nek fizet\u00e9s\u00e9t veszi az ember \u00f6nmag\u00e1nak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A bolondnak \u00fata helyes az \u00f5 szeme el\u00f5tt, de a ki tan\u00e1cscsal \u00e9l, b\u00f6lcs az.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A bolondnak haragja azon napon megismertetik; elfedezi pedig a szidalmat az eszes ember.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A ki igaz\u00e1n sz\u00f3l, megjelenti az igazs\u00e1got, a hamis bizonys\u00e1g pedig az \u00e1lnoks\u00e1got.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Van olyan, a ki besz\u00e9l hasonl\u00f3kat a t\u00f5rsz\u00far\u00e1sokhoz; de a b\u00f6lcseknek nyelve orvoss\u00e1g.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az igazmond\u00f3 ajak meg\u00e1ll mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9; a hazugs\u00e1gnak pedig nyelve egy szempillant\u00e1sig.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c1lnoks\u00e1g van a gonosz gondol\u00f3knak sz\u00edv\u00e9ben; a b\u00e9kess\u00e9gnek tan\u00e1csosiban pedig v\u00edgass\u00e1g.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nem vettetik az igaz semmi b\u00e1nt\u00e1sba; az istentelenek pedig teljesek nyavaly\u00e1val.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00dat\u00e1latosok az \u00darn\u00e1l a csal\u00e1rd besz\u00e9dek; a kik pedig cselekesznek h\u00fbs\u00e9gesen, kedvesek \u00f5 n\u00e1la.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az eszes ember elfedezi a tudom\u00e1nyt; a bolondok elm\u00e9je pedig kiki\u00e1ltja a bolonds\u00e1got.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A gyorsaknak keze uralkodik; a rest pedig ad\u00f3fizet\u00f5 lesz.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A f\u00e9rfi\u00fanak elm\u00e9j\u00e9ben val\u00f3 gy\u00f6trelem megal\u00e1zza azt; a j\u00f3 sz\u00f3 pedig megvid\u00e1m\u00edtja azt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00datba igaz\u00edtja az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t az igaz; de az istentelenek \u00fatja elt\u00e9vely\u00edti \u00f5ket.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Nem s\u00fcti meg a rest, a mit vad\u00e1sz\u00e1s\u00e1val fogott; de dr\u00e1ga marh\u00e1ja az embernek ser\u00e9nys\u00e9ge.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az igazs\u00e1gnak \u00fatj\u00e1ban van \u00e9let; \u00e9s az \u00f5 \u00f6sv\u00e9ny\u00e9nek \u00fata halhatatlans\u00e1g.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": " \n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A b\u00f6lcs fi\u00fa [enged] atyja int\u00e9s\u00e9nek; de a cs\u00fafol\u00f3 semmi dorg\u00e1l\u00e1snak helyt nem \u00e1d.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A f\u00e9rfi az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1nak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l \u00e9l j\u00f3val; a hitetlenek lelke pedig bossz\u00fas\u00e1gt\u00e9tellel.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A ki meg\u00f5rzi az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t, megtartja \u00f6nmag\u00e1t; a ki felnyitja sz\u00e1j\u00e1t, roml\u00e1sa az annak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kiv\u00e1ns\u00e1ggal felindul, de hi\u00e1ba, a restnek lelke; a gyorsak lelke pedig megk\u00f6v\u00e9redik.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A hamis dolgot gy\u00fbl\u00f6li az igaz; az istentelen pedig gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9gess\u00e9 tesz \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00edt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az igazs\u00e1g meg\u00f5rzi azt, a ki \u00fatj\u00e1ban t\u00f6k\u00e9letes; az istentelens\u00e9g pedig elvesz\u00edti a b\u00fbn\u00f6st.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Van, a ki h\u00e1nyja gazdags\u00e1g\u00e1t, holott semmije sincsen; viszont tetteti mag\u00e1t szeg\u00e9nynek, holott sok marh\u00e1ja van.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az ember \u00e9let\u00e9nek v\u00e1lts\u00e1ga lehet az \u00f5 gazdags\u00e1ga; a szeg\u00e9ny pedig nem hallja a fenyeget\u00e9st.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az igazak vil\u00e1goss\u00e1ga v\u00edgass\u00e1ggal \u00e9g; de az istenteleneknek sz\u00f6v\u00e9tneke kialszik.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Csak h\u00e1bor\u00fas\u00e1g lesz a kev\u00e9lys\u00e9gb\u00f5l: azokn\u00e1l pedig, a kik a tan\u00e1csot beveszik, b\u00f6lcses\u00e9g van.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gb\u00f3l keresett marha megkisebb\u00fcl; a ki pedig kez\u00e9vel gy\u00fbjt, meg\u00f5regb\u00edti [azt.]\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A halogatott rem\u00e9nys\u00e9g betegg\u00e9 teszi a sz\u00edvet; de a megadatott kiv\u00e1ns\u00e1g \u00e9letnek f\u00e1ja.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az ig\u00e9nek meg\u00fat\u00e1l\u00f3ja megrontatik; a ki pedig f\u00e9li a parancsolatot, jutalm\u00e1t veszi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A b\u00f6lcsnek tan\u00edt\u00e1sa \u00e9letnek k\u00fatfeje, a hal\u00e1l t\u00f5r\u00e9nek elt\u00e1voztat\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "J\u00f3 \u00e9rtelem \u00e1d kedvess\u00e9get; a hitetleneknek pedig \u00fatja kem\u00e9ny.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Minden eszes cselekszik b\u00f6lcses\u00e9ggel; a bolond pedig kijelenti az \u00f5 bolonds\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az istentelen k\u00f6vet bajba esik; a h\u00edvs\u00e9ges k\u00f6vet pedig gy\u00f3gyul\u00e1s.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Szeg\u00e9nys\u00e9g \u00e9s gyal\u00e1zat lesz azon, a ki a feny\u00edt\u00e9kt\u00f5l mag\u00e1t elvonja; a ki pedig megfogadja a dorg\u00e1l\u00e1st, tiszteltetik.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A megnyert kiv\u00e1ns\u00e1g gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges a l\u00e9leknek, \u00e9s \u00fat\u00e1latoss\u00e1g a bolondoknak elt\u00e1vozniok a gonoszt\u00f3l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A ki j\u00e1r a b\u00f6lcsekkel, b\u00f6lcs lesz; a ki pedig mag\u00e1t t\u00e1rsul adja a bolondokhoz, megromol.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A b\u00fbn\u00f6s\u00f6ket k\u00f6veti a gonosz; az igazaknak pedig j\u00f3val fizet [Isten.]\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A j\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9get h\u00e1gy unok\u00e1inak; a b\u00fbn\u00f6snek marh\u00e1i pedig elt\u00e9tetnek az igaz sz\u00e1m\u00e1ra.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "B\u00f5 \u00e9tele lesz a szeg\u00e9nyeknek az \u00faj t\u00f6r\u00e9sen; de van olyan, a ki igazs\u00e1gtalans\u00e1ga \u00e1ltal v\u00e9sz el.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A ki megtart\u00f3ztatja az \u00f5 vesszej\u00e9t, gy\u00fbl\u00f6li az \u00f5 fi\u00e1t; a ki pedig szereti azt, megkeresi \u00f5t feny\u00edt\u00e9kkel.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az igaz eszik az \u00f5 kiv\u00e1ns\u00e1g\u00e1nak megel\u00e9ged\u00e9s\u00e9ig; az istentelenek hasa pedig sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6dik.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A b\u00f6lcs asszony \u00e9p\u00edti a maga h\u00e1z\u00e1t; a bolond pedig \u00f6nkez\u00e9vel rontja el azt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A ki igaz\u00e1n j\u00e1r, f\u00e9li az Urat; a ki pedig elfordult az \u00f5 \u00fataiban, meg\u00fat\u00e1lja \u00f5t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A bolondnak sz\u00e1j\u00e1ban van kev\u00e9lys\u00e9gnek p\u00e1lcz\u00e1ja; a b\u00f6lcseknek pedig besz\u00e9de megtartja \u00f5ket.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mikor nincsenek \u00f6kr\u00f6k: tiszta a j\u00e1szol; a gabon\u00e1nak b\u00f5s\u00e9ge pedig az \u00f6k\u00f6rnek erej\u00e9t\u00f5l van.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A h\u00fbs\u00e9ges tan\u00fa nem hazud; a hamis tan\u00fa pedig hazugs\u00e1got bocs\u00e1t sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A cs\u00fafol\u00f3 keresi a b\u00f6lcses\u00e9get, \u00e9s nincs; a tudom\u00e1ny pedig az eszesnek k\u00f6nny\u00fb.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Menj el a bolond f\u00e9rfi\u00fa el\u00f5l; \u00e9s nem ismerted meg a tudom\u00e1nynak besz\u00e9d\u00e9t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az eszesnek b\u00f6lcses\u00e9ge az \u00f5 \u00fat\u00e1nak meg\u00e9rt\u00e9se; a bolondoknak pedig bolonds\u00e1ga csal\u00e1s.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A bolondokat megcs\u00fafolja a b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat; az igazak k\u00f6z\u00f6tt pedig j\u00f3akarat van.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A sz\u00edv tudja az \u00f5 lelke keser\u00fbs\u00e9g\u00e9t; \u00e9s az \u00f5 \u00f6r\u00f6m\u00e9ben az idegen nem r\u00e9szes.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az istenteleneknek h\u00e1za elv\u00e9sz; de az igazaknak s\u00e1tora megvir\u00e1gzik.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Van olyan \u00fat, [mely] helyesnek l\u00e1tszik az ember el\u00f5tt, \u00e9s v\u00e9ge a hal\u00e1lra men\u00f5 \u00fat.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Nevet\u00e9s k\u00f6zben is f\u00e1j a sz\u00edv; \u00e9s v\u00e9gre az \u00f6r\u00f6m fordul szomor\u00fas\u00e1gra.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az \u00f5 \u00fataib\u00f3l el\u00e9gszik meg az elfordult elm\u00e9j\u00fb; \u00f6nmag\u00e1b\u00f3l pedig a j\u00f3 f\u00e9rfi\u00fa.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az egy\u00fcgy\u00fb hisz minden dolognak; az eszes pedig a maga j\u00e1r\u00e1s\u00e1ra vigy\u00e1z.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A b\u00f6lcs f\u00e9lv\u00e9n, elt\u00e1vozik a gonoszt\u00f3l; a bolond pedig d\u00fch\u00f6ng\u00f5 \u00e9s elbizakodott.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A hirtelen harag\u00fa bolonds\u00e1got cselekszik, \u00e9s a cselsz\u00f6v\u00f5 f\u00e9rfi gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9ges lesz.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "B\u00edrj\u00e1k az esztelenek a bolonds\u00e1got \u00f6r\u00f6ks\u00e9g szerint; az eszesek pedig fonj\u00e1k a tudom\u00e1nynak koszor\u00faj\u00e1t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Meghajtj\u00e1k magokat a gonoszok a j\u00f3k el\u00f5tt, \u00e9s a hamisak az igaznak kapuj\u00e1n\u00e1l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "M\u00e9g az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1n\u00e1l is \u00fat\u00e1latos a szeg\u00e9ny; a gazdagnak pedig sok a bar\u00e1tja.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A ki meg\u00fat\u00e1lja az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t, v\u00e9tkezik; a ki pedig a szeg\u00e9nyekkel kegyelmess\u00e9get cselekszik, boldog az!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Nemde t\u00e9velyegnek, a kik gonoszt szereznek? kegyelmess\u00e9g pedig \u00e9s igazs\u00e1g a j\u00f3 szerz\u00f5knek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Minden munk\u00e1b\u00f3l nyeres\u00e9g lesz; de az ajkaknak besz\u00e9d\u00e9b\u00f5l csak sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00e9s.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A b\u00f6lcseknek \u00e9kess\u00e9g\u00f6k az \u00f5 gazdags\u00e1guk; a tudatlanok bolonds\u00e1ga [pedig csak] bolonds\u00e1g.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Lelkeket szabad\u00edt meg az igaz bizonys\u00e1g; hazugs\u00e1gokat sz\u00f3l pedig az \u00e1lnok.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az \u00darnak f\u00e9lelm\u00e9ben er\u00f5s a bizodalom, \u00e9s az \u00f5 fiainak lesz mened\u00e9ke.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az \u00darnak f\u00e9lelme az \u00e9letnek k\u00fatfeje, a hal\u00e1l t\u00f5r\u00e9nek elt\u00e1voztat\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A n\u00e9p sokas\u00e1ga a kir\u00e1ly dics\u00f5s\u00e9ge; a n\u00e9p elfogy\u00e1sa pedig az uralkod\u00f3 roml\u00e1sa.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A haragra k\u00e9sedelmes b\u00f5velkedik \u00e9rtelemmel; a ki pedig elm\u00e9j\u00e9ben hirtelenked\u00f5, bolonds\u00e1got szerez az.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A szel\u00edd sz\u00edv a testnek \u00e9lete; az ir\u00edgys\u00e9g pedig a csontoknak rothad\u00e1sa.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A ki elnyomja a szeg\u00e9nyt, gyal\u00e1zattal illeti annak teremt\u00f5j\u00e9t; az pedig tiszteli, a ki k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5n.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Az \u00f5 nyavaly\u00e1j\u00e1ba ejti mag\u00e1t az istentelen; az igaznak pedig hal\u00e1la idej\u00e9n is rem\u00e9nys\u00e9ge van.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Az eszesnek elm\u00e9j\u00e9ben nyugszik a b\u00f6lcses\u00e9g; a mi pedig a tudatlanokban [van,] mag\u00e1t [hamar] megismerheti.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Az igazs\u00e1g felmagasztalja a nemzetet; a b\u00fbn pedig gyal\u00e1zat\u00e1ra van a n\u00e9peknek.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A kir\u00e1lynak j\u00f3akaratja van az eszes szolg\u00e1hoz; haragja pedig a megsz\u00e9gyen\u00edt\u00f5h\u00f6z.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az engedelmes felelet elford\u00edtja a harag felgerjed\u00e9s\u00e9t; a megb\u00e1nt\u00f3 besz\u00e9d pedig t\u00e1maszt haragot.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A b\u00f6lcsek nyelve besz\u00e9l j\u00f3 tudom\u00e1nyt: a tudatlanoknak sz\u00e1j\u00e1n pedig bolonds\u00e1g buzog ki.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Minden helyeken [vannak] az \u00darnak szemei, n\u00e9zv\u00e9n a j\u00f3kat \u00e9s gonoszokat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A nyelv szel\u00edds\u00e9ge \u00e9letnek f\u00e1ja; az abban val\u00f3 hamiss\u00e1g pedig a l\u00e9leknek gy\u00f6trelme.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A bolond meg\u00fat\u00e1lja az \u00f5 atyj\u00e1nak tan\u00edt\u00e1s\u00e1t; a ki pedig megbecs\u00fcli a dorg\u00e1l\u00e1st, igen eszes.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az igaznak h\u00e1z\u00e1ban nagy kincs van; az istentelennek j\u00f6vedelm\u00e9ben pedig h\u00e1bor\u00fas\u00e1g.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A b\u00f6lcseknek ajkaik hintegetnek tudom\u00e1nyt; a bolondoknak pedig elm\u00e9je nem helyes.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az istentelenek \u00e1ldozatja gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9ges az \u00darnak; az igazak k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se pedig kedves n\u00e9ki.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ut\u00e1lat az \u00darn\u00e1l az istentelennek \u00fata; azt pedig, a ki k\u00f6veti az igazs\u00e1got, szereti.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Gonosz dorg\u00e1l\u00e1s [j\u00f5] arra, a ki \u00fatj\u00e1t elhagyja; a ki gy\u00fbl\u00f6li a feny\u00edt\u00e9ket, meghal.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A s\u00edr \u00e9s a pokol az \u00dar el\u00f5tt vannak; mennyivel ink\u00e1bb az emberek sz\u00edve.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nem szereti a cs\u00fafol\u00f3 a fedd\u00e9st, [\u00e9s] a b\u00f6lcsekhez nem megy.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A vid\u00e1m elme megvid\u00e1m\u00edtja az orcz\u00e1t; de a sz\u00edvnek b\u00e1natja miatt a l\u00e9lek megszomorodik.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az eszesnek elm\u00e9je keresi a tudom\u00e1nyt; a tudatlanok sz\u00e1ja pedig legel bolonds\u00e1got.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Minden napjai a szeg\u00e9nynek nyomor\u00fas\u00e1gosak; a vid\u00e1m elm\u00e9j\u00fbnek pedig sz\u00fcntelen lakodalma [van.]\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Jobb a kev\u00e9s az \u00darnak f\u00e9lelm\u00e9vel, mint a tem\u00e9rdek kincs, a hol h\u00e1bor\u00fas\u00e1g van.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Jobb a par\u00e9jnak \u00e9tele, a hol szeretet van, mint a h\u00edzlalt \u00f6k\u00f6r, a hol van gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9g.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A haragos f\u00e9rfi\u00fa szerez h\u00e1bor\u00fas\u00e1got; a hossz\u00fat\u00fbr\u00f5 pedig lecsendes\u00edti a h\u00e1borg\u00e1st.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A restnek \u00fatja olyan, mint a t\u00f6vises s\u00f6v\u00e9ny; az igazaknak pedig \u00fatja megegyengetett.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A b\u00f6lcs fi\u00fa \u00f6rvendezteti az atyj\u00e1t; a bolond ember pedig meg\u00fat\u00e1lja az anyj\u00e1t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A bolonds\u00e1g \u00f6r\u00f6me az esztelennek; de az \u00e9rtelmes f\u00e9rfi\u00fa igaz\u00e1n j\u00e1r.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Hi\u00e1baval\u00f3k lesznek a gondolatok, mikor nincs tan\u00e1cs; de a tan\u00e1csosok sokas\u00e1g\u00e1ban el\u00f5mennek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00d6r\u00f6me van az embernek sz\u00e1ja felelet\u00e9ben; \u00e9s az idej\u00e9ben [mondott] besz\u00e9d, oh mely igen j\u00f3!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az \u00e9letnek \u00fata felfel\u00e9 van az \u00e9rtelmes ember sz\u00e1m\u00e1ra, hogy elt\u00e1vozz\u00e9k a pokolt\u00f3l, mely al\u00e1fel\u00e9 van.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A kev\u00e9lyeknek h\u00e1z\u00e1t kiszakgatja az \u00dar; meger\u00f5s\u00edti pedig az \u00f6zvegynek hat\u00e1r\u00e1t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00dat\u00e1latosak az \u00darnak a gonosz gondolatok; de kedvesek a tiszta besz\u00e9dek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Megh\u00e1bor\u00edtja az \u00f5 h\u00e1z\u00e1t, a ki k\u00f6veti a telhetetlens\u00e9get; a ki pedig gy\u00fbl\u00f6li az aj\u00e1nd\u00e9kokat, \u00e9l az.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Az igaznak elm\u00e9je meggondolja, mit sz\u00f3ljon; az istenteleneknek pedig sz\u00e1ja ontja a gonoszt.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Messze [van] az \u00dar az istentelenekt\u00f5l; az igazaknak pedig k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t meghallgatja.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A szemek vil\u00e1ga megvid\u00e1m\u00edtja a sz\u00edvet; a j\u00f3 h\u00edr meger\u00f5s\u00edti a csontokat.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A mely f\u00fcl hallgatja az \u00e9letnek dorg\u00e1l\u00e1s\u00e1t, a b\u00f6lcsek k\u00f6z\u00f6tt lakik.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A ki elvonja mag\u00e1t az erk\u00f6lcsi tan\u00edt\u00e1st\u00f3l, meg\u00fat\u00e1lja az \u00f5 lelk\u00e9t; a ki pedig hallgatja a fedd\u00e9st, \u00e9rtelmet szerez.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Az \u00darnak f\u00e9lelme a b\u00f6lcses\u00e9gnek tudom\u00e1nya, \u00e9s a tisztess\u00e9gnek el\u00f5tte j\u00e1r az al\u00e1zatoss\u00e1g.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az embern\u00e9l vannak az elme gondolatjai; de az \u00dart\u00f3l van a nyelv felelete.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Minden \u00fatai tiszt\u00e1k az embernek a maga szemei el\u00f5tt; de a ki a lelkeket vizsg\u00e1lja, az \u00dar az!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "B\u00edzzad az \u00darra a te dolgaidat; \u00e9s a te gondolatid v\u00e9ghez mennek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mindent teremtett az \u00dar az \u00f5 maga cz\u00e9lj\u00e1ra; az istentelent is a b\u00fcntet\u00e9snek napj\u00e1ra.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00dat\u00e1latos az \u00darnak minden, a ki elm\u00e9j\u00e9ben felfuvalkodott, kezemet adom r\u00e1, hogy nem marad b\u00fcntetetlen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6r\u00fcletess\u00e9ggel \u00e9s igazs\u00e1ggal t\u00f6r\u00f6ltetik el a b\u00fbn; \u00e9s az \u00darnak f\u00e9lelme \u00e1ltal t\u00e1vozhatunk el a gonoszt\u00f3l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mikor j\u00f3akarattal van az \u00dar valakinek \u00fataihoz, m\u00e9g annak ellens\u00e9geit is j\u00f3akar\u00f3iv\u00e1 teszi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Jobb a kev\u00e9s igazs\u00e1ggal, mint a gazdag j\u00f6vedelem hamiss\u00e1ggal.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az embernek elm\u00e9je gondolja meg az \u00f5 \u00fat\u00e1t; de az \u00dar igazgatja annak j\u00e1r\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "J\u00f3sige van a kir\u00e1ly ajkain; az \u00edt\u00e9letben ne sz\u00f3ljon hamiss\u00e1got az \u00f5 sz\u00e1ja.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00dar\u00e9 az igaz m\u00e9rt\u00e9k \u00e9s m\u00e9r\u00f5serpeny\u00f5, az \u00f5 m\u00fbve minden m\u00e9r\u00f5k\u00f5.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00dat\u00e1latos legyen a kir\u00e1lyokn\u00e1l istentelens\u00e9get cselekedni; mert igazs\u00e1ggal er\u00f5s\u00edttetik meg a kir\u00e1lyisz\u00e9k.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kedvesek a kir\u00e1lyoknak az igaz besz\u00e9dek; \u00e9s az igazmond\u00f3t szereti [a kir\u00e1ly.]\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kir\u00e1lynak felgerjedt haragja [olyan, mint] a hal\u00e1l k\u00f6vete; de a b\u00f6lcs f\u00e9rfi\u00fa lesz\u00e1ll\u00edtja azt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A kir\u00e1lynak vid\u00e1m orcz\u00e1j\u00e1ban \u00e9let van; j\u00f3akaratja olyan, mint a tavaszi es\u00f5 fellege.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Szerzeni b\u00f6lcses\u00e9get, oh menynyivel jobb az aranyn\u00e1l; \u00e9s szerzeni eszess\u00e9get, kiv\u00e1natosb az ez\u00fcstn\u00e9l!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az igazak orsz\u00e1g\u00fatja elt\u00e1voz\u00e1s a gonoszt\u00f3l; megtartja mag\u00e1t az, a ki meg\u00f5rzi az \u00f5 \u00fat\u00e1t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A megroml\u00e1s el\u00f5tt kev\u00e9lys\u00e9g [j\u00e1r], \u00e9s az eset el\u00f5tt felfuvalkodotts\u00e1g.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Jobb al\u00e1zatos l\u00e9lekkel lenni a szel\u00eddekkel, mint zs\u00e1km\u00e1nyon osztozni a kev\u00e9lyekkel.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A ki figyelmez az ig\u00e9re, j\u00f3t nyer; \u00e9s a ki b\u00edzik az \u00darban, oh mely boldog az!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A ki elm\u00e9j\u00e9ben b\u00f6lcs, h\u00edvatik \u00e9rtelmesnek; a besz\u00e9dnek pedig \u00e9dess\u00e9ge neveli a tudom\u00e1nyt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9letnek k\u00fatfeje az \u00e9rtelem [annak], a ki b\u00edrja azt; de a bolondok feny\u00edt\u00e9ke bolonds\u00e1guk.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A b\u00f6lcsnek elm\u00e9je \u00e9rtelmesen igazgatja az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 ajkain \u00f6regb\u00edti a tudom\u00e1nyt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "L\u00e9pesm\u00e9z a gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges besz\u00e9dek; \u00e9desek a l\u00e9leknek, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edt\u00f3i a tetemeknek.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Van oly \u00fat, mely igaz az ember szeme el\u00f5tt, de v\u00e9ge a hal\u00e1lnak \u00fata.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A munk\u00e1lkod\u00f3 lelke mag\u00e1nak munk\u00e1lkodik; mert az \u00f5 sz\u00e1ja k\u00e9nyszer\u00edti \u00f5t.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A haszontalan ember gonoszt \u00e1s ki, \u00e9s az \u00f5 ajkain mintegy \u00e9g\u00f5 t\u00fbz van;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A gonosz ember verseng\u00e9st szerez, \u00e9s a sus\u00e1rl\u00f3 elv\u00e1lasztja a j\u00f3 bar\u00e1tokat.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Az er\u00f5szakos ember elhiteti az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t, \u00e9s nem j\u00f3 \u00faton viszi \u00f5t.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A ki beh\u00fanyja szemeit, [az\u00e9rt teszi], hogy \u00e1lnoks\u00e1got gondoljon; a ki \u00f6sszeszor\u00edtja ajkait, [m\u00e1r] v\u00e9ghez vitte a gonoszs\u00e1got.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Igen sz\u00e9p \u00e9kes korona a v\u00e9ns\u00e9g, az igazs\u00e1gnak \u00fat\u00e1ban tal\u00e1ltatik.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Jobb a hossz\u00fat\u00fbr\u00f5 az er\u00f5sn\u00e9l; \u00e9s a ki uralkodik a maga indulatj\u00e1n, ann\u00e1l, a ki v\u00e1rost vesz meg.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Az [ember] kebel\u00e9ben vetnek sorsot; de az \u00dart\u00f3l van annak minden \u00edt\u00e9lete.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jobb a sz\u00e1raz falat, melylyel van csendess\u00e9g; mint a lev\u00e1gott barmokkal teljes h\u00e1z, melyben h\u00e1bor\u00fas\u00e1g van.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az \u00e9rtelmes szolga uralkodik a gyal\u00e1zatos fi\u00fan, \u00e9s az atyafiak k\u00f6z\u00f6tt az \u00f6r\u00f6ks\u00e9gnek r\u00e9sz\u00e9t veszi.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az olvaszt\u00f3t\u00e9gely az ez\u00fcst sz\u00e1m\u00e1ra van, \u00e9s a kemencze az arany\u00e9ra; a sz\u00edvek vizsg\u00e1l\u00f3ja pedig az \u00dar.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A gonosztev\u00f5 hallgat az \u00e1lnok besz\u00e9dekre, a csal\u00e1rd hallgat a gonosz nyelvre.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A ki megcs\u00fafolja a szeg\u00e9nyt, gyal\u00e1zattal illeti annak Teremt\u00f5j\u00e9t; a ki gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik [m\u00e1snak] nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1ban, b\u00fcntetlen nem l\u00e9szen!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A v\u00e9neknek \u00e9kess\u00e9ge az unok\u00e1k, \u00e9s a fiaknak \u00e9kess\u00e9ge az aty\u00e1k.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nem illik a bolondnak az \u00e9kes besz\u00e9d; m\u00e9g kev\u00e9sbb\u00e9 a tisztess\u00e9gesnek a hazug besz\u00e9d.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Dr\u00e1ga k\u00f5 az aj\u00e1nd\u00e9k elfogad\u00f3j\u00e1nak szemei el\u00f5tt; minden\u00fctt, a hova csak fordul, okosan cselekszik.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Elfedezi a v\u00e9tket, a ki keresi a szeretetet; a ki pedig ism\u00e9tlen el\u00f5hoz egy dolgot, elszakasztja egym\u00e1st\u00f3l a bar\u00e1ts\u00e1gosokat is.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Foganatosb a dorg\u00e1l\u00e1s az eszesn\u00e9l, mint ha megvern\u00e9d a bolondot sz\u00e1zszor is.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Csak ellenkez\u00e9st keres a gonosz, v\u00e9gre kegyetlen k\u00f6vet bocs\u00e1ttatik ellene.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tal\u00e1ljon valakire a fi\u00e1t\u00f3l megfosztott medve, csak ne a bolond az \u00f5 bolonds\u00e1g\u00e1ban.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A ki fizet gonoszt a j\u00f3\u00e9rt, nem t\u00e1vozik el a gonosz annak h\u00e1z\u00e1t\u00f3l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "[Mint] a ki \u00e1rvizet szabad\u00edt el, [olyan] a h\u00e1bor\u00fas\u00e1g kezdete; az\u00e9rt minekel\u00f5tte kihatna, hagyd el a verseng\u00e9st.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A ki igaznak mondja a b\u00fbn\u00f6st, \u00e9s k\u00e1rhoztatja az igazat, \u00fat\u00e1latos az \u00darnak egyar\u00e1nt mind a kett\u00f5.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mi\u00e9rt van a v\u00e9tel \u00e1ra a bolondnak kez\u00e9ben a b\u00f6lcses\u00e9g megszerz\u00e9s\u00e9re, holott nincsen n\u00e9ki elm\u00e9je?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Minden id\u00f5ben szeret, a ki [igaz] bar\u00e1t, \u00e9s testv\u00e9r\u00fcl sz\u00fcletik a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9re.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9rtelmetlen ember az, a ki kez\u00e9t adja, fogadv\u00e1n kezess\u00e9get bar\u00e1tja el\u00f5tt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Szereti a gonoszt, a ki szereti a h\u00e1bor\u00fas\u00e1got; a ki magasb\u00edtja kapuj\u00e1t, roml\u00e1st keres.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az elfordult sz\u00edv\u00fb ember nem nyerhet j\u00f3t, \u00e9s a ki az \u00f5 nyelv\u00e9vel gonosz, esik nyomor\u00fas\u00e1gba.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A ki sz\u00fcl bolondot, [sz\u00fcli] \u00f5 mag\u00e1nak b\u00e1natra; \u00e9s nem \u00f6rvendez a bolondnak atyja.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A vid\u00e1m elme j\u00f3 orvoss\u00e1gul szolg\u00e1l; a szomor\u00fa l\u00e9lek pedig megsz\u00e1raztja a csontokat.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A kebelb\u00f5l [kivett] aj\u00e1nd\u00e9kot az istentelen elveszi, a t\u00f6rv\u00e9ny \u00fat\u00e1nak elford\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az eszesnek orcz\u00e1j\u00e1b\u00f3l kitetszik a b\u00f6lcses\u00e9g; a bolondnak pedig szemei [orsz\u00e1golnak] a f\u00f6ldnek v\u00e9g\u00e9ig.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "B\u00fasul\u00e1sa az \u00f5 atyj\u00e1nak a bolond fi\u00fa, \u00e9s az \u00f5 sz\u00fcl\u00f5j\u00e9nek keser\u00fbs\u00e9ge.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "M\u00e9g megbirs\u00e1golni is az igazat nem j\u00f3, a tisztess\u00e9gest megverni igazs\u00e1g\u00e1\u00e9rt.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A ki megtart\u00f3ztatja besz\u00e9d\u00e9t, az tud\u00f3s ember, \u00e9s a ki higgadt lelk\u00fb, az \u00e9rtelmes f\u00e9rfi\u00fa.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "M\u00e9g a bolond is, amikor hallgat, b\u00f6lcsnek \u00edt\u00e9ltetik; mikor ajkait bez\u00e1rja, eszesnek.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A maga kiv\u00e1ns\u00e1ga ut\u00e1n megy az agyas ember, minden igaz b\u00f6lcses\u00e9g ellen d\u00fch\u00f6sk\u00f6dik.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik a bolond az \u00e9rtelemben, hanem abban, hogy az \u00f5 elm\u00e9je nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 legyen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mikor elj\u00f5 az istentelen, elj\u00f5 a meg\u00fat\u00e1l\u00e1s; \u00e9s a szidalommal a gyal\u00e1zat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "M\u00e9ly v\u00edz az ember sz\u00e1j\u00e1nak besz\u00e9de, buzog\u00f3 patak a b\u00f6lcses\u00e9gnek k\u00fatfeje.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A gonosz szem\u00e9ly\u00e9nek kedvezni nem j\u00f3, elford\u00edtani az igazat az \u00edt\u00e9letben.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A bolondnak besz\u00e9dei szereznek verseng\u00e9st, \u00e9s az \u00f5 sz\u00e1ja \u00fct\u00e9sek\u00e9rt ki\u00e1lt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A bolondnak sz\u00e1ja az \u00f5 roml\u00e1sa, \u00e9s az \u00f5 besz\u00e9dei az \u00f5 \u00e9let\u00e9nek t\u00f5re.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A sus\u00e1rl\u00f3nak besz\u00e9dei hizelked\u00f5k; \u00e9s azok a sz\u00edv belsej\u00e9t \u00e1thatj\u00e1k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A ki l\u00e1gyan viseli mag\u00e1t az \u00f5 dolg\u00e1ban, testv\u00e9re annak, a ki t\u00f6nkre tesz.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Er\u00f5s torony az \u00darnak neve, ahhoz folyamodik az igaz, \u00e9s b\u00e1tors\u00e1gos l\u00e9szen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A gazdagnak vagyona az \u00f5 er\u00f5s v\u00e1rosa, \u00e9s mint a magas k\u00f5fal, az \u00f5 gondolatja szerint.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A megroml\u00e1s el\u00f5tt felfuvalkodik az ember elm\u00e9je; a tisztess\u00e9g el\u00f5tt pedig al\u00e1zatoss\u00e1g van.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A ki felel valamit, m\u00edg meg nem hallja, ez bolonds\u00e1g \u00e9s gyal\u00e1zatos r\u00e1 n\u00e9zve.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A f\u00e9rfi\u00fa lelke elviseli a maga er\u00f5tlens\u00e9g\u00e9t; de a megt\u00f6rt lelket ki viseli el?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az eszesnek elm\u00e9je tudom\u00e1nyt szerez, \u00e9s a b\u00f6lcseknek f\u00fcle tudom\u00e1nyt keres.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az embernek aj\u00e1nd\u00e9ka szabad \u00fatat szerez n\u00e9ki, \u00e9s a nagyoknak orcz\u00e1ja el\u00e9 viszi \u00f5t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Igaza van annak, a ki els\u00f5 a perben; m\u00edgnem elj\u00f5 az \u00f5 peresfele, \u00e9s megvizsg\u00e1lja \u00f5t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A verseng\u00e9seket megsz\u00fcnteti a sorsvet\u00e9s, \u00e9s az er\u00f5seket elv\u00e1lasztja.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A felingerelt atyafi\u00fa [er\u00f5sb] az er\u00f5s v\u00e1rosn\u00e1l, \u00e9s [az ilyen] verseng\u00e9sek olyanok, mint a v\u00e1r z\u00e1rja.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A f\u00e9rfi sz\u00e1j\u00e1nak haszn\u00e1val el\u00e9gedik meg az \u00f5 belseje; az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9nek j\u00f6vedelm\u00e9vel lakik j\u00f3l.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mind a hal\u00e1l, mind az \u00e9let a nyelv hatalm\u00e1ban [van], \u00e9s a [mik\u00e9pen] kiki szeret azzal \u00e9lni, [\u00fagy ]eszi annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Megnyerte a j\u00f3t, a ki tal\u00e1lt feles\u00e9get, \u00e9s vett j\u00f3akaratot az \u00dart\u00f3l!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Al\u00e1zatos k\u00e9r\u00e9st sz\u00f3l a szeg\u00e9ny; a gazdag pedig kem\u00e9nyen felel.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az ember, a kinek [sok] bar\u00e1tja van, sz\u00e9tt\u00f6retik; de van bar\u00e1t, a ki ragaszkod\u00f3bb a testv\u00e9rn\u00e9l.\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jobb a t\u00f6k\u00e9letesen j\u00e1r\u00f3 szeg\u00e9ny a gonosz nyelv\u00fbn\u00e9l, a ki bolond.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A l\u00e9lek sem j\u00f3 tudom\u00e1ny n\u00e9lk\u00fcl; \u00e9s a ki [csak] a l\u00e1b\u00e1val siet, hib\u00e1zik.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az embernek bolonds\u00e1ga ford\u00edtja el az \u00f5 \u00fat\u00e1t, \u00e9s az \u00dar ellen haragszik az \u00f5 sz\u00edve.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A gazdags\u00e1g szapor\u00edtja a sok bar\u00e1tot; a szeg\u00e9nyt\u00f5l pedig az \u00f5 bar\u00e1tja elv\u00e1lik.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A hamis tan\u00fa b\u00fcntetetlen nem marad, \u00e9s a hazugs\u00e1goknak sz\u00f3l\u00f3ja meg nem szabadul.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Sokan hizelegnek a nemeslelk\u00fb embernek, \u00e9s minden bar\u00e1t az adakoz\u00f3\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A szeg\u00e9nyt minden atyjafia gy\u00fbl\u00f6li, m\u00e9g bar\u00e1tai is elt\u00e1volodnak t\u00f5le; unszolja szavakkal, de \u00f5k elt\u00fcnnek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A ki \u00e9rtelmet szerez, szereti az \u00e9let\u00e9t, a ki meg\u00f5rzi az \u00e9rtelmess\u00e9get, j\u00f3t nyer.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A hamis bizonys\u00e1g nem marad b\u00fcntetlen, \u00e9s a ki hazugs\u00e1gokat besz\u00e9l, elv\u00e9sz.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nem illik a bolondhoz a gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00e9s; sokkal ink\u00e1bb nem [illik] a szolg\u00e1nak uralkodni a fejedelmeken.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az embernek \u00e9rtelme hossz\u00fat\u00fbr\u00f5v\u00e9 teszi \u00f5t; \u00e9s \u00e9kess\u00e9g\u00e9re van n\u00e9ki elhallgatni a v\u00e9tket.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mint az ifj\u00fa oroszl\u00e1nnak ord\u00edt\u00e1sa, olyan a kir\u00e1lynak haragja; mint a harmat pedig a f\u00fcv\u00f6n, az \u00f5 j\u00f3akaratja.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Roml\u00e1sa az \u00f5 atyj\u00e1nak a bolond fi\u00fa, \u00e9s mint a sz\u00fcntelen csepeg\u00e9s, az asszonynak zs\u00e9mbel\u00f5d\u00e9se.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A h\u00e1z \u00e9s marha aty\u00e1t\u00f3l val\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g; az \u00dart\u00f3l van pedig az \u00e9rtelmes feles\u00e9g.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A rests\u00e9g \u00e1lomba mer\u00edt, \u00e9s a lomha l\u00e9lek meg\u00e9hezik.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A ki megtartja a parancsolatot, megtartja \u00f5 mag\u00e1t; a ki nem vigy\u00e1z \u00fataira, meghal.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "K\u00f6lcs\u00f6n \u00e1d az \u00darnak, a ki kegyelmes a szeg\u00e9nyhez; \u00e9s az \u00f5 j\u00f3t\u00e9tem\u00e9ny\u00e9t megfizeti n\u00e9ki.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Feny\u00edtsd meg a te fiadat, mert m\u00e9g van rem\u00e9ny [fel\u00f5le;] de annyira, hogy \u00f5t meg\u00f6ld, ne vigyen haragod.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A nagy harag\u00fa [ember] b\u00fcntet\u00e9st szenvedjen, mert ha menteni akarod, m\u00e9g n\u00f6veled [haragj\u00e1t.]\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Engedj a tan\u00e1csnak, \u00e9s vedd be az erk\u00f6lcsi oktat\u00e1st; hogy b\u00f6lcs l\u00e9gy v\u00e9gre.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Sok gondolat van az ember elm\u00e9j\u00e9ben; de csak az \u00darnak tan\u00e1csa \u00e1ll meg.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A mit legink\u00e1bb kell embernek kiv\u00e1nni, az irgalmass\u00e1g az, \u00e9s jobb a szeg\u00e9ny a hazug f\u00e9rfi\u00fan\u00e1l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az \u00darnak f\u00e9lelme \u00e9letre visz; \u00e9s [az ilyen] megel\u00e9gedve t\u00f6lti az \u00e9jet, gonoszszal nem illettetik.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Bem\u00e1rtja a rest az \u00f5 kez\u00e9t a t\u00e1lba, de m\u00e1r a sz\u00e1j\u00e1hoz nem viszi vissza.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ha a cs\u00fafol\u00f3t megvered, az egy\u00fcgy\u00fb lesz okosabb; \u00e9s ha megdorg\u00e1lod az eszest, meg\u00e9rti a tudom\u00e1nyt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A ki atyj\u00e1val er\u00f5szakoskodik, anyj\u00e1t el\u00fbzi: gyal\u00e1zatos \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00edt\u00f5 fi\u00fa az.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Sz\u00fcnj\u00e9l meg, fiam, hallgatni az olyan tan\u00edt\u00e1st, [mely t\u00e9ged arra visz], hogy a b\u00f6lcses\u00e9gnek ig\u00e9j\u00e9t\u00f5l elt\u00e9vedj.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A semmireval\u00f3 bizonys\u00e1g cs\u00fafolja a t\u00f6rv\u00e9nyt; az istentelenek sz\u00e1ja elnyeli a gonoszs\u00e1got.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A cs\u00fafol\u00f3knak k\u00e9sz\u00edttettek a b\u00fcntet\u00e9sek, \u00e9s az \u00fct\u00e9sek a bolondok h\u00e1t\u00e1nak.\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A bor cs\u00fafol\u00f3, a r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 ital h\u00e1borg\u00f3, \u00e9s valaki abba belet\u00e9ved, nem b\u00f6lcs!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mint a fiatal oroszl\u00e1n ord\u00edt\u00e1sa, olyan a kir\u00e1lynak rettent\u00e9se; a ki azt haragra ingerli, v\u00e9tkezik a maga \u00e9lete ellen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Tisztess\u00e9g az embernek elmaradni a verseng\u00e9st\u00f5l; valaki pedig bolond, patvarkodik.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A hideg miatt nem sz\u00e1nt a rest; aratni akar majd, de nincs mit.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "M\u00e9ly v\u00edz a f\u00e9rfi\u00fanak elm\u00e9j\u00e9ben a tan\u00e1cs; mindaz\u00e1ltal a b\u00f6lcs ember kimer\u00edti azt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A legt\u00f6bb ember tal\u00e1l valakit, a ki j\u00f3 hozz\u00e1; de h\u00fb embert, azt ki tal\u00e1lhat?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A ki az \u00f5 t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g\u00e9ben j\u00e1r, igaz ember; boldogok az \u00f5 fiai \u00f5 ut\u00e1na!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A kir\u00e1ly, ha az \u00f5 \u00edt\u00e9l\u00f5sz\u00e9kiben \u00fcl, tekintet\u00e9vel minden gonoszt elt\u00e1voztat.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ki mondhatn\u00e1 azt: megtiszt\u00edtottam sz\u00edvemet, tiszta vagyok az \u00e9n b\u00fbn\u00f6mt\u00f5l?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A k\u00e9tf\u00e9le font \u00e9s a k\u00e9tf\u00e9le m\u00e9rt\u00e9k, \u00fat\u00e1latos az \u00darn\u00e1l egyar\u00e1nt mind a kett\u00f5.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00f5 cselekedetib\u00f5l ismerteti meg mag\u00e1t m\u00e9g a gyermek is, ha tiszta-\u00e9, \u00e9s ha igaz-\u00e9 az \u00f5 cselekedete.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A hall\u00f3 f\u00fclet \u00e9s a l\u00e1t\u00f3 szemet, az \u00dar teremtette egyar\u00e1nt mindkett\u00f5t.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ne szeresd az \u00e1lmot, hogy ne l\u00e9gy szeg\u00e9ny; nyisd fel a te szemeidet, [\u00e9s] megel\u00e9gszel keny\u00e9rrel.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hitv\u00e1ny, hitv\u00e1ny, azt mondja a vev\u00f5; de mikor elmegy, akkor dicsekedik.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Van arany \u00e9s dr\u00e1gagy\u00f6ngy\u00f6k sokas\u00e1ga; de dr\u00e1ga szer a tudom\u00e1nynyal teljes ajak.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Vedd el ruh\u00e1j\u00e1t, mert kezes lett m\u00e1s\u00e9rt, \u00e9s az idegen\u00e9rt vedd el z\u00e1log\u00e1t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges az embernek az \u00e1lnoks\u00e1gnak kenyere; de annakut\u00e1na betelik az \u00f5 sz\u00e1ja kavicsokkal.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A gondolatok tan\u00e1cskoz\u00e1ssal er\u00f5sek; \u00e9s b\u00f6lcs vezet\u00e9ssel folytass hadakoz\u00e1st.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Megjelenti a titkot, a ki r\u00e1galmaz\u00f3; teh\u00e1t a ki fecseg\u00f5 sz\u00e1j\u00fa, azzal ne bar\u00e1tkozz\u00e1l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A ki az \u00f5 atyj\u00e1t vagy anyj\u00e1t meg\u00e1tkozza, annak kialszik sz\u00f6v\u00e9tneke a legnagyobb set\u00e9ts\u00e9gben.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A mely \u00f6r\u00f6ks\u00e9get el\u00f5sz\u00f6r siettetnek, annak v\u00e9ge meg nem \u00e1ldatik.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ne mondd: bossz\u00fat \u00e1llok rajta! V\u00e1rjad az Urat, \u00e9s megszabad\u00edt t\u00e9ged!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00dat\u00e1latos az \u00darn\u00e1l a k\u00e9tf\u00e9le s\u00faly; \u00e9s a hamis fontok nem j\u00f3 dolgok.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az \u00dart\u00f3l vannak a f\u00e9rfi l\u00e9p\u00e9sei; az ember pedig mit \u00e9rt az \u00f5 \u00fat\u00e1ban?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "T\u00f5r az embernek meggondolatlanul mondani: szent, \u00e9s a fogad\u00e1st\u00e9tel ut\u00e1n megfontolni.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3rja a gonoszokat a b\u00f6lcs kir\u00e1ly, \u00e9s ford\u00edt re\u00e1jok kereket.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az \u00dart\u00f3l val\u00f3 sz\u00f6v\u00e9tnek az embernek lelke, a ki megvizsg\u00e1lja a sz\u00edvnek minden rejtek\u00e9t.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A kegyelmess\u00e9g \u00e9s az igazs\u00e1g meg\u00f5rzik a kir\u00e1lyt, meger\u00f5s\u00edti irgalmass\u00e1g \u00e1ltal az \u00f5 sz\u00e9k\u00e9t.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Az ifjaknak \u00e9kess\u00e9ge az \u00f5 erej\u00f6k; \u00e9s a v\u00e9neknek d\u00edsze az \u00f5sz haj.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A k\u00e9kek [\u00e9s] a sebek t\u00e1voztatj\u00e1k el a gonoszt, \u00e9s a bels\u00f5 r\u00e9szekig hat\u00f3 csap\u00e1sok.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mint a vizeknek foly\u00e1sai, olyan a kir\u00e1lynak sz\u00edve az \u00darnak kez\u00e9ben, valahov\u00e1 akarja, oda hajtja azt!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az embernek minden \u00fata igaz a maga szemei el\u00f5tt; de a sz\u00edvek vizsg\u00e1l\u00f3ja az \u00dar.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az igazs\u00e1gnak \u00e9s igaz \u00edt\u00e9letnek gyakorl\u00e1s\u00e1t ink\u00e1bb szereti az \u00dar az \u00e1ldozatn\u00e1l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A szemnek fenh\u00e9j\u00e1z\u00e1sa \u00e9s az elm\u00e9nek kev\u00e9lys\u00e9ge: az istentelenek sz\u00e1nt\u00e1sa, b\u00fbn.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A szorgalmatosnak igyekezete csak gyarapod\u00e1sra [van;] valaki pedig hirtelenkedik, csak sz\u00fcks\u00e9gre [jut.]\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A hamiss\u00e1gnak nyelv\u00e9vel gy\u00fbjt\u00f6tt kincs elveszett hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1ga azoknak, a kik a hal\u00e1lt keresik.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az istentelenek puszt\u00edt\u00e1sa mag\u00e1val ragadja \u00f5ket; mert nem akartak igazs\u00e1got cselekedni.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Tekerv\u00e9nyes a b\u00fbn\u00f6s embernek \u00fata; a tiszt\u00e1nak cselekedete pedig igaz.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Jobb a tet\u00f5 orm\u00e1n lakni, mint h\u00e1borg\u00f3 asszonynyal, \u00e9s k\u00f6z\u00f6s h\u00e1zban.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az istentelennek lelke kiv\u00e1n gonoszt; [\u00e9s] az \u00f5 szeme el\u00f5tt nem tal\u00e1l k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletre az \u00f5 felebar\u00e1tja.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mikor a cs\u00fafol\u00f3t b\u00fcntetik, az egy\u00fcgy\u00fb lesz b\u00f6lcs; mikor pedig a b\u00f6lcset oktatj\u00e1k, \u00f5 veszi esz\u00e9be a tudom\u00e1nyt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "N\u00e9zi az igaz az istentelennek h\u00e1z\u00e1t, hogy milyen veszedelembe jutottak az istentelenek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A ki bedugja f\u00fcl\u00e9t a szeg\u00e9ny ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1ra; \u00f5 is ki\u00e1lt, de meg nem hallgattatik.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A titkon adott aj\u00e1nd\u00e9k elford\u00edtja a haragot; \u00e9s a kebelben val\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9k a kem\u00e9ny b\u00fasul\u00e1st.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "V\u00edgass\u00e1g az igaznak igazat cselekedni; de ijedelem a hamiss\u00e1g cseleked\u00f5inek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az ember, a ki elt\u00e9velyedik az \u00e9rtelemnek \u00fat\u00e1r\u00f3l, az \u00e9let n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3k gy\u00fclekezetiben nyugszik.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5 ember [lesz], a ki szereti az \u00f6r\u00f6met; a ki szereti a bort \u00e9s az olajat, nem lesz gazdag!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az igaz\u00e9rt v\u00e1lts\u00e1gd\u00edj az istentelen, \u00e9s az igazak helyett a hitetlen [b\u00fcntettetik meg.]\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Jobb lakozni a puszt\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9n, mint a fedd\u00f5d\u00f5 \u00e9s haragos asszonynyal.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Kiv\u00e1natos kincs \u00e9s kenet van a b\u00f6lcsnek h\u00e1z\u00e1ban; a bolond ember pedig elt\u00e9kozolja azt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A ki k\u00f6veti az igazs\u00e1got \u00e9s az irgalmass\u00e1got, nyer \u00e9letet, igazs\u00e1got \u00e9s tisztess\u00e9get.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A h\u00f5s\u00f6k v\u00e1ros\u00e1ba felmegy a b\u00f6lcs, \u00e9s lerontja az \u00f5 bizodalmoknak erej\u00e9t.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A ki meg\u00f5rzi sz\u00e1j\u00e1t \u00e9s nyelv\u00e9t, megtartja \u00e9let\u00e9t a nyomor\u00fas\u00e1gt\u00f3l.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A kev\u00e9ly d\u00f6lyf\u00f6snek cs\u00fafol\u00f3 a neve, a ki haragj\u00e1ban kev\u00e9lys\u00e9get cselekszik.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A restnek kiv\u00e1ns\u00e1ga megem\u00e9szti \u00f5t; mert az \u00f5 kezei nem akarnak dolgozni.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Eg\u00e9sz nap kiv\u00e1ns\u00e1gt\u00f3l gy\u00f6tretik; az igaz pedig \u00e1d, \u00e9s nem tart\u00f3ztatja meg [adom\u00e1ny\u00e1t.]\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az istentelenek \u00e1ldozatja \u00fat\u00e1latos; kiv\u00e1lt mikor gonosz tett\u00e9rt viszi.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A hazug bizonys\u00e1g elv\u00e9sz; a ki pedig [j\u00f3l] figyelmez, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 sz\u00f3l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Megkem\u00e9ny\u00edti az istentelen ember az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t; az igaz pedig j\u00f3l rendeli az \u00f5 \u00fat\u00e1t.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Nincs b\u00f6lcses\u00e9g, \u00e9s nincs \u00e9rtelem, \u00e9s nincs tan\u00e1cs az \u00dar ellen.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "K\u00e9szen \u00e1ll a l\u00f3 az \u00fctk\u00f6zetnek napj\u00e1ra; de az \u00dar\u00e9 a megtart\u00e1s!\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kiv\u00e1natosb a j\u00f3 h\u00edrn\u00e9v nagy gazdags\u00e1gn\u00e1l; ez\u00fcstn\u00e9l \u00e9s aranyn\u00e1l a kedvess\u00e9g jobb.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A gazdag \u00e9s szeg\u00e9ny \u00f6sszetal\u00e1lkoznak, mindkett\u00f5t pedig az \u00dar szerzi.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az eszes megl\u00e1tja a bajt \u00e9s elrejti mag\u00e1t; a bolondok pedig neki mennek \u00e9s k\u00e1r\u00e1t vallj\u00e1k.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az al\u00e1zatoss\u00e1gnak b\u00e9re az \u00dar f\u00e9lelme, gazdags\u00e1g \u00e9s tisztess\u00e9g \u00e9s \u00e9let.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "T\u00f6visek [\u00e9s] t\u00f5r\u00f6k vannak a gonosznak \u00fat\u00e1ban; a ki meg\u00f5rzi a maga lelk\u00e9t, t\u00e1vol j\u00e1r azokt\u00f3l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tan\u00edtsd a gyermeket az \u00f5 \u00fatj\u00e1nak m\u00f3dja szerint; m\u00e9g mikor megv\u00e9nhedik is, el nem t\u00e1vozik att\u00f3l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A gazdag a szeg\u00e9nyeken uralkodik, \u00e9s szolg\u00e1ja a k\u00f6lcs\u00f6nvev\u00f5 a k\u00f6lcs\u00f6nad\u00f3nak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A ki vet \u00e1lnoks\u00e1got, arat nyomor\u00fas\u00e1got; \u00e9s az \u00f5 haragj\u00e1nak vesszeje megt\u00f6retik.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az irgalmas szem\u00fb ember meg\u00e1ldatik, mert adott az \u00f5 kenyer\u00e9b\u00f5l a szeg\u00e9nynek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00dbzd el a cs\u00fafol\u00f3t, \u00e9s elmegy a h\u00e1borg\u00e1s is, \u00e9s megsz\u00fcnik a patvarkod\u00e1s \u00e9s a szidalmaz\u00e1s.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A ki szereti a sz\u00edvnek tisztas\u00e1g\u00e1t, besz\u00e9de kedvess\u00e9g: annak bar\u00e1tja a kir\u00e1ly.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az \u00darnak szemei meg\u00f5rzik a tudom\u00e1nyt; a hitetlennek besz\u00e9d\u00e9t pedig felforgatja.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A rest azt mondja: oroszl\u00e1n van ottkin, az utcz\u00e1k k\u00f6zep\u00e9n meg\u00f6lettetn\u00e9m.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "M\u00e9ly verem az idegen asszonyoknak sz\u00e1ja; a kire haragszik az \u00dar, oda esik.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A gyermek elm\u00e9j\u00e9hez k\u00f6ttetett a bolonds\u00e1g; [de] a feny\u00edt\u00e9s vesszeje messze el\u00fbzi \u00f5 t\u00f5le azt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A ki elnyomja a szeg\u00e9nyt, hogy szapor\u00edtsa az \u00f5 [marh\u00e1j\u00e1t]; a ki \u00e1d a gazdagnak: v\u00e9gre sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00e9sre [jut.]\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hajtsd f\u00fcledet, \u00e9s hallgasd a b\u00f6lcseknek besz\u00e9deit; \u00e9s a te elm\u00e9det figyelmeztesd az \u00e9n tudom\u00e1nyomra.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges lesz, ha megtartod azokat sz\u00edvedben; legyenek egy\u00fctt \u00e1lland\u00f3k a te ajkaidon!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hogy az \u00darban legyen a te bizodalmad, arra tan\u00edtottalak ma t\u00e9ged, igen, t\u00e9ged.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nem \u00edrtam-\u00e9 n\u00e9ked dr\u00e1ga sz\u00e9p tanuls\u00e1gokat, tan\u00e1csokban \u00e9s tudom\u00e1nyban?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hogy tudtodra adjam n\u00e9ked az igazs\u00e1g besz\u00e9dinek bizonyos volt\u00e1t: hogy igaz besz\u00e9det v\u00edgy v\u00e1laszul elk\u00fcld\u00f5idnek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ne rabold ki a szeg\u00e9nyt, mert szeg\u00e9ny \u00f5; \u00e9s meg ne rontsd a nyomorultat a kapuban;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mert az \u00dar forgatja azoknak \u00fcgy\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 kirabl\u00f3ik \u00e9let\u00e9t elragadja.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ne tarts bar\u00e1ts\u00e1got a haragossal, \u00e9s a d\u00fch\u00f6sk\u00f6d\u00f5vel ne menj;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Hogy el ne tanuld az \u00f5 \u00fatait, \u00e9s t\u00f5rt ne keress tennen magadnak.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ne l\u00e9gy azok k\u00f6zt, a kik k\u00e9zbe csapnak, a kik ad\u00f3ss\u00e1g\u00e9rt kezeskednek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ha nincs n\u00e9ked mib\u00f5l megadnod; mi\u00e9rt vegye el a te \u00e1gyadat te al\u00f3lad?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ne bontsd el a r\u00e9gi hat\u00e1rt, melyet csin\u00e1ltak a te eleid.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1l-\u00e9 az \u00f5 dolg\u00e1ban szorgalmatos embert? A kir\u00e1lyok el\u00f5tt \u00e1lland, nem marad meg az als\u00f3 rend\u00fbek k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor le\u00fclsz enni az uralkod\u00f3val, szorgalmasan re\u00e1 vigy\u00e1zz, ki van el\u00f5tted.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9st t\u00e9gy a torkodra, ha m\u00e9rt\u00e9kletlen vagy.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ne kiv\u00e1nd az \u00f5 csemeg\u00e9it; mert ezek hazug \u00e9tkek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ne f\u00e1raszd magadat ebben, hogy meggazdagulj; [ez ilyen testi] eszess\u00e9gedt\u00f5l sz\u00fcnj\u00e9l meg.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Avagy a te szemeidet veted-\u00e9 arra? holott az semmi, mert olyan sz\u00e1rnyakat szerez mag\u00e1nak nagy hamar, mint a saskesely\u00fb, \u00e9s az \u00e9g fel\u00e9 elrep\u00fcl!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ne egy\u00e9l az ir\u00edgy szem\u00fbnek \u00e9tk\u00e9b\u00f5l, \u00e9s ne kiv\u00e1nd az \u00f5 csemeg\u00e9it;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert mint a ki sz\u00e1m\u00edtgatja [a falatot] mag\u00e1ban, olyan \u00f5: egy\u00e9l \u00e9s igy\u00e1l, azt mondja te n\u00e9ked; de az\u00e9rt nem j\u00f3 akarattal van tehozz\u00e1d.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A te falatodat, a melyet megett\u00e9l, kih\u00e1nyod; \u00e9s a te \u00e9kes besz\u00e9didet csak hi\u00e1ba vesztegeted.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A bolondnak hall\u00e1s\u00e1ra ne sz\u00f3lj; mert meg\u00fat\u00e1lja a te besz\u00e9didnek b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ne mozd\u00edtsd meg a r\u00e9gi hat\u00e1rt, \u00e9s az \u00e1rv\u00e1knak mezeibe ne kapj;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert az \u00f5 megv\u00e1lt\u00f3juk er\u00f5s, az forgatja az \u00f5 \u00fcgy\u00f6ket ellened!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Add a te elm\u00e9det az erk\u00f6lcsi tan\u00edt\u00e1sra, \u00e9s a te f\u00fcleidet a b\u00f6lcs besz\u00e9dekre.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ne vond el a gyermekt\u00f5l a feny\u00edt\u00e9ket; ha megvered \u00f5t vessz\u00f5vel, meg nem hal.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Te vessz\u00f5vel vered meg \u00f5t: \u00e9s az \u00f5 lelk\u00e9t a pokolb\u00f3l ragadod ki.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Szerelmes fiam, ha b\u00f6lcs lesz a te elm\u00e9d, \u00f6rvendez a lelkem n\u00e9kem is.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s v\u00edgadoznak az \u00e9n ves\u00e9im, a te ajkaidnak igazmond\u00e1s\u00e1n.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ne ir\u00edgykedj\u00e9k a te sz\u00edved a b\u00fbn\u00f6s\u00f6kre; hanem az \u00dar f\u00e9lelm\u00e9ben [l\u00e9gy] eg\u00e9sz napon;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert [ennek] bizonyos v\u00e9ge van; a te v\u00e1rakoz\u00e1sod meg nem csalatkozik.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hallgass te, fiam, [engem,] hogy l\u00e9gy b\u00f6lcs, \u00e9s j\u00e1rtasd ez \u00faton sz\u00edvedet.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ne l\u00e9gy azok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, a kik borral d\u00f5zs\u00f6lnek; azok k\u00f6z\u00fcl, a kik h\u00fassal dobz\u00f3dnak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert a r\u00e9szeges \u00e9s dobz\u00f3d\u00f3 szeg\u00e9ny lesz, \u00e9s rongyokba \u00f6lt\u00f6ztet az aluv\u00e1s.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Hallgasd a te aty\u00e1dat, a ki nemzett t\u00e9ged; \u00e9s meg ne \u00fat\u00e1ld a te any\u00e1dat, mikor megv\u00e9nhedik.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Szerezz igazs\u00e1got, \u00e9s el ne adj; b\u00f6lcses\u00e9get \u00e9s erk\u00f6lcs\u00f6t \u00e9s eszess\u00e9get.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Igen \u00f6r\u00fcl az igaznak atyja, \u00e9s a b\u00f6lcsnek sz\u00fcl\u00f5je annak v\u00edgadoz.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "V\u00edgadjon a te aty\u00e1d \u00e9s a te any\u00e1d, \u00e9s \u00f6rvendezzen a te sz\u00fcl\u00f5d.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Adjad, fiam, a te sz\u00edvedet n\u00e9kem, \u00e9s a te szemeid az \u00e9n \u00fataimat meg\u00f5rizz\u00e9k.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert m\u00e9ly verem a tiszt\u00e1talan asszony, \u00e9s szoros k\u00fat az idegen asszony.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s az, mint a tolvaj leselkedik, \u00e9s az emberek k\u00f6zt a hitetleneket szapor\u00edtja.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Kinek jaj? kinek oh jaj? kinek verseng\u00e9sek? kinek panasz? kinek ok n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 sebek? kinek szemeknek veress\u00e9ge?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A born\u00e1l mulat\u00f3knak, a kik mennek a j\u00f3 bor kutat\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ne n\u00e9zd a bort, mily veres sz\u00ednt j\u00e1tszik, mint mutatja a poh\u00e1rban az \u00f5 csillog\u00e1s\u00e1t; k\u00f6nnyen al\u00e1 csuszamlik,\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "V\u00e9gre, mint a k\u00edgy\u00f3, megmar, \u00e9s mint a m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3, megcs\u00edp.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A te szemeid n\u00e9zik az idegen asszonyt, \u00e9s a te elm\u00e9d gondol gonoszs\u00e1got.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s olyan leszel, mint a ki fekszik a tenger k\u00f6zepiben, \u00e9s a ki fekszik az \u00e1rb\u00f3czf\u00e1nak tetej\u00e9n.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00dct\u00f6ttek engem, n\u00e9kem nem f\u00e1jt; vertek, nem \u00e9reztem! Mikor \u00e9bredek fel? Akkor folytatom, ism\u00e9t megkeresem azt.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ne ir\u00edgykedj\u00e9l a gonosztev\u00f5kre, se ne kiv\u00e1nj azokkal lenni.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert puszt\u00edt\u00e1st gondol az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k, \u00e9s bajt sz\u00f3lnak az \u00f5 ajkaik.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "B\u00f6lcses\u00e9g \u00e1ltal \u00e9p\u00edttetik a h\u00e1z, \u00e9s \u00e9rtelemmel er\u00f5s\u00edttetik meg.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s tudom\u00e1ny \u00e1ltal telnek meg a kamar\u00e1k minden dr\u00e1ga \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges marh\u00e1val.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A b\u00f6lcs f\u00e9rfi\u00fa er\u00f5s, \u00e9s a tud\u00f3s ember nagy erej\u00fb.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert az eszes tan\u00e1csokkal viselhetsz hadat hasznodra; \u00e9s a megmarad\u00e1s a tan\u00e1csosok sokas\u00e1ga \u00e1ltal van.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Magas a bolondnak a b\u00f6lcses\u00e9g; a kapuban nem nyitja meg az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A ki azon gondolkodik, hogy gonoszt cselekedj\u00e9k, azt cselsz\u00f6v\u00f5nek h\u00edvj\u00e1k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A balgatag dolognak gondol\u00e1sa b\u00fbn; \u00e9s a r\u00e1galmaz\u00f3 az ember el\u00f5tt \u00fat\u00e1latos.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha l\u00e1gyan viselted magadat a nyomor\u00fas\u00e1gnak idej\u00e9n: sz\u00fbk a te er\u00f5d.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Szabad\u00edtsd meg azokat, a kik a hal\u00e1lra vitetnek, \u00e9s a kik a meg\u00f6let\u00e9sre t\u00e1ntorognak, tart\u00f3ztasd meg!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha azt mondan\u00e1d: \u00edm\u00e9, nem tudtuk ezt; nemde, a ki vizsg\u00e1lja az elm\u00e9ket, \u00f5 \u00e9rti, \u00e9s a ki \u00f5rzi a te lelkedet, \u00f5 tudja? \u00e9s kinek-kinek az \u00f5 cselekedetei szerint fizet.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Egy\u00e9l, fiam, m\u00e9zet, mert j\u00f3; \u00e9s a sz\u00ednm\u00e9z \u00e9des a te \u00ednyednek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ilyennek ismerd a b\u00f6lcses\u00e9get a te lelkedre n\u00e9zve: ha azt megtal\u00e1lod, akkor lesz j\u00f3 v\u00e9ged, \u00e9s a te rem\u00e9nys\u00e9ged el nem v\u00e9sz!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ne leselkedj\u00e9l, oh te istentelen, az igaznak h\u00e1za ellen, ne puszt\u00edtsd el az \u00f5 \u00e1gyash\u00e1z\u00e1t!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert ha h\u00e9tszer elesik is az igaz, ugyan felk\u00e9l az\u00e9rt; az istentelenek pedig [csak egy] nyavaly\u00e1val is elvesznek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mikor elesik a te ellens\u00e9ged: ne \u00f6r\u00fclj; \u00e9s mikor meg\u00fctk\u00f6zik: ne v\u00edgadjon a te sz\u00edved,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hogy az \u00dar meg ne l\u00e1ssa \u00e9s gonosz ne legyen szemeiben, \u00e9s el ne ford\u00edtsa arr\u00f3l az \u00f5 haragj\u00e1t [te re\u00e1d.]\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ne gerjedj haragra a gonosztev\u00f5k ellen, ne ir\u00edgykedj\u00e9l az istentelenekre;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert a gonosznak nem lesz [j\u00f3] v\u00e9ge, az istentelenek sz\u00f6v\u00e9tneke kialszik.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "F\u00e9ld az Urat, fiam, \u00e9s a kir\u00e1lyt; a p\u00e1rt\u00fct\u00f5k k\u00f6z\u00e9 ne elegyedj\u00e9l.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert hirtelens\u00e9ggel felt\u00e1mad az \u00f5 nyomor\u00fas\u00e1gok, \u00e9s e k\u00e9t rendbeliek b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t ki tudja?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ezek is a b\u00f6lcsek [szavai.] Szem\u00e9lyt v\u00e1logatni az \u00edt\u00e9letben nem j\u00f3.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A ki azt mondja az istentelennek: igaz vagy, ezt meg\u00e1tkozz\u00e1k a n\u00e9pek, meg\u00fat\u00e1lj\u00e1k a nemzetek.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A kik pedig megfeddik [a b\u00fbn\u00f6st,] azoknak gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9g\u00f6kre lesz, \u00e9s j\u00f3 \u00e1ld\u00e1s sz\u00e1ll re\u00e1jok!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ajkakat cs\u00f3kolgat az, a ki igaz besz\u00e9deket felel.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Szerezd el kiv\u00fcl a te dolgodat, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts el\u00f5 a te mez\u00f5dben; annakut\u00e1na \u00e9p\u00edtsd a h\u00e1zadat.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ne l\u00e9gy bizonys\u00e1g ok n\u00e9lk\u00fcl a te felebar\u00e1tod ellen; avagy \u00e1m\u00edtan\u00e1l-\u00e9 [valakit] a te ajkaiddal?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ne mondd ezt: a mik\u00e9pen cselekedett \u00e9n velem, \u00fagy cselekszem \u00f5 vele; megfizetek az embernek az \u00f5 cselekedete szerint.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A rest embernek mezej\u00e9n\u00e9l elmen\u00e9k, \u00e9s az esztelennek sz\u00f5leje mellett.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, minden\u00fctt felverte a t\u00f6vis, \u00e9s sz\u00edn\u00e9t elfedte a gyom; \u00e9s k\u00f5gyep\u00fcje elromlott vala.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Melyet \u00e9n l\u00e1tv\u00e1n gondolkod\u00e1m, \u00e9s n\u00e9zv\u00e9n, [ezt] a tanuls\u00e1got vev\u00e9m abb\u00f3l:\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Egy kis \u00e1lom, egy kis szunynyad\u00e1s, egy kis k\u00e9z\u00f6sszetev\u00e9s az alv\u00e1sra,\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy j\u00f5 el, mint az \u00fatonj\u00e1r\u00f3, a te szeg\u00e9nys\u00e9ged, \u00e9s a te sz\u00fcks\u00e9ged, mint a paizsos f\u00e9rfi\u00fa.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "M\u00e9g ezek is Salamon p\u00e9ldabesz\u00e9dei, melyeket \u00f6sszeszedegettek Ez\u00e9ki\u00e1snak, a J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak emberei.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az Istennek tisztess\u00e9g\u00e9re van a dolgot eltitkolni; a kir\u00e1lyoknak pedig tisztess\u00e9g\u00e9re van a dolgot kikutatni.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az \u00e9g magass\u00e1gra, a f\u00f6ld m\u00e9lys\u00e9gre, \u00e9s a kir\u00e1lyoknak sz\u00edve kikutathatatlan.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "T\u00e1vol\u00edtsd el az ez\u00fcstb\u00f5l a salakot, \u00e9s abb\u00f3l ed\u00e9ny lesz az \u00f6tv\u00f6snek:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "T\u00e1vol\u00edtsd el a b\u00fbn\u00f6st a kir\u00e1ly el\u00f5l, \u00e9s meger\u00f5s\u00edttetik igazs\u00e1ggal az \u00f5 sz\u00e9ke.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ne dicsekedj\u00e9l a kir\u00e1ly el\u00f5tt, \u00e9s a nagyok hely\u00e9re ne \u00e1llj;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert jobb, ha [azt] mondj\u00e1k n\u00e9ked: jer ide fel; hogynem mint levettetned n\u00e9ked a tisztess\u00e9ges el\u00f5tt, a kit l\u00e1ttak a te szemeid.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ne indulj fel a verseng\u00e9sre hirtelen, hogy [azt] ne [kelljen k\u00e9rdened,] mit cselekedj\u00e9l az ut\u00e1n, mikor gyal\u00e1zattal illet t\u00e9ged a te felebar\u00e1tod.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A te \u00fcgyedet v\u00e9gezd el felebar\u00e1toddal; de m\u00e1snak titk\u00e1t meg ne jelentsd;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hogy ne gyal\u00e1zzon t\u00e9ged, a ki hallja; \u00e9s a te gyal\u00e1zatod el ne t\u00e1vozz\u00e9k.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "[Mint az] arany alma ez\u00fcst t\u00e1ny\u00e9ron: [olyan] a hely\u00e9n mondott ige!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "[Mint az] arany f\u00fcgg\u00f5 \u00e9s sz\u00ednarany \u00e9kess\u00e9g: [olyan] a []b\u00f6lcs int\u00f5 a sz\u00f3fogad\u00f3 f\u00fcln\u00e9l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mint a havas hideg az arat\u00e1snak idej\u00e9n: olyan a h\u00edv k\u00f6vet azoknak, a kik \u00f5t elbocs\u00e1tj\u00e1k; mert az \u00f5 urainak lelk\u00e9t megvid\u00e1m\u00edtja.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "[Mint a] felh\u00f5 \u00e9s sz\u00e9l, melyekben nincs es\u00f5: [olyan] a f\u00e9rfi\u00fa, a ki k\u00e9rkedik hamis aj\u00e1nd\u00e9kkal.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "T\u00fbr\u00e9s \u00e1ltal engeszteltetik meg a fejedelem, \u00e9s a szel\u00edd besz\u00e9d megt\u00f6ri a csontot.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ha m\u00e9zet tal\u00e1lsz, egy\u00e9l a mennyi el\u00e9g n\u00e9ked; de sokat ne egy\u00e9l, hogy ki ne h\u00e1nyd azt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ritk\u00e1n tedd l\u00e1badat a te felebar\u00e1todnak h\u00e1z\u00e1ba; hogy be ne teljesedj\u00e9k te veled, \u00e9s meg ne gy\u00fbl\u00f6lj\u00f6n t\u00e9ged.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "P\u00f5r\u00f6ly \u00e9s kard \u00e9s \u00e9les ny\u00edl az olyan ember, a ki hamis bizonys\u00e1got sz\u00f3l felebar\u00e1tja ellen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "[Mint a] romlott fog \u00e9s kimarjult l\u00e1b: [olyan a] hitetlennek bizodalma a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "[Mint a] ki leveti ruh\u00e1j\u00e1t a hidegnek idej\u00e9n, [mint] az eczet a sziks\u00f3n: olyan, a ki \u00e9neket mond a b\u00e1natos sz\u00edv\u00fb ember el\u00f5tt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ha \u00e9hezik, a ki t\u00e9ged gy\u00fbl\u00f6l: adj enni n\u00e9ki kenyeret; \u00e9s ha szomj\u00fahozik: adj n\u00e9ki inni vizet;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert elevenszenet gy\u00fbjtesz az \u00f5 fej\u00e9re, \u00e9s az \u00dar megfizeti n\u00e9ked.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az \u00e9szaki sz\u00e9l es\u00f5t sz\u00fcl; \u00e9s haragos \u00e1br\u00e1zatot a suttog\u00f3 nyelv.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Jobb lakni a tet\u00f5nek orm\u00e1n, mint a h\u00e1borg\u00f3 asszonynyal, \u00e9s k\u00f6z\u00f6s h\u00e1zban.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "[Mint] [a] hideg v\u00edz a megf\u00e1radt embernek, [olyan ]a messze f\u00f6ldr\u00f5l val\u00f3 j\u00f3 h\u00edrhall\u00e1s.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "[Mint a] megh\u00e1bor\u00edtott forr\u00e1s \u00e9s megromlott k\u00fatf\u00f5, [olyan ]az igaz, a ki a gonosz el\u00f5tt ingadozik.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Igen sok m\u00e9zet enni nem j\u00f3; h\u00e1t a magunk dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t keresni dics\u00f5s\u00e9g?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "[Mint] a megromlott \u00e9s ker\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 v\u00e1ros, [olyan ]a f\u00e9rfi, a kinek nincsen birodalma az \u00f5 lelk\u00e9n!\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mint a h\u00f3 a ny\u00e1rhoz \u00e9s az es\u00f5 az arat\u00e1shoz, \u00fagy nem illik a bolondhoz a tisztess\u00e9g.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mik\u00e9pen a mad\u00e1r elmegy \u00e9s a fecske elrep\u00fcl, azonk\u00e9pen az ok n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 \u00e1tok nem sz\u00e1ll az emberre.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ostor a l\u00f3nak, f\u00e9k a szam\u00e1rnak; \u00e9s vessz\u00f5 a bolondok h\u00e1t\u00e1nak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ne felelj meg a bolondnak az \u00f5 bolonds\u00e1ga szerint, hogy ne l\u00e9gy te is \u00f5 hozz\u00e1 hasonlatos;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Felelj meg a bolondnak az \u00f5 bolonds\u00e1ga szerint, hogy ne legyen b\u00f6lcs a maga szemei el\u00f5tt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A ki bolond \u00e1ltal izen valamit, l\u00e1bait vagdalja el mag\u00e1nak, \u00e9s bossz\u00fas\u00e1got szenved.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "[Mint] a s\u00e1nt\u00e1nak l\u00e1bai l\u00f3gnak, \u00fagy a b\u00f6lcsmond\u00e1s a bolondoknak sz\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mint a ki k\u00f6vet k\u00f6t a paritty\u00e1ba, \u00fagy [cselekszik,] a ki a bolondnak tisztess\u00e9get tesz.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "[Mint] a r\u00e9szeg ember kez\u00e9be akad a t\u00f6vis, [\u00fagy akad] az eszes mond\u00e1s a bolondoknak sz\u00e1j\u00e1ba.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mint a l\u00f6v\u00f6ld\u00f6z\u00f5, a ki mindent megsebez, olyan az, a ki bolondot fogad fel, \u00e9s a ki csavarg\u00f3kat fogad fel.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mint az eb megt\u00e9r a maga ok\u00e1d\u00e1s\u00e1ra, \u00fagy a bolond megkett\u00f5zteti az \u00f5 bolonds\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1l-\u00e9 oly embert, a ki a maga szemei el\u00f5tt b\u00f6lcs? A bolond fel\u00f5l [jobb] rem\u00e9nys\u00e9ged legyen, hogynem mint a fel\u00f5l!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Azt mondja a rest: ord\u00edt\u00f3 [oroszl\u00e1n] van az \u00faton! oroszl\u00e1n van az utcz\u00e1kon!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "[Mint] az ajt\u00f3 forog az \u00f5 sark\u00e1n, \u00fagy a rest az \u00f5 \u00e1gy\u00e1ban.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha a rest az \u00f5 kez\u00e9t a t\u00e1lba nyujtotta, resteli azt csak sz\u00e1j\u00e1hoz is vinni.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "B\u00f6lcsebb a rest a maga szemei el\u00f5tt, mint h\u00e9t olyan, a ki okos feleletet \u00e1d.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "K\u00f3bor ebet ragad f\u00fcl\u00f6n, a ki felh\u00e1borodik a perpatvaron, a mely \u00f5t nem illeti.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mint a balga, a ki t\u00fczet, nyilakat \u00e9s hal\u00e1los szersz\u00e1mokat l\u00f6v\u00f6ld\u00f6z,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Olyan [az], a ki megcsalja az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t, \u00e9s azt mondja: csak tr\u00e9f\u00e1ltam!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ha a fa elfogy, kialuszik a t\u00fbz; ha nincs s\u00fas\u00e1rl\u00f3, megsz\u00fbnik a h\u00e1borg\u00e1s.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mint az elevensz\u00e9nre a holtsz\u00e9n, \u00e9s a fa a t\u00fbzre, [olyan] a h\u00e1bor\u00fas\u00e1gszerz\u00f5 ember a patvarkod\u00e1snak felgyujt\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A fondorl\u00f3nak besz\u00e9dei h\u00edzelked\u00f5k, \u00e9s azok \u00e1thatj\u00e1k a sz\u00edv belsej\u00e9t.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "[Mint] a meg nem tiszt\u00edtott ez\u00fcst, melylyel valami agyaged\u00e9nyt bebor\u00edtottak, [olyanok] a gyulaszt\u00f3 ajkak a gonosz sz\u00edv mellett.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az \u00f5 besz\u00e9deivel m\u00e1snak tetteti mag\u00e1t a gy\u00fbl\u00f6l\u00f5, holott az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben gondol \u00e1lnoks\u00e1got.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mikor kedvesen sz\u00f3l, ne b\u00edzz\u00e1l \u00f5 hozz\u00e1; mert h\u00e9t iszonyatoss\u00e1g van sz\u00edv\u00e9ben.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Elfedeztethetik a gy\u00fbl\u00f6ls\u00e9g csal\u00e1ssal; de nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lesz az \u00f5 gonoszs\u00e1ga a gy\u00fclekezetben.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A ki vermet \u00e1s [m\u00e1snak], abba bel\u00e9 esik; \u00e9s a ki felhenger\u00edti a k\u00f6vet, arra gurul vissza.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A hazug nyelv gy\u00fbl\u00f6li az \u00e1ltala megrontott [embert], \u00e9s a h\u00edzelked\u00f5 sz\u00e1j roml\u00e1st szerez.\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ne dicsekedj\u00e9l a holnapi nappal; mert nem tudod, mit hoz a nap [tere\u00e1d.]\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Dics\u00e9rjen meg t\u00e9ged m\u00e1s, \u00e9s ne a te sz\u00e1jad; az idegen, \u00e9s ne a te ajkaid.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Neh\u00e9zs\u00e9g van a k\u00f5ben, \u00e9s teher a f\u00f6v\u00e9nyben; de a bolondnak haragja nehezebb mind a kett\u00f5n\u00e9l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A b\u00fasul\u00e1sban kegyetlens\u00e9g [van,] \u00e9s a haragban \u00e1rad\u00e1s; de ki \u00e1llhatna meg az ir\u00edgys\u00e9g el\u00f5tt?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Jobb a nyilv\u00e1nval\u00f3 dorg\u00e1l\u00e1s a titkos szeretetn\u00e9l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "J\u00f3sz\u00e1nd\u00e9kb\u00f3l val\u00f3k a bar\u00e1ts\u00e1gos embert\u00f5l vett sebek; \u00e9s tem\u00e9rdek a gy\u00fbl\u00f6l\u00f5nek cs\u00f3kja.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A j\u00f3llakott ember m\u00e9g a l\u00e9pesm\u00e9zet is megtapodja; de az \u00e9hes embernek minden keser\u00fb \u00e9des.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mint a mad\u00e1rka, ki elbujdosott f\u00e9szk\u00e9t\u00f5l, olyan az ember, a ki elbujdosott az \u00f5 lak\u00f3hely\u00e9t\u00f5l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "[Mint] a kenet \u00e9s j\u00f3 illat megv\u00edd\u00e1m\u00edtja a sz\u00edvet: \u00fagy az \u00f5 bar\u00e1tj\u00e1nak \u00e9des [szavai is, melyek] lelke tan\u00e1cs\u00e1b\u00f3l [val\u00f3k.]\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A te bar\u00e1todat, \u00e9s a te aty\u00e1dnak bar\u00e1tj\u00e1t el ne hagyd, \u00e9s a te aty\u00e1dfi\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ba be ne menj nyomor\u00fas\u00e1godnak idej\u00e9n. Jobb a k\u00f6zel val\u00f3 szomsz\u00e9d a messze val\u00f3 atyafin\u00e1l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "L\u00e9gy b\u00f6lcs fiam, \u00e9s v\u00edd\u00e1m\u00edtsd meg az \u00e9n sz\u00edvemet; hogy megfelelhessek annak, a ki engem \u00f3cs\u00e1rol.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az eszes megl\u00e1tja a bajt, elrejti mag\u00e1t; az esztelenek neki mennek, k\u00e1r\u00e1t vallj\u00e1k.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Vedd el a ruh\u00e1j\u00e1t, mert kezes lett m\u00e1s\u00e9rt, \u00e9s az idegen\u00e9rt z\u00e1logold meg.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A ki nagy hangon \u00e1ldja az \u00f5 bar\u00e1tj\u00e1t, reggel j\u00f3 idej\u00e9n felkelv\u00e9n; \u00e1tokul tulajdon\u00edttatik n\u00e9ki.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A sebes z\u00e1pores\u00f5 idej\u00e9n val\u00f3 sz\u00fcntelen csepeg\u00e9s, \u00e9s a morg\u00f3 asszonyember hasonl\u00f3k.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Valaki el akarja azt rejteni, szelet rejt el, \u00e9s az \u00f5 jobbja olajjal tal\u00e1lkozik.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "[Mik\u00e9pen] egyik vassal a m\u00e1sikat \u00e9les\u00edtik, [a k\u00e9pen] az ember \u00e9les\u00edti az \u00f5 bar\u00e1tj\u00e1nak orcz\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "[Mint] a ki \u00f5rzi a f\u00fcg\u00e9t, eszik annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l, \u00fagy a ki az \u00f5 ur\u00e1ra vigy\u00e1z, tiszteltetik.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mint a v\u00edzben egyik orcza a m\u00e1sikat [megmutatja,] \u00fagy egyik embernek sz\u00edve a m\u00e1sikat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "[Mint] a s\u00edr \u00e9s a pokol meg nem el\u00e9gednek, [\u00fagy] az embernek szemei meg nem el\u00e9gednek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "[Mint] az ez\u00fcst a t\u00e9gelyben, \u00e9s az arany a kemencz\u00e9ben [pr\u00f3b\u00e1ltatik meg, \u00fagy] az ember az \u00f5 h\u00edre-neve szerint.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ha megt\u00f6rn\u00e9d is a bolondot mozs\u00e1rban mozs\u00e1rt\u00f6r\u00f5vel a megt\u00f6rt gabona k\u00f6z\u00f6tt, nem t\u00e1vozn\u00e9k el \u00f5 t\u00f5le az \u00f5 bolonds\u00e1ga.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Szorgalmasan megismerd a te juhaid k\u00fclsej\u00e9t, gondolj a ny\u00e1jakra.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mert nem \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a gazdags\u00e1g, \u00e9s vajjon a korona nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre lesz-\u00e9?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "[Mikor] lev\u00e1gatott a sz\u00e9naf\u00fb, \u00e9s megtetszett a sarj\u00fa, \u00e9s begy\u00fbjtettek a hegyekr\u00f5l a f\u00fbvek:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Vannak juhaid a te ruh\u00e1zatodra, \u00e9s kecskebakok mez\u00f5nek \u00e1r\u00e1ul,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s el\u00e9g kecsketej a te \u00e9teledre, a te h\u00e1zadn\u00e9p\u00e9nek \u00e9tel\u00e9re, \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyaidnak \u00e9tel\u00fcl.\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Minden istentelen fut, ha senki nem \u00fcld\u00f6zi is; az igazak pedig, mint az ifj\u00fa oroszl\u00e1n, b\u00e1trak.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az orsz\u00e1g b\u00fbne miatt sok annak a fejedelme; az eszes \u00e9s tud\u00f3s ember \u00e1ltal pedig hosszabbodik fenn\u00e1ll\u00e1sa.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A szeg\u00e9ny ember[b\u00f5l t\u00e1madott] elnyom\u00f3ja a szeg\u00e9nyeknek hasonl\u00f3 a puszt\u00edt\u00f3 es\u00f5h\u00f6z, mely nem h\u00e1gy kenyeret.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A kik elhagyj\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nyt, dics\u00e9rik a latrokat; de a kik megtartj\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nyt, harczolnak azokkal.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A gonoszs\u00e1gban \u00e9l\u00f5 emberek nem \u00e9rtik meg az igazs\u00e1got; a kik pedig keresik az Urat, mindent meg\u00e9rtenek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Jobb a szeg\u00e9ny, a ki j\u00e1r t\u00f6k\u00e9letesen, mint a k\u00e9tfel\u00e9 s\u00e1nt\u00e1l\u00f3 istentelen, a ki gazdag.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A ki meg\u00f5rzi a t\u00f6rv\u00e9nyt, eszes fi\u00fa az; a ki pedig t\u00e1rsalkodik a dobz\u00f3d\u00f3kkal, gyal\u00e1zattal illeti atyj\u00e1t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A ki \u00f6regb\u00edti az \u00f5 marh\u00e1j\u00e1t kamattal \u00e9s uzsor\u00e1val, annak gy\u00fbjt, a ki k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl a szeg\u00e9nyeken.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Valaki elford\u00edtja az \u00f5 f\u00fcl\u00e9t a t\u00f6rv\u00e9nynek hall\u00e1s\u00e1t\u00f3l, annak k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se is \u00fat\u00e1latos.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A ki elcs\u00e1b\u00edtja az igazakat gonosz \u00fatra, verm\u00e9be maga esik bele; a t\u00f6k\u00e9letesek pedig \u00f6r\u00f6ks\u00e9g szerint b\u00edrj\u00e1k a j\u00f3t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "B\u00f6lcs az \u00f5 maga szemei el\u00f5tt a gazdag ember; de az eszes szeg\u00e9ny megvizsg\u00e1lja \u00f5t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mikor \u00f6rvendeznek az igazak, nagy \u00e9kess\u00e9g az; mikor pedig az istentelenek felt\u00e1madnak, keresni kell az embert.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A ki elfedezi az \u00f5 v\u00e9tkeit, nem lesz j\u00f3 dolga; a ki pedig megvallja \u00e9s elhagyja, irgalmass\u00e1got nyer.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Boldog ember, a ki sz\u00fcntelen retteg; a ki pedig megkem\u00e9ny\u00edti az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t, bajba esik.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mint az ord\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1n \u00e9s \u00e9hez\u00f5 medve, olyan a szeg\u00e9ny n\u00e9pen uralkod\u00f3 istentelen.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az \u00e9rtelemben sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5 fejedelem nagy elnyom\u00f3 is; [de] a ki gy\u00fbl\u00f6li a hamis nyeres\u00e9get, meghosszabb\u00edtja napjait.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az ember, a kit ember-v\u00e9r terhel, a s\u00edrig fut; senki ne t\u00e1mogassa \u00f5t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A ki j\u00e1r t\u00f6k\u00e9letesen, megtartatik; a ki pedig \u00e1lnokul k\u00e9t \u00faton j\u00e1r, egyszerre elesik.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A ki munk\u00e1lja az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9t, megel\u00e9gedik \u00e9tellel; a ki pedig hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gok ut\u00e1n futkos, megel\u00e9gedik szeg\u00e9nys\u00e9ggel.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A hiv\u00f5 ember b\u00f5velkedik \u00e1ld\u00e1sokkal; de a ki hirtelen akar gazdagulni, b\u00fcntetlen nem marad.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Szem\u00e9lyt v\u00e1logatni nem j\u00f3; mert [m\u00e9g] egy falat keny\u00e9r\u00e9rt [is] v\u00e9tkezhetik az ember.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Siet a marhakeres\u00e9sre a gonosz szem\u00fb ember; \u00e9s nem veszi \u00e9szre, hogy sz\u00fcks\u00e9g j\u00f5 re\u00e1.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A ki megfeddi az embert, v\u00e9gre [is] ink\u00e1bb kedvess\u00e9get tal\u00e1l, mint a sima nyelv\u00fb.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A ki megrabolja az atyj\u00e1t, \u00e9s anyj\u00e1t \u00e9s azt mondja: nem v\u00e9tek! t\u00e1rsa a rombol\u00f3 embernek.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A telhetetlen l\u00e9lek h\u00e1bor\u00fas\u00e1got szerez; a ki pedig b\u00edzik az \u00darban, meger\u00f5s\u00f6dik.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A ki b\u00edzik mag\u00e1ban, bolond az; a ki pedig j\u00e1r b\u00f6lcsen, megszabadul.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A ki \u00e1d a szeg\u00e9nynek, nem lesz n\u00e9ki sz\u00fcks\u00e9ge; a ki pedig elrejti a szem\u00e9t, megsokasulnak rajta az \u00e1tkok.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mikor felemeltetnek az istentelenek, elrejti mag\u00e1t az ember; de mikor azok elvesznek, \u00f6regb\u00fclnek az igazak.\n"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": 29,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A ki a fedd\u00e9sekre is nyakas marad, egyszer csak \u00f6sszet\u00f6rik, gy\u00f3gy\u00edthatatlanul.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mikor \u00f6regb\u00fclnek az igazak, \u00f6r\u00fcl a n\u00e9p; mikor pedig uralkodik az istentelen, s\u00f3hajt a n\u00e9p.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A b\u00f6lcses\u00e9g-szeret\u00f5 ember megvid\u00e1m\u00edtja az \u00f5 atyj\u00e1t; a ki pedig a par\u00e1zn\u00e1khoz adja mag\u00e1t, elveszti a vagyont.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A kir\u00e1ly igazs\u00e1ggal er\u00f5s\u00edti meg az orsz\u00e1got; a ki pedig aj\u00e1nd\u00e9kot vesz, elrontja azt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A f\u00e9rfi\u00fa, a ki hizelkedik bar\u00e1tj\u00e1nak, h\u00e1l\u00f3t vet annak l\u00e1bai el\u00e9.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A gonosz ember v\u00e9tk\u00e9ben t\u00f5r van; az igaz pedig \u00e9nekel \u00e9s v\u00edgad.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Meg\u00e9rti az igaz a szeg\u00e9nyeknek \u00fcgy\u00e9t; az istentelen pedig nem tudja meg\u00e9rteni.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A cs\u00fafol\u00f3 f\u00e9rfiak fellobbantj\u00e1k a v\u00e1rost; de a b\u00f6lcsek elford\u00edtj\u00e1k a haragot.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az eszes ember, ha vetekedik a bolonddal, ak\u00e1r felh\u00e1borodik, ak\u00e1r nevet, nincs nyugodalom.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A v\u00e9rszomjasak gy\u00fbl\u00f6lik a t\u00f6k\u00e9letes embert; az igazak pedig oltalmazz\u00e1k annak \u00e9let\u00e9t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00f5 eg\u00e9sz indulatj\u00e1t el\u00f5mutatja a bolond; de a b\u00f6lcs v\u00e9gre megcsendes\u00edti azt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A mely uralkod\u00f3 a hamiss\u00e1gnak besz\u00e9dire hallgat, annak minden szolg\u00e1i latrok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A szeg\u00e9ny \u00e9s az uzsor\u00e1s ember \u00f6sszetal\u00e1lkoznak; mind a kett\u00f5nek pedig szemeit az \u00dar vil\u00e1gos\u00edtja meg.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A mely kir\u00e1ly h\u00fbs\u00e9gesen \u00edt\u00e9li a szeg\u00e9nyeket, annak sz\u00e9ke mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 meg\u00e1ll.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A vessz\u00f5 \u00e9s dorg\u00e1l\u00e1s b\u00f6lcses\u00e9get \u00e1d; de a szabadj\u00e1ra hagyott gyermek megsz\u00e9gyen\u00edti az \u00f5 anyj\u00e1t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mikor nevekednek az istentelenek, nevekedik a v\u00e9tek; az igazak pedig azoknak eset\u00e9t meg\u00e9rik.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Feny\u00edtsd meg a te fiadat, \u00e9s nyugodalmat hoz n\u00e9ked, \u00e9s szerez gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9get a te lelkednek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mikor nincs [mennyei] l\u00e1t\u00e1s, a n\u00e9p elvadul; ha pedig megtartja a t\u00f6rv\u00e9nyt, oh mely igen boldog!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "[Csak] besz\u00e9ddel nem tanul meg a szolga, mert tudna, de m\u00e9g sem felel meg.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1l-\u00e9 besz\u00e9deiben hirtelenked\u00f5 embert? a bolond fel\u00f5l t\u00f6bb rem\u00e9nys\u00e9g van, hogynem a fel\u00f5l!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A ki l\u00e1gyan neveli gyermeks\u00e9g\u00e9t\u00f5l fogva az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1t, v\u00e9gre az lesz a fi\u00fa.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A haragos h\u00e1borg\u00e1st szerez; \u00e9s a d\u00fch\u00f6sk\u00f6d\u00f5nek sok a v\u00e9tke.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az embernek kev\u00e9lys\u00e9ge megal\u00e1zza \u00f5t; az al\u00e1zatos pedig tisztess\u00e9get nyer.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A ki osztozik a lop\u00f3val, gy\u00fbl\u00f6li az mag\u00e1t; hallja az esk\u00fct, de nem vall.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az emberekt\u00f5l val\u00f3 f\u00e9lelem t\u00f5rt vet; de a ki b\u00edzik az \u00darban, kiemeltetik.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Sokan keresik a fejedelemnek orcz\u00e1j\u00e1t; de az \u00dart\u00f3l [van] kinek-kinek \u00edt\u00e9lete.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Iszonyat az igazaknak a hamis ember; \u00e9s iszonyat az istentelennek az igaz \u00faton j\u00e1r\u00f3.\n"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": 30,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Agurnak, a J\u00e1k\u00e9 fi\u00e1nak besz\u00e9dei, pr\u00f3f\u00e9czia, melyet mondott a f\u00e9rfi\u00fa Itielnek, Itielnek \u00e9s Uk\u00e1lnak.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Minden embern\u00e9l tudatlanabb vagyok \u00e9n, \u00e9s nincs emberi \u00e9rtelem \u00e9n bennem.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s nem tanultam a b\u00f6lcses\u00e9get, hogy a Szentnek ismeret\u00e9t tudn\u00e1m.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kicsoda ment fel az \u00e9gbe, hogy onnan lesz\u00e1llott volna? Kicsoda fogta \u00f6ssze a szelet az \u00f5 mark\u00e1ba? Kicsoda k\u00f6t\u00f6tte a vizet az \u00f5 k\u00f6nt\u00f6s\u00e9be? Ki \u00e1llap\u00edtotta meg a f\u00f6ldnek minden hat\u00e1rit? Kicsoda ennek neve? Avagy kicsoda ennek fi\u00e1nak neve, ha tudod?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az Istennek teljes besz\u00e9de igen tiszta, \u00e9s paizs az ahhoz folyamod\u00f3knak.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ne t\u00e9gy az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9hez; hogy meg ne feddjen t\u00e9ged, \u00e9s hazug ne l\u00e9gy.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kett\u00f5t k\u00e9rek t\u00f5led; ne tartsd meg \u00e9n t\u00f5lem, miel\u00f5tt meghaln\u00e9k.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got \u00e9s a hazugs\u00e1got messze t\u00e1voztasd t\u00f5lem; szeg\u00e9nys\u00e9get vagy gazdags\u00e1got ne adj n\u00e9kem; t\u00e1pl\u00e1lj engem hozz\u00e1m illend\u00f5 eledellel.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hogy megel\u00e9gedv\u00e9n, meg ne tagadjalak, \u00e9s azt ne mondjam: kicsoda az \u00dar? Se pedig megszeg\u00e9nyedv\u00e9n, ne lopjak, \u00e9s gonoszul ne \u00e9ljek az \u00e9n Istenem nev\u00e9vel!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ne r\u00e1galmazd a szolg\u00e1t az \u00f5 ur\u00e1n\u00e1l, hogy meg ne \u00e1tkozzon t\u00e9ged, \u00e9s b\u00fbnh\u00f5dn\u00f6d ne kelljen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "[Van oly] nemzets\u00e9g, a ki az \u00f5 atyj\u00e1t \u00e1tkozza, \u00e9s az \u00f5 anyj\u00e1t nem \u00e1ldja.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "[Van] nemzets\u00e9g, a ki a maga szemei el\u00f5tt tiszta, pedig az \u00f5 r\u00fats\u00e1g\u00e1b\u00f3l ki nem tiszt\u00edttatott.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "[Van] kev\u00e9ly szem\u00fb nemzets\u00e9g, \u00e9s a kinek szem\u00f6ld\u00f6kei igen fell\u00e1tnak!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "[Van] olyan nemzets\u00e9g, a kinek fogai fegyverek, \u00e9s a kinek z\u00e1pfogai k\u00e9sek; hogy a szeg\u00e9nyeket kiem\u00e9szsz\u00e9k e f\u00f6ldr\u00f5l, \u00e9s az emberek k\u00f6z\u00fcl a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5ket.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A nad\u00e1lynak k\u00e9t le\u00e1nya van: addsza, addsza! E h\u00e1rom nem el\u00e9gszik meg; n\u00e9gyen nem mondj\u00e1k: el\u00e9g;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A s\u00edr \u00e9s a medd\u00f5 asszony, a f\u00f6ld meg nem el\u00e9gszik a v\u00edzzel, \u00e9s a t\u00fbz nem mondja: el\u00e9g!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A szemet, mely megcs\u00fafolja atyj\u00e1t, vagy meg\u00fat\u00e1lja az anyja ir\u00e1nt val\u00f3 engedelmess\u00e9get, kiv\u00e1gj\u00e1k a v\u00f6lgynek holl\u00f3i, vagy megeszik a sasfiak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "E h\u00e1rom megfoghatatlan el\u00f5ttem, \u00e9s e n\u00e9gy dolgot nem tudom:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A kesely\u00fbnek \u00fat\u00e1t az \u00e9gben, a k\u00edgy\u00f3nak \u00fat\u00e1t a k\u00f5szikl\u00e1n, a haj\u00f3nak nyom\u00e1t a m\u00e9ly tengerben, \u00e9s a f\u00e9rfi\u00fanak \u00fat\u00e1t a le\u00e1nyz\u00f3val.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ilyen a par\u00e1zn\u00e1lkod\u00f3 asszonynak \u00fata; eszik, azut\u00e1n megt\u00f6rli sz\u00e1j\u00e1t \u00e9s azt mondja: nem cselekedtem semmi gonoszt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "H\u00e1rom [dolog] alatt indul meg a f\u00f6ld, \u00e9s n\u00e9gyet nem szenvedhet el.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A szolga alatt, mikor uralkodik, \u00e9s a bolond alatt, mikor el\u00e9g kenyere van,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A gy\u00fbl\u00f6lt asszony alatt, ha [m\u00e9gis] f\u00e9rjhez megy; \u00e9s a szolg\u00e1l\u00f3 alatt, ha \u00f6r\u00f6k\u00f6se lesz az \u00f5 asszony\u00e1nak.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "E n\u00e9gy apr\u00f3 \u00e1llata [van] a f\u00f6ldnek, a melyek b\u00f6lcsek, elm\u00e9sek:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A hangy\u00e1k er\u00f5tlen n\u00e9p, m\u00e9gis megkeresik ny\u00e1rban a magok eledel\u00e9t;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A marmot\u00e1k nem hatalmas n\u00e9p, m\u00e9gis k\u00f5szikl\u00e1n csin\u00e1lj\u00e1k az \u00f5 h\u00e1zokat;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Kir\u00e1lyuk nincs a s\u00e1sk\u00e1knak, mindaz\u00e1ltal mindny\u00e1jan sz\u00e9p renddel mennek ki;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A p\u00f3kot k\u00e9zzel megfoghatod, m\u00e9gis ott van a kir\u00e1lyok palot\u00e1iban.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "H\u00e1rom \u00e1llat van, a mely sz\u00e9pen j\u00e1r, s\u00f5t n\u00e9gy, a mely j\u00f3l j\u00e1r.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Az oroszl\u00e1n, a h\u00f5s a vadak k\u00f6z\u00f6tt, mely el nem fut senki el\u00f5l;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A harczra fel\u00e9kes\u00edtett l\u00f3, vagy a kecskebak, \u00e9s a kir\u00e1ly, a kinek senki nem mer ellene \u00e1llani.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ha bolond volt\u00e1l felfuvalkod\u00e1sodban, vagy ha meggondoltad: kezedet sz\u00e1jadra vessed.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mert [mik\u00e9pen] a ki tejet k\u00f6p\u00fcl, vajat csin\u00e1l; \u00e9s a ki kem\u00e9nyen f\u00fajja ki az \u00f5 orr\u00e1t, v\u00e9rt hoz ki: [\u00fagy] a ki a haragot ingerli, h\u00e1bor\u00fas\u00e1got szerez.\n"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": 31,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Lemuel kir\u00e1ly besz\u00e9dei, pr\u00f3f\u00e9czia, melylyel tan\u00edtotta vala \u00f5t az anyja.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mit [sz\u00f3ljak,] fiam? mit, \u00e9n m\u00e9hem gyermeke? mit, \u00e9n fogad\u00e1simnak gyermeke?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ne add asszonyoknak a te er\u00f5det, \u00e9s a te \u00fataidat a kir\u00e1lyok elt\u00f6rl\u00f5inek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "T\u00e1vol legyen a kir\u00e1lyokt\u00f3l, oh Lemuel, t\u00e1vol legyen a kir\u00e1lyokt\u00f3l a bornak itala; \u00e9s az uralkod\u00f3kt\u00f3l a r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 ital keres\u00e9se.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hogy mikor iszik, el ne felejtkezz\u00e9k a t\u00f6rv\u00e9nyr\u00f5l, \u00e9s el ne ford\u00edtsa valamely nyomorultnak igazs\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Adj\u00e1tok a r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italt az elveszend\u00f5nek, \u00e9s a bort a keseredett sz\u00edv\u00fbeknek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Igy\u00e9k, hogy felejtkezz\u00e9k az \u00f5 szeg\u00e9nys\u00e9g\u00e9r\u00f5l, \u00e9s az \u00f5 nyavaly\u00e1j\u00e1r\u00f3l ne eml\u00e9kezz\u00e9k meg t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Nyisd meg a te sz\u00e1dat a mellett, a ki n\u00e9ma, \u00e9s azoknak dolg\u00e1ban, a kik adattak veszedelemre.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nyisd meg a te sz\u00e1dat, \u00edt\u00e9lj igazs\u00e1got; forgasd \u00fcgy\u00e9t a szeg\u00e9nynek \u00e9s a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5nek!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Der\u00e9k asszonyt kicsoda tal\u00e1lhat? Mert ennek \u00e1ra sokkal fel\u00fclhaladja az igazgy\u00f6ngy\u00f6ket.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "B\u00edzik ahhoz az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9nek lelke, \u00e9s annak marh\u00e1ja el nem fogy.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "J\u00f3val illeti \u00f5t \u00e9s nem gonosszal, az \u00f5 \u00e9let\u00e9nek minden napjaiban.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Keres gyapjat vagy lent, \u00e9s megk\u00e9sz\u00edti azokat kezeivel kedvvel.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hasonl\u00f3 a keresked\u00f5 haj\u00f3khoz, nagy messzir\u00f5l behozza az \u00f5 eledel\u00e9t.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Felkel m\u00e9g \u00e9jjel, eledelt \u00e1d az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak, \u00e9s rendel \u00e9telt az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyinak.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Gondolkodik mez\u00f5 fel\u00f5l, \u00e9s megveszi azt; az \u00f5 kezeinek munk\u00e1j\u00e1b\u00f3l sz\u00f5l\u00f5t pl\u00e1nt\u00e1l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az \u00f5 derek\u00e1t fel\u00f6vezi er\u00f5vel, \u00e9s meger\u00f5s\u00edti karjait.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "L\u00e1tja, hogy hasznos az \u00f5 munk\u00e1lkod\u00e1sa; \u00e9jjel sem alszik el az \u00f5 vil\u00e1ga.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Kezeit veti a fon\u00f3ker\u00e9kre, \u00e9s kezeivel fogja az ors\u00f3t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mark\u00e1t megnyitja a szeg\u00e9nynek, \u00e9s kezeit ny\u00fajtja a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5nek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem f\u00e9lti az \u00f5 h\u00e1zan\u00e9p\u00e9t a h\u00f3t\u00f3l; mert eg\u00e9sz h\u00e1zan\u00e9pe karmazsinba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Sz\u00f5nyegeket csin\u00e1l mag\u00e1nak; patyolat \u00e9s b\u00edbor az \u00f5 \u00f6lt\u00f6zete.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ismerik az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9t a kapukban, mikor \u00fcl a tartom\u00e1nynak v\u00e9neivel.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Gyolcsot sz\u00f5, \u00e9s eladja; \u00e9s \u00f6vet, melyet \u00e1d a keresked\u00f5nek.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Er\u00f5 \u00e9s \u00e9kess\u00e9g az \u00f5 ruh\u00e1ja; \u00e9s nevet a k\u00f6vetkez\u00f5 napnak.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t b\u00f6lcsen nyitja meg, \u00e9s kedves tan\u00edt\u00e1s van nyelv\u00e9n.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Vigy\u00e1z a h\u00e1zan\u00e9pe dolg\u00e1ra, \u00e9s rests\u00e9gnek \u00e9tk\u00e9t nem eszi.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Felkelnek az \u00f5 fiai, \u00e9s boldognak mondj\u00e1k \u00f5t; az \u00f5 f\u00e9rje, \u00e9s dics\u00e9ri \u00f5t:\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Sok le\u00e1ny munk\u00e1lkodott ser\u00e9nys\u00e9ggel; de te meghaladod mindazokat!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Csal\u00e1rd a kedvess\u00e9g, \u00e9s hi\u00e1baval\u00f3 a sz\u00e9ps\u00e9g; a mely asszony f\u00e9li az Urat, az szerez dics\u00e9retet mag\u00e1nak!\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Adjatok ennek az \u00f5 keze munk\u00e1j\u00e1nak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l, \u00e9s dics\u00e9rj\u00e9k \u00f5t a kapukban az \u00f5 cselekedetei!\n"
                }
            }
        }
    }
}