{
    "version": "NPK",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mil\u00fd Teofil,vo svojej prvej knihe som sa usiloval op\u00edsa\u0165 v\u0161etko, \u010do Je\u017ei\u0161 konal a u\u010dil od po\u010diatku"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a\u017e do svojho odchodu k Bohu do neba. Vtedy dal aj posledn\u00e9 pokyny prostredn\u00edctvom Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho \u00fazkemu okruhu svojich u\u010den\u00edkov."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Od svojej smrti a zm\u0155tvychvstania sa s nimi \u0161tyridsa\u0165 dn\u00ed stret\u00e1val, mnohorak\u00fdm sp\u00f4sobom im dok\u00e1zal, \u017ee naozaj \u017eije, a rozpr\u00e1val im o kr\u00e1\u013eovstve Bo\u017eom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f boli e\u0161te spolu, povedal im, aby po jeho odchode neodch\u00e1dzali z Jeruzalema, ale \u010dakali tam, k\u00fdm Boh nespln\u00ed svoj s\u013eub."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1n krstil vodou, ale v\u00e1s Boh v najbli\u017e\u0161\u00edch d\u0148och pokrst\u00ed svoj\u00edm Sv\u00e4t\u00fdm Duchom.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Raz, ke\u010f boli zasa spolu, sp\u00fdtali sa ho jeho u\u010den\u00edci: Pane, teraz u\u017e kone\u010dne oslobod\u00ed\u0161 Izrael a urob\u00ed\u0161 ho nez\u00e1visl\u00fdm n\u00e1rodom?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Odpovedal im: Nie je va\u0161ou staros\u0165ou vyzveda\u0165 sa, kedy to bude. Boh kon\u00e1 pod\u013ea vlastn\u00e9ho rozhodnutia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ale vy teraz dostanete Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho a s n\u00edm zvl\u00e1\u0161tnu silu, aby ste sa stali mojimi svedkami nielen v Jeruzaleme, ale v celom Judsku, v Sam\u00e1rii aj po celom svete.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Po t\u00fdchto slov\u00e1ch sa vzniesol pred ich o\u010dami dohora a zastrel ho oblak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00fdm uprene h\u013eadeli, ako odch\u00e1dza, zjavili sa ved\u013ea nich dvaja mu\u017ei v bielom"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a oslovili ich: Galilej\u010dania, pre\u010do tu stoj\u00edte a d\u00edvate sa do neba? Je\u017ei\u0161 od v\u00e1s odi\u0161iel, ale jedn\u00e9ho d\u0148a sa znova k v\u00e1m vr\u00e1ti.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "To sa stalo na Olivovom vrchu, vzdialenom asi \u0161tvr\u0165 hodiny cesty od Jeruzalema."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vr\u00e1tili sa do mesta, kde v hornej miestnosti domu spolo\u010dne b\u00fdvali Peter, Jakub, J\u00e1n, Andrej, Filip, Tom\u00e1\u0161, Bartolomej, Mat\u00fa\u0161, Jakub, syn Alfejov, \u0160imon prez\u00fdvan\u00fd Horlivec a J\u00fada, syn Jakubov."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00ed v\u0161etci sa jednomyse\u013ene a vytrvalo modlievali a s nimi aj niektor\u00e9 \u017eeny, Je\u017ei\u0161ova matka M\u00e1ria a jeho bratia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Medzera po Jud\u00e1\u0161ovi vyplnen\u00e1 - Pri jednom zhroma\u017eden\u00ed, kde sa zi\u0161lo asi stodvadsa\u0165 Je\u017ei\u0161ov\u00fdch nasledovn\u00edkov, vyst\u00fapil Peter a povedal:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bratia, naplnila sa predpove\u010f P\u00edsma o Jud\u00e1\u0161ovi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jud\u00e1\u0161 bol jedn\u00fdm z n\u00e1s dvan\u00e1stich apo\u0161tolov. Dostal rovnak\u00e9 poverenie ako my,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a predsa sa zn\u00ed\u017eil k tomu, \u017ee priviedol str\u00e1\u017e, ktor\u00e1 Je\u017ei\u0161a zatkla. Za peniaze, \u010do dostal ako svoju odmenu, si k\u00fapil pozemok, ktor\u00fd dnes jeruzalemsk\u00ed obyvatelia naz\u00fdvaj\u00fa Akeldamach -- Pole krvi. A potom skon\u010dil svoj \u017eivot stra\u0161n\u00fdm sp\u00f4sobom -- spadol dolu hlavou, telo sa mu roztrhlo a vypadli mu vn\u00fatornosti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tak sa splnili slov\u00e1, ktor\u00e9 Duch Sv\u00e4t\u00fd vlo\u017eil do \u00fast D\u00e1vida"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a s\u00fa zaznamenan\u00e9 v \u017dalmoch:Jeho obydlie nech spustne a nech v \u0148om nik neb\u00fdva. A na inom mieste:Jeho poverenie nech prevezme in\u00fd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mus\u00edme teda nahradi\u0165 Jud\u00e1\u0161a. Vyberme mu\u017ea, ktor\u00fd bol spolu s nami s P\u00e1nom Je\u017ei\u0161om cel\u00fd \u010das"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "od chv\u00edle, ke\u010f ho J\u00e1n pokrstil, a\u017e do jeho odchodu do neba. A ten spolu s nami bude sved\u010di\u0165, \u017ee Je\u017ei\u0161 vstal z m\u0155tvych."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vybrali teda dvoch: Jozefa Barsab\u00e1\u0161a, ktor\u00e9ho prez\u00fdvali Spravodliv\u00fd, a Mateja."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Potom sa modlili: Pane, ty pozn\u00e1\u0161 srdce ka\u017ed\u00e9ho \u010dloveka. Uk\u00e1\u017e, ktor\u00e9ho z t\u00fdchto dvoch si si vyvolil,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aby bol tvoj\u00edm apo\u0161tolom namiesto Jud\u00e1\u0161a, zradcu, ktor\u00fd odi\u0161iel ta, kam patr\u00ed.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Potom im dali \u0165aha\u0165 l\u00f3s a ten ozna\u010dil Mateja, ktor\u00fd sa stal dvan\u00e1stym apo\u0161tolom."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sv\u00e4t\u00fd Duch zost\u00fapi na u\u010den\u00edkov - Uplynulo sedem t\u00fd\u017ed\u0148ov od Je\u017ei\u0161ovej smrti a jeho zm\u0155tvychvstania. Nastali Letnice, sviatok prvej \u00farody, a Kristovi nasledovn\u00edci sa op\u00e4\u0165 zhroma\u017edili."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Zrazu sa strhol hukot, ako ke\u010f sa \u017eenie siln\u00fd vietor, a naplnil cel\u00fd dom, v ktorom sa zi\u0161li."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Potom sa zjavili plamene, akoby ohniv\u00e9 jazyky, ktor\u00e9 horeli nad hlavou ka\u017ed\u00e9ho z nich."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A v\u0161etci boli naplnen\u00ed Duchom Sv\u00e4t\u00fdm. Prejavilo sa to t\u00fdm, \u017ee z\u00edskali schopnos\u0165 hovori\u0165 in\u00fdmi jazykmi, ktor\u00e9 predt\u00fdm neovl\u00e1dali."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V tom \u010dase bolo v Jeruzaleme ve\u013ea zbo\u017en\u00fdch \u017didov, ktor\u00ed pri\u0161li na sviatky z mnoh\u00fdch kraj\u00edn a n\u00e1rodov."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ten zvl\u00e1\u0161tny \u0161um pril\u00e1kal mnoh\u00fdch p\u00fatnikov, ktor\u00ed boli ohromen\u00ed, ke\u010f po\u010duli hovori\u0165 Je\u017ei\u0161ov\u00fdch u\u010den\u00edkov v ich rodnom jazyku."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u010cudovali sa a \u017easli: Ako je to mo\u017en\u00e9? Predsa v\u0161etci, ktor\u00ed tu hovoria, poch\u00e1dzaj\u00fa z Galiley?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s ich po\u010duje vo svojom rodnom jazyku hovori\u0165 o ve\u013ek\u00fdch Bo\u017e\u00edch veciach.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Medzi posluch\u00e1\u010dmi boli Partovia, M\u00e9dovia a Elam\u010dania, obyvatelia Mezopot\u00e1mie, Judska, Kapad\u00f3cie, Pontu a \u00c1zie,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00fdgie a Pamf\u00fdlie, Egypta a krajov L\u00edbye, z okolia Cyr\u00e9ny, \u013eudia z R\u00edma,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kr\u00e9ty i Ar\u00e1bie, roden\u00ed \u017dida aj na \u017eidovsk\u00fa vieru obr\u00e1ten\u00ed pohania."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u0161etci \u017easli a spytovali sa navz\u00e1jom: \u010co sa to deje?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ale poniektor\u00ed sa smiali a hovorili: S\u00fa opit\u00ed.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petrova re\u010d - Tu vyst\u00fapil Peter s jeden\u00e1stimi u\u010den\u00edkmi a mocn\u00fdm hlasom prehovoril k z\u00e1stupu. Pozorne ma po\u010d\u00favajte v\u0161etci, n\u00e1v\u0161tevn\u00edci aj obyvatelia Jeruzalema!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Niektor\u00ed z v\u00e1s hovoria, \u017ee sme opit\u00ed. To nie je pravda. Ve\u010f je iba dev\u00e4\u0165 hod\u00edn r\u00e1no."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ale splnilo sa to, \u010do predpovedal prorok Joel pred mnoh\u00fdmi st\u00e1ro\u010diami:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V posledn\u00fdch d\u0148och, hovor\u00ed Boh, zo\u0161lem svojho Ducha na v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed, va\u0161i synovia a dc\u00e9ry bud\u00fa prorokova\u0165, va\u0161i mlad\u00ed \u013eudia bud\u00fa ma\u0165 videnia a star\u00fdm sa bud\u00fa sn\u00edva\u0165 sny."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sv\u00e4t\u00fd Duch zost\u00fapi na mojich slu\u017eobn\u00edkov, na mu\u017eov aj \u017eeny, a bud\u00fa prorokova\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Na nebi aj na zemi sa zjavia zvl\u00e1\u0161tne \u00fakazy, krv, ohe\u0148 a st\u013apy dymu,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "slnko sa zatmie a mesiac bude \u010derven\u00fd ako krv. To znamen\u00e1, \u017ee prich\u00e1dza ve\u013ek\u00fd a sl\u00e1vny de\u0148 P\u00e1nov, ktor\u00fd bude s\u00fadi\u0165 v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Len ten, kto ho uzn\u00e1va za svojho P\u00e1na, bude zachr\u00e1nen\u00fd. &#34; Peter pokra\u010doval:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mu\u017eovia izraelsk\u00ed, po\u010dujte: \u017dil tu medzi vami Je\u017ei\u0161 z Nazareta, ktor\u00e9ho Boh presl\u00e1vil ve\u013ek\u00fdmi z\u00e1zrakmi a znameniami. Mnoh\u00ed z v\u00e1s by to mohli dosved\u010di\u0165."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A tohto mu\u017ea ste sa vy zmocnili a rukami pohanov ste ho pribili na kr\u00ed\u017e. No t\u00fdm ste vlastne splnili Bo\u017e\u00ed \u00famysel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ale Boh ho vytrhol z moci smrti, ktor\u00e1 ho nemohla udr\u017ea\u0165, a vzkriesil ho z m\u0155tvych."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "To o \u0148om spieva D\u00e1vid v \u017ealme:P\u00e1na m\u00e1m ustavi\u010dne pred o\u010dami, stoj\u00ed pri mne, a tak nezakol\u00ed\u0161em."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Preto sa moje srdce raduje, a moje \u00fasta spievaj\u00fa chv\u00e1lu, ve\u010f aj pre moje telo je n\u00e1dej."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nezanech\u00e1\u0161 ma v r\u00ed\u0161i smrti a nedopust\u00ed\u0161, aby sa telo tvojho vyvolen\u00e9ho rozpadlo na prach."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Povedie\u0161 ma cestou \u017eivota a tvoja pr\u00edtomnos\u0165 ma napln\u00ed rados\u0165ou."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mil\u00ed bratia! M\u00f4\u017eem v\u00e1m smelo poveda\u0165, \u017ee n\u00e1\u0161 praotec D\u00e1vid tieto slov\u00e1 nehovoril o sebe. D\u00e1vid zomrel, bol pochovan\u00fd a jeho hrob tu m\u00e1me a\u017e dodnes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ale D\u00e1vid bol prorok a vedel o Bo\u017eom s\u013eube, \u017ee jeden z jeho potomkov bude Mesi\u00e1\u0161om a bude sedie\u0165 na jeho tr\u00f3ne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A tak, ke\u010f hovoril, \u017ee nezostane v r\u00ed\u0161i smrti a jeho telo sa nerozpadne na prach, prorokoval vlastne Kristovo vzkriesenie z m\u0155tvych."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c1no, pr\u00e1ve Je\u017ei\u0161a Boh vzkriesil a my v\u0161etci to m\u00f4\u017eeme dosved\u010di\u0165."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Teraz je v nebesiach po Bo\u017eej pravici, prijal Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho, ktor\u00e9ho Boh s\u013e\u00fabil a teraz ho zoslal na n\u00e1s, ako to vid\u00edte a po\u010dujete."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A D\u00e1vid nehovoril o sebe ani vtedy, ke\u010f nap\u00edsal: Boh povedal m\u00f4jmu P\u00e1novi: Se\u010f po mojej pravici,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "k\u00fdm ti nepolo\u017e\u00edm nepriate\u013eov pod nohy."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nech teda vie ka\u017ed\u00fd Izraelita: Toho Je\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho ste vy ukri\u017eovali, urobil Boh P\u00e1nom a Mesi\u00e1\u0161om.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Zves\u0165 o Je\u017ei\u0161ovi men\u00ed \u013eud\u00ed - Petrove slov\u00e1 sa hlboko dotkli mnoh\u00fdch posluch\u00e1\u010dov a za\u010dali sa spytova\u0165 apo\u0161tolov: Bratia, \u010do m\u00e1me robi\u0165?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Peter im odpovedal: Nech sa ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s odvr\u00e1ti od hriechu, navr\u00e1ti sa k Bohu a d\u00e1 sa pokrsti\u0165 v mene Je\u017ei\u0161a Krista na odpustenie hriechov. A vtedy aj vy dostanete dar Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ve\u010f ten prorock\u00fd s\u013eub patr\u00ed v\u00e1m, va\u0161im de\u0165om, ba aj \u013eu\u010fom po celom svete, ktor\u00fdch si P\u00e1n Boh e\u0161te povol\u00e1.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "E\u0161te dlho im Peter hovoril o Je\u017ei\u0161ovi a naliehavo ich vyz\u00fdval: Zachr\u00e1\u0148te sa pred touto zvr\u00e1tenou gener\u00e1ciou!&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "T\u00ed, ktor\u00ed Petra posl\u00fachli, sa dali pokrsti\u0165. Toho d\u0148a sa pripojilo k Je\u017ei\u0161ov\u00fdm nasledovn\u00edkom okolo tritis\u00edc \u013eud\u00ed."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dychtivo po\u010d\u00favali u\u010denie apo\u0161tolov, \u017eili v bratskom splo\u010denstve, spolo\u010dne l\u00e1mali chlieb na pamiatku Kristovej poslednej ve\u010dere a modlili sa."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "V\u0161etk\u00fdch sa zmocnila b\u00e1ze\u0148, lebo Boh prostredn\u00edctvom apo\u0161tolov konal mnoh\u00e9 z\u00e1zraky a znamenia."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Veriaci akoby tvorili jednu rodinu a so v\u0161etk\u00fdmi sa delili,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "ba aj majetok mali spolo\u010dn\u00fd. Pred\u00e1vali svoje majetky a peniaze delili medzi v\u0161etk\u00fdch, ako kto potreboval."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "V\u0161etci sa spolo\u010dne ka\u017ed\u00fd de\u0148 zhroma\u017e\u010fovali v jeruzalemskom chr\u00e1me a v men\u0161\u00edch skupin\u00e1ch sa sch\u00e1dzavali po domoch, kde radostne a \u00faprimne spolu jed\u00e1vali."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Svoju v\u010fa\u010dnos\u0165 Bohu vyjadrovali chv\u00e1lami a spevom a v\u0161etk\u00fdm \u013eu\u010fom sa to p\u00e1\u010dilo. P\u00e1n im denne prid\u00e1val \u010fal\u0161\u00edch, ktor\u00ed uverili a boli zachr\u00e1nen\u00ed."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uzdravenie chor\u00e9ho - Raz popoludn\u00ed okolo tretej sa Peter a J\u00e1n uberali do chr\u00e1mu na pravideln\u00e9 modlitby."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00e1ve ta prin\u00e1\u0161ali nejak\u00e9ho \u010dloveka od narodenia chrom\u00e9ho; ka\u017ed\u00fd de\u0148 ho usadili pri chr\u00e1movej br\u00e1ne, ktor\u00e1 sa volala Kr\u00e1sna, a tam prosil o almu\u017enu t\u00fdch, \u010do vch\u00e1dzali do chr\u00e1mu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ke\u010f videl prich\u00e1dza\u0165 Petra a J\u00e1na, aj ich poprosil o almu\u017enu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Zastali pri \u0148om a Peter povedal: Pozri sa na n\u00e1s!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u017dobr\u00e1k sa na nich t\u00fa\u017eobne zah\u013eadel v n\u00e1deji, \u017ee nie\u010do dostane."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ale Peter pokra\u010doval: Zlato ani striebro nem\u00e1m, ale d\u00e1m ti cennej\u0161\u00ed dar. V mene Je\u017ei\u0161a Krista Nazaretsk\u00e9ho vsta\u0148 a cho\u010f!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nato chytil \u017eobr\u00e1ka za prav\u00fa ruku, zdvihol ho a v tom okamihu do ochrnut\u00fdch n\u00f4h a k\u013abov chrom\u00e9ho vst\u00fapila sila."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vstal, chodil a vo\u0161iel s apo\u0161tolmi do chr\u00e1mu. Poskakoval od radosti a chv\u00e1lil Boha."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u013dudia neverili vlastn\u00fdm o\u010diam a \u017easli, ke\u010f videli,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u017ee chrom\u00fd mrz\u00e1k, ktor\u00fd dlh\u00e9 roky sed\u00e1val pri Kr\u00e1snej br\u00e1ne a \u017eobral, teraz chod\u00ed a v\u010fa\u010dne oslavuje Boha."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Zbiehali sa okolo uzdraven\u00e9ho a apo\u0161tolov, \u010do pre\u0161li do \u0160alam\u00fanovho st\u013aporadia, a \u017easli nad z\u00e1zrakom, ktor\u00e9ho boli svedkami."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Peter k\u00e1\u017ee v chr\u00e1me - Peter vyu\u017eil pr\u00edle\u017eitos\u0165 a prehovoril k z\u00e1stupu: Priatelia, \u010do sa \u010dudujete? H\u00e1dam si nemysl\u00edte, \u017ee sme toho porazen\u00e9ho uzdravili vlastnou mocou alebo zbo\u017enos\u0165ou?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "To Boh, ktor\u00e9ho vyzn\u00e1vate, Boh na\u0161ich praotcov -- Abrah\u00e1ma, Iz\u00e1ka a Jakoba -- t\u00fdmto z\u00e1zrakom osl\u00e1vil a dok\u00e1zal moc svojho Syna Je\u017ei\u0161a. Toho Je\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho ste vy vydali Rimanom a verejne ste sa ho zriekli pred Pil\u00e1tom, hoci Pil\u00e1t ho chcel oslobodi\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A ke\u010f v\u00e1m dal vybra\u0165, koho m\u00e1 prepusti\u0165, vy ste sa zriekli sv\u00e4t\u00e9ho, spravodliv\u00e9ho mu\u017ea a vy\u017eiadali ste milos\u0165 pre vraha."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00f4vodcu \u017eivota ste zabili. Ale Boh ho vzkriesil z m\u0155tvych a my sme toho svedkami."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Viera v Je\u017ei\u0161ovo meno uzdravila tohto \u010dloveka -- pozn\u00e1te ho a viete, \u017ee bol chrom\u00fd. To, \u017ee celkom vyzdravel pred va\u0161imi o\u010dami, je v\u00fdsledkom viery v Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Odpustenie pre v\u0161etk\u00fdch - Bratia, uvedomujem si, \u017ee to v\u0161etko ste konali v nevedomosti, takisto aj va\u0161i vodcovia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Boh tak vlastne dopustil, aby Kristus trpel, ako to u\u017e d\u00e1vno predpovedal \u00fastami v\u0161etk\u00fdch prorokov."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Preto teraz zme\u0148te svoje zm\u00fd\u0161\u013eanie a svoj postoj k Bohu, aby v\u00e1m mohol odpusti\u0165 viny a aby ste poznali n\u00e1dhern\u00e9 chv\u00edle ob\u017eivenia v P\u00e1novej pr\u00edtomnosti,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ke\u010f v\u00e1m znova po\u0161le Je\u017ei\u0161a, v\u00e1m zas\u013e\u00faben\u00e9ho Mesi\u00e1\u0161a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Teraz je v nebi a zostane tam a\u017e dovtedy, k\u00fdm bude v\u0161etko nov\u00e9, ako o tom Boh odd\u00e1vna hovoril \u00fastami svojich sv\u00e4t\u00fdch prorokov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tak napr\u00edklad Moj\u017ei\u0161 povedal u\u017e d\u00e1vno:Z v\u00e1\u0161ho n\u00e1roda si raz Boh povol\u00e1 nov\u00e9ho proroka, podobne ako k v\u00e1m poslal m\u0148a. Po\u010d\u00favajte pozorne, \u010do v\u00e1m bude hovori\u0165."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "No kto ho neposl\u00fachne, bude vyhladen\u00fd z \u013eudu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aj Samuel a ostatn\u00ed proroci \u010dasto hovorili o dobe, ktor\u00fa pr\u00e1ve pre\u017e\u00edvame."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vy ste synmi t\u00fdch prorokov a m\u00e1te dedi\u010dsk\u00fd podiel na zmluve, ktor\u00fa Boh uzavrel s va\u0161imi otcami. S\u013e\u00fabil Abrah\u00e1movi:Tvoj potomok bude po\u017eehnan\u00edm pre v\u0161etky n\u00e1rody zeme."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e1m predov\u0161etk\u00fdm poslal Boh svojho Syna Je\u017ei\u0161a, ktor\u00fd v\u00e1s po\u017eehn\u00e1 a urob\u00ed \u0161\u0165astn\u00fdmi, ak zmen\u00edte svoj \u017eivot a zanech\u00e1te zlo.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Peter a J\u00e1n zatknut\u00ed - K\u00fdm Peter a J\u00e1n hovorili k \u013eudu, k\u0148azi a saduceji priviedli na nich velite\u013ea chr\u00e1movej str\u00e1\u017ee."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ten ich zatkol,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a ke\u010f\u017ee u\u017e bol ve\u010der, uvrhol ich do v\u00e4zenia. K\u0148azi i saduceji boli toti\u017e ve\u013emi rozhor\u010den\u00ed, \u017ee Peter a J\u00e1n u\u010dia v chr\u00e1me a hl\u00e1saj\u00fa, \u017ee Je\u017ei\u0161 vstal z m\u0155tvych."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ale mnoh\u00ed, ktor\u00ed po\u010duli Bo\u017eie slovo, uverili, tak\u017ee po\u010det veriacich vzr\u00e1stol asi na p\u00e4\u0165tis\u00edc."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 pr\u00e1ve zasadala v Jeruzaleme \u017eidovsk\u00e1 ve\u013erada -- politick\u00ed a n\u00e1bo\u017eensk\u00ed predstavitelia a znalci Z\u00e1kona."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Predsedal im ve\u013ek\u0148az Kaif\u00e1\u0161, bol tam aj jeho predchodca Ann\u00e1\u0161, J\u00e1n, Alexander a ostatn\u00ed pr\u00edslu\u0161n\u00edci z rodu ve\u013ek\u0148aza."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dali si predvola\u0165 Petra a J\u00e1na a za\u010dali ich vypo\u010d\u00fava\u0165: Akou mocou a v akom mene ste to urobili?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tu Peter, ke\u010f\u017ee bol naplnen\u00fd Duchom Sv\u00e4t\u00fdm, odpovedal: V\u00e1\u017een\u00ed vodcovia a predstavitelia \u013eudu!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ak n\u00e1s vy\u0161etrujete pre dobro, ktor\u00e9 sme sp\u00f4sobili chrom\u00e9mu mrz\u00e1kovi, a chceli by ste vedie\u0165, kto ho uzdravil,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "tak vyhlasujeme pred vami aj pred cel\u00fdm izraelsk\u00fdm n\u00e1rodom, \u017ee sa to stalo v mene Mesi\u00e1\u0161a, Je\u017ei\u0161a z Nazareta, ktor\u00e9ho ste ukri\u017eovali, ale Boh ho vzkriesil z m\u0155tvych. V\u010faka jeho moci stoj\u00ed tento \u010dlovek pred vami zdrav\u00fd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Na Je\u017ei\u0161a sa vz\u0165ahuj\u00fa slov\u00e1 P\u00edsma:To je ten kame\u0148, ktor\u00fd zavrhli stavitelia, ale ktor\u00fd sa stal z\u00e1kladn\u00fdm kame\u0148om celej stavby."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Len v \u0148om je z\u00e1chrana. A niet na celom svete in\u00e9 meno, ktor\u00e9ho by sa mohli \u013eudia dovol\u00e1va\u0165, ak chc\u00fa by\u0165 zachr\u00e1nen\u00ed pre ve\u010dnos\u0165.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u010clenovia ve\u013erady boli prekvapen\u00ed, ako jasne a smelo Peter hovor\u00ed. Vedeli, \u017ee Peter aj J\u00e1n s\u00fa jednoduch\u00ed, nevzdelan\u00ed \u013eudia, a uvedomovali si, \u017ee t\u00fa zmenu u nich sp\u00f4sobilo to, \u017ee chodievali s Je\u017ei\u0161om."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pri nich st\u00e1l uzdraven\u00fd mu\u017e ako \u017eiv\u00fd d\u00f4kaz ich slov, a tak boli celkom bezradn\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dali apo\u0161tolov odvies\u0165 a radili sa,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u010do s nimi urobi\u0165. Nem\u00f4\u017eeme poprie\u0165, \u017ee vykonali ve\u013ek\u00fd z\u00e1zrak,&#34; prizn\u00e1vali, a cel\u00fd Jeruzalem o tom vie."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ale mus\u00edme zabr\u00e1ni\u0165, aby sa tie ich re\u010di \u010falej \u0161\u00edrili. Pr\u00edsne im pohroz\u00edme a zak\u00e1\u017eeme o Je\u017ei\u0161ovi hovori\u0165!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zavolali ich sp\u00e4\u0165 a zak\u00e1zali im o Je\u017ei\u0161ovi hovori\u0165 a u\u010di\u0165 o \u0148om."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ale Peter a J\u00e1n odpovedali: Pos\u00fa\u010fte sami, \u010di je v Bo\u017e\u00edch o\u010diach spr\u00e1vne, aby sme viac posl\u00fachali v\u00e1s ako Boha?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem\u00f4\u017eeme predsa ml\u010da\u0165 o tom, \u010do sme videli a po\u010duli!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vyhr\u00e1\u017eali sa im, ale napokon ich prepustili, lebo nena\u0161li ni\u010d, za \u010do by ich mohli potresta\u0165, a navy\u0161e sa b\u00e1li, \u017ee by sa \u013eudia mohli b\u00fari\u0165, lebo v\u0161etci oslavovali Boha za z\u00e1zrak, ktor\u00e9ho boli svedkami."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ten chrom\u00fd, ktor\u00fd bol z\u00e1zra\u010dne uzdraven\u00fd, mal toti\u017e u\u017e vy\u0161e \u0161tyridsa\u0165 rokov."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Modlitba veriacich - Len \u010do sa Peter a J\u00e1n dostali na slobodu, vr\u00e1tili sa medzi svojich a porozpr\u00e1vali im, \u010do im ve\u013ek\u0148azi a vodcovia \u013eudu prik\u00e1zali."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ke\u010f to veriaci po\u010duli, jednomyse\u013ene sa modlili: Pane Bo\u017ee, ty si stvoril nebo, zem, more i v\u0161etko, \u010do len jestvuje."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty si vnukol n\u00e1\u0161mu otcovi D\u00e1vidovi, tvojmu slu\u017eobn\u00edkovi, tieto slov\u00e1:Pre\u010do sa b\u00faria \u013eudia a n\u00e1rody kuj\u00fa m\u00e1rne pl\u00e1ny?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pozemsk\u00ed kr\u00e1li povst\u00e1vaj\u00fa a vl\u00e1dcovia sa spol\u010duj\u00fa proti Bohu a jeho Synovi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A naozaj sa v tomto meste spol\u010dil kr\u00e1\u013e Herodes s miestodr\u017eite\u013eom Pil\u00e1tom a Izraeliti sa spriahli s pohanmi,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "aby zabili tvojho sv\u00e4t\u00e9ho Syna Je\u017ei\u0161a. Ale vykonali iba to, \u010do tvoja sv\u00e4t\u00e1 moc a v\u00f4\u013ea d\u00e1vno rozhodli."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pane, a teraz sa vyhr\u00e1\u017eaj\u00fa aj n\u00e1m. Pros\u00edme, daj n\u00e1m, svojim slu\u017eobn\u00edkom, odvahu, aby sme tvoje slovo hovorili smelo a bez z\u00e1bran."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dok\u00e1\u017e svoju moc! Daj, aby sa diali uzdravenia a z\u00e1zraky!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Postoj k peniazom - U\u017e pri tejto modlitbe sa zatriasol dom, v ktorom boli zhroma\u017eden\u00ed, a v\u0161etci boli naplnen\u00ed Sv\u00e4t\u00fdm Duchom. A odv\u00e1\u017ene a neohrozene hl\u00e1sali \u010falej Bo\u017eie slovo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "V\u0161etci veriaci boli napodiv jednomyse\u013en\u00ed a na\u017e\u00edvali v l\u00e1ske. Nik z nich nepokladal ni\u010d za vlastn\u00e9, ale v\u0161etko mali spolo\u010dn\u00e9."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Svedectvo apo\u0161tolov o vzkriesen\u00ed P\u00e1na Je\u017ei\u0161a bolo ve\u013emi p\u00f4sobiv\u00e9 a v\u0161etci zak\u00fa\u0161ali Bo\u017eiu dobrotu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nikto medzi nimi netrpel n\u00fadzu, lebo t\u00ed, \u010do mali domy a pozemky, ich pred\u00e1vali"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a peniaze odovzd\u00e1vali apo\u0161tolom. T\u00ed ich rozde\u013eovali pod\u013ea toho, ako kto potreboval."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jedn\u00fdm z tak\u00fdchto darcov bol napr\u00edklad Jozef, ktor\u00e9ho apo\u0161toli nazvali Barnab\u00e1\u0161, to znamen\u00e1 Syn pote\u0161enia. Bol z rodu L\u00e9viho, ale narodil sa na Cypre."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ten predal pole a peniaze odovzdal apo\u0161tolom."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aj ist\u00fd mu\u017e zvan\u00fd Anani\u00e1\u0161 predal svoj pozemok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ale so svojou man\u017eelkou Zafirou sa dohodol, \u017ee \u010das\u0165 ut\u0155\u017een\u00fdch pe\u0148az\u00ed si ponechaj\u00fa pre seba a zvy\u0161ok dones\u00fa apo\u0161tolom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Peter mu v\u0161ak povedal: Anani\u00e1\u0161, to satan \u0165a naviedol na tento podvod. Ak tvrd\u00ed\u0161, \u017ee to s\u00fa v\u0161etky peniaze, \u010do si dostal, klame\u0161 nie n\u00e1s, ale sam\u00e9ho Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nik \u0165a predsa nen\u00fatil preda\u0165 pole. A ke\u010f si ho u\u017e predal, peniaze si si mohol pokojne necha\u0165. Nik by ti nebol ni\u010d vy\u010d\u00edtal. Ako si sa len mohol odhodla\u0165 na tak\u00e9 \u010dosi? Neoklamal si n\u00e1s, ale sam\u00e9ho Boha!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f to Anani\u00e1\u0161 po\u010dul, zr\u00fatil sa a na mieste bol m\u0155tvy. V\u0161etci, \u010do to po\u010duli, sa zdesili."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mlad\u0161\u00ed z mu\u017eov ho prikryli plachtou, vyniesli a pochovali."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Asi o tri hodiny pri\u0161la jeho \u017eena Zafira, ktor\u00e1 netu\u0161ila, \u010do sa stalo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Peter sa jej sp\u00fdtal: Po\u010duj, Zafira, za to\u013eko a to\u013eko ste predali pole?&#34; Odpovedala: \u00c1no, presne za to\u013eko.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Peter namietol: Ako ste sa len mohli dohodn\u00fa\u0165 a pok\u00fa\u0161a\u0165 Bo\u017eieho Ducha. Pozri, pr\u00e1ve sa vracaj\u00fa t\u00ed, \u010do pochovali tvojho mu\u017ea. Ten ist\u00fd \u00fadel stihne aj teba.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Zafira padla Petrovi k noh\u00e1m a umrela. Ke\u010f ml\u00e1denci vo\u0161li dnu, na\u0161li ju u\u017e m\u0155tvu. Odniesli ju a pochovali k jej mu\u017eovi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00e1to spr\u00e1va sa ihne\u010f rozletela po meste a v\u0161etk\u00fdch, veriacich aj ostatn\u00fdch, \u010do to po\u010duli, zachv\u00e1tila ve\u013ek\u00e1 hr\u00f4za."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Boh sa prizn\u00e1va k svojej cirkvi - Apo\u0161toli sa pravidelne sch\u00e1dzali v \u0160alam\u00fanovom st\u013aporad\u00ed v chr\u00e1me a konali ve\u013ek\u00e9 divy a z\u00e1zraky."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ostatn\u00ed sa neodv\u00e1\u017eili k nim pripoji\u0165, ale v\u0161etci o nich hovorili s ve\u013ekou \u00factou."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Prib\u00fadalo \u010doraz viac mu\u017eov a \u017eien, ktor\u00ed uverili v P\u00e1na."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Do\u0161lo to tak \u010faleko, \u017ee \u013eudia vyn\u00e1\u0161ali na ulice chor\u00fdch na roho\u017eiach a nosidl\u00e1ch, aby na nich mohol padn\u00fa\u0165 aspo\u0148 Petrov tie\u0148, ke\u010f bude prech\u00e1dza\u0165 okolo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ba mnoh\u00ed prich\u00e1dzali do Jeruzalema aj zo \u0161ir\u0161ieho okolia a prin\u00e1\u0161ali svojich chor\u00fdch a posadnut\u00fdch zl\u00fdmi duchmi. A v\u0161etci boli uzdraven\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apo\u0161toli znova vo v\u00e4zen\u00ed - Prib\u00fadanie veriacich vyvolalo ve\u013ek\u00fa \u017eiarlivos\u0165 a strach vo ve\u013ek\u0148azovi a jeho pr\u00edvr\u017eencoch -- saducejoch. (T\u00ed toti\u017e u\u010dili, \u017ee sa nijak\u00e9 z\u00e1zraky, a najm\u00e4 vzkriesenie z m\u0155tvych, nedej\u00fa.)"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A tak dali apo\u0161tolov znova zatkn\u00fa\u0165, tentoraz do mestsk\u00e9ho v\u00e4zenia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ale anjel otvoril v noci dvere \u017eal\u00e1ra, vyviedol apo\u0161tolov von a povzbudil ich:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nebojte sa, cho\u010fte nasp\u00e4\u0165 do chr\u00e1mu a hovorte v\u0161etk\u00fdm, ako m\u00f4\u017eu z\u00edska\u0165 nov\u00fd \u017eivot v Kristu.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Posl\u00fachli ho a u\u017e na svitan\u00ed boli v chr\u00e1me a u\u010dili. Medzit\u00fdm ve\u013ek\u0148az a jeho st\u00fapenci zvolali zasadnutie rady a k\u00e1zali predvola\u0165 apo\u0161tolov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale ke\u010f str\u00e1\u017ecovia do\u0161li do v\u00e4zenia, na\u0161li ho pr\u00e1zdne. Vr\u00e1tili sa"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a ohl\u00e1sili: Dvere \u017eal\u00e1ra s\u00fa zamknut\u00e9 aj dobre str\u00e1\u017een\u00e9, ale ke\u010f sme odomkli, nikoho sme vn\u00fatri nena\u0161li.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Velite\u013e chr\u00e1movej str\u00e1\u017ee aj ve\u013ek\u0148azi boli celkom zm\u00e4ten\u00ed. Nijako si to nevedeli vysvetli\u0165."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ale vtom ktosi pribehol a ozn\u00e1mil: T\u00ed mu\u017ei, ktor\u00fdch ste v\u010dera uv\u00e4znili, s\u00fa zasa v chr\u00e1me a pokojne vyu\u010duj\u00fa \u013eud\u00ed.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Velite\u013e ta ihne\u010f utekal aj so str\u00e1\u017ecami, ale nezmocnili sa ich n\u00e1silne, lebo sa b\u00e1li, \u017ee ich \u013eud ukame\u0148uje. Apo\u0161toli sa dobrovo\u013ene dali predvies\u0165 pred \u017eidovsk\u00fa radu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ve\u013ek\u0148az ich obvinil:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Predsa sme v\u00e1m pr\u00edsne zak\u00e1zali hovori\u0165 o Je\u017ei\u0161ovi. A pritom cel\u00fd Jeruzalem o ni\u010dom inom nehovor\u00ed ako o \u0148om. A navy\u0161e na n\u00e1s zva\u013eujete zodpovednos\u0165 za jeho smr\u0165!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Peter odpovedal aj v mene ostatn\u00fdch apo\u0161tolov: Boha predsa mus\u00edme posl\u00facha\u0165 v\u00e4\u010d\u0161mi ako \u013eud\u00ed!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "To Boh na\u0161ich praotcov vzkriesil z m\u0155tvych Je\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho ste vy potupne pribili na kr\u00ed\u017e a usmrtili."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ale jemu Boh zveril ve\u013ek\u00fa \u00falohu Mesi\u00e1\u0161a a Vyslobodite\u013ea, aby svoj izraelsk\u00fd \u013eud zmenil od z\u00e1kladu a odpustil mu hriechy."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A my sme toho svedkami a takisto Duch Sv\u00e4t\u00fd, ktor\u00e9ho Boh d\u00e1 ka\u017ed\u00e9mu, kto ho posl\u00facha.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u010co je z \u013eud\u00ed -- zanikne, \u010do je z Boha -- pretrv\u00e1 - Tieto slov\u00e1 rozz\u00farili v\u0161etk\u00fdch v rade a chceli ich zabi\u0165."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "No tu sa o slovo prihl\u00e1sil zn\u00e1my farizej zvan\u00fd Gamaliel, u\u010dite\u013e Z\u00e1kona a \u010dlovek ve\u013emi v\u00e1\u017een\u00fd medzi \u013eu\u010fmi. Dal pokyn, aby ob\u017ealovan\u00fdch na chv\u00ed\u013eku odviedli,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a potom povedal: Izraeliti, dobre si rozmyslite, \u010do urob\u00edte s t\u00fdmito \u013eu\u010fmi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Spom\u00ednate si na rozruch okolo Teuda? Robil zo seba ve\u013ek\u00fa osobnos\u0165 a podarilo sa mu zhroma\u017edi\u0165 okolo seba \u0161tyristo \u013eud\u00ed. Ale ke\u010f ho zabili, jeho st\u00fapenci sa rozp\u0155chli a v\u0161etko zaniklo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alebo si spome\u0148te na povstanie J\u00fadu Galilejsk\u00e9ho za s\u010d\u00edtania \u013eudu. Aj on zahynul a jeho pr\u00edvr\u017eenci boli rozpr\u00e1\u0161en\u00ed."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A tak v\u00e1m rad\u00edm: Nechajte t\u00fdchto \u013eud\u00ed na pokoji. Ak je to zasa len nejak\u00e9 \u013eudsk\u00e9 hnutie, \u010doskoro sa samo rozpadne."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ale ak za n\u00edm stoj\u00ed Boh, ni\u010d proti nemu nezm\u00f4\u017eete a vlastne by ste bojovali proti sam\u00e9mu Bohu.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Posl\u00fachli jeho radu. Predviedli apo\u0161tolov, dali ich zbi\u010dova\u0165 a znova im pr\u00edsne zak\u00e1zali hovori\u0165 o Je\u017ei\u0161ovi. Potom ich prepustili."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Apo\u0161toli \u0161li zo s\u00fadu a radovali sa, \u017ee smeli trpie\u0165 pre P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nezastra\u0161ilo ich to, ale ka\u017ed\u00fd de\u0148 \u010falej u\u010dili aj v chr\u00e1me, aj po domoch a \u0161\u00edrili radostn\u00fa zves\u0165 o tom, \u017ee Je\u017ei\u0161 je dlho o\u010dak\u00e1van\u00fd Mesi\u00e1\u0161."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rozdelenie \u00faloh -- z\u00e1klad poriadku v cirkvi - S r\u00fdchlym rastom cirkvi sa za\u010dali vyskytova\u0165 aj nezhody. Kres\u0165ania, poch\u00e1dzaj\u00faci z Gr\u00e9kov, sa ponosovali, \u017ee ich vdov\u00e1m sa pri stoloch venuje menej pozornosti ako vdov\u00e1m zo \u017eidovsk\u00e9ho prostredia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A tak dvan\u00e1sti apo\u0161toli zvolali v\u0161etk\u00fdch veriacich a predlo\u017eili im tento n\u00e1vrh: My sa mus\u00edme venova\u0165 hl\u00e1saniu Bo\u017eieho posolstva, nem\u00f4\u017eeme teda dohliada\u0165 aj na poriadok a spravodliv\u00e9 rozde\u013eovanie jedla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Preto v\u00e1m navrhujeme, bratia, aby ste si zvolili spomedzi seba sedem rozv\u00e1\u017enych mu\u017eov, ktor\u00ed sa u\u017e osved\u010dili a s\u00fa naplnen\u00ed Sv\u00e4t\u00fdm Duchom. Im zver\u00edme tieto \u00falohy"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a my sa budeme m\u00f4c\u0165 venova\u0165 v\u00fdlu\u010dne modlitb\u00e1m a k\u00e1zaniu Bo\u017eieho slova.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S t\u00fdmto n\u00e1vrhom cel\u00fd zbor s\u00fahlasil a hne\u010f aj prist\u00fapil k vo\u013ebe. Zvolil si \u0160tefana, mu\u017ea neochvejnej viery, ktor\u00fd bol pln\u00fd Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha, Filipa, Prochora, Nikanora, Timona, Parm\u00e9na a Mikul\u00e1\u0161a z Antiochie, p\u00f4vodom pohana, ktor\u00fd prest\u00fapil na \u017eidovstvo a potom sa stal kres\u0165anom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Siedmich zvolen\u00fdch bratov predstavili apo\u0161tolom, ktor\u00ed na nich polo\u017eili ruky a vyprosili pre nich Bo\u017eie po\u017eehnanie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Slovo Bo\u017eie sa r\u00fdchlo \u0161\u00edrilo \u010falej a jeruzalemsk\u00fd zbor ve\u013emi r\u00e1stol. Ba aj po\u010detn\u00e1 skupina k\u0148azov uverila v Krista."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0160tefan krivo obvinen\u00fd - \u0160tefana Boh obdaril mimoriadnou vierou a mocou, tak\u017ee konal medzi \u013eudom ve\u013ek\u00e9 z\u00e1zraky."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jedn\u00e9ho d\u0148a sa dostal do sporu so \u017didmi, ktor\u00ed patrili k takzvanej Synag\u00f3ge prepustencov. \u010coskoro sa k nim pridali \u017didia z Cyr\u00e9ny a z Alexandrie v Egypte, z tureckej provincie Cil\u00edcie a z Malej \u00c1zie."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ke\u010f videli, \u017ee ich argumenty neobstoja pred \u0160tefanovou m\u00fadros\u0165ou a Bo\u017e\u00edm Duchom, ktor\u00fd z neho vy\u017earoval,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "naviedli proti nemu falo\u0161n\u00fdch \u017ealobcov: Po\u010duli sme, ako sa r\u00faha Moj\u017ei\u0161ovi, ba aj sam\u00e9mu Bohu!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Touto ob\u017ealobou po\u0161tvali proti \u0160tefanovi prost\u00fd \u013eud, ale aj vodcov a u\u010dite\u013eov Z\u00e1kona."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Napokon \u0160tefana zatkli a predviedli pred radu. Falo\u0161n\u00ed svedkovia tam zopakovali svoju ob\u017ealobu: Tento \u010dlovek neprestajne hovor\u00ed proti chr\u00e1mu aj proti Moj\u017ei\u0161ovmu z\u00e1konu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Na vlastn\u00e9 u\u0161i sme po\u010duli, ako hovoril, \u017ee Je\u017ei\u0161 z Nazareta zbor\u00ed chr\u00e1m a zmen\u00ed poriadky, ktor\u00e9 n\u00e1m ur\u010dil Moj\u017ei\u0161.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Po tomto obvinen\u00ed sa v\u0161etci zah\u013eadeli na \u0160tefana. St\u00e1l tam pokojne a tv\u00e1r mu \u017eiarila ako tv\u00e1r anjela."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Obhajoba, ktor\u00e1 zasiahla svedomie - Ve\u013ek\u0148az sa ho sp\u00fdtal: M\u00f4\u017ee\u0161 poprie\u0165 t\u00fato ob\u017ealobu?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bratia a otcovia, vypo\u010dujte ma!&#34; oslovil ich \u0160tefan. Sl\u00e1vny Boh sa kedysi zjavil n\u00e1\u0161mu predkovi Abrah\u00e1movi u\u017e v Mezopot\u00e1mii, sk\u00f4r ako sa pres\u00eddlil do Ch\u00e1ranu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dal pr\u00edkaz:Ods\u0165ahuj sa z rodnej krajiny a od svojho kme\u0148a a putuj do kraja, ktor\u00fd ti ur\u010d\u00edm."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vys\u0165ahoval sa teda z Chaldejskej krajiny a b\u00fdval v Ch\u00e1rane v S\u00fdrii a\u017e do smrti svojho otca. Odtia\u013e ho potom Boh priviedol sem do Izraela, kde b\u00fdvame."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale nedal mu tu do vlastn\u00edctva ani pia\u010f zeme, hoci mu s\u013e\u00fabil, \u017ee ju d\u00e1 natrvalo jemu a jeho potomkom, i ke\u010f vtedy e\u0161te nemal syna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A \u010fal\u0161ia Bo\u017eia predpove\u010f bola e\u0161te \u010dudnej\u0161ia:Tvoji potomkovia sa odtia\u013eto vys\u0165ahuj\u00fa do cudzej krajiny a bud\u00fa tam \u0161tyristo rokov otro\u010di\u0165 za ve\u013emi \u0165a\u017ek\u00fdch podmienok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ale ja otrok\u00e1rov potrest\u00e1m, tvojich otrokov vyslobod\u00edm a privediem nasp\u00e4\u0165. Na tomto mieste mi bud\u00fa sl\u00fa\u017ei\u0165."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Boh uzavrel s Abrah\u00e1mom zmluvu a jej vidite\u013en\u00fdm znamen\u00edm sa stala obriezka. Ke\u010f sa pod\u013ea Bo\u017eieho s\u013eubu narodil Abrah\u00e1movi Iz\u00e1k, na \u00f4smy de\u0148 ho obrezal. Pr\u00e1ve tak obrezal Iz\u00e1k Jakoba a Jakob svojich dvan\u00e1s\u0165 synov, na\u0161ich praotcov."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeden z nich, Jozef, sa stal ter\u010dom z\u00e1visti svojich bratov, ktor\u00ed ho predali ako otroka do Egypta. Ale Boh bol s n\u00edm a"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vyslobodil ho zo v\u0161etk\u00fdch jeho \u00fatrap. Pre jeho prezieravos\u0165 a m\u00fadros\u0165 si ho ve\u013emi ob\u013e\u00fabil s\u00e1m egyptsk\u00fd panovn\u00edk a urobil ho svoj\u00edm ministrom a spr\u00e1vcom domu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Potom vypukol v Egypte aj v Palest\u00edne ve\u013ek\u00fd hlad a na\u0161i praotcovia trpeli n\u00fadzou, lebo sa im minuli v\u0161etky z\u00e1soby."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tu sa Jakob dopo\u010dul, \u017ee v Egypte e\u0161te maj\u00fa obilie, a poslal ta svojich synov."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pri druhom n\u00e1kupe sa dal Jozef svojim bratom pozna\u0165, a tak sa fara\u00f3n dozvedel o Jozefovom p\u00f4vode."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Potom poslal Jozef po otca Jakoba a pres\u0165ahoval do Egypta cel\u00fa rodinu, dokopy sedemdesiatp\u00e4\u0165 \u013eud\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Usadili sa tam a Jakob i na\u0161i praotcovia zostali v Egypte a\u017e do smrti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ale ich pozostatky preniesli do Sichemu a pochovali ich do hrobky, ktor\u00fa si vtedy Abrah\u00e1m k\u00fapil od tamoj\u0161ieho obyvate\u013ea Emora a zaplatil za \u0148u striebrom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Medzit\u00fdm sa pribl\u00ed\u017eil \u010das, v ktorom sa mal splni\u0165 s\u013eub, \u010do dal Boh Abrah\u00e1movi. N\u00e1\u0161 \u013eud sa v tom \u010dase v Egypte ve\u013emi rozmno\u017eil."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ale nast\u00fapila in\u00e1 dynastia fara\u00f3nov a na Jozefove z\u00e1sluhy sa zabudlo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Na\u0161ich predkov zotro\u010dili, a ke\u010f\u017ee si Egyp\u0165ania ne\u017eelali, aby sa po\u010detne vzm\u00e1hali, prik\u00e1zali naroden\u00fdch chlapcov h\u00e1dza\u0165 do rieky."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A vtedy sa narodil Moj\u017ei\u0161, s ktor\u00fdm mal Boh svoje pl\u00e1ny. Bolo to kr\u00e1sne die\u0165a a rodi\u010dia ho tri mesiace schov\u00e1vali doma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ke\u010f u\u017e nemohli chlapca dlh\u0161ie utaji\u0165, polo\u017eili ho do ko\u0161\u00edka a zaniesli do t\u0155stia. Tu ho na\u0161la fara\u00f3nova dc\u00e9ra a starala sa o\u0148ho, akoby to bol jej vlastn\u00fd syn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moj\u017ei\u0161 dostal najlep\u0161ie egyptsk\u00e9 vzdelanie a vyr\u00e1stol z neho v\u00fdre\u010dn\u00fd a schopn\u00fd mu\u017e."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f mal Moj\u017ei\u0161 \u0161tyridsa\u0165 rokov, zat\u00fa\u017eil nav\u0161t\u00edvi\u0165 svojich izraelsk\u00fdch bratov."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A tu sa stal svedkom, ako Egyp\u0165an nespravodlivo tr\u00e1pi \u017dida. Zastal sa ho, pomstil utl\u00e1\u010dan\u00e9ho a Egyp\u0165ana zabil."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nazd\u00e1val sa, \u017ee bratia pochopia, \u017ee im Boh posiela pomocou neho z\u00e1chranu, ale Izraeliti to nech\u00e1pali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 sa usiloval zmieri\u0165 dvoch \u017didov, ktor\u00ed sa h\u00e1dali.\u010co to rob\u00edte? Ste predsa bratia. Pre\u010do si navz\u00e1jom ubli\u017eujete? upokojoval ich."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ale ten, ktor\u00fd svojho druha napadol, odstr\u010dil Moj\u017ei\u0161a a povedal:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e1dam ma len nechce\u0161 zabi\u0165 ako v\u010dera toho Egyp\u0165ana?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Moj\u017ei\u0161 sa z\u013eakol a utiekol do Madi\u00e1nskej krajiny. Tam sa o\u017eenil a mal dvoch synov."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Po \u0161tyridsiatich rokoch vyhnanstva sa Moj\u017ei\u0161ovi zjavil Bo\u017e\u00ed anjel na p\u00fa\u0161ti pri vrchu Sinaj v plame\u0148och horiaceho kr\u00edka."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ke\u010f sa Moj\u017ei\u0161 chcel zbl\u00edzka pozrie\u0165 na ten nezvy\u010dajn\u00fd \u00fakaz, po\u010dul Bo\u017e\u00ed hlas:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ja som Boh tvojich otcov, Abrah\u00e1ma, Iz\u00e1ka a Jakoba. Moj\u017ei\u0161 sa pre\u013eakol a zakryl si tv\u00e1r, aby ni\u010d nevidel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ale Boh hovoril \u010falej:Vyzuj sa, lebo stoj\u00ed\u0161 na sv\u00e4tom mieste!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Videl som tr\u00e1penie svojho \u013eudu v Egypte, po\u010dul som, ako vzdych\u00e1, preto som zost\u00fapil, aby som ho vyslobodil. Vyber sa do Egypta, m\u00e1m tam pre teba \u00falohu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A tak prostredn\u00edctvom anjela, ktor\u00fd sa Moj\u017ei\u0161ovi zjavil v kr\u00edku, poslal ho Boh za vodcu a vyslobodite\u013ea Izraelitom, hoci ho pred \u0161tyridsiatimi rokmi nechceli uzna\u0165."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A Moj\u017ei\u0161 ich vyslobodil, vykonal pred ich o\u010dami mnoho z\u00e1zrakov u\u017e v Egypte, potom pri prechode cez \u010cerven\u00e9 more aj za \u0161tyridsa\u0165ro\u010dn\u00e9ho putovania p\u00fa\u0161\u0165ami."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Spome\u0148te si, \u017ee pr\u00e1ve Moj\u017ei\u0161 povedal Izraelitom:P\u00e1n Boh v\u00e1m po\u0161le proroka z v\u00e1\u0161ho n\u00e1roda, Vyslobodite\u013ea, tak ako m\u0148a poslal k v\u00e1m; toho posl\u00fachajte!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Moj\u017ei\u0161 bol sprostredkovate\u013eom medzi va\u0161imi otcami a Bohom, ktor\u00fd mu na vrchu Sinaj zveril slov\u00e1 \u017eivota, aby n\u00e1m ich odovzdal."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A napriek tomu ho na\u0161i otcovia neposl\u00fachali, b\u00farili sa proti nemu a t\u00fa\u017eobne spom\u00ednali na Egypt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ke\u010f sa Moj\u017ei\u0161 dlho nevracal zo Sinaja, povedali jeho bratovi \u00c1ronovi:Nevieme, \u010do sa stalo s Moj\u017ei\u0161om, ktor\u00fd n\u00e1s vyviedol z Egypta. Urob n\u00e1m bohov, aby n\u00e1s chr\u00e1nili na \u010fal\u0161ej ceste."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A tak si urobili sochu te\u013ea\u0165a, obetovali jej a s rados\u0165ou oslavovali v\u00fdtvor vlastn\u00fdch r\u00fak."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ale Boh sa od nich odvr\u00e1til a dopustil, \u017ee pod\u013eahli e\u0161te hor\u0161iemu modl\u00e1rstvu, ako o tom p\u00ed\u0161e prorok Amos:\u010ci ste to mne prin\u00e1\u0161ali dary a obete za \u0161tyridsa\u0165ro\u010dn\u00e9ho putovania po p\u00fa\u0161ti, n\u00e1rod izraelsk\u00fd? Nie!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Nosili ste so sebou st\u00e1nok Molocha a hviezdu boha Remfana, ktor\u00e9 ste si sami vytvorili, a t\u00fdm ste sa kla\u0148ali. Preto p\u00f4jdete do vyhnanstva a\u017e za Babylon."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ale Boh prik\u00e1zal Moj\u017ei\u0161ovi, aby vybudoval st\u00e1nok zmluvy, a dal mu aj pokyn, ako m\u00e1 vyzera\u0165."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tento st\u00e1nok pren\u00e1\u0161ali na\u0161i otcovia pri svojom putovan\u00ed p\u00fa\u0161\u0165ou a za Jozuu ho doniesli a\u017e do zas\u013e\u00fabenej krajiny. T\u00e1 bola vtedy domovom pohanov, ale Boh ich odtia\u013e vyhnal. St\u00e1nok zmluvy sl\u00fa\u017eil a\u017e do \u010dias kr\u00e1\u013ea D\u00e1vida,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "ktor\u00e9ho Boh obdaril svojou priaz\u0148ou. D\u00e1vid t\u00fa\u017eil postavi\u0165 trval\u00fd chr\u00e1m Jakobovmu Bohu,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "ale uskuto\u010dnil to a\u017e jeho syn \u0160alam\u00fan."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Boh v\u0161ak neb\u00fdva v chr\u00e1moch postaven\u00fdch \u013eudsk\u00fdmi rukami! \u00dastami proroka Izai\u00e1\u0161a hovor\u00ed:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Vesm\u00edr je m\u00f4j tr\u00f3n a zem je podno\u017eou mojich n\u00f4h. Ak\u00fd chr\u00e1m mi m\u00f4\u017eete vystava\u0165? Je v\u00f4bec miesto, kde by som mohol b\u00fdva\u0165?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u010ci to v\u0161etko neurobila moja ruka?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "No vy ste tak\u00ed ist\u00ed ako va\u0161i otcovia. Ste tvrdo\u0161ijn\u00ed, m\u00e1te ne\u010dist\u00e9 srdcia a zapchat\u00e9 u\u0161i. Neprest\u00e1vate odporova\u0165 Sv\u00e4t\u00e9mu Duchu."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Na\u0161iel sa prorok, ktor\u00e9ho by va\u0161i otcovia neprenasledovali? Zab\u00edjali t\u00fdch, ktor\u00ed predpovedali pr\u00edchod Spravodliv\u00e9ho, no vy ste sa ho \u00faplne zriekli a zavra\u017edili ste ho!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Prijali ste Bo\u017e\u00ed z\u00e1kon z r\u00fak anjelov, ale sami ste ho nezachov\u00e1vali.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Tieto \u0160tefanove slov\u00e1 ich priam bodli do srdca. Od zlosti a\u017e \u0161kr\u00edpali zubami."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ale \u0160tefan bol v tej chv\u00edli uchv\u00e1ten\u00fd Bo\u017eou sl\u00e1vou. H\u013eadel uprene dohora a zvolal:"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Vid\u00edm otvoren\u00e9 nebo a Je\u017ei\u0161a Krista, ako stoj\u00ed po Bo\u017eej pravici!&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Tu prehlu\u0161ili \u0160tefana krikom a zapch\u00e1vali si u\u0161i, aby u\u017e ni\u010d nepo\u010duli. Vrhli sa na\u0148ho,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "odvliekli ho za hradby mesta a tam ho kame\u0148ovali. T\u00ed, \u010do h\u00e1dzali do \u0160tefana kamene, vyzliekli si pl\u00e1\u0161te a dali ich str\u00e1\u017ei\u0165 mlad\u00e9mu farizejovi Saulovi."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "No \u0160tefan, k\u00fdm ho kame\u0148ovali, prosil P\u00e1na: Pane Je\u017ei\u0161u, prijmi m\u00f4jho ducha!&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Potom klesol na kolen\u00e1 a zvolal mocn\u00fdm hlasom: Pane, odpus\u0165 im tento hriech!&#34; A naposledy vyd\u00fdchol."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prv\u00e9 prenasledovanie cirkvi - Saul schva\u013eoval, \u017ee \u0160tefana zabili. Hne\u010f v ten de\u0148 vypuklo ve\u013ek\u00e9 prenasledovanie cirkvi. V\u0161etci kres\u0165ania sa rozp\u0155chli po Judsku a Sam\u00e1rii."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V Jeruzaleme zostali iba apo\u0161toli. Niektor\u00ed zbo\u017en\u00ed mu\u017ei pochovali \u0160tefana a hlboko za n\u00edm \u017eialili."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Saul sa s ve\u013ek\u00fdm z\u00e1palom usiloval cirkev zni\u010di\u0165: vtrh\u00e1val do s\u00fakromn\u00fdch domov a zat\u00fdkal veriacich mu\u017eov aj \u017eeny, ktor\u00ed sa tam sch\u00e1dzali."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Filip v Sam\u00e1rii - Ale veriaci, ktor\u00ed utiekli z Jeruzalema, v\u0161ade, kde len pri\u0161li, \u0161\u00edrili dobr\u00e9 zvesti o Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filip, \u010fal\u0161\u00ed zo siedmich zvolen\u00fdch pracovn\u00edkov, sa dostal do mesta Sam\u00e1ria a tam k\u00e1zal o Kristovi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cel\u00e9 z\u00e1stupy ho pozorne po\u010d\u00favali, najm\u00e4 ke\u010f sa stali svedkami Filipov\u00fdch z\u00e1zra\u010dn\u00fdch \u010dinov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Uzdravil mnoh\u00fdch posadnut\u00fdch d\u00e9monmi, ochrnut\u00fdch aj chrom\u00fdch."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V celom meste zavl\u00e1dla ve\u013ek\u00e1 rados\u0165."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V Sam\u00e1rii \u017eil ist\u00fd \u0160imon a u\u017e dlh\u00e9 roky svojimi \u010darodejn\u00fdmi trikmi a m\u00e1giou uchvacoval \u013eud\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te\u0161il sa ve\u013ekej autorite u jednoduch\u00fdch aj v\u00fdznamn\u00fdch \u013eud\u00ed a"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "v\u0161eobecne sa s\u00fadilo, \u017ee jeho moc poch\u00e1dza od Boha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ale ke\u010f uverili Filipovej zvesti o Bo\u017eom kr\u00e1\u013eovstve a o Je\u017ei\u0161ovi Kristovi, d\u00e1vali sa krsti\u0165 mu\u017ei aj \u017eeny."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tu uveril aj \u0160imon, dal sa tie\u017e pokrsti\u0165 a takmer sa nepohol od Filipa, uchv\u00e1ten\u00fd mimoriadnymi z\u00e1zrakmi, ktor\u00e9 Filip robil."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f sa apo\u0161toli v Jeruzaleme dozvedeli, \u017ee aj Sam\u00e1ria prijala Bo\u017eiu zves\u0165, vyslali ta Petra a J\u00e1na."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hne\u010f ako ta pri\u0161li, prosili Boha, aby daroval t\u00fdmto nov\u00fdm kres\u0165anom Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "lebo doposia\u013e ho e\u0161te nik z nich neprijal, hoci boli pokrsten\u00ed v mene P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Peter a J\u00e1n vlo\u017eili teda ruky na t\u00fdchto veriacich a dostali Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f \u0160imon videl, \u017ee veriaci dost\u00e1vaj\u00fa Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha, ke\u010f apo\u0161toli vkladaj\u00fa na nich ruky, pon\u00fakol im peniaze"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s prosbou: Dajte aj mne t\u00fato moc, aby ka\u017ed\u00fd, na koho polo\u017e\u00edm ruky, dostal Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Peter mu odpovedal: Tie tvoje peniaze \u0165a prived\u00fa do skazy. Mysl\u00ed\u0161 si azda, \u017ee sa Bo\u017e\u00ed dar d\u00e1 k\u00fapi\u0165?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nedostane\u0161 z tohto daru, lebo tvoje srdce nie je \u00faprimn\u00e9 pred Bohom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Zanechaj preto t\u00fato ohavnos\u0165 a pros Boha. Mo\u017eno ti odpust\u00ed tvoje zvr\u00e1ten\u00e9 zm\u00fd\u0161\u013eanie,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "lebo vid\u00edm, \u017ee si pln\u00fd trpkej z\u00e1visti a \u017ee si v zajat\u00ed zloby.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0160imon zahanbene prosil: Modlite sa za m\u0148a, aby ma nepostihlo to, \u010d\u00edm sa mi vyhr\u00e1\u017eate.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Peter a J\u00e1n d\u00f4razne vyd\u00e1vali svedectvo a k\u00e1zali slovo P\u00e1novo. Potom sa vr\u00e1tili do Jeruzalema, no cestou sa zastavili vo viacer\u00fdch samarit\u00e1nskych meste\u010dk\u00e1ch a \u0161\u00edrili aj tam radostn\u00fa zves\u0165 o z\u00e1chrane v Kristu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filip a eti\u00f3psky dvoran - Filip dostal pokyn od Bo\u017eieho anjela: Pober sa smerom na juh, na osamel\u00fa cestu, ktor\u00e1 vedie z Jeruzalema do Gazy.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Filip sa hne\u010f vydal na cestu. Onedlho zazrel sprievod eti\u00f3pskeho hodnost\u00e1ra, spr\u00e1vcu pokladu eti\u00f3pskej kr\u00e1\u013eovnej Kandaky. Bol v Jeruzaleme vz\u00fdva\u0165 Boha"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "a teraz sa vracal a v ko\u010di si \u010d\u00edtal zvitok proroka Izai\u00e1\u0161a."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bo\u017e\u00ed Duch vnukol Filipovi: Dobehni ten ko\u010d!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filip k nemu pribehol, a tu po\u010duje, \u017ee si \u010dernoch nahlas \u010d\u00edta Izai\u00e1\u0161ovo proroctvo. Sp\u00fdtal sa ho: Rozumie\u0161 tomu, \u010do \u010d\u00edta\u0161?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eti\u00f3p\u010dan odpovedal: Nerozumiem. Potreboval by som, aby mi to niekto vysvetlil. Prisadni si ku mne a vylo\u017e mi to.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pr\u00e1ve do\u010d\u00edtal slov\u00e1: Ako ovca, ke\u010f ju ved\u00fa zareza\u0165, ako baran\u010dek, ke\u010f ho strihaj\u00fa, ani on neotvoril \u00fasta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pon\u00ed\u017eil sa, preto bol s\u00fad nad n\u00edm zru\u0161en\u00fd. A jeho potomkov kto zr\u00e1ta? Lebo na zemi sa jeho \u017eivot skon\u010d\u00ed.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dvoran sa sp\u00fdtal Filipa: Pros\u00edm \u0165a, to hovoril prorok o sebe, alebo o niekom inom?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A tak Filip nadviazal na tieto prorock\u00e9 slov\u00e1 a uk\u00e1zal, ako sa splnili na Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cestou do\u0161li k akejsi vode. Dvoran zvolal: Pozri, voda! Mohol by som by\u0165 aj ja pokrsten\u00fd?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Filip mu odpovedal: Ak si uveril cel\u00fdm srdcom, pre\u010do nie?&#34; Dvoran vyznal: Ver\u00edm, \u017ee Je\u017ei\u0161 Kristus je Bo\u017e\u00ed Syn.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dal zastavi\u0165 ko\u010d, vst\u00fapil s Filipom do vody a Filip ho pokrstil."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ke\u010f sa vr\u00e1tili na breh, P\u00e1nov Duch sp\u00f4sobil, \u017ee sa Filip stratil dvoranovi spred o\u010d\u00ed. Musel teda pokra\u010dova\u0165 v ceste s\u00e1m, ale v srdci pre\u017e\u00edval ve\u013ek\u00fa rados\u0165."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Filip sa potom zjavil v Azote, pre\u0161iel cel\u00fdm krajom a\u017e k C\u00e9zarey a v ka\u017edom meste \u0161\u00edril radostn\u00fa zves\u0165 o Je\u017ei\u0161ovi."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Obr\u00e1tenie Saula - Saula e\u0161te v\u017edy spa\u013eovala vra\u017eedn\u00e1 nen\u00e1vis\u0165 a t\u00fa\u017eba vyhubi\u0165 v\u0161etk\u00fdch kres\u0165anov. Vyh\u013eadal v Jeruzaleme ve\u013ek\u0148aza"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a vy\u017eiadal si poverovacie listiny pre \u017eidovsk\u00e9 synag\u00f3gy v Damasku. Ak by tam na\u0161iel st\u00fapencov tohto nov\u00e9ho u\u010denia, mu\u017eov alebo aj \u017eeny, chcel ich zaja\u0165 a sp\u00fatan\u00fdch privies\u0165 do Jeruzalema."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vybral sa teda do Damasku, a ke\u010f u\u017e bol ne\u010faleko, obklopilo ho zrazu oslepuj\u00face svetlo z neba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Od pre\u013eaknutia spadol na zem a po\u010dul, ako mu nejak\u00fd hlas hovor\u00ed: Saul, Saul, pre\u010do ma prenasleduje\u0161?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saul sa sp\u00fdtal: Kto si, Pane?&#34; Hlas odpovedal: Som Je\u017ei\u0161, ktor\u00e9ho prenasleduje\u0161."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Teraz vsta\u0148, cho\u010f do mesta a \u010dakaj na moje \u010fal\u0161ie rozkazy.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mu\u017eovia, \u010do sprev\u00e1dzali Saula, st\u00e1li v \u00fa\u017ease, po\u010duli niekoho hovori\u0165, ale nevideli ho."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul vstal, \u0161\u00fachal si o\u010di, ale zistil, \u017ee ni\u010d nevid\u00ed. Chytili ho za ruky a odviedli do Damasku."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tri dni trvala jeho slepota a za cel\u00fd \u010das nejedol ani nepil."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V Damasku \u017eil veriaci mu\u017e zvan\u00fd Anani\u00e1\u0161. Tomu sa zjavil P\u00e1n Je\u017ei\u0161 a oslovil ho menom. Anani\u00e1\u0161 sa sp\u00fdtal: Pane, \u010do si \u017eel\u00e1\u0161?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e1n mu povedal: Cho\u010f do Priamej ulice. Tam v J\u00fadovom dome sa sp\u00fdtaj na Saula, ktor\u00fd poch\u00e1dza z Tarzu. Pr\u00e1ve sa modl\u00ed"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a m\u00e1 videnie, ako prich\u00e1dza\u0161 k nemu, kladie\u0161 na\u0148ho ruky a ako sa mu vracia zrak. Povedal som mu aj tvoje meno.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ale Anani\u00e1\u0161 odpovedal: Pane, po\u010dul som od mnoh\u00fdch, ko\u013eko zla nap\u00e1chal tento mu\u017e tvojim vern\u00fdm v Jeruzaleme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A aj sem vraj pri\u0161iel s poveren\u00edm od ve\u013ek\u0148azov, aby zatkol ka\u017ed\u00e9ho, kto vyzn\u00e1va tvoje meno.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale P\u00e1n mu povedal: Len cho\u010f a urob v\u0161etko, ako ti vrav\u00edm. Ja som si ho vybral ako zvl\u00e1\u0161tny n\u00e1stroj, ktor\u00fd zanesie zves\u0165 o mne aj pohansk\u00fdm n\u00e1rodom, aj vl\u00e1dcom a takisto aj Izraelitom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A z\u00e1rove\u0148 mu uk\u00e1\u017eem, ako ve\u013emi bude musie\u0165 trpie\u0165 pre moje meno.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A tak Anani\u00e1\u0161 \u0161iel a vyh\u013eadal Saula. Polo\u017eil na\u0148ho ruky a povedal: Saul, brat m\u00f4j, posiela ma k tebe P\u00e1n Je\u017ei\u0161, ktor\u00fd sa ti uk\u00e1zal na ceste k n\u00e1m. M\u00e1\u0161 by\u0165 naplnen\u00fd Sv\u00e4t\u00fdm Duchom a op\u00e4\u0165 sa ti m\u00e1 vr\u00e1ti\u0165 zrak.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A tu zrazu, akoby sa rozplynula tma, Saul op\u00e4\u0165 videl. Vstal a dal sa pokrsti\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Potom sa najedol a vr\u00e1tila sa mu sila."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Z prenasledovate\u013ea sa st\u00e1va nasledovn\u00edk - Saul zostal nieko\u013eko dn\u00ed s damask\u00fdmi veriacimi. Hne\u010f po pokrsten\u00ed za\u0161iel do synag\u00f3gy a v\u0161etk\u00fdm zvestoval radostn\u00fa spr\u00e1vu, \u017ee Je\u017ei\u0161 je naozaj Bo\u017e\u00ed Syn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u0161etci posluch\u00e1\u010di sa \u010dudovali a vraveli: \u010ci to nie je ten, ktor\u00fd tak kruto prenasledoval v Jeruzaleme Je\u017ei\u0161ov\u00fdch vyzn\u00e1va\u010dov? Ve\u010f aj sem predsa pri\u0161iel, aby ich pochytal a sp\u00fatan\u00fdch doviedol pred ve\u013ek\u0148azov.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale Saul \u010doraz presved\u010divej\u0161ie dokazoval, \u017ee Je\u017ei\u0161 je zas\u013e\u00faben\u00fd Mesi\u00e1\u0161, a\u017e napokon celkom zmiatol \u017didov v Damasku."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f to u\u017e dlho trvalo, dohodli sa niektor\u00ed z nich, \u017ee Saula zabij\u00fa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dozvedel sa, ak\u00e9 pl\u00e1ny proti nemu kuj\u00fa. Vo dne v noci dali str\u00e1\u017ei\u0165 mestsk\u00e9 br\u00e1ny, aby im neunikol."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ale kres\u0165ania ho raz v noci spustili v ko\u0161i cez mestsk\u00e9 hradby."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul sa vr\u00e1til do Jeruzalema a pok\u00fa\u0161al sa pripoji\u0165 k Je\u017ei\u0161ov\u00fdm nasledovn\u00edkom, ale v\u0161etci sa ho b\u00e1li; nikto z nich neveril, \u017ee sa naozaj stal kres\u0165anom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tu sa ho ujal Barnab\u00e1\u0161, priviedol ho k apo\u0161tolom a vyrozpr\u00e1val im, ako sa P\u00e1n uk\u00e1zal na ceste do Damasku Saulovi, ako sa s n\u00edm zhov\u00e1ral a ako potom Saul v Damasku odv\u00e1\u017ene k\u00e1zal v Je\u017ei\u0161ovom mene."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A tak ho veriaci v Jeruzaleme prijali medzi seba"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a aj tu smelo zvestoval P\u00e1na Je\u017ei\u0161a. R\u00e1d diskutoval najm\u00e4 so \u017didmi, hovoriacimi po gr\u00e9cky. Aj t\u00ed ho napokon chceli zabi\u0165."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ke\u010f sa veriaci dozvedeli, ak\u00e9 nebezpe\u010denstvo mu hroz\u00ed, odviedli ho tajne do C\u00e9zarey a odtia\u013e ho poslali do rodn\u00e9ho Tarzu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pre zbory v Judsku, v Galilei a v Sam\u00e1rii nastalo teraz pokojn\u00e9 obdobie, v ktorom mohli duchovne r\u00e1s\u0165, utvrdzova\u0165 sa v poslu\u0161nosti a v Bo\u017eej b\u00e1zni. Bo\u017e\u00ed duch p\u00f4sobil medzi nimi, a tak r\u00e1stli aj po\u010detne."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Peter kon\u00e1 z\u00e1zraky v Lyde a v Joppe - Peter cestoval z miesta na miesto, nav\u0161tevoval zbory a zav\u00edtal aj medzi veriacich v meste Lyda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tam sa stretol s Ene\u00e1\u0161om, \u010dlovekom, ktor\u00fd bol u\u017e osem rokov prip\u00fatan\u00fd na l\u00f4\u017eko, lebo bol ochrnut\u00fd."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Peter mu povedal: Ene\u00e1\u0161, Je\u017ei\u0161 Kristus ti vracia zdravie. Vsta\u0148 a uste\u013e si l\u00f4\u017eko!&#34; A Ene\u00e1\u0161 hne\u010f vstal."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ke\u010f to obyvatelia Lydy a S\u00e1ronu videli, uverili v P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V meste Joppa ne\u010faleko Lydy \u017eila veriaca \u017eena, ktor\u00e1 sa volala Tabita, po gr\u00e9cky Dorkas, \u010do znamen\u00e1 Srnka. Bola zn\u00e1ma t\u00fdm, \u017ee konala ve\u013ea dobra a pom\u00e1hala najm\u00e4 chudobn\u00fdm."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pr\u00e1ve v t\u00fdch d\u0148och v\u0161ak ochorela a zomrela. Umyli ju a ulo\u017eili v podkrovnej izbe."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ke\u010f sa veriaci dopo\u010duli, \u017ee Peter je v Lyde, poslali k nemu dvoch mu\u017eov s naliehavou prosbou, aby pri\u0161iel k nim do Joppy."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Peter sa ihne\u010f pobral s nimi. Ke\u010f pri\u0161iel do Joppy, zaviedli ho do hornej miestnosti, kde ho ihne\u010f obklopil z\u00e1stup pla\u010d\u00facich vdov a ukazovali mu \u0161aty, ktor\u00e9 im \u0161ila ich mil\u00e1 Srnka, k\u00fdm bola e\u0161te s nimi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Peter po\u017eiadal, aby v\u0161etci odi\u0161li, k\u013eakol si a modlil sa. Potom sa obr\u00e1til k m\u0155tvej a povedal: Tabita, vsta\u0148!&#34; Otvorila o\u010di, uvidela Petra a sadla si."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Podal jej ruku a pomohol jej vsta\u0165. Potom v\u0161etk\u00fdch zavolal hore a odovzdal im Tabitu \u017eiv\u00fa."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Spr\u00e1va o tom sa ihne\u010f rozletela po celej Joppe a mnoho \u013eud\u00ed uverilo v P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Peter zostal e\u0161te dlh\u0161\u00ed \u010das v Joppe v dome garbiara \u0160imona."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anjel sa zjav\u00ed Korn\u00e9liovi - V C\u00e9zarey \u017eil r\u00edmsky stotn\u00edk Korn\u00e9lius, ktor\u00fd sl\u00fa\u017eil v takzvanom Italskom pluku."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tento d\u00f4stojn\u00edk uveril s celou svojou rodinou v jedin\u00e9ho Boha. \u0160tedro podporoval chudobn\u00fdch"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a pravidelne sa modlieval. Raz popoludn\u00ed okolo tretej, ke\u010f sa modlil, zjavil sa mu Bo\u017e\u00ed posol a oslovil ho: Korn\u00e9lius!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vystra\u0161ene sa na\u0148 pozrel a sp\u00fdtal sa: \u010co si \u017eel\u00e1\u0161, Pane?&#34; Anjel mu odpovedal: Boh vypo\u010dul tvoje modlitby a vie o tvojej dobro\u010dinnosti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Po\u0161li teraz do Joppy svojich sluhov a pozvi k sebe \u0160imona zvan\u00e9ho Peter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00fdva v dome garbiara \u0160imona pri mori. Peter ti povie, \u010do m\u00e1\u0161 robi\u0165.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Potom anjel odi\u0161iel. Korn\u00e9lius si hne\u010f zavolal dvoch sluhov a zbo\u017en\u00e9ho vojaka zo svojej osobnej str\u00e1\u017ee."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vyrozpr\u00e1val im, \u010do sa mu prihodilo, a poslal ich do Joppy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 okolo poludnia, ke\u010f sa Korn\u00e9liovi poslovia pribli\u017eovali k mestu, vy\u0161iel Peter na ploch\u00fa strechu domu a modlil sa tam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bolo pr\u00e1ve poludnie a c\u00edtil, \u017ee je ve\u013emi hladn\u00fd. K\u00fdm mu pripravovali jedlo, upadol do vytr\u017eenia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Videl otvoren\u00e9 nebo a z neho akoby niekto sp\u00fa\u0161\u0165al plachtu uviazan\u00fa za \u0161tyri rohy."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V tej plachte boli v\u0161elijak\u00e9 zvierat\u00e1, \u0161tvornoh\u00e9, plazy i vt\u00e1ci."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vtom za\u010dul hlas: Vsta\u0148, Peter, zab\u00edjaj a jedz!&#34; --"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Za ni\u010d na svete, Pane, jak\u017eiv som nevzal do \u00fast ni\u010d, \u010do po\u0161kvr\u0148uje a zne\u010dis\u0165uje.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale hlas sa ozval znovu: Nepoh\u0155daj t\u00fdm, \u010do Boh poklad\u00e1 za \u010dist\u00e9!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "To sa opakovalo tri razy a napokon to v\u0161etko bolo znova vynesen\u00e9 hore do neba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Peter bol zarazen\u00fd, a k\u00fdm rozm\u00fd\u0161\u013eal, \u010do m\u00e1 to videnie znamena\u0165, Korn\u00e9liovi poslovia na\u0161li dom garbiara \u0160imona a pr\u00e1ve st\u00e1li pred br\u00e1nou."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Spytovali sa, \u010di tu b\u00fdva \u0160imon, ktor\u00e9ho inak volaj\u00fa Peter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Peter si e\u0161te v\u017edy l\u00e1mal hlavu, \u010do asi znamen\u00e1 to videnie. Tu mu vnukol Sv\u00e4t\u00fd Duch: T\u00ed mu\u017ei, \u010do \u0165a h\u013eadaj\u00fa, s\u00fa s\u00edce pohania,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ale z\u00ed\u010f dolu a bez v\u00e1hania sa pober s nimi. Ja som ich k tebe poslal.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A tak Peter zi\u0161iel dolu a povedal im: Ja som ten, koho h\u013ead\u00e1te. Pre\u010do ste za mnou pri\u0161li?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Odpovedali: Posiela n\u00e1s r\u00edmsky stotn\u00edk Korn\u00e9lius, spravodliv\u00fd \u010dlovek, ktor\u00fd ver\u00ed v jedin\u00e9ho Boha a m\u00e1 dobr\u00fa poves\u0165 medzi v\u0161etk\u00fdmi Izraelitmi. Zjavil sa mu toti\u017e anjel a dal mu pokyn, aby \u0165a pozval do svojho domu a vypo\u010dul, \u010do mu m\u00e1\u0161 poveda\u0165."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Peter pozval host\u00ed dnu a pon\u00fakol im, aby prenocovali u\u0148ho."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 sa Peter aj s nieko\u013ek\u00fdmi veriacimi z Joppy pobral s nimi. \u010eal\u0161\u00ed de\u0148 do\u0161li do C\u00e9zarey, kde ich u\u017e Korn\u00e9lius \u010dakal. Na stretnutie s Petrom pozval svojich pr\u00edbuzn\u00fdch a dobr\u00fdch priate\u013eov."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f Peter vch\u00e1dzal do jeho domu, k\u013eakol si pred n\u00edm a hlboko sa mu poklonil."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ale Peter mu k\u00e1zal vsta\u0165 a povedal: Vsta\u0148, ve\u010f i ja som iba \u010dlovek.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V dru\u017enom rozhovore vo\u0161li do domu, kde na Petra u\u017e \u010dakalo ve\u013ea \u013eud\u00ed."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Peter ich oslovil: Vy iste viete, \u017ee ako \u017did by som sem nemal chodi\u0165 a \u017ee m\u00e1me zak\u00e1zan\u00e9 priateli\u0165 sa s \u013eu\u010fmi in\u00e9ho p\u00f4vodu. Ale Boh mi uk\u00e1zal, \u017ee nem\u00e1m nijak\u00e9ho \u010dloveka poklada\u0165 za menejcenn\u00e9ho."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Preto som bez v\u00e1hania prijal va\u0161e pozvanie, a tak som tu. Ale r\u00e1d by som vedel, pre\u010do ste ma vlastne zavolali.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Korn\u00e9lius mu vysvetlil: Pred \u0161tyrmi d\u0148ami som sa postil a modlil vo svojom dome. Boli asi tri hodiny popoludn\u00ed tak ako teraz. A tu sa zrazu zjavil predo mnou mu\u017e v bieloskv\u00facom r\u00fachu"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a oslovil ma:Korn\u00e9lius, Boh po\u010duje tvoje modlitby a vie o tvojej dobro\u010dinnosti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Po\u0161li poslov do Joppy a pozvi k sebe \u0160imona prez\u00fdvan\u00e9ho Peter. B\u00fdva pri mori v dome garbiara \u0160imona. Vypo\u010duj ho, \u010do ti ozn\u00e1mi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nu\u017e som hne\u010f po teba poslal a som r\u00e1d, \u017ee si ochotne pri\u0161iel. A tak sme sa v\u0161etci tu zi\u0161li a stoj\u00edme pred Bohom a tvoje slov\u00e1 prijmeme ako jeho odkaz.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Boh miluje ka\u017ed\u00e9ho \u010dloveka - Tu sa Peter ujal slova: A\u017e teraz som spr\u00e1vne pochopil, \u017ee Boh nerob\u00ed rozdiel medzi \u013eu\u010fmi,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ale \u017ee mu je mil\u00fd ka\u017ed\u00fd \u010dlovek z ktor\u00e9hoko\u013evek n\u00e1roda, ak v neho ver\u00ed a \u017eije pod\u013ea jeho prik\u00e1zan\u00ed."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Izraelitom zveril svoje posolstvo, radostn\u00fa spr\u00e1vu, \u017ee nast\u00e1va obdobie zmierenia v mene Je\u017ei\u0161a Krista, ktor\u00fd je P\u00e1nom v\u0161etk\u00fdch."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Azda u\u017e viete, ak\u00e9 udalosti sa stali v Galilei a potom sa roz\u0161\u00edrili aj do Judska. Najprv J\u00e1n hl\u00e1sal pok\u00e1nie a krstil."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Potom Boh obdaril Je\u017ei\u0161a z Nazareta zvl\u00e1\u0161tnou mocou a Sv\u00e4t\u00fdm Duchom. V\u0161ade, kam len pri\u0161iel, pom\u00e1hal \u013eu\u010fom a uzdravoval v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed boli ovl\u00e1dan\u00ed diablom, lebo Boh bol s n\u00edm."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A my sme o\u010dit\u00fdmi svedkami v\u0161etk\u00e9ho, \u010do robil v Judskej krajine i v Jeruzaleme. Napriek tomu ho tam popravili na kr\u00ed\u017ei."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ale Boh ho na tret\u00ed de\u0148 vzkriesil a my sme sa s n\u00edm op\u00e4\u0165 stretli."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Neuk\u00e1zal sa v\u0161etk\u00fdm, len svojim vyvolen\u00fdm u\u010den\u00edkom. A my sme s n\u00edm po jeho zm\u0155tvychvstan\u00ed dokonca jedli a pili."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e1s poveril, aby sme hl\u00e1sali a sved\u010dili, \u017ee je to on, ktor\u00e9ho Boh ustanovil za sudcu \u017eiv\u00fdch aj m\u0155tvych."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "U\u017e proroci predpovedali o \u0148om, \u017ee ka\u017ed\u00e9mu, kto uver\u00ed v neho, Boh odpust\u00ed hriechy.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sv\u00e4t\u00fd Duch prv\u00fd raz zost\u00fapi na veriacich spomedzi pohanov - Peter e\u0161te ani nedohovoril a Duch Sv\u00e4t\u00fd u\u017e zost\u00fapil na v\u0161etk\u00fdch posluch\u00e1\u010dov."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Obr\u00e1ten\u00ed \u017didia zo zboru v Joppe \u017easli, \u017ee dar Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha dost\u00e1vaj\u00fa aj \u013eudia pohansk\u00e9ho p\u00f4vodu. Ale nepochybovali o tom,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "lebo po\u010duli, ako hovoria in\u00fdmi jazykmi a chv\u00e1lia Boha. Peter im povedal:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "M\u00f4\u017eeme azda zabr\u00e1ni\u0165, aby boli pokrsten\u00ed vodou t\u00ed, ktor\u00fdm Boh dal Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha tak ako aj n\u00e1m?&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A dal pokyn, aby v\u0161etci nov\u00ed veriaci boli pokrsten\u00ed v mene Je\u017ei\u0161a Krista. Na ich prosbu zostal u nich e\u0161te nieko\u013eko dn\u00ed."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Peter obhajuje prijatie pohanov do cirkvi - Apo\u0161toli i bratia v Judsku sa \u010doskoro dozvedeli, \u017ee aj pohania uverili Bo\u017eej zvesti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ale ke\u010f sa Peter vr\u00e1til do Jeruzalema, niektor\u00ed kres\u0165ania \u017eidovsk\u00e9ho p\u00f4vodu"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mu vy\u010d\u00edtali: Ty si nav\u0161tevoval pohanov, ba e\u0161te si aj s nimi jed\u00e1val!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A tak Peter vyrozpr\u00e1val, ako sa to stalo:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jedn\u00e9ho d\u0148a v Joppe, pr\u00e1ve ke\u010f som sa modlil, mal som videnie: akoby sa obrovsk\u00fd obrus uviazan\u00fd za \u0161tyri rohy sp\u00fa\u0161\u0165al z neba. Zastal pr\u00e1ve pri mne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ke\u010f som sa do\u0148 pozorne zah\u013eadel, uvidel som v \u0148om najrozmanitej\u0161ie zvierat\u00e1 i div\u00fa zver, plazy i vt\u00e1ky, ktor\u00e9 m\u00e1me zak\u00e1zan\u00e9 jes\u0165."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A po\u010dul som hlas:Vsta\u0148, Peter, zab\u00edjaj a jedz!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Odpovedal som: Za ni\u010d na svete, Pane! Jak\u017eiv som nevzal do \u00fast ni\u010d, \u010do zakazuj\u00fa \u017eidovsk\u00e9 z\u00e1kony!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale znova zaznel hlas z neba:To, \u010do Boh o\u010distil, nepokladaj za ne\u010dist\u00e9!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "To sa zopakovalo tri razy a potom sa v\u0161etko vr\u00e1tilo do neba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A pr\u00e1ve v tej chv\u00edli pred domom, kde som b\u00fdval, zastali traja mu\u017ei, \u010do pri\u0161li po m\u0148a z C\u00e9zarey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Duch mi vnukol, aby som bez v\u00e1hania \u0161iel s nimi a netr\u00e1pil sa, \u017ee s\u00fa to pohania. So mnou sa vydali na cestu aj t\u00edto \u0161iesti bratia a spolu sme vo\u0161li do domu mu\u017ea, ktor\u00fd po n\u00e1s poslal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porozpr\u00e1val n\u00e1m, ako sa mu zjavil anjel a povedal mu: Po\u0161li niekoho do Joppy a pozvi k sebe \u0160imona, ktor\u00e9ho prez\u00fdvaj\u00fa Peter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "On ti povie, ako m\u00f4\u017ee\u0161 by\u0165 spasen\u00fd ty aj v\u0161etci v tvojom dome."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A tak som im hovoril o Kristu, no sotva som za\u010dal hovori\u0165, zost\u00fapil na nich Sv\u00e4t\u00fd Duch ako vtedy na n\u00e1s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vtedy som si spomenul na slov\u00e1 P\u00e1na Je\u017ei\u0161a:J\u00e1n v\u00e1s krstil na znamenie pok\u00e1nia vodou, ale vy budete pokrsten\u00ed Sv\u00e4t\u00fdm Duchom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ak teda Boh dal pohanom rovnak\u00fd dar ako n\u00e1m, ke\u010f uverili v P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, kto som ja, aby som sa staval proti Bohu?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Po t\u00fdchto slov\u00e1ch u\u017e bratia nenamietali, upokojili sa a oslavovali Boha: Teda aj pohanov preb\u00fadza Boh k pok\u00e1niu, aby sa obr\u00e1tili k nemu a z\u00edskali ve\u010dn\u00fd \u017eivot!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zalo\u017eenie zboru v Antiochii - Veriaci, ktor\u00ed sa po \u0160tefanovej smrti pri prenasledovan\u00ed rozp\u0155chli z Jeruzalema, dostali sa a\u017e do Fen\u00edcie, na Cyprus a do mesta Antiochie v S\u00fdrii. Radostn\u00e9 zvesti o sp\u00e1se hl\u00e1sali iba \u017didom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ale niektor\u00ed z nich, rod\u00e1ci z Cypru a Cyr\u00e9ny, za\u010dali po svojom pr\u00edchode do Antiochie zvestova\u0165 Krista aj pohanom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Moc Bo\u017eia bola s nimi a ve\u013ek\u00e9 mno\u017estvo \u013eud\u00ed uverilo a obr\u00e1tilo sa ku Kristovi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Len \u010do sa o tom dopo\u010duli v jeruzalemskom zbore, vyslali do Antiochie na pomoc Barnab\u00e1\u0161a."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f ta pri\u0161iel a videl, ako Bo\u017eia milos\u0165 p\u00f4sob\u00ed, ve\u013emi sa z toho te\u0161il a povzbudzoval v\u0161etk\u00fdch, aby vo svojom rozhodnut\u00ed vytrvali a zostali P\u00e1novi vern\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 bol vz\u00e1cny mu\u017e, pln\u00fd Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho a viery. Tak bol v Antiochii z\u00edskan\u00fd ve\u013ek\u00fd po\u010det \u013eud\u00ed pre Je\u017ei\u0161a."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 sa odtia\u013e pobral do Tarzu, vyh\u013eadal Saula a priviedol ho so sebou do Antiochie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zostali tam cel\u00fd rok a vyu\u010dovali ve\u013ek\u00e9 mno\u017estvo veriacich. Pr\u00e1ve v Antiochii sa za\u010dalo Kristov\u00fdm nasledovn\u00edkom prv\u00fd raz hovori\u0165 kristovci -- kres\u0165ania."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Do antiochijsk\u00e9ho zboru pri\u0161li z Jeruzalema niektor\u00ed kres\u0165ania, ktor\u00ed mali dar prorock\u00e9ho videnia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jedn\u00e9mu z nich, Agabovi, uk\u00e1zal Boh, \u017ee v celej r\u00ed\u0161i vypukne hlad. To sa aj splnilo za vl\u00e1dy cis\u00e1ra Klaudia."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kres\u0165ania v Antiochii sa preto rozhodli, \u017ee ka\u017ed\u00fd pod\u013ea svojich mo\u017enost\u00ed pom\u00f4\u017ee bratom v Judsku."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tak aj urobili a zbierku poslali po Barnab\u00e1\u0161ovi a Saulovi predstaven\u00fdm zboru v Jeruzaleme."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Zatknutie Petra a jeho vyslobodenie - V tom \u010dase za\u010dal prenasledova\u0165 cirkev aj kr\u00e1\u013e Herodes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Apo\u0161tola Jakuba, J\u00e1novho brata, dal popravi\u0165 me\u010dom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ke\u010f videl, \u017ee sa t\u00fdm zap\u00e1\u010dil \u017didom, dal cez Ve\u013ek\u00fa noc zatkn\u00fa\u0165 aj Petra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uvrhol ho do \u017eal\u00e1ra, ktor\u00fd str\u00e1\u017eilo \u0161estn\u00e1s\u0165 vojakov. Striedali sa po \u0161tvoriciach; dvaja str\u00e1\u017eili pred dverami a dvaja boli st\u00e1le dnu s Petrom. Po Ve\u013ekej noci ho mienil verejne s\u00fadi\u0165."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No cel\u00fd ten \u010das sa cirkev za\u0148ho bez prestania modlila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V noci pred chystan\u00fdm procesom spal Peter medzi dvoma vojakmi sp\u00fatan\u00fd dvoma re\u0165azami a str\u00e1\u017ee predo dvermi str\u00e1\u017eili v\u00e4zenie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tu zrazu svetlo o\u017eiarilo celu a pri Petrovi st\u00e1l P\u00e1nov anjel. Udrel Petra do boku a budil ho slovami: R\u00fdchlo! Vst\u00e1vaj!&#34; Petrovi spadli zo z\u00e1p\u00e4stia re\u0165aze."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Anjel mu rozk\u00e1zal: Oble\u010d a obuj sa!&#34; Peter posl\u00fachol a dostal \u010fal\u0161\u00ed rozkaz: Vezmi si pl\u00e1\u0161\u0165 a po\u010f za mnou!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vy\u0161iel z cely a \u0161iel za anjelom. Ale nevedel, \u010di sa mu to sn\u00edva alebo zd\u00e1, nemohol uveri\u0165, \u017ee je to skuto\u010dnos\u0165."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pre\u0161li popri prvej aj druhej str\u00e1\u017ei a pri\u0161li k \u017eeleznej br\u00e1ne, ktor\u00e1 sa im sama od seba otvorila. Vy\u0161li von, pre\u0161li jednou ulicou, a tu zrazu anjel zmizol."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u017e teraz sa Peter spam\u00e4tal a povedal si: Teraz u\u017e viem, \u017ee P\u00e1n poslal svojho anjela a vytrhol ma z Herodesov\u00fdch r\u00fak, a tak zmaril pl\u00e1ny \u017didov.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Po kr\u00e1tkom v\u00e1han\u00ed zamieril do domu M\u00e1rie, matky J\u00e1na zvan\u00e9ho Marek. Tam sa zhroma\u017edilo mnoho veriacich a modlili sa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Peter zab\u00fachal na dvere. Diev\u010da, ktor\u00e9 sa volalo Rod\u00e9, sa pribehlo sp\u00fdta\u0165, kto to je."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Poznala Petrov hlas, ale od ve\u013ekej radosti hne\u010f neotvorila, ale be\u017eala dnu ozn\u00e1mi\u0165, \u017ee pred dverami stoj\u00ed Peter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nikto jej v\u0161ak neuveril. Zbl\u00e1znila si sa!&#34; vy\u010d\u00edtali jej. No ke\u010f si nedala poveda\u0165, pomysleli si, \u017ee Petra u\u017e zrejme popravili a predo dvermi stoj\u00ed jeho duch."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ale Peter znova zab\u00fachal. \u0160li teda otvori\u0165 a neverili vlastn\u00fdm o\u010diam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pred nimi st\u00e1l \u017eiv\u00fd Peter. Zak\u00fdval rukou, aby ich upokojil, a vyrozpr\u00e1val im, ako ho Boh vyslobodil z v\u00e4zenia. Napokon ich poprosil, aby to ozn\u00e1mili Jakubovi a ostatn\u00fdm kres\u0165anom. Potom odi\u0161iel schova\u0165 sa na in\u00e9 miesto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e1no sa strhol medzi str\u00e1\u017ecami poplach: Kde sa podel v\u00e4ze\u0148?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes ho dal h\u013eada\u0165, ale m\u00e1rne. Vypo\u010dul str\u00e1\u017ecov, a ke\u010f sa od nich ni\u010d nedozvedel, dal ich popravi\u0165. Nato Herodes opustil Judsko, pobral sa do C\u00e9zarey a nejak\u00fd \u010das tam zostal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herodes za svojho pobytu v C\u00e9zarey prijal deleg\u00e1ciu z\u00e1stupcov z miest T\u00fdrus a Sidon. Bol na tieto mest\u00e1 ve\u013emi nazlosten\u00fd, ale ich z\u00e1stupcovia si \u00faplatkami z\u00edskali priaze\u0148 kr\u00e1\u013eovsk\u00e9ho dvorana Blasta a \u017eiadali uzavrie\u0165 pr\u00edmerie, lebo ich kraj bol z\u00e1sobovan\u00fd potravinami z Herodesovho \u00fazemia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V de\u0148 audiencie zasadol Herodes v kr\u00e1\u013eovsk\u00fdch \u0161at\u00e1ch na tr\u00f3n a predniesol re\u010d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ke\u010f skon\u010dil, \u013eud ho zahrnul ov\u00e1ciami a volal: To nehovoril \u010dlovek, to hovoril s\u00e1m Boh!&#34; Herodes tie bo\u017esk\u00e9 pocty bral ako samozrejmos\u0165."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ale v tom okamihu ho potrestal Bo\u017e\u00ed anjel, lebo prijal pocty, ktor\u00e9 patrili Bohu. Postihla ho choroba a umrel rozo\u017eran\u00fd \u010dervami."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ale Bo\u017eia zves\u0165 sa r\u00fdchlo \u0161\u00edrila a k cirkvi sa prid\u00e1vali nov\u00ed kres\u0165ania."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 a Saul splnili svoje poslanie v Jeruzaleme a vr\u00e1tili sa do Antiochie, kam vzali so sebou aj J\u00e1na zvan\u00e9ho Marek."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavol a Barnab\u00e1\u0161 vyslan\u00ed ako mision\u00e1ri - Medzi \u010dlenmi zboru v Antiochii boli proroci a u\u010ditelia. Boli to Barnab\u00e1\u0161, Simeon zvan\u00fd \u010cierny, Lucius z Cyr\u00e9ny, Manahen, ktor\u00fd bol vychov\u00e1van\u00fd spolu s galilejsk\u00fdm knie\u017ea\u0165om Herodesom Antipom, a Saul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Raz ke\u010f sa pripravovali p\u00f4stom a modlitbami na slu\u017ebu Bohu, dostali pokyn od Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha: Odde\u013ete spomedzi seba Barnab\u00e1\u0161a a Saula, lebo im chcem zveri\u0165 zvl\u00e1\u0161tne poslanie.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Znova sa teda modlili a postili, potom na nich polo\u017eili ruky a poslali ich na misiu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ako pomocn\u00edk \u0161iel s nimi J\u00e1n Marek.Pod\u013ea pokynu Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha sa vybrali do pr\u00edstavu Seleukia a odtia\u013e sa odplavili na Cyprus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Prist\u00e1li v meste Salamina a v \u017eidovsk\u00fdch synag\u00f3gach k\u00e1zali o Kristovi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Potom putovali cez ostrov z mesta do mesta a v\u0161ade k\u00e1zali, a\u017e sa napokon dostali do Pafu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tam s\u00eddlil r\u00edmsky miestodr\u017eite\u013e Sergius Paulus, vzdelan\u00fd mu\u017e, a ten k sebe pozval Barnab\u00e1\u0161a a Saula, aby od nich po\u010dul Bo\u017eiu zves\u0165."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "U Sergia bol aj \u017eidovsk\u00fd m\u00e1g Barjezus, ktor\u00fd sa vyd\u00e1val za proroka. Volali ho Elymas, \u010do v preklade znamen\u00e1 \u010darodejn\u00edk. Ten sa tvrdo postavil proti Barnab\u00e1\u0161ovi a zo v\u0161etk\u00fdch s\u00edl chcel odvr\u00e1ti\u0165 Sergia od viery."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul, teraz v\u00e4\u010d\u0161mi zn\u00e1my pod menom Pavol, sa na\u0148ho prenikavo zah\u013eadel"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a naplnen\u00fd Sv\u00e4t\u00fdm Duchom povedal: Tvoje meno s\u00edce znamen\u00e1syn Je\u017ei\u0161ov, ale v skuto\u010dnosti si syn diablov, pln\u00fd klamu a fal\u0161e. Si nepriate\u013eom Bo\u017eej pravdy a stoj\u00ed\u0161 v ceste \u013eu\u010fom, ktor\u00ed h\u013eadaj\u00fa Boha."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale teraz \u0165a postihne Bo\u017e\u00ed trest. Oslepne\u0161 a ist\u00fd \u010das neuvid\u00ed\u0161 ani slnko!&#34; Barjezusovi sa naozaj zatmelo pred o\u010dami, za\u010dal \u0161m\u00e1tra\u0165 okolo seba a h\u013eadal, kto by mu podal ruku a viedol ho."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f miestodr\u017eite\u013e videl, \u010do sa stalo, uveril a \u017easol nad t\u00fdm, ak\u00fa moc m\u00e1 Bo\u017eie slovo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Misijn\u00e1 pr\u00e1ca v Antiochii - Z Pafu sa Pavol a jeho sprievodcovia plavili do Pergy v Pamf\u00fdlii. J\u00e1n Marek sa v\u0161ak od nich odl\u00fa\u010dil a vr\u00e1til sa odtia\u013e do Jeruzalema."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Z Pergy pokra\u010dovali do Antiochie v Pisidskej provincii. V sobotu sa pobrali na bohoslu\u017eby."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Najprv sa ako zvy\u010dajne \u010d\u00edtali oddiely z Moj\u017ei\u0161ov\u00fdch kn\u00edh a z prorokov a potom predstaven\u00ed synag\u00f3gy vyzvali Pavla a Barnab\u00e1\u0161a: Bratia, ak m\u00e1te pre n\u00e1s nejak\u00e9 duchovn\u00e9 povzbudenie, d\u00e1vame v\u00e1m slovo!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tu vyst\u00fapil Pavol, dal pokyn rukou a za\u010dal: Mu\u017eovia izraelsk\u00ed aj vy ostatn\u00ed, ktor\u00ed ct\u00edte jedin\u00e9ho Boha, po\u010d\u00favajte!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Boh si vyvolil na\u0161ich praotcov a za pobytu v Egypte dal ich potomkom vyr\u00e1s\u0165 na ve\u013ek\u00fd n\u00e1rod. Potom ich sl\u00e1vne vyviedol z tejto otrok\u00e1rskej krajiny."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0160tyridsa\u0165 rokov putovali po p\u00fa\u0161ti a Boh ich \u017eivil."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nesk\u00f4r im podmanil sedem n\u00e1rodov, ktor\u00e9 ob\u00fdvali Kana\u00e1n, a daroval t\u00fa krajinu do dedi\u010dstva Izraelu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vy\u0161e \u0161tyristop\u00e4\u0165desiat rokov im d\u00e1val m\u00fadrych vodcov a posledn\u00fd z nich bol prorok Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vtedy zat\u00fa\u017eili na\u0161i predkovia po kr\u00e1\u013eovi a Boh im dal kr\u00e1\u013ea Saula, syna Ki\u0161ovho z Benjam\u00ednovho kme\u0148a. Vl\u00e1dol im \u0161tyridsa\u0165 rokov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Boh sa v\u0161ak od neho odvr\u00e1til a dal Izraelovi za kr\u00e1\u013ea D\u00e1vida, o ktorom povedal:D\u00e1vid, syn Jesseho, je mu\u017e pod\u013ea mojich predst\u00e1v, lebo bude kona\u0165 moju v\u00f4\u013eu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A z D\u00e1vidovho rodu dal, tak ako s\u013e\u00fabil, izraelsk\u00e9mu \u013eudu Spasite\u013ea Je\u017ei\u0161a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jeho pr\u00edchod ohlasoval J\u00e1n a vyz\u00fdval v\u0161etk\u00fdch Izraelitov, aby sa odvr\u00e1tili od svojich hriechov a dali sa pokrsti\u0165."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f J\u00e1n skon\u010dil svoje poslanie, pripomenul:Mysl\u00edte si, \u017ee ja som o\u010dak\u00e1van\u00fd Mesi\u00e1\u0161? Nie! Ale po mne pr\u00edde ten, komu nie som hodn\u00fd ani len rozviaza\u0165 obuv na noh\u00e1ch."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bratia, ktor\u00ed ste z Abrah\u00e1movho rodu, aj vy ostatn\u00ed, ktor\u00ed spolu s nami ct\u00edte jedin\u00e9ho Boha, zves\u0165 o sp\u00e1se je ur\u010den\u00e1 n\u00e1m v\u0161etk\u00fdm."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Obyvatelia Jeruzalema ani ich vodcovia v\u0161ak v Je\u017ei\u0161ovi nespoznali Spasite\u013ea. Ods\u00fadili ho a nevedomky tak splnili, \u010do o \u0148om nap\u00edsali proroci, ako si to \u010d\u00edtavame ka\u017ed\u00fa sobotu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nena\u0161li na \u0148om nijak\u00fd d\u00f4vod, aby ho mohli ods\u00fadi\u0165 na smr\u0165, a predsa naliehali na Pil\u00e1ta, aby ho dal popravi\u0165."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ale aj tak sa splnili v\u0161etky predpovede P\u00edsma. Je\u017ei\u0161ovo telo zlo\u017eili z kr\u00ed\u017ea, pochovali,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ale Boh ho vzkriesil z m\u0155tvych!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mnoho dn\u00ed sa zjavoval t\u00fdm, ktor\u00ed s n\u00edm pri\u0161li z Galiley do Jeruzalema. T\u00ed o tom teraz osobne sved\u010dia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A my v\u00e1m prin\u00e1\u0161ame radostn\u00fa spr\u00e1vu, \u017ee s\u013eub, ktor\u00fd Boh dal na\u0161im praotcom, splnil teraz n\u00e1m, ich de\u0165om, a potvrdil ho Je\u017ei\u0161ov\u00fdm vzkriesen\u00edm."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Na\u0148ho sa vz\u0165ahuj\u00fa slov\u00e1 druh\u00e9ho \u017ealmu:Dnes som sa priznal k tebe ako k svojmu synovi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "To, \u017ee Je\u017ei\u0161 vstane z m\u0155tvych a u\u017e nikdy nezomrie, predpovedal Boh v P\u00edsme:Spln\u00edm v\u00e1m zas\u013e\u00fabenie, ktor\u00e9 som dal D\u00e1vidovi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A v inom \u017ealme to vysvet\u013euje e\u0161te jasnej\u0161ie: Nedopust\u00ed\u0161, aby sa tvoj Sv\u00e4t\u00fd rozpadol na prach."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "To sa net\u00fdkalo D\u00e1vida, ktor\u00fd ke\u010f vykonal pod\u013ea Bo\u017eej v\u00f4le svoje poslanie, zomrel, bol pochovan\u00fd ved\u013ea svojich predkov a potom zotlel na prach."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tie proroctv\u00e1 sa vz\u0165ahuj\u00fa na Krista, D\u00e1vidovho potomka, ktor\u00e9ho Boh vzkriesil, tak\u017ee jeho telo nepod\u013eahlo skaze."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bratia, po\u010d\u00favajte! V Je\u017ei\u0161ovi v\u00e1m zvestujeme odpustenie hriechov."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd, kto mu d\u00f4veruje, je osloboden\u00fd od v\u0161etk\u00fdch previnen\u00ed a je ospravedlnen\u00fd -- a to \u017eidovsk\u00fd z\u00e1kon nikdy nemohol urobi\u0165."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dajte si v\u0161ak pozor, aby sa na v\u00e1s nesplnila prorock\u00e1 predpove\u010f:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vy, ktor\u00ed poh\u0155date pravdou, otvorte o\u010di a zahy\u0148te, lebo vykon\u00e1m za v\u00e1\u0161ho \u017eivota nie\u010do ve\u013ek\u00e9, \u010domu neuver\u00edte, aj ke\u010f v\u00e1m bud\u00fa o tom in\u00ed rozpr\u00e1va\u0165. &#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ke\u010f vych\u00e1dzali zo synag\u00f3gy, posluch\u00e1\u010di prosili Pavla a Barnab\u00e1\u0161a, aby na druh\u00fa sobotu znova pri\u0161li a hovorili im o t\u00fdchto veciach."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mnoh\u00ed \u017didia aj obr\u00e1ten\u00ed pohania, ktor\u00ed uctievali jedin\u00e9ho Boha, sprev\u00e1dzali Pavla a Barnab\u00e1\u0161a, a t\u00ed ich povzbudzovali, aby prijali milos\u0165, ktor\u00fa im Boh pon\u00faka."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Nasleduj\u00facu sobotu sa zhroma\u017edilo skoro cel\u00e9 mesto, aby po\u010duli hl\u00e1sa\u0165 Bo\u017eie slovo."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ke\u010f \u017eidovsk\u00ed vodcovia videli to\u013ek\u00fd z\u00e1stup, pochytila ich z\u00e1vis\u0165. Sk\u00e1kali Pavlovi do re\u010di, odporovali mu a robili si z neho posme\u0161ky."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Napokon im teda Pavol a Barnab\u00e1\u0161 smelo a otvorene povedali: T\u00fato dobr\u00fa spr\u00e1vu sme mali zvestova\u0165 najprv v\u00e1m \u017didom. Ke\u010f\u017ee ju v\u0161ak odmietate a vzd\u00e1vate sa ve\u010dn\u00e9ho \u017eivota, obraciame sa k pohanom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ve\u010f tak n\u00e1m to P\u00e1n prik\u00e1zal:Ur\u010dil som \u0165a, aby si bol svedkom pohanom a niesol sp\u00e1su a\u017e na koniec sveta. &#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ke\u010f to pohania po\u010duli, ve\u013emi sa te\u0161ili a zo srdca \u010fakovali za po\u010dut\u00e9 Bo\u017eie slovo. T\u00ed, v ktor\u00fdch Boh prebudil t\u00fa\u017ebu po ve\u010dnom \u017eivote, uverili"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "a radostn\u00fa spr\u00e1vu o Kristovi \u0161\u00edrili po celom kraji."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ale \u017didom sa podarilo popudi\u0165 zbo\u017en\u00e9 urodzen\u00e9 \u017eeny aj vplyvn\u00fdch mu\u017eov proti Pavlovi a Barnab\u00e1\u0161ovi, a\u017e ich napokon vyhnali z mesta."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Pavol a Barnab\u00e1\u0161 striasli prach zo svojich n\u00f4h na znak protestu a odi\u0161li do mesta Ikonium."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ale zbor v Antiochii prekvital, Boh nap\u013a\u0148al veriacich rados\u0165ou i svoj\u00edm Duchom."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V Ikoniu - Aj v Ikoniu k\u00e1zal Pavol s Barnab\u00e1\u0161om najprv v synag\u00f3ge, a to tak mocne, \u017ee uverilo mnoho \u017didov aj pohanov."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ale \u017didia, ktor\u00ed odmietli Bo\u017eie posolstvo, rozb\u00farili pohanov a vyvolali nen\u00e1vis\u0165 vo\u010di kres\u0165anom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavol a Barnab\u00e1\u0161 napriek prek\u00e1\u017ekam zostali v meste dos\u0165 dlho a neohrozene zvestovali Krista. Ich slov\u00e1 potvrdzoval Boh t\u00fdm, \u017ee im dal moc kona\u0165 znamenia a z\u00e1zraky."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Obyvatelia Ikonia sa rozdelili na dva t\u00e1bory -- jedni boli na strane pravovern\u00fdch \u017didov, in\u00ed dr\u017eali s kres\u0165anmi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f sa Pavol a Barnab\u00e1\u0161 dozvedeli, \u017ee pohania, \u017didia a \u017eidovsk\u00ed vodcovia kuj\u00fa proti nim pl\u00e1ny a chc\u00fa ich ukame\u0148ova\u0165,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "utiekli a zdr\u017eiavali sa v lykaonsk\u00fdch mest\u00e1ch v Lystre, v Derbe a v okol\u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nedali sa zastra\u0161i\u0165 a hl\u00e1sali tam radostn\u00fa spr\u00e1vu o Kristovi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V Lystre \u017eil ist\u00fd \u010dlovek, ktor\u00fd mal ochrnut\u00e9 nohy. Bol chrom\u00fd od narodenia a nikdy nechodil."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aj on bol medzi Pavlov\u00fdmi posluch\u00e1\u010dmi. Pavol si ho v\u0161imol, a ke\u010f videl, \u017ee m\u00e1 dostato\u010dn\u00fa vieru, aby bol vylie\u010den\u00fd,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hlasno na\u0148ho zavolal: Postav sa na rovn\u00e9 nohy!&#34; A mu\u017e hne\u010f vysko\u010dil a chodil."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u013dudia, ktor\u00ed boli svedkami tohto z\u00e1zraku, nahlas volali: To zost\u00fapili k n\u00e1m bohovia v \u013eudskej podobe!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O Barnab\u00e1\u0161ovi vraveli, \u017ee je gr\u00e9cky boh Zeus, a o Pavlovi, \u017ee je Hermes, posol bohov, lebo v\u00e4\u010d\u0161inou hovoril on."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dokonca k\u0148az Diovho chr\u00e1mu pred hradbami dal privies\u0165 k br\u00e1ne oven\u010den\u00e9 b\u00fdky a chcel ich apo\u0161tolom obetova\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f sa to apo\u0161toli dozvedeli, roztrhli svoj odev, vbehli medzi z\u00e1stup"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a volali: Priatelia, \u010do to rob\u00edte, ve\u010f aj my sme len smrte\u013en\u00ed \u013eudia ako vy. Prin\u00e1\u0161ame v\u00e1m zves\u0165 o spasen\u00ed a vyz\u00fdvame v\u00e1s, aby ste sa prestali modli\u0165 k t\u00fdmto bohom a obr\u00e1tili sa k \u017eiv\u00e9mu Bohu, ktor\u00fd stvoril nebo i zem, more i v\u0161etko, \u010do je v nich."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V minulosti dovolil \u013eu\u010fom chodi\u0165 po vlastn\u00fdch cest\u00e1ch,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ale d\u00e1val o sebe vedie\u0165 t\u00fdm, \u017ee konal dobro -- zosielal v\u00e1m d\u00e1\u017e\u010f z neba i \u00farodu v prav\u00fd \u010das, d\u00e1val v\u00e1m jedlo a nap\u013a\u0148al v\u00e1s rados\u0165ou.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Takto sa im len horko--\u0165a\u017eko podarilo prehovori\u0165 z\u00e1stupy, aby im neobetovali."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No o p\u00e1r dn\u00ed pri\u0161li z Antiochie a Ikonia nieko\u013ek\u00ed \u017didia, strhli \u013eud\u00ed na svoju stranu a po\u0161tvali ich proti apo\u0161tolom. A tak namiesto uctievania Pavla kame\u0148ovali. Ke\u010f sa im zdalo, \u017ee je u\u017e m\u0155tvy, vyvliekli jeho nevl\u00e1dne telo za hradby."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ta sa zbehli k nemu kres\u0165ania, Pavol sa prebral z mdl\u00f4b a vr\u00e1til sa do mesta. Ale na druh\u00fd de\u0148 odi\u0161li aj s Barnab\u00e1\u0161om \u010falej do Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tu takisto hl\u00e1sali radostn\u00fa zves\u0165 o Kristovi a z\u00edskali mnoho nasledovn\u00edkov.Potom sa vracali cez Lystru, Ikonium a Pisidsk\u00fa Antiochiu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u0161ade posil\u0148ovali veriacich a povzbudzovali ich: Len vytrvajte vo viere. Aj ke\u010f n\u00e1s \u010dak\u00e1 prenasledovanie a neraz aj utrpenie, n\u00e1\u0161 cie\u013e -- Bo\u017eie kr\u00e1\u013eovstvo -- za to stoj\u00ed.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pavol a Barnab\u00e1\u0161 z\u00e1rove\u0148 ustanovili zodpovedn\u00fdch ved\u00facich a po p\u00f4ste a modlitb\u00e1ch ich zverili do ochrany P\u00e1na, v ktor\u00e9ho uverili."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vydali sa na spiato\u010dn\u00fa cestu cez Pisidiu a Pamf\u00fdliu"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a op\u00e4\u0165 k\u00e1zali v meste Perga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Z pr\u00edstavu Attalia sa potom plavili sp\u00e4\u0165 do Antiochie v S\u00fdrii, kde im pred \u010dasom vyprosili Bo\u017eiu milos\u0165 pre pr\u00e1cu, ktor\u00fa pr\u00e1ve zakon\u010dili."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Po ich pr\u00edchode sa zi\u0161iel cel\u00fd zbor a oni im porozpr\u00e1vali o svojich cest\u00e1ch aj o tom, ako P\u00e1n otv\u00e1ral dvere viery aj pohanom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pavol a Barnab\u00e1\u0161 zostali s kres\u0165anmi v Antiochii dlh\u0161\u00ed \u010das."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Spor o obriezku - K\u00fdm boli Pavol a Barnab\u00e1\u0161 v Antiochii, pri\u0161li niektor\u00ed \u013eudia z Judska a za\u010dali po\u00fa\u010da\u0165 bratov: Ak sa ned\u00e1te obreza\u0165, ako to predpisuje Moj\u017ei\u0161ov z\u00e1kon, nem\u00f4\u017eete by\u0165 spasen\u00ed.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavol a Barnab\u00e1\u0161 s nimi nes\u00fahlasili a vypukol medzi nimi spor. Napokon sa rozhodli, \u017ee Pavol a Barnab\u00e1\u0161 aj s nieko\u013ek\u00fdmi bratmi z Antiochie odcestuj\u00fa do Jeruzalema a predlo\u017eia tento probl\u00e9m apo\u0161tolom a star\u0161\u00edm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Zbor sa s nimi rozl\u00fa\u010dil a vyslal ich na cestu. \u0160li cez Fen\u00edciu a Sam\u00e1riu a v\u0161ade rozpr\u00e1vali o tom, ako aj pohania za\u010d\u00ednaj\u00fa veri\u0165 v P\u00e1na Je\u017ei\u0161a, a t\u00fdm sp\u00f4sobovali v\u0161etk\u00fdm ve\u013ek\u00fa rados\u0165."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "VJeruzaleme ich srde\u010dne prijali star\u0161\u00ed zboru aj apo\u0161toli. Aj t\u00fdm rozpr\u00e1vali, ako sa Boh prizn\u00e1va k ich pr\u00e1ci medzi pohanmi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale hne\u010f sa ozvali niektor\u00ed kres\u0165ania, b\u00fdval\u00ed farizeji, a navrhli: Aj obr\u00e1ten\u00ed pohania sa musia da\u0165 obreza\u0165 a dodr\u017eiava\u0165 v\u0161etky \u017eidovsk\u00e9 z\u00e1kony.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A tak apo\u0161toli a star\u0161\u00ed zboru zvolali poradu, aby rozrie\u0161ili tento \u0165a\u017ek\u00fd probl\u00e9m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Po dlhej debate sa prihl\u00e1sil o slovo Peter: Mil\u00ed bratia, viete ve\u013emi dobre, \u017ee si ma Boh vybral, aby som prv\u00fd z v\u00e1s zvestoval evanjelium pohanom, aby aj oni mohli uveri\u0165."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Boh, ktor\u00fd vid\u00ed do srdca \u010dloveka, sa k nim priznal a dal im Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha takisto ako n\u00e1m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A nerobil nijak\u00fd rozdiel medzi \u017didmi a pohanmi, lebo aj ich srdce o\u010distil vierou."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pre\u010do teraz pok\u00fa\u0161ate Boha a chcete vlo\u017ei\u0165 na nov\u00fdch kres\u0165anov bremeno, ktor\u00e9 nevl\u00e1dali unies\u0165 ani na\u0161i otcovia, ani my?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ver\u00edme predsa, \u017ee sme rovnako ako oni zachr\u00e1nen\u00ed milos\u0165ou P\u00e1na Je\u017ei\u0161a.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Po tejto re\u010di cel\u00e9 zhroma\u017edenie st\u00edchlo a pozorne vypo\u010dulo Pavla aj Barnab\u00e1\u0161a, ak\u00e9 ve\u013ek\u00e9 z\u00e1zraky konal Boh prostredn\u00edctvom nich medzi pohanmi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jakubov n\u00e1vrh - Ke\u010f dohovorili, prihl\u00e1sil sa o slovo Jakub: Bratia, r\u00e1d by som v\u00e1m nie\u010do povedal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00e1ve sme po\u010duli od Petra, ako Boh urobil prv\u00fd krok a pohanov prijal medzi t\u00fdch, ktor\u00ed ctia jeho meno."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "To sa celkom zhoduje so slovami proroka Amosa:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Navr\u00e1tim sa zase a znovu postav\u00edm D\u00e1vidov zboren\u00fd dom, ako bol predt\u00fdm,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aby aj ostatn\u00ed \u013eudia h\u013eadali P\u00e1na, v\u0161etky n\u00e1rody, ktor\u00e9 som prijal za svoje. Tak hovor\u00ed P\u00e1n,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ktor\u00fd to ozn\u00e1mil u\u017e pred vekmi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Preto sa nazd\u00e1vam, \u017ee by sme nemali na pohanov, ktor\u00ed sa obr\u00e1tili k Bohu, naklada\u0165 zbyto\u010dn\u00e9 bremen\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rad\u0161ej by sme im mali nap\u00edsa\u0165, aby sa vyh\u00fdbali v\u0161etk\u00e9mu, \u010do s\u00favis\u00ed s pohanskou modloslu\u017ebou, aby sa chr\u00e1nili smilstva a nejedli m\u00e4so zadusen\u00fdch zvierat ani ich krv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ve\u010f Moj\u017ei\u0161ov z\u00e1kon sa u\u017e odd\u00e1vna vyu\u010duje ka\u017ed\u00fa sobotu v synag\u00f3gach a m\u00e1 dos\u0165 horliv\u00fdch z\u00e1stancov.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S t\u00fdmto n\u00e1vrhom cel\u00e9 zhroma\u017edenie s\u00fahlasilo a apo\u0161toli a star\u0161\u00ed zboru rozhodli, \u017ee zvolia dvoch z\u00e1stupcov a po\u0161l\u00fa ich s Pavlom a Barnab\u00e1\u0161om do Antiochie, aby im osobne ozn\u00e1mili, na \u010dom sa uzniesli. Zvolili dvoch popredn\u00fdch bratov z vedenia zboru, a to J\u00fadu naz\u00fdvan\u00e9ho Barsab\u00e1\u0161 a S\u00edlasa. Po nich poslali tento list:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "My apo\u0161toli a star\u0161\u00ed, va\u0161i bratia, posielame srde\u010dn\u00fd pozdrav v\u00e1m, svojim bratom v Antiochii, S\u00fdrii a Cil\u00edcii, ktor\u00ed ste boli kedysi pohanmi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dozvedeli sme sa, \u017ee v\u00e1s niektor\u00ed na\u0161i bratia svojimi re\u010dami rozru\u0161ili a spochybnili va\u0161e spasenie, hoci ich t\u00fdm nikto nepoveril."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Preto sme sa jednomyse\u013ene rozhodli, \u017ee zvol\u00edme dvoch z\u00e1stupcov a po\u0161leme ich k v\u00e1m s na\u0161imi milovan\u00fdmi bratmi Barnab\u00e1\u0161om a Pavlom,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ktor\u00ed pri hl\u00e1san\u00ed evanjelia ochotne riskuj\u00fa aj vlastn\u00fd \u017eivot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Posielame v\u00e1m teda J\u00fadu a S\u00edlasa, ktor\u00ed v\u00e1m to aj \u00fastne potvrdia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pod veden\u00edm Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha sme spolo\u010dne rozhodli, \u017ee v\u00e1s nikto nem\u00e1 za\u0165a\u017eova\u0165 povinnos\u0165ami, ktor\u00e9 nie s\u00fa pre spasenie nevyhnutn\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ale je potrebn\u00e9, aby ste sa zdr\u017eiavali v\u0161etk\u00e9ho, \u010do bolo obetovan\u00e9 modl\u00e1m, krvi, m\u00e4sa udusen\u00fdch zvierat, nezbaven\u00fdch krvi, a napokon smilstva. Ak sa toho v\u0161etk\u00e9ho vyvarujete, budete kona\u0165 spr\u00e1vne. Majte sa dobre.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Poveren\u00ed z\u00e1stupcovia sa teda vybrali do Antiochie, kde zvolali cel\u00e9 zhroma\u017edenie a odovzdali im list."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ke\u010f ho bratom pre\u010d\u00edtali, ve\u013emi sa zaradovali, lebo ich upokojil."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aj J\u00fada a S\u00edlas, ktor\u00fdm Duch Sv\u00e4t\u00fd vnukol prorock\u00e9 slov\u00e1, posil\u0148ovali a povzbudzovali cel\u00fd zbor vo viere."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nejak\u00fd \u010das tam zostali a potom ich bratia so \u017eelan\u00edm pokoja prepustili."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ale S\u00edlas zostal rad\u0161ej v Antiochii."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Aj Pavol a Barnab\u00e1\u0161 sa tu e\u0161te zdr\u017eali, zostali e\u0161te v Antiochii a spolu s mnoh\u00fdmi \u010fal\u0161\u00edmi vyu\u010dovali a zvestovali Krista."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pavol a S\u00edlas na druhej misijnej ceste - Po nejakom \u010dase navrhol Pavol Barnab\u00e1\u0161ovi: Nav\u0161t\u00edvme op\u00e4\u0165 na\u0161ich bratov vo v\u0161etk\u00fdch mest\u00e1ch, kde sme k\u00e1zali o P\u00e1nu Je\u017ei\u0161ovi. R\u00e1d by som videl, ako sa im dar\u00ed.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 s\u00fahlasil a radil, aby spolu so sebou zasa vzali J\u00e1na zvan\u00e9ho Marek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ale Pavol bol proti tomu, lebo Marek ich opustil u\u017e v Pamf\u00fdlii a nepokra\u010doval s nimi v pr\u00e1ci."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nemohli sa dohodn\u00fa\u0165, a tak sa rad\u0161ej rozdelili. Barnab\u00e1\u0161 vzal so sebou Marka a odplavili sa na Cyprus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pavol si vybral S\u00edlasa a s po\u017eehnam\u00edm bratov sa vydali na cestu. Prech\u00e1dzali S\u00fdriou a Cil\u00edciou a v\u0161ade upev\u0148ovali zbory."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Timotej sa st\u00e1va Pavlov\u00fdm spolupracovn\u00edkom - Pavol a S\u00edlas nav\u0161t\u00edvili najprv mesto Derbe a odtia\u013e sa dostali do Lystry. Tam stretli mlad\u00e9ho veriaceho Timoteja. Jeho matka bola \u017didovka, ktor\u00e1 uverila v Krista, ale otec bol Gr\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bratia v Lystre aj v Ikoniu sa o \u0148om ve\u013emi pochvalne vyjadrovali."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeho si Pavol vybral za svojho sprievodcu. Z oh\u013eadu na tamoj\u0161\u00edch \u017didov, ktor\u00ed vedeli, \u017ee jeho otec je Gr\u00e9k, mu Pavol odpor\u00fa\u010dal, aby sa rad\u0161ej dal obreza\u0165."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vo v\u0161etk\u00fdch mest\u00e1ch, ktor\u00fdmi prech\u00e1dzali, zoznamovali kres\u0165anov s ustanoveniami, ktor\u00e9 prijali apo\u0161toli a star\u0161\u00ed jeruzalemsk\u00e9ho zboru."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A tak sa zbory upev\u0148ovali vo viere a zo d\u0148a na de\u0148 v nich prib\u00fadali nov\u00ed kres\u0165ania."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cesta do Eur\u00f3py cez Troadu - Po svojom pobyte v Lystre pre\u0161li cez provinciu Fr\u00fdgiu nasp\u00e4\u0165 do Gal\u00e1cie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sv\u00e4t\u00fd Duch im toti\u017e povedal, aby tentoraz ne\u0161li do provincie \u00c1zia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ke\u010f do\u0161li do M\u00fdzie a chceli cestova\u0165 \u010falej na sever do provincie Bit\u00fdnia, c\u00edtili, \u017ee ich tam Duch Je\u017ei\u0161ov neposiela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pre\u0161li teda M\u00fdziou a do\u0161li k moru do Troady."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tam mal Pavol v noci sen. St\u00e1l pred n\u00edm ak\u00fdsi Maced\u00f3nec a prosil ho: Pr\u00ed\u010f do Maced\u00f3nska a pom\u00f4\u017e n\u00e1m!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Po tomto Pavlovom viden\u00ed sme sa bez v\u00e1hania za\u010dali pripravova\u0165 na cestu do Maced\u00f3nska, lebo sme us\u00fadili, \u017ee Boh n\u00e1s posiela, aby sme tam hl\u00e1sali radostn\u00fa zves\u0165."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Filipy -- prv\u00fd kres\u0165ansk\u00fd zbor v Eur\u00f3pe - Z Troady sme sa teda plavili rovno na ostrov Samotr\u00e1ke, na druh\u00fd de\u0148 do Neapola a po s\u00fa\u0161i sme pokra\u010dovali do Fil\u00edp, najv\u00fdznamnej\u0161ieho mesta v\u00fdchodn\u00e9ho Maced\u00f3nska, ob\u00fdvan\u00e9ho najm\u00e4 r\u00edmskymi kolonistami. Tam sme str\u00e1vili nieko\u013eko dn\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Preto\u017ee v meste nebola synag\u00f3ga, vybrali sme sa v sobotu za br\u00e1nu na breh rieky, lebo sme vedeli, \u017ee sa tam sch\u00e1dzaj\u00fa miestni \u017didia a bohabojn\u00ed pohania modli\u0165. Skuto\u010dne sme tam na\u0161li skupinku \u017eien. Prisadli sme si k nim a hovorili sme im o Kristovi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Medzi posluch\u00e1\u010dkami bola aj L\u00fddia, obchodn\u00ed\u010dka s purpurov\u00fdmi l\u00e1tkami z mesta Tyatira, ktor\u00e1 verila v jedin\u00e9ho Boha. P\u00e1n jej otvoril srdce a dychtivo po\u010d\u00favala v\u0161etko, \u010do Pavol hovoril."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dala sa pokrsti\u0165 aj s celou svojou rodinou a pozvala n\u00e1s do svojho domu s prosbou: Ak ste presved\u010den\u00ed, \u017ee som uverila v P\u00e1na, bu\u010fte hos\u0165ami v mojom dome.&#34; A dovtedy naliehala, k\u00fdm sme neprijali jej pozvanie."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavol a S\u00edlas vo v\u00e4zen\u00ed - Ke\u010f sme raz \u0161li na miesto modlitieb, stretla n\u00e1s mlad\u00e1 otroky\u0148a, ktor\u00e1 mala ve\u0161teck\u00fd dar a predpovedan\u00edm bud\u00facnosti prin\u00e1\u0161ala svojim p\u00e1nom zna\u010dn\u00fd zisk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Chodila za Pavlom a za nami a st\u00e1le volala: Toto s\u00fa slu\u017eobn\u00edci najvy\u0161\u0161ieho Boha a pri\u0161li sem, aby v\u00e1m povedali, ako m\u00f4\u017eete by\u0165 zachr\u00e1nen\u00ed.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "To sa opakovalo de\u0148 \u010do de\u0148, a\u017e to Pavol nezniesol a prik\u00e1zal d\u00e9monovi v nej: V mene Je\u017ei\u0161a Krista ti prikazujem, aby si z nej vy\u0161iel!&#34; A v tej chv\u00edli ju ten zl\u00fd duch opustil."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ke\u010f si jej p\u00e1ni uvedomili, \u017ee t\u00fdm pri\u0161li o svoj zisk, chytili Pavla a S\u00edlasa a dovliekli ich na n\u00e1mestie pred sudcov:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00edto \u017didia poburuj\u00fa na\u0161e mesto,&#34; kri\u010dali."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zav\u00e1dzaj\u00fa tu zvyky, ktor\u00e9 s\u00fa proti na\u0161im r\u00edmskym z\u00e1konom.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aj po\u0161tvan\u00fd dav sa obr\u00e1til proti nim. Sudcovia dali teda z nich post\u0155ha\u0165 \u0161aty a vy\u0161\u013eaha\u0165 ich po nahom tele pr\u00fatmi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f ich poriadne zbi\u010dovali, vrhli ich do v\u00e4zenia a \u017eal\u00e1rnikovi prik\u00e1zali, aby ich pr\u00edsne str\u00e1\u017eil."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dal ich do najhlb\u0161ej cely a nohy im pre istotu zovrel do klady."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Okolo polnoci, ke\u010f sa Pavol a S\u00edlas modlili a spevom oslavovali Boha, a\u017e sa to rozliehalo po celej v\u00e4znici,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "nastalo zrazu ve\u013ek\u00e9 zemetrasenie. Cel\u00e1 budova sa otriasala a\u017e do z\u00e1kladov. V\u0161etky dvere sa pootv\u00e1rali a v\u00e4z\u0148om spadli okovy."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ke\u010f sa \u017eal\u00e1rnik prebudil a videl, \u010do sa stalo, vytasil me\u010d a chcel sa zabi\u0165, lebo si myslel, \u017ee v\u00e4zni utiekli."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ale Pavol nahlas skr\u00edkol: Nerob to! V\u0161etci sme tu!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tu \u017eal\u00e1rnik rozk\u00e1zal, aby mu priniesli svetlo, vbehol dnu a tras\u00fac sa od strachu, padol pred Pavlom a S\u00edlasom na kolen\u00e1."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Potom ich vyviedol von a sp\u00fdtal sa: P\u00e1ni, \u010do m\u00e1m robi\u0165, aby som bol spasen\u00fd?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Odpovedali mu: Uver v P\u00e1na Je\u017ei\u0161a a bude\u0161 spasen\u00fd ty i v\u0161etci v tvojom dome.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A za\u010dali jemu i v\u0161etk\u00fdm v jeho dom\u00e1cnosti zvestova\u0165 Bo\u017eie slovo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hne\u010f v t\u00fa no\u010dn\u00fa hodinu sa ich \u017eal\u00e1rnik ujal, vymyl a o\u0161etril im rany a dal sa pokrsti\u0165 aj s celou svojou rodinou."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Potom ich zaviedol do svojho domu, pohostil ich a te\u0161il sa on i cel\u00e1 jeho rodina, \u017ee mohli uveri\u0165 v Boha."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Na druh\u00e9 r\u00e1no poslali sudcovia zriadencov s odkazom: Prepus\u0165 t\u00fdch \u013eud\u00ed!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u017dal\u00e1rnik ozn\u00e1mil Pavlovi, \u017ee s\u00fa slobodn\u00ed a m\u00f4\u017eu od\u00eds\u0165."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ale Pavol odpovedal: To teda nie! N\u00e1s r\u00edmskych ob\u010danov verejne a bez s\u00fadu zbili a zavreli do v\u00e4zenia. A teraz by sa n\u00e1s chceli tajne zbavi\u0165? Nech pekne pr\u00eddu osobne a prepustia n\u00e1s!&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Zriadenci to ozn\u00e1mili sudcom. Ke\u010f po\u010duli, \u017ee Pavol a S\u00edlas s\u00fa r\u00edmski ob\u010dania, n\u00e1ramne sa pre\u013eakli,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "pri\u0161li sa ospravedlni\u0165, vyviedli ich z v\u00e4zenia a pekne ich po\u017eiadali, aby opustili mesto."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pavol a S\u00edlas po prepusten\u00ed z v\u00e4zenia nav\u0161t\u00edvili L\u00fddiu, kde sa stretli s veriacimi. Pote\u0161ili sa navz\u00e1jom a odi\u0161li z Fil\u00edp."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavol a S\u00edlas v Tesalonike - Pobrali sa cestou, ktor\u00e1 vedie cez mest\u00e1 Amfipolis a Apol\u00f3niu do Tesaloniky, kde bola \u017eidovsk\u00e1 synag\u00f3ga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavol ako zvy\u010dajne pri\u0161iel k\u00e1za\u0165 \u017didom, po tri soboty im vysvet\u013eoval proroctv\u00e1,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ako Mesi\u00e1\u0161 musel trpie\u0165 a vsta\u0165 z m\u0155tvych, a dokazoval, \u017ee t\u00fdm Mesi\u00e1\u0161om je Je\u017ei\u0161."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Niektor\u00ed zo \u017didov sa dali presved\u010di\u0165 a pripojili sa k Pavlovi a S\u00edlasovi. Bolo medzi nimi aj ve\u013ea Gr\u00e9kov a nem\u00e1lo \u017eien z vy\u0161\u0161\u00edch vrstiev."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale to prebudilo z\u00e1vis\u0165 \u017eidovsk\u00fdch vodcov. Pomocou pova\u013ea\u010dov vyvolali rozruch a pob\u00farili cel\u00e9 mesto. Obk\u013e\u00fa\u010dili Jazonov dom, h\u013eadali v \u0148om Pavla a S\u00edlasa a chceli ich predvies\u0165 pred zhroma\u017eden\u00fd dav,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ale nena\u0161li ich. Preto dovliekli Jazona a nieko\u013ek\u00fdch veriacich pred mestsk\u00fa radu a kri\u010dali: Pavol a S\u00edlas, ktor\u00ed poburuj\u00fa cel\u00fd svet, pri\u0161li aj k n\u00e1m"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a Jazon ich prijal do svojho domu. V\u0161etci poru\u0161uj\u00fa cis\u00e1rove nariadenia, lebo tvrdia, \u017ee prav\u00fdm kr\u00e1\u013eom je Je\u017ei\u0161.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tieto slov\u00e1 popudili dav aj \u010dlenov mestskej rady."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale ke\u010f Jazon aj ostatn\u00ed zaplatili z\u00e1ruku, prepustili ich."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nov\u00e9 \u0165a\u017ekosti v Berei - Hne\u010f v t\u00fa noc vypravili bratia Pavla a S\u00edlasa do Berey. Ke\u010f ta pri\u0161li, zamierili rovno do \u017eidovskej synag\u00f3gy."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tamoj\u0161\u00ed \u017didia boli omnoho pr\u00edstupnej\u0161\u00ed ako v Tesalonike. Ve\u013emi dychtivo prij\u00edmali zvestovan\u00e9 slovo, ka\u017ed\u00fd de\u0148 \u0161tudovali P\u00edsmo a sk\u00famali, \u010di sa Pavlova zves\u0165 zhoduje s predpove\u010fami prorokov."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mnoh\u00ed z nich uverili, medzi nimi aj nem\u00e1lo Gr\u00e9kov, mu\u017eov i \u017eien z vy\u0161\u0161\u00edch vrstiev."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No len \u010do sa \u017didia v Tesalonike dozvedeli, \u017ee Pavol k\u00e1\u017ee v Berei, hne\u010f ta pri\u0161li, poburovali a \u0161tvali \u013eud\u00ed proti nim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Preto bratia vypravili Pavla na pobre\u017eie a niektor\u00ed ho vyprevadili a\u017e do At\u00e9n. S\u00edlas a Timotej zostali zatia\u013e v Berei,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ale Pavol im po svojich sprievodcoch odk\u00e1zal, aby \u010do najsk\u00f4r pri\u0161li za n\u00edm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00fdm Pavol v At\u00e9nach \u010dakal na S\u00edlasa a Timoteja, bol hlboko znepokojen\u00fd pri poh\u013eade na mno\u017estvo pohansk\u00fdch modiel, obrazov i s\u00f4ch, s ktor\u00fdmi sa stret\u00e1val v meste na ka\u017edom kroku."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De\u0148 \u010do de\u0148 sa zhov\u00e1ral so \u017didmi aj bohabojn\u00fdmi Gr\u00e9kmi v synag\u00f3ge, ale vych\u00e1dzal aj na n\u00e1mestia a debatoval so v\u0161etk\u00fdmi, \u010do tam pr\u00e1ve boli."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tak sa dostal do rozhovoru aj s at\u00e9nskymi filozofmi, epikurejcami a stoikmi. Hovoril im o Je\u017ei\u0161ovi a o tom, \u017ee vstal z m\u0155tvych, no reagovali rozli\u010dne. Jedni vraveli: Nepo\u010d\u00favajte toho t\u00e1raja!&#34; In\u00ed zasa: Chce tu zavies\u0165 ak\u00e9si nov\u00e9 n\u00e1bo\u017eenstvo!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pozvali ho teda na Areop\u00e1g, ktor\u00fd bol verejn\u00fdm re\u010dn\u00edckym f\u00f3rom. Tam sa ho sp\u00fdtali: Smieme sa dozvedie\u0165, ak\u00e9 nov\u00e9 u\u010denie to hl\u00e1sa\u0161?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hovor\u00ed\u0161 prekvapuj\u00face veci a radi by sme sa o tom dozvedeli \u010dosi viac.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Najv\u00e4\u010d\u0161ou z\u00e1\u013eubou At\u00e9n\u010danov, ako aj v meste \u017eij\u00facich cudzincov bolo toti\u017e oznamova\u0165 i dozveda\u0165 sa najnov\u0161ie zauj\u00edmavosti a spr\u00e1vy."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pavol teda vyst\u00fapil pred v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed sa zhroma\u017edili na Areop\u00e1gu, a oslovil ich: V\u00e1\u017een\u00ed At\u00e9n\u010dania! Pote\u0161ilo ma, \u017ee ste \u013eudia t\u00fa\u017eiaci po Bohu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ke\u010f som sa toti\u017e prech\u00e1dzal po meste a prezeral si va\u0161e posv\u00e4tn\u00e9 miesta, na\u0161iel som aj olt\u00e1r s n\u00e1pisom Nezn\u00e1memu Bohu. A tohto Boha, ktor\u00e9ho uctievate, hoci ho nepozn\u00e1te, v\u00e1m dnes chcem zvestova\u0165."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Je to Boh, ktor\u00fd stvoril svet aj v\u0161etko, \u010do je na \u0148om. No jeho, ktor\u00fd ovl\u00e1da zem i vesm\u00edr, si nem\u00f4\u017eete postavi\u0165 ako sochu do svojich chr\u00e1mov."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nie je z\u00e1visl\u00fd od toho, \u010di ho niekto uctieva alebo mu prin\u00e1\u0161a obete."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ve\u010f on s\u00e1m vd\u00fdchol v\u0161etk\u00e9mu \u017eivot a d\u00e1va aj v\u0161etko, \u010do je pre \u017eivot potrebn\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "On stvoril v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed na zemi z jedn\u00e9ho mu\u017ea, Adama, a umo\u017enil im b\u00fdva\u0165 na celom zemskom povrchu. On ur\u010dil, ako dlho a kde maj\u00fa \u017ei\u0165. To v\u0161etko urobil, lebo chcel, aby ho \u013eudia h\u013eadali, p\u00e1trali po \u0148om a na\u0161li ho. Ve\u010f je n\u00e1m tak bl\u00edzko."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "On rozhodol o d\u013a\u017eke ich \u017eivota. V\u010faka nemu \u017eijeme, pohybujeme sa i jestvujeme, tak ako to vyjadrili aj niektor\u00ed z va\u0161ich b\u00e1snikov: Sme jeho deti, jeho rodina."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ak teda poch\u00e1dzame z Boha, je nezmyseln\u00e9 sa domnieva\u0165, \u017ee sa Boh podob\u00e1 modle, ktor\u00fa \u010dlovek vytvoril zo zlata, zo striebra, alebo vytesal z kame\u0148a. Ve\u010f je to iba v\u00fdtvor \u013eudsk\u00e9ho umenia a zru\u010dnosti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Doposia\u013e to \u013eudia nemohli pochopi\u0165 a Boh im to odpustil. Ale teraz prikazuje v\u0161etk\u00fdm \u013eu\u010fom na celom svete, aby sa odvr\u00e1tili od modiel a uctievali iba jeho."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lebo u\u017e sa bl\u00ed\u017ei de\u0148, ke\u010f bude spravodlivo s\u00fadi\u0165 svet prostredn\u00edctvom mu\u017ea, ktor\u00e9ho na to ur\u010dil. V\u0161etk\u00fdm \u013eu\u010fom o tom poskytol d\u00f4kaz, ke\u010f ho vzkriesil z m\u0155tvych."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ke\u010f posluch\u00e1\u010di po\u010duli, \u017ee niekto, kto zomrel, vstal z m\u0155tvych, poniektor\u00ed sa za\u010dali Pavlovi posmieva\u0165 a in\u00ed mu povedali: Radi sa o tom dozvieme viac, ale a\u017e inokedy.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Po t\u00fdchto slov\u00e1ch Pavol odi\u0161iel z Areop\u00e1gu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ale niektor\u00fdch jeho re\u010d predsa zaujala a uverili. Bol medzi nimi aj Dion\u00fdz, \u010dlen mestskej rady, \u017eena, ktor\u00e1 sa volala Damaris, a niektor\u00ed in\u00ed."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Po\u010diatky kres\u0165anstva v Korinte - Potom Pavol opustil At\u00e9ny a pri\u0161iel do Korintu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tam sa zozn\u00e1mil so \u017eidovsk\u00fdmi man\u017eelmi Akvilom a Priscilou. Akvila bol rod\u00e1k z Pontu, ned\u00e1vno sa pris\u0165ahoval aj s man\u017eelkou z It\u00e1lie. Cis\u00e1r Klaudius toti\u017e vydal rozkaz, aby v\u0161etci \u017didia opustili R\u00edm. Pavol u nich b\u00fdval aj pracoval,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "lebo mali rovnak\u00e9 remeslo ako on -- vyr\u00e1bali stany."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fa sobotu vyu\u010doval v synag\u00f3ge a usiloval sa z\u00edska\u0165 \u017didov aj Gr\u00e9kov."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f v\u0161ak do\u0161li do Maced\u00f3nska S\u00edlas a Timotej, venoval sa Pavol v\u00fdlu\u010dne \u0161\u00edreniu evanjelia a presvied\u010dal \u017didov, \u017ee Je\u017ei\u0161 je zas\u013e\u00faben\u00fd Mesi\u00e1\u0161."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No ke\u010f mu \u017didia odporovali a posme\u0161ne sa vyjadrovali o Kristovi, vytriasol si prach z odevu na znamenie, \u017ee s nimi ni\u010d nechce ma\u0165, a povedal: Ak zahyniete, sami za to ponesiete zodpovednos\u0165. To nebude moja vina. Odteraz sa budem venova\u0165 pohanom.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Potom sa pres\u0165ahoval k T\u00edtovi Justovi, ktor\u00fd b\u00fdval hne\u010f ved\u013ea synag\u00f3gy. Justus bol pohan, ktor\u00fd uveril v Boha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Po nejakom \u010dase uveril aj predstaven\u00fd synag\u00f3gy Krispos aj s celou svojou rodinou. Aj mnoh\u00ed \u010fal\u0161\u00ed z Korintu uverili a dali sa pokrsti\u0165."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jednej noci sa mu uk\u00e1zal vo viden\u00ed P\u00e1n a povedal mu: Neboj sa! Len smelo hovor a neml\u010d!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve\u010f ja som s tebou a nikto ti neubl\u00ed\u017ei. Mnoh\u00ed tu v Korinte patria ku mne.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A tak zostal Pavol e\u0161te pol druha roka v Korinte a hl\u00e1sal tam Bo\u017eie slovo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ale ke\u010f sa stal r\u00edmskym miestodr\u017eite\u013eom v Achajsku Gallio, \u017didia sa spol\u010dili proti Pavlovi, predviedli ho pred s\u00fad"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a ob\u017ealovali ho: Tento mu\u017e nav\u00e1dza \u013eud\u00ed, aby uctievali Boha sp\u00f4sobom, ktor\u00fd sa prie\u010di r\u00edmskym z\u00e1konom.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No len \u010do Pavol otvoril \u00fasta a chcel sa obhajova\u0165, Gallio sa obr\u00e1til k jeho ob\u017ealobcom: Keby \u0161lo o nejak\u00e9 bezpr\u00e1vie alebo zlo\u010din, vypo\u010dul by som v\u00e1s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale spory o slov\u00e1, men\u00e1 os\u00f4b alebo va\u0161e \u017eidovsk\u00e9 z\u00e1kony, to si vyrie\u0161te sami. Do toho sa v\u00e1m mie\u0161a\u0165 nemienim.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A vyhnal \u017ealobcov zo s\u00fadnej siene."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tu sa v\u0161etci vrhli na Sostena, nov\u00e9ho predstaven\u00e9ho \u017eidovskej synag\u00f3gy, a bili ho rovno pred Galliov\u00fdmi o\u010dami. Ale on do toho nezasiahol."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e1vrat do Antiochie a Pavlova tretia misijn\u00e1 cesta - Pavol tam zostal e\u0161te dlh\u0161\u00ed \u010das. Potom sa rozl\u00fa\u010dil s bratmi a pobral sa lo\u010fou do S\u00fdrie. Spolu s n\u00edm odi\u0161li aj man\u017eelia Priscila a Akvila. Predt\u00fdm si dal Pavol v Kenchre\u00e1ch, v\u00fdchodnom korintskom pr\u00edstave, ostriha\u0165 vlasy pod\u013ea \u017eidovsk\u00e9ho zvyku, lebo sa na\u010das zaviazal dodr\u017eiava\u0165 nazarejsk\u00fd s\u013eub (nestriha\u0165 si vlasy a nepi\u0165 opojn\u00e9 n\u00e1poje)."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V Efeze sa s priate\u013emi rozl\u00fa\u010dil a pobral sa do synag\u00f3gy, kde besedoval so \u017didmi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Prehov\u00e1rali ho, aby sa u nich zdr\u017eal dlh\u0161ie, ale neprijal ich pozvanie."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No pri l\u00fa\u010den\u00ed im povedal: R\u00e1d by som bol na sviatky v Jeruzaleme. Ale ak to bude Bo\u017eia v\u00f4\u013ea, e\u0161te sa k v\u00e1m vr\u00e1tim.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Z Efezu sa odplavil do C\u00e9zarey v Judsku a odtia\u013e sa pe\u0161o dostal do Jeruzalema. Tam nav\u0161t\u00edvil miestnych kres\u0165anov a odcestoval do s\u00fdrskej Antiochie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Str\u00e1vil tam nejak\u00fd \u010das a znova sa pobral do Gal\u00e1cie a Fr\u00fdgie. Ponav\u0161tevoval rad za radom v\u0161etky zbory, povzbudzoval veriacich a pom\u00e1hal im r\u00e1s\u0165 vo viere."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apolo v Efeze a Korinte - Medzit\u00fdm pri\u0161iel do Efezu \u017did z Alexandrie, ktor\u00fd sa volal Apolo. Bol to v\u00fdborn\u00fd re\u010dn\u00edk a znalec Star\u00e9ho z\u00e1kona."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "U\u017e sa aj zozn\u00e1mil s Je\u017ei\u0161ov\u00fdm u\u010den\u00edm a nad\u0161ene a spr\u00e1vne hovoril o \u0148om, hoci e\u0161te nevedel v\u0161etko a poznal iba krst J\u00e1nov."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "So z\u00e1palom k\u00e1zal o \u0148om aj v efezskej synag\u00f3ge. Tam ho po\u010duli Priscilla a Akvila, pozvali ho k sebe a d\u00f4kladnej\u0161ie mu vysvetlili Kristovo evanjelium."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apolo sa potom rozhodol \u00eds\u0165 do Gr\u00e9cka a zvestova\u0165 radostn\u00fa spr\u00e1vu. Efezsk\u00ed kres\u0165ania mu to schva\u013eovali a dali mu aj odpor\u00fa\u010daj\u00faci list pre tamoj\u0161\u00edch kres\u0165anov, aby ho srde\u010dne prijali. Ke\u010f ta pri\u0161iel, Boh jeho obdarovanie pou\u017eil na posilnenie veriacich,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "lebo vedel vynikaj\u00faco vyvraca\u0165 argumenty \u017didov a na z\u00e1klade P\u00edsma dokazoval, \u017ee Je\u017ei\u0161 je naozaj Mesi\u00e1\u0161."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavlova \u010dinnos\u0165 v Efeze - K\u00fdm bol Apolo v Korinte, pre\u0161iel Pavol hornat\u00fdm vn\u00fatrozem\u00edm a pri\u0161iel do Efezu. Tu sa zozn\u00e1mil so skupinou mu\u017eov, J\u00e1nov\u00fdch u\u010den\u00edkov."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sp\u00fdtal sa ich: Ke\u010f ste uverili, prijali ste Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho?&#34; Odpovedali mu: Nie, o Duchu Sv\u00e4tom sme ani len nepo\u010duli.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavol pokra\u010doval: \u010comu ste teda uverili, ke\u010f ste sa dali pokrsti\u0165?&#34; -- Tomu, \u010do u\u010dil J\u00e1n,&#34; odpovedali."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tu im Pavol vysvetlil: J\u00e1n krstil t\u00fdch, ktor\u00ed o\u013eutovali svoje hriechy a odvr\u00e1tili sa od nich, ale nab\u00e1dal \u013eud\u00ed, aby uverili v toho, kto pr\u00edde po \u0148om -- v Je\u017ei\u0161a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ke\u010f to po\u010duli, dali sa pokrsti\u0165 na znamenie, \u017ee uverili v Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A len \u010do na nich Pavol polo\u017eil ruky, zost\u00fapil na nich Duch Sv\u00e4t\u00fd a hovorili cudz\u00edmi jazykmi a prorokovali."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00fdch mu\u017eov bolo asi dvan\u00e1s\u0165."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Potom i\u0161iel Pavol do synag\u00f3gy. Tri mesiace tam ka\u017ed\u00fa sobotu neohrozene hl\u00e1sal Bo\u017eie slovo a z\u00edskaval \u013eud\u00ed pre kr\u00e1\u013eovstvo Bo\u017eie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale ke\u010f niektor\u00ed ne\u00fastupne trvali na svojom, ba dokonca verejne hanobili Krista, Pavol od nich odi\u0161iel a odviedol so sebou aj kres\u0165anov. Sch\u00e1dzavali sa ka\u017ed\u00fd de\u0148 v predn\u00e1\u0161kovej sieni filozofa Tyrana."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e1zal tam dva roky, tak\u017ee v\u0161etci obyvatelia provincie \u00c1zia, \u017didia aj Gr\u00e9ci, po\u010duli o Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Boh dal Pavlovi moc kona\u0165 nezvy\u010dajn\u00e9 z\u00e1zraky."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sta\u010dilo dokonca, ak \u013eudia vzali Pavlove vreckovky alebo \u010dasti odevu, prilo\u017eili ich s vierou na chor\u00fdch a boli uzdraven\u00ed. Aj mnoh\u00fdch zl\u00fdch duchov takto vyhnali."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Niektor\u00ed \u017eidovsk\u00ed zakl\u00edna\u010di, ktor\u00ed cestovali z mesta do mesta, pok\u00fasili sa pou\u017e\u00edva\u0165 pri vyh\u00e1\u0148an\u00ed zl\u00fdch duchov nov\u00fa zakl\u00ednaciu formulku: Zakl\u00ednam \u0165a v mene Je\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho k\u00e1\u017ee Pavol.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tak to robilo sedem synov \u017eidovsk\u00e9ho ve\u013ek\u0148aza Skevu. Raz sa pok\u00fasili takto uzdravi\u0165 \u010dloveka posadnut\u00e9ho d\u00e9monmi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale d\u00e9mon im odpovedal: Je\u017ei\u0161a aj Pavla pozn\u00e1m, ale kto ste vy?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Potom sa ten \u010dlovek vrhol na dvoch z nich, post\u0155hal z nich \u0161aty a zml\u00e1til tak, \u017ee napokon nah\u00ed a dor\u00e1\u0148an\u00ed museli uteka\u0165 z domu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "To sa hne\u010f rozch\u00fdrilo po celom Efeze, medzi \u017didmi aj Gr\u00e9kmi, tak\u017ee v\u0161etk\u00fdch sa zmocnil posv\u00e4tn\u00fd strach a meno P\u00e1na Je\u017ei\u0161a vyslovovali s ve\u013ekou \u00factou."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aj kres\u0165ania prich\u00e1dzali a \u017ealovali na seba, \u017ee sa predt\u00fdm venovali zakl\u00ednaniu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mnoh\u00ed, ktor\u00ed sa zaoberali \u010diernou m\u00e1giou, prin\u00e1\u0161ali svoje knihy a pred v\u0161etk\u00fdmi ich p\u00e1lili. Odhadovalo sa, \u017ee mali cenu p\u00e4\u0165desiattis\u00edc strieborn\u00fdch."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aj to bol d\u00f4kaz, ako hlboko zasiahla Bo\u017eia moc cel\u00fd kraj."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Po t\u00fdchto udalostiach si Pavol predsavzal, \u017ee precestuje Maced\u00f3nskom a cez Achajsko sa vr\u00e1ti do Jeruzalema. A potom by som sa r\u00e1d pozrel aj do R\u00edma,&#34; povedal si."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dvoch svojich pomocn\u00edkov, Timoteja a Erasta, poslal napred do Maced\u00f3nska a s\u00e1m zostal e\u0161te nejak\u00fd \u010das v \u00c1zii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nepokoje v Efeze - Pr\u00e1ve v tom \u010dase vypukli v Efeze v\u00e1\u017ene nepokoje kv\u00f4li nov\u00e9mu kres\u0165ansk\u00e9mu u\u010deniu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vyvolal ich zlatn\u00edk Demeter, ktor\u00fd zamestn\u00e1val mnoh\u00fdch robotn\u00edkov a vyr\u00e1bal mal\u00e9 strieborn\u00e9 imit\u00e1cie chr\u00e1mu gr\u00e9ckej bohyne Artemis."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Demeter zvolal svojich zamestnancov aj ostatn\u00fdch, ktor\u00ed vyr\u00e1bali podobn\u00e9 veci, a povedal im: Priatelia, ve\u013emi dobre viete, \u017ee na\u0161e remeslo n\u00e1m ve\u013emi dobre vyn\u00e1\u0161a."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No teraz, ako iste vid\u00edte a po\u010dujete, pr\u00edde si nejak\u00fd Pavol a popletie a zvedie \u013eud\u00ed nielen v Efeze, ale aj po celej \u00c1zii. Vrav\u00ed, \u017ee bohovia uroben\u00ed \u013eudsk\u00fdmi rukami nie s\u00fa nijak\u00ed bohovia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hroz\u00ed n\u00e1m, \u017ee nielen pr\u00eddeme o svoje zisky a \u017ee sa na\u0161\u00edm remeslom za\u010dne poh\u0155da\u0165, ale \u017ee aj chr\u00e1m ve\u013ekej bohyne Artemis strat\u00ed svoju v\u00e1\u017enos\u0165 a sama bohy\u0148a, ktor\u00fa si ct\u00ed cel\u00e1 \u00c1zia, ba aj cel\u00fd svet, pr\u00edde o svoju sl\u00e1vu.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tieto slov\u00e1 rozz\u00farili zhroma\u017eden\u00fdch remeseln\u00edkov a za\u010dali kri\u010da\u0165: Ve\u013ek\u00e1 je Artemis Efezanov!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pob\u00farenie postupne zachv\u00e1tilo cel\u00e9 mesto. \u013dudia sa hrnuli do amfite\u00e1tra a vliekli so sebou aj G\u00e1ja a Aristarcha, Pavlov\u00fdch maced\u00f3nskych sprievodcov."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavol chcel predst\u00fapi\u0165 pred zhroma\u017eden\u00fd dav, ale u\u010den\u00edci mu v tom zabr\u00e1nili."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aj niektor\u00ed vysok\u00ed \u00faradn\u00edci provincie, ktor\u00ed mu boli naklonen\u00ed, ho varovali, aby ne\u0161iel medzi rozv\u00e1\u0161nen\u00fd dav."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd kri\u010dal nie\u010do in\u00e9, vl\u00e1dol tu n\u00e1ramn\u00fd zm\u00e4tok a v\u00e4\u010d\u0161ina nevedela, na\u010do sa vlastne zi\u0161li."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u017didia postr\u010dili dopredu Alexandra, ktor\u00fd mal \u013eud\u00ed presved\u010di\u0165, \u017ee oni s t\u00fdm nemaj\u00fa ni\u010d spolo\u010dn\u00e9. Zak\u00fdval rukou a chcel poveda\u0165 nie\u010do na obhajobu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ale ke\u010f z\u00e1stup zistil, \u017ee je to \u017did, znova spustil krik a takmer dve hodiny volali: Ve\u013ek\u00e1 je Artemis Efezanov! Ve\u013ek\u00e1 je Artemis Efezanov!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kone\u010dne do\u0161iel predstaven\u00fd mestskej rady a podarilo sa mu ut\u00ed\u0161i\u0165 dav: Ob\u010dania Efezu! Je predsa v\u0161eobecne zn\u00e1me, \u017ee pr\u00e1ve v na\u0161om meste je najv\u00fdznamnej\u0161\u00ed chr\u00e1m bohyne Artemidy a \u017ee jej obraz spadol rovno z neba. O tom predsa niet pochybnost\u00ed!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Preto sa neznepokojujte a neurobte ni\u010d pren\u00e1hlen\u00e9."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Priviedli ste sem t\u00fdchto \u013eud\u00ed. Ale oni predsa neznesv\u00e4tili chr\u00e1m, ani sa ner\u00fahali na\u0161ej bohyni."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A ak sa Demeter a ostatn\u00ed remeseln\u00edci chc\u00fa na niekoho ponosova\u0165, na to s\u00fa verejn\u00e9 s\u00fadne zasadnutia a s\u00fa tu aj r\u00edmske \u00farady, tam sa to m\u00f4\u017ee prerokova\u0165."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A ak m\u00e1te nejak\u00e9 po\u017eiadavky, tak sa to m\u00f4\u017ee predlo\u017ei\u0165 mestskej rade."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "In\u00e1\u010d hroz\u00ed nebezpe\u010denstvo, \u017ee budeme obvinen\u00ed zo vzbury, lebo nem\u00e1me \u010d\u00edm zd\u00f4vodni\u0165 toto zhluknutie.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Po t\u00fdchto slov\u00e1ch rozpustil zhroma\u017edenie."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavlova cesta Maced\u00f3nskom do Gr\u00e9cka - Ke\u010f rozruch ut\u00edchol, zvolal Pavol cel\u00e9 zhroma\u017edenie a povzbudzoval efezsk\u00fdch kres\u0165anov. Z\u00e1rove\u0148 sa s nimi rozl\u00fa\u010dil, lebo sa rozhodol pokra\u010dova\u0165 v misijnej ceste. Vybral sa do Maced\u00f3nska"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a vo v\u0161etk\u00fdch mest\u00e1ch, ktor\u00fdmi prech\u00e1dzal, vytrvalo povzbudzoval bratov. Do\u0161iel do Gr\u00e9cka,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "kde str\u00e1vil tri mesiace. Odtia\u013e sa chystal odplavi\u0165 do S\u00fdrie, no dozvedel sa, \u017ee \u017didia zosnovali proti nemu sprisahanie, preto sa rozhodol vr\u00e1ti\u0165 nasp\u00e4\u0165 do Maced\u00f3nska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sprev\u00e1dzali ho Sopater, Pyrrhov syn z Berey, Aristarchos a Sekundus z Tesaloniky, G\u00e1jus a Timotej z Derbe a Tichikos a Trofimos z \u00c1zie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00ed \u0161li napred a \u010dakali na n\u00e1s v Troade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hne\u010f po skon\u010den\u00ed ve\u013ekono\u010dn\u00fdch sl\u00e1vnost\u00ed sme sa nalodili vo Filipoch na lo\u010f a o p\u00e4\u0165 dn\u00ed sme do\u0161li do Troady, kde sme sa zdr\u017eali t\u00fd\u017ede\u0148."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e1v\u0161teva v Troade - V nede\u013eu ve\u010der sa tamoj\u0161\u00ed zbor spolu s nami zi\u0161iel sl\u00e1vi\u0165 Ve\u010deru P\u00e1novu. Pavol k\u00e1zal, a ke\u010f\u017ee mal toho ve\u013ea na srdci, lebo r\u00e1no cestoval \u010falej, hovoril a\u017e do polnoci."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V hornej miestnosti, v ktorej boli z\u00edden\u00ed, horelo ve\u013ea l\u00e1mp a bolo tam hor\u00faco."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeden mlad\u00edk zvan\u00fd Eutychos sedel na obloku, a preto\u017ee Pavol dlho hovoril, zadriemal a spadol z tretieho poschodia. Ke\u010f ho zdvihli, bol m\u0155tvy."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavol zbehol k nemu, sklonil sa nad n\u00edm, objal ho a povedal: Netr\u00e1pte sa, \u017eije.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u0161etk\u00fdch pr\u00edtomn\u00fdch ovl\u00e1dol pocit \u00facty a radosti. Spolu sa vr\u00e1tili a pokra\u010dovali v sl\u00e1ven\u00ed Ve\u010dere P\u00e1novej. Pavol s nimi hovoril a\u017e do svitania a potom odi\u0161iel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eutycha priviedli zasa zdrav\u00e9ho a to ich nesmierne povzbudilo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cesta do Mil\u00e9tu - Nast\u00fapili sme na lo\u010f a odplavili sme sa do Assa, kde sa k n\u00e1m Pavol pripojil. Pavol \u0161iel do Assa po s\u00fa\u0161i, k\u00fdm my ostatn\u00ed sme cestovali lo\u010fou."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Odtia\u013e sme pokra\u010dovali lo\u010fou do Mityl\u00e9ny,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "obopl\u00e1vali sme ostrovy Chios a Samos a na tret\u00ed de\u0148 sme zakotvili v Mil\u00e9te."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavol sa \u00famyselne vyhol Efezu, lebo nechcel strati\u0165 v \u00c1zii ve\u013ea \u010dasu. Ve\u013emi chcel, ak by to bolo len trochu mo\u017en\u00e9, str\u00e1vi\u0165 Letnice v Jeruzaleme."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rozl\u00fa\u010dka s bratmi z Efezu - Z Mil\u00e9tu poslal Pavol posla s odkazom do Efezu, \u017ee by sa r\u00e1d stretol a pozhov\u00e1ral so star\u0161\u00edmi zboru."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f do\u0161li, povedal im: Iste si pam\u00e4t\u00e1te, \u017ee od prvej chv\u00edle, ako som vst\u00fapil na \u00e1zijsk\u00fa p\u00f4du,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sl\u00fa\u017eil som u v\u00e1s P\u00e1novi so v\u0161etkou pokorou, neraz so slzami, vystaven\u00fd sk\u00fa\u0161kam, ktor\u00e9 som musel zn\u00e1\u0161a\u0165 pre \u00faklady \u017didov."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A viete aj to, \u017ee som sa neb\u00e1l hovori\u0165 v\u00e1m pravdu, a to verejne aj v rodin\u00e1ch."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u017didom aj Gr\u00e9kom som rovnako zd\u00f4raz\u0148oval, \u017ee musia zanecha\u0165 svoje hriechy a obr\u00e1ti\u0165 sa k Bohu tak, \u017ee uveria v Je\u017ei\u0161a Krista, n\u00e1\u0161ho P\u00e1na."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A teraz ma Duch Sv\u00e4t\u00fd nab\u00e1da, aby som i\u0161iel do Jeruzalema, hoci neviem, \u010do ma tam \u010dak\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Viem len to, \u017ee mi Duch Sv\u00e4t\u00fd v ka\u017edom meste, ktor\u00fdm sme prech\u00e1dzali, pripom\u00ednal, \u017ee ma tam \u010dak\u00e1 v\u00e4zenie a \u00fatrapy."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ale m\u00f4j \u017eivot nem\u00e1 pre m\u0148a v\u00f4bec cenu, ke\u010f ide o to, aby som dokon\u010dil svoje poslanie a \u00falohu, ktorou ma poveril P\u00e1n: nies\u0165 \u013eu\u010fom radostn\u00fa zves\u0165 o Bo\u017eej dobrote a l\u00e1ske."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A dnes viem, \u017ee ma nikto z v\u00e1s, ktor\u00fdm som na svojich cest\u00e1ch pri\u0161iel hl\u00e1sa\u0165 Bo\u017eie kr\u00e1\u013eovstvo, u\u017e neuvid\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S \u010dist\u00fdm svedom\u00edm m\u00f4\u017eem poveda\u0165, \u017ee ak niekto zahynie, nebudem nies\u0165 na tom vinu,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "lebo som v\u00e1m ozn\u00e1mil cel\u00fd pl\u00e1n Bo\u017e\u00ed na z\u00e1chranu \u010dloveka."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A tak d\u00e1vajte pozor na seba aj na st\u00e1do, ktor\u00e9 v\u00e1m ako pastierom Duch Sv\u00e4t\u00fd zveril. Pam\u00e4tajte, \u017ee je to jeho cirkev, za ktor\u00fa obetoval svoju vlastn\u00fa krv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Viem, \u017ee po mojom odchode sa medzi v\u00e1s vkradn\u00fa ako drav\u00ed vlci falo\u0161n\u00ed u\u010ditelia a narobia v st\u00e1de \u0161kody."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ba aj niektor\u00ed z v\u00e1s za\u010dn\u00fa prekr\u00faca\u0165 pravdu a strhn\u00fa za sebou in\u00fdch."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bu\u010fte preto ostra\u017eit\u00ed. Majte na pam\u00e4ti tie tri roky, ktor\u00e9 som s vami str\u00e1vil, a \u017ee som cel\u00fd \u010das, vo dne v noci, vychov\u00e1val ka\u017ed\u00e9ho z v\u00e1s; a neraz aj so slzami v o\u010diach."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Teraz v\u00e1s zverujem Bohu a jeho milostiv\u00e9mu slovu, ktor\u00e9 m\u00e1 moc v\u00e1s zdokona\u013eova\u0165 a zabezpe\u010di\u0165 v\u00e1m dedi\u010dsk\u00fd podiel medzi jeho vern\u00fdmi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nikdy som sa nehnal za peniazmi a nestaral o odev."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Viete, \u017ee som si vlastn\u00fdmi rukami zar\u00e1bal na to, \u010do som potreboval ja i moji druhovia."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Chcel som v\u00e1m z\u00e1rove\u0148 uk\u00e1za\u0165 pr\u00edklad, ako m\u00e1me pracova\u0165, pom\u00e1ha\u0165 slab\u00fdm a pam\u00e4ta\u0165 na slov\u00e1 P\u00e1na Je\u017ei\u0161a: Blahoslavenej\u0161ie je d\u00e1va\u0165 ako prij\u00edma\u0165.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ke\u010f dohovoril, k\u013eakol si a modlil sa s nimi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V\u0161etci sa nahlas rozplakali a obj\u00edmali ho."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Najv\u00e4\u010d\u0161mi ich roz\u017eialili jeho slov\u00e1, \u017ee ho u\u017e nikdy neuvidia. Napokon ho vyprevadili a\u017e k lodi."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ke\u010f sme sa s \u0165a\u017ek\u00fdm srdcom rozl\u00fa\u010dili s bratmi z Efezu, nast\u00fapili sme na lo\u010f a plavili sme sa priamo na ostrov K\u00f3s, na druh\u00fd de\u0148 na Rodos a odtia\u013e do pr\u00edstavu Patara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tam sme prest\u00fapili na lo\u010f, ktor\u00e1 sa plavila do Fen\u00edcie."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pribl\u00ed\u017eili sme sa na doh\u013ead k Cypru, ale nechali sme ho v\u013eavo, a mierili sme k S\u00fdrii. Prist\u00e1li sme v pr\u00edstave T\u00fdrus, kde mala lo\u010f vylo\u017ei\u0165 n\u00e1klad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vyh\u013eadali sme tam miestnych kres\u0165anov a str\u00e1vili sme s nimi cel\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148. T\u00ed na pokyn Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha varovali Pavla, aby necestoval do Jeruzalema."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale ke\u010f uplynulo sedem dn\u00ed, znova sme sa vydali na cestu. V\u0161etci, \u017eeny aj deti, n\u00e1s vyprevadili a\u017e za mesto. Na brehu sme si spolo\u010dne k\u013eakli a modlili sa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Potom sme sa rozl\u00fa\u010dili, nast\u00fapili sme na lo\u010f a oni sa vr\u00e1tili domov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Na\u0161a posledn\u00e1 zast\u00e1vka bola v Ptolemaide, kde sme tie\u017e pozdravili bratov, no zostali sme tam iba jeden de\u0148."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Z Ptolemaidy sme \u0161li \u010falej do C\u00e9zarey. Tam sme b\u00fdvali v dome evanjelistu Filipa, ktor\u00fd bol jedn\u00fdm zo siedmich diakonov."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeho \u0161tyri slobodn\u00e9 dc\u00e9ry mali prorock\u00fd dar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Za n\u00e1\u0161ho pobytu zav\u00edtal tam jeden kres\u0165an z Judska, Agabus, ktor\u00fd mal tie\u017e prorock\u00fd dar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vzal Pavlov opasok, sp\u00fatal si n\u00edm ruky aj nohy a povedal: Duch Sv\u00e4t\u00fd mi uk\u00e1zal, \u017ee majite\u013ea tohto opasku \u017didia v Jeruzaleme takto sp\u00fataj\u00fa a vydaj\u00fa pohanom.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f sme to po\u010duli, za\u010dali sme v\u0161etci, my aj tamoj\u0161\u00ed bratia, prehov\u00e1ra\u0165 Pavla, aby ne\u0161iel do Jeruzalema."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ale on n\u00e1s napomenul: Pre\u010do pla\u010dete, t\u00fdm mi iba v\u00e4\u010d\u0161mi zra\u0148ujete srdce! Ve\u010f ja som odhodlan\u00fd da\u0165 sa v Jeruzaleme nielen sp\u00fata\u0165, ale aj zomrie\u0165 pre P\u00e1na Je\u017ei\u0161a!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Videli sme, \u017ee je m\u00e1rne ho prehov\u00e1ra\u0165, a tak sme len povedali: Nech sa stane Bo\u017eia v\u00f4\u013ea.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pavlov pr\u00edchod do Jeruzalema - Potom sme sa pripravili na cestu a vydali sme sa do Jeruzalema."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Na tomto poslednom pe\u0161om \u00faseku cesty n\u00e1s sprev\u00e1dzali niektor\u00ed bratia z C\u00e9zarey a doviedli n\u00e1s k Mn\u00e1zonovi, ktor\u00fd poch\u00e1dzal z Cypru a bol jedn\u00fdm z prv\u00fdch kres\u0165anov. Ochotne n\u00e1m poskytol pohostinstvo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aj bratia z jeruzalemsk\u00e9ho zboru n\u00e1s prijali ve\u013emi srde\u010dne."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hne\u010f na druh\u00fd de\u0148 sme boli v\u0161etci pozvan\u00ed k Jakubovi, a tu sa zi\u0161li aj v\u0161etci star\u0161\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pavol sa s nimi zv\u00edtal a potom podrobne vyrozpr\u00e1val, ak\u00e9 z\u00e1zra\u010dn\u00e9 veci konal Boh jeho prostredn\u00edctvom medzi pohanmi. S rados\u0165ou ho vypo\u010duli a oslavovali za to Boha."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ale potom povedali Pavlovi: Vie\u0161, mil\u00fd brat, aj tu tis\u00edcky \u017didov uverili v Krista, ale pritom na\u010falej horlivo dodr\u017eiavaj\u00fa \u017eidovsk\u00e9 zvyky a predpisy."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No o tebe sa povr\u00e1va, \u017ee presvied\u010da\u0161 \u017didov, \u010do \u017eij\u00fa medzi pohanmi, aby sa vzdali Moj\u017ei\u0161ovho z\u00e1kona, ned\u00e1vali obrez\u00e1va\u0165 svojich synov a celkom zavrhli star\u00e9 \u017eidovsk\u00e9 oby\u010daje."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u010co teraz? Lebo ur\u010dite sa dozvedia, \u017ee si pri\u0161iel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Po\u010duj, d\u00e1me ti jednu dobr\u00fa radu: Medzi nami s\u00fa \u0161tyria mu\u017ei, ktor\u00ed sa zaviazali plni\u0165 nazarejsk\u00fd s\u013eub."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pridaj sa k nim, podrob sa o\u010distn\u00e9mu obradu a zapla\u0165 za nich, \u010do je predp\u00edsan\u00e9. Potom si bud\u00fa m\u00f4c\u0165 da\u0165 ostriha\u0165 hlavu. Takto by v\u0161etci videli, \u017ee si Z\u00e1kon v\u00e1\u017ei\u0161 a \u017eije\u0161 pod\u013ea neho, a ohov\u00e1ra\u010dom by si t\u00fdm zavrel \u00fasta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pre obr\u00e1ten\u00fdch pohanov v\u0161ak plat\u00ed na\u0161e p\u00f4vodn\u00e9 rozhodnutie, ktor\u00e9 sme v\u00e1m kedysi dali p\u00edsomne. \u017diadame od nich, len aby zachov\u00e1vali z\u00e1kladn\u00e9 predpisy, a to: aby nejedli m\u00e4so obetovan\u00e9 modl\u00e1m, krv, ani m\u00e4so zo zadusen\u00fdch zvierat, a najm\u00e4 aby sa vystr\u00edhali pohlavnej neviazanosti.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pavla zatkn\u00fa v Jeruzaleme - Pavol posl\u00fachol ich radu a na druh\u00fd de\u0148 sa spolu s t\u00fdmi mu\u017emi podrobil o\u010distn\u00e9mu obradu. Potom \u0161iel do chr\u00e1mu a ozn\u00e1mil, kedy sa skon\u010dia o\u010distn\u00e9 dni a \u017ee za ka\u017ed\u00e9ho z nich bude prinesen\u00e1 obe\u0165."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ke\u010f sa t\u00fdch sedem dn\u00ed kon\u010dilo a Pavol zase s nimi pri\u0161iel do chr\u00e1mu, aby ich obradne vyhl\u00e1sili za \u010dist\u00fdch, spoznali ho \u017eidovsk\u00ed p\u00fatnici z Malej \u00c1zie. Po\u0161tvali proti nemu okolostojacich, chytili ho"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "a kri\u010dali: Vern\u00ed Izraeliti! Po\u010fte sem! Tu m\u00e1te toho odpadl\u00edka! V\u0161ade hl\u00e1sa bludy a ni\u010d mu nie je sv\u00e4t\u00e9: ani na\u0161e vyvolenie, ani Z\u00e1kon, ani chr\u00e1m. Teraz sem dokonca priviedol pohanov, aby zneuctil toto sv\u00e4t\u00e9 miesto.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Predt\u00fdm toti\u017e zazreli v meste Pavla s Trofimom z Efezu a nazd\u00e1vali sa, \u017ee ho Pavol priviedol do chr\u00e1mu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vznikol obrovsk\u00fd rozruch a \u013eudia sa zbiehali zo v\u0161etk\u00fdch str\u00e1n. Medzit\u00fdm vyviedli Pavla z vn\u00fatorn\u00e9ho chr\u00e1mov\u00e9ho n\u00e1dvoria a br\u00e1ny za n\u00edm hne\u010f zavreli."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "U\u017e--u\u017e by ho boli zml\u00e1tili na smr\u0165, no velite\u013e r\u00edmskej pos\u00e1dky dostal hl\u00e1senie, \u017ee sa cel\u00fd Jeruzalem b\u00fari,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "a ihne\u010f vyslal na n\u00e1dvorie vojakov a d\u00f4stojn\u00edkov. Ke\u010f dav zazrel vojakov, z\u013eakol sa a prestal Pavla bi\u0165."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Velite\u013e sa nazd\u00e1val, \u017ee on je p\u00f4vodcom rozruchu, dal ho zatkn\u00fa\u0165 a sp\u00fata\u0165 dvoma re\u0165azami. A\u017e potom za\u010dal vy\u0161etrova\u0165, kto je to a \u010do urobil."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Z davu ka\u017ed\u00fd vykrikoval \u010dosi in\u00e9. Velite\u013e videl, \u017ee sa ni\u010d rozumn\u00e9 nedozvie, preto dal Pavla odvies\u0165 do pevnosti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ke\u010f sa Pavol dostal ku schodom, dav do\u0148ho tak dor\u00e1\u017eal, \u017ee ho vojaci museli vzia\u0165 na plecia a nies\u0165."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cel\u00fd ten rozz\u00faren\u00fd dav sa toti\u017e hrnul za nimi a kri\u010dal: Zabite ho!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "K\u00fdm ho odviedli do pevnosti, sp\u00fdtal sa Pavol velite\u013ea: Mohol by som \u0165a o nie\u010do poprosi\u0165?&#34; Velite\u013e sa za\u010dudoval: Ty vie\u0161 po gr\u00e9cky?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ja som si myslel, \u017ee si ten Egyp\u0165an, \u010do sa ned\u00e1vno pok\u00fasil vyvola\u0165 povstanie a schov\u00e1va sa niekde v p\u00fa\u0161ti so \u0161tyrmi tis\u00edcmi rebelantov.&#34; --"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nie,&#34; odpovedal Pavol, som \u017did z Tarzu v Cil\u00edcii, r\u00edmsky ob\u010dan. Dovo\u013e mi, pros\u00edm, prehovori\u0165 k t\u00fdm \u013eu\u010fom.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Velite\u013e s\u00fahlasil. Pavol si zastal hore na schodoch a zak\u00fdval rukou na znamenie, \u017ee chce hovori\u0165. Dav st\u00edchol a Pavol za\u010dal po hebrejsky:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavol sa obhajuje pred \u017didmi - Mil\u00ed bratia a otcovia! Vypo\u010dujte, pros\u00edm, \u010do by som r\u00e1d povedal na svoju obhajobu.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ke\u010f po\u010duli, \u017ee sa im prihovoril v ich rodnom jazyku, nastalo e\u0161te v\u00e4\u010d\u0161ie ticho."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Som \u017did, narodil som sa v Tarze v Cil\u00edcii, ale vychovan\u00fd som bol tu v Jeruzaleme. Ako \u017eiak zn\u00e1meho u\u010denca Gamaliela som sa nau\u010dil zachov\u00e1va\u0165 z\u00e1kony na\u0161ich otcov. Horlivo som sa usiloval dodr\u017eiava\u0165 Bo\u017eie pr\u00edkazy, tak ako to rob\u00edte vy dnes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Preto som a\u017e na smr\u0165 nen\u00e1videl nov\u00e9 u\u010denie Je\u017ei\u0161a Krista a jeho vyzn\u00e1va\u010dov, mu\u017eov aj \u017eeny som d\u00e1val zat\u00fdka\u0165 a v\u00e4zni\u0165."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "To mi m\u00f4\u017ee dosved\u010di\u0165 ve\u013ek\u0148az aj cel\u00e1 najvy\u0161\u0161ia rada. Raz som si od nej dokonca vy\u017eiadal odpor\u00fa\u010daj\u00face listy pre \u017eidovsk\u00fa obec v Damasku. Vybral som sa ta, aby som tamoj\u0161\u00edch st\u00fapencov novej viery pozat\u00fdkal, priviedol ich v put\u00e1ch do Jeruzalema a dal ich potresta\u0165."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No po\u010dujte, \u010do sa stalo. Ke\u010f som sa u\u017e bl\u00ed\u017eil k Damasku -- bolo pr\u00e1ve poludnie -- zrazu sa okolo m\u0148a roz\u017eiarilo oslepuj\u00face svetlo z neba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Padol som na zem a po\u010dul som hlas: Saul, Saul, pre\u010do ma prenasleduje\u0161?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ozval som sa:Kto si, Pane? Odpovedal mi:Som Je\u017ei\u0161 Nazaretsk\u00fd, ktor\u00e9ho ty prenasleduje\u0161."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Moji sprievodcovia boli takisto oslepen\u00ed t\u00fdm svetlom, ale nepo\u010duli, \u017ee niekto ku mne prehovoril."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sp\u00fdtal som sa:\u010co m\u00e1m robi\u0165, Pane? Je\u017ei\u0161 mi povedal:Vsta\u0148! Cho\u010f do Damasku, a tam sa dozvie\u0161, ak\u00e9 poslanie ti Boh zveruje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jas toho svetla ma celkom oslepil, preto ma museli moji druhovia vzia\u0165 za ruku a dovies\u0165 a\u017e do Damasku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tam \u017eil ist\u00fd mu\u017e, ktor\u00fd sa volal Anani\u00e1\u0161. Bol ve\u013emi zbo\u017en\u00fd a usiloval sa svedomite dodr\u017eiava\u0165 v\u0161etky Bo\u017eie pr\u00edkazy, tak\u017ee sa te\u0161il dobrej povesti u v\u0161etk\u00fdch \u017didov v Damasku."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ten ma vyh\u013eadal a povedal mi:Mil\u00fd brat Saul, op\u00e4\u0165 bude\u0161 vidie\u0165. V tej chv\u00edli sa mi vr\u00e1til zrak a uvidel som ho."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A e\u0161te mi povedal:Boh na\u0161ich otcov si \u0165a vyvolil, aby si poznal jeho v\u00f4\u013eu, videl Mesi\u00e1\u0161a a po\u010dul ho hovori\u0165."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Stane\u0161 sa jeho svedkom pred cel\u00fdm svetom a v\u0161ade bude\u0161 rozpr\u00e1va\u0165, \u010do si videl a po\u010dul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nev\u00e1haj teda, daj sa pokrsti\u0165 na znamenie, \u017ee si o\u010disten\u00fd od hriechov, a vyzn\u00e1vaj, \u017ee je tvoj\u00edm P\u00e1nom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vr\u00e1til som sa nasp\u00e4\u0165 do Jeruzalema. Jedn\u00e9ho d\u0148a som sa modlil v chr\u00e1me a tu sa mi znova zjavil P\u00e1n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a povedal mi:\u010co najr\u00fdchlej\u0161ie od\u00ed\u010f z Jeruzalema, lebo nik neuver\u00ed tomu, \u010do bude\u0161 o mne hovori\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Odporoval som:Pane, oni predsa vedia, \u017ee pr\u00e1ve ja som d\u00e1val zatv\u00e1ra\u0165 do \u017eal\u00e1ra a bi\u0165 v synag\u00f3gach t\u00fdch, ktor\u00ed v teba uverili."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ke\u010f tiekla krv tvojho svedka \u0160tefana, aj ja som bol pri tom, schva\u013eoval som to a str\u00e1\u017eil som \u0161aty t\u00fdm, ktor\u00ed ho kame\u0148ovali."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ale P\u00e1n mi povedal:Od\u00ed\u010f z Jeruzalema, lebo \u0165a chcem posla\u0165 \u010faleko k pohanom. &#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u017e do tejto chv\u00edle ho dav pozorne po\u010d\u00faval, ale zmienka o pohanoch ich znova podr\u00e1\u017edila. Za\u010dali strh\u00e1va\u0165 zo seba \u0161aty, h\u00e1dza\u0165 do\u0148ho hrste hliny"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a kri\u010dali: Pre\u010d s t\u00fdm zradcom. Nesmie zosta\u0165 na\u017eive!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Velite\u013e dal Pavla r\u00fdchlo odvies\u0165 do pevnosti, rozk\u00e1zal, aby ho zbi\u010dovali a vypo\u010duli. Chcel sa dozvedie\u0165, pre\u010do sa dav na\u0148ho tak rozz\u00faril."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f ho u\u017e priviazali, obr\u00e1til sa Pavol na veliaceho d\u00f4stojn\u00edka: Smiete bi\u010dova\u0165 r\u00edmskeho ob\u010dana a navy\u0161e bez s\u00fadneho vy\u0161etrenia?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00f4stojn\u00edk za\u0161iel za velite\u013eom a hl\u00e1sil mu to: \u010co chce\u0161 robi\u0165? Ten \u010dlovek je predsa r\u00edmsky ob\u010dan!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Velite\u013e prist\u00fapil k Pavlovi a sp\u00fdtal sa ho: Je pravda, \u017ee si r\u00edmsky ob\u010dan?&#34; Odpovedal: \u00c1no, som.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Velite\u013e namietol: Aj ja som. No ja som za to ob\u010dianske pr\u00e1vo zaplatil \u0165a\u017ek\u00e9 peniaze!&#34; -- A ja som sa ako r\u00edmsky ob\u010dan u\u017e narodil.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tu sa vojaci, ktor\u00ed ho mali bi\u0165 a vypo\u010d\u00fava\u0165, ihne\u010f stiahli. Aj velite\u013e sa pre\u013eakol, ke\u010f sa dozvedel, \u017ee Pavol je r\u00edmsky ob\u010dan a on ho dal sp\u00fata\u0165."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Velite\u013e chcel zisti\u0165, z \u010doho \u017didia vlastne Pavla obvi\u0148uj\u00fa. Na druh\u00fd de\u0148 ho dal vyvies\u0165 z v\u00e4zenia a rozk\u00e1zal, aby sa zi\u0161li ve\u013ek\u0148azi i cel\u00e1 rada."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavol pred ve\u013eradou - Pavol sa pokojne a bez strachu zah\u013eadel na \u010dlenov rady a povedal: Bratia! A\u017e dodnes som \u017eil s \u010dist\u00fdm svedom\u00edm pred Bohom.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ve\u013ek\u0148az Anani\u00e1\u0161 to pokladal za r\u00fahanie a rozk\u00e1zal t\u00fdm, \u010do st\u00e1li pri \u0148om, aby ho udreli po \u00fastach."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ale Pavol zvolal: Ty pokrytec! Za to teba udrie Boh. Ak\u00fd si to sudca, ke\u010f sa s\u00e1m previ\u0148uje\u0161 proti z\u00e1konu a d\u00e1va\u0161 ma bi\u0165!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "No t\u00ed, \u010do st\u00e1li ved\u013ea Pavla, ho napomenuli: Ako si dovo\u013euje\u0161 ur\u00e1\u017ea\u0165 ve\u013ek\u0148aza?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pavol sa ospravedlnil: Nevedel som, bratia, \u017ee je to ve\u013ek\u0148az. A v P\u00edsme sa naozaj hovor\u00ed: Nehovor zle o svojom predstavenom!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pavol vedel, \u017ee vo ve\u013erade s\u00fa zast\u00fapen\u00e9 dve strany: saduceji a farizeji. Preto nahlas zvolal: Bratia, som farizej ako v\u0161etci moji predkovia. Stoj\u00edm dnes pred s\u00fadom, lebo ver\u00edm vo vzkriesenie a ve\u010dn\u00fd \u017eivot!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00fdm sa mu podarilo vnies\u0165 do rady rozkol."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saduceji toti\u017e popieraj\u00fa vzkriesenie, ve\u010dn\u00fd \u017eivot aj existenciu duchovn\u00e9ho sveta, k\u00fdm farizeji toto v\u0161etko vyzn\u00e1vaj\u00fa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu sa strhol ve\u013ek\u00fd krik a niektor\u00ed \u017eidovsk\u00ed vodcovia vstali a chytili stranu Pavlovi: Ni\u010d zl\u00e9 na \u0148om nevid\u00edme. \u010co ak naozaj k nemu na ceste do Damasku prehovoril duch alebo anjel?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tu nastala tak\u00e1 haravara, a\u017e sa velite\u013e z\u013eakol, \u017ee Pavla roztrhaj\u00fa na k\u00fasky. Dal preto pr\u00edkaz, aby vojaci n\u00e1sil\u00edm vytrhli Pavla z ich r\u00fak a odviedli ho do pevnosti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tej noci sa uk\u00e1zal Pavlovi P\u00e1n a povzbudil ho: Neboj sa, Pavol! Ako si sved\u010dil o mne v Jeruzaleme, tak mus\u00ed\u0161 sved\u010di\u0165 aj v R\u00edme.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sprisahanie proti Pavlovi - Na druh\u00e9 r\u00e1no sa stretlo asi"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0161tyridsa\u0165 \u017didov a zaprisahali sa, \u017ee nebud\u00fa jes\u0165 ani pi\u0165, k\u00fdm Pavla nezabij\u00fa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Za\u0161li k ve\u013ek\u0148azom a star\u0161\u00edm, ozn\u00e1mili im svoje rozhodnutie a naliehali:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Po\u017eiadajte velite\u013ea, aby dal znova predvies\u0165 Pavla pod z\u00e1mienkou, \u017ee chce d\u00f4kladnej\u0161ie vy\u0161etri\u0165 jeho pr\u00edpad. A my sa ho zmocn\u00edme a zabijeme ho sk\u00f4r, ako d\u00f4jde na miesto.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O t\u00fdchto \u00fakladoch sa dozvedel syn Pavlovej sestry. Podarilo sa mu prenikn\u00fa\u0165 do pevnosti a ozn\u00e1mi\u0165 to ujovi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavol si zavolal slu\u017ebukonaj\u00faceho d\u00f4stojn\u00edka a po\u017eiadal ho: Zave\u010f tohto chlapca k velite\u013eovi, chce mu ozn\u00e1mi\u0165 nie\u010do d\u00f4le\u017eit\u00e9.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00f4stojn\u00edk vyhovel jeho \u017eiadosti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Velite\u013e chlapca prijal a pozhov\u00e1ral sa s n\u00edm medzi \u0161tyrmi o\u010dami."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u017didia kuj\u00fa sprisahanie,&#34; ozn\u00e1mil chlapec. Po\u017eiadaj\u00fa \u0165a, aby si zajtra dal predvies\u0165 Pavla pred ve\u013eradu, \u017ee ho musia e\u0161te d\u00f4kladnej\u0161ie vypo\u010du\u0165."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cestou v\u0161ak bude na Pavla striehnu\u0165 viac ako \u0161tyridsa\u0165 mu\u017eov. Zaprisahali sa, \u017ee nebud\u00fa ani jes\u0165, ani pi\u0165, k\u00fdm ho nezabij\u00fa. S\u00fa odhodlan\u00ed na v\u0161etko a \u010dakaj\u00fa iba na tvoj s\u00fahlas.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Velite\u013e prepustil chlapca a povedal mu: Pred nik\u00fdm ani len nemukni, \u010do si mi prezradil.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pavla odo\u0161l\u00fa do C\u00e9zarey - Velite\u013e si ihne\u010f zavolal dvoch d\u00f4stojn\u00edkov a prik\u00e1zal im: Pripravte na deviatu hodinu ve\u010der dvesto pe\u0161iakov na cestu do C\u00e9zarey, sedemdesiat jazdcov a dvesto kopijn\u00edkov."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dajte ko\u0148a aj Pavlovi a postarajte sa, aby ste ho dopravili k miestodr\u017eite\u013eovi Felixovi.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Potom nap\u00edsal list tohto znenia:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Klaudius Lyzi\u00e1\u0161 pozdravuje ve\u013eav\u00e1\u017een\u00e9ho miestodr\u017eite\u013ea Felixa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mu\u017ea, ktor\u00e9ho ti posielam, chytili \u017didia a chceli ho zabi\u0165. Ke\u010f som sa dozvedel, \u017ee je to r\u00edmsky ob\u010dan, zakro\u010dil som so svoj\u00edm oddielom a vytrhol im ho z r\u00fak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aby som zistil, z \u010doho ho vlastne obvi\u0148uj\u00fa, predviedol som ho pred ve\u013eradu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Uk\u00e1zalo sa, \u017ee nejde o nijak\u00fd v\u00e1\u017eny zlo\u010din, ktor\u00fd by si zasluhoval v\u00e4zenie alebo smr\u0165, iba o ich n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 spory."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "No dostal som spr\u00e1vu, \u017ee ho chc\u00fa \u00fakladne zavra\u017edi\u0165, preto ho posielam k tebe. Z\u00e1rove\u0148 som dal na vedomie \u017ealobcom, aby \u017ealobu proti nemu podali u teba.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E\u0161te v t\u00fa noc dorazili vojaci s Pavlom do Antipatr\u00eddy."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Na druh\u00e9 r\u00e1no sa vr\u00e1tili do pevnosti"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a jazdci \u010falej sprev\u00e1dzali Pavla do C\u00e9zarey. Tu odovzdali list aj v\u00e4z\u0148a miestodr\u017eite\u013eovi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Felix si pre\u010d\u00edtal odkaz a sp\u00fdtal sa Pavla, z ktorej provincie poch\u00e1dza. Ke\u010f sa dozvedel, \u017ee je z Cil\u00edcie,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "povedal: Vypo\u010dujem \u0165a, a\u017e pr\u00eddu tvoji \u017ealobcovia.&#34; Potom dal pr\u00edkaz, aby Pavla str\u00e1\u017eili v Herodesovom pal\u00e1ci."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ob\u017ealoba proti Pavlovi - O p\u00e4\u0165 dn\u00ed do\u0161iel do C\u00e9zarey s\u00e1m ve\u013ek\u0148az Anani\u00e1\u0161 v sprievode nieko\u013ek\u00fdch \u010dlenov ve\u013erady a pr\u00e1vneho z\u00e1stupcu Tertula, aby podali na Pavla u miestodr\u017eite\u013ea \u017ealobu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Predvolali Pavla a Tertulus predniesol ob\u017ealobu:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vzne\u0161en\u00fd Felix! Tvojou z\u00e1sluhou \u017eijeme v mieri a v\u010faka tvojej prezieravej starostlivosti sa n\u00e1\u0161mu n\u00e1rodu \u017eije \u010doraz lep\u0161ie. To v\u0161ade a v\u017edy uzn\u00e1vame s nesmiernou v\u010fa\u010dnos\u0165ou."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nechcem \u0165a dlho zdr\u017eiava\u0165, no pros\u00edm \u0165a, aby si bol tak\u00fd l\u00e1skav\u00fd a vypo\u010dul n\u00e1s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zistili sme toti\u017e, \u017ee tento \u010dlovek po celom svete vyvol\u00e1va medzi \u017didmi nepokoje, ktor\u00e9 sa \u0161\u00edria ako morov\u00e1 epid\u00e9mia, a je hlavou nazarejskej sekty."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pok\u00fasil sa dokonca znesv\u00e4ti\u0165 chr\u00e1m. Pritom sme ho chytili a chceli s\u00fadi\u0165 pod\u013ea na\u0161ich z\u00e1konov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ale velite\u013e Lyzi\u00e1\u0161 n\u00e1m ho n\u00e1silne vytrhol z r\u00fak a \u017eiada,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "aby jeho \u017ealobcovia pri\u0161li k tebe a aby bol s\u00faden\u00fd pod\u013ea r\u00edmskych z\u00e1konov. Ke\u010f ho bude\u0161 vypo\u010d\u00fava\u0165, s\u00e1m sa m\u00f4\u017ee\u0161 presved\u010di\u0165, \u017ee na\u0161a ob\u017ealoba sa zaklad\u00e1 na pravde.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aj ostatn\u00ed \u017didia sa pripojili k ob\u017ealobe a potvrdili, \u017ee v\u0161etko, \u010do Tertulus povedal, je pravda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavol sa obhajuje pred Felixom - Teraz pri\u0161iel rad na Pavla. Na miestodr\u017eite\u013eov pokyn vstal a ozval sa: Viem, \u017ee u\u017e dlh\u00e9 roky vykon\u00e1va\u0161 \u00farad sudcu v tomto n\u00e1rode. Preto sa s d\u00f4verou budem pred tebou obhajova\u0165."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f4\u017ee\u0161 si presne zisti\u0165, \u017ee len pred dvan\u00e1stimi d\u0148ami som pri\u0161iel do Jeruzalema vzda\u0165 Bohu poklonu v chr\u00e1me."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ale ani v chr\u00e1me, ani v synag\u00f3gach, ani na uliciach ma nikto nepristihol, \u017ee by som s niek\u00fdm debatoval, alebo dokonca vyvol\u00e1val vzburu medzi \u013eudom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ba ani t\u00ed, \u010do na m\u0148a teraz \u017ealuj\u00fa, to nem\u00f4\u017eu nijako dok\u00e1za\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ale k jedn\u00e9mu sa prizn\u00e1vam otvorene: sl\u00fa\u017eim Bohu na\u0161ich predkov sp\u00f4sobom, ktor\u00fd oni pokladaj\u00fa za sekt\u00e1rstvo. Pevne ver\u00edm v\u0161etk\u00e9mu, \u010do je nap\u00edsan\u00e9 v Moj\u017ei\u0161ovom z\u00e1kone a v prorock\u00fdch knih\u00e1ch."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A pevne d\u00fafam, napokon ako aj mnoh\u00ed z nich, \u017ee Boh raz vzkriesi z m\u0155tvych spravodliv\u00fdch aj nespravodliv\u00fdch."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e1ve t\u00e1to viera ma nab\u00e1da, aby som sa usiloval zachova\u0165 si \u010dist\u00e9 svedomie pred Bohom aj pred \u013eu\u010fmi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A tak po mnoh\u00fdch rokoch som sa vr\u00e1til, aby som svojmu n\u00e1rodu odovzdal pe\u0148a\u017en\u00fa podporu od in\u00fdch n\u00e1rodov a priniesol obe\u0165 v chr\u00e1me."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A vtedy ma tam pri o\u010distnom obrade zazreli. No nebol tam ani zhluk \u013eud\u00ed, ani nedo\u0161lo k nijak\u00fdm v\u00fdtr\u017enostiam. Boli tam, pravda, niektor\u00ed \u017didia z Malej \u00c1zie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00ed by mali by\u0165 teraz tu, ak nie\u010do proti mne maj\u00fa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alebo nech t\u00ed, \u010do s\u00fa tu pr\u00edtomn\u00ed, povedia, z ak\u00e9ho zlo\u010dinu ma usved\u010dili, ke\u010f som st\u00e1l pred ve\u013eradou."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bol to azda iba jedin\u00fd v\u00fdrok, ktor\u00fd som vykr\u00edkol, ke\u010f som st\u00e1l medzi nimi: Pre vieru vo vzkriesenie stoj\u00edm dnes pred va\u0161\u00edm s\u00fadom!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Felix, ktor\u00fd u\u017e bol obozn\u00e1men\u00fd s kres\u0165ansk\u00fdm u\u010den\u00edm, odro\u010dil preto rokovanie s od\u00f4vodnen\u00edm: V\u00e1\u0161 spor rozhodnem a\u017e potom, ke\u010f pr\u00edde velite\u013e Lyzi\u00e1\u0161."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00f4stojn\u00edkovi potom prik\u00e1zal, aby Pavla dr\u017eal len v \u013eahkej v\u00e4zbe a nebr\u00e1nil jeho priate\u013eom, keby mu chceli poskytn\u00fa\u0165 nejak\u00e9 \u00fasluhy."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Felix v\u00e1ha s rozhodnut\u00edm - O nieko\u013eko dn\u00ed pri\u0161iel Felix so svojou man\u017eelkou Druzilou, ktor\u00e1 bola \u017didovka. Dal si zavola\u0165 Pavla a chcel sa od neho viac dozvedie\u0165 o viere v Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f sa v\u0161ak Pavol dotkol probl\u00e9mu spravodlivosti, sebaovl\u00e1dania a bud\u00faceho s\u00fadu, Felix znerv\u00f3znel a povedal: Nadnes sta\u010d\u00ed. Ke\u010f budem ma\u0165 \u010das, d\u00e1m si \u0165a zase zavola\u0165.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A naozaj, \u010dasto posielal po Pavla a debatoval s n\u00edm, ale zrejme najm\u00e4 preto, \u017ee \u010dakal od neho nejak\u00fd \u00faplatok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aby si z\u00edskal priaze\u0148 \u017didov, nech\u00e1val Pavla na\u010falej vo v\u00e4zen\u00ed. Tak to trvalo dva roky, k\u00fdm Felixa nevystriedal v \u00farade Porcius Festus."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavol pred Festom - Na tret\u00ed de\u0148 po prevzat\u00ed \u00faradu odcestoval Festus z C\u00e9zarey do Jeruzalema."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tu ho vyh\u013eadali ve\u013ek\u0148azi a \u010fal\u0161\u00ed \u017eidovsk\u00ed predstavitelia a pripomenuli mu svoj spor s Pavlom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Usilovali sa z\u00edska\u0165 jeho priaze\u0148 a prehovori\u0165 ho, aby dal previes\u0165 Pavla nasp\u00e4\u0165 do Jeruzalema. Chceli v\u0161ak Pavla cestou prepadn\u00fa\u0165 a zavra\u017edi\u0165."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festus im odpovedal: Pavol je vo v\u00e4zbe v C\u00e9zarey, kde sa ja s\u00e1m \u010doskoro vr\u00e1tim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vy\u0161lite so mnou svojich splnomocnencov, a ak toho \u010dloveka z nie\u010doho obvi\u0148ujete, z\u00fa\u010dastnite sa na s\u00fadnom procese.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Po \u00f4smich \u010di desiatich d\u0148och sa Festus vr\u00e1til do C\u00e9zarey a na druh\u00fd de\u0148 za\u010dal proces s Pavlom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Len \u010do ho priviedli, z\u00e1stupcovia z Jeruzalema ho hne\u010f obk\u013e\u00fa\u010dili a zasypali ho mnoh\u00fdmi v\u00e1\u017enymi obvineniami, ale nemohli ich nijako dok\u00e1za\u0165."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pavol ich v\u0161etky vyvr\u00e1til. Som nevinn\u00fd,&#34; br\u00e1nil sa. Neporu\u0161il som ani \u017eidovsk\u00e9 z\u00e1kony, ani som neznesv\u00e4til chr\u00e1m, ani som sa nestaval proti r\u00edmskej vl\u00e1de.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Festus sa chcel zap\u00e1\u010di\u0165 \u017didom, preto navrhol Pavlovi, aby sa s\u00fad konal v Jeruzaleme."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavol vytu\u0161il nebezpe\u010denstvo, preto odmietol:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nie. Do\u017eadujem sa svojho pr\u00e1va, aby ma vypo\u010dul s\u00e1m cis\u00e1r. Proti \u017didom som sa ni\u010d\u00edm neprevinil a ty to ve\u013emi dobre vie\u0161. Ak som vinn\u00fd a vykonal som nie\u010do, \u010do si zasluhuje smr\u0165, som ochotn\u00fd zomrie\u0165. Ale ak s\u00fa ich \u017ealoby proti mne nepodlo\u017een\u00e9, nik nem\u00e1 pr\u00e1vo vyda\u0165 ma do ich r\u00fak. Preto sa odvol\u00e1vam na cis\u00e1rov s\u00fad!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festus sa \u0161iel poradi\u0165 so svojimi radcami a potom ozn\u00e1mil: Ke\u010f\u017ee si sa odvolal k cis\u00e1rovi, p\u00f4jde\u0161 k cis\u00e1rovi.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Festus sa rad\u00ed s kr\u00e1\u013eom Agrippom - O nieko\u013eko dn\u00ed zav\u00edtal do C\u00e9zarey kr\u00e1\u013e Herodes Agrippa so svojou sestrou Berenikou. Pri\u0161li pozdravi\u0165 Festa"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a zdr\u017eali sa u\u0148ho nieko\u013eko dn\u00ed. Pri jednej pr\u00edle\u017eitosti im Festus predlo\u017eil Pavlov pr\u00edpad: Zdedil som tu po Felixovi zvl\u00e1\u0161tneho v\u00e4z\u0148a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ke\u010f som bol v Jeruzaleme, \u017ealovali na\u0148ho ve\u013ek\u0148azi a ostatn\u00ed \u017eidovsk\u00ed vodcovia a \u017eiadali odo m\u0148a rozsudok smrti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pravda\u017ee, pou\u010dil som ich, \u017ee r\u00edmske pr\u00e1vo nikoho neods\u00fadi, k\u00fdm nevypo\u010duje obidve strany, a \u017ee ka\u017ed\u00fd mus\u00ed dosta\u0165 mo\u017enos\u0165 obhajova\u0165 sa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f sem pri\u0161li z Jeruzalema jeho \u017ealobcovia, ihne\u010f som zvolal s\u00fad a rozk\u00e1zal som privies\u0165 toho mu\u017ea."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O\u010dak\u00e1val som ktovieak\u00e9 zlo\u010diny,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "i\u0161lo v\u0161ak iba o nejak\u00e9 ich n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 spory a o nejak\u00e9ho Je\u017ei\u0161a, ktor\u00e9ho \u017didia dali popravi\u0165. Ale Pavol tvrd\u00ed, \u017ee \u017eije."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V t\u00fdchto ot\u00e1zkach sa nevyzn\u00e1m, preto som mu navrhoval, aby sa s\u00fad konal priamo v Jeruzaleme."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ale Pavol sa odvolal a \u017eiadal, aby zostal vo v\u00e4zbe a\u017e do cis\u00e1rovho rozhodnutia. A tak je tu vo v\u00e4zen\u00ed, k\u00fdm budem ma\u0165 pr\u00edle\u017eitos\u0165 posla\u0165 ho do R\u00edma.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agrippa povedal: Ten \u010dlovek ma zauj\u00edma, r\u00e1d by som ho vypo\u010dul.&#34; Festus mu s\u013e\u00fabil: Zajtra bude\u0161 ma\u0165 mo\u017enos\u0165.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 pri\u0161li Agrippa a Berenika s celou kr\u00e1\u013eovskou pompou do s\u00fadnej siene. Sprev\u00e1dzali ich vysok\u00ed d\u00f4stojn\u00edci a popredn\u00ed mestsk\u00ed hodnost\u00e1ri. Festus dal predvies\u0165 Pavla a predstavil ho:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kr\u00e1\u013e Agrippa a v\u00e1\u017een\u00ed pr\u00edtomn\u00ed! Toto je \u010dlovek, ktor\u00e9ho tak neodbytne \u017eiadaj\u00fa \u017didia v Jeruzaleme aj tu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "No pod\u013ea m\u00f4jho n\u00e1zoru tento \u010dlovek nevykonal ni\u010d, za \u010do by si zasl\u00fa\u017eil smr\u0165. Ale ke\u010f\u017ee sa odvolal na jeho cis\u00e1rske veli\u010denstvo, nem\u00f4\u017eem ho k nemu neposla\u0165."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ale \u010do uvies\u0165 v ob\u017eal\u00favacom spise, ktor\u00fd mus\u00edm vystavi\u0165? Preto som ho dal znova predvola\u0165 pred v\u00e1s, najm\u00e4 pred teba, kr\u00e1\u013e Agrippa, aby si ho vypo\u010dul a aby som mohol uvies\u0165 d\u00f4vod."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lebo poklad\u00e1m za nerozumn\u00e9 posla\u0165 v\u00e4z\u0148a k cis\u00e1rovi bez udania viny.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavlova obhajobn\u00e1 re\u010d - Agrippa vyzval Pavla: Povedz, \u010do m\u00f4\u017ee\u0161 uvies\u0165 na svoju obhajobu.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavol zdvihol ruku na sp\u00f4sob re\u010dn\u00edkov a za\u010dal: Som \u0161\u0165astn\u00fd, kr\u00e1\u013e Agrippa, \u017ee sa m\u00f4\u017eem pr\u00e1ve pred tebou obhajova\u0165 proti \u017ealob\u00e1m \u017didov."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Viem, \u017ee si v\u00fdborn\u00fd znalec \u017eidovsk\u00fdch z\u00e1konov a vyzn\u00e1\u0161 sa aj vo v\u0161etk\u00fdch sporn\u00fdch ot\u00e1zkach. Preto pros\u00edm, aby si ma trpezlivo vypo\u010dul:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f4j \u017eivot poznaj\u00fa od mladosti v\u0161etci \u017didia. Vedia, ako som \u017eil medzi svoj\u00edm n\u00e1rodom v Jeruzaleme,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a keby chceli, mohli by dosved\u010di\u0165, \u017ee som patril k najhorlivej\u0161iemu n\u00e1bo\u017eensk\u00e9mu smeru, k farizejom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A dnes stoj\u00edm pred s\u00fadom pr\u00e1ve preto, lebo pevne ver\u00edm, \u017ee Boh spln\u00ed zas\u013e\u00fabenie, ktor\u00e9 dal na\u0161im predkom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dvan\u00e1s\u0165 kme\u0148ov n\u00e1\u0161ho n\u00e1roda d\u00fafa, \u017ee toto zas\u013e\u00fabenie dosiahne, a vo dne aj v noci horlivo sl\u00fa\u017ei Bohu. Pre t\u00fato n\u00e1dej ma \u017didia ob\u017ealovali zo zlo\u010dinu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No je to zlo\u010din veri\u0165 vo vzkriesenie z m\u0155tvych? Zd\u00e1 sa v\u00e1m to neuverite\u013en\u00e9, \u017ee Boh vzkriesi m\u0155tvych?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pravda, vtedy som sa aj ja nazd\u00e1val, \u017ee mus\u00edm v\u0161emo\u017ene bojova\u0165 proti u\u010deniu Je\u017ei\u0161a Nazaretsk\u00e9ho"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a bol som najhorlivej\u0161\u00edm prenasledovate\u013eom jeho st\u00fapencov v Jeruzaleme. Vy\u017eiadal som si splnomocnenie od ve\u013ek\u0148azov a dal som mnoh\u00fdch kres\u0165anov uv\u00e4zni\u0165. A ak mali by\u0165 usmrten\u00ed, s\u00fahlasil som s t\u00fdm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V synag\u00f3gach som d\u00e1val \u013eud\u00ed bi\u010dova\u0165 a n\u00fatil som ich, aby sa r\u00fahali Kristovi. Vo svojej zaslepenej horlivosti som ich chcel prenasledova\u0165 aj v in\u00fdch mest\u00e1ch."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Preto som sa vybral so splnomocnen\u00edm a poveren\u00edm ve\u013ek\u0148azov do Damasku."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tu zrazu za bieleho d\u0148a, pr\u00e1ve napoludnie, svetlo z neba, jasnej\u0161ie ako slnko, oslepilo m\u0148a aj mojich sprievodcov."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u0161etci sme pre\u013eaknut\u00ed padli na zem a ja som po\u010dul hlas v hebrej\u010dine:Saul, Saul, pre\u010do ma prenasleduje\u0161? M\u00e1rne sa proti mne vzpiera\u0161!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sp\u00fdtal som sa:Kto si, Pane? A on mi odpovedal: Ja som Je\u017ei\u0161, ktor\u00e9ho prenasleduje\u0161."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ale teraz vsta\u0148! Zjavil som sa ti preto, aby si bol moj\u00edm slu\u017eobn\u00edkom a aby si sved\u010dil o tom, \u010do si za\u017eil a \u010do ti d\u00e1m e\u0161te pozna\u0165."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Budem \u0165a chr\u00e1ni\u0165 pred izraelsk\u00fdm n\u00e1rodom aj pred pohanmi, ku ktor\u00fdm \u0165a posielam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bude\u0161 im otv\u00e1ra\u0165 o\u010di, aby sa obr\u00e1tili od tmy k svetlu, od moci satanovej k Bohu. A t\u00fdm, \u010do uveria vo m\u0148a, odpust\u00edm hriechy a d\u00e1m im miesto medzi t\u00fdmi, ktor\u00ed z\u00edskali posv\u00e4tenie vierou vo m\u0148a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iste uzn\u00e1\u0161, kr\u00e1\u013e Agrippa, \u017ee toto nebesk\u00e9 zjavenie som nemohol neposl\u00fachnu\u0165."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Preto som musel hne\u010f v Damasku, potom v Jeruzaleme a celom Judsku a napokon aj medzi pohanmi nab\u00e1da\u0165 \u013eud\u00ed, aby sa kajali a obr\u00e1tili k Bohu a dosved\u010dili to nov\u00fdm \u017eivotom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "To je m\u00f4jzlo\u010din, pre ktor\u00fd sa ma \u017didia zmocnili v chr\u00e1me a chceli ma zabi\u0165."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale Boh ma zaka\u017ed\u00fdm vytrhol z ich r\u00fak, a tak tu dnes m\u00f4\u017eem st\u00e1\u0165 a vyd\u00e1va\u0165 svedectvo \u013eu\u010fom prost\u00fdm i vzne\u0161en\u00fdm. Nehl\u00e1sam ni\u010d in\u00e9, len \u010do predpovedali proroci a Moj\u017ei\u0161:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u017ee Mesi\u00e1\u0161 bude trpie\u0165, ako prv\u00fd vstane z m\u0155tvych, a tak prinesie svetlo \u017didom aj pohanom.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tu mu Festus sko\u010dil do re\u010di: Pavol, ty si sa zbl\u00e1znil. T\u00e1 tvoja ve\u013ek\u00e1 u\u010denos\u0165 \u0165a pripravila o rozum.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pavol sa br\u00e1nil: Nezbl\u00e1znil som sa, vzne\u0161en\u00fd Festus. Moje slov\u00e1 s\u00fa pravdiv\u00e9 a viem, \u010do hovor\u00edm."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kr\u00e1\u013e Agrippa to m\u00f4\u017ee potvrdi\u0165, lebo sa v t\u00fdchto ot\u00e1zkach v\u00fdborne vyzn\u00e1. Aj preto hovor\u00edm tak smelo, lebo som presved\u010den\u00fd, \u017ee o tom v\u0161etkom vie, ve\u010f sa to nedialo niekde v \u00fastran\u00ed."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kr\u00e1\u013e Agrippa, ver\u00ed\u0161 tomu, \u010do predpovedali proroci? Ja viem, \u017ee tomu ver\u00ed\u0161.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agrippa mu odpovedal: Takmer si ma presved\u010dil, aby som sa stal kres\u0165anom.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A Pavol odpovedal: Kie\u017eby dal Boh, aby si sa nielen ty, ale aj v\u0161etci, \u010do ma po\u010d\u00favaj\u00fa, stali sk\u00f4r \u010di nesk\u00f4r t\u00fdm, \u010d\u00edm som ja -- pravda, bez t\u00fdchto re\u0165az\u00ed.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kr\u00e1\u013e, miestodr\u017eite\u013e, Berenika aj ostatn\u00ed vstali"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a odi\u0161li. Zhodne navz\u00e1jom us\u00fadili: Tento \u010dlovek neurobil ni\u010d, za \u010do by si zasluhoval smr\u0165 alebo v\u00e4zenie.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Agrippa povedal Festovi: Keby sa nebol odvolal k cis\u00e1rovi, mohol by\u0165 u\u017e teraz na slobode.&#34;"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na ceste do R\u00edma - Kone\u010dne sa rozhodlo, \u017ee sa budeme plavi\u0165 lo\u010fou do It\u00e1lie. Pavla a e\u0161te nieko\u013ek\u00fdch v\u00e4z\u0148ov zverili d\u00f4stojn\u00edkovi J\u00faliovi z cis\u00e1rskeho oddielu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nast\u00fapili sme na adramytsk\u00fa lo\u010f, ktor\u00e1 sa mala plavi\u0165 do pr\u00edstavov v provincii \u00c1zia. Bol s nami aj Aristarchos z Tesaloniky v Maced\u00f3nsku."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148 sme prist\u00e1vali v Sidone. J\u00falius sa spr\u00e1val k Pavlovi ve\u013emi l\u00e1skavo a dovolil mu nav\u0161t\u00edvi\u0165 v meste svojich priate\u013eov, ktor\u00ed mu dali v\u0161etko, \u010do potreboval."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vial nepriazniv\u00fd vietor, preto sme sa \u010falej plavili medzi Cyprom a pevninou:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "preplavili sme sa popri Cil\u00edcii a Pamf\u00fdlii a napokon sme prist\u00e1li v Myre v L\u00fdcii."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tam na\u0161iel d\u00f4stojn\u00edk alexandrijsk\u00fa lo\u010f, ktor\u00e1 sa plavila do It\u00e1lie, a nalodil n\u00e1s na \u0148u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nieko\u013eko dn\u00ed bola plavba ve\u013emi nam\u00e1hav\u00e1 a horko--\u0165a\u017eko sme sa dostali do miest oproti Knidu. Pre nepriazniv\u00fd vietor sme tam nemohli prist\u00e1\u0165, preto sme pokra\u010dovali v ceste okolo Salmony chr\u00e1nen\u00ed Kr\u00e9tou."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Po nam\u00e1havej plavbe pozd\u013a\u017e pobre\u017eia sme sa dostali na miesto zvan\u00e9 Dobr\u00e9 pr\u00edstavy ne\u010faleko mesta Lasea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Medzit\u00fdm sme stratili ve\u013ea \u010dasu, bol u\u017e za\u010diatok okt\u00f3bra a plavba cez \u0161\u00edre more bola v tomto obdob\u00ed nebezpe\u010dn\u00e1. Pavol ako sk\u00fasen\u00fd cestovate\u013e varoval:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Priatelia, vid\u00edm, \u017ee \u010fal\u0161ia plavba bude ve\u013emi nam\u00e1hav\u00e1 a ohroz\u00ed nielen n\u00e1klad a lo\u010f, ale aj \u017eivoty n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Len\u017ee d\u00f4stojn\u00edk dal v\u00e4\u010d\u0161mi na kapit\u00e1na a na majite\u013ea lode ako na Pavlovo varovanie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee pr\u00edstav nebol vhodn\u00fd na prezimovanie, v\u00e4\u010d\u0161ina sa rozhodla plavi\u0165 \u010falej, dosta\u0165 sa -- ak sa bude da\u0165 -- do F\u00e9nixu a tam zosta\u0165 cez zimu. Je to vhodn\u00fd pr\u00edstav na Kr\u00e9te, otvoren\u00fd len na severoz\u00e1pad a juhov\u00fdchod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nebezpe\u010dn\u00e1 plavba - Pr\u00e1ve za\u010dal via\u0165 od juhu mierny vietor, preto sa nazd\u00e1vali, \u017ee je to ide\u00e1lny de\u0148 na vypl\u00e1vanie. A tak zdvihli kotvu a plavili sa pozd\u013a\u017e Kr\u00e9ty."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ale onedlho sa po\u010dasie prudko zmenilo, od Kr\u00e9ty sa prihnal b\u00farliv\u00fd sever\u00e1k a zaprel sa do lode tak, \u017ee sa nedala ovl\u00e1da\u0165."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pustili sme sa teda po vetre a dali sme sa n\u00edm un\u00e1\u0161a\u0165,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a\u017e n\u00e1s prihnalo k mal\u00e9mu ostrov\u010deku Klauda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V jeho z\u00e1vetr\u00ed sa n\u00e1m s ve\u013ekou n\u00e1mahou podarilo vytiahnu\u0165 na palubu z\u00e1chrann\u00fd \u010dln, zvy\u010dajne vle\u010den\u00fd vzadu. Potom n\u00e1morn\u00edci zabezpe\u010dili lo\u010f t\u00fdm, \u017ee ju previazali. B\u00e1li sa, aby nenarazili na nebezpe\u010dn\u00e9 syrtsk\u00e9 plyt\u010diny pri africkom pobre\u017e\u00ed, preto stiahli plachty a dali sa un\u00e1\u0161a\u0165 vetrom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Na druh\u00fd de\u0148, ke\u010f sa vlny nebezpe\u010dne dv\u00edhali a b\u00farka prudko zmietala lo\u010fou, n\u00e1morn\u00edci vyh\u00e1dzali \u010das\u0165 n\u00e1kladu"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a na tret\u00ed de\u0148 aj lodn\u00e9 n\u00e1radie."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00farka z\u00farila nieko\u013eko dn\u00ed, nebolo vidie\u0165 slnko ani hviezdy, postupne sme str\u00e1cali v\u0161etku n\u00e1dej, \u017ee vyviazneme \u017eiv\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ke\u010f u\u017e dlh\u0161\u00ed \u010das nikto na jedlo ani len nepomyslel, za\u0161iel Pavol medzi n\u00e1morn\u00edkov a povedal im: Priatelia, mali ste ma posl\u00fachnu\u0165 a prezimova\u0165 na Kr\u00e9te. Boli by ste si u\u0161etrili mnoho starost\u00ed a vyhli sa \u0161kode."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Neklesajte v\u0161ak na duchu a nestr\u00e1cajte n\u00e1dej, lebo nik z v\u00e1s nezahynie, iba o lo\u010f pr\u00eddeme."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dnes v noci sa mi zjavil anjel. Iste ho poslal Boh, ktor\u00e9mu patr\u00edm a ktor\u00e9mu sl\u00fa\u017eim,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "a povedal mi:Neboj sa, Pavol, ur\u010dite bude\u0161 st\u00e1\u0165 pred cis\u00e1rom. Boh ti daroval aj \u017eivoty v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed sa s tebou plavia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A tak hlavy hore, priatelia! Ver\u00edm svojmu Bohu, \u017ee svoj s\u013eub spln\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e1me sa zachr\u00e1ni\u0165 na nejakom ostrove.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "U\u017e \u0161trn\u00e1stu noc n\u00e1s v\u00edchor hnal Stredozemn\u00fdm morom do nezn\u00e1ma, ke\u010f okolo polnoci sa zrazu lodn\u00edkom zamarilo, \u017ee na obzore sa uk\u00e1zala nejak\u00e1 pevnina."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e1morn\u00edci spustili olovnicu a namerali h\u013abku okolo \u0161tyridsa\u0165 metrov a o k\u00fasok \u010falej u\u017e len tridsa\u0165 metrov."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00e1li sa, \u017ee by sme mohli potme narazi\u0165 na nejak\u00e9 skalisk\u00e1, preto vzadu spustili \u0161tyri kotvy a v\u0161etci sme t\u00fa\u017eobne vy\u010dk\u00e1vali, kedy sa rozbrie\u017edi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e1morn\u00edci chceli zradne opusti\u0165 ohrozen\u00fa lo\u010f. Spustili na more z\u00e1chrann\u00fd \u010dln, ako\u017ee chc\u00fa spusti\u0165 kotvy z predku lode,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ale Pavol postrehol ich z\u00e1mer a povedal d\u00f4stojn\u00edkovi a vojakom: Pozor na nich! Ak nezostan\u00fa na lodi, nepodar\u00ed sa v\u00e1m zachr\u00e1ni\u0165.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tu vojaci presekli lan\u00e1 \u010dlna a nechali ho odpl\u00e1va\u0165 pre\u010d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E\u0161te prv ako sa rozvidnelo, povzbudzoval Pavol v\u0161etk\u00fdch na lodi: U\u017e \u0161trn\u00e1sty de\u0148 takto vy\u010dk\u00e1vate na z\u00e1chranu, trp\u00edte hladom, a pritom ni\u010d nevezmete do \u00fast."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Rad\u00edm v\u00e1m, aby ste sa najedli. Je to pre va\u0161e dobro, inak nebudete vl\u00e1da\u0165 vyjs\u0165 na breh. Ve\u010f som v\u00e1m povedal, \u017ee sa nikomu ani vlas na hlave neskriv\u00ed.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vzal chlieb, pred v\u0161etk\u00fdmi za\u0148 nahlas po\u010fakoval Bohu, rozl\u00e1mal ho a za\u010dal jes\u0165."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V\u0161etk\u00fdch to povzbudilo a takisto sa dali do jedenia."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bolo n\u00e1s na lodi dokopy dvestosedemdesiat\u0161es\u0165 os\u00f4b."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ke\u010f sme sa najedli, n\u00e1morn\u00edci za\u010dali vyhadzova\u0165 do mora obilie, aby zmen\u0161ili ponor lode."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kone\u010dne sa rozvidnelo. Zazreli sme pred sebou p\u00e1s ploch\u00e9ho pobre\u017eia so z\u00e1livom, ale nik nepoznal, o ak\u00fa pevninu ide. No rozhodli sme sa, \u017ee ak sa bude da\u0165, pristaneme s lo\u010fou v z\u00e1toke."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e1morn\u00edci odsekli kotvy a nechali ich v mori a z\u00e1rove\u0148 uvo\u013enili povrazy kormidiel a s prednou plachtou proti vetru zamierili k brehu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Nabehli v\u0161ak na plyt\u010dinu a na nej lo\u010f zaviazla. Prova sa pevne zaborila do dna; korma lode bola vystaven\u00e1 n\u00e1poru prudk\u00fdch v\u013an a pomaly sa za\u010dala rozpad\u00e1va\u0165."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vojaci u\u017e chceli pozab\u00edja\u0165 v\u0161etk\u00fdch v\u00e4z\u0148ov, aby niektor\u00fd z nich nedopl\u00e1val na breh a neutiekol."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ale d\u00f4stojn\u00edk chcel zachr\u00e1ni\u0165 Pavla, preto im to nedovolil. Nariadil, aby najprv sko\u010dili do vody t\u00ed, \u010do vedia pl\u00e1va\u0165,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "a ostatn\u00ed nech si zadov\u00e1\u017eia dosky alebo nejak\u00e9 trosky z lode a na nich nech sa pok\u00fasia dosta\u0165 na breh. Takto sa nikto neutopil a v\u0161etci sa dostali v poriadku na breh."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na ostrove Malta - Ke\u010f sme boli v bezpe\u010d\u00ed, dozvedeli sme sa, \u017ee sme na ostrove Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tamoj\u0161\u00ed \u013eudia sa k n\u00e1m spr\u00e1vali neoby\u010dajne l\u00e1skavo. Ke\u010f\u017ee pr\u0161alo a bolo chladno, rozlo\u017eili ve\u013ek\u00fd ohe\u0148 a ujali sa n\u00e1s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavol nazbieral za n\u00e1ru\u010d ra\u017edia a prikladal na ohe\u0148. Vtom vyliezla z ra\u017edia zmija, ktor\u00e1 utekala pred hor\u00fa\u010davou, a zahryzla sa mu do ruky."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f domorodci videli, ako mu z ruky vis\u00ed zmija, vraveli si medzi sebou: Ten \u010dlovek je ur\u010dite vrah! Pred utopen\u00edm sa zachr\u00e1nil, no pred bo\u017eou spravodlivos\u0165ou neute\u010die!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale Pavol pokojne striasol hada do oh\u0148a a spr\u00e1val sa, akoby sa ni\u010d nestalo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u013dudia \u010dakali, \u017ee opuchne, alebo odrazu spadne m\u0155tvy. Ale ke\u010f uplynul dos\u0165 dlh\u00fd \u010das a videli, \u017ee je celkom v poriadku, za\u010dali si \u0161epta\u0165, \u017ee Pavol je akiste nejak\u00fd boh."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne\u010faleko toho miesta mal svoj majetok n\u00e1\u010deln\u00edk ostrova, ktor\u00fd sa volal Publius. Prijal n\u00e1s a tri dni n\u00e1s priate\u013esky hostil."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Publiov otec bol pr\u00e1ve chor\u00fd -- drvila ho zimnica a \u00faplavica. Pavol za\u0161iel za n\u00edm, pomodlil sa, polo\u017eil na neho ruky a uzdravil ho."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hne\u010f sa to rozch\u00fdrilo po celom ostrove, chor\u00ed za\u010dali za Pavlom prich\u00e1dza\u0165 zo v\u0161etk\u00fdch str\u00e1n a on ich uzdravoval."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Za to si n\u00e1s nesmierne v\u00e1\u017eili a pred odchodom n\u00e1s zahrnuli v\u0161etk\u00fdm, \u010do sme len potrebovali."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00edchod do R\u00edma - Pre\u0161li tri mesiace, k\u00fdm sme mohli pokra\u010dova\u0165 v ceste. Vzala n\u00e1s lo\u010f, ktor\u00e1 vypl\u00e1vala z Alexandrie a na ostrove prezimovala. Ako znak mala Bl\u00ed\u017eencov Kastora a Poluxa, ochrancov n\u00e1morn\u00edkov."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Prist\u00e1la najprv v Syrak\u00fazach na Sic\u00edlii, kde sme sa zdr\u017eali tri dni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Odtia\u013e sme sa plavili popri pobre\u017e\u00ed a dostali sme sa do Regia a s ju\u017en\u00fdm vetrom,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ktor\u00fd n\u00e1m vial do chrbta, sme po dvoch d\u0148och prist\u00e1li v Puteoloch. Tam sme sa stretli s bratmi a na ich naliehanie sme sa zdr\u017eali u nich cel\u00fd t\u00fd\u017ede\u0148. Odtia\u013e sme sa pobrali pe\u0161o do R\u00edma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Medzit\u00fdm sa o n\u00e1s dozvedeli bratia v R\u00edme a niektor\u00ed n\u00e1m pri\u0161li naproti a\u017e sedemdesiat kilometrov na Appiovo n\u00e1mestie, in\u00ed aspo\u0148 k Trom kr\u010dm\u00e1m. Len \u010do ich Pavol zazrel, \u010fakoval Bohu a s novou odvahou h\u013eadel do bud\u00facnosti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V R\u00edme mu potom dovolili b\u00fdva\u0165 v s\u00fakromnom byte, ale v\u017edy s jedn\u00fdm vojensk\u00fdm str\u00e1\u017ecom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tri dni po pr\u00edchode do R\u00edma si Pavol pozval k sebe tamoj\u0161\u00edch popredn\u00fdch \u017didov. Ke\u010f sa zi\u0161li, povedal im: Bratia, ni\u010d\u00edm som sa neprevinil proti n\u00e1\u0161mu n\u00e1rodu ani proti na\u0161im n\u00e1bo\u017eensk\u00fdm oby\u010dajom. A predsa ma v Jeruzaleme zatkli a sp\u00fatan\u00e9ho odovzdali Rimanom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00ed ma po v\u00fdsluchu chceli prepusti\u0165, lebo som nevykonal ni\u010d, za \u010do by som si zasluhoval smr\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ale \u017didia sa proti tomu r\u00e1zne postavili, a tak mi nezostalo ni\u010d in\u00e9, iba sa odvola\u0165 k cis\u00e1rovi. Nemienim tu v\u0161ak \u017ealova\u0165 na svoj n\u00e1rod."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Preto som t\u00fa\u017eil stretn\u00fa\u0165 sa s vami a pozhov\u00e1ra\u0165 sa o tom. Pre na\u0161u spolo\u010dn\u00fa vieru v Mesi\u00e1\u0161a nos\u00edm tieto re\u0165aze!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Odpovedali mu: My sme nedostali z Judska o tebe nijak\u00fa spr\u00e1vu, ani nikto nehovoril o tebe ni\u010d zl\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale radi by sme vedeli, ak\u00e9 s\u00fa tvoje n\u00e1zory, lebo vieme, \u017ee sa t\u00e1to sekta v\u0161ade stret\u00e1va s odporom.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dohodli si teda \u010fal\u0161ie stretnutie a zi\u0161lo sa ich u\u0148ho e\u0161te omnoho viac. Pavol im cel\u00fd de\u0148 hovoril o tom, \u017ee Bo\u017eie kr\u00e1\u013eovstvo pri\u0161lo medzi \u013eud\u00ed v osobe Je\u017ei\u0161a Krista. Usiloval sa ich o tom presved\u010di\u0165 d\u00f4kazmi z Moj\u017ei\u0161ovho z\u00e1kona a z prorock\u00fdch kn\u00edh."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Niektor\u00ed sa dali jeho slovami presved\u010di\u0165, ale in\u00ed odmietali uveri\u0165."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f sa v nezhode rozch\u00e1dzali, Pavol im povedal: Presne tak to Duch Sv\u00e4t\u00fd predpovedal \u00fastami proroka Izai\u00e1\u0161a:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Budete po\u010d\u00fava\u0165 a po\u010d\u00fava\u0165, a predsa neporozumiete. Budete h\u013eadie\u0165 a h\u013eadie\u0165, a ni\u010d neuvid\u00edte,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "lebo otupelo srdce tohto \u013eudu. U\u0161i maj\u00fa zapchat\u00e9 a o\u010di zavret\u00e9, aby sa nestalo, \u017ee by o\u010dami videli, u\u0161ami po\u010duli, srdcom ch\u00e1pali; to by ste sa toti\u017e ku mne obr\u00e1tili a ja by som v\u00e1s uzdravil."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Preto sa ne\u010dudujte,&#34; dolo\u017eil Pavol, \u017ee radostn\u00fa zves\u0165 o Bo\u017eej z\u00e1chrane hl\u00e1same pohanom. A t\u00ed ju dychtivo prij\u00edmaj\u00fa.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Po t\u00fdch slov\u00e1ch \u017didia odi\u0161li a ve\u013emi sa navz\u00e1jom h\u00e1dali."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cel\u00e9 dva roky zostal Pavol vo svojom s\u00fakromnom r\u00edmskom v\u00e4zen\u00ed a mohol prij\u00edma\u0165 ka\u017ed\u00e9ho, kto ho nav\u0161t\u00edvil."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A tak slobodne a bez prek\u00e1\u017eok hl\u00e1sal Bo\u017eie kr\u00e1\u013eovstvo a u\u010dil o P\u00e1nu Je\u017ei\u0161ovi Kristovi."
                }
            }
        }
    }
}