{
    "version": "NPK",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pozdrav - Moji mil\u00ed bratia v Gal\u00e1cii,prijmite odo m\u0148a i od v\u0161etk\u00fdch, ktor\u00ed s\u00fa tu so mnou, pozdrav so \u017eelan\u00edm Bo\u017eieho pokoja a milosti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00ed\u0161em v\u00e1m ako apo\u0161tol, ktor\u00e9ho do tejto slu\u017eby povolal nie \u010dlovek alebo nejak\u00e1 organiz\u00e1cia, ale s\u00e1m Je\u017ei\u0161 Kristus a Boh Otec, ktor\u00fd ho vzkriesil z m\u0155tvych."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00ed\u0161em v\u00e1m ako apo\u0161tol, ktor\u00e9ho do tejto slu\u017eby povolal nie \u010dlovek alebo nejak\u00e1 organiz\u00e1cia, ale s\u00e1m Je\u017ei\u0161 Kristus a Boh Otec, ktor\u00fd ho vzkriesil z m\u0155tvych."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "On sa za n\u00e1s obetoval pod\u013ea Bo\u017eej v\u00f4le, a tak n\u00e1s vytrhol z tohto zl\u00e9ho sveta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jeho chceme chv\u00e1li\u0165 a oslavova\u0165 naveky."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jedin\u00e1 cesta k Bohu - Ve\u013emi sa \u010dudujem, bratia, ako r\u00fdchlo ste sa dali zvies\u0165 falo\u0161n\u00fdm evanjeliom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pam\u00e4tajte, \u017ee niet inej cesty, ako je t\u00e1, ktor\u00fa v\u00e1m uk\u00e1zal Kristus. Nedajte sa m\u00fdli\u0165 t\u00fdmi, \u010do sa usiluj\u00fa jeho u\u010denie prekr\u00faca\u0165."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stihne ich pr\u00edsny Bo\u017e\u00ed trest, nech by to bol ktoko\u013evek, hoci aj anjel z neba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Stihne ich pr\u00edsny Bo\u017e\u00ed trest, nech by to bol ktoko\u013evek, hoci aj anjel z neba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ozaj si mysl\u00edte, \u017ee sa usilujem, aby som si z\u00edskal va\u0161u priaze\u0148? Len Bohu sa chcem \u013e\u00fabi\u0165, inak by som nebol slu\u017eobn\u00edkom Kristov\u00fdm."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ubezpe\u010dujem v\u00e1s, bratia, \u017ee to, \u010do som v\u00e1m zvestoval, nie je \u013eudsk\u00fd v\u00fdmysel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1m Je\u017ei\u0161 Kristus sa mi zjavil a poveril ma t\u00fdmto posolstvom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Povolanie apo\u0161tola Pavla - Vy predsa viete, ako som sa spr\u00e1val e\u0161te ako \u017did, ako som prenasledoval kres\u0165anov a usiloval sa ich vyhubi\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nebolo v tom \u010dase horlivej\u0161ieho a pravovernej\u0161ieho \u017dida ako ja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale Boh si ma d\u00e1vno pred moj\u00edm naroden\u00edm vo svojej nepochopite\u013enej milosti vyvolil,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "aby mi zjavil pravdu o svojom Synovi, a prik\u00e1zal mi, aby som niesol toto posolstvo do cel\u00e9ho sveta, aj pohanom. Vtedy som sa neradil s \u013eu\u010fmi,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ba ani za apo\u0161tolmi do Jeruzalema som ne\u0161iel. Odi\u0161iel som do Ar\u00e1bie, potom som sa zase vr\u00e1til do Damasku."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u017e po troch rokoch som sa vypravil do Jeruzalema, aby som sa osobne zozn\u00e1mil s Petrom. Pobudol som u neho dva t\u00fd\u017edne,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ale okrem Jakuba, Je\u017ei\u0161ovho brata, som sa s in\u00fdmi apo\u0161tolmi nestretol."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tak to skuto\u010dne bolo. Boh mi je svedkom, \u017ee neklamem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Potom som putoval do S\u00fdrie a Cil\u00edcie,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ale v Judsku ma kres\u0165ania e\u0161te st\u00e1le osobne nepoznali."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vedeli iba, \u017ee niekdaj\u0161\u00ed nepriate\u013e a prenasledovate\u013e kres\u0165anov teraz zvestuje to, proti \u010domu kedysi tak kruto vystupoval."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A chv\u00e1lili za to Boha."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stretnutie Pavla s apo\u0161tolmi - A\u017e o \u0161trn\u00e1s\u0165 rokov som sa znova vybral do Jeruzalema, tentoraz s Barnab\u00e1\u0161om a T\u00edtom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dostal som toti\u017e od Boha pokyn, aby som v\u0161etko, \u010do u\u010d\u00edm v pohansk\u00fdch krajin\u00e1ch, predlo\u017eil na uv\u00e1\u017eenie v\u00fdznamn\u00fdm osobnostiam cirkvi. V\u0161etko sme v s\u00fakrom\u00ed prerokovali a nikto nemal n\u00e1mietky."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ba ani T\u00edta, ktor\u00fd bol Gr\u00e9k, nen\u00fatili, aby sa dal obreza\u0165."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ot\u00e1zku obriezky rozv\u00edrili a\u017e niektor\u00ed falo\u0161n\u00ed bratia, ktor\u00fdm sa nep\u00e1\u010dil n\u00e1\u0161 kristovsky slobodn\u00fd postoj vo\u010di nariadeniam Moj\u017ei\u0161ovho z\u00e1kona. Chceli by n\u00e1s znova urobi\u0165 otrokmi star\u00fdch pr\u00edkazov a z\u00e1kazov,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ale tomu sme sa br\u00e1nili, aj ubr\u00e1nili. Nikto v\u00e1s nesmie n\u00fati\u0165, aby ste verili, \u017ee sp\u00e1sa je v plnen\u00ed \u017eidovsk\u00fdch nariaden\u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ani nikto z predstavite\u013eov cirkvi nepokladal za potrebn\u00e9 dod\u00e1va\u0165 nie\u010do k tomu, \u010do som v\u00e1s u\u010dil. Mimochodom, pred Bohom ani oni nie s\u00fa viac ako my, pred Bohom sme si v\u0161etci rovn\u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Naopak, ke\u010f Peter, Jakub a J\u00e1n, st\u013apy kres\u0165ansk\u00e9ho zboru v Jeruzaleme, videli, ako sl\u00e1vne napreduje Bo\u017eie dielo medzi pohanmi"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a \u017ee mi v tom Boh pom\u00e1ha rovnako ako Petrovi v jeho pr\u00e1ci medzi \u017didmi,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "podali mne i Barnab\u00e1\u0161ovi pravicu na znak s\u00fahlasu. Pokra\u010dujme \u010falej v na\u0161ej pr\u00e1ci,&#34; povedali. Vy medzi pohanmi a my medzi \u017didmi!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Odpor\u00fa\u010dali n\u00e1m iba, aby sme nezab\u00fadali na chudobn\u00fdch. A to i mne v\u017edy le\u017ealo na srdci."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ke\u010f v\u0161ak Peter pri\u0161iel do Antiochie, musel som ho verejne pokarha\u0165, preto\u017ee si to ozaj zasl\u00fa\u017eil."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pri\u0161li k n\u00e1m toti\u017e niektor\u00ed bratia od apo\u0161tola Jakuba z Jeruzalema, ktor\u00ed ve\u013emi \u00fazkostlivo dbali na dodr\u017eiavanie obriezky a in\u00fdch Moj\u017ei\u0161ov\u00fdch z\u00e1konov. Predt\u00fdm Peter pokojne stoloval s neobrezan\u00fdmi kres\u0165anmi. Teraz sa v\u0161ak z\u013eakol, \u010do by na to povedali t\u00ed pravovern\u00ed&#34;, a za\u010dal sa od nich izolova\u0165."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Po \u0148om sa takisto spr\u00e1vali aj \u010fal\u0161\u00ed kres\u0165ania zo \u017didov, dokonca aj Barnab\u00e1\u0161 sa dal strhn\u00fa\u0165 t\u00fdmto pokrytectvom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f som to videl, hne\u010f mi bolo jasn\u00e9, \u017ee to nie je v s\u00falade s evanjeliom. Preto som povedal Petrovi verejne pred v\u0161etk\u00fdmi: Ty si rodom \u017did, ale z\u00e1kon u\u017e d\u00e1vno nedodr\u017eiava\u0161. Pre\u010do chce\u0161 zrazu svoj\u00edm spr\u00e1van\u00edm n\u00fati\u0165 bratov z pohanov, aby zachov\u00e1vali \u017eidovsk\u00e9 predpisy?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "My obaja sme s\u00edce rodom \u017didia,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ale ako kres\u0165ania vieme, \u017ee ospravedlnenie nedosahujeme plnen\u00edm nariaden\u00ed z\u00e1kona, ale iba vierou v Je\u017ei\u0161a Krista. Skutky pod\u013ea z\u00e1kona nikoho pred Bohom neospravedlnia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ospravedlnenie vierou - My sa teda usilujeme, aby sme boli ospravedlnen\u00ed v Kristu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ale ak by sa uk\u00e1zalo, \u017ee viera v Krista na ospravedlnenie nesta\u010d\u00ed, \u017ee je nevyhnutn\u00e9 da\u0165 sa aj obreza\u0165 a dodr\u017eiava\u0165 cel\u00fd z\u00e1kon, \u010di by to neznamenalo, \u017ee viera v Krista n\u00e1s vlastne zahubila? Sami vid\u00edte, ak\u00fd by to bol nezmysel! Ve\u010f by som hre\u0161il, keby som teraz podporoval to, proti \u010domu som a\u017e doteraz hovoril!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Z\u00e1kon ma toti\u017e ods\u00fadil na smr\u0165 a rozsudok bol vykonan\u00fd; to znamen\u00e1, \u017ee m\u00f4j star\u00fd \u017eivot sa skon\u010dil a ja \u017eijem teraz nov\u00fdm \u017eivotom pre Boha. S Kristom som bol ukri\u017eovan\u00fd aj ja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u017dijem s\u00edce, ale to u\u017e nie je m\u00f4j \u017eivot, to vo mne \u017eije Kristus. Zmysel tomuto \u017eivotu d\u00e1va viera v Bo\u017eieho Syna, ktor\u00fd ma miloval a obetoval sa za m\u0148a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nepoh\u0155dam touto Bo\u017eou milos\u0165ou. Keby toti\u017e na ospravedlnenie sta\u010dilo plni\u0165 nariadenia z\u00e1kona, bola by obe\u0165 P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista zbyto\u010dn\u00e1."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Oslobodenie od z\u00e1kona - Ach, vy nerozumn\u00ed Gala\u0165ania, k\u00fdm ste sa to dali tak zmias\u0165? \u010ci som v\u00e1m dos\u0165 jasne nevysvetlil v\u00fdznam smrti Je\u017ei\u0161a Krista na kr\u00ed\u017ei?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ve\u010f povedzte, dostali ste Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho preto, \u017ee ste zachov\u00e1vali \u017eidovsk\u00fd z\u00e1kon, alebo preto, \u017ee ste uverili zvesti evanjelia?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ako m\u00f4\u017eete by\u0165 tak\u00ed zaslepen\u00ed! Za\u010dali ste \u017ei\u0165 z Ducha Bo\u017eieho, a teraz sa chcete spolieha\u0165 na skutky?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "To\u013eko ste vytrpeli pre Krista -- bolo to azda v\u0161etko nadarmo?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Znova sa v\u00e1s spytujem: Daroval v\u00e1m Boh svojho Ducha a urobil to\u013eko z\u00e1zrakov medzi vami preto, \u017ee ste dodr\u017eiavali z\u00e1kon, alebo preto, \u017ee ste uverili zvesti o spasen\u00ed?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Spome\u0148te si, \u010do vrav\u00ed P\u00edsmo o Abrah\u00e1movi: Abrah\u00e1m uveril Bohu, a Boh ho preto uznal za spravodliv\u00e9ho.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "To predsa znamen\u00e1, \u017ee Bo\u017e\u00edm \u013eudom, prav\u00fdmi synmi Abrah\u00e1ma, s\u00fa t\u00ed, \u010do veria a d\u00f4veruj\u00fa Bohu ako Abrah\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00edsmo u\u017e d\u00e1vno poukazovalo na to, \u017ee Boh spas\u00ed skrze vieru aj pohanov. A tak Boh zvestuje Abrah\u00e1movi, \u017ee skrze neho bud\u00fa po\u017eehnan\u00e9 v\u0161etky n\u00e1rody."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Teda t\u00ed, \u010do uveria ako Abrah\u00e1m, z\u00edskaj\u00fa po\u017eehnanie s n\u00edm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Na druhej strane t\u00ed, \u010do sa spoliehaj\u00fa na svoje z\u00e1slu\u017en\u00e9 skutky v plnen\u00ed z\u00e1kona, s\u00fa pod kliatbou, lebo z\u00e1kon jasne hovor\u00ed: Prekliaty je ka\u017ed\u00fd, kto sa previn\u00ed hoci aj proti jedin\u00e9mu prik\u00e1zaniu z\u00e1kona.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Je teda jasn\u00e9, \u017ee nijak\u00fdmi skutkami ve\u010dn\u00fd \u017eivot nez\u00edskame. U\u017e prorok Habakuk vrav\u00ed, \u017ee spravodliv\u00fd bude \u017ei\u0165 z viery."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Z\u00e1kon nie je z viery. Tu plat\u00ed, \u017ee iba ten, kto spln\u00ed v\u0161etky jeho predpisy, z\u00edska ve\u010dn\u00fd \u017eivot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Z tejto kliatby z\u00e1kona n\u00e1s vyslobodil Kristus t\u00fdm, \u017ee vzal na\u0161e priestupky aj ich n\u00e1sledky -- teda na\u0161e prekliatie -- na seba, ke\u010f ho povesili na dreven\u00fd kr\u00ed\u017e, lebo je nap\u00edsan\u00e9: Prekliaty je ka\u017ed\u00fd, kto vis\u00ed na dreve.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Po\u017eehnanie, ktor\u00fdm Boh po\u017eehnal Abrah\u00e1ma, sa tak roz\u0161iruje na v\u0161etky n\u00e1rody a skrze vieru m\u00f4\u017eu v\u0161etci prija\u0165 aj zas\u013e\u00fabenie Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Z\u00e1kon a zas\u013e\u00fabenie - Bratia, ve\u010f sami viete, \u017ee ak sa raz nap\u00ed\u0161e z\u00e1vet a stane sa pr\u00e1voplatn\u00fdm, nem\u00f4\u017ee ho u\u017e nikto zru\u0161i\u0165, alebo k nemu nie\u010do prida\u0165."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Boh sa zaviazal s\u013eubom Abrah\u00e1movi a jeho potomkovi -- v\u0161imnite si, nehovor\u00ed sa tu o potomkoch, teda o celom \u017eidovskom n\u00e1rode, ale o jedinom potomkovi, a t\u00fdm sa mysl\u00ed Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A tak ani z\u00e1kon, vydan\u00fd a\u017e o \u0161tyristotridsa\u0165 rokov nesk\u00f4r, nem\u00f4\u017ee zru\u0161i\u0165 tento z\u00e1vet, s\u013eub dan\u00fd Abrah\u00e1movi, ktor\u00fdm sa viera st\u00e1va rozhoduj\u00facou pre z\u00edskanie ve\u010dn\u00e9ho \u017eivota."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Keby sa toti\u017e ve\u010dn\u00fd \u017eivot dal z\u00edska\u0165 plnen\u00edm ustanoven\u00ed z\u00e1kona, nemusel Boh Abrah\u00e1movi ni\u010d s\u013eubova\u0165. A on tak predsa urobil."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00daloha z\u00e1kona - Na\u010do bol potom e\u0161te potrebn\u00fd z\u00e1kon? Na to, aby sme poznali, ako sme sa od Boha vzdialili. A mal plati\u0165 iba dovtedy, k\u00fdm pr\u00edde ten ohl\u00e1sen\u00fd Abrah\u00e1mov potomok -- Kristus, na ktorom sa Bo\u017eie zas\u013e\u00fabenie malo naplni\u0165. Z\u00e1kon priniesli \u013eu\u010fom anjeli prostredn\u00edctvom Moj\u017ei\u0161a,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "no s Abrah\u00e1mom hovoril Boh osobne, bez prostredn\u00edka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Znamen\u00e1 to, \u017ee Bo\u017eie zas\u013e\u00fabenia a Bo\u017e\u00ed z\u00e1kon s\u00fa azda v rozpore? Ur\u010dite nie! Keby tu bol z\u00e1kon, ktor\u00fd by mohol da\u0165 ve\u010dn\u00fd \u017eivot, potom by ozaj bolo mo\u017en\u00e9 dosiahnu\u0165 ospravedlnenie plnen\u00edm z\u00e1kona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pod\u013ea P\u00edsma sme v\u0161ak v\u0161etci v zajat\u00ed hriechu"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a jedine viera v Je\u017ei\u0161a Krista n\u00e1s m\u00f4\u017ee z tohto otroctva vyslobodi\u0165."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Z\u00e1kon n\u00e1s str\u00e1\u017eil ako zajatcov a bol na\u0161\u00edm vychov\u00e1vate\u013eom, k\u00fdm nepri\u0161iel Kristus, d\u00e1vno zas\u013e\u00faben\u00fd Z\u00e1chranca."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ke\u010f v\u0161ak pri\u0161iel Kristus a my sme skrze vieru v neho dosiahli ospravedlnenie, nepodliehame u\u017e v tomto pr\u00edsnemu vychov\u00e1vate\u013eovi,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "preto\u017ee v Kristovi sme sa stali de\u0165mi Bo\u017e\u00edmi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u0161etci, ktor\u00ed ste v krste vyznali svoju vieru v Krista, ste s n\u00edm spojen\u00ed."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "U\u017e nieto rozdielu medzi \u017didom a pohanom, otrokom a slobodn\u00fdm, mu\u017eom a \u017eenou. V\u0161etci ste jedno v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A tak, ak ste Kristovi, ste aj ozajstn\u00fdmi potomkami Abrah\u00e1ma a v\u0161etky Bo\u017eie zas\u013e\u00fabenia, dan\u00e9 Abrah\u00e1movi, patria aj v\u00e1m."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sluha a syn - Ve\u010f aj s dedi\u010dstvom je to tak, \u017ee k\u00fdm dedi\u010d nie je plnolet\u00fd, nieto rozdielu medzi n\u00edm a sluhom, hoci mu patr\u00ed v\u0161etko."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mus\u00ed posl\u00facha\u0165 svojich poru\u010dn\u00edkov a spr\u00e1vcov otcovho majetku a\u017e do \u010dasu, ktor\u00fd otec ur\u010dil."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Takisto aj my. Ako nedospel\u00ed boli sme vydan\u00ed v\u0161etk\u00fdm mocnostiam a tlakom tohto sveta,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ale ke\u010f nadi\u0161iel ur\u010den\u00fd \u010das, poslal Boh svojho Syna. Narodil sa ako ka\u017ed\u00fd in\u00fd \u010dlovek a ako tak\u00fd sa musel podrobova\u0165 z\u00e1konu,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aby n\u00e1s, ktor\u00ed sme boli otrokmi z\u00e1kona, mohol oslobodi\u0165, a tak aby n\u00e1s Boh mohol znova prija\u0165 za svoje deti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ke\u010f\u017ee sme Bo\u017e\u00edmi de\u0165mi, dal n\u00e1m Boh do srdca aj Ducha svojho Syna, tak\u017ee s n\u00edm m\u00f4\u017eeme vola\u0165 Boha svoj\u00edm Otcom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nie sme u\u017e otrokmi, ale Bo\u017e\u00edmi de\u0165mi, a ako tak\u00ed aj dedi\u010dmi jeho kr\u00e1\u013eovstva."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00f4razn\u00e9 varovanie - K\u00fdm ste e\u0161te nepoznali Boha, sl\u00fa\u017eili ste bohom, ktor\u00fdch si \u013eudia vymysleli sami."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale teraz, ke\u010f ste na\u0161li Boha, alebo sk\u00f4r, ke\u010f on na\u0161iel v\u00e1s, ako je mo\u017en\u00e9, \u017ee sa zase chcete vraca\u0165 k tomu \u00faboh\u00e9mu n\u00e1bo\u017eenstvu nespo\u010detn\u00fdch pr\u00edkazov a z\u00e1kazov a sta\u0165 sa ich otrokmi?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pre\u010do pripisujete tak\u00fd v\u00fdznam dodr\u017eiavaniu \u017eidovsk\u00fdch sviatkov?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Boj\u00edm sa o v\u00e1s. Azda len v\u0161etka pr\u00e1ca, ktor\u00fa som u v\u00e1s vykonal, nebola zbyto\u010dn\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pros\u00edm v\u00e1s, bratia, usilujte sa ma pochopi\u0165, ako aj ja ch\u00e1pem v\u00e1s. V ni\u010dom ste mi neubl\u00ed\u017eili."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ke\u010f som v\u00e1m prv\u00fd raz hovoril o Kristovi, neprek\u00e1\u017eala v\u00e1m moja telesn\u00e1 slabos\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A hoci moja choroba mohla vo v\u00e1s vzbudzova\u0165 o\u0161klivos\u0165, neodvr\u00e1tili ste sa odo m\u0148a s poh\u0155dan\u00edm, ale prijali ste ma ako Bo\u017eieho posla, ba priam ako sam\u00e9ho Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ak\u00ed ste boli vtedy \u0161\u0165astn\u00ed. Ve\u010f keby to bolo mo\u017en\u00e9, vlastn\u00e9 o\u010di by ste si boli vyl\u00fapili a darovali ich mne!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A teraz iba zato, \u017ee v\u00e1m hovor\u00edm pravdu, stal som sa va\u0161\u00edm nepriate\u013eom?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Falo\u0161n\u00ed u\u010ditelia, ktor\u00ed sa tak horlivo uch\u00e1dzaj\u00fa o va\u0161u priaze\u0148, to s vami nemyslia dobre. Chc\u00fa n\u00e1s rozdeli\u0165, z\u00edska\u0165 v\u00e1s pre seba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ich horlivos\u0165 by bola chv\u00e1lyhodn\u00e1, keby \u0161lo o dobr\u00fa vec, a to nielen vtedy, ke\u010f som u v\u00e1s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Deti moje, som va\u0161\u00edm duchovn\u00fdm otcom a trp\u00edm pre v\u00e1s, ako ke\u010f \u017eena priv\u00e1dza na svet die\u0165a, aby som v\u00e1\u0161 \u017eivot formoval na Kristov obraz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ako r\u00e1d by som bol teraz medzi vami a na\u0161iel pre v\u00e1s to prav\u00e9 slovo, lebo u\u017e naozaj neviem, ako v\u00e1s vyvies\u0165 z bludu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dvaja Abrah\u00e1movi synovia - Po\u010dujte vy, \u010do si mysl\u00edte, \u017ee je nevyhnutn\u00e9 dodr\u017eiava\u0165 predpisy \u017eidovsk\u00e9ho z\u00e1kona, aby ste mohli by\u0165 spasen\u00ed! \u010ci nech\u00e1pete, ak\u00fd je ich skuto\u010dn\u00fd v\u00fdznam?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V Moj\u017ei\u0161ov\u00fdch knih\u00e1ch sa p\u00ed\u0161e, \u017ee Abrah\u00e1m mal dvoch synov: jedn\u00e9ho so svojou otroky\u0148ou, druh\u00e9ho s man\u017eelkou."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Prv\u00fd sa narodil z v\u00f4le Abrah\u00e1ma, druh\u00fd v\u0161ak pod\u013ea Bo\u017eieho zas\u013e\u00fabenia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e1to skuto\u010dn\u00e1 udalos\u0165 je aleg\u00f3riou: dve \u017eeny tu predstavuj\u00fa dve zmluvy."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Otroky\u0148a Hagar zmluvu z hory Sinaj a v na\u0161ej aleg\u00f3rii predstavuje Jeruzalem, matku \u017didov&#34;, ktor\u00ed plnen\u00edm predpisov z\u00e1kona chc\u00fa by\u0165 spravodliv\u00ed pred Bohom, a tak zost\u00e1vaj\u00fa otrokmi z\u00e1kona i so svojimi de\u0165mi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Abrah\u00e1mova man\u017eelka S\u00e1ra je v\u0161ak obrazom nebesk\u00e9ho Jeruzalema, Kristovej cirkvi, novej zmluvy, ktor\u00fa Boh uzavrel s \u010dlovekom prostredn\u00edctvom Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O S\u00e1re povedal Izai\u00e1\u0161: Raduj sa, neplodn\u00e1, ktor\u00e1 nerod\u00ed\u0161, jasaj ty, ktor\u00e1 si nemala deti. Lebo viac potomkov d\u00e1 Boh tebe, opovrhnutej a pon\u00ed\u017eenej, ako tej, ktor\u00e1 m\u00e1 mu\u017ea.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u00fdmito potomkami sme my, bratia, sme ako Iz\u00e1k de\u0165mi zas\u013e\u00fabenia."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ale ako u\u017e vtedy syn naroden\u00fd z otrokyne prenasledoval toho, ktor\u00fd sa narodil pod\u013ea zas\u013e\u00fabenia, tak je aj dnes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u010co v\u0161ak vrav\u00ed P\u00edsmo? Vy\u017ee\u0148 otroky\u0148u aj jej syna. Lebo syn otrokyne nebude dedi\u010dom spolu so synom slobodnej!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bratia, my nie sme synmi otrokyne, neman\u017eelsk\u00fdmi de\u0165mi, sme z\u00e1konn\u00fdmi de\u0165mi a dedi\u010dmi."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kres\u0165ansk\u00e1 sloboda - Kristus n\u00e1m vydobyl slobodu. \u017dite preto slobodne a nedajte sa zase sputn\u00e1va\u0165 otrock\u00fdm jarmom cerem\u00f3ni\u00ed a predpisov."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja Pavol v\u00e1m vrav\u00edm: Ak sa d\u00e1vate obrez\u00e1va\u0165 pod\u013ea \u017eidovsk\u00e9ho z\u00e1kona, nie je v\u00e1m ni\u010d platn\u00e1 obe\u0165 P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Znova zd\u00f4raz\u0148ujem jedn\u00e9mu ka\u017ed\u00e9mu z v\u00e1s: Kto sa d\u00e1va obreza\u0165, mus\u00ed d\u00f4sledne plni\u0165 cel\u00fd \u017eidovsk\u00fd z\u00e1kon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ak chcete obst\u00e1\u0165 pred Bohom svojimi skutkami, ste odl\u00fa\u010den\u00ed od Krista a nem\u00f4\u017eete sa dovol\u00e1va\u0165 Bo\u017eej milosti!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale my smieme v Bo\u017eom Duchu vierou d\u00fafa\u0165 v to, \u017ee Kristova smr\u0165 n\u00e1s ospravedlnila a zmierila s Bohom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A tak obriezka ani in\u00e9 \u017eidovsk\u00e9 obrady n\u00e1m u\u017e nemusia robi\u0165 starosti. D\u00f4le\u017eit\u00e1 je jedine viera, ktor\u00e1 sa prejavuje nesebeckou l\u00e1skou."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bratia, ve\u010f ste tak dobre za\u010dali svoj duchovn\u00fd \u017eivot! Kto v\u00e1s tak zm\u00e1mil, \u017ee ste opustili pravdu?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iste nie Boh, ktor\u00fd v\u00e1s povolal na cestu viery!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Viete, \u017ee trocha kvasu sta\u010d\u00ed, aby skvasilo cel\u00e9 cesto. Tak aj jedin\u00fd \u010dlovek m\u00f4\u017ee nespr\u00e1vnymi v\u00fdkladmi rozru\u0161i\u0165 cel\u00e9 va\u0161e spolo\u010denstvo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja v\u0161ak d\u00f4verujem Bohu a ver\u00edm, \u017ee sa vr\u00e1tite k tomu, \u010do som v\u00e1s ja u\u010dil. Ten v\u0161ak, kto vn\u00e1\u0161a medzi v\u00e1s zm\u00e4tok a rozdelenie, neujde trestu, nech je to ktoko\u013evek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Niektor\u00ed \u013eudia vravia, \u017ee aj ja som n\u00fatil veriacich z pohanov, aby sa dali obreza\u0165. Pre\u010do by na m\u0148a potom \u017didia \u00fato\u010dili? Ve\u010f tak by u\u017e nebol nijak\u00fd d\u00f4vod ur\u00e1\u017ea\u0165 sa nad moj\u00edm posolstvom, \u017ee viera v Ukri\u017eovan\u00e9ho sta\u010d\u00ed na spasenie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nech t\u00ed, \u010do v\u00e1s znepokojuj\u00fa kv\u00f4li obriezke, sa daj\u00fa hne\u010f aj vykastrova\u0165!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Skutky tela a ovocie Ducha - Milovan\u00ed bratia, Kristus v\u00e1m daroval slobodu. To v\u0161ak neznamen\u00e1, \u017ee by ste mali teraz u\u017e\u00edva\u0165 a kona\u0165 v\u0161etko, \u010do sa v\u00e1m len zachce, ale v l\u00e1ske si navz\u00e1jom pom\u00e1hajte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ve\u010f cel\u00fd z\u00e1kon sa d\u00e1 zhrn\u00fa\u0165 do jedinej vety: Miluj svojho bl\u00ed\u017eneho ako seba sam\u00e9ho!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ak sa v\u0161ak namiesto toho hryziete a \u017eeriete, dajte pozor, aby ste sa navz\u00e1jom nevyhubili a v\u0161etci nezahynuli!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rad\u00edm v\u00e1m: dajte sa vies\u0165 Duchom Sv\u00e4t\u00fdm, tak odol\u00e1te svojim sebeck\u00fdm t\u00fa\u017ebam a telesn\u00fdm \u017eiadostiam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lebo \u010dlovek od svojej prirodzenosti lipne k tomu, s \u010d\u00edm Bo\u017e\u00ed Duch nem\u00f4\u017ee s\u00fahlasi\u0165, a nakoniec vykon\u00e1 to, \u010do s\u00e1m nechcel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ak v\u00e1s v\u0161ak ovl\u00e1da Duch Sv\u00e4t\u00fd, neprehre\u0161\u00edte sa proti z\u00e1konu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "U toho, kto sa d\u00e1va vies\u0165 telesn\u00fdmi t\u00fa\u017ebami, prejavuj\u00fa sa tieto skutky: cudzolo\u017estvo, smilstvo, ne\u010distota, zmyselnos\u0165,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "modl\u00e1rstvo, \u010darodejn\u00edctvo, nepriate\u013estvo, sv\u00e1ry, h\u00e1dky a intrigy, z\u00e1vis\u0165, nen\u00e1vis\u0165, opilstvo, ob\u017eerstvo a im podobn\u00e9 necnosti. U\u017e raz som povedal a opakujem znova, \u017ee t\u00ed, ktor\u00ed tak\u00e9to veci robia, nevojd\u00fa do kr\u00e1\u013eovstva Bo\u017eieho."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "modl\u00e1rstvo, \u010darodejn\u00edctvo, nepriate\u013estvo, sv\u00e1ry, h\u00e1dky a intrigy, z\u00e1vis\u0165, nen\u00e1vis\u0165, opilstvo, ob\u017eerstvo a im podobn\u00e9 necnosti. U\u017e raz som povedal a opakujem znova, \u017ee t\u00ed, ktor\u00ed tak\u00e9to veci robia, nevojd\u00fa do kr\u00e1\u013eovstva Bo\u017eieho."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ovoc\u00edm Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho v\u0161ak je: l\u00e1ska a rados\u0165, pokoj a trpezlivos\u0165, l\u00e1skavos\u0165, dobrota, vernos\u0165,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ne\u017enos\u0165 a sebaovl\u00e1danie. Kto takto \u017eije, nepr\u00edde do konfliktu so z\u00e1konom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00ed, ktor\u00ed s\u00fa Kristovi, nechali svoje prirodzen\u00e9 zl\u00e9 \u017eiadosti a v\u00e1\u0161ne zomrie\u0165 s n\u00edm na kr\u00ed\u017ei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V Duchu Sv\u00e4tom sme z\u00edskali nov\u00fd \u017eivot, a to mus\u00ed by\u0165 zjavn\u00e9 v ka\u017edom na\u0161om konan\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kde vl\u00e1dne Duch Sv\u00e4t\u00fd, tam m\u00e1rnivos\u0165, vz\u00e1jomn\u00e9 oso\u010dovanie a z\u00e1vis\u0165 nemaj\u00fa miesto."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nies\u0165 bremen\u00e1 in\u00fdch - Bratia, ak by sa stalo, \u017ee niekto z v\u00e1s pod\u013eahne poku\u0161eniu a zhre\u0161\u00ed, usilujte sa vy, ktor\u00ed ste veden\u00ed Bo\u017e\u00edm Duchom, privies\u0165 ho sp\u00e4\u0165 na prav\u00fa cestu, no nie pov\u00fd\u0161enecky, ale mierne, l\u00e1skavo. Pam\u00e4tajte, \u017ee aj v\u00e1m sa to m\u00f4\u017ee sta\u0165."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Preto si pom\u00e1hajte navz\u00e1jom nies\u0165 svoje bremen\u00e1. Tak napln\u00edte Kristov z\u00e1kon l\u00e1sky."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ak si v\u0161ak niekto mysl\u00ed, \u017ee je viac ako ten druh\u00fd, klame s\u00e1m seba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sk\u00famaj kriticky svoje vlastn\u00e9 konanie, \u010di je ozaj hodn\u00e9 chv\u00e1ly, a zist\u00ed\u0161, \u017ee nem\u00e1\u0161 pre\u010do vyvy\u0161ova\u0165 sa nad druh\u00e9ho, ak si aj trocha lep\u0161\u00ed ako on."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd sa bude zodpoveda\u0165 pred Bohom s\u00e1m za seba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S t\u00fdmi, ktor\u00ed v\u00e1s vyu\u010duj\u00fa Bo\u017e\u00edm cest\u00e1m, sa ochotne de\u013ete so v\u0161etk\u00fdm, \u010do m\u00e1te."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Z\u00e1kon sejby a \u017eatvy - A nem\u00fd\u013ete sa! Bohu sa nikto nebude posmieva\u0165. \u010co \u010dlovek rozsieva, to bude aj \u017ea\u0165."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kto v\u0161etko svoje \u00fasilie zameriava na uspokojenie svojich telesn\u00fdch t\u00fa\u017eob, \u017eenie sa do z\u00e1huby, lebo telo je smrte\u013en\u00e9. Kto v\u0161ak svoje \u00fasilie venuje budovaniu kr\u00e1\u013eovstva Ducha, z\u00edska ve\u010dn\u00fd \u017eivot, lebo Duch je ve\u010dn\u00fd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nedajme sa prem\u00f4c\u0165 \u00fanavou, ke\u010f zasievame dobr\u00e9 semeno. Ak vytrv\u00e1me, \u010dak\u00e1 n\u00e1s sl\u00e1vna \u017eatva."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A tak k\u00fdm m\u00f4\u017eeme, preukazujme skutky l\u00e1sky v\u0161etk\u00fdm, najm\u00e4 t\u00fdm, s ktor\u00fdmi n\u00e1s sp\u00e1ja viera v P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Z\u00e1ver listu - Kon\u010d\u00edm tento list vlastnou rukou, ako m\u00f4\u017eete pozna\u0165 pod\u013ea ve\u013ek\u00e9ho p\u00edsma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00fdm, ktor\u00ed v\u00e1s n\u00fatia d\u00e1va\u0165 sa obreza\u0165, ide len o to, aby z\u00edskali priaze\u0148 \u017didov a aby ich neprenasledovali, \u017ee sa prizn\u00e1vaj\u00fa k ukri\u017eovan\u00e9mu Kristovi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sami v\u0161ak, hoci obrezan\u00ed, neplnia v\u0161etky ustanovenia z\u00e1kona, chc\u00fa len, aby ich \u017didia chv\u00e1lili, \u017ee z\u00edskali nov\u00fdch pr\u00edvr\u017eencov z\u00e1kona."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mne je v\u0161ak tak\u00e1to chv\u00e1la cudzia. Ja sa chv\u00e1lim iba kr\u00ed\u017eom P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, na ktorom s n\u00edm zomrel svet pre m\u0148a a ja pre svet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lebo pred Bohom ni\u010d nezav\u00e1\u017ei, \u010di som obrezan\u00fd, alebo nie. D\u00f4le\u017eit\u00e9 je iba to, \u010di som sa stal v Kristu nov\u00fdm \u010dlovekom, \u010di \u017eijem nov\u00fdm \u017eivotom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kto sa spravuje t\u00fdmto pravidlom, patr\u00ed k Bo\u017eiemu vyvolen\u00e9mu \u013eudu, ktor\u00e9mu Boh d\u00e1va svoj pokoj a milosrdenstvo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nech ma u\u017e nikto netr\u00e1pi t\u00fdmito probl\u00e9mami. Dos\u0165 som u\u017e vytrpel v pr\u00e1ci pre Krista; sved\u010dia o tom aj jazvy na mojom tele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Milos\u0165 n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista nech zost\u00e1va so v\u0161etk\u00fdmi vami, mil\u00ed bratia!"
                }
            }
        }
    }
}