{
    "version": "DHH",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La promesa del Esp\u00edritu Santo - En mi primer libro, excelent\u00edsimo Te\u00f3filo, escrib\u00ed acerca de todo lo que Jes\u00fas hab\u00eda hecho y ense\u00f1ado desde el principio"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y hasta el d\u00eda en que subi\u00f3 al cielo. Antes de irse, por medio del Esp\u00edritu Santo dio instrucciones a los ap\u00f3stoles que hab\u00eda escogido respecto a lo que deb\u00edan hacer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y despu\u00e9s de muerto se les present\u00f3 en persona, d\u00e1ndoles as\u00ed claras pruebas de que estaba vivo. Durante cuarenta d\u00edas se dej\u00f3 ver de ellos y les estuvo hablando del reino de Dios."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando todav\u00eda estaba con los ap\u00f3stoles, Jes\u00fas les advirti\u00f3 que no deb\u00edan irse de Jerusal\u00e9n. Les dijo: \u2014Esperen a que se cumpla la promesa que mi Padre les hizo, de la cual yo les habl\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Es cierto que Juan bautiz\u00f3 con agua, pero dentro de pocos d\u00edas ustedes ser\u00e1n bautizados con el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jes\u00fas sube al cielo - Los que estaban reunidos con Jes\u00fas, le preguntaron: \u2014Se\u00f1or, \u00bfvas a restablecer en este momento el reino de Israel?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas les contest\u00f3: \u2014No les corresponde a ustedes conocer el d\u00eda o el momento que el Padre ha fijado con su propia autoridad;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pero cuando el Esp\u00edritu Santo venga sobre ustedes, recibir\u00e1n poder y saldr\u00e1n a dar testimonio de m\u00ed, en Jerusal\u00e9n, en toda la regi\u00f3n de Judea y de Samaria, y hasta en las partes m\u00e1s lejanas de la tierra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dicho esto, mientras ellos lo estaban mirando, Jes\u00fas fue levantado, y una nube lo envolvi\u00f3 y no lo volvieron a ver."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y mientras miraban fijamente al cielo, viendo c\u00f3mo Jes\u00fas se alejaba, dos hombres vestidos de blanco se aparecieron junto a ellos"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y les dijeron: \u2014Galileos, \u00bfpor qu\u00e9 se han quedado mirando al cielo? Este mismo Jes\u00fas que estuvo entre ustedes y que ha sido llevado al cielo, vendr\u00e1 otra vez de la misma manera que lo han visto irse all\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elecci\u00f3n de Mat\u00edas - Desde el monte llamado de los Olivos, regresaron los ap\u00f3stoles a Jerusal\u00e9n: un trecho corto, precisamente lo que la ley permit\u00eda caminar en s\u00e1bado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando llegaron a la ciudad, subieron al piso alto de la casa donde estaban alojados. Eran Pedro, Juan, Santiago, Andr\u00e9s, Felipe, Tom\u00e1s, Bartolom\u00e9, Mateo, Santiago hijo de Alfeo, Sim\u00f3n el Celote, y Judas, el hijo de Santiago."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos ellos se reun\u00edan siempre para orar con algunas mujeres, con Mar\u00eda, la madre de Jes\u00fas, y con sus hermanos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por aquellos d\u00edas Pedro se dirigi\u00f3 a los hermanos reunidos, que eran como ciento veinte personas, y les dijo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abHermanos, ten\u00eda que cumplirse lo que el Esp\u00edritu Santo, por medio de David, ya hab\u00eda dicho en la Escritura acerca de Judas, el que sirvi\u00f3 de gu\u00eda a los que arrestaron a Jes\u00fas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pues Judas era uno de los nuestros, y ten\u00eda parte en nuestro trabajo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Pero fue y compr\u00f3 un terreno con el dinero que le pagaron por su maldad; luego cay\u00f3 de cabeza y se revent\u00f3, y se le salieron todos los intestinos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cuando los que viv\u00edan en Jerusal\u00e9n lo supieron, llamaron a aquel terreno Hac\u00e9ldama, que en su lengua quiere decir: \u201cCampo de Sangre.\u201d)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En efecto, el libro de los Salmos dice: \u201cQue su casa se vuelva un desierto, y que nadie viva en ella.\u201d Y tambi\u00e9n: \u201cQue otro ocupe su cargo.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bbTenemos aqu\u00ed hombres que nos han acompa\u00f1ado todo el tiempo que el Se\u00f1or Jes\u00fas estuvo entre nosotros,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "desde que fue bautizado por Juan hasta que subi\u00f3 al cielo. Es necesario, pues, que uno de ellos sea agregado a nosotros, para que junto con nosotros d\u00e9 testimonio de que Jes\u00fas resucit\u00f3.\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Entonces propusieron a dos: a Jos\u00e9, llamado Barsab\u00e1s, y llamado tambi\u00e9n Justo, y a Mat\u00edas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Y oraron as\u00ed: \u00abSe\u00f1or, t\u00fa que conoces los corazones de todos, mu\u00e9stranos cu\u00e1l de estos dos has escogido"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "para que tome a su cargo el servicio de ap\u00f3stol que Judas perdi\u00f3 por su pecado, cuando se fue al lugar que le correspond\u00eda.\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lo echaron a la suerte, y \u00e9sta favoreci\u00f3 a Mat\u00edas, quien desde aquel momento qued\u00f3 agregado a los once ap\u00f3stoles."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La venida del Esp\u00edritu Santo - Cuando lleg\u00f3 la fiesta de Pentecost\u00e9s, todos los creyentes se encontraban reunidos en un mismo lugar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De repente, un gran ruido que ven\u00eda del cielo, como de un viento fuerte, reson\u00f3 en toda la casa donde ellos estaban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y se les aparecieron lenguas como de fuego que se repartieron, y sobre cada uno de ellos se asent\u00f3 una."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y todos quedaron llenos del Esp\u00edritu Santo, y comenzaron a hablar en otras lenguas, seg\u00fan el Esp\u00edritu hac\u00eda que hablaran."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Viv\u00edan en Jerusal\u00e9n jud\u00edos cumplidores de sus deberes religiosos, que hab\u00edan venido de todas partes del mundo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La gente se reuni\u00f3 al o\u00edr aquel ruido, y no sab\u00eda qu\u00e9 pensar, porque cada uno o\u00eda a los creyentes hablar en su propia lengua."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eran tales su sorpresa y su asombro, que dec\u00edan: \u2014\u00bfAcaso no son galileos todos estos que est\u00e1n hablando?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfC\u00f3mo es que los o\u00edmos hablar en nuestras propias lenguas?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aqu\u00ed hay gente de Partia, de Media, de Elam, de Mesopotamia, de Judea, de Capadocia, del Ponto y de la provincia de Asia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de Frigia y de Panfilia, de Egipto y de las regiones de Libia cercanas a Cirene. Hay tambi\u00e9n gente de Roma que vive aqu\u00ed;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "unos son jud\u00edos de nacimiento y otros se han convertido al juda\u00edsmo. Tambi\u00e9n los hay venidos de Creta y de Arabia. \u00a1Y los o\u00edmos hablar en nuestras propias lenguas de las maravillas de Dios!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos estaban asombrados y sin saber qu\u00e9 pensar; y se preguntaban: \u2014\u00bfQu\u00e9 significa todo esto?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero algunos, burl\u00e1ndose, dec\u00edan: \u2014\u00a1Es que est\u00e1n borrachos!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Discurso de Pedro - Entonces Pedro se puso de pie junto con los otros once ap\u00f3stoles, y con voz fuerte dijo: \u00abJud\u00edos y todos los que viven en Jerusal\u00e9n, sepan ustedes esto y oigan bien lo que les voy a decir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9stos no est\u00e1n borrachos como ustedes creen, ya que apenas son las nueve de la ma\u00f1ana."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Al contrario, aqu\u00ed est\u00e1 sucediendo lo que anunci\u00f3 el profeta Joel, cuando dijo:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cSuceder\u00e1 que en los \u00faltimos d\u00edas, dice Dios, derramar\u00e9 mi Esp\u00edritu sobre toda la humanidad; los hijos e hijas de ustedes comunicar\u00e1n mensajes prof\u00e9ticos, los j\u00f3venes tendr\u00e1n visiones, y los viejos tendr\u00e1n sue\u00f1os."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tambi\u00e9n sobre mis siervos y siervas derramar\u00e9 mi Esp\u00edritu en aquellos d\u00edas, y comunicar\u00e1n mensajes prof\u00e9ticos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En el cielo mostrar\u00e9 grandes maravillas, y sangre, fuego y nubes de humo en la tierra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El sol se volver\u00e1 oscuridad, y la luna como sangre, antes que llegue el d\u00eda del Se\u00f1or, d\u00eda grande y glorioso."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero todos los que invoquen el nombre del Se\u00f1or, alcanzar\u00e1n la salvaci\u00f3n.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bbEscuchen, pues, israelitas, lo que voy a decir: Como ustedes saben muy bien, Dios demostr\u00f3 ante ustedes la autoridad de Jes\u00fas de Nazaret, haciendo por medio de \u00e9l grandes maravillas, milagros y se\u00f1ales."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y a ese hombre, que conforme a los planes y prop\u00f3sitos de Dios fue entregado, ustedes lo mataron, crucific\u00e1ndolo por medio de hombres malvados."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pero Dios lo resucit\u00f3, liber\u00e1ndolo de los dolores de la muerte, porque la muerte no pod\u00eda tenerlo dominado."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El rey David, refiri\u00e9ndose a Jes\u00fas, dijo: \u201cYo ve\u00eda siempre al Se\u00f1or delante de m\u00ed; con \u00e9l a mi derecha, nada me har\u00e1 caer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por eso se alegra mi coraz\u00f3n, y mi lengua canta llena de gozo. Todo mi ser vivir\u00e1 confiadamente,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "porque no me dejar\u00e1s en el sepulcro ni permitir\u00e1s que se descomponga el cuerpo de tu santo siervo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Me mostraste el camino de la vida, y me llenar\u00e1s de alegr\u00eda con tu presencia.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbHermanos, perm\u00edtanme decirles con franqueza que el patriarca David muri\u00f3 y fue enterrado, y que su sepulcro est\u00e1 todav\u00eda entre nosotros."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero David era profeta, y sab\u00eda que Dios le hab\u00eda prometido con juramento que pondr\u00eda por rey a uno de sus descendientes."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "As\u00ed que, viendo anticipadamente la resurrecci\u00f3n del Mes\u00edas, David habl\u00f3 de ella y dijo que el Mes\u00edas no se quedar\u00eda en el sepulcro ni su cuerpo se descompondr\u00eda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pues bien, Dios ha resucitado a ese mismo Jes\u00fas, y de ello todos nosotros somos testigos."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Despu\u00e9s de haber sido enaltecido y colocado por Dios a su derecha y de haber recibido del Padre el Esp\u00edritu Santo que nos hab\u00eda prometido, \u00e9l a su vez lo derram\u00f3 sobre nosotros. Eso es lo que ustedes han visto y o\u00eddo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Porque no fue David quien subi\u00f3 al cielo; pues \u00e9l mismo dijo: \u201cEl Se\u00f1or dijo a mi Se\u00f1or: Si\u00e9ntate a mi derecha,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "hasta que yo haga de tus enemigos el estrado de tus pies.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00bbSepa todo el pueblo de Israel, con toda seguridad, que a este mismo Jes\u00fas a quien ustedes crucificaron, Dios lo ha hecho Se\u00f1or y Mes\u00edas.\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Cuando los all\u00ed reunidos oyeron esto, se afligieron profundamente, y preguntaron a Pedro y a los otros ap\u00f3stoles: \u2014Hermanos, \u00bfqu\u00e9 debemos hacer?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pedro les contest\u00f3: \u2014Vu\u00e9lvanse a Dios y baut\u00edcese cada uno en el nombre de Jesucristo, para que Dios les perdone sus pecados, y as\u00ed \u00e9l les dar\u00e1 el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Porque esta promesa es para ustedes y para sus hijos, y tambi\u00e9n para todos los que est\u00e1n lejos; es decir, para todos aquellos a quienes el Se\u00f1or nuestro Dios quiera llamar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Con \u00e9stas y otras palabras, Pedro les habl\u00f3 y les aconsej\u00f3, dici\u00e9ndoles: \u2014\u00a1Ap\u00e1rtense de esta gente perversa!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "As\u00ed pues, los que hicieron caso de su mensaje fueron bautizados; y aquel d\u00eda se agregaron a los creyentes unas tres mil personas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Y eran fieles en conservar la ense\u00f1anza de los ap\u00f3stoles, en compartir lo que ten\u00edan, en reunirse para partir el pan y en la oraci\u00f3n."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "La vida de los primeros cristianos - Todos estaban asombrados a causa de los muchos milagros y se\u00f1ales que Dios hac\u00eda por medio de los ap\u00f3stoles."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Todos los creyentes estaban muy unidos y compart\u00edan sus bienes entre s\u00ed;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "vend\u00edan sus propiedades y todo lo que ten\u00edan, y repart\u00edan el dinero seg\u00fan las necesidades de cada uno."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Todos los d\u00edas se reun\u00edan en el templo, y en las casas part\u00edan el pan y com\u00edan juntos con alegr\u00eda y sencillez de coraz\u00f3n."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Alababan a Dios y eran estimados por todos; y cada d\u00eda el Se\u00f1or hac\u00eda crecer la comunidad con el n\u00famero de los que \u00e9l iba llamando a la salvaci\u00f3n."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro sana a un paral\u00edtico - Un d\u00eda, Pedro y Juan fueron al templo para la oraci\u00f3n de las tres de la tarde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed, en el templo, estaba un hombre paral\u00edtico de nacimiento, al cual llevaban todos los d\u00edas y lo pon\u00edan junto a la puerta llamada la Hermosa, para que pidiera limosna a los que entraban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cuando el paral\u00edtico vio a Pedro y a Juan, que estaban a punto de entrar en el templo, les pidi\u00f3 una limosna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ellos lo miraron fijamente, y Pedro le dijo: \u2014M\u00edranos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El hombre puso atenci\u00f3n, creyendo que le iban a dar algo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero Pedro le dijo: \u2014No tengo plata ni oro, pero lo que tengo te doy: en el nombre de Jesucristo de Nazaret, lev\u00e1ntate y anda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dicho esto, Pedro lo tom\u00f3 por la mano derecha y lo levant\u00f3, y en el acto cobraron fuerzas sus pies y sus tobillos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El paral\u00edtico se puso en pie de un salto y comenz\u00f3 a andar; luego entr\u00f3 con ellos en el templo, por su propio pie, brincando y alabando a Dios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Todos los que lo vieron andar y alabar a Dios,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "se llenaron de asombro y de temor por lo que le hab\u00eda pasado, ya que conoc\u00edan al hombre y sab\u00edan que era el mismo que se sentaba a pedir limosna en el templo, en la puerta llamada la Hermosa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Discurso de Pedro en el P\u00f3rtico de Salom\u00f3n - El paral\u00edtico que hab\u00eda sido sanado no soltaba a Pedro y a Juan. Toda la gente, admirada, corri\u00f3 a la parte del templo que se llama P\u00f3rtico de Salom\u00f3n, donde ellos estaban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pedro, al ver esto, les dijo: \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 se asombran ustedes, israelitas? \u00bfPor qu\u00e9 nos miran como si nosotros mismos hubi\u00e9ramos sanado a este hombre y lo hubi\u00e9ramos hecho andar por medio de alg\u00fan poder nuestro o por nuestra piedad?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El Dios de Abraham, de Isaac y de Jacob, el Dios de nuestros antepasados, ha dado el m\u00e1s alto honor a su siervo Jes\u00fas, a quien ustedes entregaron a las autoridades y a quien ustedes rechazaron, despu\u00e9s que Pilato hab\u00eda decidido soltarlo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En vez de pedir la libertad de aquel que era santo y justo, ustedes pidieron que se soltara a un criminal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y as\u00ed mataron ustedes al que nos lleva a la vida. Pero Dios lo resucit\u00f3, y de esto nosotros somos testigos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lo que ha hecho cobrar fuerzas a este hombre que ustedes ven y conocen, es la fe en el nombre de Jes\u00fas. Esa fe en Jes\u00fas es la que lo ha hecho sanar completamente, como todos ustedes pueden ver."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbYa s\u00e9, hermanos, que cuando ustedes y sus jefes mataron a Jes\u00fas, lo hicieron sin saber en realidad lo que estaban haciendo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero Dios cumpli\u00f3 de este modo lo que antes hab\u00eda anunciado por medio de todos sus profetas: que su Mes\u00edas ten\u00eda que morir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por eso, vu\u00e9lvanse ustedes a Dios y convi\u00e9rtanse, para que \u00e9l les borre sus pecados"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "y el Se\u00f1or les mande tiempos de alivio, envi\u00e1ndoles a Jes\u00fas, a quien desde el principio hab\u00eda escogido como Mes\u00edas para ustedes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aunque por ahora Jesucristo debe permanecer en el cielo hasta que Dios ponga en orden todas las cosas, como dijo por medio de sus santos profetas que vivieron en los tiempos antiguos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mois\u00e9s anunci\u00f3 a nuestros antepasados: \u201cEl Se\u00f1or su Dios har\u00e1 que salga de entre ustedes un profeta como yo. Obed\u00e9zcanlo en todo lo que les diga,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "porque todo aquel que no haga caso a ese profeta, ser\u00e1 eliminado del pueblo.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00bbY todos los profetas, desde Samuel en adelante, hablaron tambi\u00e9n de estos d\u00edas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ustedes son herederos de las promesas que Dios hizo por medio de los profetas, y son tambi\u00e9n herederos de la alianza hecha por Dios con los antepasados de ustedes. Pues Dios le dijo a Abraham: \u201cTodas las naciones del mundo ser\u00e1n bendecidas por medio de tus descendientes.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuando Dios resucit\u00f3 a su Hijo, lo envi\u00f3 primero a ustedes, para bendecirlos, haciendo que cada uno de ustedes se convierta de su maldad.\u00bb"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro y Juan ante las autoridades - Todav\u00eda Pedro y Juan estaban habl\u00e1ndole a la gente, cuando llegaron los sacerdotes, con el jefe de la guardia del templo y con los saduceos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Estaban enojados porque Pedro y Juan ense\u00f1aban a la gente y dec\u00edan que la resurrecci\u00f3n de los muertos hab\u00eda quedado demostrada en el caso de Jes\u00fas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Los arrestaron y, como ya era tarde, los metieron en la c\u00e1rcel hasta el d\u00eda siguiente."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero muchos de los que hab\u00edan escuchado el mensaje, creyeron; y el n\u00famero de creyentes, contando solamente los hombres, lleg\u00f3 a cerca de cinco mil."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente se reunieron en Jerusal\u00e9n los jefes de los jud\u00edos, los ancianos y los maestros de la ley."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "All\u00ed estaban tambi\u00e9n el sumo sacerdote An\u00e1s, Caif\u00e1s, Juan, Alejandro y todos los que pertenec\u00edan a la familia de los sumos sacerdotes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ordenaron que les llevaran a Pedro y a Juan, y poni\u00e9ndolos en medio de ellos les preguntaron: \u2014\u00bfCon qu\u00e9 autoridad, o en nombre de qui\u00e9n han hecho ustedes estas cosas?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedro, lleno del Esp\u00edritu Santo, les contest\u00f3: \u2014Jefes del pueblo y ancianos:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ustedes nos preguntan acerca del bien hecho a un enfermo, para saber de qu\u00e9 manera ha sido sanado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pues bien, declaramos ante ustedes y ante todo el pueblo de Israel que este hombre que est\u00e1 aqu\u00ed, delante de todos, ha sido sanado en el nombre de Jesucristo de Nazaret, el mismo a quien ustedes crucificaron y a quien Dios resucit\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Este Jes\u00fas es la piedra que ustedes los constructores despreciaron, pero que se ha convertido en la piedra principal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En ning\u00fan otro hay salvaci\u00f3n, porque en todo el mundo Dios no nos ha dado otra persona por la cual podamos salvarnos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando las autoridades vieron la valent\u00eda con que hablaban Pedro y Juan, y se dieron cuenta de que eran hombres sin estudios ni cultura, se quedaron sorprendidos, y reconocieron que eran disc\u00edpulos de Jes\u00fas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adem\u00e1s, el que hab\u00eda sido sanado estaba all\u00ed con ellos, y por eso no pod\u00edan decir nada en contra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces los mandaron salir de la reuni\u00f3n, y se quedaron discutiendo unos con otros."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dec\u00edan: \u2014\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con estos hombres? Todos los habitantes de Jerusal\u00e9n saben que han hecho esta se\u00f1al milagrosa, y no lo podemos negar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pero a fin de que este asunto no siga corriendo de boca en boca, vamos a amenazarlos, para que de aqu\u00ed en adelante no hablen en el nombre de Jes\u00fas a nadie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "As\u00ed que los llamaron y les ordenaron que no hablaran ni ense\u00f1aran nada acerca del nombre de Jes\u00fas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero Pedro y Juan les contestaron: \u2014Juzguen ustedes mismos si es justo delante de Dios obedecerlos a ustedes en lugar de obedecerlo a \u00e9l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nosotros no podemos dejar de decir lo que hemos visto y o\u00eddo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Las autoridades los amenazaron, pero los dejaron libres. No encontraron c\u00f3mo castigarlos, porque toda la gente alababa a Dios por lo que hab\u00eda pasado."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El hombre que fue sanado de esta manera milagrosa, ten\u00eda m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Los creyentes piden confianza y valor - Pedro y Juan, ya puestos en libertad, fueron a reunirse con sus compa\u00f1eros y les contaron todo lo que los jefes de los sacerdotes y los ancianos les hab\u00edan dicho."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Despu\u00e9s de haberlos o\u00eddo, todos juntos oraron a Dios, diciendo: \u00abSe\u00f1or, t\u00fa que hiciste el cielo, la tierra, el mar y todo lo que hay en ellos,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "dijiste por medio del Esp\u00edritu Santo y por boca de nuestro patriarca David, tu siervo: \u201c\u00bfPor qu\u00e9 se alborotan los pueblos? \u00bfPor qu\u00e9 hacen planes sin sentido?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Los reyes y gobernantes de la tierra se rebelan, y juntos conspiran contra el Se\u00f1or y contra su escogido, el Mes\u00edas.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bbEs un hecho que Herodes y Poncio Pilato se juntaron aqu\u00ed, en esta ciudad, con los extranjeros y los israelitas, contra tu santo siervo Jes\u00fas, a quien escogiste como Mes\u00edas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De esta manera, ellos hicieron todo lo que t\u00fa en tus planes ya hab\u00edas dispuesto que ten\u00eda que suceder."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ahora, Se\u00f1or, f\u00edjate en sus amenazas y concede a tus siervos que anuncien tu mensaje sin miedo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Muestra tu poder sanando a los enfermos y haciendo se\u00f1ales y milagros en el nombre de tu santo siervo Jes\u00fas.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cuando acabaron de orar, el lugar donde estaban reunidos tembl\u00f3; y todos fueron llenos del Esp\u00edritu Santo, y anunciaban abiertamente el mensaje de Dios."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Todas las cosas eran de todos - Todos los creyentes, que eran muchos, pensaban y sent\u00edan de la misma manera. Ninguno dec\u00eda que sus cosas fueran solamente suyas, sino que eran de todos."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles segu\u00edan dando un poderoso testimonio de la resurrecci\u00f3n del Se\u00f1or Jes\u00fas, y Dios los bendec\u00eda mucho a todos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "No hab\u00eda entre ellos ning\u00fan necesitado, porque quienes ten\u00edan terrenos o casas, los vend\u00edan, y el dinero"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "lo pon\u00edan a disposici\u00f3n de los ap\u00f3stoles, para repartirlo entre todos seg\u00fan las necesidades de cada uno."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tal fue el caso de un levita llamado Jos\u00e9, natural de la isla de Chipre, a quien los ap\u00f3stoles pusieron por sobrenombre Bernab\u00e9, (que significa: \u00abHijo de consolaci\u00f3n\u00bb)."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Este hombre ten\u00eda un terreno, y lo vendi\u00f3 y puso el dinero a disposici\u00f3n de los ap\u00f3stoles."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El pecado de Anan\u00edas y Safira - Pero hubo uno, llamado Anan\u00edas, que junto con Safira, su esposa, vendi\u00f3 un terreno."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Este hombre, de com\u00fan acuerdo con su esposa, se qued\u00f3 con una parte del dinero y puso la otra parte a disposici\u00f3n de los ap\u00f3stoles."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pedro le dijo: \u2014Anan\u00edas, \u00bfpor qu\u00e9 dejaste que Satan\u00e1s te dominara y te hiciera mentir al Esp\u00edritu Santo qued\u00e1ndote con parte del dinero que te pagaron por el terreno?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bfAcaso no era tuyo el terreno? Y puesto que lo vendiste, \u00bfno era tuyo el dinero? \u00bfPor qu\u00e9 se te ocurri\u00f3 hacer esto? No has mentido a los hombres, sino a Dios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, Anan\u00edas cay\u00f3 muerto. Y todos los que lo supieron se llenaron de miedo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entonces vinieron unos j\u00f3venes, envolvieron el cuerpo y se lo llevaron a enterrar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Unas tres horas despu\u00e9s entr\u00f3 la esposa de Anan\u00edas, sin saber lo que hab\u00eda pasado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedro le pregunt\u00f3: \u2014Dime, \u00bfvendieron ustedes el terreno en el precio que han dicho? Ella contest\u00f3: \u2014S\u00ed, en ese precio."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedro le dijo: \u2014\u00bfPor qu\u00e9 se pusieron ustedes de acuerdo para poner a prueba al Esp\u00edritu del Se\u00f1or? Ah\u00ed vienen los que se llevaron a enterrar a tu esposo, y ahora te van a llevar tambi\u00e9n a ti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ese mismo instante Safira cay\u00f3 muerta a los pies de Pedro. Cuando entraron los j\u00f3venes, la encontraron muerta, y se la llevaron a enterrar al lado de su esposo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y todos los de la iglesia, y todos los que supieron estas cosas, se llenaron de miedo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Muchos milagros y se\u00f1ales - Por medio de los ap\u00f3stoles se hac\u00edan muchas se\u00f1ales y milagros entre la gente; y todos se reun\u00edan en el P\u00f3rtico de Salom\u00f3n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ninguno de los otros se atrev\u00eda a juntarse con ellos, pero la gente los ten\u00eda en alta estima."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y aument\u00f3 el n\u00famero de personas, tanto hombres como mujeres, que creyeron en el Se\u00f1or."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y sacaban los enfermos a las calles, poni\u00e9ndolos en camas y camillas para que, al pasar Pedro, por lo menos su sombra cayera sobre alguno de ellos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tambi\u00e9n de los pueblos vecinos a Jerusal\u00e9n acud\u00eda mucha gente trayendo enfermos y personas atormentadas por esp\u00edritus impuros; y todos eran sanados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Persecuci\u00f3n de los ap\u00f3stoles - El sumo sacerdote y los del partido de los saduceos que estaban con \u00e9l, se llenaron de envidia,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "y arrestaron a los ap\u00f3stoles y los metieron en la c\u00e1rcel p\u00fablica."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero un \u00e1ngel del Se\u00f1or abri\u00f3 de noche las puertas de la c\u00e1rcel y los sac\u00f3, dici\u00e9ndoles:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00abVayan y, de pie en el templo, cuenten al pueblo todo este mensaje de vida.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Conforme a esto que hab\u00edan o\u00eddo, al d\u00eda siguiente entraron temprano en el templo y comenzaron a ense\u00f1ar. Entonces, el sumo sacerdote y los que estaban con \u00e9l llamaron a todos los ancianos israelitas a una reuni\u00f3n de la Junta Suprema, y mandaron traer de la c\u00e1rcel a los ap\u00f3stoles."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero cuando los guardias llegaron a la c\u00e1rcel, no los encontraron. As\u00ed que volvieron con la noticia,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "diciendo: \u2014Encontramos la c\u00e1rcel perfectamente cerrada, y a los soldados vigilando delante de las puertas; pero cuando abrimos, no encontramos a nadie dentro."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al o\u00edrlo, el jefe de la guardia del templo y los principales sacerdotes se preguntaban en qu\u00e9 ir\u00eda a parar todo aquello."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En aquel momento lleg\u00f3 uno, que les dijo: \u2014Los que ustedes metieron en la c\u00e1rcel, est\u00e1n en el templo ense\u00f1ando al pueblo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El jefe de la guardia, junto con los guardias, fue a buscarlos; pero no los maltrataron, porque ten\u00edan miedo de ser apedreados por la gente."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Al llegar, los llevaron ante la Junta Suprema, y el sumo sacerdote les dijo:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2014Nosotros les hab\u00edamos prohibido terminantemente que ense\u00f1aran nada relacionado con ese hombre. \u00bfY qu\u00e9 han hecho ustedes? Han llenado toda Jerusal\u00e9n con esas ense\u00f1anzas, y encima quieren echarnos la culpa de la muerte de ese hombre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pedro y los dem\u00e1s ap\u00f3stoles contestaron: \u2014Es nuestro deber obedecer a Dios antes que a los hombres."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El Dios de nuestros antepasados resucit\u00f3 a Jes\u00fas, el mismo a quien ustedes mataron colg\u00e1ndolo en una cruz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dios lo ha levantado y lo ha puesto a su derecha, y lo ha hecho Gu\u00eda y Salvador, para que la naci\u00f3n de Israel se vuelva a Dios y reciba el perd\u00f3n de sus pecados."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De esto somos testigos nosotros, y tambi\u00e9n lo es el Esp\u00edritu Santo, que Dios ha dado a los que le obedecen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cuando oyeron esto, se enfurecieron y quisieron matarlos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pero entre aquellas autoridades hab\u00eda un fariseo llamado Gamaliel, que era un maestro de la ley muy respetado por el pueblo. \u00c9ste se puso de pie y mand\u00f3 que por un momento sacaran de all\u00ed a los ap\u00f3stoles."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Luego dijo a las dem\u00e1s autoridades: \u2014Israelitas, tengan cuidado con lo que van a hacer con estos hombres."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Recuerden que hace alg\u00fan tiempo se levant\u00f3 Teudas, alegando ser un hombre importante, y unos cuatrocientos hombres lo siguieron. Pero a \u00e9ste lo mataron, y sus seguidores se dispersaron, y all\u00ed se acab\u00f3 todo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "M\u00e1s tarde, en los d\u00edas del censo, se levant\u00f3 Judas, el de Galilea, y logr\u00f3 que algunos lo siguieran; pero tambi\u00e9n lo mataron, y todos sus seguidores se dispersaron."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En este caso, yo les aconsejo que dejen a estos hombres y que no se metan con ellos. Porque si este asunto es cosa de los hombres, pasar\u00e1;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "pero si es cosa de Dios, no podr\u00e1n ustedes vencerlos. Tengan cuidado, no se vayan a encontrar luchando contra Dios. Ellos le hicieron caso."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "As\u00ed que llamaron a los ap\u00f3stoles, los azotaron y les prohibieron seguir hablando en el nombre de Jes\u00fas; despu\u00e9s los soltaron."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Los ap\u00f3stoles salieron de la presencia de las autoridades muy contentos, porque Dios les hab\u00eda concedido el honor de sufrir injurias por causa del nombre de Jes\u00fas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Todos los d\u00edas ense\u00f1aban y anunciaban la buena noticia de Jes\u00fas el Mes\u00edas, tanto en el templo como por las casas."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nombramiento de siete ayudantes - En aquel tiempo, como el n\u00famero de los creyentes iba aumentando, los de habla griega comenzaron a quejarse de los de habla hebrea, diciendo que las viudas griegas no eran bien atendidas en la distribuci\u00f3n diaria de ayuda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los doce ap\u00f3stoles reunieron a todos los creyentes, y les dijeron: \u2014No est\u00e1 bien que nosotros dejemos de anunciar el mensaje de Dios para dedicarnos a la administraci\u00f3n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed que, hermanos, busquen entre ustedes siete hombres de confianza, entendidos y llenos del Esp\u00edritu Santo, para que les encarguemos estos trabajos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nosotros seguiremos orando y proclamando el mensaje de Dios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Todos estuvieron de acuerdo, y escogieron a Esteban, hombre lleno de fe y del Esp\u00edritu Santo, y a Felipe, a Pr\u00f3coro, a Nicanor, a Tim\u00f3n, a P\u00e1rmenas y a Nicol\u00e1s, uno de Antioqu\u00eda que antes se hab\u00eda convertido al juda\u00edsmo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Luego los llevaron a donde estaban los ap\u00f3stoles, los cuales oraron y les impusieron las manos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El mensaje de Dios iba extendi\u00e9ndose, y el n\u00famero de los creyentes aumentaba mucho en Jerusal\u00e9n. Incluso muchos sacerdotes jud\u00edos aceptaban la fe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arresto de Esteban - Esteban, lleno del poder y la bendici\u00f3n de Dios, hac\u00eda milagros y se\u00f1ales entre el pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Algunos de la sinagoga llamada de los Esclavos Libertados, junto con algunos de Cirene, de Alejandr\u00eda, de Cilicia y de la provincia de Asia, comenzaron a discutir con Esteban;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pero no pod\u00edan hacerle frente, porque hablaba con la sabidur\u00eda que le daba el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pagaron entonces a unos para que afirmaran que lo hab\u00edan o\u00eddo decir palabras ofensivas contra Mois\u00e9s y contra Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De este modo alborotaron al pueblo, a los ancianos y a los maestros de la ley; por lo cual atacaron a Esteban, lo apresaron y lo llevaron ante la Junta Suprema."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Adem\u00e1s buscaron testigos falsos, que dijeron: \u2014Ese hombre no deja de hablar contra este santo templo y contra la ley."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le hemos o\u00eddo decir que ese Jes\u00fas de Nazaret va a destruir el templo y que va a cambiar las costumbres que nos dej\u00f3 Mois\u00e9s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Las autoridades y todos los que estaban all\u00ed sentados, al mirar a Esteban, vieron que su cara era como la de un \u00e1ngel."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Defensa de Esteban - El sumo sacerdote le pregunt\u00f3 a Esteban si lo que dec\u00edan de \u00e9l era cierto,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y \u00e9l contest\u00f3: \u00abHermanos y padres, esc\u00fachenme: Nuestro glorioso Dios se mostr\u00f3 a nuestro antepasado Abraham cuando estaba en Mesopotamia, antes que se fuera a vivir a Har\u00e1n,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y le dijo: \u201cDeja tu tierra y a tus parientes, y vete a la tierra que yo te mostrar\u00e9.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces Abraham sali\u00f3 de Caldea y se fue a vivir a Har\u00e1n. Despu\u00e9s muri\u00f3 su padre, y Dios trajo a Abraham a esta tierra, donde ustedes viven ahora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero no le dio ninguna herencia en ella; ni siquiera un lugar donde poner el pie. Pero s\u00ed le prometi\u00f3 que se la dar\u00eda, para que despu\u00e9s de su muerte fuera de sus descendientes (aunque en aquel tiempo Abraham todav\u00eda no ten\u00eda hijos)."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adem\u00e1s, Dios le dijo que sus descendientes vivir\u00edan como extranjeros en una tierra extra\u00f1a, y que ser\u00edan esclavos, y que los maltratar\u00edan durante cuatrocientos a\u00f1os."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pero tambi\u00e9n le dijo Dios: \u201cYo castigar\u00e9 a la naci\u00f3n que los haga esclavos, y despu\u00e9s ellos saldr\u00e1n de all\u00ed y me servir\u00e1n en este lugar.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En su alianza, Dios orden\u00f3 a Abraham la pr\u00e1ctica de la circuncisi\u00f3n. Por eso, a los ocho d\u00edas de haber nacido su hijo Isaac, Abraham lo circuncid\u00f3. Lo mismo hizo Isaac con su hijo Jacob, y \u00e9ste hizo lo mismo con sus hijos, que fueron los padres de las doce tribus de Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbEstos hijos de Jacob, que fueron nuestros antepasados, tuvieron envidia de su hermano Jos\u00e9, y lo vendieron para que se lo llevaran a Egipto. Pero Dios, que estaba con Jos\u00e9,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "lo libr\u00f3 de todas sus aflicciones. Le dio sabidur\u00eda y lo hizo ganarse el favor del fara\u00f3n, rey de Egipto, el cual nombr\u00f3 a Jos\u00e9 gobernador de Egipto y del palacio real."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00bbHubo entonces hambre y mucha aflicci\u00f3n en todo Egipto y en Cana\u00e1n, y nuestros antepasados no ten\u00edan qu\u00e9 comer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero cuando Jacob supo que en Egipto hab\u00eda de comer, mand\u00f3 all\u00e1 a sus hijos, es decir, a nuestros antepasados. \u00c9ste fue el primer viaje que hicieron."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando fueron por segunda vez, Jos\u00e9 se dio a conocer a sus hermanos, y as\u00ed el fara\u00f3n supo de qu\u00e9 raza era Jos\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e1s tarde, Jos\u00e9 orden\u00f3 que su padre Jacob y toda su familia, que eran setenta y cinco personas, fueran llevados a Egipto."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ese modo Jacob se fue a vivir a Egipto; y all\u00ed muri\u00f3, y all\u00ed murieron tambi\u00e9n nuestros antepasados."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Los restos de Jacob fueron llevados a Siquem, y fueron enterrados en el sepulcro que Abraham hab\u00eda comprado por cierta cantidad de dinero a los hijos de Hamor, en Siquem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbCuando ya se acercaba el tiempo en que hab\u00eda de cumplirse la promesa hecha por Dios a Abraham, el pueblo de Israel hab\u00eda crecido en Egipto y se hab\u00eda hecho numeroso;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "y por entonces comenz\u00f3 a gobernar en Egipto un rey que no hab\u00eda conocido a Jos\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Este rey enga\u00f1\u00f3 a nuestro pueblo y maltrat\u00f3 a nuestros antepasados; los oblig\u00f3 a abandonar y dejar morir a sus hijos reci\u00e9n nacidos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En aquel tiempo naci\u00f3 Mois\u00e9s. Fue un ni\u00f1o extraordinariamente hermoso, y sus padres lo criaron en su casa durante tres meses."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cuando tuvieron que abandonarlo, la hija del fara\u00f3n lo recogi\u00f3 y lo cri\u00f3 como si fuera su propio hijo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De esa manera Mois\u00e9s fue instruido en la sabidur\u00eda de los egipcios, y fue un hombre poderoso en palabras y en hechos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbA la edad de cuarenta a\u00f1os, Mois\u00e9s decidi\u00f3 visitar a los israelitas, que eran su propio pueblo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pero al ver que un egipcio maltrataba a uno de ellos, Mois\u00e9s sali\u00f3 en su defensa, y lo veng\u00f3 matando al egipcio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Y es que Mois\u00e9s pensaba que sus hermanos los israelitas se dar\u00edan cuenta de que por medio de \u00e9l Dios iba a libertarlos; pero ellos no se dieron cuenta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, Mois\u00e9s encontr\u00f3 a dos israelitas que se estaban peleando y, queriendo ponerlos en paz, les dijo: \u201cUstedes son hermanos; \u00bfpor qu\u00e9 se maltratan el uno al otro?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Entonces el que maltrataba a su compa\u00f1ero empuj\u00f3 a Mois\u00e9s, y le dijo: \u201c\u00bfQui\u00e9n te ha puesto a ti como jefe y juez entre nosotros?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bfAcaso quieres matarme, como mataste ayer al egipcio?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, Mois\u00e9s huy\u00f3 y se fue a la tierra de Madi\u00e1n. All\u00ed vivi\u00f3 como extranjero, y tuvo dos hijos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00bbCuarenta a\u00f1os despu\u00e9s, en el desierto, cerca del monte Sina\u00ed, un \u00e1ngel se le apareci\u00f3 en el fuego de una zarza que estaba ardiendo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mois\u00e9s se asombr\u00f3 de aquella visi\u00f3n, y cuando se acerc\u00f3 para ver mejor, oy\u00f3 la voz del Se\u00f1or, que dec\u00eda:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cYo soy el Dios de tus antepasados. Soy el Dios de Abraham, de Isaac y de Jacob.\u201d Mois\u00e9s comenz\u00f3 a temblar de miedo, y no se atrev\u00eda a mirar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Entonces el Se\u00f1or le dijo: \u201cDesc\u00e1lzate, porque el lugar donde est\u00e1s es sagrado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Claramente he visto c\u00f3mo sufre mi pueblo, que est\u00e1 en Egipto. Los he o\u00eddo quejarse y he bajado para librarlos. Por lo tanto, ven, que te voy a enviar a Egipto.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bbAunque ellos hab\u00edan rechazado a Mois\u00e9s y le hab\u00edan dicho: \u201c\u00bfQui\u00e9n te nombr\u00f3 jefe y juez?\u201d, Dios lo envi\u00f3 como jefe y libertador, por medio del \u00e1ngel que se le apareci\u00f3 en la zarza."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Y fue Mois\u00e9s quien sac\u00f3 de Egipto a nuestros antepasados, despu\u00e9s de hacer milagros en aquella tierra, en el Mar Rojo, y en el desierto durante cuarenta a\u00f1os."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Este mismo Mois\u00e9s fue quien dijo a los israelitas: \u201cDios har\u00e1 que salga de entre ustedes un profeta como yo.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Y cuando Israel estaba reunido en el desierto, fue tambi\u00e9n Mois\u00e9s quien sirvi\u00f3 de intermediario entre el \u00e1ngel que le hablaba en el monte Sina\u00ed y nuestros antepasados; \u00e9l fue quien recibi\u00f3 palabras de vida para pas\u00e1rnoslas a nosotros."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00bbPero nuestros antepasados no quisieron obedecerlo, sino que lo rechazaron y quisieron volverse a Egipto."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Le dijeron a Aar\u00f3n: \u201cHaznos dioses que nos gu\u00eden, porque no sabemos qu\u00e9 le ha pasado a este Mois\u00e9s que nos sac\u00f3 de Egipto.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Entonces hicieron un \u00eddolo que ten\u00eda forma de becerro, mataron animales para ofrec\u00e9rselos y celebraron una fiesta en honor del \u00eddolo que ellos mismos hab\u00edan hecho."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Por esto, Dios se apart\u00f3 de ellos y los dej\u00f3 adorar a las estrellas del cielo. Pues as\u00ed est\u00e1 escrito en el libro de los profetas: \u201cIsraelitas, \u00bfacaso en los cuarenta a\u00f1os del desierto me ofrecieron ustedes sacrificios y ofrendas?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Por el contrario, cargaron con el santuario del dios Moloc y con la estrella del dios Ref\u00e1n, im\u00e1genes de dioses que ustedes mismos se hicieron para adorarlas. Por eso los lanzar\u00e9 a ustedes al destierro m\u00e1s all\u00e1 de Babilonia.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00bbNuestros antepasados ten\u00edan en el desierto la tienda de la alianza, que fue hecha tal como Dios se lo orden\u00f3 a Mois\u00e9s cuando le dijo que la hiciera seg\u00fan el modelo que hab\u00eda visto."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Nuestros antepasados recibieron esta tienda en herencia, y los que vinieron con Josu\u00e9 la trajeron consigo cuando conquistaron la tierra de los otros pueblos, a los que Dios arroj\u00f3 de delante de ellos. All\u00ed estuvo hasta los d\u00edas de David."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9l encontr\u00f3 favor delante de Dios, y le pidi\u00f3 un lugar donde viviera la descendencia de Jacob;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "pero fue Salom\u00f3n quien construy\u00f3 el templo de Dios."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Aunque el Dios alt\u00edsimo no vive en templos hechos por la mano de los hombres. Como dijo el profeta:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201cEl cielo es mi trono, y la tierra es el estrado de mis pies. \u00bfQu\u00e9 clase de casa me construir\u00e1n?, dice el Se\u00f1or; \u00bfcu\u00e1l ser\u00e1 mi lugar de descanso,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "si yo mismo hice todas estas cosas?\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00bbPero ustedes \u2014sigui\u00f3 diciendo Esteban\u2014 siempre han sido tercos, y tienen o\u00eddos y coraz\u00f3n paganos. Siempre est\u00e1n en contra del Esp\u00edritu Santo. Son iguales que sus antepasados."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00bfA cu\u00e1l de los profetas no maltrataron los antepasados de ustedes? Ellos mataron a quienes hab\u00edan hablado de la venida de aquel que es justo, y ahora que este justo ya ha venido, ustedes lo traicionaron y lo mataron."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ustedes, que recibieron la ley por medio de \u00e1ngeles, no la obedecen.\u00bb"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Muerte de Esteban - Cuando oyeron estas cosas, se enfurecieron y rechinaron los dientes contra Esteban."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Pero \u00e9l, lleno del Esp\u00edritu Santo, mir\u00f3 al cielo y vio la gloria de Dios, y a Jes\u00fas de pie a la derecha de Dios."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Entonces dijo: \u2014\u00a1Miren! Veo los cielos abiertos, y al Hijo del hombre a la derecha de Dios."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Pero ellos se taparon los o\u00eddos, y dando fuertes gritos se lanzaron todos contra \u00e9l."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Lo sacaron de la ciudad y lo apedrearon; los que hac\u00edan de testigos contra \u00e9l dejaron sus ropas al cuidado de un joven llamado Saulo."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Mientras lo apedreaban, Esteban or\u00f3, diciendo: \u00abSe\u00f1or Jes\u00fas, recibe mi esp\u00edritu.\u00bb"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Luego se puso de rodillas y grit\u00f3 con voz fuerte: \u00ab\u00a1Se\u00f1or, no les tomes en cuenta este pecado!\u00bb Habiendo dicho esto, muri\u00f3."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Y Saulo estaba all\u00ed, dando su aprobaci\u00f3n a la muerte de Esteban. Saulo persigue a la iglesia - Aquel mismo d\u00eda comenz\u00f3 una gran persecuci\u00f3n contra la iglesia de Jerusal\u00e9n. Todos, menos los ap\u00f3stoles, se dispersaron por las regiones de Judea y de Samaria."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Algunos hombres piadosos enterraron a Esteban y lloraron mucho por \u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mientras tanto, Saulo persegu\u00eda a la iglesia, y entraba de casa en casa para sacar a rastras a hombres y mujeres y mandarlos a la c\u00e1rcel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Anuncio del evangelio en Samaria - Pero los que tuvieron que salir de Jerusal\u00e9n anunciaban la buena noticia por dondequiera que iban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Felipe, uno de ellos, se dirigi\u00f3 a la principal ciudad de Samaria y comenz\u00f3 a hablarles de Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La gente se reun\u00eda, y todos escuchaban con atenci\u00f3n lo que dec\u00eda Felipe, pues ve\u00edan las se\u00f1ales milagrosas hechas por \u00e9l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Muchas personas que ten\u00edan esp\u00edritus impuros eran sanadas, y los esp\u00edritus sal\u00edan de ellas gritando; y tambi\u00e9n muchos paral\u00edticos y tullidos eran sanados."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por esta causa hubo gran alegr\u00eda en aquel pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero hab\u00eda all\u00ed un hombre llamado Sim\u00f3n, que antes hab\u00eda practicado la brujer\u00eda y que hab\u00eda enga\u00f1ado a la gente de Samaria haci\u00e9ndose pasar por una persona importante."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Todos, desde el m\u00e1s peque\u00f1o hasta el m\u00e1s grande, lo escuchaban atentamente y dec\u00edan: \u00ab\u00c9ste es a quien llaman \u201cel gran poder de Dios\u201d.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y le hac\u00edan caso, porque con su brujer\u00eda los hab\u00eda enga\u00f1ado durante mucho tiempo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero cuando creyeron en la buena noticia que Felipe les anunciaba acerca del reino de Dios y de Jesucristo, tanto hombres como mujeres se bautizaron."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y el mismo Sim\u00f3n crey\u00f3 y se bautiz\u00f3, y comenz\u00f3 a acompa\u00f1ar a Felipe, admirado de los grandes milagros y se\u00f1ales que ve\u00eda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando los ap\u00f3stoles que estaban en Jerusal\u00e9n supieron que los de Samaria hab\u00edan aceptado el mensaje de Dios, mandaron all\u00e1 a Pedro y a Juan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Al llegar, oraron por los creyentes de Samaria, para que recibieran el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque todav\u00eda no hab\u00eda venido el Esp\u00edritu Santo sobre ninguno de ellos; solamente se hab\u00edan bautizado en el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces Pedro y Juan les impusieron las manos, y as\u00ed recibieron el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sim\u00f3n, al ver que el Esp\u00edritu Santo ven\u00eda cuando los ap\u00f3stoles impon\u00edan las manos a la gente, les ofreci\u00f3 dinero,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y les dijo: \u2014Denme tambi\u00e9n a m\u00ed ese poder, para que aquel a quien yo le imponga las manos reciba igualmente el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Entonces Pedro le contest\u00f3: \u2014\u00a1Que tu dinero se condene contigo, porque has pensado comprar con dinero lo que es un don de Dios!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00fa no tienes ning\u00fan derecho a recibirlo, porque delante de Dios tu coraz\u00f3n no es recto."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abandona esta maldad tuya, y ruega a Dios, para ver si te perdona el haber pensado as\u00ed."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Porque veo que est\u00e1s lleno de amargura y que la maldad te tiene preso."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sim\u00f3n contest\u00f3: \u2014Oren ustedes al Se\u00f1or por m\u00ed, para que no me pase nada de esto que me han dicho."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despu\u00e9s de dar testimonio y de comunicar la palabra del Se\u00f1or, los ap\u00f3stoles anunciaron la buena noticia en muchas de las aldeas de Samaria, y regresaron a Jerusal\u00e9n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Felipe y el funcionario etiope - Despu\u00e9s de esto, un \u00e1ngel del Se\u00f1or le dijo a Felipe: \u00abLev\u00e1ntate y vete al sur, por el camino de Jerusal\u00e9n a Gaza.\u00bb Este camino pasa por el desierto."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Felipe se levant\u00f3 y se fue; y en el camino se encontr\u00f3 con un hombre de Etiop\u00eda. Era un alto funcionario, tesorero de la reina de Etiop\u00eda, el cual hab\u00eda ido a Jerusal\u00e9n a adorar a Dios."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iba de regreso a su pa\u00eds, sentado en su carro y leyendo el libro del profeta Isa\u00edas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El Esp\u00edritu le dijo a Felipe: \u00abVe y ac\u00e9rcate a ese carro.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cuando Felipe se acerc\u00f3, oy\u00f3 que el etiope le\u00eda el libro de Isa\u00edas; entonces le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfEntiende usted lo que est\u00e1 leyendo?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El etiope le contest\u00f3: \u2014\u00bfC\u00f3mo lo voy a entender, si no hay quien me lo explique? Y le pidi\u00f3 a Felipe que subiera y se sentara junto a \u00e9l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "La parte de la Escritura que estaba leyendo era \u00e9sta: \u00abFue llevado como una oveja al matadero; como un cordero que se queda callado delante de los que lo trasquilan, as\u00ed tampoco abri\u00f3 \u00e9l la boca."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fue humillado, y no se le hizo justicia; \u00bfqui\u00e9n podr\u00e1 hablar de su descendencia? Porque su vida fue arrancada de la tierra.\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El funcionario etiope le pregunt\u00f3 a Felipe: \u2014Dime, por favor, \u00bfde qui\u00e9n dice esto el profeta: de s\u00ed mismo o de alg\u00fan otro?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Entonces Felipe, tomando como punto de partida el lugar de la Escritura que el etiope le\u00eda, le anunci\u00f3 la buena noticia acerca de Jes\u00fas."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "M\u00e1s tarde, al pasar por un sitio donde hab\u00eda agua, el funcionario dijo: \u2014Aqu\u00ed hay agua; \u00bfhay alg\u00fan inconveniente para que yo sea bautizado?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Entonces mand\u00f3 parar el carro; y los dos bajaron al agua, y Felipe lo bautiz\u00f3."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Cuando subieron del agua, el Esp\u00edritu del Se\u00f1or se llev\u00f3 a Felipe, y el funcionario no lo volvi\u00f3 a ver; pero sigui\u00f3 su camino lleno de alegr\u00eda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Felipe se encontr\u00f3 en Azoto, y pas\u00f3 de pueblo en pueblo anunciando la buena noticia, hasta llegar a Cesarea."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conversi\u00f3n de Saulo - Mientras tanto, Saulo no dejaba de amenazar de muerte a los creyentes en el Se\u00f1or. Por eso, se present\u00f3 al sumo sacerdote,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y le pidi\u00f3 cartas de autorizaci\u00f3n para ir a las sinagogas de Damasco, a buscar a los que segu\u00edan el Nuevo Camino, tanto hombres como mujeres, y llevarlos presos a Jerusal\u00e9n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pero cuando ya se encontraba cerca de la ciudad de Damasco, una luz que ven\u00eda del cielo brill\u00f3 de repente a su alrededor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saulo cay\u00f3 al suelo, y oy\u00f3 una voz que le dec\u00eda: \u00abSaulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saulo pregunt\u00f3: \u00ab\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u00bb La voz le contest\u00f3: \u00abYo soy Jes\u00fas, el mismo a quien est\u00e1s persiguiendo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lev\u00e1ntate y entra en la ciudad; all\u00ed te dir\u00e1n lo que debes hacer.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Los que viajaban con Saulo estaban muy asustados, porque hab\u00edan o\u00eddo la voz pero no hab\u00edan visto a nadie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Luego, Saulo se levant\u00f3 del suelo; pero cuando abri\u00f3 los ojos, no pod\u00eda ver. As\u00ed que lo tomaron de la mano y lo llevaron a Damasco."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "All\u00ed estuvo tres d\u00edas sin ver, y sin comer ni beber nada."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Damasco viv\u00eda un creyente que se llamaba Anan\u00edas, a quien el Se\u00f1or se le present\u00f3 en una visi\u00f3n y le dijo: \u00ab\u00a1Anan\u00edas!\u00bb \u00c9l contest\u00f3: \u00abAqu\u00ed estoy, Se\u00f1or.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El Se\u00f1or le dijo: \u00abLev\u00e1ntate y vete a la calle llamada Derecha, y en la casa de Judas pregunta por un hombre de Tarso que se llama Saulo. Est\u00e1 orando,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y en una visi\u00f3n ha visto a uno llamado Anan\u00edas que entra y pone sus manos sobre \u00e9l para que pueda ver de nuevo.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, Anan\u00edas dijo: \u00abSe\u00f1or, muchos me han hablado de ese hombre y de todos los males que ha causado en Jerusal\u00e9n a tu pueblo santo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y ahora ha venido aqu\u00ed, con autorizaci\u00f3n de los jefes de los sacerdotes, a llevarse presos a todos los que invocan tu nombre.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero el Se\u00f1or le dijo: \u00abVe, porque he escogido a ese hombre para que hable de m\u00ed a la gente de otras naciones, y a sus reyes, y tambi\u00e9n a los israelitas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yo le mostrar\u00e9 lo mucho que tiene que sufrir por mi causa.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Anan\u00edas fue a la casa donde estaba Saulo. Al entrar, puso sus manos sobre \u00e9l, y le dijo: \u2014Hermano Saulo, el Se\u00f1or Jes\u00fas, el que se te apareci\u00f3 en el camino por donde ven\u00edas, me ha mandado para que recobres la vista y quedes lleno del Esp\u00edritu Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al momento cayeron de los ojos de Saulo una especie de escamas, y recobr\u00f3 la vista. Entonces se levant\u00f3 y fue bautizado."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Despu\u00e9s comi\u00f3 y recobr\u00f3 las fuerzas, y se qued\u00f3 algunos d\u00edas con los creyentes que viv\u00edan en Damasco."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saulo predica en Damasco - Luego Saulo comenz\u00f3 a proclamar en las sinagogas que Jes\u00fas es el Hijo de Dios."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Todos los que lo o\u00edan se quedaban asombrados, y dec\u00edan: \u2014\u00bfNo es \u00e9ste el que andaba persiguiendo en Jerusal\u00e9n a los que invocan el nombre de Jes\u00fas? \u00bfNo es el mismo que tambi\u00e9n vino aqu\u00ed para arrestarlos y entregarlos a los jefes de los sacerdotes?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero Saulo hablaba cada vez con m\u00e1s valor, y dejaba confundidos a los jud\u00edos que viv\u00edan en Damasco, demostr\u00e1ndoles que Jes\u00fas es el Mes\u00edas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saulo escapa de los jud\u00edos - Al cabo de muchos d\u00edas, los jud\u00edos se pusieron de acuerdo para matar a Saulo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pero \u00e9l lleg\u00f3 a saberlo. D\u00eda y noche lo esperaban en las puertas de salida de la ciudad, para matarlo,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pero sus disc\u00edpulos lo pusieron en un gran canasto y lo bajaron de noche por la muralla que rodeaba la ciudad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saulo en Jerusal\u00e9n - Cuando Saulo lleg\u00f3 a Jerusal\u00e9n, quiso reunirse con los creyentes; pero todos le ten\u00edan miedo, porque no cre\u00edan que \u00e9l tambi\u00e9n fuera creyente."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sin embargo, Bernab\u00e9 lo llev\u00f3 y lo present\u00f3 a los ap\u00f3stoles. Les cont\u00f3 que Saulo hab\u00eda visto al Se\u00f1or en el camino, y que el Se\u00f1or le hab\u00eda hablado, y que, en Damasco, Saulo hab\u00eda anunciado a Jes\u00fas con toda valent\u00eda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "As\u00ed Saulo se qued\u00f3 en Jerusal\u00e9n, y andaba con ellos. Hablaba del Se\u00f1or con toda valent\u00eda,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "conversando y discutiendo con los jud\u00edos que hablaban griego; pero \u00e9stos procuraban matarlo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cuando los hermanos se dieron cuenta de ello, llevaron a Saulo a Cesarea, y de all\u00ed lo mandaron a Tarso."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Entonces la iglesia, en todas las regiones de Judea, Galilea y Samaria, ten\u00eda paz y crec\u00eda espiritualmente. Viv\u00eda en el temor del Se\u00f1or y, con la ayuda del Esp\u00edritu Santo, iba aumentando en n\u00famero."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pedro sana a Eneas - Pedro, que andaba visitando a los hermanos, fue tambi\u00e9n a ver a los del pueblo santo que viv\u00edan en Lida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "All\u00ed encontr\u00f3 a un hombre llamado Eneas, que desde hac\u00eda ocho a\u00f1os estaba en cama, paral\u00edtico."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pedro le dijo: \u2014Eneas, Jesucristo te sana. Lev\u00e1ntate y arregla tu cama. Eneas se levant\u00f3 al momento."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Y todos los que viv\u00edan en Lida y en Sar\u00f3n lo vieron levantarse, y se convirtieron al Se\u00f1or."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pedro resucita a Dorcas - Por aquel tiempo hab\u00eda en la ciudad de Jope una creyente llamada Tabit\u00e1, que en griego significa Dorcas. Esta mujer pasaba su vida haciendo el bien y ayudando a los necesitados."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Por aquellos d\u00edas, Dorcas enferm\u00f3 y muri\u00f3. Su cuerpo, despu\u00e9s de haber sido lavado, fue puesto en un cuarto del piso alto."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jope estaba cerca de Lida, donde Pedro se encontraba; y como los creyentes supieron que estaba all\u00ed, mandaron dos hombres a decirle: \u00abVenga usted a Jope sin demora.\u00bb"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Y Pedro se fue con ellos. Cuando lleg\u00f3, lo llevaron al cuarto donde estaba el cuerpo; y todas las viudas, llorando, rodearon a Pedro y le mostraron los vestidos y t\u00fanicas que Dorcas hab\u00eda hecho cuando a\u00fan viv\u00eda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pedro los hizo salir a todos, y se arrodill\u00f3 y or\u00f3; luego, mirando a la muerta, dijo: \u2014\u00a1Tabit\u00e1, lev\u00e1ntate! Ella abri\u00f3 los ojos y, al ver a Pedro, se sent\u00f3."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9l la tom\u00f3 de la mano y la levant\u00f3; luego llam\u00f3 a los creyentes y a las viudas, y la present\u00f3 viva."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Esto se supo en toda la ciudad de Jope, y muchos creyeron en el Se\u00f1or."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pedro se qued\u00f3 varios d\u00edas en la ciudad, en casa de un curtidor que se llamaba Sim\u00f3n."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro y Cornelio - Hab\u00eda en la ciudad de Cesarea un hombre que se llamaba Cornelio, capit\u00e1n del batall\u00f3n llamado el Italiano."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Era un hombre piadoso que, junto con toda su familia, adoraba a Dios. Tambi\u00e9n daba mucho dinero para ayudar a los jud\u00edos, y oraba siempre a Dios."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Un d\u00eda, a eso de las tres de la tarde, tuvo una visi\u00f3n: Vio claramente a un \u00e1ngel de Dios que entraba donde \u00e9l estaba y le dec\u00eda: \u00ab\u00a1Cornelio!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cornelio se qued\u00f3 mirando al \u00e1ngel, y con mucho miedo le pregunt\u00f3: \u00ab\u00bfQu\u00e9 se te ofrece, se\u00f1or?\u00bb El \u00e1ngel le dijo: \u00abDios tiene presentes tus oraciones y lo que has hecho para ayudar a los necesitados."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Manda a alguien a la ciudad de Jope para que haga venir a un hombre llamado Sim\u00f3n, que tambi\u00e9n es conocido como Pedro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Est\u00e1 alojado en casa de otro Sim\u00f3n, un curtidor que vive junto al mar.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cuando se fue el \u00e1ngel que le hab\u00eda hablado, Cornelio llam\u00f3 a dos de sus sirvientes y a un soldado que era muy religioso y de su confianza,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "y despu\u00e9s de cont\u00e1rselo todo, los envi\u00f3 a Jope."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, a eso del mediod\u00eda, mientras iban de camino cerca de Jope, Pedro subi\u00f3 a orar a la azotea de la casa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ten\u00eda hambre y quer\u00eda comer, pero mientras le estaban preparando la comida, tuvo una visi\u00f3n:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "vio que el cielo se abr\u00eda y que descend\u00eda a la tierra algo parecido a una gran s\u00e1bana, bajada por las cuatro puntas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En la s\u00e1bana hab\u00eda toda clase de cuadr\u00fapedos, y tambi\u00e9n reptiles y aves."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y oy\u00f3 una voz, que le dijo: \u00abLev\u00e1ntate, Pedro; mata y come.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedro contest\u00f3: \u00abNo, Se\u00f1or; yo nunca he comido nada profano ni impuro.\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La voz le habl\u00f3 de nuevo, y le dijo: \u00abLo que Dios ha purificado, no lo llames t\u00fa profano.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Esto sucedi\u00f3 tres veces, y luego la s\u00e1bana volvi\u00f3 a subir al cielo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pedro estaba preocupado pensando qu\u00e9 querr\u00eda decir aquella visi\u00f3n, cuando llegaron a la puerta los hombres de Cornelio, que hab\u00edan averiguado d\u00f3nde estaba la casa de Sim\u00f3n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al llegar, preguntaron en voz alta si all\u00ed se alojaba un tal Sim\u00f3n, a quien tambi\u00e9n llamaban Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y mientras Pedro todav\u00eda estaba pensando en la visi\u00f3n, el Esp\u00edritu Santo le dijo: \u00abMira, tres hombres te buscan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lev\u00e1ntate, baja y ve con ellos sin dudarlo, porque yo los he enviado.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedro baj\u00f3 y dijo a los hombres: \u2014Yo soy el que ustedes buscan; \u00bfa qu\u00e9 han venido?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ellos contestaron: \u2014Venimos de parte del capit\u00e1n Cornelio, un hombre justo, que adora a Dios y a quien todos los jud\u00edos estiman y quieren. Un \u00e1ngel de Dios le dijo que lo llamara a usted, para que usted vaya a su casa y \u00e9l escuche lo que tenga que decirle."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Entonces Pedro los hizo entrar, y se quedaron con \u00e9l aquella noche. Al d\u00eda siguiente, Pedro se fue con ellos, y lo acompa\u00f1aron algunos de los hermanos que viv\u00edan en Jope."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Y al otro d\u00eda llegaron a Cesarea, donde Cornelio los estaba esperando junto con un grupo de sus parientes y amigos \u00edntimos, a quienes hab\u00eda invitado."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando Pedro lleg\u00f3 a la casa, Cornelio sali\u00f3 a recibirlo, y se puso de rodillas delante de \u00e9l, para adorarlo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pero Pedro lo levant\u00f3, dici\u00e9ndole: \u2014Ponte de pie, pues yo tambi\u00e9n soy un hombre, como t\u00fa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mientras hablaba con \u00e9l, entr\u00f3 y encontr\u00f3 a muchas personas reunidas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pedro les dijo: \u2014Ustedes saben que a un jud\u00edo le proh\u00edbe su religi\u00f3n tener tratos con extranjeros o entrar en sus casas. Pero Dios me ha ense\u00f1ado que no debo llamar profano o impuro a nadie."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por eso, tan pronto como me avisaron, vine sin poner ninguna objeci\u00f3n. Quisiera saber, pues, por qu\u00e9 me han llamado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cornelio contest\u00f3: \u2014Hace cuatro d\u00edas, como a esta misma hora, yo estaba aqu\u00ed en mi casa haciendo la oraci\u00f3n de las tres de la tarde, cuando se me apareci\u00f3 un hombre vestido con ropa brillante."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Me dijo: \u201cCornelio, Dios ha o\u00eddo tu oraci\u00f3n y se ha acordado de lo que has hecho para ayudar a los necesitados."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Manda a alguien a la ciudad de Jope para que haga venir a Sim\u00f3n, que tambi\u00e9n se llama Pedro. Est\u00e1 alojado en casa de otro Sim\u00f3n, un curtidor que vive junto al mar.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "As\u00ed que envi\u00e9 inmediatamente a buscarte, y t\u00fa has tenido la bondad de venir. Ahora estamos todos aqu\u00ed delante de Dios, y queremos escuchar todo lo que el Se\u00f1or te ha mandado decirnos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Discurso de Pedro en casa de Cornelio - Pedro entonces comenz\u00f3 a hablar, y dijo: \u2014Ahora entiendo que de veras Dios no hace diferencia entre una persona y otra,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "sino que en cualquier naci\u00f3n acepta a los que lo reverencian y hacen lo bueno."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dios habl\u00f3 a los descendientes de Israel, anunciando el mensaje de paz por medio de Jesucristo, que es el Se\u00f1or de todos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ustedes bien saben lo que pas\u00f3 en toda la tierra de los jud\u00edos, comenzando en Galilea, despu\u00e9s que Juan proclam\u00f3 que era necesario bautizarse."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Saben que Dios llen\u00f3 de poder y del Esp\u00edritu Santo a Jes\u00fas de Nazaret, y que Jes\u00fas anduvo haciendo bien y sanando a todos los que sufr\u00edan bajo el poder del diablo. Esto pudo hacerlo porque Dios estaba con \u00e9l,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "y nosotros somos testigos de todo lo que hizo Jes\u00fas en la regi\u00f3n de Judea y en Jerusal\u00e9n. Despu\u00e9s lo mataron, colg\u00e1ndolo en una cruz."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pero Dios lo resucit\u00f3 al tercer d\u00eda, e hizo que se nos apareciera a nosotros."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "No se apareci\u00f3 a todo el pueblo, sino a nosotros, a quienes Dios hab\u00eda escogido de antemano como testigos. Nosotros comimos y bebimos con \u00e9l despu\u00e9s que resucit\u00f3."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Y \u00e9l nos envi\u00f3 a anunciarle al pueblo que Dios lo ha puesto como Juez de los vivos y de los muertos."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Todos los profetas hab\u00edan hablado ya de Jes\u00fas, y hab\u00edan dicho que quienes creen en \u00e9l reciben por medio de \u00e9l el perd\u00f3n de los pecados."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Los no jud\u00edos reciben el Esp\u00edritu Santo - Todav\u00eda estaba hablando Pedro, cuando el Esp\u00edritu Santo vino sobre todos los que escuchaban su mensaje."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Y los creyentes procedentes del juda\u00edsmo que hab\u00edan llegado con Pedro, se quedaron admirados de que el Esp\u00edritu Santo fuera dado tambi\u00e9n a los que no eran jud\u00edos,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "pues los o\u00edan hablar en lenguas extra\u00f1as y alabar a Dios."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Entonces Pedro dijo: \u2014\u00bfAcaso puede impedirse que sean bautizadas estas personas, que han recibido el Esp\u00edritu Santo igual que nosotros?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Y mand\u00f3 que fueran bautizados en el nombre de Jesucristo. Despu\u00e9s rogaron a Pedro que se quedara con ellos algunos d\u00edas."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Informe de Pedro a la iglesia de Jerusal\u00e9n - Los ap\u00f3stoles y los hermanos que estaban en Judea recibieron noticias de que tambi\u00e9n los no jud\u00edos hab\u00edan aceptado el mensaje de Dios."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pero cuando Pedro volvi\u00f3 a Jerusal\u00e9n, lo criticaron algunos de los creyentes procedentes del juda\u00edsmo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le preguntaron: \u2014\u00bfPor qu\u00e9 fuiste a visitar a los que no son jud\u00edos, y comiste con ellos?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedro les cont\u00f3 desde el principio todo lo que hab\u00eda pasado. Les dijo:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014Yo estaba en la ciudad de Jope, y mientras oraba tuve una visi\u00f3n: Vi algo parecido a una gran s\u00e1bana que, atada por las cuatro puntas, bajaba del cielo hasta donde yo estaba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Me fij\u00e9 bien para ver lo que hab\u00eda dentro, y vi cuadr\u00fapedos y fieras, reptiles y aves."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y o\u00ed una voz, que me dijo: \u201cLev\u00e1ntate, Pedro; mata y come.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yo contest\u00e9: \u201cNo, Se\u00f1or, porque nunca ha entrado en mi boca nada profano ni impuro.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces la voz del cielo me habl\u00f3 de nuevo, dici\u00e9ndome: \u201cLo que Dios ha purificado, no lo llames t\u00fa profano.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esto sucedi\u00f3 tres veces, y luego todo volvi\u00f3 a subir al cielo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En aquel momento, tres hombres enviados desde Cesarea a buscarme llegaron a la casa donde est\u00e1bamos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El Esp\u00edritu me mand\u00f3 que, sin dudarlo, fuera con ellos. Y tambi\u00e9n fueron conmigo estos seis hermanos. Todos entramos en casa de cierto hombre,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "que nos cont\u00f3 c\u00f3mo en su casa hab\u00eda visto a un \u00e1ngel, que puesto de pie le hab\u00eda dicho: \u201cManda a alguien a la ciudad de Jope para que haga venir a Sim\u00f3n, que tambi\u00e9n es conocido como Pedro;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9l te dir\u00e1 c\u00f3mo puedes salvarte, t\u00fa y toda tu familia.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando comenc\u00e9 a hablarles, el Esp\u00edritu Santo vino sobre ellos de igual manera que al principio vino sobre nosotros."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces me acord\u00e9 de lo que hab\u00eda dicho el Se\u00f1or: \u201cEs cierto que Juan bautiz\u00f3 con agua, pero ustedes ser\u00e1n bautizados con el Esp\u00edritu Santo.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pues bien, si Dios les da tambi\u00e9n a ellos lo mismo que nos ha dado a nosotros que hemos cre\u00eddo en el Se\u00f1or Jesucristo, \u00bfqui\u00e9n soy yo para oponerme a Dios?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando los hermanos de Jerusal\u00e9n oyeron estas cosas, se callaron y alabaron a Dios, diciendo: \u2014\u00a1De manera que tambi\u00e9n a los que no son jud\u00edos les ha dado Dios la oportunidad de volverse a \u00e9l y alcanzar la vida eterna!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "La iglesia de Antioqu\u00eda - Despu\u00e9s de la muerte de Esteban, comenzaron a perseguir a los creyentes, por lo que algunos tuvieron que huir a Fenicia, Chipre y Antioqu\u00eda. All\u00ed anunciaron a los jud\u00edos el mensaje del evangelio, pero no a los dem\u00e1s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sin embargo, algunos creyentes de Chipre y de Cirene llegaron a la ciudad de Antioqu\u00eda y hablaron tambi\u00e9n a los no jud\u00edos, anunci\u00e1ndoles la buena noticia acerca de Jes\u00fas, el Se\u00f1or."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El poder del Se\u00f1or estaba con ellos, y as\u00ed fueron muchos los que dejaron sus antiguas creencias y creyeron en el Se\u00f1or."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Los de la iglesia de Jerusal\u00e9n, al conocer esta noticia, mandaron a Bernab\u00e9 a Antioqu\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Al llegar, Bernab\u00e9 vio c\u00f3mo Dios los hab\u00eda bendecido, y se alegr\u00f3 mucho. Les aconsej\u00f3 a todos que con coraz\u00f3n firme siguieran fieles al Se\u00f1or."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque Bernab\u00e9 era un hombre bueno, lleno del Esp\u00edritu Santo y de fe. Y as\u00ed mucha gente se uni\u00f3 al Se\u00f1or."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esto, Bernab\u00e9 fue a Tarso a buscar a Saulo,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "y cuando lo encontr\u00f3, lo llev\u00f3 a Antioqu\u00eda. All\u00ed estuvieron con la iglesia un a\u00f1o entero, ense\u00f1ando a mucha gente. Fue en Antioqu\u00eda donde por primera vez se les dio a los disc\u00edpulos el nombre de cristianos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Por aquel tiempo, unos profetas fueron de Jerusal\u00e9n a Antioqu\u00eda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y uno de ellos, llamado Agabo, puesto de pie y por inspiraci\u00f3n del Esp\u00edritu, anunci\u00f3 que iba a haber una gran hambre en todo el mundo, lo cual sucedi\u00f3, en efecto, en tiempos del emperador Claudio."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Entonces los creyentes de Antioqu\u00eda decidieron enviar ayuda a los hermanos que viv\u00edan en Judea, seg\u00fan lo que cada uno pudiera dar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "As\u00ed lo hicieron, y por medio de Bernab\u00e9 y Saulo mandaron una ofrenda a los ancianos de Judea."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Muerte de Santiago y encarcelamiento de Pedro - Por aquel tiempo, el rey Herodes comenz\u00f3 a perseguir a algunos de la iglesia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Orden\u00f3 matar a filo de espada a Santiago, el hermano de Juan;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y como vio que esto hab\u00eda agradado a los jud\u00edos, hizo arrestar tambi\u00e9n a Pedro. Esto sucedi\u00f3 en los d\u00edas de la fiesta en que se come el pan sin levadura."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Despu\u00e9s de arrestarlo, Herodes meti\u00f3 a Pedro en la c\u00e1rcel, donde estaba vigilado por cuatro grupos de soldados, de cuatro soldados por grupo. Pensaba presentarlo ante el pueblo despu\u00e9s de la Pascua."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "As\u00ed que Pedro estaba en la c\u00e1rcel, bien vigilado, pero los de la iglesia segu\u00edan orando a Dios por \u00e9l con mucho fervor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Un \u00e1ngel libra de la c\u00e1rcel a Pedro - La misma noche anterior al d\u00eda en que Herodes lo iba a presentar ante el pueblo, Pedro estaba durmiendo entre dos soldados, sujeto con dos cadenas, mientras otros soldados estaban en la puerta vigilando la c\u00e1rcel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De pronto se present\u00f3 un \u00e1ngel del Se\u00f1or, y la c\u00e1rcel se llen\u00f3 de luz. El \u00e1ngel toc\u00f3 a Pedro en el costado, lo despert\u00f3, y le dijo: \u00ab\u00a1Lev\u00e1ntate en seguida!\u00bb Al instante, las cadenas cayeron de las manos de Pedro,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "y el \u00e1ngel le dijo: \u00abV\u00edstete y ponte las sandalias.\u00bb As\u00ed lo hizo Pedro, y el \u00e1ngel a\u00f1adi\u00f3: \u00abPonte tu capa y s\u00edgueme.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedro sali\u00f3 tras el \u00e1ngel, sin saber si era realidad o no lo que el \u00e1ngel hac\u00eda. M\u00e1s bien le parec\u00eda que estaba viendo una visi\u00f3n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pero pasaron la primera guardia, luego la segunda, y cuando llegaron a la puerta de hierro que daba a la calle, la puerta se abri\u00f3 por s\u00ed sola. Salieron, y despu\u00e9s de haber caminado una calle, el \u00e1ngel lo dej\u00f3 solo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pedro comprendi\u00f3 entonces, y dijo: \u00abAhora veo que verdaderamente el Se\u00f1or ha enviado a su \u00e1ngel para librarme de Herodes y de todo lo que los jud\u00edos quer\u00edan hacerme.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al darse cuenta de esto, Pedro se fue a casa de Mar\u00eda, la madre de Juan, llamado tambi\u00e9n Marcos, donde muchas personas estaban reunidas en oraci\u00f3n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Llam\u00f3 a la puerta de la calle, y una muchacha llamada Rode sali\u00f3 a ver qui\u00e9n era."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Al reconocer la voz de Pedro, fue tanta su alegr\u00eda que, en vez de abrir, corri\u00f3 adentro a avisar que Pedro estaba a la puerta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Le dijeron: \u2014\u00a1Est\u00e1s loca! Pero ella aseguraba que era cierto. Ellos dec\u00edan: \u2014No es \u00e9l; es su \u00e1ngel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mientras tanto, Pedro segu\u00eda llamando a la puerta. Y cuando abrieron y lo vieron, se asustaron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pero \u00e9l, con la mano, les hizo se\u00f1as de que se callaran, y les cont\u00f3 c\u00f3mo el Se\u00f1or lo hab\u00eda sacado de la c\u00e1rcel. Y a\u00f1adi\u00f3: \u2014Cuenten esto a Santiago y a los hermanos. Luego sali\u00f3 y se fue a otro lugar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando amaneci\u00f3, se produjo una gran confusi\u00f3n entre los soldados, porque no sab\u00edan qu\u00e9 hab\u00eda pasado con Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes orden\u00f3 buscarlo, pero como no lo pudo encontrar, hizo responsables a los guardias y los mand\u00f3 matar. Despu\u00e9s de esto, Herodes sali\u00f3 de Judea y se fue a vivir a Cesarea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La muerte de Herodes - Herodes estaba enojado con los habitantes de Tiro y de Sid\u00f3n, los cuales se pusieron de acuerdo para presentarse ante \u00e9l. Lograron ganarse la buena voluntad de Blasto, un alto funcionario del rey Herodes, y por medio de \u00e9l le pidieron paz, porque Tiro y Sid\u00f3n obten\u00edan sus provisiones en el pa\u00eds del rey."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herodes los cit\u00f3 para un cierto d\u00eda, en el que, vestido con ropa de ceremonia, ocup\u00f3 su asiento en el tribunal y les dirigi\u00f3 un discurso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La gente comenz\u00f3 entonces a gritar: \u00ab\u00a1Este que habla no es un hombre, sino un dios!\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En el mismo momento, un \u00e1ngel del Se\u00f1or hizo que Herodes cayera enfermo, por no haber dado honor a Dios, y muri\u00f3 comido de gusanos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Entre tanto, el mensaje de Dios iba extendi\u00e9ndose y era anunciado en todas partes."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cuando Bernab\u00e9 y Saulo terminaron su trabajo en Jerusal\u00e9n, volvieron llev\u00e1ndose con ellos a Juan, que tambi\u00e9n se llamaba Marcos."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bernab\u00e9 y Saulo comienzan su trabajo misionero - En la iglesia que estaba en Antioqu\u00eda hab\u00eda profetas y maestros. Eran Bernab\u00e9, Sim\u00f3n (al que tambi\u00e9n llamaban el Negro), Lucio de Cirene, Menahem (que se hab\u00eda criado junto con Herodes, el que gobern\u00f3 en Galilea) y Saulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un d\u00eda, mientras estaban celebrando el culto al Se\u00f1or y ayunando, el Esp\u00edritu Santo dijo: \u00abSep\u00e1renme a Bernab\u00e9 y a Saulo para el trabajo al cual los he llamado.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces, despu\u00e9s de orar y ayunar, les impusieron las manos y los despidieron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Predicaci\u00f3n en Chipre - Enviados por el Esp\u00edritu Santo, Bernab\u00e9 y Saulo se dirigieron a Seleucia, y all\u00ed se embarcaron para la isla de Chipre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al llegar al puerto de Salamina, comenzaron a anunciar el mensaje de Dios en las sinagogas de los jud\u00edos. Juan iba tambi\u00e9n con ellos, como ayudante."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Recorrieron toda la isla y llegaron a Pafos, donde encontraron a un brujo jud\u00edo llamado Barjes\u00fas, que era un falso profeta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Este brujo estaba con el gobernador Sergio Paulo, que era un hombre inteligente. El gobernador mand\u00f3 llamar a Bernab\u00e9 y a Saulo, porque quer\u00eda o\u00edr el mensaje de Dios."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pero el brujo, cuyo nombre griego era Elimas, se les opuso, tratando de impedir que el gobernador creyera."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces Saulo, tambi\u00e9n llamado Pablo, lleno del Esp\u00edritu Santo, lo mir\u00f3 fijamente"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y le dijo: \u2014\u00a1Mentiroso, malvado, hijo del diablo y enemigo de todo lo bueno! \u00bfPor qu\u00e9 no dejas de torcer los caminos rectos del Se\u00f1or?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ahora el Se\u00f1or te va a castigar: vas a quedarte ciego, y por alg\u00fan tiempo no podr\u00e1s ver la luz del sol. Inmediatamente Elimas qued\u00f3 en total oscuridad, y buscaba que alguien lo llevara de la mano porque estaba ciego."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al ver esto, el gobernador crey\u00f3, admirado de la ense\u00f1anza acerca del Se\u00f1or."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Predicaci\u00f3n en Antioqu\u00eda de Pisidia - Pablo y sus compa\u00f1eros se embarcaron en Pafos y viajaron a Perge, en la regi\u00f3n de Panfilia; pero Juan los dej\u00f3 y volvi\u00f3 a Jerusal\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De Perge pasaron a Antioqu\u00eda de Pisidia. All\u00ed, el s\u00e1bado, entraron en la sinagoga y se sentaron."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Despu\u00e9s de la lectura de la ley y de los profetas, los jefes de la sinagoga los invitaron: \u2014Hermanos, si tienen algo que decir para dar \u00e1nimo a la gente, d\u00edganlo ahora."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces Pablo se levant\u00f3 y, pidi\u00e9ndoles con la mano que guardaran silencio, dijo: \u2014Escuchen ustedes, israelitas, y tambi\u00e9n ustedes, los extranjeros que tienen temor de Dios."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El Dios del pueblo de Israel escogi\u00f3 a nuestros antepasados; hizo de ellos una naci\u00f3n grande cuando todav\u00eda estaban viviendo como extranjeros en Egipto, y despu\u00e9s, con su poder, los sac\u00f3 de aquella tierra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dios soport\u00f3 su conducta en el desierto unos cuarenta a\u00f1os,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y destruy\u00f3 siete naciones en el pa\u00eds de Cana\u00e1n, para dar sus tierras a nuestros antepasados."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Todo esto dur\u00f3 unos cuatrocientos cincuenta a\u00f1os. \u00bbDespu\u00e9s les dio caudillos, hasta los d\u00edas del profeta Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Entonces ellos pidieron un rey que los gobernara, y Dios, durante cuarenta a\u00f1os, les dio como rey a Sa\u00fal, hijo de Quis, que era de la tribu de Benjam\u00edn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e1s tarde, Dios quit\u00f3 de su puesto a Sa\u00fal, y les dio por rey a David, de quien dijo: \u201cHe encontrado que David, hijo de Jes\u00e9, es un hombre que me agrada y que est\u00e1 dispuesto a hacer todo lo que yo quiero.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Uno de los descendientes de este mismo David fue Jes\u00fas, a quien Dios envi\u00f3 para salvar a Israel, como hab\u00eda prometido."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Antes que Jes\u00fas viniera, Juan anunciaba el mensaje a todo el pueblo de Israel, dici\u00e9ndoles que deb\u00edan volverse a Dios y ser bautizados."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Y cuando Juan se iba acercando al fin de su vida, dijo: \u201cYo no soy lo que ustedes piensan; pero despu\u00e9s de m\u00ed viene uno a quien yo ni siquiera merezco desatarle las sandalias de los pies.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbHermanos descendientes de Abraham, y ustedes, los extranjeros que tienen temor de Dios: este mensaje de salvaci\u00f3n es para nosotros."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pues los que viv\u00edan en Jerusal\u00e9n, y sus jefes, no reconocieron a Jes\u00fas ni entendieron las palabras de los profetas que se leen en la sinagoga cada s\u00e1bado; as\u00ed ellos mismos, cuando condenaron a Jes\u00fas, cumplieron esas profec\u00edas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y aunque no encontraron en \u00e9l ning\u00fan motivo para darle muerte, pidieron a Pilato que mandara matarlo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Luego, cuando ya hab\u00edan hecho todo lo que se dec\u00eda de \u00e9l en las Escrituras, lo bajaron de la cruz y lo enterraron."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero Dios lo resucit\u00f3."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Y, durante muchos d\u00edas, Jes\u00fas se apareci\u00f3 a los que lo hab\u00edan acompa\u00f1ado en su viaje de Galilea a Jerusal\u00e9n; y ahora ellos son testigos de Jes\u00fas ante el pueblo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbAs\u00ed que nosotros les estamos anunciando a ustedes esta buena noticia: La promesa que Dios hizo a nuestros antepasados,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "nos la ha cumplido a nosotros, que somos los descendientes. Esto lo ha hecho al resucitar a Jes\u00fas, como est\u00e1 escrito en el salmo segundo: \u201cT\u00fa eres mi Hijo; yo te he engendrado hoy.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dios ya hab\u00eda anunciado que lo resucitar\u00eda para que su cuerpo no se descompusiera, al decir en las Escrituras: \u201cCumplir\u00e9 las santas y verdaderas promesas que hice a David.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Por eso dice tambi\u00e9n en otro lugar: \u201cNo permitir\u00e1s que se descomponga el cuerpo de tu santo siervo.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ahora bien, lo cierto es que David sirvi\u00f3 a los de su tiempo, seg\u00fan Dios se lo hab\u00eda ordenado, y que despu\u00e9s muri\u00f3 y se reuni\u00f3 con sus padres, y que su cuerpo se descompuso."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero el cuerpo de aquel que Dios resucit\u00f3, no se descompuso."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "As\u00ed pues, hermanos, ustedes deben saber que el perd\u00f3n de los pecados se les anuncia por medio de Jes\u00fas. Por medio de \u00e9l, todos los que creen quedan perdonados de todo aquello para lo que no pudieron alcanzar perd\u00f3n bajo la ley de Mois\u00e9s."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "As\u00ed pues, hermanos, ustedes deben saber que el perd\u00f3n de los pecados se les anuncia por medio de Jes\u00fas. Por medio de \u00e9l, todos los que creen quedan perdonados de todo aquello para lo que no pudieron alcanzar perd\u00f3n bajo la ley de Mois\u00e9s."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tengan, pues, cuidado, para que no caiga sobre ustedes lo que escribieron los profetas:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201cMiren, ustedes que desprecian, as\u00f3mbrense y desaparezcan; porque en sus d\u00edas har\u00e9 cosas tales que ustedes no las creer\u00edan, si alguien se las contara.\u201d\u00bb"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Cuando Pablo y sus compa\u00f1eros salieron de la sinagoga, les pidieron que al siguiente s\u00e1bado les hablaran tambi\u00e9n de estas cosas."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Una vez terminada la reuni\u00f3n en la sinagoga, muchos de los jud\u00edos y de los que se hab\u00edan convertido al juda\u00edsmo siguieron a Pablo y Bernab\u00e9. Y ellos les aconsejaron que permanecieran firmes en el llamamiento que hab\u00edan recibido por amor de Dios."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "El s\u00e1bado de la semana siguiente, casi toda la ciudad se reuni\u00f3 para o\u00edr el mensaje del Se\u00f1or."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Pero cuando los jud\u00edos vieron tanta gente, se llenaron de celos y comenzaron a contradecir a Pablo y a insultarlo."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Entonces Pablo y Bernab\u00e9, hablando con valent\u00eda, les contestaron: \u2014Ten\u00edamos la obligaci\u00f3n de anunciar el mensaje de Dios en primer lugar a ustedes, que son jud\u00edos; pero ya que ustedes lo rechazan y no se consideran dignos de la vida eterna, nos iremos a los que no son jud\u00edos."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Porque as\u00ed nos mand\u00f3 el Se\u00f1or, diciendo: \u201cTe he puesto como luz de las naciones, para que lleves mi salvaci\u00f3n hasta las partes m\u00e1s lejanas de la tierra.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, los que no eran jud\u00edos se alegraron y comenzaron a decir que el mensaje del Se\u00f1or era bueno; y creyeron todos los que estaban destinados a tener vida eterna."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "As\u00ed se predic\u00f3 el mensaje del Se\u00f1or por toda aquella regi\u00f3n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos hablaron con algunas mujeres piadosas y honorables, y con los hombres importantes de la ciudad, y los incitaron a comenzar una persecuci\u00f3n contra Pablo y Bernab\u00e9, para echarlos de la regi\u00f3n."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Entonces \u00e9stos sacudieron el polvo de sus pies en se\u00f1al de protesta contra aquella gente, y se fueron a Iconio."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Pero los creyentes estaban llenos de alegr\u00eda y del Esp\u00edritu Santo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Predicaci\u00f3n en Iconio - En Iconio, Pablo y Bernab\u00e9 entraron juntos en la sinagoga de los jud\u00edos, y hablaron de tal modo que muchos creyeron, tanto jud\u00edos como no jud\u00edos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos que no cre\u00edan suscitaron la mala voluntad de los no jud\u00edos contra los hermanos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sin embargo, los ap\u00f3stoles se quedaron all\u00ed mucho tiempo, y confiados en el Se\u00f1or hablaron con toda franqueza; y el Se\u00f1or confirmaba lo que ellos dec\u00edan del amor de Dios, d\u00e1ndoles poder para hacer se\u00f1ales y milagros."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero la gente de la ciudad estaba dividida, unos a favor de los jud\u00edos y otros a favor de los ap\u00f3stoles."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces, tanto los jud\u00edos como los no jud\u00edos se pusieron de acuerdo con las autoridades para maltratarlos y apedrearlos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero Pablo y Bernab\u00e9, al saberlo, se escaparon a Listra y Derbe, pueblos de Licaonia, y a la regi\u00f3n de alrededor,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "donde tambi\u00e9n anunciaron la buena noticia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apedrean a Pablo en Listra - En Listra hab\u00eda un hombre que no pod\u00eda andar. Nunca hab\u00eda andado, porque era cojo de nacimiento. Este hombre estaba sentado,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "oyendo lo que Pablo dec\u00eda, y Pablo se fij\u00f3 en \u00e9l y vio que ten\u00eda suficiente fe para ser sanado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces le dijo con voz fuerte: \u2014\u00a1Lev\u00e1ntate y ponte derecho sobre tus pies! El hombre se puso en pie de un salto, y comenz\u00f3 a andar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Al ver lo que Pablo hab\u00eda hecho, la gente empez\u00f3 a gritar en la lengua de Licaonia: \u2014\u00a1Dioses en forma de hombre han bajado a nosotros!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y tomaron a Bernab\u00e9 por el dios Zeus, y a Pablo por el dios Hermes, porque era el que hablaba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El sacerdote de Zeus, que ten\u00eda su templo a la entrada del pueblo, trajo toros y adornos florales; y \u00e9l y la gente quer\u00edan ofrecerles un sacrificio."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pero cuando Bernab\u00e9 y Pablo se dieron cuenta, se rasgaron la ropa y se metieron entre la gente, gritando:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2014Pero se\u00f1ores, \u00bfpor qu\u00e9 hacen esto? Nosotros somos hombres, como ustedes. Precisamente hemos venido para anunciarles la buena noticia, para que dejen ya estas cosas que no sirven para nada, y que se vuelvan al Dios viviente, que hizo el cielo, la tierra, el mar y todo lo que hay en ellos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aunque en otros tiempos Dios permiti\u00f3 que cada cual siguiera su propio camino,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "nunca dej\u00f3 de mostrar, por medio del bien que hac\u00eda, qui\u00e9n era \u00e9l; pues \u00e9l es quien les manda a ustedes la lluvia y las buenas cosechas, y quien les da lo suficiente para que coman y est\u00e9n contentos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero aunque les dijeron todo esto, les fue dif\u00edcil impedir que la gente les ofreciera el sacrificio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En esto llegaron unos jud\u00edos de Antioqu\u00eda y de Iconio, que hicieron cambiar de parecer a la gente; entonces apedrearon a Pablo y, creyendo que lo hab\u00edan matado, lo arrastraron fuera del pueblo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero cuando los creyentes se juntaron alrededor de Pablo, \u00e9l se levant\u00f3 y entr\u00f3 otra vez en el pueblo; y al d\u00eda siguiente sali\u00f3 con Bernab\u00e9 para Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Despu\u00e9s de anunciar la buena noticia en Derbe, donde ganaron muchos creyentes, volvieron a Listra, a Iconio y a Antioqu\u00eda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En estos lugares animaron a los creyentes, y recomend\u00e1ndoles que siguieran firmes en la fe, les dijeron que para entrar en el reino de Dios hay que sufrir muchas aflicciones."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tambi\u00e9n nombraron ancianos en cada iglesia, y despu\u00e9s de orar y ayunar los encomendaron al Se\u00f1or, en quien hab\u00edan cre\u00eddo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 vuelven a Antioqu\u00eda de Siria - Pasando por la regi\u00f3n de Pisidia, llegaron a la de Panfilia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Anunciaron el mensaje en Perge, y luego fueron a Atal\u00eda;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "all\u00ed se embarcaron para Antioqu\u00eda, la ciudad donde los hab\u00edan encomendado al amor de Dios para el trabajo que ahora hab\u00edan terminado."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cuando llegaron a Antioqu\u00eda, reunieron a los de la iglesia y les contaron todas las cosas que Dios hab\u00eda hecho con ellos, y c\u00f3mo el Se\u00f1or hab\u00eda abierto la puerta a los no jud\u00edos, para que tambi\u00e9n ellos pudieran creer."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y Pablo y Bernab\u00e9 se quedaron all\u00ed mucho tiempo con los creyentes."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Decisi\u00f3n de los ap\u00f3stoles y los ancianos - Por aquel tiempo, algunos que hab\u00edan ido de Judea a Antioqu\u00eda comenzaron a ense\u00f1ar a los hermanos que no pod\u00edan salvarse si no se somet\u00edan al rito de la circuncisi\u00f3n, conforme a la pr\u00e1ctica establecida por Mois\u00e9s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pablo y Bernab\u00e9 tuvieron una fuerte discusi\u00f3n con ellos, y por fin Pablo, Bernab\u00e9 y algunos otros fueron nombrados para ir a Jerusal\u00e9n a tratar este asunto con los ap\u00f3stoles y ancianos de la iglesia de aquella ciudad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Enviados, pues, por los de la iglesia de Antioqu\u00eda, al pasar por las regiones de Fenicia y Samaria contaron c\u00f3mo los no jud\u00edos hab\u00edan dejado sus antiguas creencias para seguir a Dios. Y todos los hermanos se alegraron mucho con estas noticias."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuando Pablo y Bernab\u00e9 llegaron a Jerusal\u00e9n, fueron recibidos por la iglesia y por los ap\u00f3stoles y ancianos, y contaron todo lo que Dios hab\u00eda hecho con ellos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero algunos fariseos que hab\u00edan cre\u00eddo, se levantaron y dijeron: \u2014Es necesario circuncidar a los creyentes que no son jud\u00edos, y mandarles que cumplan la ley de Mois\u00e9s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se reunieron entonces los ap\u00f3stoles y los ancianos para estudiar este asunto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Despu\u00e9s de mucho discutir, Pedro se levant\u00f3 y les dijo: \u2014Hermanos, ustedes saben que hace tiempo Dios me escogi\u00f3 de entre ustedes para anunciar la buena noticia a los no jud\u00edos, para que ellos crean."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y Dios, que conoce los corazones, mostr\u00f3 que los aceptaba, pues les dio el Esp\u00edritu Santo a ellos lo mismo que a nosotros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dios no ha hecho ninguna diferencia entre ellos y nosotros, pues tambi\u00e9n ha purificado sus corazones por medio de la fe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ahora pues, \u00bfpor qu\u00e9 desaf\u00edan ustedes a Dios imponiendo sobre estos creyentes una carga que ni nosotros ni nuestros antepasados hemos podido llevar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Al contrario, nosotros creemos que somos salvados gratuitamente por la bondad del Se\u00f1or Jes\u00fas, lo mismo que ellos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos se callaron y escucharon mientras Bernab\u00e9 y Pablo hablaban de las se\u00f1ales y milagros que Dios hab\u00eda hecho por medio de ellos entre los no jud\u00edos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando terminaron de hablar, Santiago dijo: \u2014Hermanos, \u00f3iganme:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sim\u00f3n nos ha contado c\u00f3mo Dios favoreci\u00f3 por primera vez a los no jud\u00edos, escogiendo tambi\u00e9n de entre ellos un pueblo para s\u00ed mismo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esto est\u00e1 de acuerdo con lo que escribieron los profetas, como dice en la Escritura:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cDespu\u00e9s de esto volver\u00e9 y reconstruir\u00e9 la ca\u00edda choza de David; reconstruir\u00e9 sus ruinas y la volver\u00e9 a levantar,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "para que los dem\u00e1s busquen al Se\u00f1or junto con todas las naciones que han sido consagradas a mi nombre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El Se\u00f1or, que dio a conocer estas cosas desde tiempos antiguos, ha dado su palabra.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbConsidero, por lo tanto, que no se les debe imponer cargas innecesarias a aquellos que, no siendo jud\u00edos, dejan sus antiguas creencias para seguir a Dios."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Basta con escribirles que se aparten de todo lo que haya sido contaminado por los \u00eddolos, que eviten los matrimonios prohibidos y que no coman carne de animales estrangulados o ahogados, ni tampoco sangre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Porque desde los tiempos antiguos hay en cada pueblo quienes predican la ley de Mois\u00e9s, la cual se lee en las sinagogas cada s\u00e1bado."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La carta a los no jud\u00edos - Los ap\u00f3stoles y los ancianos, con toda la iglesia, decidieron escoger algunos de entre ellos y enviarlos a Antioqu\u00eda junto con Pablo y Bernab\u00e9. Nombraron a Judas, que tambi\u00e9n se llamaba Barsab\u00e1s, y a Silas, hombres de importancia entre los hermanos,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "y con ellos mandaron la siguiente carta: \u00abNosotros los ap\u00f3stoles y los ancianos hermanos de ustedes saludamos a nuestros hermanos que no son jud\u00edos y que viven en Antioqu\u00eda, Siria y Cilicia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hemos sabido que algunas personas han ido de aqu\u00ed sin nuestra autorizaci\u00f3n, y que los han molestado a ustedes con sus palabras, y los han confundido."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Por eso, de com\u00fan acuerdo, nos ha parecido bien nombrar a algunos de entre nosotros para que vayan a verlos a ustedes junto con nuestros muy queridos hermanos Bernab\u00e9 y Pablo,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "quienes han puesto sus vidas en peligro por la causa de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "As\u00ed que les enviamos a Judas y a Silas: ellos hablar\u00e1n personalmente con ustedes para explicarles todo esto."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pues ha parecido bien al Esp\u00edritu Santo y a nosotros no imponer sobre ustedes ninguna carga aparte de estas cosas necesarias:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "que no coman carne de animales ofrecidos en sacrificio a los \u00eddolos, que no coman sangre ni carne de animales estrangulados y que eviten los matrimonios prohibidos. Si se guardan de estas cosas, actuar\u00e1n correctamente. Saludos.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "As\u00ed que ellos, despu\u00e9s de despedirse, se dirigieron a Antioqu\u00eda, y reuniendo a la congregaci\u00f3n le entregaron la carta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cuando los hermanos la leyeron, se alegraron mucho por el consuelo que les daba."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y como Judas y Silas tambi\u00e9n eran profetas, consolaron y animaron mucho con sus palabras a los hermanos."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Al cabo de alg\u00fan tiempo, los hermanos los despidieron con saludos de paz, para que regresaran a quienes los hab\u00edan enviado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pero Pablo y Bernab\u00e9 se quedaron en Antioqu\u00eda y, junto con otros muchos, siguieron ense\u00f1ando y anunciando el mensaje de la buena noticia del Se\u00f1or."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pablo se separa de Bernab\u00e9 - Alg\u00fan tiempo despu\u00e9s, Pablo dijo a Bernab\u00e9: \u2014Vamos a visitar otra vez a los hermanos en todas las ciudades donde hemos anunciado el mensaje del Se\u00f1or, para ver c\u00f3mo est\u00e1n."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bernab\u00e9 quer\u00eda llevar con ellos a Juan, al que tambi\u00e9n llamaban Marcos;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "pero a Pablo no le pareci\u00f3 conveniente llevarlo, porque Marcos los hab\u00eda abandonado en Panfilia y no hab\u00eda seguido con ellos en el trabajo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Fue tan serio el desacuerdo, que terminaron separ\u00e1ndose: Bernab\u00e9 se llev\u00f3 a Marcos y se embarc\u00f3 para Chipre,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "mientras Pablo, por su parte, escogi\u00f3 a Silas y, encomendado por los hermanos al amor del Se\u00f1or, sali\u00f3 de all\u00ed"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "y pas\u00f3 por Siria y Cilicia animando a los hermanos en las iglesias."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Timoteo acompa\u00f1a a Pablo y a Silas - Pablo lleg\u00f3 a Derbe y Listra, donde encontr\u00f3 a un creyente llamado Timoteo, hijo de una mujer jud\u00eda creyente y de padre griego."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los hermanos de Listra y de Iconio hablaban bien de \u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pablo quiso que Timoteo lo acompa\u00f1ara, pero antes lo hizo circuncidar para que no se ofendieran los jud\u00edos que viv\u00edan en aquellos lugares, ya que todos sab\u00edan que el padre de Timoteo era griego."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En todos los pueblos por donde pasaban, comunicaron a los hermanos las instrucciones dadas por los ap\u00f3stoles y los ancianos de la iglesia de Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "As\u00ed que las iglesias se afirmaban en la fe, y el n\u00famero de creyentes aumentaba cada d\u00eda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Visi\u00f3n de Pablo - Como el Esp\u00edritu Santo no les permiti\u00f3 anunciar el mensaje en la provincia de Asia, atravesaron la regi\u00f3n de Frigia y Galacia,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "y llegaron a la frontera de Misia. De all\u00ed pensaban entrar en la regi\u00f3n de Bitinia, pero el Esp\u00edritu de Jes\u00fas no se lo permiti\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "As\u00ed que, pasando de largo por Misia, bajaron al puerto de Tr\u00f3ade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "All\u00ed Pablo tuvo de noche una visi\u00f3n; vio a un hombre de la regi\u00f3n de Macedonia, que puesto de pie le rogaba: \u00abPasa a Macedonia y ay\u00fadanos.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En cuanto Pablo tuvo esa visi\u00f3n, preparamos el viaje a Macedonia, seguros de que Dios nos estaba llamando para anunciar all\u00ed la buena noticia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Predicaci\u00f3n en Filipos - Nos embarcamos, pues, en Tr\u00f3ade, y fuimos directamente a la isla de Samotracia, y al d\u00eda siguiente llegamos a Ne\u00e1polis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De all\u00ed fuimos a Filipos, que es una colonia romana y una ciudad muy importante de esa parte de Macedonia. All\u00ed estuvimos algunos d\u00edas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El s\u00e1bado salimos a las afueras de la ciudad, junto al r\u00edo, donde pensamos que hab\u00eda un lugar de oraci\u00f3n de los jud\u00edos. Nos sentamos y hablamos del evangelio a las mujeres que se hab\u00edan reunido."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Una de ellas se llamaba Lidia; era de la ciudad de Tiatira y vend\u00eda telas finas de p\u00farpura. A esta mujer, que adoraba a Dios y que estaba escuchando, el Se\u00f1or la movi\u00f3 a poner toda su atenci\u00f3n en lo que Pablo dec\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fue bautizada, junto con toda su familia, y despu\u00e9s nos rog\u00f3: \u2014Si ustedes juzgan que de veras soy creyente en el Se\u00f1or, vengan a alojarse en mi casa. Y nos oblig\u00f3 a quedarnos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sucedi\u00f3 una vez, cuando \u00edbamos al lugar de oraci\u00f3n, que encontramos a una muchacha pose\u00edda por un esp\u00edritu de adivinaci\u00f3n. Era una esclava que, adivinando, daba a ganar mucho dinero a sus amos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esta muchacha comenz\u00f3 a seguirnos a Pablo y a nosotros, gritando: \u2014\u00a1Estos hombres son servidores del Dios alt\u00edsimo, y les anuncian a ustedes el camino de salvaci\u00f3n!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Esto hizo durante muchos d\u00edas, hasta que Pablo, ya molesto, termin\u00f3 por volverse y decirle al esp\u00edritu que la pose\u00eda: \u2014En el nombre de Jesucristo, te ordeno que salgas de ella. En aquel mismo momento el esp\u00edritu la dej\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero cuando los amos de la muchacha vieron que ya no ten\u00edan m\u00e1s esperanza de ganar dinero por medio de ella, agarraron a Pablo y a Silas y los llevaron ante las autoridades, a la plaza principal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Los presentaron a los jueces, diciendo: \u2014Estos jud\u00edos est\u00e1n alborotando nuestra ciudad,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "y ense\u00f1an costumbres que nosotros no podemos admitir ni practicar, porque somos romanos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Entonces la gente se levant\u00f3 contra ellos, y los jueces ordenaron que les quitaran la ropa y los azotaran con varas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Despu\u00e9s de haberlos azotado mucho, los metieron en la c\u00e1rcel, y ordenaron al carcelero que los vigilara con el mayor cuidado."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Al recibir esta orden, el carcelero los meti\u00f3 en el lugar m\u00e1s profundo de la c\u00e1rcel y los dej\u00f3 con los pies sujetos en el cepo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero a eso de la medianoche, mientras Pablo y Silas oraban y cantaban himnos a Dios, y los otros presos estaban escuchando,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "vino de repente un temblor tan fuerte que sacudi\u00f3 los cimientos de la c\u00e1rcel. En el mismo momento se abrieron todas las puertas, y a todos los presos se les soltaron las cadenas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cuando el carcelero despert\u00f3 y vio que las puertas de la c\u00e1rcel estaban abiertas, sac\u00f3 su espada para matarse, pues pensaba que los presos se hab\u00edan escapado."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pero Pablo le grit\u00f3: \u2014\u00a1No te hagas ning\u00fan da\u00f1o, que todos estamos aqu\u00ed!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Entonces el carcelero pidi\u00f3 una luz, entr\u00f3 corriendo y, temblando de miedo, se ech\u00f3 a los pies de Pablo y de Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Luego los sac\u00f3 y les pregunt\u00f3: \u2014Se\u00f1ores, \u00bfqu\u00e9 debo hacer para salvarme?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ellos contestaron: \u2014Cree en el Se\u00f1or Jes\u00fas, y obtendr\u00e1s la salvaci\u00f3n t\u00fa y tu familia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y les hablaron del mensaje del Se\u00f1or a \u00e9l y a todos los que estaban en su casa."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A esa misma hora de la noche, el carcelero les lav\u00f3 las heridas, y luego \u00e9l y toda su familia fueron bautizados."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Los llev\u00f3 despu\u00e9s a su casa y les dio de comer, y \u00e9l y su familia estaban muy contentos por haber cre\u00eddo en Dios."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Por la ma\u00f1ana, los jueces mandaron unos guardias al carcelero con orden de soltar a Pablo y a Silas."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El carcelero le dijo a Pablo: \u2014Los jueces me han ordenado que los suelte a ustedes; as\u00ed que ya pueden irse tranquilos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pero Pablo dijo a los guardias: \u2014A nosotros, que somos ciudadanos romanos, nos azotaron p\u00fablicamente sin antes habernos juzgado, y nos metieron en la c\u00e1rcel; \u00bfy ahora quieren soltarnos a escondidas? \u00a1Pues no! Que vengan ellos mismos a sacarnos."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Los guardias hicieron saber esto a los jueces, los cuales se asustaron al o\u00edr que se trataba de ciudadanos romanos."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Fueron, pues, los jueces a disculparse ante Pablo y Silas, y los sacaron y les rogaron que salieran de la ciudad."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Al salir de la c\u00e1rcel, Pablo y Silas se dirigieron a casa de Lidia, y despu\u00e9s de ver a los hermanos y animarlos, se fueron de all\u00ed."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alboroto en Tesal\u00f3nica - En su viaje, Pablo y Silas pasaron por Anf\u00edpolis y Apolonia, y luego llegaron a Tesal\u00f3nica, donde los jud\u00edos ten\u00edan una sinagoga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pablo, seg\u00fan su costumbre, fue a la sinagoga, y cada s\u00e1bado, durante tres semanas seguidas, discuti\u00f3 con ellos, bas\u00e1ndose en las Escrituras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Les explicaba que el Mes\u00edas ten\u00eda que morir, y que despu\u00e9s de muerto ten\u00eda que resucitar. Les dec\u00eda: \u2014Este mismo Jes\u00fas que yo les anuncio a ustedes, es el Mes\u00edas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Algunos de los jud\u00edos creyeron, y se unieron a Pablo y Silas. Tambi\u00e9n creyeron muchos griegos que adoraban a Dios, y muchas mujeres distinguidas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero esto hizo que los jud\u00edos que no cre\u00edan se llenaran de celos, y que reunieran a unos malvados que andaban ociosos por la calle para que alborotaran y perturbaran la ciudad. Atacaron adem\u00e1s la casa de Jas\u00f3n, buscando a Pablo y a Silas para sacarlos y entregarlos a la gente;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pero como no los encontraron all\u00ed, llevaron a rastras a Jas\u00f3n y a algunos otros hermanos ante las autoridades de la ciudad, gritando: \u2014\u00a1Estos hombres, que han trastornado el mundo entero, tambi\u00e9n han venido ac\u00e1,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "y Jas\u00f3n los ha recibido en su casa! \u00a1Todos ellos est\u00e1n violando las leyes del emperador, pues dicen que hay otro rey, que es Jes\u00fas!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Al o\u00edr estas cosas, la gente y las autoridades se inquietaron."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero Jas\u00f3n y los otros dieron una fianza, y los soltaron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Predicaci\u00f3n en Berea - Ya de noche, los hermanos hicieron que Pablo y Silas partieran inmediatamente hacia Berea. En cuanto llegaron, se dirigieron a la sinagoga de los jud\u00edos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Estos jud\u00edos, que eran de mejores sentimientos que los de Tesal\u00f3nica, de buena gana recibieron el mensaje, y d\u00eda tras d\u00eda estudiaban las Escrituras para ver si era cierto lo que se les dec\u00eda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De modo que muchos de ellos creyeron, y tambi\u00e9n creyeron muchos de los griegos, tanto mujeres distinguidas como hombres."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero cuando los jud\u00edos de Tesal\u00f3nica supieron que Pablo estaba anunciando el mensaje de Dios tambi\u00e9n en Berea, se fueron all\u00e1, y empezaron a alborotar y perturbar a la gente."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pero los hermanos hicieron que Pablo saliera sin demora hacia la costa, mientras Silas y Timoteo se quedaban en Berea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los que acompa\u00f1aban a Pablo fueron con \u00e9l hasta la ciudad de Atenas. Luego volvieron con instrucciones para que Silas y Timoteo se le reunieran lo m\u00e1s pronto posible."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pablo en Atenas - Mientras Pablo esperaba en Atenas a Silas y Timoteo, se indign\u00f3 mucho al ver que la ciudad estaba llena de \u00eddolos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por eso discut\u00eda en la sinagoga con los jud\u00edos y con otros que adoraban a Dios, y cada d\u00eda discut\u00eda igualmente en la plaza con los que all\u00ed se reun\u00edan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tambi\u00e9n algunos fil\u00f3sofos epic\u00fareos y estoicos comenzaron a discutir con \u00e9l. Unos dec\u00edan: \u2014\u00bfDe qu\u00e9 habla este charlat\u00e1n? Y otros: \u2014Parece que es propagandista de dioses extranjeros. Esto lo dec\u00edan porque Pablo les anunciaba la buena noticia acerca de Jes\u00fas y de la resurrecci\u00f3n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Entonces lo llevaron al Are\u00f3pago, y le preguntaron: \u2014\u00bfSe puede saber qu\u00e9 nueva ense\u00f1anza es \u00e9sta que t\u00fa nos traes?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pues nos hablas de cosas extra\u00f1as, y queremos saber qu\u00e9 significan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Y es que todos los atenienses, como tambi\u00e9n los extranjeros que viv\u00edan all\u00ed, s\u00f3lo se ocupaban de o\u00edr y comentar las \u00faltimas novedades."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pablo se levant\u00f3 en medio de ellos en el Are\u00f3pago, y dijo: \u00abAtenienses, por todo lo que veo, ustedes son gente muy religiosa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pues al mirar los lugares donde ustedes celebran sus cultos, he encontrado un altar que tiene escritas estas palabras: \u201cA un Dios no conocido\u201d. Pues bien, lo que ustedes adoran sin conocer, es lo que yo vengo a anunciarles."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00bbEl Dios que hizo el mundo y todas las cosas que hay en \u00e9l, es Se\u00f1or del cielo y de la tierra. No vive en templos hechos por los hombres,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ni necesita que nadie haga nada por \u00e9l, pues \u00e9l es quien nos da a todos la vida, el aire y las dem\u00e1s cosas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbDe un solo hombre hizo \u00e9l todas las naciones, para que vivan en toda la tierra; y les ha se\u00f1alado el tiempo y el lugar en que deben vivir,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "para que busquen a Dios, y quiz\u00e1, como a tientas, puedan encontrarlo, aunque en verdad Dios no est\u00e1 lejos de cada uno de nosotros."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Porque en Dios vivimos, nos movemos y existimos; como tambi\u00e9n algunos de los poetas de ustedes dijeron: \u201cSomos descendientes de Dios.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Siendo, pues, descendientes de Dios, no debemos pensar que Dios sea como las im\u00e1genes de oro, plata o piedra que los hombres hacen seg\u00fan su propia imaginaci\u00f3n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dios pas\u00f3 por alto en otros tiempos la ignorancia de la gente, pero ahora ordena a todos, en todas partes, que se vuelvan a \u00e9l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Porque Dios ha fijado un d\u00eda en el cual juzgar\u00e1 al mundo con justicia, por medio de un hombre que \u00e9l ha escogido; y de ello dio pruebas a todos cuando lo resucit\u00f3.\u00bb"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Al o\u00edr eso de la resurrecci\u00f3n de los muertos, unos se burlaron y otros dijeron: \u2014Ya te oiremos hablar de esto en otra ocasi\u00f3n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Entonces Pablo los dej\u00f3."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pero algunos lo siguieron y creyeron. Entre ellos estaba Dionisio, que era uno de los miembros del Are\u00f3pago, y tambi\u00e9n una mujer llamada D\u00e1maris, y otros m\u00e1s."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo en Corinto - Despu\u00e9s de esto, Pablo sali\u00f3 de Atenas y se fue a Corinto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed se encontr\u00f3 con un jud\u00edo llamado Aquila, que era de la regi\u00f3n del Ponto. Poco antes, Aquila y su esposa Priscila hab\u00edan llegado de Italia, de donde tuvieron que salir porque el emperador Claudio hab\u00eda ordenado que todos los jud\u00edos salieran de Roma. Pablo fue a visitarlos"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y, como ten\u00eda el mismo oficio que ellos, que era hacer tiendas de campa\u00f1a, se qued\u00f3 con ellos para trabajar juntos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y cada s\u00e1bado Pablo iba a la sinagoga, donde hablaba y trataba de convencer tanto a los jud\u00edos como a los no jud\u00edos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando Silas y Timoteo llegaron de Macedonia, Pablo se dedic\u00f3 por completo a anunciar el mensaje y a probar a los jud\u00edos que Jes\u00fas era el Mes\u00edas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero ellos comenzaron a ponerse en contra suya y a insultarlo; as\u00ed que Pablo sacudi\u00f3 su ropa en se\u00f1al de protesta, y les dijo: \u2014De ustedes ser\u00e1 la culpa de su propia perdici\u00f3n; yo no me hago responsable. De hoy en adelante me ir\u00e9 a los que no son jud\u00edos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sali\u00f3 de la sinagoga y se fue a casa de un hombre llamado Ticio Justo, que adoraba a Dios y que viv\u00eda al lado de la sinagoga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y Crispo, el jefe de la sinagoga, con toda su familia, crey\u00f3 en el Se\u00f1or. Y tambi\u00e9n muchos de los de Corinto, al o\u00edr el mensaje, creyeron y fueron bautizados."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Una noche, el Se\u00f1or le dijo a Pablo en una visi\u00f3n: \u00abNo tengas miedo; sigue anunciando el mensaje y no calles."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque yo estoy contigo y nadie te puede tocar para hacerte da\u00f1o, pues mi pueblo es muy grande en esta ciudad.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "As\u00ed que Pablo se qued\u00f3 un a\u00f1o y medio en Corinto, ense\u00f1ando entre ellos el mensaje de Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero en los d\u00edas en que Gali\u00f3n era gobernador de Acaya, los jud\u00edos se juntaron contra Pablo; lo llevaron al tribunal"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y dijeron al gobernador: \u2014Este hombre anda convenciendo a la gente de que deben adorar a Dios en una forma que va contra la ley."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pablo ya iba a hablar, cuando Gali\u00f3n dijo a los jud\u00edos: \u2014Si se tratara de alg\u00fan delito o alg\u00fan crimen grave, yo, naturalmente, me tomar\u00eda la molestia de o\u00edrlos a ustedes los jud\u00edos;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pero como se trata de palabras, de nombres y de la ley de ustedes, arr\u00e9glenlo ustedes mismos, porque yo no quiero meterme en esos asuntos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y los ech\u00f3 del tribunal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces agarraron todos a S\u00f3stenes, el jefe de la sinagoga, y lo golpearon all\u00ed mismo, delante del tribunal. Pero a Gali\u00f3n no le importaba nada de esto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pablo regresa a Antioqu\u00eda - Pablo se qued\u00f3 todav\u00eda muchos d\u00edas en Corinto. Despu\u00e9s se despidi\u00f3 de los hermanos y, junto con Priscila y Aquila, se embarc\u00f3 para la regi\u00f3n de Siria. En Cencreas, antes de embarcarse, se rap\u00f3 la cabeza, para cumplir una promesa que hab\u00eda hecho."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cuando llegaron a \u00c9feso, Pablo dej\u00f3 a Priscila y Aquila y se fue a la sinagoga, donde habl\u00f3 con los jud\u00edos que all\u00ed se reun\u00edan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ellos le rogaron que se quedara m\u00e1s tiempo, pero no quiso,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "sino que se despidi\u00f3 de ellos diciendo: \u00abSi Dios quiere, volver\u00e9 a visitarlos otra vez.\u00bb Despu\u00e9s Pablo se embarc\u00f3 y se fue de \u00c9feso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cuando lleg\u00f3 a Cesarea, fue a Jerusal\u00e9n a saludar a los de la iglesia, y luego se dirigi\u00f3 a Antioqu\u00eda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pablo recorre Galacia y Frigia - Al cabo de alg\u00fan tiempo, sali\u00f3 de nuevo a recorrer uno por uno los lugares de Galacia y Frigia, animando a todos los creyentes."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apolo predica en \u00c9feso - Por aquel tiempo lleg\u00f3 a \u00c9feso un jud\u00edo llamado Apolo, que era de la ciudad de Alejandr\u00eda. Era muy elocuente y conoc\u00eda muy bien las Escrituras."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Estaba instruido en el camino del Se\u00f1or, y hablaba con mucho entusiasmo ense\u00f1ando con claridad acerca de Jes\u00fas, aunque s\u00f3lo conoc\u00eda el bautismo de Juan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Apolo se puso a hablar abiertamente en la sinagoga; pero cuando lo oyeron Priscila y Aquila, lo llevaron aparte y le explicaron m\u00e1s exactamente el camino de Dios."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cuando Apolo quiso pasar a la regi\u00f3n de Acaya, los hermanos le dieron su apoyo, y escribieron una carta a los creyentes de all\u00e1 para que lo recibieran bien. Cuando lleg\u00f3 a Acaya, ayud\u00f3 mucho a los que, por la bondad de Dios, hab\u00edan cre\u00eddo,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pues delante de todos contradec\u00eda a los jud\u00edos con razones que ellos no pod\u00edan negar, y bas\u00e1ndose en las Escrituras demostraba que Jes\u00fas era el Mes\u00edas."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo en \u00c9feso - Mientras Apolo estaba en Corinto, Pablo cruz\u00f3 la regi\u00f3n monta\u00f1osa y lleg\u00f3 a \u00c9feso, donde encontr\u00f3 a varios creyentes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Les pregunt\u00f3: \u2014\u00bfRecibieron ustedes el Esp\u00edritu Santo cuando se hicieron creyentes? Ellos le contestaron: \u2014Ni siquiera hab\u00edamos o\u00eddo hablar del Esp\u00edritu Santo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pablo les pregunt\u00f3: \u2014Pues \u00bfqu\u00e9 bautismo recibieron ustedes? Y ellos respondieron: \u2014El bautismo de Juan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pablo les dijo: \u2014S\u00ed, Juan bautizaba a los que se volv\u00edan a Dios, pero les dec\u00eda que creyeran en el que vendr\u00eda despu\u00e9s de \u00e9l, es decir, en Jes\u00fas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, fueron bautizados en el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "y cuando Pablo les impuso las manos, tambi\u00e9n vino sobre ellos el Esp\u00edritu Santo, y hablaban en lenguas extra\u00f1as, y comunicaban mensajes prof\u00e9ticos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eran entre todos unos doce hombres."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Durante tres meses, Pablo estuvo yendo a la sinagoga, donde anunciaba el mensaje sin ning\u00fan temor, y hablaba y trataba de convencer a la gente acerca del reino de Dios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero algunos, tercamente, no quisieron creer, sino que delante de la gente hablaban mal del Nuevo Camino. Entonces Pablo se apart\u00f3 de ellos y llev\u00f3 a los creyentes a la escuela de un tal Tirano. All\u00ed hablaba todos los d\u00edas,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y as\u00ed lo hizo durante dos a\u00f1os, de modo que todos los que viv\u00edan en la provincia de Asia, tanto los jud\u00edos como los que no lo eran, oyeron el mensaje del Se\u00f1or."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y Dios hac\u00eda grandes milagros por medio de Pablo,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "tanto que hasta los pa\u00f1uelos o las ropas que hab\u00edan sido tocados por su cuerpo eran llevados a los enfermos, y \u00e9stos se curaban de sus enfermedades, y los esp\u00edritus malignos sal\u00edan de ellos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero algunos jud\u00edos que andaban por las calles expulsando de la gente esp\u00edritus malignos, quisieron usar para ello el nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas; as\u00ed que dec\u00edan a los esp\u00edritus: \u00ab\u00a1En el nombre de Jes\u00fas, a quien Pablo anuncia, les ordeno que salgan!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Esto es lo que hac\u00edan los siete hijos de un jud\u00edo llamado Esceva, que era un jefe de los sacerdotes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero en cierta ocasi\u00f3n el esp\u00edritu maligno les contest\u00f3: \u00abConozco a Jes\u00fas, y s\u00e9 qui\u00e9n es Pablo; pero ustedes, \u00bfqui\u00e9nes son?\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Al mismo tiempo, el hombre que ten\u00eda el esp\u00edritu maligno se lanz\u00f3 sobre ellos, y con gran fuerza los domin\u00f3 a todos, maltrat\u00e1ndolos con tanta violencia que huyeron de la casa desnudos y heridos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Todos los que viv\u00edan en \u00c9feso, jud\u00edos y no jud\u00edos, lo supieron, y se llenaron de temor. De esta manera crec\u00eda la fama del nombre del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tambi\u00e9n muchos de los que creyeron llegaban confesando p\u00fablicamente todo lo malo que antes hab\u00edan hecho,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y muchos que hab\u00edan practicado la brujer\u00eda trajeron sus libros y los quemaron en presencia de todos. Cuando se calcul\u00f3 el precio de aquellos libros, result\u00f3 que val\u00edan como cincuenta mil monedas de plata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "As\u00ed el mensaje del Se\u00f1or iba extendi\u00e9ndose y demostrando su poder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Despu\u00e9s de estas cosas, Pablo decidi\u00f3 visitar Macedonia y Acaya, y seguir su viaje hasta Jerusal\u00e9n. Adem\u00e1s dec\u00eda que despu\u00e9s de ir a Jerusal\u00e9n tendr\u00eda que ir tambi\u00e9n a Roma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Entonces mand\u00f3 a Macedonia a dos de sus ayudantes, Timoteo y Erasto, mientras \u00e9l se quedaba alg\u00fan tiempo m\u00e1s en Asia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alboroto en \u00c9feso - Por aquel tiempo hubo en \u00c9feso un gran alboroto acerca del Nuevo Camino,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "causado por uno llamado Demetrio, que era platero. Este hombre hac\u00eda figuritas de plata que representaban el templo de la diosa Artemisa, y daba mucha ganancia a los que trabajaban con \u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Reuni\u00f3, pues, a \u00e9stos, junto con otros que trabajaban en oficios semejantes, y les dijo: \u00abSe\u00f1ores, ustedes saben que nuestro bienestar depende de este oficio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pero como ustedes ven y oyen, ese tal Pablo anda diciendo que los dioses hechos por los hombres no son dioses; y as\u00ed ha convencido a mucha gente, no solamente aqu\u00ed en \u00c9feso sino en casi toda la provincia de Asia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esto es muy peligroso, porque nuestro negocio puede echarse a perder, y el templo mismo de la gran diosa Artemisa puede tambi\u00e9n perder la fama que tiene, y as\u00ed ser\u00e1 despreciada la grandeza de esta diosa que es adorada en toda la provincia de Asia y en el mundo entero.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cuando oyeron esto, se enojaron mucho y gritaron: \u00ab\u00a1Viva Artemisa de los efesios!\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hubo, pues, confusi\u00f3n en toda la ciudad. Se lanzaron sobre Gayo y Aristarco, dos hombres de Macedonia que acompa\u00f1aban a Pablo, y los arrastraron hasta el teatro."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo quiso entrar all\u00ed para hablar a la gente, pero los creyentes no lo dejaron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tambi\u00e9n entre las autoridades de Asia hab\u00eda algunos amigos de Pablo, que mandaron a decirle que no deb\u00eda meterse all\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Entre tanto, en la reuni\u00f3n, unos gritaban una cosa y otros otra, porque la gente estaba alborotada y la mayor parte ni sab\u00eda para qu\u00e9 se hab\u00edan reunido."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pero algunos de ellos explicaron el asunto a Alejandro, a quien los jud\u00edos hab\u00edan empujado al frente de todos. Alejandro hizo se\u00f1as con la mano para pedir silencio y hablar en defensa de los jud\u00edos delante del pueblo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pero cuando se dieron cuenta de que \u00e9l mismo era jud\u00edo, gritaron todos durante un par de horas: \u00ab\u00a1Viva Artemisa de los efesios!\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "El secretario de la ciudad, cuando pudo calmar a la gente, dijo: \u00abCiudadanos de \u00c9feso, todo el mundo sabe que esta ciudad est\u00e1 encargada de cuidar el templo de la gran diosa Artemisa y de la imagen de ella que cay\u00f3 del cielo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Como nadie puede negar esto, c\u00e1lmense ustedes y no hagan nada sin pensarlo bien."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Porque estos hombres que ustedes han tra\u00eddo no han profanado el templo ni han hablado mal de nuestra diosa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Si Demetrio y los que trabajan con \u00e9l tienen alguna queja contra alguien, ah\u00ed est\u00e1n los jueces y los juzgados; que reclamen ante las autoridades y que cada uno defienda su derecho."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Y si ustedes piden alguna otra cosa, deber\u00e1 tratarse en una reuni\u00f3n legal."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Con lo que hoy ha pasado corremos peligro de que nos acusen de agitadores, pues no hay ninguna raz\u00f3n que podamos dar, si nos preguntan por la causa de este alboroto.\u00bb Dicho esto, despidi\u00f3 a la gente."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viaje de Pablo a Macedonia y Grecia - Una vez terminado el alboroto, Pablo llam\u00f3 a los creyentes para darles algunos consejos. Luego se despidi\u00f3 de ellos y se fue a Macedonia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Visit\u00f3 todos aquellos lugares animando mucho con sus palabras a los hermanos; y despu\u00e9s lleg\u00f3 a Grecia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "donde se qued\u00f3 tres meses. Estaba ya a punto de tomar el barco para ir a Siria, cuando supo que los jud\u00edos hab\u00edan hecho planes contra \u00e9l. As\u00ed que decidi\u00f3 regresar por tierra, pasando otra vez por Macedonia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lo acompa\u00f1aron S\u00f3patro de Berea, hijo de Pirro; y Aristarco y Segundo de Tesal\u00f3nica, Gayo de Derbe, Timoteo, y tambi\u00e9n T\u00edquico y Tr\u00f3fimo, que eran de la provincia de Asia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Estos hermanos se adelantaron y nos esperaron en Tr\u00f3ade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nosotros, pasados los d\u00edas en que se come el pan sin levadura, salimos de Filipos en barco, y a los cinco d\u00edas los alcanzamos en Tr\u00f3ade, donde nos quedamos siete d\u00edas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visita de Pablo a Tr\u00f3ade - El primer d\u00eda de la semana nos reunimos para partir el pan, y Pablo estuvo hablando a los creyentes. Como ten\u00eda que salir al d\u00eda siguiente, prolong\u00f3 su discurso hasta la medianoche."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nos hall\u00e1bamos reunidos en un cuarto del piso alto, donde hab\u00eda muchas l\u00e1mparas encendidas;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "y un joven que se llamaba Eutico estaba sentado en la ventana. Como Pablo habl\u00f3 por largo tiempo, le entr\u00f3 sue\u00f1o al muchacho, que al fin, profundamente dormido, cay\u00f3 desde el tercer piso; y lo levantaron muerto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces Pablo baj\u00f3, se tendi\u00f3 sobre el muchacho y lo abraz\u00f3. Y dijo a los hermanos: \u2014No se asusten; est\u00e1 vivo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Luego Pablo volvi\u00f3 a subir, parti\u00f3 el pan, comi\u00f3 y sigui\u00f3 hablando hasta el amanecer. Entonces se fue."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En cuanto al muchacho, se lo llevaron vivo, y eso los anim\u00f3 mucho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Viaje desde Tr\u00f3ade a Mileto - Nosotros nos adelantamos y fuimos en barco hasta Aso para recoger a Pablo, seg\u00fan se hab\u00eda convenido, porque \u00e9l quiso ir por tierra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando nos encontramos con \u00e9l en Aso, se embarc\u00f3 con nosotros y fuimos a Mitilene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Salimos de all\u00ed, y al d\u00eda siguiente pasamos frente a Qu\u00edo, llegando un d\u00eda despu\u00e9s al puerto de Samos. Al cabo de otro d\u00eda de viaje, llegamos a Mileto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se hizo as\u00ed porque Pablo, para no retrasarse mucho en Asia, no quiso ir a \u00c9feso; pues quer\u00eda llegar pronto a Jerusal\u00e9n y, de ser posible, estar all\u00ed para el d\u00eda de Pentecost\u00e9s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Discurso de Pablo a los ancianos de \u00c9feso - Estando en Mileto, Pablo mand\u00f3 llamar a los ancianos de la iglesia de \u00c9feso."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuando llegaron les dijo: \u00abUstedes saben c\u00f3mo me he portado desde el primer d\u00eda que vine a la provincia de Asia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Todo el tiempo he estado entre ustedes sirviendo al Se\u00f1or con toda humildad, con muchas l\u00e1grimas y en medio de muchas pruebas que me vinieron por lo que me quer\u00edan hacer los jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero no dej\u00e9 de anunciarles a ustedes nada de lo que era para su bien, ense\u00f1\u00e1ndoles p\u00fablicamente y en sus casas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A jud\u00edos y a no jud\u00edos les he dicho que se vuelvan a Dios y crean en nuestro Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Y ahora voy a Jerusal\u00e9n, obligado por el Esp\u00edritu, sin saber lo que all\u00ed me espera."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lo \u00fanico que s\u00e9 es que, en todas las ciudades a donde voy, el Esp\u00edritu Santo me dice que me esperan la c\u00e1rcel y muchos sufrimientos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Para m\u00ed, sin embargo, mi propia vida no cuenta, con tal de que yo pueda correr con gozo hasta el fin de la carrera y cumplir el encargo que el Se\u00f1or Jes\u00fas me dio de anunciar la buena noticia del amor de Dios."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00bbY ahora estoy seguro de que ninguno de ustedes, entre quienes he anunciado el reino de Dios, me volver\u00e1 a ver."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por esto quiero decirles hoy que no me siento culpable respecto de ninguno,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "porque les he anunciado todo el plan de Dios, sin ocultarles nada."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Por lo tanto, est\u00e9n atentos y cuiden de toda la congregaci\u00f3n, en la cual el Esp\u00edritu Santo los ha puesto como pastores para que cuiden de la iglesia de Dios, que \u00e9l compr\u00f3 con su propia sangre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e9 que cuando yo me vaya vendr\u00e1n otros que, como lobos feroces, querr\u00e1n acabar con la iglesia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aun entre ustedes mismos se levantar\u00e1n algunos que ense\u00f1ar\u00e1n mentiras para que los creyentes los sigan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Est\u00e9n alerta; acu\u00e9rdense de que durante tres a\u00f1os, de d\u00eda y de noche, no dej\u00e9 de aconsejar con l\u00e1grimas a cada uno de ustedes."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bbAhora, hermanos, los encomiendo a Dios y al mensaje de su amor. \u00c9l tiene poder para hacerlos crecer espiritualmente y darles todo lo que ha prometido a su pueblo santo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "No he querido para m\u00ed mismo ni el dinero ni la ropa de nadie;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "al contrario, bien saben ustedes que trabaj\u00e9 con mis propias manos para conseguir lo necesario para m\u00ed y para los que estaban conmigo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Siempre les he ense\u00f1ado que as\u00ed se debe trabajar y ayudar a los que est\u00e1n en necesidad, recordando aquellas palabras del Se\u00f1or Jes\u00fas: \u201cHay m\u00e1s dicha en dar que en recibir.\u201d\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Despu\u00e9s de decir esto, Pablo se puso de rodillas y or\u00f3 con todos ellos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Todos lloraron, y abrazaron y besaron a Pablo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Y estaban muy tristes, porque les hab\u00eda dicho que no volver\u00edan a verlo. Luego lo acompa\u00f1aron hasta el barco."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viaje de Pablo a Jerusal\u00e9n - Cuando dejamos a los hermanos, nos embarcamos y fuimos directamente a Cos, y al d\u00eda siguiente a Rodas, y de all\u00ed a P\u00e1tara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En P\u00e1tara encontramos un barco que iba a Fenicia, y en \u00e9l nos embarcamos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Al pasar, vimos la isla de Chipre, y dej\u00e1ndola a mano izquierda seguimos hasta Siria. Y como el barco ten\u00eda que dejar carga en el puerto de Tiro, entramos all\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Encontramos a los creyentes, y nos quedamos con ellos siete d\u00edas. Ellos, advertidos por el Esp\u00edritu, dijeron a Pablo que no deb\u00eda ir a Jerusal\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero pasados los siete d\u00edas, salimos. Todos, con sus mujeres y ni\u00f1os, nos acompa\u00f1aron hasta fuera de la ciudad, y all\u00ed en la playa nos arrodillamos y oramos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Luego nos despedimos y subimos al barco, y ellos regresaron a sus casas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Terminamos nuestro viaje por mar yendo de Tiro a Tolemaida, donde saludamos a los hermanos y nos quedamos con ellos un d\u00eda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente salimos y llegamos a Cesarea. Fuimos a casa de Felipe el evangelista, que era uno de los siete ayudantes de los ap\u00f3stoles, y nos quedamos con \u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Felipe ten\u00eda cuatro hijas solteras, que eran profetisas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ya hac\u00eda varios d\u00edas que est\u00e1bamos all\u00ed, cuando lleg\u00f3 de Judea un profeta llamado Agabo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Al llegar ante nosotros tom\u00f3 el cintur\u00f3n de Pablo, se sujet\u00f3 con \u00e9l las manos y los pies, y dijo: \u2014El Esp\u00edritu Santo dice que en Jerusal\u00e9n los jud\u00edos atar\u00e1n as\u00ed al due\u00f1o de este cintur\u00f3n, y lo entregar\u00e1n en manos de los extranjeros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, nosotros y los de Cesarea rogamos a Pablo que no fuera a Jerusal\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero Pablo contest\u00f3: \u2014\u00bfPor qu\u00e9 lloran y me ponen triste? Yo estoy dispuesto, no solamente a ser atado sino tambi\u00e9n a morir en Jerusal\u00e9n por causa del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Como no pudimos convencerlo, lo dejamos, diciendo: \u2014Que se haga la voluntad del Se\u00f1or."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esto, nos preparamos y nos fuimos a Jerusal\u00e9n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nos acompa\u00f1aron algunos creyentes de Cesarea, quienes nos llevaron a casa de un hombre de Chipre llamado Mnas\u00f3n, que era creyente desde hac\u00eda mucho tiempo y que iba a darnos alojamiento."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo visita a Santiago - Cuando llegamos a Jerusal\u00e9n, los hermanos nos recibieron con alegr\u00eda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, Pablo fue con nosotros a visitar a Santiago, y all\u00ed estaban tambi\u00e9n todos los ancianos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pablo los salud\u00f3, y luego les cont\u00f3 detalladamente las cosas que Dios hab\u00eda hecho por medio de \u00e9l entre los no jud\u00edos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cuando lo oyeron, alabaron a Dios. Dijeron a Pablo: \u2014Bueno, hermano, ya ves que entre los jud\u00edos hay muchos miles que han cre\u00eddo, y todos ellos insisten en que es necesario seguir la ley de Mois\u00e9s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Y les han informado que a todos los jud\u00edos que viven en el extranjero t\u00fa les ense\u00f1as que deben renegar de la ley de Mois\u00e9s, y les dices que no deben circuncidar a sus hijos ni seguir nuestras costumbres."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 hay de esto? Pues sin duda la gente va a saber que has venido."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lo mejor es que hagas lo siguiente: Hay aqu\u00ed, entre nosotros, cuatro hombres que tienen que cumplir una promesa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ll\u00e9valos contigo, purif\u00edcate junto con ellos y paga sus gastos, para que ellos puedan hacerse cortar el cabello. As\u00ed todos ver\u00e1n que no es cierto lo que les han dicho de ti, sino que, al contrario, t\u00fa tambi\u00e9n obedeces la ley."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En cuanto a los que no son jud\u00edos y han cre\u00eddo, ya les hemos escrito nuestra decisi\u00f3n: no deben comer carne que haya sido ofrecida a los \u00eddolos, ni sangre, ni carne de animales estrangulados, y deben evitar los matrimonios prohibidos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Arresto de Pablo en el templo - Entonces Pablo se llev\u00f3 a los cuatro hombres, y al d\u00eda siguiente se purific\u00f3 junto con ellos; luego entr\u00f3 en el templo para avisar cu\u00e1ndo terminar\u00edan los d\u00edas del cumplimiento de la promesa, es decir, cu\u00e1ndo cada uno de ellos tendr\u00eda que presentar su ofrenda."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Estando ya por terminar los siete d\u00edas, unos jud\u00edos de la provincia de Asia vieron a Pablo en el templo y alborotaron a la gente. Se lanzaron contra Pablo,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "gritando: \u00ab\u00a1Israelitas, ay\u00fadennos! \u00c9ste es el hombre que anda por todas partes ense\u00f1ando a la gente cosas que van contra nuestro pueblo, contra la ley de Mois\u00e9s y contra este templo. Adem\u00e1s, ahora ha metido en el templo a unos griegos, profanando este Lugar santo.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dec\u00edan esto porque antes lo hab\u00edan visto en la ciudad con Tr\u00f3fimo de \u00c9feso, y pensaban que Pablo lo hab\u00eda llevado al templo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Toda la ciudad se alborot\u00f3, y la gente lleg\u00f3 corriendo. Agarraron a Pablo y lo arrastraron fuera del templo, cerrando inmediatamente las puertas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Estaban a punto de matarlo, cuando al comandante del batall\u00f3n romano le lleg\u00f3 la noticia de que toda la ciudad de Jerusal\u00e9n se hab\u00eda alborotado."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El comandante reuni\u00f3 a sus soldados y oficiales, y fue corriendo a donde estaba la gente. Cuando vieron al comandante y a los soldados, dejaron de golpear a Pablo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Entonces el comandante se acerc\u00f3, arrest\u00f3 a Pablo y mand\u00f3 que lo sujetaran con dos cadenas. Despu\u00e9s pregunt\u00f3 qui\u00e9n era y qu\u00e9 hab\u00eda hecho."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pero unos gritaban una cosa y otros otra, de modo que el comandante no pod\u00eda aclarar nada a causa del ruido que hac\u00edan; as\u00ed que mand\u00f3 llevarlo al cuartel."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Al llegar a las gradas del cuartel, los soldados tuvieron que llevar a Pablo a cuestas, debido a la violencia de la gente;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "porque todos iban detr\u00e1s, gritando: \u00ab\u00a1Muera!\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Discurso de Pablo ante el pueblo - Cuando ya iban a meterlo en el cuartel, Pablo le pregunt\u00f3 al comandante del batall\u00f3n: \u2014\u00bfPuedo hablar con usted un momento? El comandante le contest\u00f3: \u2014\u00bfSabes hablar griego?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Entonces, \u00bft\u00fa no eres aquel egipcio que hace alg\u00fan tiempo comenz\u00f3 una rebeli\u00f3n y sali\u00f3 al desierto con cuatro mil guerrilleros?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pablo le dijo: \u2014Yo soy jud\u00edo, natural de Tarso de Cilicia, ciudadano de una poblaci\u00f3n importante; pero, por favor, perm\u00edtame usted hablar a la gente."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "El comandante le dio permiso, y Pablo se puso de pie en las gradas y con la mano hizo callar a la gente. Cuando se hizo silencio, les habl\u00f3 en hebreo, diciendo:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00abHermanos y padres, escuchen lo que les digo en mi defensa.\u00bb"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Al o\u00edr que les hablaba en hebreo, guardaron a\u00fan m\u00e1s silencio. Pablo continu\u00f3:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00abYo soy jud\u00edo. Nac\u00ed en Tarso de Cilicia, pero me cri\u00e9 aqu\u00ed en Jerusal\u00e9n y estudi\u00e9 bajo la direcci\u00f3n de Gamaliel, muy de acuerdo con la ley de nuestros antepasados. Siempre he procurado servir a Dios con todo mi coraz\u00f3n, tal como todos ustedes lo hacen hoy d\u00eda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Antes persegu\u00ed a muerte a quienes segu\u00edan este Nuevo Camino, y los arrest\u00e9 y met\u00ed en la c\u00e1rcel, ya fueran hombres o mujeres."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El jefe de los sacerdotes y todos los ancianos son testigos de esto. Ellos me dieron cartas para nuestros hermanos jud\u00edos en Damasco, y fui all\u00e1 en busca de creyentes, para traerlos aqu\u00ed a Jerusal\u00e9n y castigarlos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbPero mientras iba yo de camino, y estando ya cerca de Damasco, a eso del mediod\u00eda, una fuerte luz del cielo brill\u00f3 de repente a mi alrededor,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "y ca\u00ed al suelo. Y o\u00ed una voz, que me dec\u00eda: \u201cSaulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pregunt\u00e9: \u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d Y la voz me contest\u00f3: \u201cYo soy Jes\u00fas de Nazaret, el mismo a quien t\u00fa est\u00e1s persiguiendo.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Los que iban conmigo vieron la luz, pero no oyeron la voz del que me hablaba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yo pregunt\u00e9: \u201c\u00bfQu\u00e9 debo hacer, Se\u00f1or?\u201d Y el Se\u00f1or me dijo: \u201cLev\u00e1ntate y sigue tu viaje a Damasco. All\u00ed se te dir\u00e1 todo lo que debes hacer.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Como el brillo de la luz me dej\u00f3 ciego, mis compa\u00f1eros me llevaron de la mano a Damasco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbAll\u00ed hab\u00eda un hombre llamado Anan\u00edas, que era muy piadoso y obediente a la ley de Mois\u00e9s; todos los jud\u00edos que viv\u00edan en Damasco hablaban muy bien de \u00e9l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Anan\u00edas vino a verme, y al llegar me dijo: \u201cHermano Saulo, recibe de nuevo la vista.\u201d En aquel mismo momento recobr\u00e9 la vista, y pude verlo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Luego a\u00f1adi\u00f3: \u201cEl Dios de nuestros padres te ha escogido para que conozcas su voluntad, y para que veas al que es justo y oigas su voz de sus propios labios."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pues t\u00fa vas a ser testigo suyo ante todo el mundo, y vas a contar lo que has visto y o\u00eddo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y ahora, no esperes m\u00e1s. Lev\u00e1ntate, baut\u00edzate y l\u00e1vate de tus pecados, invocando el nombre del Se\u00f1or.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbCuando regres\u00e9 a Jerusal\u00e9n, fui al templo a orar, y tuve una visi\u00f3n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi al Se\u00f1or, que me dijo: \u201cDate prisa, sal r\u00e1pidamente de Jerusal\u00e9n, porque no van a hacer caso de lo que dices de m\u00ed.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yo le dije: \u201cSe\u00f1or, ellos saben que yo iba por todas las sinagogas y llevaba a la c\u00e1rcel a los que cre\u00edan en ti, y que los golpeaba,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "y que cuando mataron a tu siervo Esteban, que daba testimonio de ti, yo mismo estaba all\u00ed, aprobando que lo mataran, e incluso cuid\u00e9 la ropa de quienes lo mataron.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero el Se\u00f1or me dijo: \u201cPonte en camino, que voy a enviarte a naciones lejanas.\u201d\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pablo en manos del comandante - Hasta este punto lo escucharon; pero entonces comenzaron a gritar: \u00ab\u00a1Ese hombre no debe vivir! \u00a1B\u00f3rralo de este mundo!\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y como segu\u00edan gritando y sacudiendo sus ropas y tirando polvo al aire,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "el comandante orden\u00f3 que metieran a Pablo en el cuartel, y mand\u00f3 que lo azotaran, para que confesara por qu\u00e9 la gente gritaba en contra suya."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero cuando ya lo ten\u00edan atado para azotarlo, Pablo le pregunt\u00f3 al capit\u00e1n que estaba presente: \u2014\u00bfTienen ustedes autoridad para azotar a un ciudadano romano, y adem\u00e1s sin haberlo juzgado?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, el capit\u00e1n fue y avis\u00f3 al comandante, diciendo: \u2014\u00bfQu\u00e9 va a hacer usted? Este hombre es ciudadano romano."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Entonces el comandante se acerc\u00f3 a Pablo, y le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfEs cierto que t\u00fa eres ciudadano romano? Pablo le contest\u00f3: \u2014S\u00ed."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El comandante le dijo: \u2014A m\u00ed me cost\u00f3 mucho dinero hacerme ciudadano romano. Y Pablo respondi\u00f3: \u2014Pues yo lo soy por nacimiento."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Con esto, los que iban a azotar a Pablo se apartaron de \u00e9l; y hasta el mismo comandante, al darse cuenta de que era ciudadano romano, tuvo miedo por haberlo encadenado."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo ante la Junta Suprema de los jud\u00edos - Al d\u00eda siguiente, el comandante, queriendo saber con exactitud de qu\u00e9 acusaban los jud\u00edos a Pablo, le quit\u00f3 las cadenas y mand\u00f3 reunir a los jefes de los sacerdotes y a toda la Junta Suprema. Luego sac\u00f3 a Pablo y lo puso delante de ellos."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo mir\u00f3 a los de la Junta Suprema y les dijo: \u2014Hermanos, yo he vivido hasta hoy con la conciencia tranquila delante de Dios."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces Anan\u00edas, que era sumo sacerdote, mand\u00f3 a los que estaban cerca de Pablo que le pegaran en la boca."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pero Pablo le contest\u00f3: \u2014\u00a1Dios le va a pegar a usted, hip\u00f3crita! Si usted est\u00e1 sentado ah\u00ed para juzgarme seg\u00fan la ley, \u00bfpor qu\u00e9 contra la ley manda que me peguen?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Los que estaban presentes le dijeron: \u2014\u00bfAs\u00ed insultas al sumo sacerdote de Dios?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pablo dijo: \u2014Hermanos, yo no sab\u00eda que fuera el sumo sacerdote; pues en la Escritura dice: \u201cNo maldigas al que gobierna a tu pueblo.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Luego, d\u00e1ndose cuenta de que algunos de la Junta eran del partido saduceo y otros del partido fariseo, dijo Pablo en voz alta: \u2014Hermanos, yo soy fariseo, de familia de fariseos; y se me est\u00e1 juzgando porque espero la resurrecci\u00f3n de los muertos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En cuanto Pablo dijo esto, los fariseos y los saduceos comenzaron a discutir entre s\u00ed, y se dividi\u00f3 la reuni\u00f3n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque los saduceos dicen que los muertos no resucitan, y que no hay \u00e1ngeles ni esp\u00edritus; en cambio, los fariseos creen en todas estas cosas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Todos gritaban; y algunos maestros de la ley, que eran del partido fariseo, se levantaron y dijeron: \u2014Este hombre no ha hecho nada malo; tal vez le ha hablado un esp\u00edritu o un \u00e1ngel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como el alboroto era cada vez mayor, el comandante tuvo miedo de que hicieran pedazos a Pablo, por lo cual mand\u00f3 llamar a unos soldados para sacarlo de all\u00ed y llevarlo otra vez al cuartel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A la noche siguiente, el Se\u00f1or se le apareci\u00f3 a Pablo y le dijo: \u00ab\u00c1nimo, Pablo, porque as\u00ed como has dado testimonio de m\u00ed aqu\u00ed en Jerusal\u00e9n, as\u00ed tendr\u00e1s que darlo tambi\u00e9n en Roma.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Planes para matar a Pablo - Al d\u00eda siguiente, algunos de los jud\u00edos se pusieron de acuerdo para matar a Pablo, y juraron bajo maldici\u00f3n que no comer\u00edan ni beber\u00edan hasta que lograran matarlo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eran m\u00e1s de cuarenta hombres los que as\u00ed se hab\u00edan comprometido."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fueron, pues, a los jefes de los sacerdotes y a los ancianos de los jud\u00edos, y les dijeron: \u2014Nosotros hemos jurado bajo maldici\u00f3n que no comeremos nada mientras no matemos a Pablo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahora, ustedes y los dem\u00e1s miembros de la Junta Suprema pidan al comandante que lo traiga ma\u00f1ana ante ustedes, con el pretexto de investigar su caso con m\u00e1s cuidado; y nosotros estaremos listos para matarlo antes que llegue."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pero el hijo de la hermana de Pablo se enter\u00f3 del asunto, y fue al cuartel a avisarle."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo llam\u00f3 a uno de los capitanes, y le dijo: \u2014Lleve a este muchacho al comandante, porque tiene algo que comunicarle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El capit\u00e1n lo llev\u00f3 al comandante, y le dijo: \u2014El preso Pablo me llam\u00f3 y me pidi\u00f3 que trajera aqu\u00ed a este muchacho, que tiene algo que comunicarle a usted."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El comandante tom\u00f3 de la mano al muchacho, y llev\u00e1ndolo aparte le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 quieres decirme?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El muchacho le dijo: \u2014Los jud\u00edos se han puesto de acuerdo para pedirle a usted que ma\u00f1ana lleve a Pablo ante la Junta Suprema, con el pretexto de que quieren investigar su caso con m\u00e1s cuidado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero no les crea, porque m\u00e1s de cuarenta de sus hombres lo esperan escondidos, y han jurado bajo maldici\u00f3n que no comer\u00e1n ni beber\u00e1n hasta que maten a Pablo; y ahora est\u00e1n listos, esperando solamente que usted les d\u00e9 una respuesta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Entonces el comandante despidi\u00f3 al muchacho, mand\u00e1ndole que no dijera a nadie que le hab\u00eda contado eso."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pablo es enviado ante F\u00e9lix - El comandante llam\u00f3 a dos de sus capitanes, y les dio orden de preparar doscientos soldados de a pie, setenta de a caballo y doscientos con lanzas, para ir a Cesarea a las nueve de la noche."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Adem\u00e1s mand\u00f3 preparar caballos para que Pablo montara, y dio orden de llevarlo sano y salvo al gobernador F\u00e9lix."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Con ellos envi\u00f3 una carta que dec\u00eda lo siguiente:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00abDe Claudio Lisias al excelent\u00edsimo gobernador F\u00e9lix: saludos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Los jud\u00edos hab\u00edan arrestado a este hombre y lo iban a matar, pero cuando yo supe que se trataba de un ciudadano romano, fui con mis soldados y lo libr\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Como quise saber de qu\u00e9 lo acusaban, lo llev\u00e9 ante la Junta de los jud\u00edos,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "y result\u00f3 que lo acusaban de asuntos de la ley de ellos; pero no hab\u00eda raz\u00f3n para matarlo, y ni siquiera para tenerlo en la c\u00e1rcel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero como me he enterado de que los jud\u00edos tienen planes para matarlo, ah\u00ed se lo env\u00edo a usted; y he pedido tambi\u00e9n a los que lo acusan que traten delante de usted lo que tengan contra \u00e9l.\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Los soldados, conforme a las \u00f3rdenes que ten\u00edan, tomaron a Pablo y lo llevaron de noche a Ant\u00edpatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, los soldados de a pie volvieron al cuartel, y los de a caballo siguieron el viaje con Pablo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Al llegar a Cesarea, dieron la carta al gobernador y le entregaron tambi\u00e9n a Pablo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Despu\u00e9s de leer la carta, el gobernador pregunt\u00f3 de d\u00f3nde era Pablo; y al saber que era de Cilicia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "le dijo: \u2014Te oir\u00e9 cuando vengan los que te acusan. Luego dio orden de ponerlo bajo vigilancia en el palacio de Herodes."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Defensa de Pablo ante F\u00e9lix - Cinco d\u00edas despu\u00e9s, Anan\u00edas, el sumo sacerdote, lleg\u00f3 a Cesarea con algunos de los ancianos y con un abogado que se llamaba T\u00e9rtulo. \u00c9stos se presentaron ante el gobernador, para acusar a Pablo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando trajeron a Pablo, T\u00e9rtulo comenz\u00f3 su acusaci\u00f3n, diciendo a F\u00e9lix: \u2014Gracias a usted, se\u00f1or gobernador, tenemos paz, y gracias a sus sabias disposiciones se han hecho muchas mejoras en nuestra naci\u00f3n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Todo esto lo recibimos siempre y en todas partes, oh excelent\u00edsimo F\u00e9lix, con mucho agradecimiento."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero para no quitarle mucho tiempo, le ruego que tenga la bondad de o\u00edrnos un momento."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hemos encontrado que este hombre es una calamidad, y que por todo el mundo anda provocando divisiones entre los jud\u00edos, y que es cabecilla de la secta de los nazarenos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Incluso trat\u00f3 de profanar el templo, por lo cual nosotros lo arrestamos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Usted mismo puede interrogarlo para saber la verdad de todo esto de que lo acusamos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Los jud\u00edos all\u00ed presentes tambi\u00e9n afirmaban lo mismo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El gobernador le hizo entonces a Pablo se\u00f1as de que hablara, y Pablo dijo: \u2014Con mucho gusto presento mi defensa ante usted, porque s\u00e9 que usted es juez de esta naci\u00f3n desde hace muchos a\u00f1os."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Como usted mismo puede averiguar, hace apenas doce d\u00edas que llegu\u00e9 a Jerusal\u00e9n, a adorar a Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y no me encontraron discutiendo con nadie, ni alborotando a la gente en el templo, ni en las sinagogas, ni en otras partes de la ciudad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Estas personas no pueden probar ninguna de las cosas de que me acusan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pero lo que s\u00ed confieso es que sirvo al Dios de mis padres de acuerdo con el Nuevo Camino que ellos llaman una secta, porque creo todo lo que est\u00e1 escrito en los libros de la ley y de los profetas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y tengo, lo mismo que ellos, la esperanza en Dios de que los muertos han de resucitar, tanto los buenos como los malos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por eso procuro siempre tener limpia mi conciencia delante de Dios y de los hombres."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbDespu\u00e9s de algunos a\u00f1os de andar por otras partes, volv\u00ed a mi pa\u00eds para dar limosnas y presentar ofrendas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y estaba haciendo esto, despu\u00e9s de haberme purificado seg\u00fan el rito establecido, aunque sin mucha gente y sin ning\u00fan alboroto, cuando unos jud\u00edos de la provincia de Asia me encontraron en el templo. \u00c9sos son los que deben venir y presentarse aqu\u00ed para acusarme, si es que tienen algo contra m\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y estaba haciendo esto, despu\u00e9s de haberme purificado seg\u00fan el rito establecido, aunque sin mucha gente y sin ning\u00fan alboroto, cuando unos jud\u00edos de la provincia de Asia me encontraron en el templo. \u00c9sos son los que deben venir y presentarse aqu\u00ed para acusarme, si es que tienen algo contra m\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y si no, que estos que est\u00e1n aqu\u00ed digan si me hallaron culpable de alg\u00fan delito cuando estuve ante la Junta Suprema de los jud\u00edos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A no ser que cuando estuve entre ellos dije en voz alta: \u201cHoy me est\u00e1n juzgando ustedes porque creo en la resurrecci\u00f3n de los muertos.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Al o\u00edr esto, F\u00e9lix, como estaba bien informado del Nuevo Camino, dej\u00f3 el asunto pendiente y les dijo: \u2014Cuando venga el comandante Lisias, me informar\u00e9 mejor de este asunto de ustedes."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y mand\u00f3 F\u00e9lix al capit\u00e1n que Pablo siguiera detenido, pero que le diera alguna libertad y dejara que sus amigos lo atendieran."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Unos d\u00edas m\u00e1s tarde lleg\u00f3 otra vez F\u00e9lix, junto con Drusila, su esposa, que era jud\u00eda. Y mand\u00f3 F\u00e9lix llamar a Pablo, y escuch\u00f3 lo que este dec\u00eda acerca de la fe en Jesucristo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero cuando Pablo le habl\u00f3 de una vida de rectitud, del dominio propio y del juicio futuro, F\u00e9lix se asust\u00f3 y le dijo: \u2014Vete ahora. Te volver\u00e9 a llamar cuando tenga tiempo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por otra parte, F\u00e9lix esperaba que Pablo le diera dinero; por eso lo llamaba muchas veces para hablar con \u00e9l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dos a\u00f1os pasaron as\u00ed; luego F\u00e9lix dej\u00f3 de ser gobernador, y en su lugar entr\u00f3 Porcio Festo. Y como F\u00e9lix quer\u00eda quedar bien con los jud\u00edos, dej\u00f3 preso a Pablo."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo ante Festo - Festo lleg\u00f3 para tomar su puesto de gobernador, y tres d\u00edas despu\u00e9s se dirigi\u00f3 de Cesarea a Jerusal\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "All\u00ed los jefes de los sacerdotes y los jud\u00edos m\u00e1s importantes le presentaron una demanda contra Pablo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Le pidieron, como favor especial, que ordenara que Pablo fuera llevado a Jerusal\u00e9n. El plan de ellos era hacer que lo mataran en el camino;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pero Festo contest\u00f3 que Pablo seguir\u00eda preso en Cesarea, y que \u00e9l mismo pensaba ir all\u00e1 dentro de poco."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Les dijo: \u2014Por eso, las autoridades de ustedes deben ir conmigo a Cesarea, y si ese hombre ha cometido alg\u00fan delito, all\u00ed podr\u00e1n acusarlo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Festo estuvo en Jerusal\u00e9n unos ocho o diez d\u00edas m\u00e1s, y luego regres\u00f3 a Cesarea. Al d\u00eda siguiente ocup\u00f3 su asiento en el tribunal y orden\u00f3 que le llevaran a Pablo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cuando Pablo entr\u00f3, los jud\u00edos que hab\u00edan llegado de Jerusal\u00e9n se acercaron y lo acusaron de muchas cosas graves, aunque no pudieron probar ninguna de ellas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pablo, por su parte, dec\u00eda en su defensa: \u2014Yo no he cometido ning\u00fan delito, ni contra la ley de los jud\u00edos ni contra el templo ni contra el emperador romano."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero como Festo quer\u00eda quedar bien con los jud\u00edos, le pregunt\u00f3 a Pablo: \u2014\u00bfQuieres ir a Jerusal\u00e9n, para que yo juzgue all\u00e1 tu caso?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pablo contest\u00f3: \u2014Estoy ante el tribunal del emperador romano, que es donde debo ser juzgado. Como bien sabe usted, no he hecho nada malo contra los jud\u00edos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Si he cometido alg\u00fan delito que merezca la pena de muerte, no me niego a morir; pero si no hay nada de cierto en las cosas de que me acusan, nadie tiene el derecho de entregarme a ellos. Pido que el emperador mismo me juzgue."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festo entonces consult\u00f3 con sus consejeros, y luego dijo: \u2014Ya que has pedido que te juzgue el emperador, al emperador ir\u00e1s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pablo ante el rey Agripa - Al cabo de algunos d\u00edas, el rey Agripa y Berenice fueron a Cesarea a saludar a Festo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Como estuvieron all\u00ed varios d\u00edas, Festo cont\u00f3 al rey el caso de Pablo. Le dijo: \u2014Hay aqu\u00ed un hombre que F\u00e9lix dej\u00f3 preso."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando estuve en Jerusal\u00e9n, los jefes de los sacerdotes y los ancianos de los jud\u00edos me presentaron una demanda contra \u00e9l, pidi\u00e9ndome que lo condenara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yo les contest\u00e9 que la autoridad romana no acostumbra condenar a muerte a nadie sin que antes el acusado pueda verse cara a cara con los que lo acusan, para defenderse de la acusaci\u00f3n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por eso, cuando ellos vinieron ac\u00e1, no perd\u00ed tiempo, sino que al d\u00eda siguiente ocup\u00e9 mi asiento en el tribunal y mand\u00e9 traer al hombre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero los que se presentaron para acusarlo no alegaron en contra suya ninguno de los delitos que yo hab\u00eda pensado."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lo \u00fanico que dec\u00edan contra \u00e9l eran cosas de su religi\u00f3n, y de un tal Jes\u00fas que muri\u00f3 y que Pablo dice que est\u00e1 vivo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Como yo no sab\u00eda qu\u00e9 hacer en este asunto, le pregunt\u00e9 a Pablo si quer\u00eda ir a Jerusal\u00e9n para ser juzgado de esas cosas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero \u00e9l ha pedido que lo juzgue Su Majestad el emperador, as\u00ed que he ordenado que siga preso hasta que yo pueda mand\u00e1rselo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Entonces Agripa le dijo a Festo: \u2014Yo tambi\u00e9n quisiera o\u00edr a ese hombre. Y Festo le contest\u00f3: \u2014Ma\u00f1ana mismo lo oir\u00e1s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, Agripa y Berenice llegaron y entraron con gran solemnidad en la sala, junto con los jefes militares y los principales se\u00f1ores de la ciudad. Festo mand\u00f3 que le llevaran a Pablo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "y dijo: \u2014Rey Agripa y se\u00f1ores que est\u00e1n aqu\u00ed reunidos con nosotros: ah\u00ed tienen a ese hombre. Todos los jud\u00edos me han tra\u00eddo acusaciones contra \u00e9l, tanto en Jerusal\u00e9n como aqu\u00ed en Cesarea, y no dejan de pedirme a gritos su muerte;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pero a m\u00ed me parece que no ha hecho nada que la merezca. Sin embargo, como \u00e9l mismo ha pedido ser juzgado por Su Majestad el emperador, he decidido envi\u00e1rselo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pero como no tengo nada concreto que escribirle a mi se\u00f1or el emperador acerca de \u00e9l, lo traigo ante ustedes, y sobre todo ante ti, oh rey Agripa, para que despu\u00e9s de interrogarlo tenga yo algo que escribir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pues me parece absurdo enviar un preso y no decir de qu\u00e9 est\u00e1 acusado."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo presenta su caso ante el rey Agripa - Entonces Agripa le dijo a Pablo: \u2014Puedes hablar en tu defensa. Pablo alz\u00f3 la mano y comenz\u00f3 a hablar as\u00ed:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abMe siento feliz de poder hablar hoy delante de Su Majestad, oh rey Agripa, para defenderme de todas las acusaciones que los jud\u00edos han presentado contra m\u00ed,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sobre todo porque Su Majestad conoce todas las costumbres de los jud\u00edos y las cosas que discutimos. Por eso le pido que me oiga con paciencia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbTodos los jud\u00edos saben c\u00f3mo viv\u00ed entre ellos, en mi tierra y en Jerusal\u00e9n, desde mi juventud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tambi\u00e9n saben, y lo pueden declarar si quieren, que siempre he sido fariseo, que es la secta m\u00e1s estricta de nuestra religi\u00f3n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y ahora me han tra\u00eddo a juicio precisamente por esta esperanza que tengo en la promesa que Dios hizo a nuestros antepasados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nuestras doce tribus de Israel esperan ver el cumplimiento de esta promesa, y por eso adoran a Dios y le sirven d\u00eda y noche. Por esta misma esperanza, oh rey Agripa, los jud\u00edos me acusan ahora."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfPor qu\u00e9 no creen ustedes que Dios resucita a los muertos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bbYo mismo pensaba antes que deb\u00eda hacer muchas cosas en contra del nombre de Jes\u00fas de Nazaret,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y as\u00ed lo hice en Jerusal\u00e9n. Con la autorizaci\u00f3n de los jefes de los sacerdotes, met\u00ed en la c\u00e1rcel a muchos de los creyentes; y cuando los mataban, yo estaba de acuerdo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Muchas veces los castigaba para obligarlos a negar su fe. Y esto lo hac\u00eda en todas las sinagogas, y estaba tan furioso contra ellos que los persegu\u00eda hasta en ciudades extranjeras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbCon ese prop\u00f3sito me dirig\u00eda a la ciudad de Damasco, autorizado y comisionado por los jefes de los sacerdotes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero en el camino, oh rey, vi a mediod\u00eda una luz del cielo, m\u00e1s fuerte que la luz del sol, que brill\u00f3 alrededor de m\u00ed y de los que iban conmigo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos ca\u00edmos al suelo, y o\u00ed una voz que me dec\u00eda en hebreo: \u201cSaulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues? Te est\u00e1s haciendo da\u00f1o a ti mismo, como si dieras coces contra el aguij\u00f3n.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces dije: \u201c\u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or?\u201d El Se\u00f1or me contest\u00f3: \u201cYo soy Jes\u00fas, el mismo a quien est\u00e1s persiguiendo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pero lev\u00e1ntate, ponte de pie, porque me he aparecido a ti para designarte como mi servidor y testigo de lo que ahora has visto y de lo que todav\u00eda has de ver de m\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te voy a librar de los jud\u00edos y tambi\u00e9n de los no jud\u00edos, a los cuales ahora te env\u00edo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Te mando a ellos para que les abras los ojos y no caminen m\u00e1s en la oscuridad, sino en la luz; para que no sigan bajo el poder de Satan\u00e1s, sino que sigan a Dios; y para que crean en m\u00ed y reciban as\u00ed el perd\u00f3n de los pecados y una herencia en el pueblo santo de Dios.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00bbAs\u00ed que, oh rey Agripa, no desobedec\u00ed a la visi\u00f3n del cielo,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "sino que primero anunci\u00e9 el mensaje a los que estaban en Damasco, luego a los de Jerusal\u00e9n y de toda la regi\u00f3n de Judea, y tambi\u00e9n a los no jud\u00edos, invit\u00e1ndolos a convertirse, y a volverse a Dios, y a hacer obras que demuestren esa conversi\u00f3n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Por este motivo, los jud\u00edos me arrestaron en el templo y quisieron matarme."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero con la ayuda de Dios sigo firme hasta ahora, hablando de Dios a todos, peque\u00f1os y grandes. Nunca les digo nada aparte de lo que los profetas y Mois\u00e9s dijeron que hab\u00eda de suceder:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "que el Mes\u00edas ten\u00eda que morir, pero que despu\u00e9s de morir ser\u00eda el primero en resucitar, y que anunciar\u00eda la luz de la salvaci\u00f3n tanto a nuestro pueblo como a las otras naciones.\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Respuesta de Agripa - Al decir Pablo estas cosas en su defensa, Festo grit\u00f3: \u2014\u00a1Est\u00e1s loco, Pablo! De tanto estudiar te has vuelto loco."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero Pablo contest\u00f3: \u2014No estoy loco, excelent\u00edsimo Festo; al contrario, lo que digo es razonable y es la verdad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ah\u00ed est\u00e1 el rey Agripa, que conoce bien estas cosas, y por eso hablo con tanta libertad delante de \u00e9l; porque estoy seguro de que \u00e9l tambi\u00e9n sabe todo esto, ya que no se trata de cosas sucedidas en alg\u00fan rinc\u00f3n escondido."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bfCree Su Majestad lo que dijeron los profetas? Yo s\u00e9 que lo cree."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agripa le contest\u00f3: \u2014\u00bfPiensas hacerme cristiano en tan poco tiempo?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pablo dijo: \u2014Que sea en poco tiempo o en mucho, quiera Dios que no solamente Su Majestad, sino tambi\u00e9n todos los que me est\u00e1n escuchando hoy, lleguen a ser como yo, aunque sin estas cadenas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Entonces se levant\u00f3 el rey, y tambi\u00e9n el gobernador, junto con Berenice y todos los que estaban all\u00ed sentados,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "y se fueron aparte a hablar del asunto. Dec\u00edan entre s\u00ed: \u2014Este hombre no ha hecho nada que merezca la muerte; ni siquiera debe estar en la c\u00e1rcel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y Agripa dijo a Festo: \u2014Se podr\u00eda haber soltado a este hombre, si \u00e9l mismo no hubiera pedido ser juzgado por el emperador."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo enviado a Roma - Cuando decidieron mandarnos a Italia, Pablo y los otros presos fueron entregados a un capit\u00e1n que se llamaba Julio, del batall\u00f3n llamado del Emperador."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nos embarcamos, pues, en un barco del puerto de Adramitio que estaba a punto de salir para los puertos de Asia. Estaba tambi\u00e9n con nosotros Aristarco, que era de Tesal\u00f3nica, ciudad de Macedonia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente llegamos al puerto de Sid\u00f3n, donde Julio trat\u00f3 a Pablo con mucha consideraci\u00f3n, pues lo dej\u00f3 visitar a sus amigos y ser atendido por ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saliendo de Sid\u00f3n, navegamos protegidos del viento por la isla de Chipre, porque ten\u00edamos el viento en contra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bordeamos la costa de Cilicia y Panfilia, y llegamos a Mira, una ciudad de Licia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El capit\u00e1n de los soldados encontr\u00f3 all\u00ed un barco de Alejandr\u00eda que iba a Italia, y nos hizo embarcar para seguir el viaje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Durante varios d\u00edas viajamos despacio, y con mucho trabajo llegamos frente a Cnido. Como todav\u00eda ten\u00edamos el viento en contra, pasamos frente a Salmona dando la vuelta a la isla de Creta;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "y navegando con dificultad a lo largo de la costa, llegamos a un lugar llamado Buenos Puertos, cerca del pueblo de Lasea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se hab\u00eda perdido mucho tiempo, y ya era peligroso viajar por mar porque se acercaba el invierno. Por eso, Pablo les aconsej\u00f3:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2014Se\u00f1ores, veo que este viaje va a ser muy peligroso, y que vamos a perder tanto el barco como su carga, y que hasta podemos perder la vida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pero el capit\u00e1n de los soldados hizo m\u00e1s caso al due\u00f1o del barco y al capit\u00e1n del mismo que a Pablo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y como aquel puerto no era bueno para pasar el invierno, casi todos pensaron que ser\u00eda mejor salir de all\u00ed e intentar llegar a Fenice, un puerto de Creta que mira al sudoeste y al noroeste, y pasar all\u00ed el invierno."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La tempestad en el mar - Pensando que podr\u00edan seguir el viaje porque comenzaba a soplar un viento suave del sur, salieron y navegaron junto a la costa de Creta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pero poco despu\u00e9s un viento huracanado del nordeste azot\u00f3 el barco,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "y comenz\u00f3 a arrastrarlo. Como no pod\u00edamos mantener el barco de cara al viento, tuvimos que dejarnos llevar por \u00e9l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pasamos por detr\u00e1s de una peque\u00f1a isla llamada Cauda, donde el viento no soplaba tan fuerte, y con mucho trabajo pudimos recoger el bote salvavidas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Despu\u00e9s de subirlo a bordo, usaron sogas para reforzar el barco. Luego, como ten\u00edan miedo de encallar en los bancos de arena llamados la Sirte, echaron el ancla flotante y se dejaron llevar por el viento."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al d\u00eda siguiente, la tempestad era todav\u00eda fuerte, as\u00ed que comenzaron a arrojar al mar la carga del barco;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y al tercer d\u00eda, con sus propias manos, arrojaron tambi\u00e9n los aparejos del barco."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Por muchos d\u00edas no se dejaron ver ni el sol ni las estrellas, y con la gran tempestad que nos azotaba hab\u00edamos perdido ya toda esperanza de salvarnos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Como hab\u00edamos pasado mucho tiempo sin comer, Pablo se levant\u00f3 en medio de todos y dijo: \u2014Se\u00f1ores, hubiera sido mejor hacerme caso y no salir de Creta; as\u00ed habr\u00edamos evitado estos da\u00f1os y perjuicios."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ahora, sin embargo, no se desanimen, porque ninguno de ustedes morir\u00e1, aunque el barco s\u00ed va a perderse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pues anoche se me apareci\u00f3 un \u00e1ngel, enviado por el Dios a quien pertenezco y sirvo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "y me dijo: \u201cNo tengas miedo, Pablo, porque tienes que presentarte ante el emperador romano, y por tu causa Dios va a librar de la muerte a todos los que est\u00e1n contigo en el barco.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Por tanto, se\u00f1ores, an\u00edmense, porque tengo confianza en Dios y estoy seguro de que las cosas suceder\u00e1n como el \u00e1ngel me dijo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pero vamos a encallar en una isla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Una noche, cuando al cabo de dos semanas de viaje nos encontr\u00e1bamos en el mar Adri\u00e1tico llevados de un lado a otro por el viento, a eso de la medianoche los marineros se dieron cuenta de que est\u00e1bamos llegando a tierra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Midieron la profundidad del agua, y era de treinta y seis metros; un poco m\u00e1s adelante la midieron otra vez, y era de veintisiete metros."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por miedo de chocar contra las rocas, echaron cuatro anclas por la parte de atr\u00e1s del barco, mientras ped\u00edan a Dios que amaneciera."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero los marineros pensaron en escapar del barco, as\u00ed que comenzaron a bajar el bote salvavidas, haciendo como que iban a echar las anclas de la parte delantera del barco."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pero Pablo avis\u00f3 al capit\u00e1n y a sus soldados, diciendo: \u2014Si \u00e9stos no se quedan en el barco, ustedes no podr\u00e1n salvarse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Entonces los soldados cortaron las amarras del bote salvavidas y lo dejaron caer al agua."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De madrugada, Pablo les recomend\u00f3 a todos que comieran algo. Les dijo: \u2014Ya hace dos semanas que, por esperar a ver qu\u00e9 pasa, ustedes no han comido nada."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Les ruego que coman algo. Esto es necesario, si quieren sobrevivir, pues nadie va a perder ni un cabello de la cabeza."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Al decir esto, Pablo tom\u00f3 en sus manos un pan y dio gracias a Dios delante de todos. Lo parti\u00f3 y comenz\u00f3 a comer."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Luego todos se animaron y comieron tambi\u00e9n."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9ramos en el barco doscientas setenta y seis personas en total."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Despu\u00e9s de haber comido lo que quisieron, echaron el trigo al mar para aligerar el barco."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "El naufragio - Cuando amaneci\u00f3, los marineros no reconocieron la tierra, pero vieron una bah\u00eda que ten\u00eda playa; y decidieron tratar de arrimar el barco hacia all\u00e1."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Cortaron las amarras de las anclas, abandon\u00e1ndolas en el mar, y aflojaron los remos que serv\u00edan para guiar el barco. Luego alzaron al viento la vela delantera, y el barco comenz\u00f3 a acercarse a la playa."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pero fue a dar en un banco de arena, donde el barco encall\u00f3. La parte delantera qued\u00f3 atascada en la arena, sin poder moverse, mientras la parte de atr\u00e1s comenz\u00f3 a hacerse pedazos por la fuerza de las olas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Los soldados quisieron matar a los presos, para no dejarlos escapar nadando."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pero el capit\u00e1n de los soldados, que quer\u00eda salvar a Pablo, no dej\u00f3 que lo hicieran, sino que orden\u00f3 que quienes supieran nadar se echaran al agua primero para llegar a tierra,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "y que los dem\u00e1s siguieran sobre tablas o en pedazos del barco. As\u00ed llegamos todos salvos a tierra."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pablo en la isla de Malta - Cuando ya estuvimos todos a salvo, supimos que la isla se llamaba Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los nativos nos trataron muy bien a todos; y como estaba lloviendo y hac\u00eda fr\u00edo, encendieron una gran fogata y nos invitaron a acercarnos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pablo, que hab\u00eda recogido un poco de le\u00f1a seca, la estaba echando al fuego cuando una v\u00edbora sali\u00f3 huyendo del calor y se le enred\u00f3 en la mano."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Al ver los nativos la v\u00edbora colgada de la mano de Pablo, se dijeron unos a otros: \u00abEste hombre debe de ser un asesino, pues aunque se salv\u00f3 del mar, la justicia divina no lo deja vivir.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero Pablo se sacudi\u00f3 la v\u00edbora en el fuego, y no le pas\u00f3 nada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Todos estaban esperando que se hinchara o que de un momento a otro cayera muerto; pero despu\u00e9s de mucho esperar, cuando vieron que nada le pasaba, cambiaron de idea y comenzaron a decir que Pablo era un dios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cerca de aquel lugar hab\u00eda unos terrenos que pertenec\u00edan al personaje principal de la isla, llamado Publio, que nos recibi\u00f3 y nos atendi\u00f3 muy bien durante tres d\u00edas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y sucedi\u00f3 que el padre de Publio estaba en cama, enfermo de fiebre y disenter\u00eda. Pablo fue entonces a visitarlo y, despu\u00e9s de orar, puso las manos sobre \u00e9l y lo san\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Con esto, vinieron tambi\u00e9n los otros enfermos que hab\u00eda en la isla, y fueron sanados."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nos llenaron de atenciones, y despu\u00e9s, al embarcarnos de nuevo, nos dieron todo lo necesario para el viaje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pablo llega a Roma - Al cabo de tres meses de estar en la isla, nos embarcamos en un barco que hab\u00eda pasado all\u00ed el invierno; era una embarcaci\u00f3n de Alejandr\u00eda, que llevaba por insignia la figura de los dioses C\u00e1stor y P\u00f3lux."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Llegamos al puerto de Siracusa, donde nos quedamos tres d\u00edas,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y de all\u00ed seguimos el viaje hasta arribar a Regio. El d\u00eda siguiente tuvimos viento sur, y un d\u00eda m\u00e1s tarde llegamos a Pozzuoli,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "donde encontramos a algunos hermanos que nos invitaron a quedarnos con ellos una semana; y as\u00ed, finalmente, llegamos a Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los hermanos de Roma ya ten\u00edan noticias acerca de nosotros; de manera que salieron a nuestro encuentro hasta el Foro de Apio y el lugar llamado las Tres Tabernas. Al verlos, Pablo dio gracias a Dios y se sinti\u00f3 animado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cuando llegamos a Roma, permitieron que Pablo viviera aparte, vigilado solamente por un soldado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pablo en Roma - Tres d\u00edas despu\u00e9s de su llegada, Pablo mand\u00f3 llamar a los principales jud\u00edos de Roma. Cuando estuvieron reunidos, les dijo: \u2014Hermanos, yo no he hecho nada contra los jud\u00edos ni contra las costumbres de nuestros antepasados. Sin embargo, en Jerusal\u00e9n fui entregado a los romanos,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "quienes despu\u00e9s de interrogarme quer\u00edan soltarme, porque no encontraron ninguna raz\u00f3n para condenarme a muerte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos se opusieron, y tuve que pedir que el emperador me juzgara, aunque no tengo nada de qu\u00e9 acusar a los de mi naci\u00f3n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Por esto, pues, los he llamado a ustedes, para verlos y hablarles; porque es precisamente por la esperanza que tenemos nosotros los israelitas, por lo que me encuentro aqu\u00ed encadenado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ellos le dijeron: \u2014Nosotros no hemos recibido ninguna carta de Judea acerca de ti, ni ninguno de los hermanos jud\u00edos que han llegado de all\u00e1 nos ha dicho nada malo en contra tuya."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Quisi\u00e9ramos o\u00edr lo que t\u00fa piensas, porque sabemos que en todas partes se habla en contra de esta nueva secta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "As\u00ed que le se\u00f1alaron un d\u00eda, en el que acudieron muchas personas a donde Pablo estaba alojado. Desde la ma\u00f1ana hasta la tarde, Pablo les habl\u00f3 del reino de Dios. Trataba de convencerlos acerca de Jes\u00fas, por medio de la ley de Mois\u00e9s y los escritos de los profetas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Unos aceptaron lo que Pablo dec\u00eda, pero otros no creyeron."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Y como no se pon\u00edan de acuerdo entre s\u00ed, comenzaron a irse. Pablo les dijo solamente: \u2014Bien habl\u00f3 el Esp\u00edritu Santo a los antepasados de ustedes por medio del profeta Isa\u00edas, diciendo:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cAnda y dile a este pueblo: Por m\u00e1s que escuchen, no entender\u00e1n; por m\u00e1s que miren, no ver\u00e1n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pues la mente de este pueblo est\u00e1 entorpecida, tienen tapados los o\u00eddos y sus ojos est\u00e1n cerrados, para que no puedan ver ni o\u00edr, ni puedan entender; para que no se vuelvan a m\u00ed, y yo no los sane.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sepan ustedes, pues, que de ahora en adelante esta salvaci\u00f3n de Dios se ofrece a los no jud\u00edos, y ellos s\u00ed escuchar\u00e1n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pablo se qued\u00f3 dos a\u00f1os completos en la casa que ten\u00eda alquilada, donde recib\u00eda a todos los que iban a verlo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Con toda libertad anunciaba el reino de Dios, y ense\u00f1aba acerca del Se\u00f1or Jesucristo sin que nadie se lo estorbara."
                }
            }
        }
    }
}