{
    "version": "DHH",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Banquete del rey Asuero - Esta historia tuvo lugar en el tiempo en que Asuero reinaba sobre un imperio de ciento veintisiete provincias, que se extend\u00eda desde la India hasta Etiop\u00eda,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y que ten\u00eda establecido su gobierno central en la ciudadela de Susa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En el tercer a\u00f1o de su reinado, el rey Asuero dio una fiesta en honor de todos los funcionarios y colaboradores del gobierno, de los jefes del ej\u00e9rcito persa y medo, y de los gobernadores y jefes de las provincias,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "con el fin de mostrarles la riqueza y grandeza de su reino y el extraordinario esplendor de su poder\u00edo. La fiesta dur\u00f3 medio a\u00f1o,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "al cabo del cual el rey dio otra fiesta que dur\u00f3 siete d\u00edas, en el patio del jard\u00edn del palacio real. Todos los que viv\u00edan en la ciudadela de Susa, tanto los m\u00e1s importantes como los menos importantes, fueron invitados."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El patio estaba adornado con finas cortinas blancas y azules, sostenidas por cordones de lino color p\u00farpura que pasaban por anillos de plata, y estaban sujetas a unas columnas de m\u00e1rmol. Tambi\u00e9n hab\u00edan puesto divanes de oro y plata, y el suelo estaba embaldosado con piedras finas, n\u00e1car y m\u00e1rmol blanco y negro."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Las bebidas se serv\u00edan en copas de oro, cada una de ellas de diferente forma, y el vino corr\u00eda en abundancia, como corresponde a la generosidad de un rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sin embargo, el rey hab\u00eda dado orden a los jefes de los camareros de palacio, de que no se obligara a nadie a beber, sino que cada invitado tomara lo que quisiera."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por su parte, la reina Vasti dio tambi\u00e9n un banquete a las esposas de los invitados en el palacio del rey Asuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En el s\u00e9ptimo d\u00eda de fiesta, el rey estaba muy alegre debido al vino, y mand\u00f3 a Mehum\u00e1n, Bizt\u00e1, Harbon\u00e1, Bigt\u00e1, Abagt\u00e1, Zetar y Carc\u00e1s, siete hombres de su confianza,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que llevaran a su presencia a la reina Vasti luciendo la corona real, para que el pueblo y los grandes personajes pudieran admirar la belleza de la reina, pues realmente era muy hermosa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero la reina se neg\u00f3 a cumplir la orden que el rey le hab\u00eda dado por medio de sus hombres de confianza. Entonces el rey se enoj\u00f3 mucho. Lleno de ira,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "consult\u00f3 a los entendidos en cuestiones de leyes, ya que era costumbre que los asuntos del rey fueran tratados con los que conoc\u00edan las leyes y el derecho."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ellos, los m\u00e1s allegados al rey eran Carsen\u00e1, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsen\u00e1 y Memuc\u00e1n, siete altas personalidades de Persia y Media, que formaban parte del consejo real y ocupaban altos cargos en el gobierno de la naci\u00f3n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El rey les pregunt\u00f3: \u2014De acuerdo con la ley, \u00bfqu\u00e9 debe hacerse con la reina Vasti por no obedecer la orden que le di por medio de mis mensajeros?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y en presencia de los que formaban parte del consejo real, Memuc\u00e1n respondi\u00f3 al rey: \u2014La reina Vasti no solamente ha ofendido a Su Majestad, sino tambi\u00e9n a todas las autoridades y a toda la poblaci\u00f3n de las provincias del rey Asuero."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lo que ha hecho la reina lo van a saber todas las mujeres, y eso va a ser la causa de que ellas pierdan el respeto a sus maridos, pues dir\u00e1n: \u201cEl rey Asuero mand\u00f3 llamar a la reina Vasti, y ella se neg\u00f3 a ir\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Las esposas de los funcionarios de Persia y de Media, al saber lo que ha hecho la reina, lo van a discutir hoy mismo con sus maridos, y eso traer\u00e1 desprecio y disgustos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por lo tanto, si a Su Majestad le parece bien, que se d\u00e9 a conocer el siguiente decreto real, y que quede registrado entre las leyes de los persas y los medos, para que no sea anulado: \u201cLa reina Vasti no podr\u00e1 presentarse nunca m\u00e1s delante del rey.\u201d Y que el t\u00edtulo de reina le sea dado a otra mujer m\u00e1s digna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El decreto real deber\u00e1 darse a conocer por todo el reino, y as\u00ed todas las mujeres respetar\u00e1n a sus maridos, cualquiera que sea su posici\u00f3n social."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La idea de Memuc\u00e1n les pareci\u00f3 bien al rey y a los miembros del consejo real, y el rey la puso en pr\u00e1ctica."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Envi\u00f3 cartas a todas las provincias de su reino, escritas en la lengua y la escritura propias de cada provincia y pueblo de su imperio, ordenando en ellas que los maridos mantuvieran su autoridad en sus casas y hablaran como mejor les pareciera."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester es elegida reina - Despu\u00e9s de alg\u00fan tiempo, el rey Asuero, con el \u00e1nimo ya calmado, se acord\u00f3 de Vasti, de lo que ella hab\u00eda hecho y del decreto promulgado contra ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces los funcionarios de su gobierno le dijeron: \u2014Es necesario que se busquen para el rey j\u00f3venes v\u00edrgenes y bellas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que nombre el rey delegados en todas las provincias de su reino, con el encargo de traerlas todas al palacio de las mujeres que el rey tiene en la ciudadela de Susa, y que sean puestas al cuidado de Hegai, hombre de confianza del rey y guardi\u00e1n de las mujeres. Que Hegai, a su vez, las someta a un tratamiento de belleza,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "y que la joven que m\u00e1s le guste al rey sea nombrada reina y ocupe el lugar de Vasti. La idea le agrad\u00f3 al rey, y as\u00ed se hizo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En la ciudadela de Susa viv\u00eda un jud\u00edo llamado Mardoqueo, hijo de Ja\u00edr, y descendiente de Sim\u00ed y de Quis, de la tribu de Benjam\u00edn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Era uno de los muchos que el rey Nabucodonosor de Babilonia hab\u00eda desterrado de Jerusal\u00e9n junto con Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueo ten\u00eda una prima, hu\u00e9rfana de padre y madre, que \u00e9l hab\u00eda adoptado como hija cuando sus padres murieron. Se llamaba Hadas\u00e1, o Ester, y era muy bella y de hermoso porte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando el edicto del rey se public\u00f3 y muchas j\u00f3venes fueron reunidas en el palacio real de la ciudadela de Susa y puestas bajo el cuidado de Hegai, el guardi\u00e1n de las mujeres, entre ellas estaba Ester."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La joven agrad\u00f3 mucho a Hegai y se gan\u00f3 su estimaci\u00f3n, as\u00ed que Hegai la someti\u00f3 en seguida a un tratamiento de belleza y le dio los mejores alimentos; puso a su servicio siete de las mejores criadas que hab\u00eda en el palacio real, y con ellas la traslad\u00f3 a las mejores habitaciones del palacio de las mujeres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester no dijo nada sobre su raza ni su familia, pues Mardoqueo le hab\u00eda ordenado que no lo hiciera."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y Mardoqueo se paseaba todos los d\u00edas frente al patio del palacio de las mujeres, para saber si Ester estaba bien, y c\u00f3mo la trataban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todas aquellas j\u00f3venes eran sometidas a un tratamiento de belleza durante doce meses. Los primeros seis meses se untaban el cuerpo con aceite de mirra, y los seis meses restantes con perfumes y cremas de los que usan las mujeres. Terminado el tratamiento, cada una de las j\u00f3venes se presentaba por turno ante el rey Asuero,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y se le permit\u00eda llevar del palacio de las mujeres al palacio real todo lo que pidiera."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iba al palacio real por la noche, y a la ma\u00f1ana siguiente pasaba a otra secci\u00f3n del palacio de las mujeres, que estaba al cuidado de Saasgaz, hombre de confianza del rey y guardi\u00e1n de las concubinas; despu\u00e9s de eso no volv\u00eda a presentarse ante el rey, a menos que a \u00e9ste le hubiera agradado y la mandara llamar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando a Ester, hija de Abihail, t\u00edo de Mardoqueo, le toc\u00f3 presentarse ante el rey, s\u00f3lo llev\u00f3 lo que le hab\u00eda indicado Hegai, hombre de confianza del rey y guardi\u00e1n de las mujeres. Para entonces, Ester se hab\u00eda ganado ya la simpat\u00eda de todos los que la trataban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester fue llevada al palacio real para presentarse ante el rey Asuero, en el mes d\u00e9cimo, tambi\u00e9n llamado T\u00e9bet, del s\u00e9ptimo a\u00f1o de su reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y Asuero se enamor\u00f3 de Ester como nunca se hab\u00eda enamorado de ninguna otra mujer, y de tal manera se gan\u00f3 ella el cari\u00f1o de Asuero, que \u00e9ste la favoreci\u00f3 m\u00e1s que a todas las otras j\u00f3venes que hab\u00edan estado con \u00e9l, y le puso la corona real en la cabeza y la nombr\u00f3 reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Luego dio un gran banquete en honor de Ester, al que invit\u00f3 a todos los funcionarios y colaboradores de su reino, rebaj\u00f3 impuestos a las provincias y reparti\u00f3 muchos regalos, como corresponde a la generosidad de un rey."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mardoqueo descubre un complot contra el rey - Por los d\u00edas en que las j\u00f3venes eran llevadas a la otra secci\u00f3n del palacio de las mujeres, Mardoqueo estaba sentado a la puerta del palacio real."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tal como le hab\u00eda aconsejado Mardoqueo, Ester no hab\u00eda dicho nada acerca de su pueblo ni de su familia, sino que segu\u00eda cumpliendo las instrucciones que Mardoqueo le hab\u00eda dado, como cuando estaba bajo su protecci\u00f3n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mientras Mardoqueo estaba sentado a la puerta del palacio real, oy\u00f3 hablar a Bigt\u00e1n y Teres, dos oficiales de la guardia real que vigilaban la entrada del palacio. \u00c9stos, muy enojados, hac\u00edan planes para asesinar al rey Asuero."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cuando Mardoqueo supo de este complot, se lo cont\u00f3 a la reina Ester, quien a su vez lo comunic\u00f3 al rey de parte de Mardoqueo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El asunto fue investigado y, al descubrirse que era cierto, los dos oficiales fueron condenados a la horca. De este hecho se dej\u00f3 constancia, en presencia del rey, en el libro en que se escrib\u00eda la historia de la naci\u00f3n."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoqueo y Amam - Alg\u00fan tiempo despu\u00e9s, el rey Asuero elev\u00f3 a Amam, hijo de Hamedata, descendiente de Agag, al cargo de jefe de gobierno de la naci\u00f3n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos los que serv\u00edan al rey en su palacio, se pon\u00edan de rodillas e inclinaban la cabeza cuando Amam pasaba o cuando estaban delante de \u00e9l, porque as\u00ed lo hab\u00eda mandado el rey; pero Mardoqueo no quiso obedecer esta orden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces los funcionarios del rey preguntaron a Mardoqueo por qu\u00e9 no cumpl\u00eda la orden dada por el rey."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y todos los d\u00edas le preguntaban lo mismo, pero \u00e9l no les hac\u00eda caso. Entonces fueron a cont\u00e1rselo a Amam, para ver si Mardoqueo sostendr\u00eda sus palabras, pues ya les hab\u00eda dicho que era jud\u00edo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y cuando Amam comprob\u00f3 que Mardoqueo no se arrodillaba ni inclinaba la cabeza cuando \u00e9l pasaba, se llen\u00f3 de indignaci\u00f3n;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pero como ya le hab\u00edan dicho de qu\u00e9 raza era Mardoqueo, le pareci\u00f3 que no bastar\u00eda con castigarlo s\u00f3lo a \u00e9l, y empez\u00f3 a pensar en c\u00f3mo acabar con todos los jud\u00edos que viv\u00edan en el reino de Asuero."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Decreto para destruir a los jud\u00edos - El primer mes del a\u00f1o, o sea el mes de Nis\u00e1n, en el a\u00f1o decimosegundo del reinado de Asuero, se echaron suertes en presencia de Amam para fijar el d\u00eda y el mes en que conven\u00eda llevar a cabo su plan, y sali\u00f3 el d\u00eda trece del mes doce, o sea el mes de Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces dijo Amam al rey Asuero: \u2014Entre todos los pueblos que componen las provincias del reino de Su Majestad, hay uno que vive separado de los dem\u00e1s; tiene leyes distintas de las de otros pueblos, y no cumple las \u00f3rdenes de Su Majestad. No conviene a Su Majestad que este pueblo siga viviendo en su reino."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por lo tanto, si a Su Majestad le parece bien, publ\u00edquese un decreto que ordene su exterminio, y yo por mi parte entregar\u00e9 a los funcionarios de hacienda trescientos treinta mil kilos de plata para el tesoro real."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey se quit\u00f3 su anillo y se lo dio a Amam, enemigo de los jud\u00edos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "dici\u00e9ndole: \u2014Puedes quedarte con la plata. En cuanto a ese pueblo, haz con \u00e9l lo que mejor te parezca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El d\u00eda trece del primer mes del a\u00f1o fueron llamados los secretarios del rey, los cuales escribieron las \u00f3rdenes de Amam a los gobernadores regionales y provinciales y a las autoridades de cada naci\u00f3n. Estas \u00f3rdenes fueron escritas en la escritura y la lengua propias de cada provincia y pueblo, y firmadas en nombre del rey Asuero y selladas con el sello real,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y enviadas luego por medio de correos a todas las provincias del reino. En ellas se ordenaba destruir por completo, y en un solo d\u00eda, a todos los jud\u00edos, fueran j\u00f3venes o viejos, ni\u00f1os o mujeres, y apoderarse de todos sus bienes. El d\u00eda se\u00f1alado era el trece del mes doce, o sea el mes de Adar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La copia de este decreto fue publicada como ley y dada a conocer en todas las provincias y pueblos, a fin de que estuvieran preparados para ese d\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los correos partieron inmediatamente por orden del rey, y el decreto fue publicado en la ciudadela de Susa. Y mientras el rey y Amam se sentaban a brindar, en Susa reinaba la confusi\u00f3n."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tristeza de los jud\u00edos por el edicto - Cuando Mardoqueo supo todo lo que hab\u00eda pasado, se rasg\u00f3 la ropa en se\u00f1al de dolor, se visti\u00f3 con ropas \u00e1speras, se ech\u00f3 ceniza sobre la cabeza y empez\u00f3 a recorrer la ciudad dando gritos llenos de amargura."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "As\u00ed lleg\u00f3 hasta la entrada del palacio real, pues no se permit\u00eda que entrara nadie vestido de tal manera."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tambi\u00e9n en cada provincia adonde llegaban la orden y el edicto del rey, hubo gran aflicci\u00f3n entre los jud\u00edos, los cuales manifestaban su tristeza con ayunos, l\u00e1grimas y lamentos, y muchos de ellos se acostaron sobre ceniza y se vistieron con ropas \u00e1speras."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La intervenci\u00f3n de Ester - Las criadas que estaban al servicio de la reina Ester y los hombres que formaban su guardia personal, comunicaron a \u00e9sta lo que estaba sucediendo. Entonces la reina se llen\u00f3 de angustia y envi\u00f3 ropa a Mardoqueo para que se cambiara la ropa \u00e1spera que ten\u00eda puesta, pero \u00e9l no quiso aceptarla."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ester llam\u00f3 entonces a Hatac, que era oficial de la guardia real, y le orden\u00f3 que fuera a ver a Mardoqueo y le preguntara qu\u00e9 estaba sucediendo y por qu\u00e9 hac\u00eda todo aquello."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatac fue a hablar con Mardoqueo, que estaba en la plaza de la ciudad, frente a la puerta del palacio real,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "y Mardoqueo lo puso al corriente de lo que pasaba y de la cantidad de plata que Amam hab\u00eda prometido entregar al tesoro real a cambio de que los jud\u00edos fueran exterminados."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tambi\u00e9n le entreg\u00f3 una copia del decreto de exterminaci\u00f3n publicado en Susa, para que se la diera a Ester y as\u00ed pudiera ella estar informada de todo. Tambi\u00e9n le recomendaba a Ester que hablara personalmente con el rey y le suplicara que interviniera en favor de su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatac regres\u00f3 y le cont\u00f3 a Ester lo que Mardoqueo le hab\u00eda dicho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces Ester envi\u00f3 nuevamente a Hatac con la siguiente respuesta para Mardoqueo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abTodos los que sirven al rey, y los habitantes de las provincias bajo su gobierno, saben que hay una ley que condena a muerte a todo hombre o mujer que entre en el patio interior del palacio para ver al rey sin que \u00e9l lo haya llamado, a no ser que el rey tienda su cetro de oro hacia esa persona en se\u00f1al de clemencia, y le perdone as\u00ed la vida. Por lo que a m\u00ed toca, hace ya treinta d\u00edas que no he sido llamada por el rey.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando Mardoqueo recibi\u00f3 la respuesta de Ester,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "le envi\u00f3 a su vez este mensaje: \u00abNo creas que t\u00fa, por estar en el palacio real, vas a ser la \u00fanica jud\u00eda que salve la vida."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Si ahora callas y no dices nada, la liberaci\u00f3n de los jud\u00edos vendr\u00e1 de otra parte, pero t\u00fa y la familia de tu padre morir\u00e1n. \u00a1A lo mejor t\u00fa has llegado a ser reina precisamente para ayudarnos en esta situaci\u00f3n!\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces Ester envi\u00f3 esta respuesta a Mardoqueo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abVe y re\u00fane a todos los jud\u00edos de Susa, para que ayunen por m\u00ed. Que no coman ni beban nada durante tres d\u00edas y tres noches. Mis criadas y yo haremos tambi\u00e9n lo mismo, y despu\u00e9s ir\u00e9 a ver al rey, aunque eso vaya contra la ley. Y si me matan, que me maten.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces Mardoqueo se fue y cumpli\u00f3 todas las indicaciones de Ester."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester se presenta al rey - Tres d\u00edas despu\u00e9s, Ester se puso las vestiduras reales y entr\u00f3 en el patio interior de palacio, deteni\u00e9ndose ante la sala en que el rey estaba sentado en su trono, el cual quedaba frente a la puerta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En cuanto el rey vio a la reina Ester en el patio, se mostr\u00f3 cari\u00f1oso con ella y extendi\u00f3 hacia ella el cetro de oro que llevaba en la mano. Ester se acerc\u00f3 y toc\u00f3 el extremo del cetro,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y el rey le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 te pasa, reina Ester? \u00bfQu\u00e9 deseas? \u00a1Aun si me pides la mitad de mi reino, te la conceder\u00e9! Y Ester respondi\u00f3:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2014Si le parece bien a Su Majestad, le ruego que asista hoy al banquete que he preparado en su honor, y que traiga tambi\u00e9n a Amam. Entonces el rey orden\u00f3:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014Busquen en seguida a Amam, y que se cumpla el deseo de la reina Ester. As\u00ed el rey y Amam fueron al banquete que la reina hab\u00eda preparado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Durante el banquete, el rey dijo a Ester: \u2014\u00a1P\u00eddeme lo que quieras, y te lo conceder\u00e9, aun si me pides la mitad de mi reino!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y Ester contest\u00f3: \u2014S\u00f3lo deseo y pido esto:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "que si Su Majestad me tiene cari\u00f1o y accede a satisfacer mi deseo y a concederme lo que pido, asista ma\u00f1ana, acompa\u00f1ado de Amam, a otro banquete que he preparado en su honor. Entonces har\u00e9 lo que Su Majestad me pide."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amam prepara la horca para Mardoqueo - Amam sali\u00f3 del banquete muy contento y satisfecho; pero se llen\u00f3 de ira al ver que Mardoqueo, que estaba a la puerta del palacio, no se levantaba y ni siquiera se mov\u00eda al verlo pasar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sin embargo, en ese momento no demostr\u00f3 el odio que sent\u00eda; pero cuando lleg\u00f3 a su casa mand\u00f3 llamar a sus amigos y a Zeres, su mujer,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y habl\u00f3 con ellos de sus grandes riquezas, de los muchos hijos que ten\u00eda, y de c\u00f3mo el rey lo hab\u00eda distinguido entre sus funcionarios y colaboradores, d\u00e1ndole un puesto superior al de todos ellos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y a\u00f1adi\u00f3: \u2014Adem\u00e1s, yo soy el \u00fanico a quien la reina Ester ha invitado al banquete que hoy ofreci\u00f3 al rey; y me ha invitado de nuevo al banquete que le ofrecer\u00e1 ma\u00f1ana."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sin embargo, mientras yo vea a ese jud\u00edo Mardoqueo sentado a la puerta del palacio real, todo esto no significar\u00e1 nada para m\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entonces su mujer y todos sus amigos le dijeron: \u2014Manda construir una horca, de unos veintid\u00f3s metros de altura, y ma\u00f1ana por la ma\u00f1ana p\u00eddele al rey que cuelguen en ella a Mardoqueo. As\u00ed podr\u00e1s ir al banquete con el rey sin ninguna preocupaci\u00f3n. Esta idea le agrad\u00f3 a Amam, y mand\u00f3 preparar la horca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Triunfo de Mardoqueo - Aquella misma noche, el rey no pod\u00eda dormir, por lo que mand\u00f3 que le trajeran el libro en que estaban escritos todos los sucesos importantes de la naci\u00f3n, para que se lo leyeran."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00e9l encontraron el relato de c\u00f3mo Mardoqueo hab\u00eda descubierto el complot preparado por Bigt\u00e1n y Teres, oficiales de la guardia real, para asesinar al rey Asuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces el rey pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 recompensa y honor ha recibido Mardoqueo por esta acci\u00f3n? \u2014Nada absolutamente \u2014respondieron sus funcionarios."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En aquel momento entr\u00f3 Amam en el patio al cual daban las habitaciones particulares del rey, para pedirle que Mardoqueo fuera colgado en la horca que hab\u00eda mandado preparar. \u2014\u00bfQui\u00e9n anda en el patio? \u2014pregunt\u00f3 el rey."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014Es Amam \u2014contestaron los funcionarios. \u2014\u00a1H\u00e1ganlo pasar! \u2014orden\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amam entr\u00f3, y el rey le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 debe hacerse al hombre a quien el rey quiere honrar? Amam se dijo a s\u00ed mismo: \u00ab\u00bfY a qui\u00e9n va a querer honrar el rey sino a m\u00ed?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que respondi\u00f3: \u2014Para ese hombre"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "deber\u00e1 traerse la misma t\u00fanica que usa Su Majestad, y un caballo de los que Su Majestad monta, que lleve en su cabeza una corona real."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La t\u00fanica y el caballo se entregar\u00e1n a uno de los m\u00e1s grandes personajes del gobierno, para que sea \u00e9l quien vista al hombre a quien Su Majestad desea honrar, y lo conduzca a caballo por la plaza de la ciudad, gritando delante de \u00e9l: \u201c\u00a1As\u00ed se trata al hombre a quien el rey quiere honrar!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey dijo a Amam: \u2014Pues date prisa, toma la t\u00fanica y el caballo, tal como has dicho, y haz eso mismo con el jud\u00edo Mardoqueo, que est\u00e1 sentado a la puerta del palacio. No dejes de cumplir ning\u00fan detalle de los que has dicho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amam tom\u00f3 la t\u00fanica y el caballo, y visti\u00f3 a Mardoqueo y lo condujo a caballo por la plaza de la ciudad, gritando delante de \u00e9l: \u00ab\u00a1As\u00ed se trata al hombre a quien el rey quiere honrar!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Una vez terminado el paseo, Mardoqueo volvi\u00f3 a la puerta del palacio, y Amam se fue a toda prisa a su casa, triste y con la cara tapada."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "All\u00ed les cont\u00f3 a su mujer y a sus amigos todo lo que hab\u00eda pasado, y ellos le dijeron: \u2014Si ese Mardoqueo, ante el cual has comenzado a perder autoridad, es jud\u00edo, no podr\u00e1s vencerlo, sino que fracasar\u00e1s por completo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todav\u00eda no hab\u00edan terminado de hablar, cuando llegaron los criados que estaban al servicio personal del rey, para llevar inmediatamente a Amam al banquete que Ester hab\u00eda preparado."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amam es condenado a muerte - El rey y Amam fueron al banquete,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y tambi\u00e9n en este segundo d\u00eda dijo el rey a Ester durante el banquete: \u2014\u00a1P\u00eddeme lo que quieras, y te lo conceder\u00e9, aun si me pides la mitad de mi reino!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y Ester le respondi\u00f3: \u2014Si Su Majestad me tiene cari\u00f1o, y si le parece bien, lo \u00fanico que deseo y pido es que Su Majestad me perdone la vida y la de mi pueblo;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pues tanto a mi pueblo como a m\u00ed se nos ha vendido para ser destruidos por completo. Si hubi\u00e9ramos sido vendidos como esclavos, yo no dir\u00eda nada, porque el enemigo no causar\u00eda entonces tanto da\u00f1o a los intereses de Su Majestad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces Asuero pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQui\u00e9n es y d\u00f3nde est\u00e1 el que ha pensado hacer semejante cosa?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2014\u00a1El enemigo y adversario es este malvado Amam! \u2014respondi\u00f3 Ester. Al o\u00edr esto, Amam se qued\u00f3 paralizado de miedo ante el rey y la reina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Asuero se levant\u00f3 lleno de ira y, abandonando la sala donde estaban celebrando el banquete, sali\u00f3 al jard\u00edn del palacio. Pero Amam, al darse cuenta de que el rey hab\u00eda decidido condenarlo a muerte, se qued\u00f3 en la sala para rogar a la reina Ester que le salvara la vida."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando el rey volvi\u00f3 del jard\u00edn y entr\u00f3 en la sala del banquete, vio a Amam de rodillas junto al div\u00e1n en que estaba recostada Ester, y exclam\u00f3: \u2014\u00bfAcaso quieres tambi\u00e9n deshonrar a la reina en mi presencia y en mi propia casa? Tan pronto como el rey hubo pronunciado estas palabras, unos oficiales de su guardia personal cubrieron la cara de Amam. Y uno de ellos, llamado Harbon\u00e1, dijo: \u2014En casa de Amam est\u00e1 lista una horca, como de veintid\u00f3s metros, que \u00e9l mand\u00f3 construir para Mardoqueo, el hombre que tan buen informe dio a Su Majestad. \u2014\u00a1Pues cu\u00e9lguenlo en ella! \u2014orden\u00f3 el rey."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cuando el rey volvi\u00f3 del jard\u00edn y entr\u00f3 en la sala del banquete, vio a Amam de rodillas junto al div\u00e1n en que estaba recostada Ester, y exclam\u00f3: \u2014\u00bfAcaso quieres tambi\u00e9n deshonrar a la reina en mi presencia y en mi propia casa? Tan pronto como el rey hubo pronunciado estas palabras, unos oficiales de su guardia personal cubrieron la cara de Amam. Y uno de ellos, llamado Harbon\u00e1, dijo: \u2014En casa de Amam est\u00e1 lista una horca, como de veintid\u00f3s metros, que \u00e9l mand\u00f3 construir para Mardoqueo, el hombre que tan buen informe dio a Su Majestad. \u2014\u00a1Pues cu\u00e9lguenlo en ella! \u2014orden\u00f3 el rey."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y as\u00ed Amam fue colgado en la misma horca que hab\u00eda preparado para Mardoqueo. Con eso se calm\u00f3 la ira del rey."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Decreto en favor de los jud\u00edos - Aquel mismo d\u00eda, el rey Asuero regal\u00f3 a la reina Ester la casa de Amam, enemigo de los jud\u00edos, y Mardoqueo se present\u00f3 ante el rey, pues ya Ester le hab\u00eda dicho que Mardoqueo era su primo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces el rey se quit\u00f3 el anillo que hab\u00eda recobrado de Amam, y se lo dio a Mardoqueo. Ester, por su parte, lo nombr\u00f3 administrador de todos los bienes que hab\u00edan sido de Amam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Luego Ester habl\u00f3 nuevamente con el rey y, ech\u00e1ndose a sus pies y con l\u00e1grimas en los ojos, le suplic\u00f3 que anulara la malvada orden de Amam y que no se llevaran a cabo sus planes contra los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El rey tendi\u00f3 hacia Ester su cetro de oro. Ella se levant\u00f3, y de pie ante \u00e9l"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dijo: \u2014Si a Su Majestad le parece bien y cree que mi petici\u00f3n es justa, y si realmente Su Majestad me quiere y siente cari\u00f1o por m\u00ed, que se escriba una orden que anule las cartas que Amam envi\u00f3 con la orden de exterminar a los jud\u00edos de todas las provincias del reino."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pues \u00bfc\u00f3mo podr\u00e9 soportar la desgracia que est\u00e1 por caer sobre mi pueblo, y la exterminaci\u00f3n de mi propia familia?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El rey Asuero contest\u00f3 entonces a la reina Ester y a Mardoqueo, el jud\u00edo: \u2014Yo le he dado ya a Ester la casa de Amam, y a \u00e9ste lo han colgado en la horca por haber atentado contra la vida de los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ahora los autorizo a escribir, en mi nombre, lo que mejor les parezca en favor de los jud\u00edos. \u00a1Y sellen las cartas con el sello real! (Una carta firmada en nombre del rey, y sellada con su sello, no se puede anular.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Los secretarios del rey fueron llamados inmediatamente. Era el d\u00eda veintitr\u00e9s del mes tercero, o sea el de Siv\u00e1n, y todo lo que orden\u00f3 Mardoqueo fue escrito a los jud\u00edos, a los gobernadores regionales y provinciales y a las dem\u00e1s autoridades de las ciento veintisiete provincias que se extend\u00edan desde la India hasta Etiop\u00eda, en la lengua y escritura propias de cada provincia. Tambi\u00e9n a los jud\u00edos se les escribi\u00f3 en su lengua y escritura."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Las cartas fueron firmadas en nombre del rey Asuero y, despu\u00e9s de sellarlas con el sello real, fueron enviadas por medio de correos que montaban veloces caballos de las caballerizas del rey."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En ellas el rey autorizaba a los jud\u00edos, en cualquier ciudad donde vivieran, a reunirse para defender sus vidas, y a matar, destruir, exterminar y apoderarse de los bienes de la gente armada de cualquier pueblo o provincia que les atacara, sin respetar a las mujeres ni a los ni\u00f1os."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todo esto deber\u00eda hacerse en un mismo d\u00eda en todas las provincias del rey Asuero; el d\u00eda se\u00f1alado era el trece del mes doce, o sea el mes de Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Una copia de la orden deb\u00eda ser publicada como ley y dada a conocer en todas las poblaciones y provincias, para que los jud\u00edos estuvieran preparados aquel d\u00eda para vengarse de sus enemigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Por orden del rey, los correos partieron a toda prisa y en caballos de sus caballerizas, y el edicto fue publicado tambi\u00e9n en la ciudadela de Susa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoqueo sali\u00f3 del palacio vestido con una t\u00fanica real de color azul y blanco, una gran corona de oro y un manto de lino y p\u00farpura. Toda la ciudad de Susa dio gritos de alegr\u00eda,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "y para los jud\u00edos todo fue luz, gozo, alegr\u00eda y honra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En todas las provincias, ciudades y lugares adonde llegaba el decreto real, los jud\u00edos se llenaron de gozo y alegr\u00eda, y celebraron banquetes y fiestas. Adem\u00e1s, entre la gente del pa\u00eds hubo muchos que se hicieron jud\u00edos, porque el miedo a los jud\u00edos se hab\u00eda apoderado de ellos."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Triunfo de los jud\u00edos - El d\u00eda trece del mes doce, llamado Adar, era la fecha se\u00f1alada para el cumplimiento de la orden del rey, y tambi\u00e9n el d\u00eda en que los enemigos de los jud\u00edos esperaban dominarlos; pero sucedi\u00f3 todo lo contrario, pues los jud\u00edos los dominaron a ellos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En todas las provincias del rey Asuero, los jud\u00edos se reunieron en las ciudades donde viv\u00edan, para atacar a los que hab\u00edan querido su desgracia. No hubo nadie que se enfrentara con ellos, porque el terror se hab\u00eda apoderado de todos los pueblos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Todas las autoridades de las provincias, los gobernadores regionales y provinciales, y los que ocupaban altos cargos en el gobierno, apoyaban a los jud\u00edos por miedo a Mardoqueo,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pues \u00e9l era ya un gran personaje en el palacio real y su fama se hab\u00eda extendido por todas las provincias, y cada d\u00eda ten\u00eda m\u00e1s poder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A filo de espada acabaron los jud\u00edos con todos sus enemigos; los exterminaron por completo e hicieron con ellos lo que quisieron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tan s\u00f3lo en la ciudadela de Susa mataron a quinientos hombres;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mataron tambi\u00e9n a Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adal\u00edas, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisai, Aridai y Vaizata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "que eran los diez hijos de Amam, el enemigo de los jud\u00edos; pero no tocaron sus bienes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aquel mismo d\u00eda, al enterarse el rey del n\u00famero de muertos que hab\u00eda habido en la ciudadela de Susa,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "le dijo a la reina Ester: \u2014Los jud\u00edos han matado a quinientos hombres y a los diez hijos de Amam en la ciudadela de Susa. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s habr\u00e1n hecho en las otras provincias del reino? \u00a1Dime qu\u00e9 m\u00e1s deseas, y te lo conceder\u00e9!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y Ester respondi\u00f3: \u2014Si a Su Majestad le parece bien, que se permita a los jud\u00edos de Susa hacer ma\u00f1ana lo mismo que han hecho conforme al decreto, y que se cuelguen en la horca los cuerpos de los diez hijos de Amam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El rey orden\u00f3 que se hiciera as\u00ed. El decreto se public\u00f3 en Susa, y los cad\u00e1veres de los diez hijos de Amam fueron colgados."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los jud\u00edos que viv\u00edan en Susa se volvieron a reunir el d\u00eda catorce del mes de Adar, y mataron all\u00ed a trescientos hombres m\u00e1s; pero no tocaron sus bienes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Los jud\u00edos que viv\u00edan en las otras provincias se reunieron, el d\u00eda trece del mismo mes, para defender sus vidas y deshacerse de sus enemigos; mataron a setenta y cinco mil de ellos, pero no tocaron sus bienes. El d\u00eda catorce descansaron y lo celebraron con banquetes y alegr\u00eda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Los jud\u00edos que viv\u00edan en las otras provincias se reunieron, el d\u00eda trece del mismo mes, para defender sus vidas y deshacerse de sus enemigos; mataron a setenta y cinco mil de ellos, pero no tocaron sus bienes. El d\u00eda catorce descansaron y lo celebraron con banquetes y alegr\u00eda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Como los jud\u00edos de Susa se hab\u00edan concentrado los d\u00edas trece y catorce, descansaron el d\u00eda quince, celebr\u00e1ndolo tambi\u00e9n con banquetes y alegr\u00eda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos que viven en pueblos y aldeas que no tienen murallas, celebran el d\u00eda catorce del mes de Adar con alegr\u00eda y fiestas, y unos a otros se hacen regalos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardoqueo puso por escrito estos acontecimientos, y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos que habitaban en las provincias del reino de Asuero, tanto cercanas como lejanas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "orden\u00e1ndoles que cada a\u00f1o celebraran los d\u00edas catorce y quince del mes de Adar"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "como los d\u00edas en que los jud\u00edos se deshicieron de sus enemigos, y como el mes en que la tristeza y los gritos de dolor se cambiaron para ellos en alegr\u00eda y fiesta. Estos d\u00edas deber\u00edan celebrarse con banquetes y alegr\u00eda, haci\u00e9ndose regalos unos a otros y dando limosnas a los pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Los jud\u00edos convirtieron en costumbre este acontecimiento y lo que Mardoqueo les hab\u00eda escrito."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pues Amam, el enemigo de todos los jud\u00edos, hab\u00eda pensado exterminarlos echando suertes para matarlos y destruirlos;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pero cuando Ester se present\u00f3 al rey, \u00e9ste orden\u00f3 por escrito que todo el mal que Amam hab\u00eda pensado hacer a los jud\u00edos cayera sobre \u00e9l. As\u00ed Amam y sus hijos fueron colgados en la horca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por esta raz\u00f3n, estos d\u00edas fueron llamados purim, que es el plural de pur. As\u00ed pues, conforme a la carta de Mardoqueo y a lo que hab\u00edan visto y les hab\u00eda tocado vivir,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "los jud\u00edos establecieron esta costumbre para ellos y sus descendientes, y para todos los que se convirtieran al juda\u00edsmo: celebrar todos los a\u00f1os, sin falta, estos dos d\u00edas en la fecha se\u00f1alada, conforme a las instrucciones que se hab\u00edan dado;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "y que estos d\u00edas fueran recordados y celebrados de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n, en cada clan, provincia y ciudad, para que jam\u00e1s se perdiera su recuerdo entre los jud\u00edos y sus descendientes."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "La reina Ester, hija de Abihail, y Mardoqueo el jud\u00edo, escribieron con plena autoridad una segunda carta referente a la fiesta de Purim, para confirmar la primera,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "y la enviaron a todos los jud\u00edos de las ciento veintisiete provincias del reino de Asuero, con palabras amistosas y sinceras,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ordenando que se celebrara la fiesta de Purim en la fecha se\u00f1alada, tal como lo hab\u00edan ordenado Mardoqueo y la reina Ester para ellos y sus descendientes. Al mismo tiempo se a\u00f1adieron ciertas reglas referentes a ayunos y lamentaciones,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "y la orden de Ester confirm\u00f3 las reglas que deber\u00edan seguirse para la celebraci\u00f3n del Purim. Todo esto se puso por escrito en un libro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elogio de Mardoqueo y conclusi\u00f3n - El rey Asuero impuso un tributo tanto a los pa\u00edses en tierra firme como a los de las islas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todo lo que hizo con autoridad y poder, as\u00ed como el relato exacto del alto cargo que dio a Mardoqueo, est\u00e1 escrito en el libro donde se anotaban todos los sucesos del reino de Media y de Persia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El jud\u00edo Mardoqueo ocupaba el primer lugar despu\u00e9s del rey; fue un gran personaje entre los jud\u00edos, amado por todos sus compatriotas, porque busc\u00f3 el bien de su pueblo y luch\u00f3 por el bienestar de su raza."
                }
            }
        }
    }
}