{
    "version": "BLPH",
    "book_name": "Zechariah",
    "book_nr": "38",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "PRIMERA PARTE (1\u20148) Encabezamiento y llamada a la conversi\u00f3n - El octavo mes del a\u00f1o segundo de Dar\u00edo el Se\u00f1or dirigi\u00f3 esta palabra al profeta Zacar\u00edas, hijo de Berequ\u00edas y nieto de Id\u00f3:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2014 Los antepasados de ustedes irritaron sobremanera al Se\u00f1or."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Di, pues, a los israelitas: \u201cEsto dice el Se\u00f1or del universo: Vuelvan a m\u00ed \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or del universo\u2014 y yo me volver\u00e9 a ustedes\u201d. Es palabra del Se\u00f1or del universo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "No imiten a sus antepasados a quienes ya los m\u00e1s antiguos profetas interpelaban diciendo: \u201cAs\u00ed les habla el Se\u00f1or del universo: Cambien de conducta; abandonen su mal proceder y sus perversas acciones\u201d. Pero ni me escucharon ni me hicieron caso alguno \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pues bien, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n ahora sus antepasados? Y los profetas, \u00bfacaso van a vivir indefinidamente?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sin embargo, las palabras y preceptos que encomend\u00e9 transmitir por medio de mis siervos, los profetas, encontraron acogida en sus antepasados que se convirtieron reconociendo que el Se\u00f1or del universo los hab\u00eda tratado de acuerdo con su proceder y sus acciones."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Libro de las visiones (1,7\u20146,15) Primera visi\u00f3n: los jinetes - El d\u00eda veinticuatro del und\u00e9cimo mes \u2014es decir, el mes de Sebat\u2014 del reinado de Dar\u00edo, el Se\u00f1or dirigi\u00f3 su palabra al profeta Zacar\u00edas, hijo de Berequ\u00edas y nieto de Id\u00f3, que se expres\u00f3 en estos t\u00e9rminos:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2014 He tenido durante la noche una visi\u00f3n: vi a un hombre que estaba sentado en un caballo rojo entre los mirtos de la hondonada; detr\u00e1s de \u00e9l hab\u00eda caballos rojos, alazanes y blancos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yo entonces pregunt\u00e9: \u2014 \u00bfQui\u00e9nes son estos, mi Se\u00f1or? El \u00e1ngel que hablaba conmigo me respondi\u00f3: \u2014 Yo te indicar\u00e9 qui\u00e9nes son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces intervino el hombre que estaba entre los mirtos y dijo: \u2014 Estos son los que ha enviado el Se\u00f1or a recorrer la tierra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ellos entonces se dirigieron al \u00e1ngel del Se\u00f1or y le informaron: \u2014 Hemos recorrido toda la tierra y la hemos encontrado tranquila y en calma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El \u00e1ngel del Se\u00f1or exclam\u00f3: \u2014 Se\u00f1or del universo, \u00bfcu\u00e1ndo, por fin, te apiadar\u00e1s de Jerusal\u00e9n y de las ciudades de Jud\u00e1 contra las que llevas ya setenta a\u00f1os irritado?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces el Se\u00f1or dio al \u00e1ngel que me hablaba una contestaci\u00f3n amable y consoladora."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "As\u00ed que el \u00e1ngel que hablaba conmigo me dijo: \u2014 Proclama: \u201cEsto dice el Se\u00f1or del universo: Estoy profundamente enamorado de Jerusal\u00e9n y de Si\u00f3n,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "y es grande mi enojo contra las naciones que, seguras de s\u00ed mismas, se aprovecharon de que yo no estaba muy irritado [contra ellas] para intensificar su hostilidad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por eso as\u00ed dice el Se\u00f1or: Miro compasivo a Jerusal\u00e9n donde ser\u00e1 reconstruido mi Templo \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or del universo\u2014 junto con el resto de la ciudad\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y proclama tambi\u00e9n: \u201cEsto dice el Se\u00f1or del universo: Mis ciudades rebosar\u00e1n bienestar, el Se\u00f1or colmar\u00e1 de nuevo a Si\u00f3n de consuelo y Jerusal\u00e9n podr\u00e1 a\u00fan ser elegida\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Segunda visi\u00f3n: los cuernos y los herreros - Alc\u00e9 la vista y, al mirar, vi cuatro cuernos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pregunt\u00e9 entonces al \u00e1ngel que hablaba conmigo: \u2014 \u00bfQu\u00e9 representan esos cuernos? El \u00e1ngel me respondi\u00f3: \u2014 Representan el poder de quienes dispersaron a Jud\u00e1, a Israel y a Jerusal\u00e9n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A continuaci\u00f3n el Se\u00f1or me hizo ver cuatro herreros."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y yo pregunt\u00e9: \u2014 \u00bfQu\u00e9 es lo que estos vienen a hacer? Me contest\u00f3: \u2014 Los cuernos representan a quienes dispersaron a Jud\u00e1 hasta el punto de que ya nadie pod\u00eda levantar cabeza; los herreros, por su parte, vienen para hacer temblar y derribar los poderes que esas naciones desencadenaron contra el pa\u00eds de Jud\u00e1 a fin de dispersarlo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tercera visi\u00f3n: la cinta para medir - Alc\u00e9 la vista y, al mirar, vi a un hombre que ten\u00eda en la mano una cinta para medir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le pregunt\u00e9: \u2014 \u00bfA d\u00f3nde te diriges? Me respondi\u00f3: \u2014 A medir Jerusal\u00e9n para saber cu\u00e1l ser\u00e1 su anchura y su longitud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se marchaba ya el \u00e1ngel que estaba hablando conmigo, cuando otro \u00e1ngel le sali\u00f3 al encuentro"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "y le dijo: \u2014 Anda y di a ese joven: \u201cJerusal\u00e9n ser\u00e1 una ciudad abierta, habitada por una multitud de personas y animales."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y yo ser\u00e9 para ella \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014 una muralla de fuego alrededor y un motivo de gloria en medio de ella\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Invitaci\u00f3n a los desterrados - \u00a1Ea, vamos! Escapen del pa\u00eds del norte \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014. Yo los dispers\u00e9 \u2014dice el Se\u00f1or\u2014 por los cuatro puntos cardinales;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pues bien, \u00a1arriba, Si\u00f3n!, trata de ponerte a salvo, t\u00fa que habitas en Babilonia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esto dice el Se\u00f1or del universo \u2014de quien soy su mensajero autorizado\u2014 acerca de las naciones que los despojaron: El que los toca a ustedes, toca a las ni\u00f1as de mis ojos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yo castigar\u00e9 a esas naciones que ser\u00e1n bot\u00edn de sus esclavos, y as\u00ed ustedes reconocer\u00e1n que he sido enviado por el Se\u00f1or del universo."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuarta visi\u00f3n: el sumo sacerdote - Me mostr\u00f3 [el Se\u00f1or] a Josu\u00e9, el sumo sacerdote, que estaba de pie ante el \u00e1ngel del Se\u00f1or, mientras que Sat\u00e1n estaba a su derecha para acusarlo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El \u00e1ngel del Se\u00f1or dijo a Sat\u00e1n: \u2014 Que el Se\u00f1or te amoneste, Sat\u00e1n; que el Se\u00f1or que ha elegido a Jerusal\u00e9n te amoneste. \u00bfNo es acaso este un tiz\u00f3n sacado del fuego?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Estaba Josu\u00e9 vestido con ropas sucias de pie en presencia del \u00e1ngel"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "que se dirigi\u00f3 a los que estaban junto a \u00e9l y les orden\u00f3: \u2014 Qu\u00edtenle esas ropas sucias. A continuaci\u00f3n dijo a Josu\u00e9: \u2014 Mira, te libro de tu pecado y te visto con traje de fiesta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y a\u00f1adi\u00f3: \u2014 Que pongan un turbante limpio sobre su cabeza. Pusieron, en efecto, sobre su cabeza un turbante limpio y lo revistieron de sus vestiduras. Entonces el \u00e1ngel del Se\u00f1or, que permanec\u00eda en pie,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hizo este pacto con Josu\u00e9:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cAs\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Si sigues mis caminos y cumples mis preceptos, estar\u00e1s al cargo de mi Templo, custodiar\u00e1s mis atrios y te dar\u00e9 un puesto entre los que est\u00e1n a mi servicio\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Escucha, adem\u00e1s, sumo sacerdote Josu\u00e9, tanto t\u00fa como los compa\u00f1eros que se sientan ante ti y que constituyen un presagio prof\u00e9tico: Miren que voy a suscitar a mi siervo Germen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y ah\u00ed est\u00e1 la piedra que pongo ante Josu\u00e9, una piedra \u00fanica que tiene siete ojos y sobre la que voy a grabar su inscripci\u00f3n \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or del universo\u2014. En un solo d\u00eda borrar\u00e9 la iniquidad de esta tierra,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y aquel d\u00eda \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or del universo\u2014 se invitar\u00e1n unos a otros a la sombra de la parra y de la higuera."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Quinta visi\u00f3n: el candelabro de oro y los dos olivos - Retorn\u00f3 el \u00e1ngel que hablaba conmigo y me despert\u00f3 como se despierta a alguien que est\u00e1 dormido."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y me pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfQu\u00e9 est\u00e1s viendo? Respond\u00ed: \u2014 Veo un candelabro de oro macizo rematado en lo alto con un dep\u00f3sito de aceite; tiene siete l\u00e1mparas y siete tubos que llevan el aceite a cada una de las l\u00e1mparas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Junto a \u00e9l hay dos olivos, uno a la derecha y otro a la izquierda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pregunt\u00e9 entonces al \u00e1ngel que hablaba conmigo: \u2014 Se\u00f1or, \u00bfqu\u00e9 significa esto?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El \u00e1ngel me contest\u00f3: \u2014 \u00bfNo sabes lo que significa? Le respond\u00ed: \u2014 No lo s\u00e9, Se\u00f1or."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El \u00e1ngel me dijo: \u2014 Las siete l\u00e1mparas representan los ojos del Se\u00f1or que inspeccionan toda la tierra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00fa que presumes de ser una grandiosa monta\u00f1a, quedar\u00e1s convertida en llanura ante Zorobabel que extraer\u00e1 de ella la piedra angular mientras proclaman: \u201c\u00a1Qu\u00e9 hermosa es, qu\u00e9 hermosa!\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Me dirigi\u00f3 tambi\u00e9n el Se\u00f1or esta palabra:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2014 Las manos de Zorobabel pusieron los cimientos de este Templo y ellas rematar\u00e1n la obra. As\u00ed reconocer\u00e1n que ha sido el Se\u00f1or del universo quien me ha enviado a ustedes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los que un d\u00eda no tomaron en serio los modestos comienzos? Ahora se alegran al ver a Zorobabel llevar adelante la obra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le pregunt\u00e9 de nuevo: \u2014 Y tanto los dos olivos que est\u00e1n a la derecha e izquierda del candelabro,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "como las dos ramas de olivo que, por sus conductos de oro, vierten su aceite dorado, \u00bfqu\u00e9 representan?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El \u00e1ngel me respondi\u00f3: \u2014 \u00bfNo sabes lo que representan? Le contest\u00e9: \u2014 No lo s\u00e9, Se\u00f1or."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entonces \u00e9l me dijo: \u2014 Son los dos ungidos que est\u00e1n al servicio del Due\u00f1o de toda la tierra. Palabra del Se\u00f1or sobre Zorobabel - Esta es la palabra que el Se\u00f1or dirigi\u00f3 a Zorobabel: \u2014 No depende [el \u00e9xito] de la fuerza o de la violencia \u2014dice el Se\u00f1or del universo\u2014, sino de mi esp\u00edritu."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sexta visi\u00f3n: el libro volando - Alc\u00e9 de nuevo la vista y, al mirar, vi un libro que volaba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El \u00e1ngel me pregunt\u00f3: \u2014 \u00bfQu\u00e9 ves? Yo respond\u00ed: \u2014 Un libro que va volando y que tiene diez metros de largo por cinco de ancho."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El \u00e1ngel me dijo: \u2014 Es la maldici\u00f3n que abarca a toda esta tierra, pues por una cara lleva escrito: \u201cning\u00fan ladr\u00f3n quedar\u00e1 impune\u201d; y por la otra cara: \u201cning\u00fan perjuro quedar\u00e1 impune\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yo le he dado licencia \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or del universo\u2014 para que entre en la casa del ladr\u00f3n y del que jura en falso utilizando mi nombre, y para que se instale all\u00ed hasta que todas sus vigas y sus piedras se conviertan en ruinas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e9ptima visi\u00f3n: la mujer en el recipiente - El \u00e1ngel que hablaba conmigo dio un paso adelante y me dijo: \u2014 Alza la vista y mira eso que aparece."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yo pregunt\u00e9: \u2014 \u00bfDe qu\u00e9 se trata? Me respondi\u00f3: \u2014 Es un recipiente y representa \u2014a\u00f1adi\u00f3 el \u00e1ngel\u2014 la maldad de todo el pa\u00eds."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Levantaron entonces la tapadera que era de plomo y apareci\u00f3 una mujer sentada en el interior del recipiente."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El \u00e1ngel me dijo: \u2014 Es la maldad. Seguidamente la empuj\u00f3 hasta el fondo del recipiente al que tap\u00f3 con la tapadera de plomo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alc\u00e9 entonces la vista y vi a dos mujeres que ten\u00edan alas como de cig\u00fce\u00f1a; el viento impulsaba sus alas y levantaron el recipiente entre la tierra y el cielo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pregunt\u00e9 al \u00e1ngel que hablaba conmigo: \u2014 \u00bfA d\u00f3nde llevan el recipiente?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Me contest\u00f3: \u2014 Al pa\u00eds de Senaar donde le construir\u00e1n un santuario y lo colocar\u00e1n sobre un pedestal."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Octava visi\u00f3n: los cuatro carros - De nuevo alce la vista y, al mirar, vi cuatro carros que sal\u00edan de entre dos monta\u00f1as que eran de bronce."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El primer carro iba tirado por caballos alazanes, el segundo por caballos negros,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "el tercero por caballos blancos, y el cuarto por caballos tordos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pregunt\u00e9 entonces al \u00e1ngel que hablaba conmigo: \u2014 Se\u00f1or m\u00edo, \u00bfqu\u00e9 representan esos caballos?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El \u00e1ngel me respondi\u00f3: \u2014 Representan a los cuatro vientos del cielo que se ponen en movimiento despu\u00e9s de haber estado en presencia del Due\u00f1o de toda la tierra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El carro de caballos negros sale hacia el norte, el de caballos blancos parte siguiendo sus pasos, y el de caballos tordos avanza hacia el pa\u00eds del sur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Salieron con \u00edmpetu decididos a recorrer toda la tierra. Apenas se les orden\u00f3 que salieran a recorrer toda la tierra, la recorrieron de inmediato."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y [el \u00e1ngel] me llam\u00f3 para decirme: \u2014 Mira, los que se dirigen al norte intentan aplacar la ira del Se\u00f1or en el pa\u00eds del norte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La corona - El Se\u00f1or me habl\u00f3 en estos t\u00e9rminos:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2014 Vete a casa de Jos\u00edas, hijo de Sofon\u00edas, adonde acaban de llegar de Babilonia los deportados Jelday, Tob\u00edas y Jeda\u00edas, y haz una colecta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Toma oro y plata, fabrica una corona, ponla sobre la cabeza del sumo sacerdote Josu\u00e9, hijo de Josadac,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y dile: \u201cAs\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Aqu\u00ed est\u00e1 el hombre llamado Germen; a su paso todo germinar\u00e1; \u00e9l reconstruir\u00e1 el Templo del Se\u00f1or."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Reconstruir\u00e1, en efecto, el Templo del Se\u00f1or, recibir\u00e1 honores reales y se sentar\u00e1 en el trono para gobernar. Un sacerdote se sentar\u00e1 en el trono y reinar\u00e1 entre ambos la concordia\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En cuanto a la corona, se conservar\u00e1 en el Templo del Se\u00f1or para perpetuar la memoria de Jelday, Tob\u00edas, Jeda\u00edas y Jos\u00edas, hijo de Sofon\u00edas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vendr\u00e1 gente de lejos a trabajar en la reconstrucci\u00f3n del Templo del Se\u00f1or y tendr\u00e1n que reconocer que el Se\u00f1or del universo me ha enviado a ustedes. Todo esto se cumplir\u00e1 si obedecen puntualmente al Se\u00f1or, su Dios."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Libro de los or\u00e1culos (7\u20148) El ayuno conmemorativo - El a\u00f1o cuarto del reinado de Dar\u00edo, en el d\u00eda cuarto del noveno mes \u2014el mes de Casleu\u2014, el Se\u00f1or dirigi\u00f3 su palabra a Zacar\u00edas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Betel-Sareser hab\u00eda enviado a R\u00e9guem-M\u00e9lec, junto con sus colaboradores, para implorar el perd\u00f3n del Se\u00f1or"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y preguntar a los sacerdotes del Templo del Se\u00f1or del universo y a los profetas lo siguiente: \u2014 \u00bfDebemos hacer duelo el quinto mes y ayunar tal como lo hemos hecho durante muchos a\u00f1os?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces el Se\u00f1or del universo me dirigi\u00f3 su palabra en estos t\u00e9rminos:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014 Di a los sacerdotes y a todo el pueblo de la tierra: \u2014 Cuando ayunaban y hac\u00edan duelo en el quinto y s\u00e9ptimo mes desde hace ya setenta a\u00f1os, \u00bfacaso lo hac\u00edan para honrarme a m\u00ed?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y cuando com\u00edan y beb\u00edan, \u00bfno lo hac\u00edan acaso para su provecho?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adem\u00e1s, \u00bfno eran \u00e9sas las palabras que el Se\u00f1or pronunci\u00f3 por medio de los m\u00e1s antiguos profetas, cuando Jerusal\u00e9n y las ciudades de su entorno estaban habitadas y viv\u00edan en paz, y cuando el N\u00e9gueb y la Sefela estaban tambi\u00e9n habitados?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De nuevo el Se\u00f1or dirigi\u00f3 su palabra a Zacar\u00edas:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2014 As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Juzguen con justicia y equidad, y practiquen con sus hermanos el amor y la fidelidad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "No opriman a la viuda, al hu\u00e9rfano, al extranjero o al pobre, y no maquinen en su interior nada malo contra el pr\u00f3jimo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pero no me hicieron caso, sino que me volvieron la espalda y, rebeldes, rehusaron escucharme."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Endurecieron como un diamante su coraz\u00f3n para no prestar o\u00eddo a la ley ni a las palabras que el Se\u00f1or del universo les dirig\u00eda inspirando a los antiguos profetas. A causa de ello el Se\u00f1or del universo se enoj\u00f3 sobremanera."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y as\u00ed como el Se\u00f1or llam\u00f3 y ellos no escucharon, as\u00ed yo \u2014dice el Se\u00f1or del universo\u2014 tampoco los escuch\u00e9 cuando me invocaron,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sino que los dispers\u00e9 entre naciones que no conoc\u00edan. La tierra qued\u00f3 asolada cuando ellos la abandonaron y nadie pasaba por all\u00ed. As\u00ed es como convirtieron en desierto un pa\u00eds tan espl\u00e9ndido."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00e1culos mesi\u00e1nicos - El Se\u00f1or del universo me dirigi\u00f3 esta palabra:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: estoy profundamente enamorado de Si\u00f3n y siento por ella una ardiente pasi\u00f3n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed dice el Se\u00f1or: Volver\u00e9 de nuevo a Si\u00f3n y habitar\u00e9 en medio de Jerusal\u00e9n. Jerusal\u00e9n ser\u00e1 llamada \u201cciudad fiel\u201d, y se llamar\u00e1 \u201cmonte santo\u201d al monte del Se\u00f1or del universo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Ancianos y ancianas se sentar\u00e1n en las plazas de Jerusal\u00e9n, cada uno con un bast\u00f3n en la mano, debido a su avanzada edad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Muchachos y muchachas abarrotar\u00e1n jugando las plazas de la ciudad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Aunque al resto del pueblo esto le parezca prodigioso en aquellos d\u00edas, no ser\u00e1 prodigioso para m\u00ed \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or del universo\u2014."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pues as\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Voy a liberar a mi pueblo del pa\u00eds donde sale el sol y del pa\u00eds donde se pone:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "los traer\u00e9 y habitar\u00e1n Jerusal\u00e9n; ellos ser\u00e1n mi pueblo y yo ser\u00e9 su Dios, fiel y salvador."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: \u2014 Cobren \u00e1nimo los que oyen las palabras que los profetas pronuncian estos d\u00edas en que se echan los cimientos del Templo del Se\u00f1or del universo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque antes de estos d\u00edas, ni personas ni animales percib\u00edan jornal; nadie pod\u00eda moverse con seguridad, pues yo hab\u00eda enfrentado a unos contra otros."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pero ahora no me portar\u00e9 como antes con el resto de este pueblo \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or del universo\u2014."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ahora sembrar\u00e9 todo de paz: la vid dar\u00e1 su fruto, los cielos dejar\u00e1n caer su roc\u00edo y la tierra producir\u00e1 su cosecha; todo esto dar\u00e9 en posesi\u00f3n al resto de este pueblo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y as\u00ed como antes fueron objeto de maldici\u00f3n entre las naciones, pueblo de Jud\u00e1 y de Israel, as\u00ed ahora los salvar\u00e9 y los convertir\u00e9 en bendici\u00f3n. \u00a1Cobren, pues, \u00e1nimo y no teman!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: \u2014 Lo mismo que castigu\u00e9 y no tuve compasi\u00f3n de los antepasados de ustedes cuando provocaron mi c\u00f3lera \u2014dice el Se\u00f1or del universo\u2014,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "as\u00ed ahora, cambiando de parecer, he decidido favorecer a Jerusal\u00e9n y a Jud\u00e1. As\u00ed que no teman."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Basta con que hagan lo siguiente: sean sinceros los unos con los otros, juzguen con equidad en su tribunales y construyan la paz;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "no maquinen la maldad unos contra otros en su interior, ni se acostumbren a jurar en falso. Todas estas cosas me son aborrecibles \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El Se\u00f1or del universo me dirigi\u00f3 su palabra en estos t\u00e9rminos:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2014 As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Los ayunos del cuarto, quinto, s\u00e9ptimo y d\u00e9cimo mes se convertir\u00e1n para Jud\u00e1 en d\u00edas de alegr\u00eda y regocijo y en festivas solemnidades, siempre que amen la verdad y la paz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque as\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: Afluir\u00e1n todav\u00eda pueblos y gentes de ciudades populosas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Y los habitantes de una ciudad ir\u00e1n a decir a los de la otra: \u201cVamos a implorar el perd\u00f3n y la protecci\u00f3n del Se\u00f1or del universo. \u00a1Yo tambi\u00e9n voy!\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Y ser\u00e1n innumerables los pueblos y naciones poderosas que vendr\u00e1n a Jerusal\u00e9n para buscar la protecci\u00f3n del Se\u00f1or del universo e implorar su perd\u00f3n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "As\u00ed dice el Se\u00f1or del universo: \u2014 Suceder\u00e1 en aquellos d\u00edas que diez hombres procedentes de distintas naciones y lenguas asir\u00e1n a un jud\u00edo por la orla del manto y le dir\u00e1n: \u201cQueremos unirnos a ustedes porque hemos o\u00eddo que Dios est\u00e1 con ustedes\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "SEGUNDA PARTE (9\u201414) Israel y los pueblos vecinos (9\u201411) Juicio y castigo - Or\u00e1culo: La palabra del Se\u00f1or llega al pa\u00eds de Jadrac y en Damasco se detiene, pues al Se\u00f1or pertenecen las ciudades de Siria, as\u00ed como las tribus de Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y tambi\u00e9n le pertenece su vecina Jamat, junto con Tiro y Sid\u00f3n prototipos de sabidur\u00eda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tiro se construy\u00f3 una fortaleza; acumul\u00f3 tanta plata como polvo, y tanto oro como barro hay desparramado por las calles."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero el Se\u00f1or la despojar\u00e1 de todo, hundir\u00e1 en el mar su poder\u00edo y ser\u00e1 consumida por el fuego."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se espantar\u00e1 al verlo Ascal\u00f3n, se estremecer\u00e1 Gaza de terror, y Ecr\u00f3n quedar\u00e1 sin esperanza. Ser\u00e1 eliminado el rey de Gaza, quedar\u00e1 Ascal\u00f3n sin habitantes,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "y en Asdod vivir\u00e1n razas mezcladas. Abatir\u00e9 la soberbia filistea,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "arrancar\u00e9 de su boca la presa todav\u00eda ensangrentada, y de entre sus dientes los manjares que me son aborrecibles. Tambi\u00e9n de ellos quedar\u00e1 un resto para nuestro Dios; ser\u00e1n como clanes de Jud\u00e1, y los de Ecr\u00f3n como si fueran jebuseos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Montar\u00e9 guardia en torno a mi Templo contra todos los que intenten invadirlo; ning\u00fan opresor pasar\u00e1 por all\u00ed porque mis ojos est\u00e1n vigilantes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El Mes\u00edas que viene - Salta de alegr\u00eda, Si\u00f3n; grita jubilosa, Jerusal\u00e9n, porque ya llega tu rey, justo y victorioso, humilde y montado sobre un asno, sobre un borrico, reto\u00f1o de asna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Destruir\u00e1 los carros de guerra de Efra\u00edn y aniquilar\u00e1 la caballer\u00eda de Jerusal\u00e9n; quebrar\u00e1 los arcos de guerra y anunciar\u00e1 la paz a las naciones. Dominar\u00e1 de un mar a otro mar, desde el r\u00edo \u00c9ufrates hasta los confines de la tierra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Regreso de los cautivos - Y porque sell\u00e9 contigo una alianza mediante sangre, yo sacar\u00e9 a tus cautivos del foso sin agua."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vuelvan, cautivos, a la ciudad fortificada, vuelvan esperanzados; hoy mismo les anuncio que les dar\u00e9 doble recompensa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "He tensado como un arco a Jud\u00e1, he cargado [de flechas] a Efra\u00edn; lanzar\u00e9, Si\u00f3n, a tus hijos contra los tuyos, pa\u00eds de Jav\u00e1n, y te blandir\u00e9, Si\u00f3n, como blande un valiente su espada."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El Se\u00f1or se manifestar\u00e1 a su lado disparando flechas como rel\u00e1mpagos; har\u00e1 el Se\u00f1or resonar la trompeta y avanzar\u00e1 entre los torbellinos del sur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El Se\u00f1or del universo los proteger\u00e1 de modo que aplasten y trituren las piedras lanzadas por la honda; beber\u00e1n su sangre como vino, hasta rebosar como copa de ofrendas, como los salientes del altar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aquel d\u00eda los salvar\u00e1 el Se\u00f1or, su Dios; ser\u00e1n como reba\u00f1o de su pueblo y resplandecer\u00e1n en su tierra como diamantes de diadema."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00a1Qu\u00e9 felicidad y qu\u00e9 hermosura! El pan har\u00e1 florecer a los muchachos y el vino nuevo a las muchachas."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Inutilidad de los \u00eddolos - Pidan al Se\u00f1or que llueva en primavera, pues \u00e9l es quien env\u00eda los temporales y hace llover en abundancia, brotando as\u00ed hierba en el campo para todos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los \u00eddolos s\u00f3lo ofrecen vanas promesas, y los adivinos falsas visiones; anuncian sue\u00f1os enga\u00f1osos y prometen consuelos ilusorios Por eso [el pueblo] anda errante, abatido como reba\u00f1o sin pastor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Liberaci\u00f3n y retorno - Ardo de ira contra los pastores, castigar\u00e9 a los gu\u00edas del reba\u00f1o. El Se\u00f1or del universo ha visitado al pueblo de Jud\u00e1, que es su reba\u00f1o, y har\u00e1 de \u00e9l su caballo victorioso en el combate."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque de \u00e9l saldr\u00e1 la piedra angular, las estacas de la tienda y el arco de guerra, adem\u00e1s de todos sus caudillos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Juntos se lanzar\u00e1n al combate como valientes guerreros, pisando el barro de las calles; pelear\u00e1 junto a ellos el Se\u00f1or y cubrir\u00e1n de verg\u00fcenza a los jinetes enemigos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Har\u00e9 fuerte al pueblo de Jud\u00e1 y dar\u00e9 la victoria a la descendencia de Jos\u00e9. Los repatriar\u00e9, pues me compadezco de ellos, y ser\u00e1 como si nunca los hubiera rechazado, pues soy el Se\u00f1or, su Dios, que los escucha."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Los de Efra\u00edn ser\u00e1n como h\u00e9roes, animosos como despu\u00e9s de haber bebido; sus hijos se alegrar\u00e1n al verlos, saltar\u00e1 de j\u00fabilo en el Se\u00f1or su coraz\u00f3n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Los reunir\u00e9 con un silbido, pues yo soy quien los ha rescatado, y ser\u00e1n tan numerosos como antes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yo los dispersar\u00e9 entre las naciones, pero me recordar\u00e1n estando lejos, criar\u00e1n hijos y regresar\u00e1n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har\u00e9 que vuelvan de Egipto, los recoger\u00e9 de Asiria para traerlos a Galaad y al L\u00edbano, y ni a\u00fan as\u00ed tendr\u00e1n sitio suficiente."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atravesar\u00e1n el mar de la angustia, mientras el Se\u00f1or golpear\u00e1 las olas del mar y el cauce del r\u00edo quedar\u00e1 seco. Ser\u00e1 abatido el orgullo de Asiria y el poder de Egipto acabar\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cifrar\u00e1n su fuerza en el Se\u00f1or y en su nombre avanzar\u00e1n, \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abre, L\u00edbano, tus puertas y que el fuego devore tus cedros."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gime, cipr\u00e9s, de dolor, porque ha ca\u00eddo el cedro y han sido abatidos los poderosos. Lam\u00e9ntense, encinas de Bas\u00e1n, porque han talado el bosque impenetrable."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oigan el lamento de los pastores porque ha sido arrancado el esplendor de sus praderas; Escuchen c\u00f3mo rugen los cachorros de le\u00f3n porque ha sido asolada la espesura del Jord\u00e1n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alegor\u00eda de los dos pastores - As\u00ed dice el Se\u00f1or, mi Dios: \u2014 Apacienta estas ovejas destinadas al matadero,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "las que deg\u00fcellan impunemente sus compradores mientras dice el que las vende: \u201cBendito sea el Se\u00f1or que me ha hecho rico\u201d. Ni sus propios pastores se compadecen de ellas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pues bien, tampoco yo tendr\u00e9 compasi\u00f3n de los que habitan esta tierra \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014; voy a entregar a todos y cada uno a merced de sus vecinos y de sus reyes que devastar\u00e1n el pa\u00eds sin que yo los libre de sus manos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Me puse a apacentar las ovejas que los tratantes hab\u00edan destinado al matadero. As\u00ed que tom\u00e9 dos cayados: al uno lo llam\u00e9 \u201cGracia\u201d y al otro \u201cConcordia\u201d. Segu\u00ed apacentando al reba\u00f1o"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "y en un solo mes desped\u00ed a tres pastores, pues yo no los pude aguantar y ellos se cansaron de m\u00ed."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces dije: \u2014 No los apacentar\u00e9 m\u00e1s; la que haya de morir, que muera; la que haya de perecer, que perezca; y las que sobrevivan, que se devoren unas a otras."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tom\u00e9 luego mi cayado \u201cGracia\u201d y lo quebr\u00e9 en se\u00f1al de que romp\u00eda el pacto sellado con todos los pueblos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Qued\u00f3, pues, roto el pacto en aquel d\u00eda y los tratantes de ovejas, que estaban observ\u00e1ndome, reconocieron que era el Se\u00f1or quien hablaba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yo les propuse: \u2014 Si les parece bien, denme mi salario; y si no, d\u00e9jenlo. Entonces pesaron lo que me correspond\u00eda como salario y me dieron treinta siclos de plata."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El Se\u00f1or, por su parte, me dijo: \u2014 Echa al tesoro [del Templo] ese buen precio en que me han valorado. Tom\u00e9 los treinta siclos de plata y los ech\u00e9 en el tesoro del Templo del Se\u00f1or."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quebr\u00e9 luego mi segundo cayado de nombre \u201cConcordia\u201d, como se\u00f1al de que romp\u00eda la hermandad entre Jud\u00e1 e Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y el Se\u00f1or me dijo: \u2014 Toma los aperos de un pastor irresponsable."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque voy a suscitar en este pa\u00eds un pastor que no se preocupar\u00e1 de la oveja descarriada, ni buscar\u00e1 la extraviada, ni curar\u00e1 la que est\u00e1 herida, ni alimentar\u00e1 a la sana; al contrario, comer\u00e1 la carne de las gordas y les arrancar\u00e1 hasta las pezu\u00f1as."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00a1Ay del pastor irresponsable que abandona el reba\u00f1o! \u00a1Que la espada le cercene el brazo y le salte el ojo derecho! \u00a1Que su brazo se seque del todo y su ojo derecho se apague por completo!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gloria de la Jerusal\u00e9n futura (12\u201414) Jerusal\u00e9n liberada - Profec\u00eda: Esta es la palabra \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014 que dirige a Israel el Se\u00f1or que despleg\u00f3 los cielos, ciment\u00f3 la tierra y cre\u00f3 el esp\u00edritu humano:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2014 Voy a convertir a Jerusal\u00e9n en copa embriagadora para todas las naciones de su entorno; y lo mismo suceder\u00e1 con todo Jud\u00e1 cuando Jerusal\u00e9n sea sitiada."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aquel d\u00eda convertir\u00e9 a Jerusal\u00e9n en una piedra que ninguna naci\u00f3n podr\u00e1 levantar; cualquiera que intente levantarla quedar\u00e1 destrozado. Todas las naciones de la tierra se aliar\u00e1n contra ella."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aquel d\u00eda \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014 har\u00e9 que se desboquen los caballos y se vuelvan locos sus jinetes. Mantendr\u00e9 abiertos los ojos sobre los habitantes de Jud\u00e1, pero a los caballos de las naciones los dejar\u00e9 ciegos"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pensar\u00e1n entonces los clanes de Jud\u00e1: \u201cEn el Se\u00f1or, Dios del universo, est\u00e1 la fuerza de los habitantes de Jerusal\u00e9n\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aquel d\u00eda convertir\u00e9 a los clanes de Jud\u00e1 en mont\u00f3n ardiente de le\u00f1a, en tea encendida entre gavillas de mies; a derecha e izquierda devorar\u00e1n a todas las naciones de su entorno, mientras Jerusal\u00e9n volver\u00e1 a ser habitada donde siempre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pero el Se\u00f1or salvar\u00e1 en primer lugar a las gentes de Jud\u00e1 para que ni la descendencia de David ni los moradores de Jerusal\u00e9n se envalentonen a costa de Jud\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aquel d\u00eda proteger\u00e1 el Se\u00f1or a los habitantes de Jerusal\u00e9n: el m\u00e1s d\u00e9bil entre ellos se sentir\u00e1 fuerte como David, y la dinast\u00eda de David ser\u00e1 para ellos como Dios, como un \u00e1ngel del Se\u00f1or al frente de ellos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aquel d\u00eda exterminar\u00e9 a todas las naciones que intenten atacar a Jerusal\u00e9n;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "derramar\u00e9, en cambio, sobre la dinast\u00eda de David y los habitantes de Jerusal\u00e9n un esp\u00edritu de gracia y de oraci\u00f3n. Dirigir\u00e1n sus miradas hacia m\u00ed, a quien traspasaron, har\u00e1n duelo como se hace por un hijo \u00fanico y llorar\u00e1n amargamente como se llora a un primog\u00e9nito."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aquel d\u00eda el duelo en Jerusal\u00e9n ser\u00e1 tan grande como el de Hadad-Rim\u00f3n en la llanura de Meguido."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todo el pa\u00eds har\u00e1 duelo, familia por familia: los descendientes de David y de Nat\u00e1n, y tambi\u00e9n sus mujeres;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "los descendientes de Lev\u00ed y de Sime\u00ed, y tambi\u00e9n sus mujeres;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "y todos los dem\u00e1s clanes, cada uno por su parte, con sus respectivas mujeres."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusal\u00e9n renovada - Aquel d\u00eda surgir\u00e1 un manantial donde la dinast\u00eda de David y los habitantes de Jerusal\u00e9n puedan lavar su pecado y su impureza."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aquel d\u00eda \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or del universo\u2014 extirpar\u00e9 de esta tierra los nombres de los \u00eddolos a los que ya nunca m\u00e1s se invocar\u00e1; har\u00e9 tambi\u00e9n que desaparezcan de esta tierra los [falsos] profetas y el esp\u00edritu de impureza."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y si alguno sigue profetizando, el padre y la madre que lo engendraron le dir\u00e1n: \u201cNo mereces vivir, pues anuncias mentiras en nombre del Se\u00f1or\u201d. Y sus mismos padres lo pasar\u00e1n a espada cuando \u00e9l se haga pasar por profeta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aquel d\u00eda se sonrojar\u00e1n los profetas de sus propias visiones y no se vestir\u00e1n el manto de pelo dispuestos a enga\u00f1ar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "sino que cada uno dir\u00e1: \u201cNo soy profeta; soy tan s\u00f3lo un labrador ocupado desde mi juventud en cultivar la tierra\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y si alguno le pregunta: \u201c\u00bfQu\u00e9 heridas son \u00e9sas que tienes en las manos?\u201d, \u00e9l responder\u00e1: \u201cMe las han hecho en casa de mis amigos\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El nuevo pueblo - \u00a1Dir\u00edgete, espada, contra mi pastor, haz frente a mi ayudante! \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or del universo\u2014. Hiere al pastor y se dispersar\u00e1 el reba\u00f1o; incluso a los m\u00e1s peque\u00f1os golpear\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y suceder\u00e1 que en todo el pa\u00eds \u2014or\u00e1culo del Se\u00f1or\u2014 perecer\u00e1n exterminados dos tercios, quedando s\u00f3lo el otro tercio."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Har\u00e9 pasar por el fuego a este tercio, lo purificar\u00e9 como se hace con la plata y lo acrisolar\u00e9 como se acrisola el oro. Me invocar\u00e1 y yo lo escuchar\u00e9; yo dir\u00e9: \u201cEs mi pueblo\u201d; y \u00e9l responder\u00e1: \u201cEl Se\u00f1or es mi Dios\u201d."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Victoria definitiva de Jerusal\u00e9n - Llega, Jerusal\u00e9n, el d\u00eda del Se\u00f1or en que ser\u00e1s repartida como bot\u00edn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yo reunir\u00e9 a todas las naciones para que ataquen a Jerusal\u00e9n: la ciudad ser\u00e1 conquistada, las casas saqueadas, las mujeres violadas y la mitad de la poblaci\u00f3n ser\u00e1 deportada; pero el resto del pueblo no ser\u00e1 arrancado de la ciudad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saldr\u00e1 entonces el Se\u00f1or y entrar\u00e1 en combate contra esas naciones como combati\u00f3 el d\u00eda de la batalla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aquel d\u00eda asentar\u00e1 sus pies sobre el monte de los Olivos, situado frente a Jerusal\u00e9n, al oriente. Y el monte de los Olivos se partir\u00e1 en dos, de este a oeste, form\u00e1ndose un gran valle: la mitad del monte se desplazar\u00e1 hacia el norte y la otra mitad hacia el sur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y ustedes escapar\u00e1n por ese valle entre monta\u00f1as, valle que llegar\u00e1 hasta Asal; escapar\u00e1n como cuando tembl\u00f3 la tierra en tiempos de Oz\u00edas, rey de Jud\u00e1. Y el Se\u00f1or, mi Dios, vendr\u00e1 acompa\u00f1ado de todos los santos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aquel d\u00eda no habr\u00e1 luminarias, ni fr\u00edo, ni hielo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ser\u00e1 un d\u00eda \u00fanico, s\u00f3lo conocido por el Se\u00f1or, en el que no se distinguir\u00e1 el d\u00eda de la noche, pues cuando tendr\u00eda que anochecer, seguir\u00e1 habiendo luz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aquel d\u00eda manar\u00e1n aguas vivas en Jerusal\u00e9n; la mitad ir\u00e1n hacia el mar Oriental y la otra mitad hacia el mar Occidental; y correr\u00e1n tanto en verano como en invierno."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aquel d\u00eda el Se\u00f1or reinar\u00e1 sobre toda la tierra, ser\u00e1 el \u00fanico [Dios] y \u00fanico ser\u00e1 tambi\u00e9n su nombre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Todo el pa\u00eds se transformar\u00e1 en llanura, desde Gueba hasta Rim\u00f3n, al sur de Jerusal\u00e9n. Se mantendr\u00e1 en alto Jerusal\u00e9n, y estar\u00e1 habitada desde la Puerta de Benjam\u00edn hasta el emplazamiento de la primitiva puerta y hasta la Puerta del \u00c1ngulo; y desde la Torre de Jananel hasta los lagares del rey."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Habitar\u00e1n en Jerusal\u00e9n sin que se la vuelva a consagrar al exterminio, y vivir\u00e1n seguros en ella."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y este ser\u00e1 el castigo con que el Se\u00f1or golpear\u00e1 a todas las naciones que lucharon contra Jerusal\u00e9n: har\u00e1 que se pudran en vida, que se les pudran los ojos en sus cuencas y la lengua en su boca."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aquel d\u00eda el Se\u00f1or har\u00e1 que cunda entre ellos un p\u00e1nico terrible hasta el punto de agarrarse unos a otros y enzarzarse en una pelea cuerpo a cuerpo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La gente de Jud\u00e1 luchar\u00e1 en Jerusal\u00e9n, y a las naciones del entorno les ser\u00e1n arrebatados todos sus abundantes recursos de oro, plata y ropa de vestir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y un castigo semejante se abatir\u00e1 sobre los caballos, mulos, camellos, burros y todos los dem\u00e1s animales que tengan en sus campamentos; \u00a1ser\u00e1 un terrible castigo!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y los supervivientes de las naciones que atacaron a Jerusal\u00e9n vendr\u00e1n todos los a\u00f1os para adorar al Se\u00f1or, rey poderoso, y celebrar la fiesta de las Tiendas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y si alguna naci\u00f3n no sube a Jerusal\u00e9n para adorar al Se\u00f1or, rey poderoso, no caer\u00e1 lluvia sobre su territorio."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igualmente, si la gente de Egipto no sube, se abatir\u00e1 sobre ella el castigo con que el Se\u00f1or golpear\u00e1 a las naciones que no acudan a celebrar la fiesta de las Tiendas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ese ser\u00e1 el castigo de Egipto y el de todas las otras naciones que no acudan a celebrar la fiesta de las Tiendas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aquel d\u00eda los cascabeles de los caballos llevar\u00e1n esta inscripci\u00f3n: \u201cconsagrado al Se\u00f1or\u201d; y todos los calderos que haya en Jerusal\u00e9n y en Jud\u00e1 ser\u00e1n [tan sagrados] como los aspersorios que est\u00e1n en el altar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Y todos los calderos que haya en Jerusal\u00e9n y en Jud\u00e1 estar\u00e1n consagrados al Se\u00f1or del universo, de manera que todos los que acudan a ofrecer un sacrificio se servir\u00e1n de ellos para cocer la ofrenda. Y aquel d\u00eda desaparecer\u00e1n todos los traficantes del Templo del Se\u00f1or del universo."
                }
            }
        }
    }
}