{
    "version": "NEG1979",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adresse et salutation - Paul, ap\u00f4tre, non de la part des hommes, ni par un homme, mais par J\u00e9sus-Christ et Dieu le P\u00e8re, qui l\u2019a ressuscit\u00e9 des morts,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "et tous les fr\u00e8res qui sont avec moi, aux Eglises de la Galatie:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu le P\u00e8re et de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "qui s\u2019est donn\u00e9 lui-m\u00eame pour nos p\u00e9ch\u00e9s, afin de nous arracher du pr\u00e9sent si\u00e8cle mauvais, selon la volont\u00e9 de notre Dieu et P\u00e8re,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e0 qui soit la gloire aux si\u00e8cles des si\u00e8cles! Amen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pas d\u2019autre Evangile - Je m\u2019\u00e9tonne que vous vous d\u00e9tourniez si promptement de celui qui vous a appel\u00e9s par la gr\u00e2ce de Christ, pour passer \u00e0 un autre \u00e9vangile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Non pas qu\u2019il y ait un autre \u00e9vangile, mais il y a des gens qui vous troublent, et qui veulent alt\u00e9rer l\u2019Evangile de Christ."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mais, si nous-m\u00eames, si un ange du ciel annon\u00e7ait un \u00e9vangile s\u2019\u00e9cartant de celui que nous vous avons pr\u00each\u00e9, qu\u2019il soit anath\u00e8me!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nous l\u2019avons dit pr\u00e9c\u00e9demment, et je le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 cette heure: si quelqu\u2019un vous annonce un \u00e9vangile s\u2019\u00e9cartant de celui que vous avez re\u00e7u, qu\u2019il soit anath\u00e8me!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Et maintenant, est-ce la faveur des hommes que je d\u00e9sire, ou celle de Dieu? Est-ce que je cherche \u00e0 plaire aux hommes? Si je plaisais encore aux hommes, je ne serais pas serviteur de Christ."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Conversion et vocation de Paul - Je vous d\u00e9clare, fr\u00e8res, que l\u2019Evangile qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par moi n\u2019est pas de l\u2019homme;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "car je ne l\u2019ai ni re\u00e7u ni appris d\u2019un homme, mais par une r\u00e9v\u00e9lation de J\u00e9sus-Christ."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vous avez su, en effet, quelle \u00e9tait autrefois ma conduite dans le juda\u00efsme, comment je pers\u00e9cutais \u00e0 outrance et ravageais l\u2019Eglise de Dieu,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "et comment j\u2019\u00e9tais plus avanc\u00e9 dans le juda\u00efsme que beaucoup de ceux de mon \u00e2ge et de ma nation, \u00e9tant anim\u00e9 d\u2019un z\u00e8le excessif pour les traditions de mes p\u00e8res."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais, lorsqu\u2019il plut \u00e0 celui qui m\u2019avait mis \u00e0 part d\u00e8s le sein de ma m\u00e8re, et qui m\u2019a appel\u00e9 par sa gr\u00e2ce,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "de r\u00e9v\u00e9ler en moi son Fils, afin que je l\u2019annonce parmi les pa\u00efens, aussit\u00f4t, je ne consultai ni la chair ni le sang,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "et je ne montai point \u00e0 J\u00e9rusalem vers ceux qui furent ap\u00f4tres avant moi, mais je partis pour l\u2019Arabie. Puis je revins encore \u00e0 Damas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Trois ans plus tard, je montai \u00e0 J\u00e9rusalem pour faire la connaissance de C\u00e9phas, et je demeurai quinze jours chez lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mais je ne vis aucun autre des ap\u00f4tres, si ce n\u2019est Jacques, le fr\u00e8re du Seigneur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dans ce que je vous \u00e9cris, voici, devant Dieu, je ne mens point."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u2019allai ensuite dans les contr\u00e9es de la Syrie et de la Cilicie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Or, j\u2019\u00e9tais inconnu de visage aux Eglises de Jud\u00e9e qui sont en Christ;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "elles avaient seulement entendu dire: Celui qui autrefois nous pers\u00e9cutait annonce maintenant la foi qu\u2019il s\u2019effor\u00e7ait alors de d\u00e9truire."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Et elles glorifiaient Dieu \u00e0 mon sujet."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paul au concile de J\u00e9rusalem - Quatorze ans apr\u00e8s, je montai de nouveau \u00e0 J\u00e9rusalem avec Barnabas, ayant aussi pris Tite avec moi;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "et ce fut d\u2019apr\u00e8s une r\u00e9v\u00e9lation que j\u2019y montai. Je leur exposai l\u2019Evangile que je pr\u00eache parmi les pa\u00efens; je l\u2019exposai en particulier \u00e0 ceux qui sont les plus consid\u00e9r\u00e9s, afin de ne pas courir ou avoir couru en vain."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mais Tite, qui \u00e9tait avec moi, et qui \u00e9tait Grec, ne fut m\u00eame pas contraint de se faire circoncire."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Et cela, \u00e0 cause des faux fr\u00e8res qui s\u2019\u00e9taient secr\u00e8tement introduits et gliss\u00e9s parmi nous, pour \u00e9pier la libert\u00e9 que nous avons en J\u00e9sus-Christ, avec l\u2019intention de nous asservir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nous ne leur c\u00e9d\u00e2mes pas un instant et nous r\u00e9sist\u00e2mes \u00e0 leurs exigences, afin que la v\u00e9rit\u00e9 de l\u2019Evangile soit maintenue parmi vous."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ceux qui sont les plus consid\u00e9r\u00e9s \u2013 quels qu\u2019ils aient \u00e9t\u00e9 jadis, cela ne m\u2019importe pas: Dieu ne fait point de favoritisme \u2013 ceux qui sont les plus consid\u00e9r\u00e9s ne m\u2019impos\u00e8rent rien."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Au contraire, voyant que l\u2019Evangile m\u2019avait \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 pour les incirconcis, comme \u00e0 Pierre pour les circoncis"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2013 car celui qui a fait de Pierre l\u2019ap\u00f4tre des circoncis a aussi fait de moi l\u2019ap\u00f4tre des pa\u00efens \u2013"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "et ayant reconnu la gr\u00e2ce qui m\u2019avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e, Jacques, C\u00e9phas et Jean, qui sont regard\u00e9s comme des colonnes, me donn\u00e8rent, \u00e0 moi et \u00e0 Barnabas, la main d\u2019association, afin que nous allions, nous vers les pa\u00efens, et eux vers les circoncis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ils nous recommand\u00e8rent seulement de nous souvenir des pauvres, ce que j\u2019ai eu bien soin de faire."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paul s\u2019oppose \u00e0 Pierre \u00e0 Antioche - Mais lorsque C\u00e9phas vint \u00e0 Antioche, je lui r\u00e9sistai en face, parce qu\u2019il \u00e9tait r\u00e9pr\u00e9hensible."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En effet, avant l\u2019arriv\u00e9e de quelques personnes de l\u2019entourage de Jacques, il mangeait avec les pa\u00efens, et, quand elles furent venues, il s\u2019esquiva et se tint \u00e0 l\u2019\u00e9cart, par crainte des circoncis."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Avec lui les autres Juifs us\u00e8rent aussi de dissimulation, en sorte que Barnabas m\u00eame fut entra\u00een\u00e9 par leur hypocrisie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voyant qu\u2019ils ne marchaient pas droit selon la v\u00e9rit\u00e9 de l\u2019Evangile, je dis \u00e0 C\u00e9phas en pr\u00e9sence de tous: Si toi qui es Juif, tu vis \u00e0 la mani\u00e8re des pa\u00efens et non \u00e0 la mani\u00e8re des Juifs, pourquoi forces-tu les pa\u00efens \u00e0 juda\u00efser?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nous, nous sommes Juifs de naissance, et non p\u00e9cheurs d\u2019entre les pa\u00efens."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e9anmoins, sachant que ce n\u2019est pas par les \u0153uvres de la loi que l\u2019homme est justifi\u00e9, mais par la foi en J\u00e9sus-Christ, nous aussi nous avons cru en J\u00e9sus-Christ, afin d\u2019\u00eatre justifi\u00e9s par la foi en Christ et non par les \u0153uvres de la loi, parce que personne ne sera justifi\u00e9 par les \u0153uvres de la loi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mais, tandis que nous cherchons \u00e0 \u00eatre justifi\u00e9s par Christ, si nous \u00e9tions aussi nous-m\u00eames trouv\u00e9s p\u00e9cheurs, Christ serait-il un ministre du p\u00e9ch\u00e9? Loin de l\u00e0!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Car, si je reb\u00e2tis les choses que j\u2019ai d\u00e9truites, je me constitue moi-m\u00eame un transgresseur,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "car c\u2019est par la loi que je suis mort \u00e0 la loi, afin de vivre pour Dieu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u2019ai \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 avec Christ; et si je vis, ce n\u2019est plus moi qui vis, c\u2019est Christ qui vit en moi; si je vis maintenant dans la chair, je vis dans la foi au Fils de Dieu, qui m\u2019a aim\u00e9 et qui s\u2019est livr\u00e9 lui-m\u00eame pour moi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Je ne rejette pas la gr\u00e2ce de Dieu; car si la justice s\u2019obtient par la loi, Christ est donc mort en vain."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La loi et la foi - O Galates d\u00e9pourvus de sens! qui vous a fascin\u00e9s, vous, aux yeux de qui J\u00e9sus-Christ a \u00e9t\u00e9 peint comme crucifi\u00e9?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voici seulement ce que je veux apprendre de vous: Est-ce par les \u0153uvres de la loi que vous avez re\u00e7u l\u2019Esprit, ou par la pr\u00e9dication de la foi?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Etes-vous tellement d\u00e9pourvus de sens? Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 par l\u2019Esprit, voulez-vous maintenant finir par la chair?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avez-vous tant souffert en vain? si toutefois c\u2019est en vain."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Celui qui vous accorde l\u2019Esprit, et qui op\u00e8re des miracles parmi vous, le fait-il donc par les \u0153uvres de la loi, ou par la pr\u00e9dication de la foi?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Comme Abraham crut \u00e0 Dieu, et que cela lui fut imput\u00e9 \u00e0 justice,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "reconnaissez donc que ce sont ceux qui ont la foi qui sont fils d\u2019Abraham."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aussi l\u2019Ecriture, pr\u00e9voyant que Dieu justifierait les pa\u00efens par la foi, a d\u2019avance annonc\u00e9 cette bonne nouvelle \u00e0 Abraham: Toutes les nations seront b\u00e9nies en toi!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ainsi, ceux qui croient sont b\u00e9nis avec Abraham le croyant."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Car tous ceux qui s\u2019attachent aux \u0153uvres de la loi sont sous la mal\u00e9diction; car il est \u00e9crit: Maudit est quiconque n\u2019observe pas tout ce qui est \u00e9crit dans le livre de la loi, et ne le met pas en pratique."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Et que nul ne soit justifi\u00e9 devant Dieu par la loi, cela est \u00e9vident, puisqu\u2019il est dit: Le juste vivra par la foi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Or, la loi ne proc\u00e8de pas de la foi; mais elle dit: Celui qui mettra ces choses en pratique vivra par elles."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Christ nous a rachet\u00e9s de la mal\u00e9diction de la loi, \u00e9tant devenu mal\u00e9diction pour nous \u2013 car il est \u00e9crit: Maudit est quiconque est pendu au bois \u2013"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "afin que la b\u00e9n\u00e9diction d\u2019Abraham ait pour les pa\u00efens son accomplissement en J\u00e9sus-Christ, et que nous recevions par la foi l\u2019Esprit qui avait \u00e9t\u00e9 promis."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La loi et la promesse - Fr\u00e8res (je parle \u00e0 la mani\u00e8re des hommes), un testament en bonne forme, bien que fait par un homme, n\u2019est annul\u00e9 par personne, et personne n\u2019y ajoute."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Or, les promesses ont \u00e9t\u00e9 faites \u00e0 Abraham et \u00e0 sa descendance. Il n\u2019est pas dit: et aux descendances, comme s\u2019il s\u2019agissait de plusieurs, mais comme il s\u2019agit d\u2019une seule: et \u00e0 ta descendance, c\u2019est-\u00e0-dire \u00e0 Christ."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voici ce que je veux dire: un testament, que Dieu a confirm\u00e9 ant\u00e9rieurement, ne peut pas \u00eatre annul\u00e9, et ainsi la promesse rendue sans effet, par la loi survenue quatre cent trente ans plus tard."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Car si l\u2019h\u00e9ritage venait de la loi, il ne viendrait plus de la promesse; or, c\u2019est par la promesse que Dieu a fait \u00e0 Abraham ce don de sa gr\u00e2ce."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pourquoi donc la loi? Elle a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e ensuite \u00e0 cause des transgressions, jusqu\u2019\u00e0 ce que vienne la descendance \u00e0 qui la promesse avait \u00e9t\u00e9 faite; elle a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e par des anges, au moyen d\u2019un m\u00e9diateur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Or, le m\u00e9diateur n\u2019est pas m\u00e9diateur d\u2019un seul, tandis que Dieu est un seul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La loi est-elle donc contre les promesses de Dieu? Loin de l\u00e0! S\u2019il avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 une loi qui puisse procurer la vie, la justice viendrait r\u00e9ellement de la loi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais l\u2019Ecriture a tout renferm\u00e9 sous le p\u00e9ch\u00e9, afin que ce qui avait \u00e9t\u00e9 promis soit donn\u00e9 par la foi en J\u00e9sus-Christ \u00e0 ceux qui croient."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Avant que la foi vienne, nous \u00e9tions enferm\u00e9s sous la garde de la loi, en vue de la foi qui devait \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ainsi la loi a \u00e9t\u00e9 comme un pr\u00e9cepteur pour nous conduire \u00e0 Christ, afin que nous soyons justifi\u00e9s par la foi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La foi \u00e9tant venue, nous ne sommes plus sous ce pr\u00e9cepteur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Car vous \u00eates tous fils de Dieu par la foi en J\u00e9sus-Christ;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "vous tous, qui avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s en Christ, vous avez rev\u00eatu Christ."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Il n\u2019y a plus ni Juif ni Grec, il n\u2019y a plus ni esclave ni libre, il n\u2019y a plus ni homme ni femme; car tous vous \u00eates un en J\u00e9sus-Christ."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Et si vous \u00eates \u00e0 Christ, vous \u00eates donc la descendance d\u2019Abraham, h\u00e9ritiers selon la promesse."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De l\u2019esclavage sous la loi \u00e0 la libert\u00e9 en Christ - Or, aussi longtemps que l\u2019h\u00e9ritier est enfant, je dis qu\u2019il ne diff\u00e8re en rien d\u2019un esclave, quoiqu\u2019il soit le ma\u00eetre de tout;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mais il est sous des tuteurs et des administrateurs jusqu\u2019au temps marqu\u00e9 par le p\u00e8re."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nous aussi, de la m\u00eame mani\u00e8re, lorsque nous \u00e9tions enfants, nous \u00e9tions sous l\u2019esclavage des principes \u00e9l\u00e9mentaires du monde;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mais, lorsque les temps ont \u00e9t\u00e9 accomplis, Dieu a envoy\u00e9 son Fils, n\u00e9 d\u2019une femme, n\u00e9 sous la loi,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "afin qu\u2019il rach\u00e8te ceux qui \u00e9taient sous la loi, afin que nous recevions l\u2019adoption."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et parce que vous \u00eates fils, Dieu a envoy\u00e9 dans nos c\u0153urs l\u2019Esprit de son Fils, lequel crie: Abba! P\u00e8re!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ainsi tu n\u2019es plus esclave, mais fils; et si tu es fils, tu es aussi h\u00e9ritier par la gr\u00e2ce de Dieu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Autrefois, ne connaissant pas Dieu, vous serviez des dieux qui ne le sont pas de leur nature;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mais \u00e0 pr\u00e9sent que vous avez connu Dieu, ou plut\u00f4t que vous avez \u00e9t\u00e9 connus de Dieu, comment retournez-vous \u00e0 ces faibles et pauvres principes \u00e9l\u00e9mentaires auxquels vous voulez vous asservir encore?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vous observez les jours, les mois, les temps et les ann\u00e9es!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Je crains d\u2019avoir inutilement travaill\u00e9 pour vous."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Soyez comme moi, car moi aussi je suis comme vous. Fr\u00e8res, je vous en supplie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vous ne m\u2019avez fait aucun tort. Vous savez que ce fut \u00e0 cause d\u2019une infirmit\u00e9 de la chair que je vous ai annonc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois l\u2019Evangile."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Et mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve par ma chair, vous n\u2019avez t\u00e9moign\u00e9 ni m\u00e9pris ni d\u00e9go\u00fbt; vous m\u2019avez, au contraire, re\u00e7u comme un ange de Dieu, comme J\u00e9sus-Christ."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O\u00f9 donc est l\u2019expression de votre bonheur? Car je vous atteste que, si cela avait \u00e9t\u00e9 possible, vous vous seriez arrach\u00e9 les yeux pour me les donner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Suis-je devenu votre ennemi en vous disant la v\u00e9rit\u00e9?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le z\u00e8le qu\u2019ils ont pour vous n\u2019est pas pur, mais ils veulent vous d\u00e9tacher de nous, afin que vous soyez z\u00e9l\u00e9s pour eux."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Il est beau d\u2019avoir du z\u00e8le pour ce qui est bien et en tout temps, et non pas seulement quand je suis pr\u00e9sent parmi vous."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mes enfants, pour qui j\u2019\u00e9prouve de nouveau les douleurs de l\u2019enfantement, jusqu\u2019\u00e0 ce que Christ soit form\u00e9 en vous,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "je voudrais \u00eatre maintenant aupr\u00e8s de vous, et changer de langage, car je suis dans l\u2019inqui\u00e9tude \u00e0 votre sujet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dites-moi, vous qui voulez \u00eatre sous la loi, ne comprenez-vous point la loi?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Car il est \u00e9crit qu\u2019Abraham eut deux fils, un de la femme esclave, et un de la femme libre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mais celui de l\u2019esclave naquit selon la chair, et celui de la femme libre naquit en vertu de la promesse."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ces faits ont une valeur all\u00e9gorique; car ces femmes sont deux alliances. L\u2019une du mont Sina\u00ef, enfantant pour la servitude, c\u2019est Agar"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2013 car Agar, c\u2019est le mont Sina en Arabie \u2013 et elle correspond \u00e0 la J\u00e9rusalem actuelle, qui est dans la servitude avec ses enfants."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mais la J\u00e9rusalem d\u2019en haut est libre, c\u2019est notre m\u00e8re;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "car il est \u00e9crit: R\u00e9jouis-toi, st\u00e9rile, toi qui n\u2019enfantes point! Eclate et pousse des cris, toi qui n\u2019as pas \u00e9prouv\u00e9 les douleurs de l\u2019enfantement! Car les enfants de la d\u00e9laiss\u00e9e seront plus nombreux Que les enfants de celle qui \u00e9tait mari\u00e9e."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pour vous, fr\u00e8res, comme Isaac, vous \u00eates enfants de la promesse;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "et de m\u00eame qu\u2019alors celui qui \u00e9tait n\u00e9 selon la chair pers\u00e9cutait celui qui \u00e9tait n\u00e9 selon l\u2019Esprit, ainsi en est-il encore maintenant."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mais que dit l\u2019Ecriture? Chasse l\u2019esclave et son fils, car le fils de l\u2019esclave n\u2019h\u00e9ritera pas avec le fils de la femme libre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u2019est pourquoi, fr\u00e8res, nous ne sommes pas enfants de l\u2019esclave, mais de la femme libre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u2019est pour la libert\u00e9 que Christ nous a affranchis. Demeurez donc fermes, et ne vous laissez pas mettre de nouveau sous le joug de la servitude."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voici, moi Paul, je vous dis que si vous vous faites circoncire, Christ ne vous servira \u00e0 rien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Et j\u2019affirme encore une fois \u00e0 tout homme qui se fait circoncire, qu\u2019il est tenu de pratiquer la loi tout enti\u00e8re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vous \u00eates s\u00e9par\u00e9s de Christ, vous tous qui cherchez la justification dans la loi; vous \u00eates d\u00e9chus de la gr\u00e2ce."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pour nous, c\u2019est de la foi que nous attendons, par l\u2019Esprit, l\u2019esp\u00e9rance de la justice."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Car, en J\u00e9sus-Christ, ni la circoncision ni l\u2019incirconcision n\u2019ont de valeur, mais seulement la foi qui est agissante par l\u2019amour."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vous couriez bien: qui vous a arr\u00eat\u00e9s pour vous emp\u00eacher d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cette influence ne vient pas de celui qui vous appelle."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un peu de levain fait lever toute la p\u00e2te."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u2019ai cette confiance en vous, dans le Seigneur, que vous ne penserez pas autrement. Mais celui qui vous trouble, quel qu\u2019il soit, en portera la peine."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pour moi, fr\u00e8res, si je pr\u00eache encore la circoncision, pourquoi suis-je encore pers\u00e9cut\u00e9? Le scandale de la croix est donc aboli!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Puissent-ils \u00eatre retranch\u00e9s, ceux qui mettent le trouble parmi vous!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La chair et l\u2019Esprit - Fr\u00e8res, vous avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 la libert\u00e9; seulement ne faites pas de cette libert\u00e9 un pr\u00e9texte de vivre selon la chair; mais rendez-vous, par amour, serviteurs les uns des autres."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Car toute la loi est accomplie dans une seule parole, celle-ci: Tu aimeras ton prochain comme toi-m\u00eame."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mais si vous vous mordez et vous d\u00e9vorez les uns les autres, prenez garde que vous ne soyez d\u00e9truits les uns par les autres."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Je dis donc: Marchez selon l\u2019Esprit, et vous n\u2019accomplirez pas les d\u00e9sirs de la chair."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Car la chair a des d\u00e9sirs contraires \u00e0 ceux de l\u2019Esprit, et l\u2019Esprit en a de contraires \u00e0 ceux de la chair; ils sont oppos\u00e9s entre eux, afin que vous ne fassiez point ce que vous voudriez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Si vous \u00eates conduits par l\u2019Esprit, vous n\u2019\u00eates point sous la loi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Or, les \u0153uvres de la chair sont \u00e9videntes; ce sont la d\u00e9bauche, l\u2019impuret\u00e9, le d\u00e9r\u00e8glement,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "l\u2019idol\u00e2trie, la magie, les rivalit\u00e9s, les querelles, les jalousies, les animosit\u00e9s, les disputes, les divisions, les sectes,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "l\u2019envie, l\u2019ivrognerie, les exc\u00e8s de table, et les choses semblables. Je vous dis d\u2019avance, comme je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit, que ceux qui commettent de telles choses n\u2019h\u00e9riteront point le royaume de Dieu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mais le fruit de l\u2019Esprit, c\u2019est l\u2019amour, la joie, la paix, la patience, la bont\u00e9, la bienveillance, la foi, la douceur, la ma\u00eetrise de soi;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "la loi n\u2019est pas contre ces choses."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ceux qui sont \u00e0 J\u00e9sus-Christ ont crucifi\u00e9 la chair avec ses passions et ses d\u00e9sirs."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Si nous vivons par l\u2019Esprit, marchons aussi selon l\u2019Esprit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ne cherchons pas une vaine gloire, en nous provoquant les uns les autres, en nous portant envie les uns aux autres."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mise en pratique de la vie nouvelle en Christ - Fr\u00e8res, si un homme vient \u00e0 \u00eatre surpris en faute, vous qui \u00eates spirituels, redressez-le avec un esprit de douceur. Prends garde \u00e0 toi-m\u00eame, de peur que tu ne sois aussi tent\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Portez les fardeaux les uns des autres, et vous accomplirez ainsi la loi de Christ."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Si quelqu\u2019un pense \u00eatre quelque chose, quoiqu\u2019il ne soit rien, il s\u2019abuse lui-m\u00eame."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Que chacun examine ses propres \u0153uvres, et alors il aura sujet de se glorifier pour lui seul, et non par rapport \u00e0 autrui;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "car chacun portera sa propre charge."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Que celui \u00e0 qui l\u2019on enseigne la parole fasse part de tous ses biens \u00e0 celui qui l\u2019enseigne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne vous y trompez pas: on ne se moque pas de Dieu. Ce qu\u2019un homme aura sem\u00e9, il le moissonnera aussi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Celui qui s\u00e8me pour sa chair moissonnera de la chair la corruption; mais celui qui s\u00e8me pour l\u2019Esprit moissonnera de l\u2019Esprit la vie \u00e9ternelle."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne nous lassons pas de faire le bien; car nous moissonnerons au temps convenable, si nous ne nous rel\u00e2chons pas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ainsi donc, pendant que nous en avons l\u2019occasion, pratiquons le bien envers tous, et surtout envers les fr\u00e8res en la foi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voyez avec quelles grandes lettres je vous ai \u00e9crit de ma propre main."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tous ceux qui veulent se rendre agr\u00e9ables selon la chair vous contraignent \u00e0 vous faire circoncire, uniquement afin de n\u2019\u00eatre pas pers\u00e9cut\u00e9s pour la croix de Christ."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Car les circoncis eux-m\u00eames n\u2019observent point la loi; mais ils veulent que vous soyez circoncis, pour se glorifier dans votre chair."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pour ce qui me concerne, loin de moi la pens\u00e9e de me glorifier d\u2019autre chose que de la croix de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, par qui le monde est crucifi\u00e9 pour moi, comme je le suis pour le monde!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Car ce n\u2019est rien d\u2019\u00eatre circoncis ou incirconcis; ce qui est quelque chose, c\u2019est d\u2019\u00eatre une nouvelle cr\u00e9ation."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paix et mis\u00e9ricorde sur tous ceux qui suivront cette r\u00e8gle, et sur l\u2019Isra\u00ebl de Dieu!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Que personne d\u00e9sormais ne me fasse de la peine, car je porte sur mon corps les marques de J\u00e9sus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fr\u00e8res, que la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec votre esprit! Amen!"
                }
            }
        }
    }
}