{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "1 Chronicles",
    "book_nr": "13",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1mt\u00f3l N\u00f3\u00e9ig - \u00c1d\u00e1m, S\u00e9t, En\u00f3s,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9n\u00e1n, Mahalal\u00e9l, Jered,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3k, Met\u00faselah, L\u00e1mek, N\u00f3\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 fiai: S\u00e9m, H\u00e1m \u00e9s J\u00e1fet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1fet lesz\u00e1rmazottjai - J\u00e1fet fiai: G\u00f3mer, M\u00e1g\u00f3g, M\u00e1daj, J\u00e1v\u00e1n, T\u00fabal, Mesek \u00e9s T\u00edr\u00e1sz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f3mer fiai: Asken\u00e1z, R\u00edfat \u00e9s T\u00f3garm\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e1v\u00e1n fiai: El\u00eds\u00e1, T\u00e1rsis, Kitt\u00edm \u00e9s R\u00f3d\u00e1n\u00edm."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai - H\u00e1m fiai: K\u00fas, Micraim, P\u00fat \u00e9s K\u00e1na\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00fas fiai: Szeb\u00e1, Havil\u00e1, Szabt\u00e1, Ram\u00e1 \u00e9s Szabtek\u00e1. Ram\u00e1 fiai: Seb\u00e1 \u00e9s D\u00e9d\u00e1n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00fas fia volt Nimr\u00f3d, aki a f\u00f6ld leger\u0151sebb \u00e9s legb\u00e1trabb harcosa lett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Micraimt\u00f3l sz\u00e1rmaztak a k\u00f6vetkez\u0151 orsz\u00e1gok n\u00e9pei: L\u00fad, An\u00e1m, Leh\u00e1b, Naft\u00fah,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Patr\u00f3sz, Kaszl\u00fah \u00e9s Kaft\u00f3r. A filiszteusok Kaszl\u00fahb\u00f3l j\u00f6ttek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e1na\u00e1n els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia volt Szid\u00f3n. K\u00e1na\u00e1nt\u00f3l sz\u00e1rmaztak a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9pek: hettit\u00e1k, jeb\u00fasziak, em\u00f3riak, girg\u00e1siak, hivviek, arkaiak, sz\u00edniek, arv\u00e1diak, cem\u00e1riak \u00e9s ham\u00e1tiak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e1na\u00e1n els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia volt Szid\u00f3n. K\u00e1na\u00e1nt\u00f3l sz\u00e1rmaztak a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9pek: hettit\u00e1k, jeb\u00fasziak, em\u00f3riak, girg\u00e1siak, hivviek, arkaiak, sz\u00edniek, arv\u00e1diak, cem\u00e1riak \u00e9s ham\u00e1tiak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e1na\u00e1n els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia volt Szid\u00f3n. K\u00e1na\u00e1nt\u00f3l sz\u00e1rmaztak a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9pek: hettit\u00e1k, jeb\u00fasziak, em\u00f3riak, girg\u00e1siak, hivviek, arkaiak, sz\u00edniek, arv\u00e1diak, cem\u00e1riak \u00e9s ham\u00e1tiak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e1na\u00e1n els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia volt Szid\u00f3n. K\u00e1na\u00e1nt\u00f3l sz\u00e1rmaztak a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9pek: hettit\u00e1k, jeb\u00fasziak, em\u00f3riak, girg\u00e1siak, hivviek, arkaiak, sz\u00edniek, arv\u00e1diak, cem\u00e1riak \u00e9s ham\u00e1tiak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e9m lesz\u00e1rmazottjai - S\u00e9m fiai: \u00c9l\u00e1m, Ass\u00far, Arpaksad, L\u00fad \u00e9s Ar\u00e1m. Ar\u00e1m fiai: \u00dac, H\u00fal, Geter \u00e9s Mesek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Arpaksad fia volt Selah, az \u0151 fia pedig H\u00e9ber."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e9bernek k\u00e9t fia volt. Az egyiket Pelegnek nevezt\u00e9k, mert az \u0151 idej\u00e9ben osztott\u00e1k fel a f\u00f6ldet. Testv\u00e9r\u00e9t Jokt\u00e1nnak nevezt\u00e9k, akit\u0151l sz\u00e1rmaztak a k\u00f6vetkez\u0151k:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alm\u00f3d\u00e1d, Selef, Hacarm\u00e1vet, Jerah,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Had\u00f3r\u00e1m, \u00daz\u00e1l, Dikla,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9b\u00e1l, Abim\u00e1\u00e9l, Seba,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d3fir, Hav\u00edla, J\u00f3b\u00e1b. \u0150k mindannyian Jokt\u00e1n fiai voltak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e9m lesz\u00e1rmazottjai: Arpaksad, Selah,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e9ber, Peleg, Re\u00fa,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Szer\u00fag, N\u00e1hor, T\u00e1r\u00e9,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Abr\u00e1m, vagyis \u00c1brah\u00e1m."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m csal\u00e1dja - \u00c1brah\u00e1m fiai: Izs\u00e1k \u00e9s Izm\u00e1el."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Izm\u00e1elt\u0151l sz\u00e1rmaztak: els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia, Neb\u00e1j\u00f3t, azut\u00e1n K\u00e9d\u00e1r, Abde\u00e9l, Mibsz\u00e1m,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mism\u00e1, D\u00fam\u00e1, Massz\u00e1, Hadad, T\u00e9m\u00e1,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jet\u00far, N\u00e1fis \u00e9s K\u00e9dm\u00e1. Ezek voltak Izm\u00e1el fiai."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m fiai, akiket Ket\u00far\u00e1 \u2014 \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1l\u00f3ja \u2014 sz\u00fclt: Zimr\u00e1n, Joks\u00e1n, Med\u00e1n, Midj\u00e1n, Jisb\u00e1k \u00e9s S\u00faah. Joks\u00e1n fiai: Seb\u00e1 \u00e9s D\u00e9d\u00e1n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Midj\u00e1n fiai: \u00c9f\u00e1, \u00c9fer, Han\u00f3k, Ab\u00edd\u00e1 \u00e9s Eld\u00e1\u00e1. Ezek Ket\u00far\u00e1 fiai voltak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9zsau lesz\u00e1rmazottjai - \u00c1brah\u00e1m lett Izs\u00e1k apja. Izs\u00e1k k\u00e9t fia: \u00c9zsau \u00e9s Izr\u00e1el."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9zsau fiai: Elif\u00e1z, Re\u00fa\u00e9l, Je\u00fas, Jal\u00e1m \u00e9s K\u00f3rah."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elif\u00e1z fiai: T\u00e9m\u00e1n, \u00d3m\u00e1r, Cef\u00ed, Gat\u00e1m, Kenaz. Elif\u00e1z fia volt Am\u00e1lek, akit Timn\u00e1 sz\u00fclt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Re\u00fa\u00e9l fiai: Nahat, Zerah, Samm\u00e1 \u00e9s Mizz\u00e1."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sz\u00e9\u00edr fiai: L\u00f3t\u00e1n, S\u00f3b\u00e1l, Cib\u00f3n, An\u00e1, D\u00eds\u00f3n, \u00c9cer \u00e9s D\u00eds\u00e1n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00f3t\u00e1n fiai: H\u00f3ri \u00e9s H\u00f3m\u00e1m. L\u00f3t\u00e1n le\u00e1nytestv\u00e9re volt Timn\u00e1."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00f3b\u00e1l fiai: Alj\u00e1n, M\u00e1nahat, \u00c9b\u00e1l, Sef\u00ed \u00e9s \u00d3n\u00e1m. Cib\u00f3n fiai: Ajj\u00e1 \u00e9s An\u00e1."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "An\u00e1 fia D\u00eds\u00f3n, az \u0151 fiai pedig Hamr\u00e1n, Esb\u00e1n, Jitr\u00e1n \u00e9s Ker\u00e1n."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9cer fiai: Bilh\u00e1n, Zaav\u00e1n \u00e9s Jaak\u00e1n. D\u00eds\u00f3n fia volt m\u00e9g \u00dac \u00e9s Ar\u00e1n is."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ezek a kir\u00e1lyok uralkodtak Edom orsz\u00e1g\u00e1ban, m\u00e9g miel\u0151tt Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek kir\u00e1lya lett volna: Bela, Be\u00f3r fia. Bela v\u00e1rosa Dinh\u00e1b\u00e1 volt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Bela hal\u00e1la ut\u00e1n a bocrai J\u00f3b\u00e1b, Zerah fia lett a kir\u00e1ly."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00f3b\u00e1b hal\u00e1la ut\u00e1n a t\u00e9m\u00e1ni H\u00fas\u00e1m lett a kir\u00e1ly."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "H\u00fas\u00e1m hal\u00e1la ut\u00e1n Hadad, Bedad fia lett a kir\u00e1ly, aki legy\u0151zte a midj\u00e1niakat Mo\u00e1b mezej\u00e9n. Hadad v\u00e1rosa Av\u00edt volt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hadad hal\u00e1la ut\u00e1n a maszr\u00e9kai Szaml\u00e1 lett a kir\u00e1ly."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Szaml\u00e1 hal\u00e1la ut\u00e1n Saul lett a kir\u00e1ly, aki Rehob\u00f3tb\u00f3l sz\u00e1rmazott, az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3 mell\u0151l."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Saul hal\u00e1la ut\u00e1n Ba\u00e1l-Han\u00e1n, Akb\u00f3r fia lett a kir\u00e1ly."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ba\u00e1l-Han\u00e1n hal\u00e1la ut\u00e1n Hadad lett a kir\u00e1ly. Az \u0151 v\u00e1rosa P\u00e1\u00ed volt, feles\u00e9ge pedig Meh\u00e9tab\u00e9l, Matr\u00e9t le\u00e1nya. Matr\u00e9t M\u00e9z\u00e1h\u00e1b le\u00e1nya volt."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Hadad hal\u00e1la ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151k lettek Edom vezet\u0151i: Timm\u00e1, Alj\u00e1, Jet\u00e9t, Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1, \u00c9l\u00e1, P\u00edn\u00f3n, Kenaz, T\u00e9m\u00e1n, Micb\u00e1r, Magd\u00ed\u00e9l \u00e9s \u00cdr\u00e1m. Ezek voltak Edom vezet\u0151i."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Hadad hal\u00e1la ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151k lettek Edom vezet\u0151i: Timm\u00e1, Alj\u00e1, Jet\u00e9t, Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1, \u00c9l\u00e1, P\u00edn\u00f3n, Kenaz, T\u00e9m\u00e1n, Micb\u00e1r, Magd\u00ed\u00e9l \u00e9s \u00cdr\u00e1m. Ezek voltak Edom vezet\u0151i."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Hadad hal\u00e1la ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151k lettek Edom vezet\u0151i: Timm\u00e1, Alj\u00e1, Jet\u00e9t, Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1, \u00c9l\u00e1, P\u00edn\u00f3n, Kenaz, T\u00e9m\u00e1n, Micb\u00e1r, Magd\u00ed\u00e9l \u00e9s \u00cdr\u00e1m. Ezek voltak Edom vezet\u0151i."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Hadad hal\u00e1la ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151k lettek Edom vezet\u0151i: Timm\u00e1, Alj\u00e1, Jet\u00e9t, Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1, \u00c9l\u00e1, P\u00edn\u00f3n, Kenaz, T\u00e9m\u00e1n, Micb\u00e1r, Magd\u00ed\u00e9l \u00e9s \u00cdr\u00e1m. Ezek voltak Edom vezet\u0151i."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai - Izr\u00e1el fiai: R\u00faben, Simeon, L\u00e9vi, J\u00fada, Issak\u00e1r, Zebulon, D\u00e1n, J\u00f3zsef, Benj\u00e1min, Naft\u00e1li, G\u00e1d \u00e9s \u00c1s\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai - Izr\u00e1el fiai: R\u00faben, Simeon, L\u00e9vi, J\u00fada, Issak\u00e1r, Zebulon, D\u00e1n, J\u00f3zsef, Benj\u00e1min, Naft\u00e1li, G\u00e1d \u00e9s \u00c1s\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fada lesz\u00e1rmazottjai - J\u00fada fiai: \u00c9r, \u00d3n\u00e1n \u00e9s S\u00e9l\u00e1, akiket a k\u00e1na\u00e1ni Bats\u00fa\u00e1 sz\u00fclt J\u00fad\u00e1nak. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1tta, hogy \u00c9r, J\u00fada els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia gonosz, ez\u00e9rt meg\u00f6lte \u0151t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1nak T\u00e1m\u00e1rt\u00f3l, a saj\u00e1t meny\u00e9t\u0151l is sz\u00fcletett k\u00e9t fia: P\u00e9rec \u00e9s Zerah. J\u00fad\u00e1nak teh\u00e1t \u00f6sszesen \u00f6t fia volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e9rec fiai: Hecr\u00f3n \u00e9s H\u00e1mul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zerahnak \u00f6t fia sz\u00fcletett: Zimri, \u00c9t\u00e1n, H\u00e9m\u00e1n, Kalk\u00f3l \u00e9s D\u00e1ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zimri fia volt Karmi, \u00c1k\u00e1n apja. \u00c1k\u00e1n igen nagy bajt okozott Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, mert elvett mag\u00e1nak a teljesen Istennek szentelt dolgokb\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9t\u00e1n fia volt Azarj\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hecr\u00f3n fiai: Jerahme\u00e9l, R\u00e1m \u00e9s Kel\u00fabaj."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai - R\u00e1m fia Ammin\u00e1d\u00e1b, annak fia Nahs\u00f3n, aki J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek a vezet\u0151je volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nahs\u00f3n fia Szalm\u00e1, annak fia Bo\u00e1z,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "annak fia Obed, annak fia Isai."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isai els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia Eli\u00e1b, a m\u00e1sodik Abin\u00e1d\u00e1b, a harmadik Sim\u00e1,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a negyedik Netan\u00e9l, az \u00f6t\u00f6dik Raddaj,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a hatodik \u00d3cem, a hetedik D\u00e1vid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isai le\u00e1nyai: Cer\u00faja \u00e9s Abigail. Cer\u00faja h\u00e1rom fia: Abisaj, J\u00f3\u00e1b \u00e9s Asz\u00e1\u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abigail sz\u00fclte Am\u00e1sz\u00e1t, akinek apja az Izm\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l val\u00f3 Jeter volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e1leb lesz\u00e1rmazottjai - K\u00e1leb Hecr\u00f3n fia volt, feles\u00e9g\u00e9t Az\u00fab\u00e1nak nevezt\u00e9k, aki Jeri\u00f3t le\u00e1nya volt. K\u00e1leb fiai Az\u00fab\u00e1t\u00f3l: J\u00e9ser, S\u00f3b\u00e1b \u00e9s Ard\u00f3n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az\u00faba hal\u00e1la ut\u00e1n K\u00e1leb feles\u00e9g\u00fcl vette Efr\u00e1tot, aki H\u00fart sz\u00fclte neki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00far fia \u00dari, annak fia Becal\u00e9l volt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb, amikor Hecr\u00f3n hatvan \u00e9ves volt, feles\u00e9g\u00fcl vette Gile\u00e1d apj\u00e1nak, M\u00e1k\u00edrnak az egyik le\u00e1ny\u00e1t, akit\u0151l Szeg\u00fab sz\u00fcletett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Szeg\u00fab fia volt J\u00e1\u00edr, akinek 23 falu tartozott a birtok\u00e1hoz Gile\u00e1d vid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De Ges\u00far \u00e9s Ar\u00e1m elfoglalta J\u00e1\u00edr falvait, k\u00f6z\u00f6tt\u00fck Ken\u00e1tot \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 falvakat, \u00f6sszesen 60 telep\u00fcl\u00e9st, amelyek mind Gile\u00e1d apj\u00e1nak, M\u00e1k\u00edrnak a birtok\u00e1hoz tartoztak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hecr\u00f3n Efr\u00e1t\u00e1ban, K\u00e1leb v\u00e1ros\u00e1ban halt meg. A feles\u00e9ge, Abijj\u00e1 a f\u00e9rje hal\u00e1la ut\u00e1n sz\u00fclte meg Ash\u00fart, aki Hecr\u00f3nt\u00f3l sz\u00e1rmazott. Ash\u00far fia T\u00e9koa volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jerahme\u00e9l lesz\u00e1rmazottjai - Jerahme\u00e9l volt Hecr\u00f3n els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia. Jerahme\u00e9l fiai: R\u00e1m, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, azut\u00e1n B\u00fan\u00e1, \u00d3ren, \u00d3cem \u00e9s Ahijj\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jerahme\u00e9lnek volt egy m\u00e1sik feles\u00e9ge is, At\u00e1r\u00e1, akit\u0151l \u00d3n\u00e1m sz\u00fcletett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jerahme\u00e9l els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia, R\u00e1m. Az \u0151 fiai: Maac, J\u00e1min \u00e9s \u00c9ker."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d3n\u00e1m fiai: Sammaj \u00e9s J\u00e1d\u00e1. Sammaj fiai: N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Abis\u00far."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Abis\u00far feles\u00e9ge Abihail volt. \u0150 sz\u00fclte Abh\u00e1nt \u00e9s M\u00f3lidot Abis\u00farnak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b fiai: Szeled \u00e9s Appaim. Szeled gyermektelen\u00fcl halt meg."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Appaim fia volt Jisi, az \u0151 fia S\u00e9s\u00e1n, az \u0151 fia Ahlaj."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sammaj testv\u00e9r\u00e9nek, J\u00e1d\u00e1nak fiai: Jeter \u00e9s Jonat\u00e1n. Jeter gyermektelen\u00fcl halt meg."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jonat\u00e1n fiai: Pelet \u00e9s Z\u00e1z\u00e1. Ezek Jerahme\u00e9l lesz\u00e1rmazottjai."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e9s\u00e1nnak csak le\u00e1nyai voltak, de volt egy egyiptomi szolg\u00e1ja, Jarh\u00e1."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e9s\u00e1n ehhez a szolg\u00e1j\u00e1hoz adta feles\u00e9g\u00fcl az egyik le\u00e1ny\u00e1t. Ebb\u0151l a h\u00e1zass\u00e1gb\u00f3l sz\u00fcletett Attaj."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Attaj fia N\u00e1t\u00e1n, annak fia Z\u00e1b\u00e1d,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "annak fia Efl\u00e1l, annak fia Obed,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "annak fia J\u00e9h\u00fa, annak fia Azarj\u00e1,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "annak fia Helec, annak fia El\u00e1sz\u00e1,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "annak fia Sziszmaj, annak fia Sall\u00fam,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "annak fia Jekamj\u00e1, annak fia pedig Elis\u00e1ma."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "K\u00e1leb t\u00f6bbi lesz\u00e1rmazottjai - K\u00e1lebnek, Jerahme\u00e9l testv\u00e9r\u00e9nek a fiai: els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje M\u00e9s\u00e1, akinek Z\u00edfi volt a fia; azut\u00e1n Mar\u00e9sa, aki Hebron apja volt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hebron fiai: K\u00f3rah, Tapp\u00faah, Rekem \u00e9s Sema."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sema fia volt Raham, annak fia Jorok\u00e1m. Rekem fia Sammaj,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "annak fia M\u00e1\u00f3n, annak fia B\u00e9tc\u00far."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "K\u00e1lebnek sz\u00fclettek fiai \u00c9f\u00e1t\u00f3l is, aki a szolg\u00e1l\u00f3ja volt: H\u00e1r\u00e1n, M\u00f3c\u00e1 \u00e9s G\u00e1z\u00e9z. H\u00e1r\u00e1n fi\u00e1t szint\u00e9n G\u00e1z\u00e9znak h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Johdaj fiai: Regem, J\u00f3t\u00e1m, G\u00e9s\u00e1n, Pelet, \u00c9f\u00e1 \u00e9s S\u00e1af."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "K\u00e1lebnak a m\u00e1sik szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t\u00f3l, Maak\u00e1t\u00f3l is sz\u00fclettek fiai: Seber, Tirhan\u00e1,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "S\u00e1af, Sev\u00e1. S\u00e1af fia volt Madmann\u00e1. Sev\u00e1 fiai: Makb\u00e9na \u00e9s Gibea. K\u00e1leb le\u00e1nya volt Aksza."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "K\u00e1leb lesz\u00e1rmazottjai: Ben-H\u00far, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje, akinek Efr\u00e1t\u00e1 volt az anyja, azut\u00e1n S\u00f3b\u00e1l, Kirj\u00e1t-Je\u00e1rim megalap\u00edt\u00f3ja,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "azut\u00e1n Szalm\u00e1, Betlehem megalap\u00edt\u00f3ja, azut\u00e1n H\u00e1r\u00e9f, B\u00e9t-G\u00e1d\u00e9r megalap\u00edt\u00f3ja."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "S\u00f3b\u00e1l volt Kirj\u00e1t-Je\u00e1rim megalap\u00edt\u00f3ja. Az \u0151 lesz\u00e1rmazottjai: H\u00e1r\u00f3e \u00e9s Menuh\u00f3t lakosainak a fele"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00e9s Kirj\u00e1t-Je\u00e1rim csal\u00e1djai: a j\u00edtriek, a p\u00fatiak, a sum\u00e1tiak \u00e9s a misr\u00e1iak. Ez ut\u00f3bbiakt\u00f3l sz\u00e1rmaztak a cor\u00e1iak \u00e9s az est\u00e1\u00f3liak."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Szalm\u00e1 lesz\u00e1rmazottjai: Betlehem, Net\u00f3f\u00e1, Atr\u00f3t \u00e9s B\u00e9t-J\u00f3\u00e1b lakosai, azut\u00e1n Menuh\u00f3t lakosainak m\u00e1sik fele, a c\u00f3riak"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00e9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k csal\u00e1djai. Ez ut\u00f3bbiak Jab\u00e9c, Tir\u00e1t, Sim\u00e1t \u00e9s Sz\u00fak\u00e1t v\u00e1rosokban laktak. Ezeket nevezt\u00e9k k\u00e9nieknek, akik Hammat csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaztak. Hammat volt B\u00e9t-R\u00e9k\u00e1b megalap\u00edt\u00f3ja."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid csal\u00e1dja - Ezek voltak D\u00e1vid fiai, akik Hebronban sz\u00fclettek: Amn\u00f3n volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, a jezr\u00e9eli Ahin\u00f3amt\u00f3l, azut\u00e1n D\u00e1niel, a m\u00e1sodik, a k\u00e1rmeli Abigailt\u00f3l, azut\u00e1n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Absolon, a harmadik. Absolon anyja Maak\u00e1, Ges\u00far kir\u00e1ly\u00e1nak, Talmajnak a le\u00e1nya volt. Azut\u00e1n Ad\u00f3nijj\u00e1, a negyedik fi\u00fa, Haggit fia, azut\u00e1n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sefatj\u00e1 az \u00f6t\u00f6dik, Abit\u00e1l fia, azut\u00e1n Jitre\u00e1m, a hatodik, akinek Egl\u00e1 volt az anyja, D\u00e1vid egyik feles\u00e9ge."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez a hat fi\u00fa sz\u00fcletett Hebronban, ahol D\u00e1vid h\u00e9t \u00e9vig \u00e9s hat h\u00f3napig uralkodott. Jeruzs\u00e1lemben D\u00e1vid 33 \u00e9vig uralkodott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ott sz\u00fcletett Bats\u00fa\u00e1t\u00f3l, Ammi\u00e9l le\u00e1ny\u00e1t\u00f3l ez a n\u00e9gy fia: Sim\u00e1, S\u00f3b\u00e1b, N\u00e1t\u00e1n \u00e9s Salamon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ugyancsak Jeruzs\u00e1lemben sz\u00fcletett D\u00e1vidnak kilenc tov\u00e1bbi fia: Jibh\u00e1r, Elis\u00e1ma, Elifelet, N\u00f3gah, Nefeg, J\u00e1fia, Elis\u00e1ma, Elj\u00e1d\u00e1 \u00e9s Elifelet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ugyancsak Jeruzs\u00e1lemben sz\u00fcletett D\u00e1vidnak kilenc tov\u00e1bbi fia: Jibh\u00e1r, Elis\u00e1ma, Elifelet, N\u00f3gah, Nefeg, J\u00e1fia, Elis\u00e1ma, Elj\u00e1d\u00e1 \u00e9s Elifelet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ugyancsak Jeruzs\u00e1lemben sz\u00fcletett D\u00e1vidnak kilenc tov\u00e1bbi fia: Jibh\u00e1r, Elis\u00e1ma, Elifelet, N\u00f3gah, Nefeg, J\u00e1fia, Elis\u00e1ma, Elj\u00e1d\u00e1 \u00e9s Elifelet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezek mindannyian D\u00e1vid fiai voltak. Rajtuk k\u00edv\u00fcl D\u00e1vidnak sz\u00fclettek fiai a szolg\u00e1l\u00f3it\u00f3l is. D\u00e1vid le\u00e1nya volt T\u00e1m\u00e1r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00fada kir\u00e1lyai Salamon ut\u00e1n - Salamon fia volt Robo\u00e1m, ennek fia Abijj\u00e1, ennek fia \u00c1sz\u00e1, ennek fia J\u00f3saf\u00e1t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ennek fia J\u00f3r\u00e1m, ennek fia Ahazj\u00e1, ennek fia J\u00f3\u00e1s,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ennek fia Amacj\u00e1, ennek fia Uzzijj\u00e1, ennek fia J\u00f3t\u00e1m,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ennek fia \u00c1h\u00e1z, ennek fia Ez\u00e9ki\u00e1s, ennek fia Manass\u00e9,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ennek fia \u00c1m\u00f3n, ennek fia J\u00f3si\u00e1s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s fiai: az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt J\u00f3han\u00e1n, a m\u00e1sodik J\u00f3j\u00e1kim, Cidkijj\u00e1 a harmadik \u00e9s Sall\u00fam a negyedik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim fiai: Jekonj\u00e1 \u00e9s Cidkijj\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid lesz\u00e1rmazottjai a Babiloni fogs\u00e1g ut\u00e1n - Jekonj\u00e1t fogs\u00e1gba vetett\u00e9k. Az \u0151 lesz\u00e1rmazottjai: Sealti\u00e9l,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Malkir\u00e1m, Ped\u00e1j\u00e1, Senaccar, Jekamj\u00e1, H\u00f3s\u00e1m\u00e1 \u00e9s Nedabj\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pad\u00e1j\u00e1 fiai: Zerubb\u00e1bel \u00e9s Simei. Zerubb\u00e1bel fiai: Mesull\u00e1m \u00e9s Hananj\u00e1, a n\u0151v\u00e9r\u00fck pedig Sel\u00f3mit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zerubb\u00e1belnek volt m\u00e9g \u00f6t m\u00e1sik fia: Hasub\u00e1, \u00d3hel, Berekj\u00e1, Haszadj\u00e1 \u00e9s J\u00fasab-Heszed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hananj\u00e1 fiai: Pelatj\u00e1 \u00e9s Jes\u00e1ja. Jes\u00e1ja fia Ref\u00e1j\u00e1, annak fia Arn\u00e1n, annak fia \u00d3badj\u00e1, annak fia Sekanj\u00e1 volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sekanj\u00e1 ut\u00f3dai: a fia, Semaj\u00e1, \u00e9s annak fiai: Hatt\u00fas, Jig\u00e1l, B\u00e1r\u00edah, Nearj\u00e1 \u00e9s S\u00e1f\u00e1t \u2014 \u00f6sszesen hatan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nearj\u00e1nak h\u00e1rom fia volt: Elj\u00f3\u00e9naj, Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9s Azrik\u00e1m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elj\u00f3\u00e9naj h\u00e9t fia: H\u00f3davj\u00e1h\u00fa, Elj\u00e1sib, Pel\u00e1j\u00e1, Akk\u00fab, J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, Del\u00e1ja \u00e9s An\u00e1ni."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada lesz\u00e1rmazottjai - J\u00fada lesz\u00e1rmazottjai: P\u00e9rec, Hecr\u00f3n, Karmi, H\u00far \u00e9s S\u00f3b\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00f3b\u00e1l fia Re\u00e1j\u00e1, ennek fia Jahat, ennek fiai Ah\u00famaj \u00e9s Lahad. T\u0151l\u00fck sz\u00e1rmaznak a c\u00f3riak nemzets\u00e9gei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00far fiai: Jizreel, Jism\u00e1 \u00e9s Jidb\u00e1s \u2014 \u0151k alap\u00edtott\u00e1k meg \u00c9t\u00e1m v\u00e1ros\u00e1t. A n\u0151v\u00e9r\u00fck neve: Haclelp\u00f3ni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pen\u00fa\u00e9l fia Ged\u00f3r. Ezer fia H\u00fas\u00e1. Ezek H\u00far lesz\u00e1rmazottjai, aki Efr\u00e1ta els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje volt. H\u00far alap\u00edtotta meg Betlehem v\u00e1ros\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ash\u00far volt T\u00e9koa v\u00e1ros\u00e1nak a megalap\u00edt\u00f3ja. Ash\u00farnak k\u00e9t feles\u00e9ge volt: Hel\u00e1 \u00e9s Naar\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Naar\u00e1 sz\u00fclte Ahuz\u00e1mot, H\u00e9fert, T\u00e9menit \u00e9s Ahast\u00e1rit \u2014 ezek voltak Naar\u00e1 fiai Ash\u00fart\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hel\u00e1 fiai: Ceret, Jec\u00f3har, Etn\u00e1n \u00e9s K\u00f3c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f3c fiai: \u00c1n\u00fab \u00e9s Hacc\u00f3b\u00e9ba. K\u00f3c lesz\u00e1rmazottjai Aharh\u00e9lnek, H\u00e1r\u00fam fi\u00e1nak a nemzets\u00e9gei is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jab\u00e9c kiemelkedett a testv\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl, mert mindenki nagyra becs\u00fclte. Anyja ezt mondta r\u00f3la: \u201eNagy f\u00e1jdalommal sz\u00fcltem \u0151t!\u201d Ez\u00e9rt nevezte el Jab\u00e9cnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jab\u00e9c Izr\u00e1el Isten\u00e9t h\u00edvta seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, benne b\u00edzott, \u00e9s ezt k\u00e9rte t\u0151le: \u201eIstenem, \u00e1ldj meg engem! Adj nekem nagyobb ter\u00fcletet, ahol \u00e9lhet\u00fcnk! Kezed legyen velem \u00e1lland\u00f3an! K\u00e9rlek, v\u00e9dj meg minden bajt\u00f3l \u00e9s gonoszt\u00f3l, hogy ne \u00e9rjen f\u00e1jdalom!\u201d Isten megadta neki, amit k\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00fah\u00e1 testv\u00e9re volt Kel\u00fab, annak fia pedig Meh\u00edr, annak fia Est\u00f3n,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "annak fia B\u00e9t-R\u00e1fa, P\u00e1sz\u00e9ah \u00e9s Tehinn\u00e1. Tehinn\u00e1 alap\u00edtotta \u00cdr-N\u00e1h\u00e1st. T\u0151l\u00fck sz\u00e1rmaznak a r\u00e9kaiak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kenaz fiai Otni\u00e9l \u00e9s Szer\u00e1j\u00e1. Otni\u00e9l fiai: Hatat \u00e9s Me\u00f3n\u00f3taj,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ez ut\u00f3bbi fia pedig Ofra. Szer\u00e1ja fia J\u00f3\u00e1b, aki megalap\u00edtotta G\u00e9-Har\u00e1simot. Az\u00e9rt nevezt\u00e9k \u00edgy ezt a v\u00e1rost, mert az ottani lakosok mindenf\u00e9le mesters\u00e9ghez \u00e9rtettek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jefunne fia K\u00e1leb, annak fiai: \u00cdr\u00fa, \u00c9l\u00e1 \u00e9s Naam. \u00c9la fia Ken\u00e1z."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jehallel\u00e9l fiai: Z\u00edf, Z\u00edf\u00e1, Tirj\u00e1 \u00e9s Aszar\u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezr\u00e1 fiai: Jeter, Mered, \u00c9fer \u00e9s J\u00e1l\u00f3n. Jeter gyermekei: Mirj\u00e1m, Sammaj \u00e9s Jisb\u00e1h. Jisb\u00e1h volt az apja Estem\u00f3\u00e1nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mered egyik feles\u00e9ge, Bitj\u00e1 az egyiptomi f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya volt. Mered fiai, akiket Bitj\u00e1 sz\u00fclt: Jered, H\u00e9ber \u00e9s Jek\u00fati\u00e9l. Jered volt Ged\u00f3r apja. H\u00e9ber volt Sz\u00f3k\u00f3 apja. Jek\u00fati\u00e9l volt Z\u00e1n\u00f3ah apja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mered m\u00e1sik feles\u00e9ge J\u00fad\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott, \u00e9s Naham n\u0151v\u00e9re volt. Ett\u0151l a feles\u00e9g\u00e9t\u0151l is sz\u00fclettek Merednek gyermekei: Keila apja, akit\u0151l a geremiek nemzets\u00e9ge sz\u00e1rmazott, \u00e9s Estem\u00f3a apja, akit\u0151l a maak\u00e1i nemzets\u00e9g sz\u00e1rmazott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Simon fiai: Amn\u00f3n, Rinn\u00e1, Benh\u00e1n\u00e1n \u00e9s Til\u00f3n. Jisi fia volt Z\u00f3h\u00e9t, \u00e9s annak fia Benz\u00f3h\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00fada fia volt S\u00e9l\u00e1, ennek ut\u00f3dai: \u00c9r, aki megalap\u00edtotta L\u00e9k\u00e1 v\u00e1ros\u00e1t, azut\u00e1n Ladd\u00e1, aki Mar\u00e9s\u00e1 v\u00e1ros\u00e1t alap\u00edtotta. S\u00e9l\u00e1 ut\u00f3dai voltak a B\u00e9t-Asb\u00e9a vid\u00e9k\u00e9n \u00e9l\u0151 lenv\u00e1szon-k\u00e9sz\u00edt\u0151 csal\u00e1dok,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "valamint J\u00f3kim, J\u00f3\u00e1s, Sz\u00e1r\u00e1f \u00e9s a k\u00f3z\u00e9b\u00e1i nemzets\u00e9gek. J\u00f3\u00e1s \u00e9s Sz\u00e1r\u00e1f mo\u00e1bi asszonyokat vettek feles\u00e9g\u00fcl, majd visszat\u00e9rtek Betlehembe. Ezek m\u00e1r r\u00e9gen t\u00f6rt\u00e9ntek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e9l\u00e1 ut\u00f3dai fazekasok voltak, akik Net\u00e1imban \u00e9s Ged\u00e9r\u00e1ban laktak, \u00e9s a kir\u00e1ly sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az ed\u00e9nyeket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simeon lesz\u00e1rmazottjai - Simeon fiai: Nemu\u00e9l, J\u00e1min, J\u00e1rib, Zerah \u00e9s Saul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Saul fia Sallum, ennek fia Miszb\u00e1m, ennek fia Mism\u00e1"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ennek fia Hammu\u00e9l, ennek fia Zakk\u00far, ennek fia Simei."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Simeinek tizenhat fia \u00e9s hat le\u00e1nya volt. Simei fi\u00fatestv\u00e9reinek azonban nem volt sok gyermek\u00fck, \u00e9s a csal\u00e1djaik kisebbek voltak, mint a t\u00f6bbi J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 nemzets\u00e9gek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Simei ut\u00f3dai a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokban laktak: Be\u00e9rseb\u00e1, M\u00f3l\u00e1d\u00e1, Hacar-S\u00fa\u00e1l, Bilha, Ecem, T\u00f3l\u00e1d, Betu\u00e9l, Horma, Cikl\u00e1g, B\u00e9t-Mark\u00e1b\u00f3t, Hacar-Sz\u00faszim, B\u00e9t-Biri \u00e9s Saarim. D\u00e1vid uralkod\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9ig \u0151k ezekben a v\u00e1rosokban \u00e9s falvakban laktak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Simei ut\u00f3dai a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokban laktak: Be\u00e9rseb\u00e1, M\u00f3l\u00e1d\u00e1, Hacar-S\u00fa\u00e1l, Bilha, Ecem, T\u00f3l\u00e1d, Betu\u00e9l, Horma, Cikl\u00e1g, B\u00e9t-Mark\u00e1b\u00f3t, Hacar-Sz\u00faszim, B\u00e9t-Biri \u00e9s Saarim. D\u00e1vid uralkod\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9ig \u0151k ezekben a v\u00e1rosokban \u00e9s falvakban laktak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Simei ut\u00f3dai a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokban laktak: Be\u00e9rseb\u00e1, M\u00f3l\u00e1d\u00e1, Hacar-S\u00fa\u00e1l, Bilha, Ecem, T\u00f3l\u00e1d, Betu\u00e9l, Horma, Cikl\u00e1g, B\u00e9t-Mark\u00e1b\u00f3t, Hacar-Sz\u00faszim, B\u00e9t-Biri \u00e9s Saarim. D\u00e1vid uralkod\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9ig \u0151k ezekben a v\u00e1rosokban \u00e9s falvakban laktak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Simei ut\u00f3dai a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokban laktak: Be\u00e9rseb\u00e1, M\u00f3l\u00e1d\u00e1, Hacar-S\u00fa\u00e1l, Bilha, Ecem, T\u00f3l\u00e1d, Betu\u00e9l, Horma, Cikl\u00e1g, B\u00e9t-Mark\u00e1b\u00f3t, Hacar-Sz\u00faszim, B\u00e9t-Biri \u00e9s Saarim. D\u00e1vid uralkod\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9ig \u0151k ezekben a v\u00e1rosokban \u00e9s falvakban laktak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tov\u00e1bbi \u00f6t falujuk is volt: \u00c9t\u00e1m, Ain, Rimm\u00f3n, T\u00f3ken \u00e9s \u00c1s\u00e1n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezeken k\u00edv\u00fcl m\u00e9g sz\u00e1mos k\u00f6zs\u00e9gben laktak eg\u00e9szen Baal\u00e1tig. Ezek voltak a lak\u00f3helyeik. Csal\u00e1djaik sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9k\u00e9t is \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtott\u00e1k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Csal\u00e1df\u0151ik a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Mes\u00f3b\u00e1b, Jam\u00e9lek, J\u00f3s\u00e1 (Amacj\u00e1 fia), J\u00f3el, J\u00e9h\u00fa (aki Josibj\u00e1 fia, aki Szer\u00e1j\u00e1 fia, aki Aszi\u00e9l fia volt), azut\u00e1n Elj\u00f3\u00e9naj, Jaak\u00f3b\u00e1, Jes\u00f3h\u00e1j\u00e1, Asz\u00e1j\u00e1, Ad\u00ed\u00e9l, Jesz\u00edmi\u00e9l, Ben\u00e1ja \u00e9s Ziz\u00e1 (aki Sifi fia, aki All\u00f3n fia, aki Jed\u00e1j\u00e1 fia, aki Simr\u00ed fia, aki Sem\u00e1j\u00e1 fia volt). Ezeknek a csal\u00e1djai igen megszaporodtak,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Csal\u00e1df\u0151ik a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Mes\u00f3b\u00e1b, Jam\u00e9lek, J\u00f3s\u00e1 (Amacj\u00e1 fia), J\u00f3el, J\u00e9h\u00fa (aki Josibj\u00e1 fia, aki Szer\u00e1j\u00e1 fia, aki Aszi\u00e9l fia volt), azut\u00e1n Elj\u00f3\u00e9naj, Jaak\u00f3b\u00e1, Jes\u00f3h\u00e1j\u00e1, Asz\u00e1j\u00e1, Ad\u00ed\u00e9l, Jesz\u00edmi\u00e9l, Ben\u00e1ja \u00e9s Ziz\u00e1 (aki Sifi fia, aki All\u00f3n fia, aki Jed\u00e1j\u00e1 fia, aki Simr\u00ed fia, aki Sem\u00e1j\u00e1 fia volt). Ezeknek a csal\u00e1djai igen megszaporodtak,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Csal\u00e1df\u0151ik a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Mes\u00f3b\u00e1b, Jam\u00e9lek, J\u00f3s\u00e1 (Amacj\u00e1 fia), J\u00f3el, J\u00e9h\u00fa (aki Josibj\u00e1 fia, aki Szer\u00e1j\u00e1 fia, aki Aszi\u00e9l fia volt), azut\u00e1n Elj\u00f3\u00e9naj, Jaak\u00f3b\u00e1, Jes\u00f3h\u00e1j\u00e1, Asz\u00e1j\u00e1, Ad\u00ed\u00e9l, Jesz\u00edmi\u00e9l, Ben\u00e1ja \u00e9s Ziz\u00e1 (aki Sifi fia, aki All\u00f3n fia, aki Jed\u00e1j\u00e1 fia, aki Simr\u00ed fia, aki Sem\u00e1j\u00e1 fia volt). Ezeknek a csal\u00e1djai igen megszaporodtak,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Csal\u00e1df\u0151ik a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Mes\u00f3b\u00e1b, Jam\u00e9lek, J\u00f3s\u00e1 (Amacj\u00e1 fia), J\u00f3el, J\u00e9h\u00fa (aki Josibj\u00e1 fia, aki Szer\u00e1j\u00e1 fia, aki Aszi\u00e9l fia volt), azut\u00e1n Elj\u00f3\u00e9naj, Jaak\u00f3b\u00e1, Jes\u00f3h\u00e1j\u00e1, Asz\u00e1j\u00e1, Ad\u00ed\u00e9l, Jesz\u00edmi\u00e9l, Ben\u00e1ja \u00e9s Ziz\u00e1 (aki Sifi fia, aki All\u00f3n fia, aki Jed\u00e1j\u00e1 fia, aki Simr\u00ed fia, aki Sem\u00e1j\u00e1 fia volt). Ezeknek a csal\u00e1djai igen megszaporodtak,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Csal\u00e1df\u0151ik a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Mes\u00f3b\u00e1b, Jam\u00e9lek, J\u00f3s\u00e1 (Amacj\u00e1 fia), J\u00f3el, J\u00e9h\u00fa (aki Josibj\u00e1 fia, aki Szer\u00e1j\u00e1 fia, aki Aszi\u00e9l fia volt), azut\u00e1n Elj\u00f3\u00e9naj, Jaak\u00f3b\u00e1, Jes\u00f3h\u00e1j\u00e1, Asz\u00e1j\u00e1, Ad\u00ed\u00e9l, Jesz\u00edmi\u00e9l, Ben\u00e1ja \u00e9s Ziz\u00e1 (aki Sifi fia, aki All\u00f3n fia, aki Jed\u00e1j\u00e1 fia, aki Simr\u00ed fia, aki Sem\u00e1j\u00e1 fia volt). Ezeknek a csal\u00e1djai igen megszaporodtak,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ez\u00e9rt Ged\u00f3r fel\u00e9 terjeszkedtek, a v\u00f6lgy keleti r\u00e9sz\u00e9re, hogy ott keressenek a ny\u00e1jaiknak legel\u0151t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tal\u00e1ltak is ott d\u00fas \u00e9s t\u00e1gas legel\u0151ket. Az eg\u00e9sz vid\u00e9k csendes \u00e9s b\u00e9k\u00e9s volt. Kor\u00e1bban h\u00e1miak laktak ott."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya idej\u00e9ben az eml\u00edtett csal\u00e1df\u0151k legy\u0151zt\u00e9k a h\u00e1miakat, a s\u00e1traikat lerombolt\u00e1k, \u00e9s a hely\u00fckre telepedtek. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen teljesen kiirtott\u00e1k onnan a me\u00faniakat is. Mindm\u00e1ig a me\u00faniak k\u00f6z\u00fcl senki nem lakik ott. Az\u00f3ta az eml\u00edtett csal\u00e1df\u0151k nemzets\u00e9gei laknak ezen a vid\u00e9ken, mert ott tal\u00e1ltak a ny\u00e1jaiknak legel\u0151t."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00f6tsz\u00e1z f\u00e9rfi felment a Sz\u00e9\u00edr-hegys\u00e9gbe, Jis\u00ed fiainak a vezet\u00e9s\u00e9vel. Ezek a vezet\u0151k a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Pelatj\u00e1, Nearj\u00e1, Ref\u00e1j\u00e1 \u00e9s Uzz\u00ed\u00e9l. Az\u00e9rt mentek, hogy elfoglalj\u00e1k azt a vid\u00e9ket."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Akkoriban m\u00e1r csak kevesen maradtak meg az am\u00e1lekiek k\u00f6z\u00fcl. A Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3k pedig v\u00e9gleg kiirtott\u00e1k \u0151ket, \u00e9s att\u00f3l fogva mindm\u00e1ig \u0151k laknak a Sz\u00e9\u00edr-hegys\u00e9gben."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00faben lesz\u00e1rmazottjai - Itt k\u00f6vetkeznek R\u00faben lesz\u00e1rmazottjai: Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje R\u00faben volt, ez\u00e9rt \u0151t illette volna az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9g joga. Azonban, mivel R\u00faben az apja feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1lt, elvesztette els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog\u00e1t, amely J\u00f3zsefnek, Izr\u00e1el fi\u00e1nak az ut\u00f3daira sz\u00e1llt. Ez\u00e9rt a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kben R\u00faben neve nem \u00fagy szerepel, mint az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzse er\u0151sebb \u00e9s hatalmasabb lett, mint J\u00fada testv\u00e9reinek a t\u00f6rzsei. A fejedelem is J\u00fad\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog m\u00e9gis J\u00f3zsef t\u00f6rzs\u00e9n\u00e9l maradt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00fabennek, Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9nek a fiai: Han\u00f3k, Pall\u00fa, Hecr\u00f3n \u00e9s Karmi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3el ut\u00f3dai a k\u00f6vetkez\u0151k: J\u00f3el fia Semaj\u00e1, ennek fia G\u00f3g, ennek fia Simei,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ennek fia Mik\u00e1, ennek fia Re\u00e1j\u00e1, ennek fia Ba\u00e1l,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ennek fia Be\u00e9r\u00e1. R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek a fejedelme Be\u00e9r\u00e1 volt, de Tiglat-Pileszer assz\u00edr kir\u00e1ly fogs\u00e1gba hurcolta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3el testv\u00e9rei \u00e9s a csal\u00e1djaik a k\u00f6vetkez\u0151k, amint azt feljegyezt\u00e9k: Jei\u00e9l volt a nemzets\u00e9gf\u0151, azut\u00e1n Zakarj\u00e1h\u00fa,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "azut\u00e1n Bela, \u00c1z\u00e1z fia (aki Sema fia, aki J\u00f3el fia volt). Bela csal\u00e1dja Ar\u00f3\u00e9rban lakott, eg\u00e9szen Neb\u00f3ig \u00e9s Ba\u00e1l-Me\u00f3nig,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "kelet fel\u00e9 pedig eg\u00e9szen az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3t\u00f3l nyugatra elter\u00fcl\u0151 sivatagnak a sz\u00e9l\u00e9ig terjeszkedtek, mert a ny\u00e1jaik nagyon megszaporodtak Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul kir\u00e1ly idej\u00e9ben Bela nemzets\u00e9ge harcolt a hagriak ellen, \u00e9s legy\u0151zte \u0151ket. Ezut\u00e1n a hagriak hely\u00e9re telepedtek, \u00e9s att\u00f3l kezdve \u0151k laktak a Gile\u00e1dt\u00f3l keletre elter\u00fcl\u0151 vid\u00e9ken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e1d lesz\u00e1rmazottjai - G\u00e1d t\u00f6rzse B\u00e1s\u00e1n vid\u00e9k\u00e9n lakott, R\u00faben t\u00f6rzse k\u00f6zel\u00e9ben, eg\u00e9szen Szalk\u00e1 v\u00e1ros\u00e1ig. G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek els\u0151 vezet\u0151je B\u00e1s\u00e1nban J\u00f3el volt, ut\u00e1na S\u00e1f\u00e1m lett a vezet\u0151, majd Janaj k\u00f6vetkezett."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e1d lesz\u00e1rmazottjai - G\u00e1d t\u00f6rzse B\u00e1s\u00e1n vid\u00e9k\u00e9n lakott, R\u00faben t\u00f6rzse k\u00f6zel\u00e9ben, eg\u00e9szen Szalk\u00e1 v\u00e1ros\u00e1ig. G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek els\u0151 vezet\u0151je B\u00e1s\u00e1nban J\u00f3el volt, ut\u00e1na S\u00e1f\u00e1m lett a vezet\u0151, majd Janaj k\u00f6vetkezett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A rokonaik a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Mik\u00e1\u00e9l, Mesull\u00e1m, Seba, J\u00f3raj, Jak\u00e1n, Zia \u00e9s H\u00e9ber \u2014 \u00f6sszesen heten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek mind Abihail lesz\u00e1rmazottjai voltak. Abihail H\u00fari fia, aki J\u00e1r\u00f3ah fia, aki Gile\u00e1d fia, aki Mika\u00e9l fia, aki Jes\u00edsa fia, aki Jahd\u00f3 fia, aki B\u00faz fia volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahi volt a csal\u00e1d vezet\u0151je. Ahi Abdi\u00e9l fia, aki G\u00fani fia volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzse Gile\u00e1dban \u00e9s B\u00e1s\u00e1nban lakott, \u00e9s az ottani falvakban, azut\u00e1n S\u00e1ron legel\u0151in, eg\u00e9szen a hat\u00e1rig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindezeket fel\u00edrt\u00e1k a nemzets\u00e9gek jegyz\u00e9k\u00e9be J\u00f3t\u00e1m \u00e9s Jerobo\u00e1m idej\u00e9ben. J\u00f3t\u00e1m J\u00fada kir\u00e1lya, Jerobo\u00e1m pedig Izr\u00e1el kir\u00e1lya volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A Jord\u00e1n keleti vid\u00e9k\u00e9nek elfoglal\u00e1sa - R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, meg Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek fel\u00e9b\u0151l 44 760 harcos gy\u0171lt \u00f6ssze, hogy hadj\u00e1ratot ind\u00edtsanak a hagriak n\u00e9pe, Jet\u00far, N\u00e1fis \u00e9s N\u00f3d\u00e1b n\u00e9pe ellen. Az izr\u00e1eli sereg tapasztalt harcosokb\u00f3l \u00e1llt, akik j\u00f3l fel voltak fegyverkezve karddal, pajzzsal \u00e9s \u00edjakkal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A Jord\u00e1n keleti vid\u00e9k\u00e9nek elfoglal\u00e1sa - R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, meg Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek fel\u00e9b\u0151l 44 760 harcos gy\u0171lt \u00f6ssze, hogy hadj\u00e1ratot ind\u00edtsanak a hagriak n\u00e9pe, Jet\u00far, N\u00e1fis \u00e9s N\u00f3d\u00e1b n\u00e9pe ellen. Az izr\u00e1eli sereg tapasztalt harcosokb\u00f3l \u00e1llt, akik j\u00f3l fel voltak fegyverkezve karddal, pajzzsal \u00e9s \u00edjakkal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e9gis Istenhez ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt harc k\u00f6zben, mert benne b\u00edztak, \u00e9s t\u0151le k\u00e9rt\u00e9k a gy\u0151zelmet. Isten pedig meghallgatta \u00e9s megseg\u00edtette \u0151ket, nekik adta a gy\u0151zelmet. \u00cdgy gy\u0151zt\u00e9k le a hagriakat \u00e9s a t\u00f6bbi izmaelita t\u00f6rzset."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nagy zs\u00e1km\u00e1nyt szereztek: 50 000 tev\u00e9t, 250 000 juhot, 2 000 szamarat, \u00e9s ezenk\u00edv\u00fcl 100 000 foglyot ejtettek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A harcban sok ellens\u00e9g\u00fck elesett, mert ez az eg\u00e9sz hadj\u00e1rat Isten \u00fcgye volt. \u00cdgy azut\u00e1n R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzse, meg Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzse letelepedett a legy\u0151z\u00f6ttek hely\u00e9re, \u00e9s eg\u00e9szen az assz\u00edr fogs\u00e1g idej\u00e9ig ott \u00e9ltek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzse - Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek egyik fele, amely a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n telepedett le, B\u00e1s\u00e1nt\u00f3l Ba\u00e1l-Herm\u00f3nig, Szen\u00edrig \u00e9s a Herm\u00f3n-hegys\u00e9gig nagyon megszaporodott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A vezet\u0151ik a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: \u00c9fer, Jisi, Eli\u00e9l, Azri\u00e9l, Jirmej\u00e1, H\u00f3davj\u00e1 \u00e9s Jahdi\u00e9l \u2014 valamennyien er\u0151s, b\u00e1tor \u00e9s h\u00edres nemzets\u00e9gf\u0151k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azonban nem maradtak h\u0171s\u00e9gesek Istenhez, akit \u0151seik im\u00e1dtak, hanem azokat az idegen isteneket kezdt\u00e9k im\u00e1dni, akiket az el\u0151tt\u00fck ott \u00e9l\u0151 idegen n\u00e9pek tiszteltek. Pedig ezeket az idegen n\u00e9peket Isten puszt\u00edtotta el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Izr\u00e1el Istene arra ind\u00edtotta Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak, P\u00falnak a szellem\u00e9t, hogy hadj\u00e1ratot vezessen ellen\u00fck. Ennek sor\u00e1n P\u00fal \u2014 akit m\u00e1s n\u00e9ven Tiglat-Pileszernek neveztek \u2014 megt\u00e1madta R\u00faben, G\u00e1d \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzseit. Legy\u0151zte \u00e9s sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolta \u0151ket Halah, H\u00e1b\u00f3r \u00e9s H\u00e1ra k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re, \u00e9s a G\u00f3z\u00e1n foly\u00f3 mell\u00e9. Ott laknak mind a mai napig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e9vi lesz\u00e1rmazottjai - L\u00e9vi fiai: Gers\u00f3n, Keh\u00e1t \u00e9s Mer\u00e1ri."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Keh\u00e1t fiai: Amr\u00e1m, Jich\u00e1r, Hebron \u00e9s Uzzi\u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amr\u00e1m gyermekei: \u00c1ron, M\u00f3zes \u00e9s Mirj\u00e1m. \u00c1ron fiai: N\u00e1d\u00e1b, Abih\u00fa, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r fia Fine\u00e1s, annak fia Abis\u00fa\u00e1,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "annak fia Bukki, annak fia Uzzi,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "annak fia Zerahj\u00e1, annak fia Mer\u00e1j\u00f3t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "annak fia Amarj\u00e1, annak fia Ahit\u00fab,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "annak fia C\u00e1d\u00f3k, annak fia Ahimaac,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "annak fia Azarj\u00e1, annak fia J\u00f3h\u00e1n\u00e1n,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "annak fia Azarj\u00e1 volt. Ez ut\u00f3bbi m\u00e1r abban a Templomban szolg\u00e1lt papk\u00e9nt, amelyet Salamon \u00e9p\u00edtett Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azarj\u00e1 fia Amarj\u00e1, annak fia Ahit\u00fab,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "annak fia C\u00e1d\u00f3k, annak fia Sallum,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "annak fia Hilkijj\u00e1, annak fia Azarj\u00e1,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "annak fia Szer\u00e1j\u00e1, annak fia pedig Jeh\u00f3c\u00e1d\u00e1k volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00fad\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet Nebukadneccar babiloni kir\u00e1ly \u00e1ltal sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe k\u00fcldte, Jeh\u00f3c\u00e1d\u00e1k is vel\u00fck egy\u00fctt ment a fogs\u00e1gba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e9vi fiai: Gers\u00f3n, Keh\u00e1t \u00e9s Mer\u00e1ri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n fiai: Libni \u00e9s Simei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Keh\u00e1t fiai: Amr\u00e1m, Jich\u00e1r, Hebron \u00e9s Uzzi\u00e9l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fia volt Musi, ennek fia Mahli. A l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1djai a k\u00f6vetkez\u0151k, a csal\u00e1df\u0151k sorrendje szerint:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n ut\u00f3dai: G\u00e9rs\u00f3n fia Libni, ennek fia Jahat, ennek fia Zimm\u00e1, ennek fia J\u00f3\u00e1h, ennek fia Idd\u00f3, ennek fia Zerah, ennek fia Jeotraj."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n ut\u00f3dai: G\u00e9rs\u00f3n fia Libni, ennek fia Jahat, ennek fia Zimm\u00e1, ennek fia J\u00f3\u00e1h, ennek fia Idd\u00f3, ennek fia Zerah, ennek fia Jeotraj."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Keh\u00e1t fia Ammin\u00e1d\u00e1b, ennek fia K\u00f3r\u00e1h, ennek fiai: Assz\u00edr, Elk\u00e1na \u00e9s Ebj\u00e1sz\u00e1f. Assz\u00edr fia Tahat, ennek fia \u00dari\u00e9l, ennek fia Uzzijj\u00e1, ennek fia Saul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Keh\u00e1t fia Ammin\u00e1d\u00e1b, ennek fia K\u00f3r\u00e1h, ennek fiai: Assz\u00edr, Elk\u00e1na \u00e9s Ebj\u00e1sz\u00e1f. Assz\u00edr fia Tahat, ennek fia \u00dari\u00e9l, ennek fia Uzzijj\u00e1, ennek fia Saul."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Keh\u00e1t fia Ammin\u00e1d\u00e1b, ennek fia K\u00f3r\u00e1h, ennek fiai: Assz\u00edr, Elk\u00e1na \u00e9s Ebj\u00e1sz\u00e1f. Assz\u00edr fia Tahat, ennek fia \u00dari\u00e9l, ennek fia Uzzijj\u00e1, ennek fia Saul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elk\u00e1na fiai: Am\u00e1szaj \u00e9s a testv\u00e9re, Ahim\u00f3t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ahim\u00f3t fia Elk\u00e1na, ennek fia C\u00f3faj, ennek fia Nahat,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ennek fia Eli\u00e1b, ennek fia Jer\u00f3h\u00e1m, ennek fia Elk\u00e1na, ennek fia S\u00e1muel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e1muel fiai: J\u00f3el az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt \u00e9s Abijj\u00e1 a m\u00e1sodik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fia Mahli, ennek fia Libni, ennek fia Simei, ennek fia Uzza, ennek fia Sim\u00e1, ennek fia Haggij\u00e1, ennek fia Asz\u00e1j\u00e1."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fia Mahli, ennek fia Libni, ennek fia Simei, ennek fia Uzza, ennek fia Sim\u00e1, ennek fia Haggij\u00e1, ennek fia Asz\u00e1j\u00e1."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00e9nekes l\u00e9vit\u00e1k - Ezeket a l\u00e9vit\u00e1kat v\u00e1lasztotta ki D\u00e1vid kir\u00e1ly, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban a dics\u00e9retet v\u00e9gezz\u00e9k. Ez azut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lembe hozta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezek a l\u00e9vit\u00e1k addig teljes\u00edtettek szolg\u00e1latot a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora el\u0151tt, am\u00edg Salamon fel\u00e9p\u00edtette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben. Szolg\u00e1latukat a kapott rendtart\u00e1s szerint v\u00e9gezt\u00e9k."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151k v\u00e9gezt\u00e9k a dics\u0151\u00edt\u00e9s szolg\u00e1lat\u00e1t, fiaikkal egy\u00fctt: Keh\u00e1t lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: H\u00e9m\u00e1n, az \u00e9nekes, J\u00f3el fia volt, aki S\u00e1muel fia,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "aki Elk\u00e1na fia, aki Jer\u00f3h\u00e1m fia, aki Eli\u00e9l fia, aki T\u00f3ah fia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "aki C\u00faf fia, aki Elk\u00e1na fia, aki Mahat fia, aki Am\u00e1szaj fia,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "aki Elk\u00e1na fia, aki J\u00f3el fia, aki Azarj\u00e1 fia, aki Cefanj\u00e1 fia,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "aki Tahat fia, aki Assz\u00edr fia, aki Ebj\u00e1sz\u00e1f fia, aki K\u00f3rah fia,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "aki Jich\u00e1r fia, aki Keh\u00e1t fia, aki L\u00e9vi fia, aki Izr\u00e1el fia volt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1f a dics\u0151\u00edt\u0151 szolg\u00e1latban H\u00e9m\u00e1n jobb keze fel\u0151l \u00e1llt. H\u00e9m\u00e1n \u00e9s \u00c1sz\u00e1f rokonok voltak. \u00c1sz\u00e1f Berekj\u00e1h\u00fa fia volt, aki Sim\u00e1 fia, aki"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mik\u00e1\u00e9l fia, aki Baasz\u00e9ja fia, aki Malkijj\u00e1 fia,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "aki Etni fia, aki Zerah fia, aki Ad\u00e1j\u00e1 fia,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "aki \u00c9t\u00e1n fia, aki Zimm\u00e1 fia, aki Simei fia,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "aki Jahat fia, aki G\u00e9rs\u00f3n fia, aki pedig L\u00e9vi fia volt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A dics\u0151\u00edt\u0151 szolg\u00e1latban H\u00e9m\u00e1n bal oldal\u00e1n a rokonai, Mer\u00e1ri k\u00f6vetkez\u0151 lesz\u00e1rmazottjai \u00e1lltak: \u00c9t\u00e1n Kisi fia volt, aki Abdi fia, aki Mall\u00fak fia,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "aki Hasabj\u00e1 fia, aki Amacj\u00e1 fia, aki Hilkijj\u00e1 fia,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "aki Amci fia, aki B\u00e1ni fia, aki Semer fia,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "aki Mahli fia, aki M\u00fasi fia, aki Mer\u00e1ri fia, aki pedig L\u00e9vi fia volt."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Rokonaik, a t\u00f6bbi l\u00e9vit\u00e1k a Szent S\u00e1tor \u00e9s a Templom k\u00f6r\u00fcli szolg\u00e1latokat v\u00e9gezt\u00e9k."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Azonban csakis \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjai mutathatt\u00e1k be az \u00e1ldozatokat az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatok olt\u00e1r\u00e1n \u00e9s a f\u00fcst\u00f6l\u0151-olt\u00e1ron, csak \u0151k v\u00e9gezhett\u00e9k a Szentek Szentj\u00e9vel kapcsolatos szertart\u00e1sokat, amelyekkel Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek engesztel\u00e9st szereztek. Mindezeket a szolg\u00e1latokat M\u00f3zesnek, Isten szolg\u00e1j\u00e1nak a parancsai szerint v\u00e9gezt\u00e9k."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c1ron lesz\u00e1rmazottjai - Ezek voltak \u00c1ron ut\u00f3dai: \u00c1ron fia Ele\u00e1z\u00e1r, ennek fia Fine\u00e1s, ennek fia Abis\u00faa,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "ennek fia Bukki, ennek fia Uzzi, ennek fia Zerahj\u00e1,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "ennek fia Mer\u00e1j\u00f3t, ennek fia Amarj\u00e1, ennek fia Ahit\u00fab,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "ennek fia C\u00e1d\u00f3k, ennek fia Ahimaac volt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k lak\u00f3helyei - \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjai a k\u00f6vetkez\u0151 ter\u00fcleteken \u00e9s telep\u00fcl\u00e9seken laktak. \u00c1ron fiai k\u00f6z\u00fcl Keh\u00e1t nemzets\u00e9ge kapott el\u0151sz\u00f6r a l\u00e9vit\u00e1k sz\u00e1m\u00e1ra sorsvet\u00e9s \u00e1ltal kijel\u00f6lt ter\u00fcletet."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Nekik jutott a j\u00fadabeli Hebron, a k\u00f6rnyez\u0151 legel\u0151kkel egy\u00fctt."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "A v\u00e1rost\u00f3l t\u00e1volabb fekv\u0151 legel\u0151ket \u00e9s a falvakat azonban K\u00e1leb, Jefunne fia \u00e9s a csal\u00e1dja kapta."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00c1ron csal\u00e1dja kapta teh\u00e1t Hebron v\u00e1ros\u00e1t, amely mened\u00e9kv\u00e1ros volt. Ezen k\u00edv\u00fcl \u00f6v\u00e9k lett Libna, Jatt\u00edr, Estem\u00f3\u00e1, H\u00edl\u00e9z, Deb\u00edr, \u00c1s\u00e1n, B\u00e9tsemes \u00e9s a v\u00e1rosokat k\u00f6rnyez\u0151 legel\u0151k."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00c1ron csal\u00e1dja kapta teh\u00e1t Hebron v\u00e1ros\u00e1t, amely mened\u00e9kv\u00e1ros volt. Ezen k\u00edv\u00fcl \u00f6v\u00e9k lett Libna, Jatt\u00edr, Estem\u00f3\u00e1, H\u00edl\u00e9z, Deb\u00edr, \u00c1s\u00e1n, B\u00e9tsemes \u00e9s a v\u00e1rosokat k\u00f6rnyez\u0151 legel\u0151k."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00c1ron csal\u00e1dja kapta teh\u00e1t Hebron v\u00e1ros\u00e1t, amely mened\u00e9kv\u00e1ros volt. Ezen k\u00edv\u00fcl \u00f6v\u00e9k lett Libna, Jatt\u00edr, Estem\u00f3\u00e1, H\u00edl\u00e9z, Deb\u00edr, \u00c1s\u00e1n, B\u00e9tsemes \u00e9s a v\u00e1rosokat k\u00f6rnyez\u0151 legel\u0151k."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n \u00c1ron csal\u00e1dja kapta Geba, \u00c1lemet \u00e9s Anat\u00f3t v\u00e1rosokat, \u00e9s a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck fekv\u0151 legel\u0151ket. \u00cdgy Keh\u00e1t nemzets\u00e9ge \u00f6sszesen tizenh\u00e1rom v\u00e1rost kapott."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Keh\u00e1t nemzets\u00e9g\u00e9nek a t\u00f6bbi csal\u00e1djai tov\u00e1bbi t\u00edz v\u00e1rost kaptak sorsol\u00e1ssal, azon a ter\u00fcleten, amelyen Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzse lakott."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n nemzets\u00e9ge tizenh\u00e1rom v\u00e1rost kapott Issak\u00e1r, \u00c1s\u00e9r, Naft\u00e1li \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n B\u00e1s\u00e1nban."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "M\u00e9r\u00e1ri csal\u00e1dja sorsol\u00e1ssal tizenk\u00e9t v\u00e1rost kapott R\u00faben, G\u00e1d \u00e9s Zebulon t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00edgy adott a l\u00e9vit\u00e1knak v\u00e1rosokat \u00e9s legel\u0151ket."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "J\u00fada, Simeon \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n is adtak v\u00e1rosokat a l\u00e9vit\u00e1knak, szint\u00e9n sorsvet\u00e9s \u00fatj\u00e1n."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "K\u00e9h\u00e1t nemzets\u00e9ge Efraim t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n is kapott n\u00e9h\u00e1ny v\u00e1rost."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Ezek a k\u00f6vetkez\u0151k: Sikem, amely mened\u00e9kv\u00e1ros volt; azut\u00e1n G\u00e9zer,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "meg Jokme\u00e1m \u00e9s B\u00e9t-H\u00f3r\u00f3n. Ezek a v\u00e1rosok az Efraim-dombvid\u00e9ken helyezkedtek el. A v\u00e1rosokkal egy\u00fctt a l\u00e9vit\u00e1k a k\u00f6rnyez\u0151 legel\u0151ket is megkapt\u00e1k."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Ezeken k\u00edv\u00fcl K\u00e9h\u00e1t nemzets\u00e9ge D\u00e1n t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n megkapta Eltek\u00e9t, Gibbet\u00f3nt, Ajj\u00e1l\u00f3nt \u00e9s Gat-Rimm\u00f3nt, a legel\u0151ikkel egy\u00fctt."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzs\u00e9nek ter\u00fclet\u00e9n K\u00e9h\u00e1t nemzets\u00e9g\u00e9nek a t\u00f6bbi r\u00e9sze megkapta An\u00e9rt \u00e9s Bile\u00e1mot \u00e9s legel\u0151iket is."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k egy\u00e9b v\u00e1rosai - G\u00e9rs\u00f3n csal\u00e1dja kapta a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokat: G\u00f3l\u00e1nt \u00e9s Ast\u00e1r\u00f3tot \u2014 Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzs\u00e9nek a ter\u00fclet\u00e9n, B\u00e1s\u00e1nban;"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "azut\u00e1n Kedest, Dobratot,"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "R\u00e1m\u00f3tot \u00e9s An\u00e9mot \u2014 Issak\u00e1r t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n;"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "azut\u00e1n M\u00e1s\u00e1lt, Abd\u00f3nt,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "H\u00fak\u00f3kot \u00e9s Rehob\u00f3t \u2014 \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n;"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "meg Kedest, Hamm\u00f3nt \u00e9s Kirj\u00e1taimot \u2014 Naft\u00e1li t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n. Ezekkel a v\u00e1rosokkal egy\u00fctt a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151ket is megkapt\u00e1k."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "M\u00e9r\u00e1ri csal\u00e1dj\u00e1nak m\u00e1sik r\u00e9sze a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokat kapta: Rimm\u00f3n\u00f3t \u00e9s T\u00e1b\u00f3rt \u2014 Zebulon t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n;"
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "azut\u00e1n Becert, Jach\u00e1t, Ked\u00e9m\u00f3tot \u00e9s M\u00e9faatot \u2014 ezek a puszt\u00e1ban fekszenek, a Jord\u00e1nt\u00f3l \u00e9s Jerik\u00f3t\u00f3l keletre, R\u00faben t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n;"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "azut\u00e1n Becert, Jach\u00e1t, Ked\u00e9m\u00f3tot \u00e9s M\u00e9faatot \u2014 ezek a puszt\u00e1ban fekszenek, a Jord\u00e1nt\u00f3l \u00e9s Jerik\u00f3t\u00f3l keletre, R\u00faben t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n;"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "azut\u00e1n R\u00e1m\u00f3t Gile\u00e1dot, Mahan\u00e1imot,"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "Hesb\u00f3nt \u00e9s Jaz\u00e9rt \u2014 G\u00e1d t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n, Gile\u00e1dban. A v\u00e1rosokkal egy\u00fctt a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 legel\u0151ket is megkapt\u00e1k."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Issak\u00e1r lesz\u00e1rmazottjai - Issak\u00e1rnak n\u00e9gy fia volt: T\u00f3l\u00e1, P\u00fa\u00e1, J\u00e1s\u00fab \u00e9s Simr\u00f3n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00f3l\u00e1 fiai: Uzzi, Ref\u00e1j\u00e1, Jeri\u00e9l, Jahmaj, Jibsz\u00e1m \u00e9s S\u00e1muel \u2014 akik mind nemzets\u00e9gf\u0151k lettek. Lesz\u00e1rmazottjaikkal egy\u00fctt er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor harcosok voltak. D\u00e1vid kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa idej\u00e9n \u00f6sszesen 22 600 harcost tudtak ki\u00e1ll\u00edtani."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uzzi fia volt Jizrahj\u00e1, az \u0151 fia pedig Mika\u00e9l, \u00d3badj\u00e1, J\u00f3el \u00e9s Jissij\u00e1 \u2014 mind az \u00f6ten vezet\u0151k a maguk csal\u00e1dj\u00e1ban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A vezet\u00e9s\u00fck al\u00e1 tartoz\u00f3 \u2014 \u00e9s a rokons\u00e1gukb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 \u2014 sereg 36 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, ugyanis \u00e1ltal\u00e1ban t\u00f6bb feles\u00e9g\u00fck \u00e9s sz\u00e1mos gyermek\u00fck volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzse a nemzets\u00e9gi jegyz\u00e9k szerint \u00f6sszesen 87 000 harcost tudott ki\u00e1ll\u00edtani."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Benj\u00e1min lesz\u00e1rmazottjai - Benj\u00e1minnak h\u00e1rom fia volt: Bela, Beker \u00e9s Jed\u00eda\u00e9l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bela fiai: Ecb\u00f3n, Uzzi, Uzzi\u00e9l, Jerim\u00f3t \u00e9s \u00cdri. Mind az \u00f6ten csal\u00e1df\u0151k voltak \u00e9s b\u00e1tor harcosok. Bela ut\u00f3dai a nemzets\u00e9gi jegyz\u00e9k szerint \u00f6sszesen 22 034 harcost tudtak ki\u00e1ll\u00edtani."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Beker fiai: Zem\u00edr\u00e1, J\u00f3\u00e1s, Eli\u00e9zer, Elj\u00f3\u00e9naj, Omri, Jer\u00e9m\u00f3t, Abijj\u00e1, An\u00e1t\u00f3t \u00e9s \u00c1lemet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Beker ut\u00f3dai a nemzets\u00e9gi jegyz\u00e9k szerint \u00f6sszesen 20 200 harcost tudtak ki\u00e1ll\u00edtani, akik valamennyien csal\u00e1df\u0151k \u00e9s b\u00e1tor katon\u00e1k voltak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jed\u00eda\u00e9l fia volt Bilh\u00e1n, annak fiai: Je\u00fas, Benj\u00e1min, \u00c9h\u00fad, Kenaan\u00e1, Z\u00e9t\u00e1n, T\u00e1rsis \u00e9s Ahisahar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jed\u00eda\u00e9l ut\u00f3dai \u00f6sszesen 17 200 harcost tudtak ki\u00e1ll\u00edtani, akik valamennyien csal\u00e1df\u0151k \u00e9s b\u00e1tor katon\u00e1k voltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Suppim \u00e9s Huppim \u00cdr fiai voltak. Husim Ah\u00e1r fia volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Naft\u00e1li lesz\u00e1rmazottjai - Naft\u00e1li fiai: Jahaci\u00e9l, G\u00fani, J\u00e9cer \u00e9s Sall\u00fam \u2014 valamennyien Bilha unok\u00e1i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Manass\u00e9 lesz\u00e1rmazottjai - Manass\u00e9 fiai: Aszri\u00e9l, \u00e9s M\u00e1k\u00edr, akit Manass\u00e9 ar\u00e1m sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa szolg\u00e1l\u00f3ja sz\u00fclt. M\u00e1k\u00edr fia volt Gile\u00e1d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1k\u00edr a huppit\u00e1k \u00e9s suppit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl vett mag\u00e1nak feles\u00e9get. M\u00e1k\u00edr n\u0151v\u00e9re volt Maak\u00e1. A m\u00e1sodikat C\u00e9lofh\u00e1dnak h\u00edvt\u00e1k, akinek csak le\u00e1nyai sz\u00fclettek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e1k\u00edr feles\u00e9ge, Maak\u00e1 fi\u00fat sz\u00fclt, akit Peresnek nevezett el. Peres testv\u00e9re volt Seres, akinek a fiai voltak \u00dal\u00e1m \u00e9s Rekem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dal\u00e1m fia Bed\u00e1n volt. Ezek voltak Gile\u00e1dnak, M\u00e1k\u00edr fi\u00e1nak (aki Manass\u00e9 fia volt) a lesz\u00e1rmazottjai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gile\u00e1d n\u0151v\u00e9r\u00e9nek, Hamm\u00f3leketnek gyermekei: Ish\u00f3d, Abiezer, Mahla \u00e9s Sem\u00edd\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sem\u00edd\u00e1 fiai: Ahj\u00e1n, Sekem, Likhi \u00e9s Ani\u00e1m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efraim lesz\u00e1rmazottjai - Efraim fia volt S\u00fatelah, ennek fia Bered, ennek fia Tahat, ennek fia El\u00e1d\u00e1, ennek fia Tahat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ennek fia Z\u00e1b\u00e1d, ennek fia S\u00fatelah. Efraim fiai voltak m\u00e9g \u00c9zer \u00e9s El\u00e1d is, akiket G\u00e1t v\u00e1ros\u00e1nak a lak\u00f3i meg\u00f6ltek, amikor ez a k\u00e9t fi\u00fa el akarta lopni a g\u00e1tiak juhait \u00e9s marh\u00e1it."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efraim sok\u00e1ig gy\u00e1szolta ezt a k\u00e9t fi\u00e1t. V\u00e9g\u00fcl a testv\u00e9rei megl\u00e1togatt\u00e1k \u00e9s megvigasztalt\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Efraim feles\u00e9ge fi\u00fat sz\u00fclt, akit Efraim Berij\u00e1nak nevezett, mert ilyen nagy szerencs\u00e9tlens\u00e9g t\u00f6rt\u00e9nt \u00c9zerrel \u00e9s El\u00e1ddal."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Berija le\u00e1nya volt Seer\u00e1, aki fel\u00e9p\u00edtette als\u00f3 \u00e9s fels\u0151 B\u00e9t-H\u00f3r\u00f3nt \u00e9s Uz\u00e9n-Seer\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Berija fia volt Refah, ennek fia Resef, ennek fia Telah, ennek fia Tahan,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ennek fia Lad\u00e1n, ennek fia Ammih\u00fad, ennek fia Elis\u00e1ma,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ennek fia N\u00fan, ennek fia J\u00f3zsu\u00e9."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Efraim lesz\u00e1rmazottjainak lak\u00f3helyei \u00e9s birtokai a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: B\u00e9tel, azut\u00e1n kelet fel\u00e9 Naar\u00e1n, nyugat fel\u00e9 G\u00e9zer, azut\u00e1n Sikem, \u00e9s eg\u00e9szen Ajj\u00e1ig \u2014 valamint a v\u00e1rosokhoz tartoz\u00f3 falvak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl az \u00f6v\u00e9k volt m\u00e9g a Manass\u00e9 t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9vel hat\u00e1ros vid\u00e9ken: B\u00e9tse\u00e1n, Taanak, Meggid\u00f3 \u00e9s D\u00f3r, valamint a v\u00e1rosokhoz tartoz\u00f3 falvak. Ezekben laktak Izr\u00e1el fi\u00e1nak, J\u00f3zsefnek a lesz\u00e1rmazottjai."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r lesz\u00e1rmazottjai - \u00c1s\u00e9r gyermekei: Jimn\u00e1, Jisv\u00e1, Jisvi, Berija \u2014 a fiai \u2014, \u00e9s Szerah, a le\u00e1nya."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Berija fiai: H\u00e9ber \u00e9s Malki\u00e9l. Malki\u00e9l fia Birz\u00e1vit."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00e9ber gyermekei: Jafl\u00e9t, S\u00f3m\u00e9r \u00e9s H\u00f3t\u00e1m \u2014 a fiai \u2014, \u00e9s S\u00faa, a le\u00e1nya."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jafl\u00e9t fiai: P\u00e1szak, Bimh\u00e1l, Asv\u00e1t. Ezek voltak Jafl\u00e9t fiai."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00f3m\u00e9r fiai: Ahi, Rohg\u00e1, Jehubb\u00e1 \u00e9s Ar\u00e1m."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00f3m\u00e9r testv\u00e9r\u00e9nek, Helemnek a fiai: C\u00f3fah, Jimn\u00e1, S\u00e9les \u00e9s \u00c1mal."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u00f3fah fiai: Sz\u00faah, Harnefer, S\u00fa\u00e1l, B\u00e9ri, Jimr\u00e1,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Becer, H\u00f3d, Samm\u00e1, Sils\u00e1, Jitr\u00e1n \u00e9s Be\u00e9r\u00e1."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jeter fiai: Jefunne, Piszp\u00e1 \u00e9s Ar\u00e1."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ull\u00e1 fiai: \u00c1rah, Hanni\u00e9l \u00e9s Ricj\u00e1."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ezek voltak \u00c1s\u00e9r lesz\u00e1rmazottjai, a csal\u00e1df\u0151k, mind kiv\u00e1l\u00f3 harcosok \u00e9s vezet\u0151k. Katonai szolg\u00e1latra k\u00e9sz\u00edtett jegyz\u00e9k\u00fck szerint 26 000 harcost tudtak ki\u00e1ll\u00edtani."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Benj\u00e1min lesz\u00e1rmazottjai - Benj\u00e1min els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia Bela, a m\u00e1sodik Asb\u00e9l, a harmadik Ahrah,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a negyedik N\u00f3h\u00e1, az \u00f6t\u00f6dik R\u00e1f\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bela fiai: Add\u00e1r, Gera, Abih\u00fad,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abis\u00faa, Na\u00e1m\u00e1n, Ah\u00f3ah,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gera, Sef\u00faf\u00e1n \u00e9s H\u00far\u00e1m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9h\u00fad fiai: Na\u00e1m\u00e1n, Ahijj\u00e1 \u00e9s Gera. Ezek csal\u00e1df\u0151k voltak, akik Geb\u00e1ban laktak, de k\u00e9s\u0151bb \u00e1tk\u00f6lt\u00f6ztek M\u00e1n\u00e1hatba. Gera k\u00f6lt\u00f6ztette \u0151ket \u00e1t. Gera fiai: Uzza \u00e9s Ahi\u00fad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9h\u00fad fiai: Na\u00e1m\u00e1n, Ahijj\u00e1 \u00e9s Gera. Ezek csal\u00e1df\u0151k voltak, akik Geb\u00e1ban laktak, de k\u00e9s\u0151bb \u00e1tk\u00f6lt\u00f6ztek M\u00e1n\u00e1hatba. Gera k\u00f6lt\u00f6ztette \u0151ket \u00e1t. Gera fiai: Uzza \u00e9s Ahi\u00fad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saharaim elv\u00e1lt k\u00e9t feles\u00e9g\u00e9t\u0151l, H\u00fasimt\u00f3l \u00e9s Baar\u00e1t\u00f3l, amikor Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n lakott. Azut\u00e1n egy m\u00e1sik feles\u00e9g\u00e9t\u0151l fiai sz\u00fclettek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f3des nev\u0171 feles\u00e9g\u00e9t\u0151l sz\u00fclettek ezek a fiai, akik mind csal\u00e1df\u0151k lettek: J\u00f3b\u00e1b, Cibj\u00e1, M\u00e9sa, Malk\u00e1m, Je\u00fac, Szokj\u00e1 \u00e9s Mirm\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f3des nev\u0171 feles\u00e9g\u00e9t\u0151l sz\u00fclettek ezek a fiai, akik mind csal\u00e1df\u0151k lettek: J\u00f3b\u00e1b, Cibj\u00e1, M\u00e9sa, Malk\u00e1m, Je\u00fac, Szokj\u00e1 \u00e9s Mirm\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Abit\u00fab \u00e9s Elpaal szint\u00e9n Saharaim \u00e9s H\u00fasim fiai voltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elpaal fiai: \u00c9ber, Mis\u00e1m, Semed, Berija \u00e9s Sema. Semed \u00e9p\u00edtette \u00d3n\u00f3 \u00e9s L\u00f3d v\u00e1rosait, meg a k\u00f6rnyez\u0151 falvakat. Berija \u00e9s Sema voltak az Ajj\u00e1l\u00f3nban \u00e9l\u0151 csal\u00e1dok vezet\u0151i. \u0150k \u0171zt\u00e9k el G\u00e1t lakosait."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elpaal fiai: \u00c9ber, Mis\u00e1m, Semed, Berija \u00e9s Sema. Semed \u00e9p\u00edtette \u00d3n\u00f3 \u00e9s L\u00f3d v\u00e1rosait, meg a k\u00f6rnyez\u0151 falvakat. Berija \u00e9s Sema voltak az Ajj\u00e1l\u00f3nban \u00e9l\u0151 csal\u00e1dok vezet\u0151i. \u0150k \u0171zt\u00e9k el G\u00e1t lakosait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Berija fiai: Ahj\u00f3, S\u00e1s\u00e1k, Jer\u00e9m\u00f3t, Zabadj\u00e1, Ar\u00e1d, Eder, Mika\u00e9l, Jisp\u00e1 \u00e9s J\u00f3h\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Berija fiai: Ahj\u00f3, S\u00e1s\u00e1k, Jer\u00e9m\u00f3t, Zabadj\u00e1, Ar\u00e1d, Eder, Mika\u00e9l, Jisp\u00e1 \u00e9s J\u00f3h\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Berija fiai: Ahj\u00f3, S\u00e1s\u00e1k, Jer\u00e9m\u00f3t, Zabadj\u00e1, Ar\u00e1d, Eder, Mika\u00e9l, Jisp\u00e1 \u00e9s J\u00f3h\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elpaal fiai: Zebadj\u00e1, Mesull\u00e1m, Hizki, H\u00e9ber, Jismeraj, Jizl\u00ed\u00e1 \u00e9s J\u00f3b\u00e1b."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elpaal fiai: Zebadj\u00e1, Mesull\u00e1m, Hizki, H\u00e9ber, Jismeraj, Jizl\u00ed\u00e1 \u00e9s J\u00f3b\u00e1b."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Simei fiai: J\u00e1kim, Zikri, Zabdi, Eli\u00e9naj, Cill\u00e9taj, Eli\u00e9l, Ad\u00e1j\u00e1, Ber\u00e1j\u00e1 \u00e9s Simr\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Simei fiai: J\u00e1kim, Zikri, Zabdi, Eli\u00e9naj, Cill\u00e9taj, Eli\u00e9l, Ad\u00e1j\u00e1, Ber\u00e1j\u00e1 \u00e9s Simr\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Simei fiai: J\u00e1kim, Zikri, Zabdi, Eli\u00e9naj, Cill\u00e9taj, Eli\u00e9l, Ad\u00e1j\u00e1, Ber\u00e1j\u00e1 \u00e9s Simr\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e1s\u00e1k fiai: Jisp\u00e1n, \u00c9ber, Eli\u00e9l, Abd\u00f3n, Zikri, H\u00e1n\u00e1n, Hananj\u00e1, \u00c9l\u00e1m, Ant\u00f3tijj\u00e1, Jifdej\u00e1 \u00e9s Pen\u00fa\u00e9l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e1s\u00e1k fiai: Jisp\u00e1n, \u00c9ber, Eli\u00e9l, Abd\u00f3n, Zikri, H\u00e1n\u00e1n, Hananj\u00e1, \u00c9l\u00e1m, Ant\u00f3tijj\u00e1, Jifdej\u00e1 \u00e9s Pen\u00fa\u00e9l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e1s\u00e1k fiai: Jisp\u00e1n, \u00c9ber, Eli\u00e9l, Abd\u00f3n, Zikri, H\u00e1n\u00e1n, Hananj\u00e1, \u00c9l\u00e1m, Ant\u00f3tijj\u00e1, Jifdej\u00e1 \u00e9s Pen\u00fa\u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e1s\u00e1k fiai: Jisp\u00e1n, \u00c9ber, Eli\u00e9l, Abd\u00f3n, Zikri, H\u00e1n\u00e1n, Hananj\u00e1, \u00c9l\u00e1m, Ant\u00f3tijj\u00e1, Jifdej\u00e1 \u00e9s Pen\u00fa\u00e9l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jer\u00f3h\u00e1m fiai: Samseraj, Seharj\u00e1, Atalja, Jaaresj\u00e1, \u00c9lijj\u00e1 \u00e9s Zikri."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jer\u00f3h\u00e1m fiai: Samseraj, Seharj\u00e1, Atalja, Jaaresj\u00e1, \u00c9lijj\u00e1 \u00e9s Zikri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezek valamennyien Jeruzs\u00e1lemben laktak, \u00e9s a nemzets\u00e9gi jegyz\u00e9k szerint csal\u00e1df\u0151k voltak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Saul kir\u00e1ly csal\u00e1dja - Jei\u00e9l alap\u00edtotta Gibeon v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s ott is lakott. Feles\u00e9g\u00e9t Maak\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia volt Abd\u00f3n, azut\u00e1n C\u00far, K\u00eds, Ba\u00e1l, N\u00e9r, N\u00e1d\u00e1b,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ged\u00f3r, Ahj\u00f3, Zeker \u00e9s Mikl\u00f3t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mikl\u00f3t fia: Sim\u00e1. \u0150k is Jeruzs\u00e1lemben laktak, a rokonaik k\u00f6zel\u00e9ben."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e9r fia volt K\u00eds, ennek fia Saul, ennek fiai: Jonat\u00e1n, Malkis\u00fa\u00e1, Abin\u00e1d\u00e1b \u00e9s Esbaal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jonat\u00e1n fia Meribbaal, ennek fia M\u00edk\u00e1,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ennek fiai: P\u00edt\u00f3n, Melek, Tar\u00e9a \u00e9s \u00c1h\u00e1z."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z fia Jeh\u00f3add\u00e1, ennek fiai: \u00c1lemet, Azm\u00e1vet \u00e9s Zimri. Zimri fia M\u00f3c\u00e1,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ennek fia Bin\u00e1, ennek fia Ref\u00e1j\u00e1, ennek fia El\u00e1sz\u00e1, ennek fia \u00c1c\u00e9l."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c1c\u00e9lnak hat fia volt: Azrik\u00e1m, B\u00f3ker\u00fa, Jisma\u00e9l, Searj\u00e1, \u00d3badj\u00e1 \u00e9s H\u00e1n\u00e1n. Ezek voltak \u00c1c\u00e9l fiai."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c1c\u00e9l testv\u00e9r\u00e9nek, \u00c9seknek a fiai: \u00dal\u00e1m, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt; Je\u00fas, a m\u00e1sodik \u00e9s Elifelet, a harmadik."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00dal\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai mind b\u00e1tor harcosok voltak, \u00edj volt a fegyver\u00fck. Gyermekeikkel \u00e9s unok\u00e1ikkal egy\u00fctt sz\u00e1z\u00f6tvenen voltak."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t sz\u00e1mba vett\u00e9k, \u00e9s csal\u00e1djaik szerint feljegyezt\u00e9k \u0151ket az Izr\u00e1el Kir\u00e1lyainak K\u00f6nyv\u00e9be. A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l visszat\u00e9rt jeruzs\u00e1lemi lakosok - H\u0171tlens\u00e9g\u00fck miatt J\u00fada n\u00e9p\u00e9t sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolt\u00e1k Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A papok, a l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s a Templom szolg\u00e1i voltak az els\u0151k, akik visszaj\u00f6ttek a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l, \u00e9s \u0151seik birtok\u00e1t elfoglalva ism\u00e9t az eredeti lak\u00f3hely\u00fckre k\u00f6lt\u00f6ztek Izr\u00e1el v\u00e1rosaiban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben laktak J\u00fada, Benj\u00e1min, Efraim \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l a k\u00f6vetkez\u0151k:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dataj, Ammih\u00fad fia, aki Omri fia, aki Imri fia, aki B\u00e1ni fia, aki Perecnek, J\u00fada fi\u00e1nak az egyik lesz\u00e1rmazottja volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A sil\u00f3iak k\u00f6z\u00fcl Asz\u00e1j\u00e1, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, \u00e9s az \u0151 fiai."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zerah fiai k\u00f6z\u00fcl Je\u00fa\u00e9l \u00e9s a rokonai, \u00f6sszesen 690 f\u0151."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 Benj\u00e1min lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl Szall\u00fa, Mesull\u00e1m fia (aki H\u00f3davj\u00e1 fia, aki Hasszenu\u00e1 fia volt)."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n Jibnej\u00e1, Jer\u00f3h\u00e1m fia, azut\u00e1n \u00c9l\u00e1, Uzzi fia (aki Mikri fia volt), azut\u00e1n Mesull\u00e1m, Sefatja fia (aki Reu\u00e9l fia, aki Jibnijj\u00e1 fia volt),"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s a rokonaik, akikkel egy\u00fctt a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9k\u00fck szerint \u00f6sszesen 956 f\u00e9rfi tartozott k\u00f6z\u00e9j\u00fck. Mindannyian csal\u00e1df\u0151k voltak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151k laktak Jeruzs\u00e1lemben: Jedaj\u00e1, Jeh\u00f3j\u00e1rib, J\u00e1kin \u00e9s"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azarj\u00e1, Hilkijj\u00e1 fia (aki Mesull\u00e1m fia, aki C\u00e1d\u00f3k fia, aki Mer\u00e1j\u00f3t fia, aki Akit\u00fab fia, aki Isten Templom\u00e1nak a fel\u00fcgyel\u0151je volt.)"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ad\u00e1j\u00e1, Jer\u00f3h\u00e1m fia (aki Pash\u00far fia, aki Malkijj\u00e1 fia volt), valamint Maszaj, Adi\u00e9l fia (aki Jahr\u00e9za fia, aki Mesull\u00e1m fia, aki Mesill\u00e9mit fia, aki Imm\u00e9r fia volt)."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Rokonaikkal egy\u00fctt \u00f6sszesen 1 760 pap, akik valamennyien csal\u00e1df\u0151k voltak, \u00e9s az Isten Templom\u00e1nak a szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1lltak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151k laktak Jeruzs\u00e1lemben: Semaj\u00e1, Hass\u00fab fia (aki Azrik\u00e1m fia, aki Hasabj\u00e1 fia, aki Mer\u00e1ri lesz\u00e1rmazottja volt),"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "azut\u00e1n Bakbakar, Heres, G\u00e1l\u00e1l, Mattanj\u00e1 (M\u00edk\u00e1 fia, aki Zikri fia, aki \u00c1sz\u00e1f fia volt),"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "azut\u00e1n \u00d3badj\u00e1, Semaj\u00e1 fia (aki G\u00e1l\u00e1l fia, aki Jed\u00fat\u00fan fia volt), azut\u00e1n Berekj\u00e1, \u00c1sz\u00e1 fia (aki Elk\u00e1na fia volt). Berekj\u00e1 a net\u00f3f\u00e1iak falvaiban lakott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Templom kapu\u0151rei k\u00f6z\u00fcl ezek laktak Jeruzs\u00e1lemben: Sall\u00fam, Akk\u00fab, Talm\u00f3n \u00e9s Ahim\u00e1n. A vezet\u0151j\u00fck Sall\u00fam volt, a testv\u00e9r\u00fck."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kor\u00e1bban a Kir\u00e1ly-kapun\u00e1l teljes\u00edtettek szolg\u00e1latot, a keleti oldalon. \u0150k voltak a l\u00e9vit\u00e1k t\u00e1boraiban is a kapu\u0151r\u00f6k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sall\u00fam, K\u00f3r\u00e9 fia (aki Ebj\u00e1sz\u00e1f fia, aki K\u00f3rah fia volt) \u00e9s a rokonai \u2014 vagyis K\u00f3rah lesz\u00e1rmazottjai \u2014 kor\u00e1bban a Szent S\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1t \u0151rizt\u00e9k, ahogyan az \u0151seik is ezt a szolg\u00e1latot v\u00e9gezt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00e1bor\u00e1nak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00e9gen Fine\u00e1s, Ele\u00e1z\u00e1r fia volt a kapu\u0151r\u00f6k vezet\u0151je. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Fine\u00e1ssal volt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zekarj\u00e1, Meselemj\u00e1 fia a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak, vagyis a Szent S\u00e1tornak a kapu\u0151re volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezeket a kiv\u00e1lasztott kapu\u0151r\u00f6ket \u2014 \u00f6sszesen 212 f\u0151t \u2014 azokban a falvakban \u00edrt\u00e1k be a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe, ahol a csal\u00e1djuk lakott. \u0150ket m\u00e9g D\u00e1vid kir\u00e1ly \u00e9s S\u00e1muel pr\u00f3f\u00e9ta v\u00e1lasztotta ki \u00e9s \u00e1ll\u00edtotta szolg\u00e1latba, mivel megb\u00edzhat\u00f3k voltak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150k \u00e9s a lesz\u00e1rmazottjaik voltak felel\u0151sek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma kapuinak \u00e9s a Szent S\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1nak az \u0151rz\u00e9s\u00e9\u00e9rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mind a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j ir\u00e1ny\u00e1ban voltak \u0151r\u00f6k: keletr\u0151l, nyugatr\u00f3l, \u00e9szakr\u00f3l \u00e9s d\u00e9lr\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A falvakb\u00f3l a rokonaik id\u0151r\u0151l id\u0151re elj\u00f6ttek hozz\u00e1juk egy-egy h\u00e9tre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A kapu\u0151r\u00f6k n\u00e9gy l\u00e9vita vezet\u0151je \u00e1lland\u00f3 szolg\u00e1latot teljes\u00edtett. R\u00e1juk volt b\u00edzva minden kamra a Templomban, \u00e9s minden \u00e9rt\u00e9k, ami a kamr\u00e1kban volt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00e9jszak\u00e1t is a Templom k\u00f6zel\u00e9ben t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k, mert \u00e9jjel is \u0151k \u0151rizt\u00e9k azt, \u00e9s reggelente \u0151k nyitott\u00e1k ki a kapukat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A kapu\u0151r\u00f6k k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyek a templomi szolg\u00e1latban haszn\u00e1lt eszk\u00f6z\u00f6kre vigy\u00e1ztak: meg kellett sz\u00e1molniuk, amikor a kamr\u00e1kb\u00f3l a Templomba vitt\u00e9k, illetve amikor visszahozt\u00e1k ezeket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e1sok a t\u00f6bbi szent eszk\u00f6z\u00f6k\u00e9rt voltak felel\u0151sek, meg az \u00e1ldozatokhoz sz\u00fcks\u00e9ges finomliszt\u00e9rt, bor\u00e9rt, ol\u00edvaolaj\u00e9rt, t\u00f6mj\u00e9n\u00e9rt \u00e9s a f\u0171szerek\u00e9rt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A felkenet\u00e9s szent olaj\u00e1t a papok kevert\u00e9k \u00f6ssze a f\u0171szerekb\u0151l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A szent kenyereket a l\u00e9vita Mattitj\u00e1 k\u00e9sz\u00edtette el, aki Sallum els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje volt, K\u00f3rah nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Rokonai (szint\u00e9n K\u00f3rah nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l) rendezt\u00e9k el a szent kenyereket minden szombaton."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azok az \u00e9nekes l\u00e9vit\u00e1k, akik vezet\u0151k voltak, a Templom kamr\u00e1iban tart\u00f3zkodtak, \u00e9s fel voltak mentve minden egy\u00e9b szolg\u00e1lat al\u00f3l, mert \u00e9jjel-nappal be voltak osztva a saj\u00e1t szolg\u00e1latuk rendje szerint."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezek voltak a l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u0151i, akik nemzets\u00e9gi sz\u00e1rmaz\u00e1suk szerint vezet\u0151k voltak, \u00e9s valamennyien Jeruzs\u00e1lemben laktak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Saul kir\u00e1ly sz\u00e1rmaz\u00e1sa - Jei\u00e9l alap\u00edtotta Gibeon v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s ott is lakott. Feles\u00e9g\u00e9t Maak\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia volt Abd\u00f3n, azut\u00e1n C\u00far, K\u00eds, Ba\u00e1l, N\u00e9r, N\u00e1d\u00e1b,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ged\u00f3r, Ahj\u00f3, Zekarj\u00e1 \u00e9s Mikl\u00f3t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mikl\u00f3t fia: Sim\u00e1. \u0150k is Jeruzs\u00e1lemben laktak, a rokonaik k\u00f6zel\u00e9ben."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e9r fia volt K\u00eds, ennek fia Saul, ennek fiai: Jonat\u00e1n, Malkis\u00fa\u00e1, Abin\u00e1d\u00e1b \u00e9s Esbaal."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jonat\u00e1n fia Meribbaal, ennek fia M\u00edk\u00e1,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "ennek fiai: P\u00edt\u00f3n, Melek, Tar\u00e9a \u00e9s \u00c1h\u00e1z."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z fia Jad\u00e1, ennek fiai: \u00c1lemet, Azm\u00e1vet \u00e9s Zimri. Zimri fia M\u00f3c\u00e1,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "ennek fia Bin\u00e1, ennek fia Ref\u00e1j\u00e1, ennek fia El\u00e1sz\u00e1, ennek fia \u00c1c\u00e9l."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c1c\u00e9lnak hat fia volt: Azrik\u00e1m, B\u00f3ker\u00fa, Jisma\u00e9l, Searj\u00e1, \u00d3badj\u00e1 \u00e9s H\u00e1n\u00e1n. Ezek voltak \u00c1c\u00e9l fiai."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul kir\u00e1ly hal\u00e1la - A filiszteusok megt\u00e1madt\u00e1k Izr\u00e1elt, \u00e9s harcoltak ellen\u00fck. Izr\u00e1el harcosai megfutamodtak a csat\u00e1ban, \u00e9s sokan k\u00f6z\u00fcl\u00fck elestek a Gilboa-hegyen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor a filiszteusok \u00fcld\u00f6z\u0151be vett\u00e9k Sault \u00e9s a fiait. A harc egyre hevesebb lett Saul k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s a filiszteusok meg\u00f6lt\u00e9k Jonat\u00e1nt, Abin\u00e1d\u00e1bot \u00e9s Malkis\u00fa\u00e1t \u2014 Saul h\u00e1rom fi\u00e1t. A filiszteusok \u00edj\u00e1szai megsebes\u00edtett\u00e9k Sault,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor a filiszteusok \u00fcld\u00f6z\u0151be vett\u00e9k Sault \u00e9s a fiait. A harc egyre hevesebb lett Saul k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s a filiszteusok meg\u00f6lt\u00e9k Jonat\u00e1nt, Abin\u00e1d\u00e1bot \u00e9s Malkis\u00fa\u00e1t \u2014 Saul h\u00e1rom fi\u00e1t. A filiszteusok \u00edj\u00e1szai megsebes\u00edtett\u00e9k Sault,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "aki ezt mondta a fegyverhordoz\u00f3j\u00e1nak: \u201eFogd a kardodat, \u00e9s te sz\u00farj le, nehogy ezek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek \u00f6ljenek meg! Bel\u0151lem ne \u0171zzenek g\u00fanyt!\u201d De a fegyverhordoz\u00f3ja nem merte megtenni, mert nagyon f\u00e9lt. V\u00e9g\u00fcl Saul fogta a saj\u00e1t kardj\u00e1t, \u00e9s beled\u0151lt \u2014 \u00edgy halt meg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor a fegyverhordoz\u00f3 l\u00e1tta, hogy Saul meghalt, \u0151 is a kardj\u00e1ba d\u0151lt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy halt meg Saul \u00e9s h\u00e1rom fia \u2014 eg\u00e9sz csal\u00e1dja egy napon pusztult el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azok az izr\u00e1eliek, akik a v\u00f6lgyben laktak, l\u00e1tt\u00e1k, hogy a sereg\u00fck megfutamodott, \u00e9s hogy Saul is meghalt fiaival egy\u00fctt. Ez\u00e9rt \u0151k is elfutottak az ellens\u00e9g el\u0151l, \u00e9s otthagyt\u00e1k a v\u00e1rosaikat. A filiszteusok pedig elfoglalt\u00e1k ezeket, \u00e9s letelepedtek benn\u00fck."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 napon elj\u00f6ttek a filiszteusok, \u00e9s kifosztott\u00e1k az elesett izr\u00e1eli harcosokat. Gilboa hegy\u00e9n megtal\u00e1lt\u00e1k Saul \u00e9s a fiai holttest\u00e9t is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul holttest\u00e9t is kifosztott\u00e1k, \u00e9s a fej\u00e9t lev\u00e1gt\u00e1k. Saul fegyvereit \u00e9s a lev\u00e1gott fej\u00e9t k\u00f6r\u00fclhordozt\u00e1k az eg\u00e9sz orsz\u00e1gukban, hogy megmutass\u00e1k a b\u00e1lv\u00e1nyaiknak \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul fegyvereit a filiszteusok isteneinek a templom\u00e1ban, lev\u00e1gott fej\u00e9t pedig D\u00e1gon templom\u00e1ban tett\u00e9k k\u00f6zszeml\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e1bes-Gile\u00e1d lak\u00f3i meghallott\u00e1k, hogy mit tettek a filiszteusok Saullal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt n\u00e9h\u00e1ny b\u00e1tor f\u00e9rfi k\u00f6z\u00fcl\u00fck felkerekedett, elhozt\u00e1k Saulnak \u00e9s fiainak a holttest\u00e9t, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151ket egy t\u00f6lgyfa alatt J\u00e1bes-Gile\u00e1dban, majd h\u00e9t napon \u00e1t b\u00f6jt\u00f6ltek \u2014 \u00edgy gy\u00e1szolt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saul teh\u00e1t meghalt, mert v\u00e9tkezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, amikor nem engedelmeskedett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak. R\u00e1ad\u00e1sul m\u00e9g egy halottid\u00e9z\u0151t is megkeresett, hogy t\u0151le k\u00e9rjen tan\u00e1csot."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel Saul nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t kereste, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00f6lte \u0151t, elvette t\u0151le a kir\u00e1lys\u00e1got, \u00e9s D\u00e1vidnak, Isai fi\u00e1nak adta."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid Izr\u00e1el felett is uralkodik - Azut\u00e1n Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe D\u00e1vidhoz gy\u00fclekezett, Hebronba. Azt mondt\u00e1k neki: \u201eD\u00e1vid, mi valamennyien a testv\u00e9reid vagyunk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e1r Saul kir\u00e1lys\u00e1ga idej\u00e9n is te vezetted Izr\u00e1el sereg\u00e9t a harcban, \u00e9s te szerezted a gy\u0151zelmeket. Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mondta ezt neked: \u00bbTe leszel a p\u00e1sztora n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek. Te fogsz uralkodni a n\u00e9pem, Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt.\u00ab\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171ltek h\u00e1t Izr\u00e1el \u00f6sszes vezet\u0151i a kir\u00e1lyhoz, Hebronba. D\u00e1vid pedig sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. A vezet\u0151k akkor kir\u00e1lly\u00e1 kent\u00e9k D\u00e1vidot \u2014 pontosan \u00fagy, ahogyan azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 S\u00e1muel \u00e1ltal el\u0151re megmondta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e1vid f\u0151v\u00e1ross\u00e1 teszi Jeruzs\u00e1lemet - Ezut\u00e1n D\u00e1vid vezet\u00e9s\u00e9vel eg\u00e9sz Izr\u00e1el Jeruzs\u00e1lem al\u00e1 vonult, amelyet akkor m\u00e9g Jeb\u00fasznak neveztek. Ott m\u00e9g a jeb\u00fasziak laktak, akik"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "k\u00e9rkedve ezt kiab\u00e1lt\u00e1k ki D\u00e1vidnak: \u201eIde ugyan soha nem fogsz bej\u00f6nni!\u201d D\u00e1vid m\u00e9gis elfoglalta Sion szikl\u00e1ra \u00e9p\u00edtett v\u00e1r\u00e1t \u2014 \u00e9s ez lett D\u00e1vid v\u00e1rosa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az ostrom el\u0151tt D\u00e1vid azt \u00edg\u00e9rte a harcosainak: \u201eAki els\u0151k\u00e9nt v\u00e1g le egy jeb\u00faszit, az lesz a seregem f\u0151vez\u00e9re!\u201d J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faja fia \u00e9rt fel els\u0151nek a v\u00e1rfalra, ez\u00e9rt \u0151 lett a f\u0151vez\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Miut\u00e1n elfoglalta a v\u00e1rat, D\u00e1vid ott rendezte be az otthon\u00e1t, ez\u00e9rt nevezik azt D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ki\u00e9p\u00edtette a v\u00e1rost is, amely a v\u00e1r k\u00f6r\u00fcl ter\u00fcl el, Mill\u00f3t\u00f3l a v\u00e1rfalig. J\u00f3\u00e1b pedig \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtette a v\u00e1ros t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid hatalma \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak ereje egyre n\u00f6vekedett, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura vele volt, \u00e9s seg\u00edtette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zei - Ezek voltak D\u00e1vid harcosainak legkiv\u00e1l\u00f3bb vezet\u0151i. \u0150k seg\u00edtett\u00e9k hatalomra D\u00e1vidot, \u00e9s t\u00e1mogatt\u00e1k az uralkod\u00e1s\u00e1t. Eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel egy\u00fctt \u0151k tett\u00e9k D\u00e1vidot kir\u00e1lly\u00e1 \u2014 amint azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta Izr\u00e1elr\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezek voltak D\u00e1vid kiv\u00e1l\u00f3 vit\u00e9zei: Az els\u0151 volt a hakm\u00f3ni Jesbaal, a K\u00fcl\u00f6nleges Csapat kapit\u00e1nya, aki az egyik csat\u00e1ban a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1val egymaga 800 ellens\u00e9ges katon\u00e1t \u00f6lt meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ele\u00e1z\u00e1r, D\u00f3d\u00f3 fia, az Ah\u00f3hi nemzets\u00e9gb\u0151l, aki egyike volt a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb vit\u00e9znek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r D\u00e1viddal egy\u00fctt volt Efesz-Dammimban, ahol a filiszteusokkal harcoltak. Volt ott egy \u00e1rpaf\u00f6ld. Az izr\u00e1eli katon\u00e1k megh\u00e1tr\u00e1ltak \u00e9s elfutottak a filiszteusok el\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De Ele\u00e1z\u00e1r az embereivel meg\u00e1llt az \u00e1rpaf\u00f6ld k\u00f6zep\u00e9n, megv\u00e9dte azt, \u00e9s megverte a filiszteusokat. \u00cdgy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy gy\u0151zelmet szerzett azon a napon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, arat\u00e1s idej\u00e9n, amikor D\u00e1vid m\u00e9g az Adull\u00e1m-barlangban t\u00e1borozott, hogy a K\u00fcl\u00f6nleges Csapatb\u00f3l a legkiv\u00e1l\u00f3bb h\u00e1rom vit\u00e9z lem\u00e1szott a sziklafalon, hogy csatlakozzon D\u00e1vidhoz. A filiszteusok serege ugyanekkor a Ref\u00e1im-v\u00f6lgyben vert t\u00e1bort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik alkalommal D\u00e1vid a sziklav\u00e1rban volt, a filiszteusok csapata pedig Betlehemn\u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid nagyon megszomjazott, \u00e9s felki\u00e1ltott: \u201e\u00d3, b\u00e1rcsak egy ihatn\u00e9k a Betlehem kapuja melletti k\u00fat viz\u00e9b\u0151l!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor az a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb vit\u00e9z \u00e1tverekedte mag\u00e1t a filiszteusok t\u00e1bor\u00e1n a betlehemi k\u00fatig. Vizet mer\u00edtettek bel\u0151le, \u00e9s D\u00e1vidhoz vitt\u00e9k. \u0150 azonban m\u00e9gsem itta meg, hanem \u00e1ldozatul ki\u00f6nt\u00f6tte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt mondta: \u201eIstenem! Hogyan is ihatn\u00e1m meg, hiszen olyan, mintha ezeknek a h\u0151s\u00f6knek a v\u00e9r\u00e9t inn\u00e1m, akik az \u00e9let\u00fcket kock\u00e1ztatt\u00e1k \u00e9rte.\u201d Ez\u00e9rt nem akarta meginni. Ez a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb vit\u00e9z ilyen \u00e9s ehhez hasonl\u00f3 h\u0151stetteket vitt v\u00e9ghez."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n Abisaj, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re, aki a K\u00fcl\u00f6nleges Csapat vez\u00e9re volt. \u0150 az egyik csat\u00e1ban egymaga 300 ellens\u00e9ges harcost \u00f6lt meg l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1val. \u0150 azonban nem tartozott a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb harcos k\u00f6z\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A K\u00fcl\u00f6nleges Csapatban Abisajnak nagy tekint\u00e9lye volt, ez\u00e9rt is lett a vez\u00e9r\u00fck, de a nem tartozott a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb vit\u00e9z k\u00f6z\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ben\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia, aki Kabce\u00e9lb\u0151l j\u00f6tt, igen kiv\u00e1l\u00f3 \u00e9s b\u00e1tor harcos volt. Sok hatalmas h\u0151stettet vitt v\u00e9ghez. \u0150 gy\u0151zte le \u00e9s \u00f6lte meg a mo\u00e1biak k\u00e9t leger\u0151sebb bajnok\u00e1t. M\u00e1skor meg egy havas napon egymaga lement egy verembe, \u00e9s meg\u00f6lt egy oroszl\u00e1nt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e1rviadalban legy\u0151z\u00f6tt egy hatalmas termet\u0171 egyiptomi harcost, aki 5 k\u00f6ny\u00f6k magas volt. Az egyiptomi kez\u00e9ben akkora l\u00e1ndzsa volt, mint a sz\u00f6v\u0151sz\u00e9k gerend\u00e1ja. Ben\u00e1j\u00e1nak csak egy botja volt, de kicsavarta az egyiptomi kez\u00e9b\u0151l a l\u00e1ndzs\u00e1t, \u00e9s a saj\u00e1t fegyver\u00e9vel sz\u00farta le ellenfel\u00e9t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ben\u00e1ja sok ehhez hasonl\u00f3 h\u0151stettet vitt v\u00e9ghez, \u00e9s nagyon h\u00edres volt, de nem tartozott a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb vit\u00e9z k\u00f6z\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A K\u00fcl\u00f6nleges Csapatban nagy tekint\u00e9lye volt, de nem tartozott a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb harcos k\u00f6z\u00e9. D\u00e1vid Ben\u00e1j\u00e1t nevezte ki test\u0151rs\u00e9ge vez\u00e9r\u00e9nek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A K\u00fcl\u00f6nleges Csapat - Ezek voltak a legb\u00e1trabb harcosok: Asz\u00e1el, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re, Elh\u00e1n\u00e1n, a betlehemi D\u00f3d\u00f3 fia,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "a har\u00f3ri Samm\u00f3t, a pel\u00f3ni Helec,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "a t\u00e9k\u00f3ai \u00cdr\u00e1, Ikk\u00e9s fia, az an\u00e1t\u00f3ti Abiezer,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a h\u00fas\u00e1ji Szibbekaj, az ah\u00f3hi \u00cdlaj,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "a net\u00f3f\u00e1i Mahraj, a net\u00f3f\u00e1i H\u00e9led, Baan\u00e1 fia,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a benj\u00e1mini Gibe\u00e1b\u00f3l val\u00f3 \u00cdtaj, R\u00edbaj fia, a pir\u00e1t\u00f3ni Ban\u00e1j\u00e1,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "a nahal\u00e9gaasi H\u00faraj, az arbai Abi\u00e9l,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a bahar\u00fami Azm\u00e1vet, a saalb\u00f3ni Eljahb\u00e1,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a giz\u00f3ni H\u00e1s\u00e9m, a har\u00e1ri Jonat\u00e1n, S\u00e1g\u00e9 fia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a har\u00e1ri Ahi\u00e1m, Sz\u00e1k\u00e1r fia, Elifal, \u00dar fia,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "a mek\u00e9rai H\u00e9fer, a pel\u00f3ni Ahijj\u00e1,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "a k\u00e1rmeli Hecr\u00f3, Naaraj, Ezbaj fia,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00f3el, N\u00e1t\u00e1n testv\u00e9re, Mibh\u00e1r, Hagri fia,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "az ammoni Celek, a b\u00e9r\u00f3ti Nahraj, J\u00f3\u00e1bnak, Cer\u00faja fi\u00e1nak a fegyverhordoz\u00f3ja,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "a jeteri \u00cdr\u00e1, a jeteri G\u00e1r\u00e9b,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "a hettita \u00dari\u00e1s, Z\u00e1b\u00e1d, Ahlaj fia,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Adin\u00e1, a r\u00fabeni Siz\u00e1 fia, a r\u00fabeniek egyik vezet\u0151je, \u00e9s m\u00e9g vele egy\u00fctt harmincan,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "H\u00e1n\u00e1n, Maak\u00e1 fia, a mitni J\u00f3saf\u00e1t,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "az aster\u00e1i Uzzijj\u00e1, az ar\u00f3\u00e9ri H\u00f3t\u00e1m k\u00e9t fia: S\u00e1m\u00e1 \u00e9s Jeli\u00e9l,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jedi\u00e9l, Simri fia, \u00e9s Jedi\u00e9l testv\u00e9re, a t\u00edci J\u00f3h\u00e1,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "a mahavimi Eli\u00e9l, Eln\u00e1am k\u00e9t fia: Jeribaj \u00e9s J\u00f3savj\u00e1, a mo\u00e1bi Jitm\u00e1,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Eli\u00e9l, Obed \u00e9s a mec\u00f3b\u00e1j\u00e1i Jaaszi\u00e9l."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1tor harcosok, aki Cikl\u00e1gban csatlakoztak D\u00e1vidhoz - Amikor D\u00e1vid Cikl\u00e1gban bujdosott Saul, K\u00eds fia el\u0151l, b\u00e1tor f\u00e9rfiak mentek hozz\u00e1, akik csatlakoztak a sereg\u00e9hez. \u0150k is azokhoz a h\u0151s\u00f6kh\u00f6z tartoztak, akik seg\u00edtett\u00e9k D\u00e1vidot a harcaiban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gyakorlott \u00edj\u00e1szok voltak, akik mind jobb, mind balk\u00e9zzel k\u00e9pesek voltak nyilakat l\u0151ni \u00e9s paritty\u00e1zni. Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9be tartoztak, Saul rokons\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A n\u00e9vsoruk a k\u00f6vetkez\u0151: Ahiezer, a vezet\u0151j\u00fck, azut\u00e1n J\u00f3\u00e1s, a testv\u00e9re. \u0150k ketten a gibeai Sem\u00e1\u00e1 fiai voltak. Azut\u00e1n Jezi\u00e9l \u00e9s Pelet, Azm\u00e1vet fiai, azut\u00e1n Ber\u00e1k\u00e1 \u00e9s az an\u00e1t\u00f3ti J\u00e9h\u00fa,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "meg a gibeoni Jismaj\u00e1, aki a harminc h\u0151s k\u00f6z\u00e9 tartozott, \u00e9s egy\u00fattal a vezet\u0151j\u00fck is volt. Azut\u00e1n Jirmej\u00e1, Jehazi\u00e9l, Jonat\u00e1n, a ged\u00e9r\u00e1i J\u00f3z\u00e1b\u00e1d,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El\u00fazaj, Jerim\u00f3t, Bealj\u00e1, Semarj\u00e1h\u00fa, a h\u00e1r\u00edfi Safatj\u00e1h\u00fa,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elk\u00e1na, Jissij\u00e1h\u00fa, Azar\u00e9l, J\u00f3ezer \u00e9s J\u00e1sob\u00e1m, mind K\u00f3rah csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l val\u00f3k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n a ged\u00f3ri Jeh\u00f3r\u00e1m fiai, J\u00f3ela \u00e9s Zebadj\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akik G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l j\u00f6ttek D\u00e1vidhoz - G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l is csatlakoztak D\u00e1vidhoz, amikor a puszt\u00e1ban, a sziklav\u00e1rban h\u00faz\u00f3dott meg. Ezek mind kiv\u00e1l\u00f3 \u00e9s j\u00f3l felfegyverzett harcosok voltak, b\u00e1trak \u00e9s er\u0151sek, mint az oroszl\u00e1n, \u00e9s gyorsak, mint a hegyi vadkecsk\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9zer volt a vezet\u0151j\u00fck, \u00d3badj\u00e1 a m\u00e1sodik, Eli\u00e1b a harmadik,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mismann\u00e1 a negyedik, Jirmej\u00e1 az \u00f6t\u00f6dik,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Attaj a hatodik, Eli\u00e9l a hetedik,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3h\u00e1n\u00e1n a nyolcadik, Elz\u00e1b\u00e1d a kilencedik,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jirmej\u00e1h\u00fa a tizedik, Makbannaj a tizenegyedik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150k voltak a g\u00e1diak csapatainak a vezet\u0151i. K\u00f6z\u00fcl\u00fck a leggyeng\u00e9bb is elb\u00e1nt sz\u00e1z ellens\u00e9ggel, a leger\u0151sebb meg ezerrel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150k voltak, akik az els\u0151 h\u00f3napban is \u00e1t tudtak kelni a meg\u00e1radt Jord\u00e1n foly\u00f3n, \u00e9s keletre is, nyugatra is el\u0171zt\u00e9k azokat az idegeneket, akik a Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9ben laktak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00e9s J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l is j\u00f6ttek D\u00e1vidhoz a sziklav\u00e1rba, hogy csatlakozzanak hozz\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid el\u00e9j\u00fck ment, \u00e9s azt mondta nekik: \u201eHa b\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6tt\u00f6k, hogy seg\u00edtsetek nekem, sz\u00edvesen fogadlak benneteket, \u00e9s csatlakozhattok a seregemhez. De ha el akartok \u00e1rulni, \u00e9s ki akartok szolg\u00e1ltatni ellens\u00e9geimnek \u2014 annak ellen\u00e9re, hogy \u00e1rtatlan vagyok \u2014, akkor \u0151seink Istene l\u00e1ssa meg, \u00e9s b\u00fcntessen meg \u00e9rte titeket!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor a Szellem r\u00e1sz\u00e1llt Am\u00e1szajra \u2014 aki a harminc vit\u00e9z vezet\u0151je lett \u2014, \u00e9s \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt D\u00e1vidnak: \u201eTi\u00e9d vagyunk, D\u00e1vid! Veled vagyunk, Isai fia! B\u00e9kess\u00e9g, b\u00e9kess\u00e9g n\u00e9ked! B\u00e9kess\u00e9g azoknak is, akik neked seg\u00edtenek, mert Istened megseg\u00edt t\u00e9ged!\u201d \u00cdgy h\u00e1t D\u00e1vid befogadta, \u00e9s a sereg\u00e9ben vezet\u0151kk\u00e9 tette \u0151ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l is voltak olyanok, akik \u00e1tp\u00e1rtoltak Sault\u00f3l D\u00e1vidhoz. Ez akkor t\u00f6rt\u00e9nt, amikor D\u00e1vid a filiszteusokn\u00e1l volt, \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt Saul ellen vonult. De nem harcolt Saul ellen, mert a filiszteusok vezet\u0151i tan\u00e1cskoztak, \u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eHa a csata k\u00f6zben D\u00e1vid a katon\u00e1ival egy\u00fctt \u00e1t\u00e1ll Saulhoz, aki m\u00e9giscsak a kir\u00e1lya, akkor v\u00e9g\u00fcnk van!\u201d Ez\u00e9rt elk\u00fcldt\u00e9k D\u00e1vidot \u00e9s az embereit. Ezek a Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 f\u00e9rfiak a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Adnah, J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, Jedia\u00e9l, Mika\u00e9l, J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, Elih\u00fa \u00e9s Cill\u00e9taj. \u0150k voltak Manass\u00e9 nemzets\u00e9geinek a vezet\u0151i. Akkor \u00e1lltak \u00e1t D\u00e1vid oldal\u00e1ra, amikor \u0151 m\u00e1r Cikl\u00e1g fel\u00e9 vonult a csapat\u00e1val."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l is voltak olyanok, akik \u00e1tp\u00e1rtoltak Sault\u00f3l D\u00e1vidhoz. Ez akkor t\u00f6rt\u00e9nt, amikor D\u00e1vid a filiszteusokn\u00e1l volt, \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt Saul ellen vonult. De nem harcolt Saul ellen, mert a filiszteusok vezet\u0151i tan\u00e1cskoztak, \u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eHa a csata k\u00f6zben D\u00e1vid a katon\u00e1ival egy\u00fctt \u00e1t\u00e1ll Saulhoz, aki m\u00e9giscsak a kir\u00e1lya, akkor v\u00e9g\u00fcnk van!\u201d Ez\u00e9rt elk\u00fcldt\u00e9k D\u00e1vidot \u00e9s az embereit. Ezek a Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 f\u00e9rfiak a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Adnah, J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, Jedia\u00e9l, Mika\u00e9l, J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, Elih\u00fa \u00e9s Cill\u00e9taj. \u0150k voltak Manass\u00e9 nemzets\u00e9geinek a vezet\u0151i. Akkor \u00e1lltak \u00e1t D\u00e1vid oldal\u00e1ra, amikor \u0151 m\u00e1r Cikl\u00e1g fel\u00e9 vonult a csapat\u00e1val."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150k seg\u00edtett\u00e9k D\u00e1vidot a rabl\u00f3band\u00e1k ellen. Valamennyien b\u00e1tor \u00e9s er\u0151s harcosok voltak, \u00e9s k\u00e9s\u0151bb csapatkapit\u00e1nyok lettek D\u00e1vid sereg\u00e9ben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1vid serege napr\u00f3l napra n\u00f6vekedett, mert sokan j\u00f6ttek hozz\u00e1, \u00e9s csatlakoztak a t\u00e1bor\u00e1hoz, hogy seg\u00edts\u00e9k. Olyan hatalmas lett a serege, mint Isten t\u00e1bora."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akik Hebronban csatlakoztak D\u00e1vidhoz - M\u00e1sok meg \u2014 harcra fegyverkezve \u2014 Hebronban csatlakoztak D\u00e1vidhoz. Azt akart\u00e1k, hogy Saul kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t D\u00e1vid kapja meg \u2014 pontosan \u00fagy, ahogy azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta. Ez a n\u00e9vsora a vezet\u0151iknek \u00e9s a l\u00e9tsz\u00e1ma csapataiknak:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l 6 800 harcra k\u00e9sz f\u00e9rfi, akik mind pajzsot \u00e9s l\u00e1ndzs\u00e1t viseltek,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l 7 100 f\u00e9rfi, mind b\u00e1tor \u00e9s harcra k\u00e9sz katona."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00f6sszesen 4 600 f\u00e9rfi j\u00f6tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ebb\u0151l Jeh\u00f3j\u00e1d\u00e1, \u00c1ron csal\u00e1dj\u00e1nak a fejedelme 3 700 f\u0151t hozott mag\u00e1val."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n C\u00e1d\u00f3k j\u00f6tt \u2014 aki kiv\u00e1l\u00f3 fiatal harcos volt \u2014 az eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val \u00e9s 22 tov\u00e1bbi vezet\u0151vel egy\u00fctt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u2014 ahov\u00e1 Saul kir\u00e1ly is tartozott \u2014 3 000 f\u00e9rfi j\u00f6tt D\u00e1vidhoz, annak ellen\u00e9re, hogy \u0151k Saul rokonai voltak. A t\u00f6rzs t\u00f6bbs\u00e9ge akkor m\u00e9g h\u0171s\u00e9ges maradt Saulhoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l 20 800 b\u00e1tor harcos j\u00f6tt, akik mind kit\u0171ntek a nemzets\u00e9g\u00fck k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l 18 000 j\u00f6tt, akiket n\u00e9v szerint jel\u00f6ltek ki, hogy csatlakozzanak D\u00e1vidhoz, \u00e9s tegy\u00e9k kir\u00e1lly\u00e1 \u0151t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l 200 vezet\u0151 j\u00f6tt, akik magukkal hozt\u00e1k a rokonaikb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 \u00e9s a vezet\u00e9s\u00fck alatt l\u00e9v\u0151 csapataikat. \u0150k voltak azok, akik felismert\u00e9k, hogy mit kell Izr\u00e1elnek tennie, \u00e9s hogy ennek most j\u00f6tt el az ideje."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l 50 000 f\u00e9rfi j\u00f6tt, akik mind h\u0171s\u00e9ges, megb\u00edzhat\u00f3 \u00e9s gyakorlott harcosok voltak, \u00e9s mindenf\u00e9le fegyverrel fel voltak szerelkezve."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l 1 000 parancsnok vezet\u00e9s\u00e9vel 37 000 f\u0151 j\u00f6tt, pajzzsal \u00e9s l\u00e1ndzs\u00e1val."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l 28 600 harcra k\u00e9sz f\u00e9rfi j\u00f6tt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l 40 000 felszerelt \u00e9s kik\u00e9pzett harcos csatlakozott D\u00e1vidhoz."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00f6ttek a Jord\u00e1n foly\u00f3 m\u00e1sik oldal\u00e1r\u00f3l is, R\u00faben, G\u00e1d, \u00e9s Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, \u00f6sszesen 120 000 harcos, mindenf\u00e9le fegyverrel felszerelkezve."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mindezek a f\u00e9rfiak a hadba vonul\u00e1s rendje szerint j\u00f6ttek, \u00e9s helyezkedtek el Hebronban. Valamennyien teljesen egyet\u00e9rtettek abban, hogy D\u00e1vid legyen a kir\u00e1ly eg\u00e9sz Izr\u00e1el felett \u2014 \u00e9s ebben eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe egyet\u00e9rtett vel\u00fck."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A sereg h\u00e1rom napot t\u00f6lt\u00f6tt D\u00e1viddal egy\u00fctt Hebronban. B\u0151ven volt enni- \u00e9s innival\u00f3juk, mert az otthoni rokonaik ell\u00e1tt\u00e1k \u0151ket \u00fatraval\u00f3val,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "s\u0151t, a szomsz\u00e9dos ter\u00fcletek lak\u00f3i \u2014 eg\u00e9szen Issak\u00e1r, Zebulon \u00e9s Naft\u00e1li vid\u00e9k\u00e9ig \u2014 hoztak a seregnek mindenf\u00e9le \u00e9lelmet. M\u00e9g v\u00e1gni val\u00f3 \u00f6kr\u00f6ket \u00e9s juhokat is hoztak, meg kenyeret, lisztet, aszalt f\u00fcg\u00e9t \u00e9s sz\u0151l\u0151t, bort \u00e9s ol\u00edvaolajat. A sz\u00e1ll\u00edt\u00e1shoz szamarakat, tev\u00e9ket, \u00f6szv\u00e9reket \u00e9s \u00f6kr\u00f6ket haszn\u00e1ltak. Ennyi mindennel ell\u00e1tt\u00e1k D\u00e1vid sereg\u00e9t, mert nagy volt a n\u00e9p \u00f6r\u00f6me eg\u00e9sz Izr\u00e1elben."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t elhozza Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimb\u00f3l - D\u00e1vid tan\u00e1cskozott sereg\u00e9nek a vezet\u0151ivel \u00e9s a t\u00f6bbi f\u0151embereivel,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "majd \u00f6sszeh\u00edvta az eg\u00e9sz sereg\u00e9t, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eHa ti is j\u00f3nak l\u00e1tj\u00e1tok, \u00e9s ha Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt akarja, \u00fczenj\u00fcnk a t\u00f6bbi testv\u00e9reinknek is, Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek minden r\u00e9sz\u00e9be! \u00dczenj\u00fcnk a papoknak \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1knak, \u00fczenj\u00fcnk a v\u00e1rosoknak \u00e9s a falvaknak! \u00dczenj\u00fcnk nekik, hogy mindannyian j\u00f6jjenek ide hozz\u00e1nk!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n keress\u00fck fel egy\u00fctt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s hozzuk ide, Jeruzs\u00e1lembe, mert Saul idej\u00e9ben nem t\u00f6r\u0151dt\u00fcnk vele!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz gy\u0171l\u00e9s egyet\u00e9rtett D\u00e1viddal, mert mindenki \u00fagy gondolta, hogy ez \u00edgy helyes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tte h\u00e1t D\u00e1vid Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t az orsz\u00e1g d\u00e9li hat\u00e1r\u00e1t\u00f3l (az egyiptomi S\u00edh\u00f3r-patakt\u00f3l) az \u00e9szaki hat\u00e1rig (a Ham\u00e1tba vezet\u0151 \u00fatig), hogy elhozz\u00e1k az Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimb\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel egy\u00fctt felvonult a J\u00fada ter\u00fclet\u00e9n l\u00e9v\u0151 Baal\u00e1ba, vagyis Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimba, hogy elhozz\u00e1k onnan a kerubok f\u00f6l\u00f6tt tr\u00f3nol\u00f3 Isten, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, amelyn\u00e9l az \u0151 nev\u00e9t seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elhozt\u00e1k teh\u00e1t azt Abin\u00e1d\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s egy \u00faj szek\u00e9rre helyezt\u00e9k, amelyet Uzza \u00e9s Ahj\u00f3 vezetett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p pedig teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel ujjongott \u00e9s \u00fcnnepelt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. T\u00e1ncoltak, \u00e9nekeltek, \u00e9s lantokkal, h\u00e1rf\u00e1kkal, dobokkal, cint\u00e1ny\u00e9rokkal \u00e9s trombit\u00e1kkal zen\u00e9ltek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor el\u00e9rkeztek a K\u00edd\u00f3n sz\u00e9r\u0171skertj\u00e9hez, ahol a gabon\u00e1t szokt\u00e1k cs\u00e9pelni, az \u00f6kr\u00f6k megbotlottak, \u00e9s a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da elmozdult a szek\u00e9ren. Uzza ekkor kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, hogy helyreigaz\u00edtsa a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ebben a pillanatban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megharagudott Uzz\u00e1ra, \u00e9s hal\u00e1lra s\u00fajtotta \u0151t, mert hozz\u00e1 mert ny\u00falni a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1hoz. \u00cdgy halt meg Uzza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid megharagudott, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 les\u00fajtott Uzz\u00e1ra. Ez\u00e9rt nevezik azt a helyet mindm\u00e1ig \u00edgy: \u201ePerec-Uzza\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vidot nagy f\u00e9lelem fogta el: Istent\u0151l f\u00e9lt. Azt mondta: \u201eHogyan is mer\u00e9szelhetn\u00e9m az Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t magamhoz vinni?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem vitte tov\u00e1bb a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ba, hanem a g\u00e1ti Obed-Ed\u00f3m h\u00e1z\u00e1n\u00e1l hagyta,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "h\u00e1rom h\u00f3napig. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig nagyon meg\u00e1ldotta ezt a csal\u00e1dot, \u00e9s mindent, ami az \u00f6v\u00e9k volt."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1lys\u00e1ga meger\u0151s\u00f6dik - H\u00edr\u00e1m, T\u00edrusz kir\u00e1lya k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt D\u00e1vidhoz. K\u00fcld\u00f6tt neki c\u00e9drusgerend\u00e1kat, k\u0151m\u0171ves- \u00e9s \u00e1csmestereket is, hogy D\u00e1vidnak palot\u00e1t \u00e9p\u00edtsenek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor \u00e9rtette meg D\u00e1vid, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meger\u0151s\u00edtette \u0151t, hogy Izr\u00e1el kir\u00e1lya legyen, mert kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t felvir\u00e1goztatta, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek a jav\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lemben \u2014 a megl\u00e9v\u0151k mell\u00e9 \u2014 m\u00e9g t\u00f6bb feles\u00e9get vett, akikt\u0151l sz\u00e1mos fia \u00e9s le\u00e1nya sz\u00fcletett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek a gyermekei sz\u00fclettek Jeruzs\u00e1lemben: Samm\u00faa, S\u00f3b\u00e1b, N\u00e1t\u00e1n, Salamon,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jibh\u00e1r, Elis\u00faa, Elpelet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00f3gah, Nefeg, J\u00e1f\u00eda,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elis\u00e1ma, Beelj\u00e1d\u00e1 \u00e9s Elifelet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gy\u0151ztes csat\u00e1k a filiszteusok ellen - A filiszteusok megtudt\u00e1k, hogy D\u00e1vidot felkent\u00e9k eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1, ez\u00e9rt az eg\u00e9sz sereg\u00fck felkerekedett, hogy harcoljanak ellene. Ezt D\u00e1vid is megtudta, \u00e9s kivonult ellen\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A filiszteusok megt\u00e1madt\u00e1k, \u00e9s kirabolt\u00e1k a Ref\u00e1im v\u00f6lgy\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid megk\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: \u201eMegt\u00e1madjam-e a filiszteusokat? Kezembe adod-e \u0151ket, hogy megverjem a sereg\u00fcket?\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt v\u00e1laszolta: \u201eT\u00e1madd meg, \u00e9s a kezedbe adom \u0151ket!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid a sereg\u00e9vel megt\u00e1madta Ba\u00e1l-Per\u00e1cim v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s megverte a filiszteusokat. Az\u00f3ta nevezik ezt a v\u00e1rost Ba\u00e1l-Per\u00e1cimnak, mert D\u00e1vid a gy\u0151zelem ut\u00e1n ezt mondta: \u201eIsten az \u00e9n kezem \u00e1ltal \u00e1tt\u00f6rt az ellens\u00e9gen, ahogy a v\u00edz \u00e1tt\u00f6ri a g\u00e1tat!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A filiszteusok elfutottak, \u00e9s otthagyt\u00e1k a b\u00e1lv\u00e1nyaikat, D\u00e1vid pedig megparancsolta az embereinek, hogy \u00e9gess\u00e9k el azokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva a filiszteusok ism\u00e9t a Ref\u00e1im-v\u00f6lgyben t\u00e1madtak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid ekkor is megk\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki azt mondta neki: \u201eMost ne szemb\u0151l t\u00e1madj r\u00e1juk, hanem ker\u00fcld meg \u0151ket, \u00e9s a balzsam-f\u00e1k fel\u0151l t\u00e1madd meg \u0151ket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e1rd meg, am\u00edg meghallod a harcba indul\u00f3 sereg t\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak zaj\u00e1t a balzsam-f\u00e1k tetej\u00e9n \u2014 Isten el\u0151tted vonul a filiszteusok ellen, hogy megverje \u0151ket. Akkor te is t\u00e1madd meg a filiszteusokat!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid mindent \u00fagy tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta neki, \u00e9s legy\u0151zte a filiszteusokat. D\u00e1vid katon\u00e1i \u00fcld\u00f6zt\u00e9k \u00e9s v\u00e1gt\u00e1k az ellens\u00e9get Gibeont\u00f3l eg\u00e9szen G\u00e9zerig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid h\u00edre eljutott minden orsz\u00e1gba, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden nemzetben tiszteletet \u00e9s f\u00e9lelmet keltett D\u00e1vid ir\u00e1nt."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lembe viteti a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t - Ezut\u00e1n D\u00e1vid h\u00e1zakat \u00e9p\u00edtett mag\u00e1nak \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1nak a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban, Jeruzs\u00e1lemben. Majd helyet k\u00e9sz\u00edtett az Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1nak: egy s\u00e1trat \u00e1ll\u00edtott fel annak sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt mondta: \u201eCsak a l\u00e9vit\u00e1k hordozhatj\u00e1k a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, senki m\u00e1s. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1lasztotta ki \u0151ket, hogy mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 szolg\u00e1lj\u00e1k \u0151t, \u00e9s hogy hordozz\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Jeruzs\u00e1lembe Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t felvigy\u00e9k arra a helyre, amelyet erre a c\u00e9lra k\u00e9sz\u00edtett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6sszeh\u00edvta \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjait, \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat is. Ezek a k\u00f6vetkez\u0151k voltak:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e9h\u00e1t csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l \u00dari\u00e9l, a vezet\u0151j\u00fck \u00e9s 120 rokona,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e9r\u00e1ri csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l Asz\u00e1j\u00e1, a vezet\u0151j\u00fck \u00e9s 220 rokona,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l J\u00f3el, a vezet\u0151j\u00fck \u00e9s 130 rokona,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elic\u00e1f\u00e1n csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l Semaj\u00e1, a vezet\u0151j\u00fck \u00e9s 200 rokona,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hebron csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l Eli\u00e9l, a vezet\u0151j\u00fck \u00e9s 80 rokona,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Uzzi\u00e9l csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l Ammin\u00e1d\u00e1b, a vezet\u0151j\u00fck \u00e9s 112 rokona."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid h\u00edvatja a papokat \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat - Majd D\u00e1vid h\u00edvatta C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r papokat, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9vit\u00e1kat: \u00dari\u00e9l, Asz\u00e1j\u00e1, J\u00f3el, Semaj\u00e1, Eli\u00e9l \u00e9s Ammin\u00e1d\u00e1b."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt mondta nekik: \u201eTi vagytok a l\u00e9vit\u00e1k nemzets\u00e9gf\u0151i. Szentelj\u00e9tek meg magatokat a rokonaitokkal egy\u00fctt, hogy felvihess\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t arra a helyre, amelyet k\u00e9sz\u00edtettem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az el\u0151z\u0151 alkalommal nem voltatok vel\u00fcnk, s emiatt magunkra vontuk Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragj\u00e1t, mivel nem k\u00e9rt\u00fck ki a tan\u00e1cs\u00e1t, hogyan kell megfelel\u0151en hordoznunk a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Teh\u00e1t megszentelt\u00e9k magukat a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k, hogy f\u00f6lvigy\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k rudakkal v\u00e1llukra emelt\u00e9k a l\u00e1d\u00e1t, \u00e9s \u00fagy vitt\u00e9k \u2014 ahogyan azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava szerint M\u00f3zes megparancsolta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid kijel\u00f6li az \u00e9nekes l\u00e9vit\u00e1kat - D\u00e1vid parancsa szerint a l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151i \u2014 a saj\u00e1t rokonaik k\u00f6z\u00fcl \u2014 \u00e9nekeseket v\u00e1lasztottak ki, akik hangos \u00e9neksz\u00f3val, h\u00e1rfa, lant \u00e9s cint\u00e1ny\u00e9r k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel dics\u00e9rt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e1lasztott\u00e1k ki \u00e9nekesnek H\u00e9m\u00e1nt, J\u00f3el fi\u00e1t, azut\u00e1n \u00c1sz\u00e1fot, Berekj\u00e1h\u00fa fi\u00e1t, \u00e9s M\u00e9r\u00e1ri csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l \u00c9t\u00e1nt, K\u00fas\u00e1j\u00e1h\u00fa fi\u00e1t. \u0150k valamennyien rokonok voltak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vel\u00fck egy\u00fctt szolg\u00e1ltak, mint seg\u00edt\u0151k a k\u00f6vetkez\u0151 rokonaik: Zekarj\u00e1h\u00fa, B\u00e9n, Jaazi\u00e9l, Semir\u00e1m\u00f3t, Jehi\u00e9l, Unni, Eli\u00e1b, Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa, Maasz\u00e9j\u00e1h\u00fa, Mattitj\u00e1h\u00fa, Elifl\u00e9h\u00fa \u00e9s Mikn\u00e9j\u00e1h\u00fa. Azut\u00e1n k\u00e9t ajt\u00f3\u0151rt is kijel\u00f6ltek: Obed-Ed\u00f3mot \u00e9s Jei\u00e9lt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek, H\u00e9m\u00e1n, \u00c1sz\u00e1f \u00e9s \u00c9t\u00e1n kezelt\u00e9k a bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt cint\u00e1ny\u00e9rokat is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zekarj\u00e1, Azi\u00e9l, Semir\u00e1m\u00f3t, Jehi\u00e9l, Unni, Eli\u00e1b, Maasz\u00e9j\u00e1h\u00fa \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa j\u00e1tszottak a magas hang\u00fa h\u00faros hangszereken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mettitj\u00e1h\u00fa, Elifl\u00e9h\u00fa, Mikn\u00e9j\u00e1h\u00fa, Obed-Ed\u00f3m, Je\u00ed\u00e9l, \u00e9s Azazj\u00e1h\u00fa a m\u00e9lyebb hang\u00fa h\u00faros hangszereket sz\u00f3laltatt\u00e1k meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00e9nekl\u00e9sben Kenanj\u00e1h\u00fa volt a l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151je, mert \u0151 \u00e9rtett ehhez a legjobban. \u00cdgy az \u00e9nekl\u00e9st \u0151 ir\u00e1ny\u00edtotta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Berekj\u00e1 \u00e9s Elk\u00e1na \u0151rk\u00f6dtek a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1n\u00e1l, a bej\u00e1rat el\u0151tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A trombit\u00e1kat a k\u00f6vetkez\u0151 papok f\u00fajt\u00e1k az Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt: Sebanj\u00e1h\u00fa, J\u00f3saf\u00e1t, Netan\u00e9l, Am\u00e1szaj, Zekarj\u00e1h\u00fa, Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa \u00e9s Eli\u00e9zer. Obed-Ed\u00f3m \u00e9s Jei\u00e9l szint\u00e9n a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1n\u00e1l \u0151rk\u00f6dtek a bej\u00e1rat el\u0151tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid vezet\u00e9s\u00e9vel Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek a vezet\u0151i \u00e9s hadsereg vez\u00e9rei nagy \u00f6r\u00f6mmel elmentek Obed-Ed\u00f3m h\u00e1z\u00e1hoz, hogy elhozz\u00e1k onnan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megseg\u00edtette a l\u00e9vit\u00e1kat, akik a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t vitt\u00e9k, ez\u00e9rt fel\u00e1ldoztak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak h\u00e9t bik\u00e1t \u00e9s h\u00e9t kost."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e1vid, a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t hordoz\u00f3 l\u00e9vit\u00e1k, az \u00e9nekesek \u00e9s Kenanj\u00e1, a vezet\u0151j\u00fck valamennyien finom lenv\u00e1szon ruh\u00e1t viseltek. D\u00e1vid ezen fel\u00fcl lenv\u00e1szon ef\u00f3dot is vett mag\u00e1ra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy vitte eg\u00e9sz Izr\u00e1el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hangos \u00f6r\u00f6mki\u00e1lt\u00e1sokkal, a s\u00f3f\u00e1r hangja mellett; trombitasz\u00f3val, \u00e9s cint\u00e1ny\u00e9rokkal, h\u00e1rf\u00e1kkal, lantokkal k\u00eds\u00e9rve."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t bevitt\u00e9k a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba, Mik\u00e1l, Saul le\u00e1nya, D\u00e1vid feles\u00e9ge kin\u00e9zett az ablakon. L\u00e1tta, hogy D\u00e1vid kir\u00e1ly ugr\u00e1l \u00e9s t\u00e1ncol \u00f6r\u00f6m\u00e9ben, \u00e9s emiatt megvetette \u0151t."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n bevitt\u00e9k a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t abba a s\u00e1torba, amelyet D\u00e1vid k\u00e9sz\u00edtett erre a c\u00e9lra, \u00e9s elhelyezt\u00e9k annak k\u00f6zep\u00e9n. Majd \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat mutattak be Istennek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miut\u00e1n befejezte az \u00e1ldozatokat, D\u00e1vid meg\u00e1ldotta a n\u00e9pet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s minden egyes f\u00e9rfit \u00e9s n\u0151t megaj\u00e1nd\u00e9kozott Izr\u00e1elben: mindenkinek adott egy kenyeret, egy pr\u00e9selt datoly\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett kal\u00e1csot \u00e9s egy mazsol\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt kal\u00e1csot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd D\u00e1vid kiv\u00e1lasztott n\u00e9h\u00e1nyat a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt teljes\u00edtsenek szolg\u00e1latot: hirdess\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, adjanak h\u00e1l\u00e1t neki, \u00e9s im\u00e1dj\u00e1k \u0151t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek a l\u00e9vit\u00e1k a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: \u00c1sz\u00e1f lett a vezet\u0151j\u00fck, a helyettese pedig Zekarj\u00e1, azut\u00e1n a t\u00f6bbiek: Je\u00ed\u00e9l, Semir\u00e1m\u00f3t, Jehi\u00e9l, Mattitj\u00e1, Eli\u00e1b, Ban\u00e1j\u00e1h\u00fa, Obed-Ed\u00f3m \u00e9s Jei\u00e9l, aki h\u00e1rf\u00e1n \u00e9s lanton j\u00e1tszott. \u00c1sz\u00e1f kezelte a cint\u00e1ny\u00e9rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa \u00e9s Jahazi\u00e9l papok \u00e1lland\u00f3 feladata volt a trombit\u00e1k megf\u00faj\u00e1sa az Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e1vid ezen a napon \u00e1ll\u00edtotta el\u0151sz\u00f6r szolg\u00e1latba \u00c1sz\u00e1fot \u00e9s a t\u00e1rsait, \u00e9s ekkor b\u00edzta r\u00e1juk el\u0151sz\u00f6r, hogy \u00e9nekkel adjanak h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9s dics\u00e9rj\u00e9k \u0151t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid h\u00e1laad\u00f3 \u00e9neke - Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! Dics\u00e9rj\u00e9tek nagy nev\u00e9t! Hirdess\u00e9tek a n\u00e9peknek tetteit!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek neki, dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t! Mondj\u00e1tok el csod\u00e1latos tetteit!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dicsekedjetek szent nev\u00e9vel! Ti, akik keresitek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, teljes sz\u00edvvel \u00f6rvendezzetek neki!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Keress\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, k\u00edv\u00e1nj\u00e1tok erej\u00e9t, t\u00f6rekedjetek jelenl\u00e9t\u00e9be sz\u00fcntelen!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek csod\u00e1s tetteire, eml\u00e9kezzetek csod\u00e1ira \u00e9s \u00edt\u00e9leteire, amelyeket kihirdetett,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00f3, Izr\u00e1elnek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1j\u00e1nak ut\u00f3dai, J\u00e1k\u00f3b fiai, akiket \u0151 kiv\u00e1lasztott!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a mi Isten\u00fcnk! Hat\u00e1rozatai az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n \u00e9rv\u00e9nyesek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9re \u00f6r\u00f6kk\u00e9, adott szav\u00e1ra, amelyet ezer nemzed\u00e9knek \u00edg\u00e9rt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a Sz\u00f6vets\u00e9gre, amelyet \u00c1brah\u00e1mmal k\u00f6t\u00f6tt, az \u00edg\u00e9retre, amelyre Izs\u00e1knak megesk\u00fcd\u00f6tt!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Meger\u0151s\u00edtette, mint t\u00f6rv\u00e9nyt J\u00e1k\u00f3bnak, akit Izr\u00e1elnek nevezett, \u00e9s n\u00e9p\u00e9vel \u00f6r\u00f6k Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eNeked adom K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, ez lesz a te birtokod!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kicsiny volt akkor m\u00e9g \u00c1brah\u00e1m csal\u00e1dja, mint a j\u00f6vev\u00e9nyek, \u00fagy v\u00e1ndoroltak a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Helyr\u0151l-helyre vonultak, orsz\u00e1gr\u00f3l-orsz\u00e1gra bujdostak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem engedte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy \u00e1rtsanak nekik, m\u00e9g kir\u00e1lyokat is megb\u00fcntetett miattuk:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eNe ny\u00faljatok felkent szolg\u00e1imhoz, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1imat ne b\u00e1nts\u00e1tok!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9nekeljen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak az eg\u00e9sz f\u00f6ld! Hirdess\u00e9tek napr\u00f3l napra szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hirdess\u00e9tek dics\u0151s\u00e9g\u00e9t az \u00f6sszes nemzetnek, mondj\u00e1tok el minden n\u00e9pnek csod\u00e1latos tetteit!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert hatalmas az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s m\u00e9lt\u00f3 a dics\u00e9retre! Im\u00e1dat, tisztelet \u00e9s f\u00e9lelem illeti \u0151t, minden m\u00e1s istenn\u00e9l ink\u00e1bb!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert a nemzetek istenei tehetetlen b\u00e1bok csup\u00e1n, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teremtette az eget!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9g \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g ragyog el\u0151tte, \u00f6r\u00f6m \u00e9s er\u0151 lakik szent hely\u00e9n!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Adjatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, n\u00e9pek csal\u00e1djai, adjatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak dics\u0151s\u00e9get \u00e9s tiszteletet!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Adj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a dics\u0151s\u00e9get, amely megilleti, hozzatok neki aj\u00e1nd\u00e9k-\u00e1ldozatot, j\u00f6jjetek sz\u00edne el\u00e9! Im\u00e1dj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szents\u00e9gben \u00e9s \u00e9kess\u00e9gben,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "reszkessen el\u0151tte minden ember! \u0150 er\u0151s\u00edtette meg a F\u00f6ldet, hogy ne inogjon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek, akik a Mennyben laktok, \u00e9s \u00f6rvendezzen minden f\u00f6ldi lak\u00f3! Hirdess\u00e9k minden\u00fctt a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt: \u201eUralkodik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ki\u00e1ltson \u00f6r\u00f6m\u00e9ben a tenger, \u00e9s minden, ami benne \u00e9l! \u00d6rvendjen a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld \u00e9s term\u00e9se!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ujjongva \u00e9nekelnek majd az erd\u0151 f\u00e1i, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f6n! Mert elj\u00f6n, hogy meg\u00edt\u00e9lje a n\u00e9peket, \u00e9s uralkodjon az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1l\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, mert \u0151 j\u00f3! Mert h\u0171s\u00e9ges szeretete \u00f6r\u00f6kk\u00e9 k\u00eds\u00e9r!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok neki: \u201eMents meg minket szabad\u00edt\u00f3 Isten\u00fcnk, gy\u0171jts \u00f6ssze, \u00e9s ments ki a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, hadd dics\u00e9rj\u00fck szent neved, hadd dicsekedj\u00fcnk dics\u00e9reteddel!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9! Erre az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00edgy felelt: \u201e\u00c1men!\u201d \u2014 \u00e9s mind dics\u00e9rt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e1ll\u00edtotta szolg\u00e1latba D\u00e1vid \u00c1sz\u00e1fot \u00e9s a rokonait, az \u00e9nekes l\u00e9vit\u00e1kat. \u0150k pedig att\u00f3l kezdve megszak\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3an teljes\u00edtett\u00e9k a szolg\u00e1latukat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt. Napi beoszt\u00e1suk rendje szerint v\u00e1ltott\u00e1k egym\u00e1st a szolg\u00e1latban."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e1vid Obed-Ed\u00f3mot, Je\u00ed\u00e9lt \u00e9s 68 l\u00e9vita rokonukat is \u00c1sz\u00e1f vezet\u00e9se al\u00e1 rendelte, hogy seg\u00edtsenek a szolg\u00e1latban. Obed-Ed\u00f3m, Jed\u00fat\u00fan fia \u00e9s H\u00f3sz\u00e1 kapu\u0151r\u00f6k voltak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e1d\u00f3k f\u0151papot \u00e9s t\u00e1rsait D\u00e1vid Gibeonban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szent S\u00e1tor\u00e1hoz rendelte, a magaslatra,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9nye szerint, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1elnek adott, minden reggel \u00e9s este mutass\u00e1k be az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat az olt\u00e1ron."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vel\u00fck volt H\u00e9m\u00e1n, Jed\u00fat\u00fan \u00e9s a t\u00f6bbi n\u00e9v szerint kiv\u00e1lasztott l\u00e9vita, hogy \u00e9nekekkel dics\u00e9rj\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t. \u201eDics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mert h\u0171s\u00e9ges szeretete \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart!\u201d \u2014 ezt az \u00e9neket \u00e9nekelt\u00e9k."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "H\u00e9m\u00e1n \u00e9s Jed\u00fat\u00fan trombit\u00e1val, cint\u00e1ny\u00e9rral, \u00e9s m\u00e1s hangszerekkel zen\u00e9ltek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Jed\u00fat\u00fan fiai kapu\u0151r\u00f6k voltak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ezut\u00e1n mindenki visszat\u00e9rt a lak\u00f3hely\u00e9re. D\u00e1vid is hazament, hogy meg\u00e1ldja a csal\u00e1dj\u00e1t."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten \u00edg\u00e9retet tesz D\u00e1vidnak - Miut\u00e1n D\u00e1vid palot\u00e1ja fel\u00e9p\u00fclt, \u00e9s \u0151 bek\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt oda, egyszer azt mondta N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: \u201eL\u00e1tod, \u00e9n c\u00e9drusf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt palot\u00e1ban lakom, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja meg a s\u00e1torban!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1n ezt v\u00e1laszolta: \u201eTedd meg, amit szeretn\u00e9l, mert Isten veled van!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azon az \u00e9jszak\u00e1n azonban Isten megsz\u00f3l\u00edtotta N\u00e1t\u00e1nt, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eMenj, \u00e9s mondd meg D\u00e1vidnak, a szolg\u00e1mnak: \u00bbEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Ne te \u00e9p\u00edts nekem lak\u00f3h\u00e1zat, D\u00e1vid!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Att\u00f3l kezdve, hogy Izr\u00e1elt felhoztam Egyiptomb\u00f3l, mind a mai napig sohasem laktam h\u00e1zban, hanem egyik s\u00e1torb\u00f3l a m\u00e1sikba, \u00e9s egyik szent\u00e9lyb\u0151l a m\u00e1sikba k\u00f6lt\u00f6ztem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mik\u00f6zben Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt k\u00f6lt\u00f6ztem, mondtam-e valaha is Izr\u00e1el b\u00e1rmelyik vezet\u0151j\u00e9nek \u2014 akiket \u00e9n b\u00edztam meg, hogy n\u00e9pemet p\u00e1sztorolj\u00e1k \u2014, hogy mi\u00e9rt nem \u00e9p\u00edtenek nekem c\u00e9druspalot\u00e1t?!\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most az\u00e9rt ezt mondd szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak: \u00bbEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u00c9n emeltelek fel t\u00e9ged a juhok akl\u00e1b\u00f3l \u00e9s \u00e9n h\u00edvtalak el a ny\u00e1j mell\u0151l, a legel\u0151r\u0151l, hogy n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek a fejedelme l\u00e9gy!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n vagyok veled az\u00f3ta is. Ak\u00e1rhov\u00e1 ment\u00e9l, veled voltam, \u00e9s minden ellens\u00e9gedet kiirtottam el\u0151led. Olyan h\u00edrnevet fogok szerezni neked, amilyen a f\u00f6ldi uralkod\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt csak a legnagyobbaknak van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Helyet is k\u00e9sz\u00edtettem n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek, \u00e9s el\u00fcltettem \u0151ket. B\u00e9kess\u00e9gben \u00e9s nyugalomban \u00e9lhetnek, senki sem fogja h\u00e1borgatni \u0151ket t\u00f6bb\u00e9. A gonoszok sem fogj\u00e1k \u0151ket szorongatni \u00e9s elnyomni, mint eleinte,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s mint a b\u00edr\u00e1k napjaiban, akiket n\u00e9pem, Izr\u00e1el f\u00f6l\u00e9 \u00e1ll\u00edtottam, hogy vezess\u00e9k \u0151ket. Ezen f\u00f6l\u00fcl, \u00e9n fogom l\u00e1bad al\u00e1 vetni minden ellens\u00e9gedet. S\u0151t, \u00e9n mondom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fog neked h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor majd \u00e9leted ideje betelik, \u00e9s \u0151seidhez csatlakozol, akkor fel fogom t\u00e1masztani az egyik lesz\u00e1rmazottadat \u2014 a fiaid k\u00f6z\u00fcl az egyiket \u2014, \u00e9s az \u0151 kir\u00e1lyi uralm\u00e1t meger\u0151s\u00edtem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150 lesz az, aki majd h\u00e1zat \u00e9p\u00edt nekem \u2014 \u00e9n pedig mind\u00f6r\u00f6kre meger\u0151s\u00edtem a tr\u00f3nj\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apja leszek, \u0151 pedig a fiam lesz. H\u0171s\u00e9ges szeretetem nem fogom visszavenni t\u0151le \u2014 mint ahogy visszavettem att\u00f3l, aki el\u0151tted volt \u2014,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hanem mind\u00f6r\u00f6kre meger\u0151s\u00edtem \u0151t a h\u00e1zamban \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1gomban. \u00d6r\u00f6kre meger\u0151s\u00edtem \u00e9s \u00e1lland\u00f3v\u00e1 teszem a tr\u00f3nj\u00e1t.\u00ab\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1n az eg\u00e9sz \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1st, \u00e9s ezt az \u00fczenetet sz\u00f3r\u00f3l sz\u00f3ra elmondta D\u00e1vidnak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid im\u00e1ds\u00e1ga - Ekkor D\u00e1vid kir\u00e1ly elment, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt le\u00fclt. Ezt mondta: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten! Ugyan ki vagyok \u00e9n, \u00e9s micsoda az \u00e9n csal\u00e1dom, hogy ennyire megtisztelt\u00e9l engem?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u0151t, Istenem, ezen f\u00f6l\u00fcl m\u00e9g a csal\u00e1dom j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l is sz\u00f3lt\u00e1l! \u00dagy b\u00e1nt\u00e1l velem, mint valami magas rang\u00fa szem\u00e9llyel, \u00f3, Istenem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mit mondhatna erre D\u00e1vid? Hiszen te annyira megtisztelted szolg\u00e1dat, \u00e9s j\u00f3l ismered \u0151t!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, szolg\u00e1d kedv\u00e9\u00e9rt \u00e9s sz\u00edved szerint jelentetted ki \u00e9s vitted v\u00e9ghez mindezeket a hatalmas dolgokat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Nincs senki hozz\u00e1d foghat\u00f3! Nincs Isten rajtad k\u00edv\u00fcl! Soha nem hallottunk senki m\u00e1sr\u00f3l, aki ilyen csod\u00e1latos dolgokat tett volna!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Van-e a F\u00f6ld\u00f6n m\u00e9g egy n\u00e9p, amely n\u00e9pedhez, Izr\u00e1elhez hasonl\u00f3 lenne? Ki hallott valaha is olyat, hogy Isten a maga sz\u00e1m\u00e1ra megv\u00e1ltson egy n\u00e9pet, mint ahogy te megtetted ezt Izr\u00e1ellel, hogy h\u00edrnevet szerezz magadnak hatalmas tetteiddel? T\u00f6rt\u00e9nt-e valaha olyan, hogy Isten m\u00e1s n\u00e9peket \u0171z\u00f6tt el a hely\u00fckr\u0151l, hogy helyet k\u00e9sz\u00edtsen a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9nek, amelyet kiszabad\u00edtott Egyiptomb\u00f3l?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy tetted n\u00e9pedet, Izr\u00e1elt mind\u00f6r\u00f6kre val\u00f3ban a saj\u00e1t n\u00e9pedd\u00e9 \u2014 te pedig, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00edgy lett\u00e9l mind\u00f6r\u00f6kre Isten\u00fckk\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Most pedig \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, szavaidat, amelyeket szolg\u00e1dr\u00f3l \u00e9s annak csal\u00e1dj\u00e1r\u00f3l mondt\u00e1l, er\u0151s\u00edtsd meg mind\u00f6r\u00f6kre, \u00e9s vidd v\u00e9ghez mindazt, amit mondt\u00e1l!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Igen, te beteljes\u00edted, amit mondt\u00e1l, \u00e9s felmagasztalod nevedet mind\u00f6r\u00f6kre \u2014 mert ezt fogj\u00e1k mondani: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene val\u00f3ban Istene lett Izr\u00e1elnek!\u00ab Szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak a csal\u00e1dj\u00e1t pedig er\u0151s\u00edtsd meg, \u00e9s tedd \u00e1lland\u00f3v\u00e1!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Istenem, te f\u00fclem hallat\u00e1ra kijelentetted, hogy szolg\u00e1dnak h\u00e1zat \u00e9p\u00edtesz \u2014 ez\u00e9rt mer\u00e9szelt szolg\u00e1d \u00edgy im\u00e1dkozni el\u0151tted."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Te vagy az Isten, te mondtad szolg\u00e1dnak mindezeket a j\u00f3 dolgokat,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s meg\u00e1ldottad szolg\u00e1d h\u00e1z\u00e1t, hogy fennmaradjon el\u0151tted mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. S mivel te \u00e1ldottad meg, \u00e1ldott is lesz mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid gy\u0151ztes hadj\u00e1ratai - Ezut\u00e1n D\u00e1vid gy\u0151zelmet aratott a filiszteusok f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s uralma al\u00e1 vetette \u0151ket. G\u00e1t v\u00e1ros\u00e1t a k\u00f6rnyez\u0151 falvakkal egy\u00fctt elvette t\u0151l\u00fck, \u00e9s a saj\u00e1t birodalm\u00e1hoz csatolta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ugyancsak legy\u0151zte a mo\u00e1biakat, \u00e9s ad\u00f3fizet\u0151 szolg\u00e1iv\u00e1 tette \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ham\u00e1t v\u00e1rosa mellett legy\u0151zte Hadadezernek, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1nak a sereg\u00e9t, aki ki akarta terjeszteni az uralm\u00e1t az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3ig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e1vid nagy hadizs\u00e1km\u00e1nyt szerzett. Zs\u00e1km\u00e1nyul ejtett 1 000 harci szekeret, \u00e9s sok hadifoglyot szerzett: 7 000 lovast \u00e9s 20 000 gyalogost. A harci szekereket, sz\u00e1z szek\u00e9r kiv\u00e9tel\u00e9vel, mind sz\u00e9trombolta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Damaszkuszb\u00f3l egy ar\u00e1m hadsereg j\u00f6tt, hogy Hadadezert, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t megseg\u00edtse D\u00e1vid ellen. D\u00e1vid azonban legy\u0151zte az ar\u00e1mokat is, \u00e9s 22 000 katon\u00e1t meg\u00f6lt k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n hely\u0151rs\u00e9get l\u00e9tes\u00edtett Ar\u00e1m f\u0151v\u00e1ros\u00e1ban, Damaszkuszban, s ett\u0151l kezdve az ar\u00e1mok D\u00e1vid ad\u00f3fizet\u0151 szolg\u00e1i lettek. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0151zelemre seg\u00edtette D\u00e1vidot mindenhol, ahov\u00e1 ment."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e1vid gazdag hadizs\u00e1km\u00e1nyt is szerzett: Hadadezer vez\u00e9reinek az aranypajzsait, amelyeket Jeruzs\u00e1lembe vitt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "azut\u00e1n igen nagy mennyis\u00e9g\u0171 bronzot is Hadadezer v\u00e1rosaib\u00f3l: Tibhatb\u00f3l \u00e9s K\u00fanb\u00f3l. Ezekb\u0151l k\u00e9sz\u00edtette k\u00e9s\u0151bb Salamon kir\u00e1ly a Templom oszlopait, a v\u00edzt\u00e1rol\u00f3 medenc\u00e9ket \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 templomi eszk\u00f6z\u00f6ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor T\u00f3i, Ham\u00e1t kir\u00e1lya meghallotta, hogy D\u00e1vid legy\u0151zte Hadadezernek, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1nak az eg\u00e9sz sereg\u00e9t, elk\u00fcldte a fi\u00e1t, Had\u00f3r\u00e1mot D\u00e1vidhoz, hogy \u00fcdv\u00f6z\u00f6lje, \u00e9s hogy k\u00f6sz\u00f6netet mondjon neki. T\u00f3i ugyanis ellens\u00e9ges viszonyban volt Hadadezerrel, \u00e9s harcoltak egym\u00e1s ellen. Had\u00f3r\u00e1m aj\u00e1nd\u00e9kul hozott D\u00e1vidnak mindenf\u00e9le arany-, ez\u00fcst- \u00e9s bronzt\u00e1rgyakat,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor T\u00f3i, Ham\u00e1t kir\u00e1lya meghallotta, hogy D\u00e1vid legy\u0151zte Hadadezernek, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1nak az eg\u00e9sz sereg\u00e9t, elk\u00fcldte a fi\u00e1t, Had\u00f3r\u00e1mot D\u00e1vidhoz, hogy \u00fcdv\u00f6z\u00f6lje, \u00e9s hogy k\u00f6sz\u00f6netet mondjon neki. T\u00f3i ugyanis ellens\u00e9ges viszonyban volt Hadadezerrel, \u00e9s harcoltak egym\u00e1s ellen. Had\u00f3r\u00e1m aj\u00e1nd\u00e9kul hozott D\u00e1vidnak mindenf\u00e9le arany-, ez\u00fcst- \u00e9s bronzt\u00e1rgyakat,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "amelyeket azut\u00e1n D\u00e1vid az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt, \u00e9s a Templomban helyezett el a hadizs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 arany- \u00e9s ez\u00fcstt\u00e1rgyakkal egy\u00fctt, amelyeket a hadj\u00e1ratai sor\u00e1n szerzett az edomiakt\u00f3l, mo\u00e1biakt\u00f3l, ammoniakt\u00f3l, filiszteusokt\u00f3l \u00e9s az am\u00e1lekiekt\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abisaj, Cer\u00faj\u00e1 fia vezet\u00e9s\u00e9vel D\u00e1vid serege legy\u0151zte az edomiakat a S\u00f3s-v\u00f6lgyben, \u00e9s 18 000 harcost meg\u00f6lt k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Abisaj hely\u0151rs\u00e9get \u00e1ll\u00edtott Edomba, \u00e9s ett\u0151l kezdve az edomiak D\u00e1vid szolg\u00e1i lettek. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0151zelemre seg\u00edtette D\u00e1vidot mindenhol, ahov\u00e1 ment."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid fontosabb vezet\u0151i - \u00cdgy h\u00e1t D\u00e1vid eg\u00e9sz Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt uralkodott, mint kir\u00e1ly. Eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t igazs\u00e1gosan korm\u00e1nyozta, helyes d\u00f6nt\u00e9seket hozott, \u00e9s azokat v\u00e9ghez is vitte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hadsereg\u00e9nek a f\u0151parancsnoka J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faja fia volt, Jeh\u00f3s\u00e1f\u00e1t, Ahil\u00fad fia pedig a kr\u00f3nik\u00e1s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e1d\u00f3k, Ahit\u00fab fia \u00e9s Ab\u00edmelek, Ebj\u00e1t\u00e1r fia voltak a papok, Savs\u00e1 pedig az \u00edr\u00e1stud\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid test\u0151rs\u00e9g\u00e9nek (a ker\u00e9tiek \u00e9s pel\u00e9tiek csapat\u00e1nak) a parancsnoka: Ben\u00e1ja, Jeh\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia volt. D\u00e1vid fiai pedig a kir\u00e1ly mellett voltak, mint els\u0151rang\u00fa vezet\u0151k."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hadj\u00e1rat az ammoniak ellen - Ezut\u00e1n meghalt N\u00e1h\u00e1s, az ammoniak kir\u00e1lya, \u00e9s a fia k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid ekkor azt gondolta: \u201eN\u00e1h\u00e1s j\u00f3indulat\u00fa volt ir\u00e1ntam, \u00e9n is j\u00f3indulat\u00fa leszek H\u00e1n\u00fanhoz, N\u00e1h\u00e1s fi\u00e1hoz!\u201d Ez\u00e9rt k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt H\u00e1n\u00fanhoz, hogy fejezz\u00e9k ki D\u00e1vid egy\u00fctt\u00e9rz\u00e9s\u00e9t N\u00e1h\u00e1s hal\u00e1la miatt. A k\u00f6vetek el is mentek az ammoniakhoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az ammoniak f\u0151emberei azonban azt mondt\u00e1k H\u00e1n\u00fannak: \u201eNe hagyd magad f\u00e9lrevezetni! D\u00e1vid k\u00f6vetei nem az\u00e9rt j\u00f6ttek hozz\u00e1d, hogy tiszteletet mutassanak ap\u00e1d ir\u00e1nt, \u00e9s kifejezz\u00e9k az egy\u00fctt\u00e9rz\u00e9s\u00fcket a hal\u00e1la miatt, hanem hogy kik\u00e9mlelj\u00e9k, azut\u00e1n pedig kifossz\u00e1k az orsz\u00e1godat!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Emiatt H\u00e1n\u00fan elfogatta D\u00e1vid k\u00f6veteit, \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00edtette \u0151ket: lev\u00e1gatta a szak\u00e1llukat, \u00e9s der\u00e9kt\u00f3l lefel\u00e9 a ruh\u00e1juk als\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t, majd elk\u00fcldte \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vidnak jelentett\u00e9k, milyen sz\u00e9gyen \u00e9rte a k\u00f6veteit, el\u00e9j\u00fck k\u00fcldte egyik szolg\u00e1j\u00e1t ezzel az \u00fczenettel: \u201eMaradjatok Jerik\u00f3 v\u00e1ros\u00e1ban, am\u00edg a szak\u00e1llatok \u00fajra kin\u0151, csak azut\u00e1n j\u00f6jjetek vissza Jeruzs\u00e1lembe!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az ammoniak meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy gy\u0171l\u00f6letess\u00e9 lettek D\u00e1vid sz\u00e1m\u00e1ra, ez\u00e9rt felk\u00e9sz\u00fcltek a harcra D\u00e1vid ellen. H\u00e1n\u00fan ar\u00e1m katon\u00e1kat b\u00e9relt Aram-Naharaimb\u00f3l, Aram-Maak\u00e1b\u00f3l, \u00e9s C\u00f3b\u00e1b\u00f3l 1 000 talentum ez\u00fcst\u00e9rt: 32 000 harci szekeret \u00e9s lovasokat, Maak\u00e1 kir\u00e1lya vezet\u00e9s\u00e9vel. Ezek a seg\u00e9dcsapatok meg is \u00e9rkeztek, \u00e9s let\u00e1boroztak M\u00e9deb\u00e1 v\u00e1rosa el\u0151tt. Az ammoniak is \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a sereg\u00fcket, \u00e9s k\u00e9sz\u00fcltek a csat\u00e1ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az ammoniak meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy gy\u0171l\u00f6letess\u00e9 lettek D\u00e1vid sz\u00e1m\u00e1ra, ez\u00e9rt felk\u00e9sz\u00fcltek a harcra D\u00e1vid ellen. H\u00e1n\u00fan ar\u00e1m katon\u00e1kat b\u00e9relt Aram-Naharaimb\u00f3l, Aram-Maak\u00e1b\u00f3l, \u00e9s C\u00f3b\u00e1b\u00f3l 1 000 talentum ez\u00fcst\u00e9rt: 32 000 harci szekeret \u00e9s lovasokat, Maak\u00e1 kir\u00e1lya vezet\u00e9s\u00e9vel. Ezek a seg\u00e9dcsapatok meg is \u00e9rkeztek, \u00e9s let\u00e1boroztak M\u00e9deb\u00e1 v\u00e1rosa el\u0151tt. Az ammoniak is \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a sereg\u00fcket, \u00e9s k\u00e9sz\u00fcltek a csat\u00e1ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor ezt D\u00e1vid megtudta, J\u00f3\u00e1bot k\u00fcldte ki eg\u00e9sz sereg\u00e9vel egy\u00fctt, hogy sz\u00e1lljon szembe az ellens\u00e9ggel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az ammoniak felsorakoztak a csat\u00e1hoz a v\u00e1ros kapuja el\u0151tt. A seg\u00edts\u00e9g\u00fckre j\u00f6tt kir\u00e1lyok serege pedig k\u00fcl\u00f6n \u00e1llt fel a ny\u00edlt mez\u0151n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b l\u00e1tta, hogy el\u0151l is, h\u00e1tul is k\u00f6zrefogta az ellens\u00e9g, ez\u00e9rt kiv\u00e1logatta a serege sz\u00edne-jav\u00e1t, \u00e9s a maga vezet\u00e9se alatt az ar\u00e1m sereggel szemben sorakoztatta fel \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A t\u00f6bbieket a testv\u00e9re, Abisaj vezet\u00e9s\u00e9vel az ammoniakkal szemben \u00e1ll\u00edtotta csatarendbe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor J\u00f3\u00e1b ezt mondta Abisajnak: \u201eHa az ar\u00e1mok serege er\u0151sebbnek bizonyul n\u00e1lam, akkor j\u00f6jj a seg\u00edts\u00e9gemre! Ha pedig az ammoniak szorongatnak meg t\u00e9ged, akkor \u00e9n seg\u00edtelek meg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Er\u0151s l\u00e9gy, \u00e9s harcoljunk b\u00e1tran n\u00e9p\u00fcnk\u00e9rt \u00e9s Isten\u00fcnk v\u00e1rosai\u00e9rt! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig tegye, amit j\u00f3nak l\u00e1t!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3\u00e1b \u00e9s a serege rohamra indult az ar\u00e1mok ellen, azok pedig elfutottak el\u0151le."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor az ammoniak l\u00e1tt\u00e1k, hogy az ar\u00e1mok megfutamodtak, \u0151k is futni kezdtek Abisaj, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re el\u0151l. Bemenek\u00fcltek a v\u00e1rosukba, J\u00f3\u00e1b pedig a sereg\u00e9vel egy\u00fctt visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor az ar\u00e1mok vezet\u0151i l\u00e1tt\u00e1k, hogy Izr\u00e1el legy\u0151zte \u0151ket, seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvt\u00e1k k\u00f6veteik \u00e1ltal az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3t\u00f3l keletre lak\u00f3 ar\u00e1m n\u00e9peket \u2014 s azok el is j\u00f6ttek. Sereg\u00fck vez\u00e9re S\u00f3fak lett, aki Hadadezer hadsereg\u00e9nek a vezet\u0151je volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid, mikor tudom\u00e1st szerzett err\u0151l, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte a sereg\u00e9t eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u0151l, \u00e1tkelt a Jord\u00e1non, \u00e9s felsorakoztatta a katon\u00e1it az ar\u00e1mokkal szemben. Azut\u00e1n meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt a k\u00e9t sereg,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s az ar\u00e1mok elfutottak Izr\u00e1el el\u0151l. D\u00e1vid vezet\u00e9s\u00e9vel Izr\u00e1el az ar\u00e1mok k\u00f6z\u00fcl meg\u00f6lt 7 000 katon\u00e1t, akik a harci szekereken k\u00fczd\u00f6ttek, \u00e9s 40 000 gyalogost, s\u0151t, a vez\u00e9rt, S\u00f3fakot is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor Hadadezer szolg\u00e1i l\u00e1tt\u00e1k, hogy Izr\u00e1el legy\u0151zte a sereg\u00fcket, b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6ttek D\u00e1viddal, \u00e9s att\u00f3l fogva \u0151t szolg\u00e1lt\u00e1k. Ett\u0151l kezdve azonban az ar\u00e1mok t\u00f6bb\u00e9 nem seg\u00edtett\u00e9k az ammoniakat."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b hadj\u00e1rata az ammoniak ellen - Az esztend\u0151 elej\u00e9n, amikor a kir\u00e1lyok \u00e1ltal\u00e1ban elind\u00edtott\u00e1k a tavaszi hadj\u00e1ratokat, J\u00f3\u00e1b is elindult a sereg\u00e9vel az ammoniak ellen, de D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lemben maradt. Izr\u00e1el serege v\u00e9gigpuszt\u00edtotta az ammoniak orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s Rabb\u00e1 v\u00e1ros\u00e1hoz \u00e9rkezett. K\u00f6r\u00fclvett\u00e9k \u00e9s ostromolt\u00e1k a v\u00e1rost, azut\u00e1n elfoglalt\u00e1k \u00e9s lerombolt\u00e1k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n D\u00e1vid elvette az ammoniak kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l a koron\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a saj\u00e1t fej\u00e9re tette. A korona \u2014 amely \u00edgy D\u00e1vid fej\u00e9re ker\u00fclt \u2014 egy talentum aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6vek \u00e9kes\u00edtett\u00e9k. Rabb\u00e1 elfoglal\u00e1sakor D\u00e1vid nagy hadizs\u00e1km\u00e1nyt vitt mag\u00e1val,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a v\u00e1ros lakoss\u00e1g\u00e1t pedig rabszolg\u00e1kk\u00e1 tette, \u00e9s neh\u00e9z munk\u00e1ra fogta: f\u0171r\u00e9sszel, vascs\u00e1k\u00e1nnyal \u00e9s fejsz\u00e9vel kellett dolgozniuk. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen b\u00e1nt el D\u00e1vid a t\u00f6bbi ammoni v\u00e1rosokkal is, azut\u00e1n visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e1vid harcosai meg\u00f6lik az \u00f3ri\u00e1s termet\u0171 filiszteus vit\u00e9zeket - Ezut\u00e1n Izr\u00e1el a filiszteusokkal harcolt G\u00e9zerben. Ekkor t\u00f6rt\u00e9nt, hogy D\u00e1vid egyik vit\u00e9ze, a h\u00fas\u00e1i Szibbekaj meg\u00f6lte Szippajt, aki a Rafa nev\u0171 b\u00e1lv\u00e1nyisten szolg\u00e1lat\u00e1ra szentelte mag\u00e1t. Ezut\u00e1n a filiszteusok Izr\u00e1elt\u0151l veres\u00e9get szenvedtek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb ism\u00e9t ki\u00fajult a harc a filiszteusokkal. Ekkor \u00f6lt meg Elh\u00e1n\u00e1n, J\u00e1\u00edr fia Lahmit, a g\u00e1ti G\u00f3li\u00e1t testv\u00e9r\u00e9t. Lahmi l\u00e1ndzs\u00e1ja olyan s\u00falyos \u00e9s hossz\u00fa volt, mint a sz\u00f6v\u0151sz\u00e9k gerend\u00e1ja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik alkalommal, D\u00e1vid vit\u00e9zei ism\u00e9t a filiszteusokkal harcoltak G\u00e1t v\u00e1rosa mellett. A filiszteusok k\u00f6z\u00f6tt volt egy hatalmas termet\u0171 harcos, akinek mindk\u00e9t kez\u00e9n \u00e9s l\u00e1b\u00e1n hat-hat ujja volt, \u00f6sszesen huszonn\u00e9gy. \u0150 is aki a Rafa nev\u0171 b\u00e1lv\u00e1nyisten szolg\u00e1lat\u00e1ra szentelte mag\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez a harcos gyal\u00e1zta \u00e9s szidalmazta Izr\u00e1elt, de Jonat\u00e1n (D\u00e1vid b\u00e1tyj\u00e1nak, Sime\u00e1nak a fia) lev\u00e1gta \u00e9s meg\u00f6lte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezek a hatalmas termet\u0171 harcosok mind a Rafa nev\u0171 b\u00e1lv\u00e1nyisten szolg\u00e1lat\u00e1ra szentelt\u00e9k magukat, mind G\u00e1tb\u00f3l sz\u00e1rmaztak \u2014 \u00e9s valamennyit D\u00e1vid \u00e9s a vit\u00e9zei \u00f6lt\u00e9k meg."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid v\u00e9tke: a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s - Ezek ut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a S\u00e1t\u00e1n Izr\u00e1el ellen t\u00e1madt, \u00e9s arra ingerelte D\u00e1vidot, hogy tartson n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st Izr\u00e1elben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid h\u00edvatta J\u00f3\u00e1bot \u00e9s a sereg\u00e9nek tisztjeit, \u00e9s ezt parancsolta nekik: \u201eMenjetek, \u00e9s tartsatok n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st Izr\u00e1elben! Menjetek v\u00e9gig az eg\u00e9sz orsz\u00e1gon, az egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig, Be\u00e9rseb\u00e1t\u00f3l D\u00e1nig, \u00e9s sz\u00e1moljatok meg mindenkit, azut\u00e1n hozz\u00e1tok el\u00e9m az eredm\u00e9nyt!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b erre azt felelte: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sokas\u00edtsa meg a n\u00e9p\u00e9t sz\u00e1zszorosan! Uram, kir\u00e1lyom, ez a n\u00e9p mind t\u00e9ged szolg\u00e1l \u2014 mi\u00e9rt akarod h\u00e1t tudni sz\u00e1mukat? Mi\u00e9rt teszed b\u0171n\u00f6ss\u00e9 Izr\u00e1elt?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly azonban nem engedett J\u00f3\u00e1bnak, aki ezut\u00e1n k\u00e9nytelen volt v\u00e9grehajtani a parancsot. \u00cdgy h\u00e1t J\u00f3\u00e1b elindult, \u00e9s bej\u00e1rta eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, majd visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s jelent\u00e9st tett D\u00e1vidnak. Eg\u00e9sz Izr\u00e1elben \u00f6sszesen 1 100 000 hadra foghat\u00f3 f\u00e9rfi volt, J\u00fad\u00e1ban pedig 470 000."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b azonban nem vette sz\u00e1mba L\u00e9vi \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9t, mert gy\u0171l\u00f6lte a kir\u00e1ly parancs\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten les\u00fajt Izr\u00e1elre - Istennek azonban nem tetszett D\u00e1vid parancsa, ez\u00e9rt les\u00fajtott Izr\u00e1elre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid akkor ezt mondta Istennek: \u201eNagyot v\u00e9tettem azzal, hogy elrendeltem a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st! K\u00e9rlek, bocs\u00e1sd meg szolg\u00e1d b\u0171n\u00e9t, mert nagy ostobas\u00e1got k\u00f6vettem el!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta G\u00e1dnak, aki D\u00e1vid mell\u00e9 rendelt pr\u00f3f\u00e9ta volt:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eMenj, \u00e9s mondd meg D\u00e1vidnak: \u00bbEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: h\u00e1rom b\u00fcntet\u00e9s k\u00f6z\u00fcl kell v\u00e1lasztanod \u2014 s amelyiket v\u00e1lasztod, azt teszem veled.\u00ab\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor G\u00e1d elment D\u00e1vidhoz, ezzel az \u00fczenettel: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: V\u00e1lassz!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vagy h\u00e1rom \u00e9vig tart\u00f3 \u00e9h\u00edns\u00e9g s\u00fajtja az orsz\u00e1godat, vagy h\u00e1rom h\u00f3napig ellens\u00e9ged \u00fcld\u00f6z, \u00e9s kardja puszt\u00edtja n\u00e9pedet, vagy pedig h\u00e1rom napig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kardja, hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1ny \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala puszt\u00edt eg\u00e9sz Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9n \u2014 d\u00f6ntsd el, milyen v\u00e1laszt vigyek annak, aki hozz\u00e1d k\u00fcld\u00f6tt!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt felelte G\u00e1dnak: \u201eNagyon szorongatott helyzetbe ker\u00fcltem! M\u00e9gis ink\u00e1bb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keze s\u00fajtson r\u00e1m, mint az emberek keze, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagyon k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a j\u00e1rv\u00e1nyos betegs\u00e9get k\u00fcldte Izr\u00e1elre, amelyben 70 000 ember meghalt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isten Jeruzs\u00e1lem ellen k\u00fcld\u00f6tt egy angyalt, hogy puszt\u00edtsa annak lak\u00f3it. Isten meg\u00e1ll\u00edtja a puszt\u00edt\u00f3t - Amikor az angyal \u00e9ppen hozz\u00e1kezdett, hogy Jeruzs\u00e1lemet is elpuszt\u00edtsa, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1tta ezt, \u00e9s elhat\u00e1rozta, hogy m\u00e9gsem irtja ki a v\u00e1ros lak\u00f3it. R\u00e1sz\u00f3lt a puszt\u00edt\u00f3ra: \u201e\u00c1llj meg! El\u00e9g ennyi!\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala \u00e9ppen a jeb\u00faszi Orn\u00e1n sz\u00e9r\u0171skertj\u00e9n\u00e9l \u00e1llt meg, ahol b\u00faz\u00e1t szoktak cs\u00e9pelni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid feln\u00e9zett \u00e9s megl\u00e1tta az angyalt, aki ott \u00e1llt az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld k\u00f6z\u00f6tt, kez\u00e9ben magasra emelt karddal, amellyel \u00e9ppen Jeruzs\u00e1lemre k\u00e9sz\u00fclt les\u00fajtani. Akkor D\u00e1vid \u00e9s a t\u00f6bbi vezet\u0151k, akik mind zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztek a gy\u00e1sz miatt, a f\u00f6ldre borultak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt mondta Istennek: \u201eNem \u00e9n parancsoltam, hogy sz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1k meg a n\u00e9pet? \u00c9n v\u00e9tkeztem, \u00e9n, a p\u00e1sztoruk k\u00f6vettem el gonoszs\u00e1got! De a ny\u00e1j \u2014 \u0151k mit tettek, hogy \u00edgy puszt\u00edtod \u0151ket? K\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, engem s\u00fajtson a kezed \u00e9s a csal\u00e1domat, de k\u00edm\u00e9ld meg n\u00e9pedet a csap\u00e1st\u00f3l!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid olt\u00e1rt \u00e9p\u00edt - Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala sz\u00f3lt G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak, hogy mondja meg D\u00e1vidnak: menjen, \u00e9s \u00e9p\u00edtsen olt\u00e1rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a jeb\u00faszi Orn\u00e1n mezej\u00e9n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e1vid ezut\u00e1n felment oda \u2014 ahogyan G\u00e1d az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben mondta neki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Orn\u00e1n \u00e9ppen b\u00faz\u00e1t cs\u00e9pelt azon a helyen a fiaival egy\u00fctt. Ahogy h\u00e1tra n\u00e9zett, megl\u00e1tta az angyalt \u2014 n\u00e9gy fia annyira megijedt, hogy elfutottak \u00e9s elb\u00fajtak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9ppen ekkor \u00e9rkezett oda. Ahogy Orn\u00e1n megl\u00e1tta a kir\u00e1lyt, el\u00e9je ment \u00e9s a f\u00f6ldig hajolt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1vid megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eSzeretn\u00e9m megvenni t\u0151led ezt a mez\u0151t, hogy olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtsek itt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Teljes \u00e1rat fizetek \u00e9rte, hogy meg\u00e1lljon a csap\u00e1s, amely a n\u00e9pet s\u00fajtja.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Orn\u00e1n ezt felelte: \u201eLegyen a tied az eg\u00e9sz mez\u0151, uram, kir\u00e1lyom! T\u00e9gy vele, amit j\u00f3nak l\u00e1tsz! R\u00e1ad\u00e1sul odaadom az \u00f6kr\u00f6ket az \u00e9g\u0151\u00e1ldozathoz, a cs\u00e9pl\u00e9shez val\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6ket t\u0171zif\u00e1nak, a gabon\u00e1t pedig \u00e9tel\u00e1ldozatnak. Mindent neked adok!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNem, meg akarom venni t\u0151led teljes \u00e1ron \u2014 ahogy az igazs\u00e1gos. Nem akarok a ti\u00e9db\u0151l \u00e1ldozni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, sem olyan \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot bemutatni, amely nekem semmibe sem ker\u00fcl.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t D\u00e1vid teljes \u00e1ron megv\u00e1s\u00e1rolta a mez\u0151t Orn\u00e1nt\u00f3l, \u00e9s 600 s\u00e9kel aranyat fizetett \u00e9rte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, s azon \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatot mutatott be. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltott, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1laszolt neki: t\u00fczet k\u00fcld\u00f6tt ez \u00e9gb\u0151l az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt az angyalnak, hogy tegye vissza kardj\u00e1t a hely\u00e9re."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e1vid l\u00e1tta, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1laszolt neki, ez\u00e9rt abban az id\u0151ben a jeb\u00faszi Orn\u00e1n mezej\u00e9n mutatott be \u00e1ldozatokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "(Ugyanis a Szent S\u00e1tor, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lak\u00f3helye, amelyet m\u00e9g M\u00f3zes k\u00e9sz\u00edtett a puszt\u00e1ban, \u00e9s az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r abban az id\u0151ben Gibeonban volt, a magaslaton."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig nem mehetett a gibeoni olt\u00e1rhoz, hogy Istent k\u00e9rlelje, mert nagyon megr\u00e9m\u00fclt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyal\u00e1nak a kivont kardj\u00e1t\u00f3l.)"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt mondta: \u201eEz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten h\u00e1za! Ez az olt\u00e1r Izr\u00e1el \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1ra!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid el\u0151k\u00e9sz\u00edti a Templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t - Ezut\u00e1n D\u00e1vid elrendelte, hogy gy\u0171jts\u00e9k \u00f6ssze Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l azokat a lakosokat, akik ott laktak, de nem tartoztak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez. Kiv\u00e1lasztott k\u00f6z\u00fcl\u00fck munk\u00e1sokat, akiknek azt adta feladat\u00e1ul, hogy a k\u0151b\u00e1ny\u00e1kban dolgozzanak, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsenek faragott k\u0151t\u00f6mb\u00f6ket a Templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nagy mennyis\u00e9g\u0171 vasat is szerzett D\u00e1vid a Templom kapuihoz, szegek \u00e9s sarokvasak k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez. Ezen k\u00edv\u00fcl t\u00f6m\u00e9rdek bronzot \u00e9s"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "c\u00e9drusgerend\u00e1t is \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt. Ez ut\u00f3bbit a szid\u00f3niak \u00e9s t\u00edrusziak nagy mennyis\u00e9gben sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k D\u00e1vidnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e1vid ugyanis azt gondolta: \u201eSalamon, a fiam m\u00e9g nagyon fiatal \u00e9s tapasztalatlan. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak pedig olyan hatalmas \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 Templomot akarok \u00e9p\u00edteni, amelynek dics\u0151s\u00e9ge, h\u00edre \u00e9s sz\u00e9ps\u00e9ge minden m\u00e1st fel\u00fclm\u00fal az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n! Ez\u00e9rt mindent gondosan el\u0151 akarok k\u00e9sz\u00edteni.\u201d \u00cdgy h\u00e1t D\u00e1vid m\u00e9g \u00e9let\u00e9ben mindent el\u0151k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s megtervezett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n D\u00e1vid h\u00edvatta a fi\u00e1t, Salamont, \u00e9s megparancsolta neki, hogy \u00e9p\u00edtsen Templomot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt mondta neki: \u201eFiam, \u00e9n akartam Templomot \u00e9p\u00edteni Istenem, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1m, \u00e9s ezt mondta: \u00bbD\u00e1vid, te sokat h\u00e1bor\u00faskodt\u00e1l, \u00e9s sok embert meg\u00f6lt\u00e9l. Nem te fogsz h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni az \u00e9n nevemnek, mert sok ember v\u00e9r\u00e9t ontottad a f\u00f6ldre a szemem l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiad fog sz\u00fcletni, aki a b\u00e9kess\u00e9g embere lesz, mert nyugalmat adok neki minden k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte l\u00e9v\u0151 ellens\u00e9g\u00e9t\u0151l \u2014 ez\u00e9rt Salamon lesz a neve. Az \u0151 idej\u00e9ben b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s nyugalmat adok Izr\u00e1elnek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 \u00e9p\u00edt h\u00e1zat az \u00e9n nevemnek, a fiamm\u00e1 lesz, \u00e9s \u00e9n pedig apj\u00e1v\u00e1 leszek. \u00d6r\u00f6kre meger\u0151s\u00edtem a kir\u00e1lyi uralm\u00e1t Izr\u00e1el felett.\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t, fiam, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 veled lesz, hogy sikeresen fel\u00e9p\u00edtsd Istenednek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a Templom\u00e1t \u2014 ahogyan \u0151 kijelentette r\u00f3lad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adjon neked b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s \u00e9rtelmet, amikor Izr\u00e1el f\u00f6l\u00e9 \u00e1ll\u00edt t\u00e9ged, hogy engedelmeskedj Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert ha engedelmeskedsz a rendelkez\u00e9seknek \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nyeknek, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zes \u00e1ltal parancsolt Izr\u00e1elnek, \u00e9s mindent aszerint teszel \u2014 akkor leszel sikeres mindenben. L\u00e9gy b\u00e1tor \u00e9s hat\u00e1rozott \u2014 nem szabad soha f\u00e9lned, \u00e9s ne engedd, hogy b\u00e1rmi elbizonytalan\u00edtson!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e1tod, sok f\u00e1rads\u00e1ggal \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1hoz 100 000 talentum aranyat, 1 000 000 talentum ez\u00fcst\u00f6t. Ezen f\u00f6l\u00fcl olyan rengeteg bronzot \u00e9s vasat, hogy sz\u00e1m\u00e1t sem tudom. El\u0151k\u00e9sz\u00edtettem \u00e9p\u00edt\u0151k\u00f6veket \u00e9s fagerend\u00e1kat is \u2014 te pedig m\u00e9g gy\u0171jts ezekhez!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u0151ven vannak mesterembereid is: k\u0151fejt\u0151k, k\u0151farag\u00f3k, \u00e1csok \u00e9s sok egy\u00e9b mester, akik"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "elk\u00e9sz\u00edtik majd a sz\u00fcks\u00e9ges eszk\u00f6z\u00f6ket aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u0151l, bronzb\u00f3l \u00e9s vasb\u00f3l. \u00cdgy h\u00e1t kezdj hozz\u00e1, \u00e9s veled lesz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid megparancsolta Izr\u00e1el \u00f6sszes vezet\u0151j\u00e9nek, hogy seg\u00edtsenek a fi\u00e1nak, Salamonnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 veletek van! N\u00e9zz\u00e9tek meg: k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl minden fel\u0151l b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s nyugalmat adott nektek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kezembe adta mindazokat a n\u00e9peket, akik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk laknak, \u00e9s megh\u00f3doltak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s n\u00e9pe el\u0151tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most h\u00e1t teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel t\u00f6rekedjetek megismerni Isteneteket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00e9s az \u0151 akarat\u00e1t! Kezdjetek hozz\u00e1, \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00e9tek fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten Templom\u00e1t! Azut\u00e1n vigy\u00e9tek oda az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00e9s az Istennek szentelt szent eszk\u00f6z\u00f6ket, abba a Templomba, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9nek \u00e9p\u00fcl.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1lat\u00e1nak rendje - Amikor D\u00e1vid meg\u00f6regedett, \u00e9s \u00e9let\u00e9nek ideje beteljesedett, kir\u00e1lly\u00e1 tette Salamont eg\u00e9sz Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s \u00f6sszeh\u00edvta Izr\u00e1el minden vezet\u0151j\u00e9t, meg a papokat \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6ssze\u00edrt\u00e1k \u00e9s megsz\u00e1molt\u00e1k a harminc \u00e9vesn\u00e9l id\u0151sebb l\u00e9vit\u00e1kat \u2014 38 000 f\u00e9rfit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek feladatait D\u00e1vid \u00edgy hat\u00e1rozta meg: \u201e24 000 f\u0151 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1val kapcsolatos tennival\u00f3kat v\u00e9gezze, 6 000 f\u0151 b\u00edr\u00e1skodjon, \u00e9s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 tiszts\u00e9geket viseljen,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "4 000 f\u0151 \u0151rizze a kapukat, 4 000 pedig dics\u00e9rje az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t azokkal a hangszerekkel, amelyeket erre a c\u00e9lra k\u00e9sz\u00edtettem!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n D\u00e1vid csoportokba osztotta a l\u00e9vit\u00e1kat aszerint, hogy L\u00e9vi melyik fi\u00e1nak voltak a lesz\u00e1rmazottjai, G\u00e9rs\u00f3nnak, Keh\u00e1tnak vagy Mer\u00e1rinak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n lesz\u00e1rmazottjai - G\u00e9rs\u00f3n ut\u00f3dai voltak: Lad\u00e1n \u00e9s Simei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lad\u00e1nnak h\u00e1rom fia volt: az els\u0151 Jehi\u00e9l, azut\u00e1n Z\u00e9t\u00e1m \u00e9s J\u00f3el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Simei h\u00e1rom fiai: Sel\u00f3mit, Hazi\u00e9l \u00e9s H\u00e1r\u00e1n. Ezek voltak Lad\u00e1n nemzets\u00e9gf\u0151i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simei n\u00e9gy fia: az els\u0151 Jahat, a m\u00e1sodik Z\u00edz\u00e1, azut\u00e1n Je\u00fas \u00e9s Berija. Mivel Je\u00fasnak \u00e9s Ber\u00ed\u00e1nak nem volt sok fia, \u0151k mindannyian egy csoportba tartoztak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Simei n\u00e9gy fia: az els\u0151 Jahat, a m\u00e1sodik Z\u00edz\u00e1, azut\u00e1n Je\u00fas \u00e9s Berija. Mivel Je\u00fasnak \u00e9s Ber\u00ed\u00e1nak nem volt sok fia, \u0151k mindannyian egy csoportba tartoztak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Keh\u00e1t lesz\u00e1rmazottjai - Keh\u00e1tnak n\u00e9gy fia volt: Amr\u00e1m, Jich\u00e1r, Hebron \u00e9s Uzzi\u00e9l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amr\u00e1m fia \u00c1ron \u00e9s M\u00f3zes. \u00c1ront \u00e9s a fiait \u00f6r\u00f6kre k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott\u00e1k \u00e9s felszentelt\u00e9k, hogy \u0151k foglalkozzanak a legszentebb dolgokkal; hogy f\u00fcst\u00f6l\u0151\u00e1ldozatot mutassanak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt; hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szolg\u00e1ljanak, \u00e9s hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben meg\u00e1ldj\u00e1k az embereket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00f3zesnek, az Isten ember\u00e9nek a gyermekeit L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9hez sz\u00e1m\u00edtott\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e9t fia, Gers\u00f3m \u00e9s Eli\u00e9zer volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gers\u00f3m els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia Sebu\u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eli\u00e9zer els\u0151 \u00e9s egyetlen fia Rehabj\u00e1, akinek ut\u00f3dai nagyon megszaporodtak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jich\u00e1r els\u0151 fia Sel\u00f3mit volt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hebron els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia Jerijj\u00e1h\u00fa, a m\u00e1sodik Amarj\u00e1, a harmadik Jahazi\u00e9l, a negyedik Jekam\u00e1m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Uzzi\u00e9l els\u0151 fia Mika, a m\u00e1sodik Jisijj\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mer\u00e1ri lesz\u00e1rmazottjai - Mer\u00e1ri fiai: Mahli \u00e9s M\u00fasi. Mahli fiai: Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s K\u00eds."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1rnak nem volt fia, csak le\u00e1nyai, akiket a saj\u00e1t rokonaik, K\u00eds fiai vettek feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00fasi h\u00e1rom fia: Mahli, \u00c9der \u00e9s Jer\u00e9m\u00f3t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezek voltak a h\u00fasz \u00e9vesn\u00e9l id\u0151sebb l\u00e9vit\u00e1k, csal\u00e1djaik szerint felsorolva, \u00e9s ezek voltak a csal\u00e1df\u0151k, n\u00e9v szerint feljegyezve. \u0150k voltak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak a szolg\u00e1i \u2014 \u0151k v\u00e9gezt\u00e9k a Templommal kapcsolatos szolg\u00e1latokat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k feladatai - D\u00e1vid ezt mondta: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene nyugalmat adott n\u00e9p\u00e9nek, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet v\u00e1lasztotta ki \u00f6r\u00f6k lak\u00f3hely\u00e9\u00fcl,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ez\u00e9rt a l\u00e9vit\u00e1knak nem kell t\u00f6bb\u00e9 hordozniuk sem a Szent S\u00e1trat, sem a t\u00f6bbi felszerel\u00e9st.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Teh\u00e1t D\u00e1vid utols\u00f3 rendelkez\u00e9se szerint sz\u00e1mba vett\u00e9k \u00e9s \u00f6ssze\u00edrt\u00e1k a h\u00fasz \u00e9vn\u00e9l id\u0151sebb l\u00e9vit\u00e1kat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k feladata volt, hogy seg\u00edtsenek \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjainak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1val kapcsolatos szolg\u00e1latokban, \u00e9s hogy gondot viseljenek a Templom udvaraira, kamr\u00e1ira, \u00e9s mindenf\u00e9le szent eszk\u00f6z tiszt\u00e1ntart\u00e1s\u00e1ra. Az \u0151 felel\u0151ss\u00e9g\u00fck volt t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a szent kenyerek elrendez\u00e9se, az \u00e9tel\u00e1ldozatokhoz sz\u00fcks\u00e9ges finomliszt \u00e9s a kov\u00e1sztalan kenyerek el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9se, az \u00e1ldozati lep\u00e9nyek s\u00fct\u00e9se, az olajjal kevert \u00e1ldozatok el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9se \u00e9s a sz\u00fcks\u00e9ges anyagok mennyis\u00e9g\u00e9nek pontos kim\u00e9r\u00e9se."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1knak minden reggel \u00e9s este ott kellett \u00e1llniuk a Templomban, hogy dics\u00e9rj\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adjanak neki."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor a papok \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutattak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szombatonk\u00e9nt, \u00dajholdkor \u00e9s az \u00fcnnepeken, a l\u00e9vit\u00e1knak a rendtart\u00e1s szerint meghat\u00e1rozott sz\u00e1mban \u00e1lland\u00f3an ott kellett \u00e1llniuk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t a l\u00e9vit\u00e1k feladata volt, hogy a Szent S\u00e1tor \u00e9s a Templom k\u00f6r\u00fcli teend\u0151ket ell\u00e1ss\u00e1k, valamint, hogy seg\u00edtsenek \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjainak, amikor \u0151k a szolg\u00e1latukat v\u00e9gzik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papok csoportjai - \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjait, a papokat a k\u00f6vetkez\u0151 csoportokba osztott\u00e1k: \u00c1ronnak n\u00e9gy fia volt: N\u00e1d\u00e1b, Ab\u00edh\u00fa, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa m\u00e9g \u00c1ron \u00e9let\u00e9ben meghalt, de fiaik nem voltak. \u00cdgy Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r viselt\u00e9k a papi szolg\u00e1lat tiszts\u00e9g\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid k\u00fcl\u00f6n csoportba osztotta be a papi szolg\u00e1latra C\u00e1d\u00f3k vezet\u00e9s\u00e9vel Ele\u00e1z\u00e1r lesz\u00e1rmazottjait, \u00e9s Ahimelek vezet\u00e9s\u00e9vel \u00cdt\u00e1m\u00e1r lesz\u00e1rmazottjait."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r ut\u00f3dai k\u00f6z\u00f6tt tizenhat csal\u00e1df\u0151, \u00cdt\u00e1m\u00e1r ut\u00f3dai k\u00f6z\u00f6tt pedig csak nyolc csal\u00e1df\u0151 volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mindk\u00e9t nemzets\u00e9gb\u0151l sorsol\u00e1ssal jel\u00f6lt\u00e9k ki a csal\u00e1df\u0151ket, mert mindannyian a szent\u00e9ly \u00e9s Isten fejedelmei voltak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A sorsol\u00e1st a kir\u00e1ly, a f\u0151emberek, C\u00e1d\u00f3k f\u0151pap, Ahimelek (aki Ebj\u00e1t\u00e1r fia), valamint a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u0151inek a jelenl\u00e9t\u00e9ben tartott\u00e1k. Kih\u00faztak egy nevet az egyik csal\u00e1db\u00f3l, azut\u00e1n egy k\u00f6vetkez\u0151t a m\u00e1sikb\u00f3l. Amikor valakinek a nev\u00e9t kih\u00fazt\u00e1k, Semaj\u00e1, az \u00edr\u00e1stud\u00f3 ezt azonnal feljegyezte. Semaj\u00e1, Netan\u00e9l fia maga is l\u00e9vita volt. A sorsol\u00e1s eredm\u00e9nye a k\u00f6vetkez\u0151 sorrendet alak\u00edtotta ki:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jeh\u00f3j\u00e1rib lett az els\u0151, Jedaj\u00e1 a m\u00e1sodik,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e1rim a harmadik, Sze\u00f3rim a negyedik,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Malkijj\u00e1 az \u00f6t\u00f6dik, Mijj\u00e1min a hatodik,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hakk\u00f3c a hetedik, Abijj\u00e1 a nyolcadik,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9sua a kilencedik, Sekanj\u00e1h\u00fa a tizedik,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elj\u00e1sib a tizenegyedik, J\u00e1kim a tizenkettedik,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hupp\u00e1 a tizenharmadik, Jeseb\u00e1b a tizennegyedik,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bilg\u00e1 a tizen\u00f6t\u00f6dik, Imm\u00e9r a tizenhatodik,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e9z\u00edr a tizenhetedik, Happicc\u00e9c a tizennyolcadik,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Petahj\u00e1 a tizenkilencedik, Jehezk\u00e9l a huszadik,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e1kin a huszonegyedik, G\u00e1m\u00fal a huszonkettedik,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Del\u00e1j\u00e1h\u00fa a huszonharmadik, \u00e9s Maazj\u00e1h\u00fa a huszonnegyedik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ennek a sorrendnek megfelel\u0151en v\u00e9gezt\u00e9k a szolg\u00e1latukat. \u0150k mentek be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba, hogy ott elv\u00e9gezz\u00e9k azokat a szertart\u00e1sokat, amelyeket \u0151sapjuk, \u00c1ron r\u00e1juk b\u00edzott \u2014 \u00fagy, ahogyan azt Izr\u00e1el Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00c1ronnak megparancsolta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k csoportjai - Ez a n\u00e9vsora L\u00e9vi t\u00f6bbi lesz\u00e1rmazottj\u00e1nak: Amr\u00e1m ut\u00f3da volt S\u00fab\u00e1\u00e9l, ennek ut\u00f3da Jedej\u00e1h\u00fa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rehabj\u00e1h\u00fa legid\u0151sebb fia volt Jissij\u00e1."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jich\u00e1ri ut\u00f3da volt Sel\u00f3m\u00f3t, ennek ut\u00f3da Jahat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hebron fiai: az els\u0151 Jerijj\u00e1h\u00fa, a m\u00e1sodik Amarj\u00e1h\u00fa, a harmadik Jahazi\u00e9l, a negyedik Jekam\u00e1m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Uzzi\u00e9l fia volt Mika, ennek ut\u00f3da S\u00e1m\u00edr."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mika testv\u00e9re Jissijj\u00e1, ennek ut\u00f3da Zekarj\u00e1h\u00fa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mer\u00e1ri ut\u00f3dai: Mahli \u00e9s M\u00fasi, valamint Mer\u00e1ri fi\u00e1nak, Jaazijj\u00e1h\u00fanak a lesz\u00e1rmazottjai."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezek is Mer\u00e1ri ut\u00f3dai voltak Jaazijj\u00e1h\u00fa \u00e1g\u00e1n: S\u00f3ham, Zakk\u00far \u00e9s Ibri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mahlit\u00f3l sz\u00e1rmazott Ele\u00e1z\u00e1r, akinek nem volt fia."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00eds fia volt Jerahme\u00e9l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00fasi fiai: Mahli, \u00c9der \u00e9s Jerim\u00f3t. Ezek voltak a l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u0151i, csal\u00e1djaik szerint."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0150ket is ugyan\u00fagy sorsol\u00e1ssal osztott\u00e1k be a szolg\u00e1latra, mint a rokonaikat, \u00c1ron ut\u00f3dait. A sorsol\u00e1sn\u00e1l jelen volt D\u00e1vid kir\u00e1ly, C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ahimelek, valamint a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1df\u0151i. A sorsol\u00e1sn\u00e1l nem tettek k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get a csal\u00e1df\u0151k \u00e9s a csal\u00e1d egy\u00e9b f\u00e9rfitagjai k\u00f6z\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A templomi \u00e9nekesek \u00e9s zen\u00e9szek csoportjai - D\u00e1vid a vezet\u0151kkel egy\u00fctt kijel\u00f6lt \u00e9s k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott egyeseket \u00c1sz\u00e1f, H\u00e9m\u00e1n \u00e9s Jed\u00fat\u00fan fiai k\u00f6z\u00fcl, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljanak, \u00e9nekeljenek \u00e9s hangszereken \u2014 lanton, h\u00e1rf\u00e1n, meg cint\u00e1ny\u00e9ron \u2014 j\u00e1tsszanak. A k\u00f6vetkez\u0151ket v\u00e1lasztott\u00e1k ki erre a szolg\u00e1latra:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1f fiai k\u00f6z\u00fcl: Zakk\u00far, J\u00f3szef, Netanj\u00e1 \u00e9s Aszar\u00e9l\u00e1. A vezet\u0151j\u00fck maga \u00c1sz\u00e1f volt, aki viszont k\u00f6zvetlen\u00fcl a kir\u00e1ly fel\u00fcgyelete alatt v\u00e9gezte a pr\u00f3f\u00e9tai szolg\u00e1lat\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jed\u00fat\u00fan hat fia: Gedalj\u00e1h\u00fa, Ceri, Jes\u00e1jah\u00fa, Simei, Hasaj\u00e1h\u00fa \u00e9s Mattitj\u00e1h\u00fa. \u0150k az apjuk vezet\u00e9s\u00e9vel v\u00e9gezt\u00e9k a szolg\u00e1latukat: h\u00faros hangszereken j\u00e1tszva pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak, magasztal\u00f3 \u00e9s h\u00e1laad\u00f3 \u00e9nekekkel dics\u00e9rt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e9m\u00e1n fiai: Bukkijj\u00e1h\u00fa, Mattanj\u00e1h\u00fa, Uzzi\u00e9l, Sebu\u00e9l, Jerim\u00f3t, Hananj\u00e1, Han\u00e1ni, Eli\u00e1t\u00e1, Giddalti, R\u00f3mamti-Ezer, Josbek\u00e1s\u00e1, Mall\u00f3ti, H\u00f3tir \u00e9s Mahazi\u00f3t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150k valamennyien H\u00e9m\u00e1n, a kir\u00e1ly mell\u00e9 rendelt pr\u00f3f\u00e9ta fiai voltak. Isten ugyanis meg\u00edg\u00e9rte H\u00e9m\u00e1nnak, hogy hatalmass\u00e1 teszi a csal\u00e1dj\u00e1t: tizenn\u00e9gy fi\u00fat \u00e9s h\u00e1rom le\u00e1nyt adott neki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e9m\u00e1n fiai valamennyien apjuk vezet\u00e9se alatt \u00e9nekelt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak az \u00e9nekeit, \u00e9s h\u00e1rf\u00e1n, lanton \u00e9s cint\u00e1ny\u00e9rral zen\u00e9ltek \u2014 \u00edgy v\u00e9gezt\u00e9k a szolg\u00e1latukat Isten h\u00e1z\u00e1ban. \u00c1sz\u00e1f, H\u00e9m\u00e1n \u00e9s Jed\u00fat\u00fan k\u00f6zvetlen\u00fcl a kir\u00e1ly ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa al\u00e1 tartozott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00e9nekes l\u00e9vit\u00e1k csoportja \u00f6sszesen 288 f\u0151b\u0151l \u00e1llt. Valamennyien k\u00e9pzett \u00e9nekesek \u00e9s hangszerj\u00e1t\u00e9kosok voltak, akiket megtan\u00edtottak r\u00e1, hogyan \u00e9nekeljenek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek szolg\u00e1lati beoszt\u00e1s\u00e1t sorsol\u00e1ssal k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el. A sorsol\u00e1sn\u00e1l mindenkit egyenl\u0151k\u00e9ppen vettek sz\u00e1m\u00edt\u00e1sba, id\u0151sebbet \u00e9s fiatalt, mestert \u00e9s tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t. Mindegyik csoport 12 f\u0151b\u0151l \u00e1llt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az els\u0151 csoport vezet\u0151je az \u00c1sz\u00e1f csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l val\u00f3 J\u00f3sz\u00e9f lett, aki fiaival \u00e9s rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt. A m\u00e1sodik vezet\u0151je Gedalj\u00e1h\u00fa lett, aki a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A harmadik csoportot Zakk\u00far vezette, aki a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A negyedik csoport vezet\u0151je Jicri volt, aki a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6diket Netanj\u00e1h\u00fa vezette, aki a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A hatodik csoport Bukkijj\u00e1h\u00fa vezet\u00e9se alatt szolg\u00e1lt, aki a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt alkotta a csoportot."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeszar\u00e9l\u00e1 lett a hetedik csoport vezet\u0151je \u2014 \u0151 is a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jes\u00e1jah\u00fa vezette a nyolcadik szolg\u00e1l\u00f3 csoportot, amely a fiaib\u00f3l \u00e9s a rokonaib\u00f3l \u00e1llt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kilencedik csoportot Mattanj\u00e1h\u00fa vezette, aki a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Simei vezet\u00e9s\u00e9vel szolg\u00e1lt a tizedik csoport, amely a fiaib\u00f3l \u00e9s a rokonaib\u00f3l \u00e1llt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azar\u00e9l lett a tizenegyedik csoport vezet\u0151je \u2014 \u0151 is a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hasabj\u00e1 vezette a tizenkettedik csoportot, amely a fiaib\u00f3l \u00e9s a rokonaib\u00f3l \u00e1llt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A tizenharmadik vezet\u0151je S\u00fab\u00e1\u00e9l lett, aki a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mattitj\u00e1h\u00fa vezette a tizennegyedik csoportot, amely a fiaib\u00f3l \u00e9s a rokonaib\u00f3l \u00e1llt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A tizen\u00f6t\u00f6dik csoport vezet\u0151je Jer\u00e9m\u00f3t volt, aki a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A tizenhatodik\u00e9 Hananj\u00e1h\u00fa lett. \u0150 is a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Josbek\u00e1s\u00e1 vezette a tizenhetedik csoportot, amely a fiaib\u00f3l \u00e9s a rokonaib\u00f3l \u00e1llt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A tizennyolcadik csoport vezet\u0151je Han\u00e1ni lett, aki a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mall\u00f3ti vezette a tizenkilencedik csoportot, amely a fiaib\u00f3l \u00e9s a rokonaib\u00f3l \u00e1llt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elijj\u00e1t\u00e1 vezet\u00e9se alatt szolg\u00e1lt a huszadik csoport, amely a fiaib\u00f3l \u00e9s a rokonaib\u00f3l \u00e1llt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A huszonegyedik csoport vezet\u0151je H\u00f3t\u00edr lett, aki a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Giddalti vezette a huszonkettedik csoportot, amely a fiaib\u00f3l \u00e9s a rokonaib\u00f3l \u00e1llt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A huszonharmadik csoport vezet\u0151je Mahazi\u00f3t lett, aki a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a huszonnegyedik csoport vezet\u0151je R\u00f3mamti-Ezer volt, aki szint\u00e9n a fiaival \u00e9s a rokonaival egy\u00fctt szolg\u00e1lt."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kapu\u0151r\u00f6k beoszt\u00e1sa - A kapu\u0151r\u00f6k beoszt\u00e1sa a k\u00f6vetkez\u0151. K\u00f3rah lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Meselemj\u00e1h\u00fa \u00e9s a fiai. Meselemj\u00e1h\u00fa K\u00f3r\u00e9 fia volt, \u00e9s \u00c1sz\u00e1f csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A fiai: az els\u0151 Zekarj\u00e1h\u00fa, a m\u00e1sodik Jedia\u00e9l, a harmadik Zebadj\u00e1h\u00fa, a negyedik Jatni\u00e9l,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "az \u00f6t\u00f6dik \u00c9l\u00e1m, a hatodik Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n, a hetedik Eljeh\u00f3\u00e9n\u00e1j."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Obed-Ed\u00f3m fiai: Semaj\u00e1 az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, Jeh\u00f3z\u00e1b\u00e1d a m\u00e1sodik, J\u00f3\u00e1h a harmadik, Sz\u00e1k\u00e1r a negyedik, Netan\u00e9l az \u00f6t\u00f6dik,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ammi\u00e9l a hatodik, Jissz\u00e1k\u00e1r a hetedik, Peulletaj a nyolcadik. Isten nagyon meg\u00e1ldotta Obed-Ed\u00f3mot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fi\u00e1nak, Semaj\u00e1nak a fiai is vezet\u0151k lettek a nemzets\u00e9g\u00fckben, mert tehets\u00e9ges \u00e9s vezet\u00e9sre termett f\u00e9rfiak voltak. N\u00e9v szerint a k\u00f6vetkez\u0151k: Otni, Ref\u00e1\u00e9l, Obed, Elih\u00fa \u00e9s a rokonaik: Szemakj\u00e1h\u00fa \u00e9s Elz\u00e1b\u00e1d, akik er\u0151s \u00e9s tehets\u00e9ges emberek voltak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fi\u00e1nak, Semaj\u00e1nak a fiai is vezet\u0151k lettek a nemzets\u00e9g\u00fckben, mert tehets\u00e9ges \u00e9s vezet\u00e9sre termett f\u00e9rfiak voltak. N\u00e9v szerint a k\u00f6vetkez\u0151k: Otni, Ref\u00e1\u00e9l, Obed, Elih\u00fa \u00e9s a rokonaik: Szemakj\u00e1h\u00fa \u00e9s Elz\u00e1b\u00e1d, akik er\u0151s \u00e9s tehets\u00e9ges emberek voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezek mind Obed-Ed\u00f3m lesz\u00e1rmazottjai voltak, er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor f\u00e9rfiak, k\u00e9szek a szolg\u00e1latra, \u00f6sszesen 62 f\u00e9rfi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meselemj\u00e1h\u00fa fiai \u00e9s rokonai \u00f6sszesen tizennyolcan voltak \u2014 mind b\u00e1tor \u00e9s er\u0151s f\u00e9rfiak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Mer\u00e1ri csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l val\u00f3 H\u00f3sz\u00e1 fiai: az els\u0151 Simri, aki ugyan nem az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt volt, apja m\u00e9gis \u0151t tette meg a nemzets\u00e9g vezet\u0151j\u00e9nek,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a m\u00e1sodik Hilkijj\u00e1h\u00fa, a harmadik Tebalj\u00e1h\u00fa, a negyedik Zekarj\u00e1h\u00fa. H\u00f3sz\u00e1 fiai \u00e9s rokonai \u00f6sszesen tizenh\u00e1rman voltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151k voltak a kapu\u0151r\u00f6k csoportjai \u00e9s azok vezet\u0151i. Nekik is megvolt a maguk feladata az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak a szolg\u00e1lat\u00e1ban, ak\u00e1rcsak a rokonaiknak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A szolg\u00e1lati beoszt\u00e1st ebben az esetben is sorsol\u00e1ssal k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el. Minden egyes kapuhoz kijel\u00f6ltek egy csal\u00e1dot, tekintet n\u00e9lk\u00fcl arra, hogy az a csal\u00e1d h\u00e1ny lelket sz\u00e1ml\u00e1lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A keleti kaput Selemj\u00e1h\u00fara \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1ra b\u00edzt\u00e1k. Fi\u00e1ra, Zekarj\u00e1h\u00fara, aki b\u00f6lcs tan\u00e1csad\u00f3 volt, \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1ra az \u00e9szaki kaput b\u00edzt\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Obed-Ed\u00f3mnak \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1nak jutott a d\u00e9li kapu. Az \u0151 fiai \u0151rk\u00f6dtek a rakt\u00e1rakn\u00e1l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A nyugati kaput Suppim \u00e9s H\u00f3sz\u00e1 \u0151rizt\u00e9k a csal\u00e1djukkal. Ugyancsak \u0151k \u00e1lltak \u0151rt a Salleket-kapun\u00e1l is, a felfel\u00e9 vezet\u0151 \u00fat mellett. A kapu\u0151r\u00f6k kettes\u00e9vel \u00e1lltak \u0151rt, egym\u00e1s mellett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Minden nap hat l\u00e9vita \u00e1llt \u0151rt a keleti kapun\u00e1l, n\u00e9gy az \u00e9szakin\u00e1l, n\u00e9gy a d\u00e9lin\u00e9l, \u00e9s a rakt\u00e1rakn\u00e1l is kett\u0151-kett\u0151 minden ajt\u00f3n\u00e1l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A Templom nyugati udvar\u00e1ban n\u00e9gyen \u0151rk\u00f6dtek, \u00e9s m\u00e9g ketten az udvarba vezet\u0151 \u00fatn\u00e1l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezek voltak a kapu\u0151r\u00f6k csoportjai, akik valamennyien K\u00f3rah \u00e9s Mer\u00e1ri csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l ker\u00fcltek ki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Templom kincst\u00e1r\u00e1nak \u0151rei - A l\u00e9vit\u00e1k fel\u00fcgyelt\u00e9k az Isten Templom\u00e1nak a kincst\u00e1r\u00e1t \u00e9s az Istennek szentelt t\u00e1rgyak kamr\u00e1it."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lad\u00e1n Gers\u00f3n csal\u00e1dj\u00e1ba tartozott. Jehi\u00e9li pedig az egyik nemzets\u00e9g-vezet\u0151je volt Lad\u00e1n csal\u00e1dj\u00e1nak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jehi\u00e9li k\u00e9t fia, Z\u00e9t\u00e1m \u00e9s J\u00f3el voltak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma kincst\u00e1r\u00e1nak a fel\u00fcgyel\u0151i \u00e9s \u0151rei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A t\u00f6bbi fel\u00fcgyel\u0151t Amr\u00e1m, Jich\u00e1r, Hebron \u00e9s Uzzi\u00e9l lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasztott\u00e1k ki."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sebu\u00e9l volt a kincsek \u0151rz\u0151inek a felel\u0151s vezet\u0151je, aki G\u00e9rs\u00f3mnak, M\u00f3zes fi\u00e1nak a lesz\u00e1rmazottja volt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sebu\u00e9l lesz\u00e1rmazottjai Eli\u00e9zer \u00e1g\u00e1n: Eli\u00e9zer fia, Rehabj\u00e1h\u00fa, ennek fia Jes\u00e1jah\u00fa, ennek fia J\u00f3r\u00e1m, ennek fia Zikri, \u00e9s ennek fia Sel\u00f3mit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez ut\u00f3bbi volt a fel\u00fcgyel\u0151je \u2014 a rokonaival egy\u00fctt \u2014 azoknak a kincseknek, amelyeket D\u00e1vid kir\u00e1ly, a nemzets\u00e9gek vezet\u0151i, a hadsereg vezet\u0151i, az ezredesek \u00e9s a sz\u00e1zadosok Istennek szenteltek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor a hadj\u00e1ratokb\u00f3l hazat\u00e9rtek, a hadizs\u00e1km\u00e1ny egy r\u00e9sz\u00e9t is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt\u00e9k, \u00e9s a Templom fenntart\u00e1s\u00e1ra \u00e9s jav\u00edt\u00e1s\u00e1ra ford\u00edtott\u00e1k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezeken k\u00edv\u00fcl S\u00e1muel pr\u00f3f\u00e9ta, azut\u00e1n Saul, K\u00eds fia, meg Abner, N\u00e9r fia, \u00e9s J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faja fia is szenteltek aj\u00e1nd\u00e9kokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Mindezek az adom\u00e1nyok Sel\u00f3mitra \u00e9s a rokonaira voltak b\u00edzva."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kenanj\u00e1h\u00fat \u00e9s a fiait \u2014 akik Jich\u00e1r csal\u00e1dj\u00e1ba tartoztak \u2014 jel\u00f6lt\u00e9k ki, hogy b\u00edr\u00f3k \u00e9s tisztvisel\u0151k legyenek a Templomon k\u00edv\u00fcl, eg\u00e9sz Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A Hebron csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Hasabj\u00e1h\u00fa \u00e9s a rokonai \u2014 \u00f6sszesen 1 700 b\u00e1tor \u00e9s er\u0151s f\u00e9rfi \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dolgait illet\u0151en kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151k voltak Izr\u00e1elnek a Jord\u00e1nt\u00f3l nyugatra fekv\u0151 ter\u00fcletein."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hebron lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl Jerijj\u00e1 volt a csal\u00e1df\u0151 a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9k szerint. D\u00e1vid uralkod\u00e1s\u00e1nak 40. \u00e9v\u00e9ben megvizsg\u00e1lt\u00e1k Hebron lesz\u00e1rmazottjainak a jegyz\u00e9k\u00e9t, \u00e9s azt tal\u00e1lt\u00e1k, hogy vannak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck kiv\u00e1l\u00f3 f\u00e9rfiak, akik Jaz\u00e9r v\u00e1ros\u00e1ban, Gile\u00e1dban \u00e9lnek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t D\u00e1vid Jerijj\u00e1 vezet\u00e9s\u00e9vel \u0151ket b\u00edzta meg, hogy kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151k legyenek R\u00faben t\u00f6rzse, G\u00e1d t\u00f6rzse \u00e9s Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzse f\u00f6l\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden dolg\u00e1ban \u00e9s a kir\u00e1lyra tartoz\u00f3 \u00fcgyekben. Ez a csoport 2 700 er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor csal\u00e1df\u0151b\u0151l \u00e1llt."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid hadserege - Ez a n\u00e9vsora a hadsereg vezet\u0151inek, az ezredeseknek, sz\u00e1zadosoknak \u00e9s a t\u00f6bbi tisztnek, akik a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1lltak. A hadsereg tizenk\u00e9t csapattestb\u0151l \u00e1llt, \u00e9s mindegyikben 24 000 f\u00e9rfi teljes\u00edtett katonai szolg\u00e1latot. Mindegyik csapattest \u00e9vente egy h\u00f3napig \u00e1llt szolg\u00e1latban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az els\u0151 csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s az els\u0151 h\u00f3napban szolg\u00e1lt. Ekkor J\u00e1sob\u00e1m, Jabdi\u00e9l fia t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t. \u0150 P\u00e9rec lesz\u00e1rmazottja volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az els\u0151 csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s az els\u0151 h\u00f3napban szolg\u00e1lt. Ekkor J\u00e1sob\u00e1m, Jabdi\u00e9l fia t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t. \u0150 P\u00e9rec lesz\u00e1rmazottja volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A m\u00e1sodik csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s a m\u00e1sodik h\u00f3napban szolg\u00e1lt, a vezet\u0151je Mikl\u00f3t volt. Ekkor az ah\u00f3i D\u00f3daj t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A harmadik csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s a harmadik h\u00f3napban szolg\u00e1lt. Ekkor Ben\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap fia t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 volt D\u00e1vid harmincf\u0151s k\u00fcl\u00f6nleges csapat\u00e1nak, a \u201eharminc h\u0151snek\u201d az egyike, \u00e9s egy\u00fattal a vezet\u0151je. A csapattest parancsnoka Ben\u00e1ja fia, Ammiz\u00e1b\u00e1d volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A negyedik csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s a negyedik h\u00f3napban szolg\u00e1lt. Ekkor Asz\u00e1\u00e9l, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t. Asz\u00e1\u00e9l ut\u00e1n a fia, Zebadj\u00e1 t\u00f6lt\u00f6tte be ezt a tiszts\u00e9get."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00f6t\u00f6dik csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napban szolg\u00e1lt. Ekkor a jizr\u00e1hi Samh\u00fat t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A hatodik csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s a hatodik h\u00f3napban szolg\u00e1lt. Ekkor a tek\u00f3ai \u00cdr\u00e1, Ikk\u00e9s fia t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A hetedik csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s a hetedik h\u00f3napban szolg\u00e1lt. Ekkor a pel\u00f3ni H\u00e9lec t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t, aki Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A nyolcadik csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s a nyolcadik h\u00f3napban szolg\u00e1lt. Ekkor a h\u00fas\u00e1i Szibbekaj t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t, aki Zerah csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kilencedik csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s a kilencedik h\u00f3napban szolg\u00e1lt. Ekkor az an\u00e1t\u00f3ti Abiezer t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t, aki Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9be tartozott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tizedik csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s a tizedik h\u00f3napban szolg\u00e1lt. Ekkor a net\u00f3f\u00e1i Mahraj t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t, aki Zerah csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A tizenegyedik csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s a tizenegyedik h\u00f3napban szolg\u00e1lt. Ekkor a pir\u00e1t\u00f3ni Ben\u00e1ja t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t, aki Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A tizenkettedik csapattest 24 000 harcosb\u00f3l \u00e1llt, \u00e9s a tizenkettedik h\u00f3napban szolg\u00e1lt. Ekkor a net\u00f3f\u00e1i Heldaj t\u00f6lt\u00f6tte be a vez\u00e9r tiszts\u00e9g\u00e9t, aki Otni\u00e9l lesz\u00e1rmazottja volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek vezet\u0151i - Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek vezet\u0151i a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Eli\u00e9zer, Zikri fia volt R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek a fejedelme, Sefatj\u00e1h\u00fa, Maak\u00e1 fia volt Simeon t\u00f6rzs\u00e9nek a fejedelme,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hasabj\u00e1, Kem\u00fa\u00e9l fia volt L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9nek, a l\u00e9vit\u00e1knak a fejedelme, C\u00e1d\u00f3k volt \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjainak a fejedelme,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elih\u00fa, D\u00e1vid testv\u00e9re volt J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek a fejedelme, Omri, Mika\u00e9l fia volt Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9nek a fejedelme,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jismaj\u00e1h\u00fa, \u00d3badj\u00e1h\u00fa fia volt Zebulon t\u00f6rzs\u00e9nek a fejedelme, Jerim\u00f3t, Azri\u00e9l fia volt Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9nek a fejedelme,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00f3s\u00e9\u00e1, Azazj\u00e1h\u00fa fia volt Efraim t\u00f6rzs\u00e9nek a fejedelme, J\u00f3el, Ped\u00e1j\u00e1h\u00fa fia volt Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzs\u00e9nek a fejedelme,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jidd\u00f3, Zekarj\u00e1h\u00fa fia volt Manass\u00e9 m\u00e1sik f\u00e9l t\u00f6rzs\u00e9nek a fejedelme Gile\u00e1dban, Jaaszi\u00e9l, Abner fia volt Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek a fejedelme,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azar\u00e9l, Jer\u00f3h\u00e1m fia volt D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9nek a fejedelme. Ezek voltak Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek a vezet\u0151i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e1vid n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1sa - D\u00e1vid elhat\u00e1rozta, hogy n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st tart Izr\u00e1elben. De a h\u00fasz \u00e9vn\u00e9l fiatalabb f\u00e9rfiakat nem vette sz\u00e1mba, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte, hogy \u00fagy megsokas\u00edtja Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, mint az \u00e9g csillagait."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faja fia elkezdte a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st, de nem fejezte be, mert emiatt Isten haragja s\u00fajtott Izr\u00e1elre. Ez\u00e9rt ezt a l\u00e9tsz\u00e1mot nem jegyezt\u00e9k fel D\u00e1vid kir\u00e1ly kr\u00f3nik\u00e1iban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151k - Ez a n\u00e9vsora a kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151knek, akik a kir\u00e1ly birtokait \u00e9s vagyon\u00e1t kezelt\u00e9k: Azm\u00e1vet, Adi\u00e9l fia volt a kir\u00e1lyi rakt\u00e1rok fel\u00fcgyel\u0151je. Jeh\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Uzzijj\u00e1h\u00fa fia volt a fel\u00fcgyel\u0151je a vid\u00e9ki falvakban, a v\u00e1rosokban \u00e9s az er\u0151d\u00edtm\u00e9nyekben l\u00e9v\u0151 rakt\u00e1raknak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A f\u00f6ldm\u0171vesek fel\u00fcgyel\u0151je Ezri, Kel\u00fab fia volt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A sz\u0151l\u0151k fel\u00fcgyel\u0151je a r\u00e1mai Simei volt. A sz\u0151l\u0151k term\u00e9s\u00e9nek \u00e9s a bor t\u00e1rol\u00e1s\u00e1nak a sefemi Zabdi volt a fel\u00fcgyel\u0151je."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az olajfaligeteknek \u00e9s a f\u00fcgef\u00e1s kerteknek, amelyek Sef\u00e9l\u00e1ban, a nyugati dombvid\u00e9ken voltak, a g\u00e1d\u00e9ri Ba\u00e1lh\u00e1n\u00e1n volt a fel\u00fcgyel\u0151je. Az ol\u00edvaolaj rakt\u00e1rainak a fel\u00fcgyel\u0151je J\u00f3\u00e1s volt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A S\u00e1ron-s\u00edks\u00e1gon legel\u0151 szarvasmarh\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151je a s\u00e1roni Sitraj volt. A v\u00f6lgyekben legel\u0151 szarvasmarh\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151je S\u00e1f\u00e1t, Adlaj fia volt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A tev\u00e9k fel\u00fcgyel\u0151je a jism\u00e1\u00e9li \u00d3bil, a szamarak\u00e9 a m\u00e9r\u00f3n\u00f3ti Jedej\u00e1h\u00fa volt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A juhny\u00e1jak fel\u00fcgyel\u0151je a hagari J\u00e1ziz volt. Ezek viseltek gondot a kir\u00e1ly vagyon\u00e1ra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jonat\u00e1n, D\u00e1vid nagyb\u00e1tyja b\u00f6lcs tan\u00e1csad\u00f3 \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3 volt. Jehi\u00e9l, Hakm\u00f3ni fia a kir\u00e1ly fiainak a nevel\u0151je volt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ahit\u00f3fel a kir\u00e1ly tan\u00e1csad\u00f3ja volt. Az arki H\u00fasaj volt a kir\u00e1ly bar\u00e1tja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ahit\u00f3fel ut\u00e1n Jeh\u00f3j\u00e1d\u00e1, Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa fia \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r lettek a kir\u00e1ly tan\u00e1csad\u00f3i. A kir\u00e1ly hadsereg\u00e9nek a parancsnoka J\u00f3\u00e1b volt."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid besz\u00e9de a Templom fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l - D\u00e1vid \u00f6sszeh\u00edvta Jeruzs\u00e1lembe Izr\u00e1el \u00f6sszes vezet\u0151it: a t\u00f6rzsek fejedelmeit, a kir\u00e1lyi hadsereg csapattesteinek a parancsnokait, az ezredeseket \u00e9s a sz\u00e1zadosokat, a kir\u00e1lyi birtokok \u00e9s ny\u00e1jak fel\u00fcgyel\u0151it, a kir\u00e1ly fiainak nevel\u0151j\u00e9t, a kir\u00e1lyi udvar tisztvisel\u0151it, a k\u00fcl\u00f6nleges katonai egys\u00e9g tagjait, \u00e9s minden egy\u00e9b fontos tiszts\u00e9gvisel\u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor mind egy\u00fctt voltak, a kir\u00e1ly fel\u00e1llt, \u00e9s besz\u00e9det mondott. \u201eTestv\u00e9reim, Izr\u00e1el n\u00e9pe! Hallgassatok meg engem! Az volt a sz\u00e1nd\u00e9kom \u00e9s tervem, hogy \u00e9n magam \u00e9p\u00edtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1nak, Isten\u00fcnk l\u00e1ba zs\u00e1moly\u00e1nak olyan h\u00e1zat, ahol meg\u00e1llapodhat, hiszen nem kell t\u00f6bb\u00e9 helyr\u0151l-helyre v\u00e1ndorolnia. Mindent el\u0151 is k\u00e9sz\u00edtettem az \u00e9p\u00edt\u00e9shez,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "azonban Isten sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u00bbNem te fogsz az \u00e9n nevemnek h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni, mert sokat hadakozt\u00e1l, \u00e9s sokakat meg\u00f6lt\u00e9l.\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene ap\u00e1m eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l m\u00e9gis engem v\u00e1lasztott, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 Izr\u00e1el kir\u00e1lya legyek. Mert J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9t v\u00e1lasztotta, hogy els\u0151 legyen Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00f6tt, J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l ap\u00e1m csal\u00e1dj\u00e1t, ap\u00e1m fiai k\u00f6z\u00fcl pedig j\u00f3nak l\u00e1tta, hogy engem tegyen kir\u00e1lly\u00e1 eg\u00e9sz Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sok fi\u00fat adott nekem, de valamennyi k\u00f6z\u00fcl Salamon fiamat v\u00e1lasztotta, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fclj\u00f6n, \u00e9s uralkodjon Izr\u00e1el felett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta nekem: \u00bbSalamon, a fiad fog nekem h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni, \u00e9s \u0151 \u00e9p\u00edti fel udvaraimat is, mert \u0151t v\u00e1lasztottam, hogy fiamm\u00e1 legyen, \u00e9n pedig apj\u00e1v\u00e1 legyek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s \u00f6r\u00f6kre \u00e1lland\u00f3v\u00e1 teszem kir\u00e1lyi uralm\u00e1t, ha a j\u00f6v\u0151ben is \u00e1llhatatosan \u00e9s h\u0171s\u00e9gesen v\u00e9ghezviszi, amit parancsolok neki, \u00e9s ha kitart\u00f3an engedelmeskedik t\u00f6rv\u00e9nyeimnek \u2014 mint ahogy ma \u00e1llhatatos \u00e9s engedelmes.\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most pedig figyeljetek r\u00e1m! Eg\u00e9sz Izr\u00e1el, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek a szeme l\u00e1tt\u00e1ra \u00e9s Isten\u00fcnk f\u00fcle hallat\u00e1ra mondom nektek: keress\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isteneteknek az akarat\u00e1t, \u00e9s engedelmeskedjetek parancsainak! Akkor tov\u00e1bbra is ti\u00e9tek lesz ez a j\u00f3 f\u00f6ld, \u00e9s \u00e1lland\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl hagyhatj\u00e1tok azt gyermekeiteknek.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Salamonhoz fordult: \u201eTe pedig fiam, Salamon, t\u00f6rekedj egyre jobban megismerni aty\u00e1d Isten\u00e9t, \u00e9s szolg\u00e1ld \u0151t teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel, engedelmess\u00e9gre k\u00e9szs\u00e9ges lelk\u00fclettel! Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00fcntelen vizsg\u00e1lja a sz\u00edveket, \u00e9s t\u00f6k\u00e9letesen \u00e1tl\u00e1tja a gondolatok \u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kok c\u00e9lj\u00e1t \u00e9s mozgat\u00f3rug\u00f3it. Ha teh\u00e1t keresed \u0151t \u00e9s kutatod akarat\u00e1t, akkor meg is tal\u00e1lod. Ha pedig elhagyod \u0151t \u00e9s h\u00e1tat ford\u00edtasz neki, akkor \u0151 is h\u00e1tat ford\u00edt neked \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9rtsd meg h\u00e1t, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00e9ged v\u00e1lasztott, hogy h\u00e1zat \u00e9p\u00edts neki \u2014 szent helyet, ahol lakozzon. L\u00e9gy er\u0151s \u00e9s hat\u00e1rozott \u2014 \u00e9s \u00e9p\u00edtsd fel!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1vid \u00e1tadta Salamonnak, a fi\u00e1nak a szent hely terv\u00e9t \u00e9s mint\u00e1j\u00e1t, amelyeket kor\u00e1bban a Szellemt\u0151l ihletve kigondolt. Ezek a tervek a k\u00f6vetkez\u0151kre vonatkoztak: a Templom \u00e9p\u00fclete \u00e9s annak homlokzata, a kincst\u00e1rak, a fels\u0151 szinten l\u00e9v\u0151 kamr\u00e1k, a Templom bels\u0151 r\u00e9szei, a Szentek Szentje \u2014 vagyis a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da helye \u2014, a Templom k\u00f6r\u00fcli udvarok \u00e9s az Istennek szentelt aj\u00e1nd\u00e9kok rakt\u00e1rai."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1vid \u00e1tadta Salamonnak, a fi\u00e1nak a szent hely terv\u00e9t \u00e9s mint\u00e1j\u00e1t, amelyeket kor\u00e1bban a Szellemt\u0151l ihletve kigondolt. Ezek a tervek a k\u00f6vetkez\u0151kre vonatkoztak: a Templom \u00e9p\u00fclete \u00e9s annak homlokzata, a kincst\u00e1rak, a fels\u0151 szinten l\u00e9v\u0151 kamr\u00e1k, a Templom bels\u0151 r\u00e9szei, a Szentek Szentje \u2014 vagyis a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da helye \u2014, a Templom k\u00f6r\u00fcli udvarok \u00e9s az Istennek szentelt aj\u00e1nd\u00e9kok rakt\u00e1rai."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 \u00e1tadta a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1lati beoszt\u00e1s\u00e1nak \u00e9s csoportjaiknak a terv\u00e9t, azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban v\u00e9gzend\u0151 szolg\u00e1latok \u00e9s tennival\u00f3k le\u00edr\u00e1s\u00e1t. \u00c1tadta a Templomban v\u00e9gzend\u0151 szertart\u00e1sokhoz sz\u00fcks\u00e9ges minden eszk\u00f6z \u00e9s berendez\u00e9si t\u00e1rgy terv\u00e9t \u00e9s le\u00edr\u00e1s\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az aranyb\u00f3l \u00e9s ez\u00fcstb\u0151l k\u00e9sz\u00edtend\u0151 t\u00e1rgyakn\u00e1l a tervek megjel\u00f6lt\u00e9k a hozz\u00e1juk sz\u00fcks\u00e9ges nemesf\u00e9m mennyis\u00e9g\u00e9t is s\u00falym\u00e9rt\u00e9k szerint."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy tartalmazt\u00e1k az aranyb\u00f3l, illetve ez\u00fcstb\u0151l k\u00e9sz\u00edtend\u0151 m\u00e9cstart\u00f3kat, a rajtuk l\u00e9v\u0151 m\u00e9cseseket, \u00e9s a hozz\u00e1juk sz\u00fcks\u00e9ges nemesf\u00e9m mennyis\u00e9g\u00e9t is s\u00falym\u00e9rt\u00e9k szerint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen a szent kenyerek aranyasztalait, az ez\u00fcstasztalokat;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a sz\u00ednarany vill\u00e1kat, ed\u00e9nyeket, kelyheket, t\u00e1ny\u00e9rokat; az ez\u00fcstkelyheket, \u00e9s a hozz\u00e1juk sz\u00fcks\u00e9ges nemesf\u00e9m mennyis\u00e9g\u00e9t is s\u00falym\u00e9rt\u00e9k szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl a legtiszt\u00e1bb aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtend\u0151 f\u00fcst\u00f6l\u0151olt\u00e1rt, az arany kerub-szobrok hordoz\u00f3j\u00e1t \u2014 vagyis a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da fedel\u00e9t \u2014, \u00e9s a hozz\u00e1juk sz\u00fcks\u00e9ges f\u00e9m mennyis\u00e9g\u00e9t is s\u00falym\u00e9rt\u00e9k szerint. Ezek azok az aranykerubok, amelyek kiterjesztett sz\u00e1rnyaikkal betakart\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e1vid azt mondta: \u201eMindezeket a terveket \u00fagy k\u00e9sz\u00edtettem \u00e9s \u00edrtam le, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keze rajtam nyugodott. \u0150 mutatta \u00e9s magyar\u00e1zta el nekem, hogyan k\u00e9sz\u00fcljenek ezek.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n D\u00e1vid ezt mondta Salamonnak: \u201eFiam, l\u00e9gy er\u0151s \u00e9s hat\u00e1rozott, \u00e9s fogj hozz\u00e1 \u00e9s fejezd is be ezt a munk\u00e1t! Ne f\u00e9lj, \u00e9s ne hagyd magad elbizonytalan\u00edtani, mert Istenem, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten veled van! \u0150 nem hagy el t\u00e9ged, sem nem hagy cserben, am\u00edg be nem fejezed az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00e9s a templomi szolg\u00e1latok megszervez\u00e9s\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e9zd, veled vannak a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1lati csoportjai, hogy az Isten Templom\u00e1nak minden szolg\u00e1lat\u00e1t elv\u00e9gezz\u00e9k. Itt vannak, \u00e9s rendelkez\u00e9sedre \u00e1llnak mind a mesteremberek, akik mindenf\u00e9le sz\u00fcks\u00e9ges szakmunk\u00e1t k\u00e9szek elv\u00e9gezni. Veled vannak mind a vezet\u0151k \u00e9s melletted \u00e1ll az eg\u00e9sz n\u00e9p \u2014 mindannyian a rendelkez\u00e9sedre \u00e1llnak.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re adott aj\u00e1nd\u00e9kok - Ezut\u00e1n D\u00e1vid kir\u00e1ly ezt mondta az \u00f6sszegy\u0171lt vezet\u0151knek: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, egyed\u00fcl a fiamat, Salamont v\u00e1lasztotta Isten erre a feladatra. De Salamon m\u00e9g fiatal \u00e9s tapasztalatlan. Ez az \u00e9p\u00edtkez\u00e9s pedig igen nagy feladatot jelent, hiszen ez a Templom nem embereknek, hanem mag\u00e1nak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istennek k\u00e9sz\u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ami engem illet, er\u0151m szerint b\u0151s\u00e9gesen szereztem \u00e9s gy\u0171jt\u00f6ttem Istenem Temploma sz\u00e1m\u00e1ra aranyat \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t az arany- \u00e9s ez\u00fcsteszk\u00f6z\u00f6kh\u00f6z; bronzot \u00e9s vasat a bronz- \u00e9s vast\u00e1rgyak sz\u00e1m\u00e1ra; faanyagot az \u00e9p\u00fclethez; \u00f3nixot \u00e9s mindenf\u00e9le egy\u00e9b dr\u00e1gak\u00f6veket az \u00f6tv\u00f6smunk\u00e1khoz; \u00e9s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 sz\u00edn\u0171 padl\u00f3k\u00f6veket \u00e9s feh\u00e9r m\u00e1rv\u00e1nyt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mivel Istenem Templom\u00e1nak a fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t teljes sz\u00edvemb\u0151l k\u00edv\u00e1nom, azon f\u00f6l\u00fcl, amit a Szent Templom sz\u00e1m\u00e1ra el\u0151k\u00e9sz\u00edtettem, m\u00e9g a saj\u00e1t kincst\u00e1ramb\u00f3l is adok"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "3 000 talentum \u00f3firi aranyat \u00e9s 7 000 talentum tiszta ez\u00fcst\u00f6t a Templom falainak a burkol\u00e1s\u00e1ra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s az arany- illetve az ez\u00fcstt\u00e1rgyak k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9re \u2014 a mesteremberek kez\u00e9be. Ki akar k\u00f6z\u00fcletek m\u00e9g ma \u00f6nk\u00e9nt aj\u00e1nd\u00e9kot adni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor a vezet\u0151k is b\u0151kez\u0171en adtak mindenf\u00e9le aj\u00e1nd\u00e9kot az Isten Temploma \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re \u00e9s berendez\u00e9s\u00e9re. A nemzets\u00e9gf\u0151k, Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek a fejedelmei, a hadsereg ezredesei, sz\u00e1zadosai \u00e9s a kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151k \u00f6sszesen a k\u00f6vetkez\u0151ket aj\u00e1nlott\u00e1k fel: 5 000 talentum aranyat \u00e9s 10 000 arany d\u00e1rikot, 10 000 talentum ez\u00fcst\u00f6t, 18 000 talentum bronzot \u00e9s 100 000 talentum vasat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor a vezet\u0151k is b\u0151kez\u0171en adtak mindenf\u00e9le aj\u00e1nd\u00e9kot az Isten Temploma \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re \u00e9s berendez\u00e9s\u00e9re. A nemzets\u00e9gf\u0151k, Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek a fejedelmei, a hadsereg ezredesei, sz\u00e1zadosai \u00e9s a kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151k \u00f6sszesen a k\u00f6vetkez\u0151ket aj\u00e1nlott\u00e1k fel: 5 000 talentum aranyat \u00e9s 10 000 arany d\u00e1rikot, 10 000 talentum ez\u00fcst\u00f6t, 18 000 talentum bronzot \u00e9s 100 000 talentum vasat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akinek dr\u00e1gak\u00f6vek voltak a birtok\u00e1ban, az azt is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za kincsest\u00e1r\u00e1nak adta, a g\u00e9rs\u00f3ni Jehi\u00e9l (a kincst\u00e1r fel\u00fcgyel\u0151je) kez\u00e9be."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9pet nagy \u00f6r\u00f6m t\u00f6lt\u00f6tte el, mert b\u0151kez\u0171en, \u00f6nk\u00e9nt \u00e9s tiszta sz\u00edvvel adt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak mindezeket. D\u00e1vid kir\u00e1ly is teljes sz\u00edvvel \u00f6r\u00fclt ennek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly \u00e1ldja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t - Akkor D\u00e1vid kir\u00e1ly az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet el\u0151tt hangosan \u00e1ldotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: \u201e\u00c1ldott legy\u00e9l \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151sap\u00e1nknak, Izr\u00e1elnek Istene, \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ti\u00e9d minden nagys\u00e1g, hatalom, dics\u0151s\u00e9g, gy\u0151zelem \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g! Ti\u00e9d minden, ami a Mennyben \u00e9s a F\u00f6ld\u00f6n van! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ti\u00e9d a kir\u00e1lyi uralom, t\u00e9ged illet a felmagasztal\u00e1s, hiszen te vagy a forr\u00e1sa \u00e9s a feje mindennek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u0151led sz\u00e1rmazik minden gazdags\u00e1g \u00e9s dics\u0151s\u00e9g, te uralkodsz mindenen. Kezedben van minden hatalom \u00e9s er\u0151. Te teszel valakit naggy\u00e1, \u00e9s kezed er\u0151s\u00edt meg mindenkit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt most Isten\u00fcnk, h\u00e1l\u00e1t adunk neked \u00e9s dics\u00e9rj\u00fck neved,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mert ugyan ki vagyok \u00e9n, \u00e9s mi az \u00e9n n\u00e9pem, hogy a magunk erej\u00e9b\u0151l aj\u00e1nd\u00e9koztunk volna b\u00e1rmit is? Hiszen minden t\u0151led j\u00f6n, \u00e9s csak abb\u00f3l adtunk, amit kezedb\u0151l kaptunk!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert csak \u00e1tutaz\u00f3 v\u00e1ndorok vagyunk, mint \u0151seink mindannyian. F\u00f6ldi napjaink, mint az \u00e1rny\u00e9kok tovat\u0171nnek, s nincs rem\u00e9ny maradnunk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten\u00fcnk, mindez a gazdags\u00e1g, amit szent neved h\u00e1z\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re gy\u0171jt\u00f6tt\u00fcnk, kezedb\u0151l sz\u00e1rmazik, \u00e9s mind a ti\u00e9d!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tudom Istenem, hogy te a sz\u00edveket vizsg\u00e1lod, az \u0151szintes\u00e9get szereted, \u00e9n pedig tiszta sz\u00edvvel, \u0151szinte l\u00e9lekkel adtam mindezt, \u00e9s \u00f6r\u00f6mmel l\u00e1ttam, hogy n\u00e9ped is, amely itt \u00f6sszegy\u0171lt, k\u00e9szs\u00e9gesen \u00e9s szabadon adta mindezt neked."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151seinknek, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s Izr\u00e1elnek Istene! \u0150rizd meg n\u00e9ped sz\u00edv\u00e9ben \u00f6r\u00f6kre ezt az indulatot, \u00e9s sz\u00edv\u00fcket ford\u00edtsd magad fel\u00e9!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te adj fiamnak, Salamonnak t\u00f6k\u00e9letes sz\u00edvet, hogy parancsod, t\u00f6rv\u00e9nyed \u00e9s tan\u00e1csod szerint j\u00e1rjon el, engedelmesen. Seg\u00edtsd meg \u0151t, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy fel\u00e9p\u00edtse a Templomot, amelyet \u00e9n el\u0151k\u00e9sz\u00edtettem!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid azt mondta az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek: \u201e\u00c1ldj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isteneteket!\u201d Mindannyian \u00e1ldott\u00e1k \u00e9s dics\u00e9rt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u0151seik Isten\u00e9t, majd f\u00f6ldig hajoltak \u00e9s leborultak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9s a kir\u00e1ly el\u0151tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Salamon tr\u00f3nra l\u00e9p - A k\u00f6vetkez\u0151 napon \u00e1ldozatokat vittek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Azut\u00e1n \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutattak be neki: 1 000 bik\u00e1t, 1 000 kost, 1 000 b\u00e1r\u00e1nyt, a sz\u00fcks\u00e9ges ital\u00e1ldozatokkal egy\u00fctt, \u00e9s rengeteg egy\u00e9b \u00e1ldozatot is eg\u00e9sz Izr\u00e1el\u00e9rt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eg\u00e9sz nap nagy \u00f6r\u00f6mmel ettek-ittak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben. Azut\u00e1n m\u00e1sodszor is kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9k Salamont, D\u00e1vid fi\u00e1t: felkent\u00e9k a szent olajjal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fejedelm\u00e9v\u00e9. Ugyanakkor C\u00e1d\u00f3kot is felkent\u00e9k f\u0151papp\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00f6vette Salamon az apj\u00e1t, D\u00e1vid kir\u00e1lyt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tr\u00f3nj\u00e1n. Sikeresen uralkodott, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el engedelmeskedett neki."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A vezet\u0151k, a kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151k, a hadsereg tisztjei \u00e9s D\u00e1vid kir\u00e1ly t\u00f6bbi fiai mind meger\u0151s\u00edtett\u00e9k, hogy elfogadj\u00e1k Salamont kir\u00e1lyuknak \u00e9s h\u0171s\u00e9gesek lesznek hozz\u00e1."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig felmagasztalta Salamont eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151tt, \u00e9s nagyobb kir\u00e1lyi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got \u00e9s tekint\u00e9lyt adott neki, mint az el\u0151tte l\u00e9v\u0151 izr\u00e1eli kir\u00e1lyoknak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e1vid hal\u00e1la - D\u00e1vid, Isai fia eg\u00e9sz Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt uralkodott. \u00d6sszesen negyven \u00e9vig uralkodott: Hebronban h\u00e9t esztendeig, Jeruzs\u00e1lemben pedig harminch\u00e1rom \u00e9vig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e1vid hal\u00e1la - D\u00e1vid, Isai fia eg\u00e9sz Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt uralkodott. \u00d6sszesen negyven \u00e9vig uralkodott: Hebronban h\u00e9t esztendeig, Jeruzs\u00e1lemben pedig harminch\u00e1rom \u00e9vig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Teljes \u00e9letet \u00e9lt, \u00e9rett \u00f6regkor\u00e1ban halt meg, betelt az \u00e9lettel, gazdags\u00e1ggal \u00e9s dics\u0151s\u00e9ggel. Ut\u00e1na a fia, Salamon k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak esem\u00e9nyei az els\u0151t\u0151l az utols\u00f3ig mind fel vannak jegyezve S\u00e1muel pr\u00f3f\u00e9ta, N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyveiben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezekben megtal\u00e1lhat\u00f3 D\u00e1vid uralkod\u00e1s\u00e1nak a t\u00f6rt\u00e9nete, D\u00e1vid tettei \u00e9s hatalma, \u00e9s mindaz, ami t\u00f6rt\u00e9nt vele; meg azok az esem\u00e9nyek is, amelyek D\u00e1vid idej\u00e9ben Izr\u00e1elben \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 kir\u00e1lys\u00e1gokban t\u00f6rt\u00e9ntek."
                }
            }
        }
    }
}