{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zlet P\u00e1lt\u00f3l \u2014 akit Isten arra h\u00edvott el, hogy J\u00e9zus Krisztus apostola legyen \u2014 \u00e9s Sz\u00f3szten\u00e9sz testv\u00e9rt\u0151l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten Korintusban \u00e9l\u0151 gy\u00fclekezet\u00e9nek sz\u00f3l ez a lev\u00e9l, akik Krisztus J\u00e9zus \u00e1ltal szentek lettek, s akiket Isten arra h\u00edvott el, hogy szent n\u00e9p\u00e9v\u00e9 legyenek. Ugyanakkor mindazoknak is sz\u00f3l, akik b\u00e1rhol a vil\u00e1gon seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k Urunk, J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9t, aki az \u0151 Uruk is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aty\u00e1nk, az Isten, \u00e9s az \u00dar, J\u00e9zus Krisztus adjon nektek kegyelmet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok Istennek \u00e9rtetek - Mindig h\u00e1l\u00e1t adok Istenemnek \u00e9rtetek az\u00e9rt a kegyelem\u00e9rt, amelyet Krisztus J\u00e9zussal egy\u00fctt aj\u00e1nd\u00e9kozott nektek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert J\u00e9zusban Isten mindennel meg\u00e1ldott benneteket, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a besz\u00e9d \u00e9s az ismeret sokf\u00e9le aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e1ltal minden k\u00e9ts\u00e9get kiz\u00e1r\u00f3an meger\u0151s\u00edtette mindazt, amit nektek a Krisztusr\u00f3l mondtam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t az \u00f6sszes kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9k megvan k\u00f6z\u00f6ttetek, \u00e9s \u00f6r\u00f6mmel v\u00e1rj\u00e1tok Urunk, J\u00e9zus Krisztus megjelen\u00e9s\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten mindv\u00e9gig meger\u0151s\u00edt majd titeket, hogy Urunk, J\u00e9zus Krisztus Napj\u00e1n senki se v\u00e1dolhasson benneteket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten teljesen megb\u00edzhat\u00f3, \u00e9s megtartja \u00edg\u00e9reteit! \u0150 h\u00edvott el benn\u00fcnket, hogy teljes \u00e9letk\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben \u00e9lj\u00fcnk a Fi\u00e1val, Urunkkal, J\u00e9zus Krisztussal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9ljetek egym\u00e1ssal \u00f6sszhangban! - Testv\u00e9reim, k\u00e9rlek benneteket, Urunk, J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben, hogy \u00e9ljetek egym\u00e1ssal \u00f6sszhangban \u00e9s teljes egyet\u00e9rt\u00e9sben! Ne legyen k\u00f6ztetek sz\u00e9th\u00faz\u00e1s, se p\u00e1rtoskod\u00e1s, hanem \u00e1ll\u00edts\u00e1tok helyre a harm\u00f3ni\u00e1t magatok k\u00f6z\u00f6tt mind a gondolkod\u00e1sban, mind a t\u00f6rekv\u00e9sben!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ugyanis Khlo\u00e9 csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l n\u00e9h\u00e1nyan megl\u00e1togattak, \u00e9s t\u0151l\u00fck hallottam, hogy n\u00e9zetelt\u00e9r\u00e9sek vannak k\u00f6z\u00f6ttetek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Arra gondolok, hogy k\u00f6z\u00fcletek egyesek azt mondj\u00e1k: \u201e\u00e9n P\u00e1lt k\u00f6vetem\u201d, m\u00e1sok: \u201e\u00e9n Apoll\u00f3s csoportj\u00e1ba tartozom\u201d, megint m\u00e1sok: \u201e\u00e9n K\u00e9f\u00e1shoz tartozom\u201d, vagy ezt: \u201e\u00e9n pedig k\u00f6zvetlen\u00fcl Krisztushoz\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mit gondoltok, tal\u00e1n r\u00e9szekre lehet szaggatni Krisztust? Vagy tal\u00e1n P\u00e1lt fesz\u00edtett\u00e9k keresztre, hogy meghaljon \u00e9rtetek? Vagy az\u00e9rt mer\u00edtkeztetek be, hogy P\u00e1l tan\u00edtv\u00e1nyai legyetek?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok Istennek, hogy \u2014 Kriszpuszt \u00e9s G\u00e1juszt kiv\u00e9ve \u2014 senkit sem mer\u00edtettem be k\u00f6z\u00fcletek,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hogy senki se mondhassa, hogy az \u00e9n nevemre mer\u00edtkezett be."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most jut eszembe, m\u00e9g Sztefan\u00e1sz csal\u00e1dj\u00e1t is bemer\u00edtettem, de m\u00e1st val\u00f3ban nem \u2014 amennyire vissza tudok eml\u00e9kezni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Krisztus ugyanis nem az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt engem, hogy bemer\u00edtsek, hanem az\u00e9rt, hogy az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet hirdessem mindenkinek. Azonban azt is \u00fagy, hogy a Krisztus keresztj\u00e9r\u0151l, vagyis a hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00fczenet el ne vesz\u00edtse az erej\u00e9t \u2014 ez\u00e9rt is nem t\u00e1maszkodtam emberi okoskod\u00e1sra vagy sz\u00f3noki fog\u00e1sokra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten hatalma \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9ge Krisztusban rejlik - A keresztr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 \u00fczenet bolonds\u00e1g azok sz\u00e1m\u00e1ra, akik elvesznek, de sz\u00e1munkra, akik az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g fel\u00e9 haladunk, Istennek erej\u00e9t jelenti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ahogyan az \u00cdr\u00e1s mondja: \u201eLerombolom a b\u00f6lcsek b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t, az \u00e9rtelmesek \u00e9rtelm\u00e9t pedig semmiv\u00e9 teszem.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mire jut itt a \u201eb\u00f6lcs\u201d? Mit akar az \u00edr\u00e1stud\u00f3, vagy a divatos filoz\u00f3fus? Hiszen Isten m\u00e1r e korszak minden b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9r\u0151l bebizony\u00edtotta, hogy bolonds\u00e1g!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A b\u00f6lcs Isten \u00fagy hat\u00e1rozott, hogy a vil\u00e1g a saj\u00e1t b\u00f6lcsess\u00e9ge \u00e1ltal ne legyen k\u00e9pes \u0151t megismerni. Ez\u00e9rt Isten abban leli \u00f6r\u00f6m\u00e9t, hogy a bolonds\u00e1gnak l\u00e1tsz\u00f3 \u00f6r\u00f6mh\u00edr \u00fczenet\u00e9vel menti meg azokat, akik ezt hittel elfogadj\u00e1k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A zsid\u00f3k csod\u00e1s jeleket k\u00edv\u00e1nnak, a g\u00f6r\u00f6g\u00f6k meg a b\u00f6lcsess\u00e9get keresik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mi azonban egyed\u00fcl Krisztust hirdetj\u00fck, akit a keresztre fesz\u00edtve meg\u00f6ltek! Ezen azonban a zsid\u00f3k meg\u00fctk\u00f6znek, a nem zsid\u00f3k pedig fel sem tudj\u00e1k fogni, hanem \u00e9rtelmetlens\u00e9gnek tartj\u00e1k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A megh\u00edvottak sz\u00e1m\u00e1ra viszont \u2014 ak\u00e1r zsid\u00f3k, ak\u00e1r nem \u2014 Krisztus val\u00f3j\u00e1ban Isten ereje \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9ge."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert amit az emberek Isten \u201ebolonds\u00e1g\u00e1nak\u201d tartanak, az b\u00f6lcsebb minden emberi b\u00f6lcsess\u00e9gn\u00e9l! Amit pedig az emberek Isten \u201egyenges\u00e9ge\u201d jel\u00e9nek tartanak, az is er\u0151sebb minden emberi er\u0151n\u00e9l!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, amikor Isten elh\u00edvott benneteket, nem sokan voltak k\u00f6z\u00f6ttetek \u2014 emberi meg\u00edt\u00e9l\u00e9s szerint \u2014 b\u00f6lcsek, hatalmasok, vagy el\u0151kel\u0151 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00faak. Gondolkozzatok el ezen!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert Isten azokat v\u00e1lasztotta, akiket ez a vil\u00e1g bolondoknak tart, hogy ez\u00e1ltal megsz\u00e9gyen\u00edtse a b\u00f6lcseket. Azokat v\u00e1lasztotta, akiket a vil\u00e1g gyeng\u00e9nek tekint, hogy megsz\u00e9gyen\u00edtse azokat, akiket er\u0151snek tartanak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azokat v\u00e1lasztotta, akiket a vil\u00e1g megvet \u00e9s semmibe vesz, hogy semmiv\u00e9 tegye azokat, akiket a vil\u00e1g sokra tart."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mindezt Isten az\u00e9rt tette, hogy el\u0151tte senki ne dicsekedhessen!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isten az, aki v\u00e9ghezvitte, hogy ti Krisztusban vagytok. \u00cdgy lett Krisztus a mi b\u00f6lcsess\u00e9g\u00fcnk, \u00e9s \u00e1ltala fogadott el Isten benn\u00fcnket. Krisztusban v\u00e1lasztott k\u00fcl\u00f6n minket Isten a maga sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s \u00e1ltala v\u00e1ltott meg benn\u00fcnket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amint az \u00cdr\u00e1s mondja: \u201eAki dicsekszik, csakis az \u00darban dicsekedj\u00e9k!\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A megfesz\u00edtett Krisztust hirdettem nektek - Testv\u00e9reim, amikor hozz\u00e1tok mentem, nem emberi b\u00f6lcselked\u00e9ssel, vagy k\u00fcl\u00f6nleges \u00e9kessz\u00f3l\u00e1ssal ismertettem meg veletek Isten szellemi igazs\u00e1gait."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elhat\u00e1roztam, hogy minden m\u00e1st f\u00e9lret\u00e9ve csakis J\u00e9zus Krisztusr\u00f3l fogok nektek besz\u00e9lni, \u00e9s r\u00f3la is \u00fagy, mint aki meghalt a kereszten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor hozz\u00e1tok \u00e9rkeztem, gyenge voltam, \u00e9s szinte reszkettem a f\u00e9lelemt\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Besz\u00e9demet \u00e9s tan\u00edt\u00e1somat nem a b\u00f6lcs szavak tett\u00e9k meggy\u0151z\u0151v\u00e9, hanem a Szent Szellem ereje \u2014 ez volt a bizony\u00edt\u00e9ka annak, hogy igazat mondok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt ez \u00edgy, hogy a ti hitetek alapja az Isten erej\u00e9nek megtapasztal\u00e1sa legyen, ne pedig valami emberi b\u00f6lcsess\u00e9g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten b\u00f6lcsess\u00e9ge - A szellemileg \u00e9rett h\u00edv\u0151ket azonban tan\u00edtjuk a b\u00f6lcsess\u00e9gre. Csakhogy ez a b\u00f6lcsess\u00e9g eg\u00e9szen m\u00e1s, mint a jelenlegi vil\u00e1g b\u00f6lcsess\u00e9ge! M\u00e1s, mint azok\u00e9, akik most uralkodnak a vil\u00e1g felett, s akik el fognak t\u0171nni a hatalomb\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mi Isten b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t tan\u00edtjuk, amelyet \u0151 mindeddig titokban tartott, noha m\u00e1r az id\u0151k kezdete el\u0151tt arra rendelte, hogy a dics\u0151s\u00e9g\u00fcnkre legyen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A vil\u00e1g felett uralkod\u00f3 hatalmasok k\u00f6z\u00fcl senki sem ismerte fel ezt a b\u00f6lcsess\u00e9get. Hiszen, ha felismert\u00e9k volna, nem \u00f6lt\u00e9k volna meg a kereszten a Dics\u0151s\u00e9g Ur\u00e1t, J\u00e9zust."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u201eAmit szem nem l\u00e1tott, f\u00fcl soha nem hallott, ember sz\u00edve meg sem sejtett, olyan dolgokat k\u00e9sz\u00edtett Isten azoknak, akik szeretik \u0151t.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nek\u00fcnk azonban Isten m\u00e9gis megmutatta ezeket a dolgokat a Szent Szellem \u00e1ltal, aki mindent megvizsg\u00e1l \u00e9s kikutat, m\u00e9g mag\u00e1nak Istennek a m\u00e9lys\u00e9ges gondolatait is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert senki sem ismerheti a m\u00e1sik ember gondolatait, csakis az illet\u0151 saj\u00e1t szelleme, amely benne lakik. Ugyan\u00edgy, Isten gondolatait sem ismeri m\u00e1s, csak Isten Szelleme."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mi azonban nem ennek a vil\u00e1gnak a szellem\u00e9t kaptuk, hanem az Istent\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 Szent Szellemet, hogy \u00e1ltala megismerj\u00fck mindazt, amit Isten nek\u00fcnk aj\u00e1nd\u00e9kozott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor ezekr\u0151l a dolgokr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk, nem az emberek b\u00f6lcsess\u00e9ge szerint sz\u00f3lunk, hanem \u00fagy, ahogy a Szent Szellem tan\u00edt: szellemi dolgokat szellemi m\u00f3don magyar\u00e1zunk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akiben csak a r\u00e9gi, emberi term\u00e9szet \u00e9l, az nem tudja felfogni az Isten Szellem\u00e9t\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 dolgokat. Sz\u00e1m\u00e1ra mindez csak bolonds\u00e1g. Egyszer\u0171en k\u00e9ptelen meg\u00e9rteni, mivel ezeket csak a Szent Szellem seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel lehet megismerni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A szellemi ember viszont mindent k\u00e9pes megvizsg\u00e1lni \u00e9s helyesen \u00e9rt\u00e9kelni. \u0150t azonban \u2014 a nem szellemi emberek \u2014 nem tudj\u00e1k kiismerni \u00e9s helyesen \u00e9rt\u00e9kelni. Mert, ahogyan az \u00cdr\u00e1s mondja:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eKi ismeri \u00e9s \u00e9rti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gondolatait, s tan\u00e1csot ki adhat neki?\u201d M\u00e1rpedig mi Krisztus gondolatai, sz\u00e1nd\u00e9kai \u00e9s gondolkoz\u00e1sm\u00f3dja szerint gondolkozunk."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten az, aki felnevel titeket - Veletek azonban, testv\u00e9reim, eddig nem besz\u00e9lhettem \u00fagy, mint szellemi emberekkel, hanem csak \u00fagy, mint akik a Krisztus k\u00f6vet\u00e9s\u00e9ben m\u00e9g kisgyermekek: nem szellemi, hanem testi term\u00e9szet\u0171ek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dagy tan\u00edtottalak benneteket, ahogy az anya tejjel t\u00e1pl\u00e1lja a gyermek\u00e9t. Tejjel \u00e9s nem feln\u0151tteknek val\u00f3 \u00e9tellel, hiszen azt m\u00e9g nem b\u00edrt\u00e1tok volna el. S\u0151t, m\u00e9g most sem tudn\u00e1tok befogadni,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hiszen m\u00e9g mindig a r\u00e9gi emberi term\u00e9szet uralkodik bennetek! A k\u00f6ztetek l\u00e9v\u0151 f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g \u00e9s a veszeked\u00e9sek ugyanis ezt mutatj\u00e1k. \u00dagy viselkedtek, mint a hitetlenek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor egyik\u0151t\u00f6k azt mondja: \u201eP\u00e1lt k\u00f6vetem\u201d, a m\u00e1sik meg \u00edgy sz\u00f3l: \u201e\u00e9n Apoll\u00f3s embere vagyok\u201d, vajon nem \u00fagy besz\u00e9ltek-e, ahogy a hitetlenek szoktak?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ugyan kicsoda Apoll\u00f3s, \u00e9s kicsoda P\u00e1l? Csak Isten szolg\u00e1i, akik elvezettek benneteket a hitre, ahogyan az \u00dar erre k\u00e9pess\u00e9 tette \u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igen, \u00e9n \u00fcltettem el bennetek az Isten besz\u00e9d\u00e9t, Apoll\u00f3s \u00f6nt\u00f6zte a pal\u00e1nt\u00e1t, de m\u00e9gis Isten az, aki felnevelte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Teh\u00e1t nem az a fontos, aki el\u00fclteti, sem nem aki \u00f6nt\u00f6zi, hanem egyed\u00fcl Isten, mert \u0151 neveli fel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki el\u00fclteti, meg aki \u00f6nt\u00f6zgeti, egy c\u00e9l\u00e9rt dolgoznak, \u00e9s mindketten jutalmat kapnak \u00e9rte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen mi Isten munkat\u00e1rsai vagyunk, ti pedig az \u0151 gazdas\u00e1ga: kertje \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldje vagytok. Milyen anyagb\u00f3l \u00e9p\u00edted a h\u00e1zadat? - Vagy egy m\u00e1sik hasonlattal, olyanok vagytok, mint a lak\u00f3h\u00e1z, amelynek Isten a tulajdonosa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mint b\u00f6lcs \u00e9p\u00edt\u0151mester, \u00e9n fektettem le a h\u00e1z alapj\u00e1t, ahogy Isten erre k\u00e9pess\u00e9 tett. A tov\u00e1bbi \u00e9p\u00edt\u00e9st azonban m\u00e1r mindenki maga v\u00e9gzi! J\u00f3l vigy\u00e1zzatok, mit \u00e9s hogyan fogtok erre az alapra \u00e9p\u00edteni!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A h\u00e1z alapja m\u00e1r k\u00e9szen van: J\u00e9zus Krisztus ez az alap, hiszen m\u00e1s alapot senki sem k\u00e9sz\u00edthet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Erre az alapra azut\u00e1n mindenki r\u00e1\u00e9p\u00edtheti a maga h\u00e1z\u00e1t, amelyhez k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 anyagokat haszn\u00e1lhat fel: aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, dr\u00e1gak\u00f6veket, f\u00e1t, sz\u00e9n\u00e1t, vagy szalm\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hogy milyen anyagb\u00f3l \u00e9p\u00edtett, az az \u00cdt\u00e9let Napj\u00e1n fog kider\u00fclni. Mert az a nap t\u0171zzel j\u00f6n el, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ra teszi, hogy ki milyen anyagb\u00f3l \u00e9p\u00edtkezett."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha valakinek a h\u00e1za ki\u00e1llja a t\u0171z pr\u00f3b\u00e1j\u00e1t, akkor jutalmat kap."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha viszont le\u00e9g a h\u00e1za, k\u00e1rt szenved. \u0150 maga ugyan megmenek\u00fcl, de csak \u00fagy, mint akit az \u00e9g\u0151 h\u00e1zb\u00f3l mentenek ki a t\u0171z\u00f6n kereszt\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok, hogy ti Isten Temploma vagytok, \u00e9s Isten Szelleme lakik bennetek?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha valaki puszt\u00edtja Isten Templom\u00e1t, azt Isten is el fogja puszt\u00edtani. Mert Isten Temploma szent \u2014 \u00e9s ti vagytok ez a Templom!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Senki se csapja be mag\u00e1t! Ha valaki k\u00f6z\u00fcletek azt gondolja, hogy a jelenlegi vil\u00e1g szerint b\u00f6lcsnek sz\u00e1m\u00edt, ink\u00e1bb legyen \u201ebolondd\u00e1\u201d, hogy val\u00f3ban b\u00f6lcs lehessen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mi\u00e9rt? Mert ennek a vil\u00e1gnak a b\u00f6lcsess\u00e9ge Isten szem\u00e9ben bolonds\u00e1g. Ahogyan az \u00cdr\u00e1s is mondja: \u201eIsten a saj\u00e1t ravaszs\u00e1gukkal ejti csapd\u00e1ba a b\u00f6lcseket.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e1sutt: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ismeri a b\u00f6lcsek gondolatait, \u00e9s tudja, hogy semmit sem \u00e9rnek.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az\u00e9rt senki se dicsekedj\u00e9k emberekkel, hiszen minden a ti\u00e9tek:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e1l, Apoll\u00f3s, K\u00e9f\u00e1s, a vil\u00e1g, az \u00e9let, a hal\u00e1l, a jelen meg a j\u00f6vend\u0151 is. Minden a ti\u00e9tek,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ti pedig Krisztus\u00e9i vagytok, Krisztus meg Isten\u00e9."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus apostolai - Mi Krisztus szolg\u00e1i vagyunk, \u00e9s Isten r\u00e1nk b\u00edzta a titkait \u2014 \u00edgy tekintsen r\u00e1nk mindenki!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akire pedig r\u00e1b\u00edztak valamit, att\u00f3l elv\u00e1rj\u00e1k, hogy h\u0171s\u00e9ges \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3 legyen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n azonban nem t\u00f6r\u0151d\u00f6m vele, mi a v\u00e9lem\u00e9nyetek r\u00f3lam, \u00e9s hogyan \u00edt\u00e9ltek meg engem. Az sem \u00e9rdekelne, ha a b\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00edt\u00e9lkezne felettem, s\u0151t, m\u00e9g \u00e9n sem mondok \u00edt\u00e9letet magamr\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00e1r a lelkiismeretem tiszta, ez m\u00e9g nem bizony\u00edtja, hogy \u00e1rtatlan vagyok. Maga az \u00dar fog felettem \u00edt\u00e9lkezni!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt ne mondjatok \u00edt\u00e9letet senkir\u0151l id\u0151 el\u0151tt, vagyis miel\u0151tt az \u00dar elj\u00f6n! V\u00e1rj\u00e1tok meg \u0151t! Majd \u0151 der\u00edt f\u00e9nyt arra, amit ma m\u00e9g a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g takar el a szem\u00fcnk el\u0151l. Napvil\u00e1gra hozza m\u00e9g a sz\u00edv legrejtettebb sz\u00e1nd\u00e9kait is! Akkor majd Istent\u0151l kapja meg mindenki az \u0151t megillet\u0151 dics\u00e9retet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, mindezt ti\u00e9rtetek mondtam, \u00e9s Apoll\u00f3st, meg magamat csak a p\u00e9lda kedv\u00e9\u00e9rt eml\u00edtettem. Tanulj\u00e1tok meg, mit jelent ez: \u201eNe menj t\u00fal azon, amit az \u00cdr\u00e1s mond!\u201d Ne dicsekedjetek az egyik emberrel a m\u00e1sik ellen\u00e9ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mi\u00e9rt gondolod magadat a m\u00e1sikn\u00e1l k\u00fcl\u00f6nbnek, hiszen amid van, azt mind Istent\u0151l kaptad aj\u00e1nd\u00e9kba! Ha pedig ez \u00edgy van, akkor mi\u00e9rt dicsekszel vele \u00fagy, mintha magad szerezted volna?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt hiszitek, hogy m\u00e1r mindent b\u0151s\u00e9gesen megkaptatok, s mindenben meggazdagodtatok. M\u00e1r kir\u00e1lynak \u00e9rzitek magatokat \u2014 de n\u00e9lk\u00fcl\u00fcnk. B\u00e1rcsak val\u00f3ban kir\u00e1lyok lenn\u00e9tek, hiszen akkor mi is veletek egy\u00fctt uralkodhatn\u00e1nk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dagy gondolom, Isten minket, apostolokat \u2014 mindenki szeme l\u00e1tt\u00e1ra \u2014 az utols\u00f3 helyre \u00e1ll\u00edtott, s olyanok lett\u00fcnk, mint akiket hal\u00e1lra sz\u00e1ntak. L\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1g\u00e1v\u00e1 lett\u00fcnk az eg\u00e9sz vil\u00e1gnak: angyaloknak, embereknek egyar\u00e1nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Krisztushoz tartozunk \u2014 ez\u00e9rt mindenki bolondnak n\u00e9z minket. Ti azonban b\u00f6lcseknek tartj\u00e1tok magatokat Krisztusban. Mi vagyunk a gyeng\u00e9k, ti pedig azt hiszitek, hogy er\u0151sek vagytok. Benneteket tisztelnek, benn\u00fcnket ellenben megvetnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindeddig ilyen az \u00e9let\u00fcnk: \u00e9hez\u00fcnk \u00e9s szomjazunk, ruh\u00e1nk sincs elegend\u0151, sokszor meg is vernek benn\u00fcnket, hajl\u00e9ktalanok \u00e9s hontalanok m\u00f3dj\u00e1ra megy\u00fcnk helyr\u0151l-helyre,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s k\u00f6zben a saj\u00e1t kez\u00fcnkkel, kem\u00e9ny munk\u00e1val keress\u00fck meg a kenyer\u00fcnket. Akik \u00e1tkoznak, azokat \u00e1ldjuk, s ha \u00fcld\u00f6znek benn\u00fcnket, kitart\u00e1ssal t\u0171rj\u00fck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mikor szidalmaznak, szel\u00edden v\u00e1laszolunk. Mind a mai napig \u00fagy b\u00e1nnak vel\u00fcnk, mintha a vil\u00e1g szemetje, a f\u00f6ld sz\u00e9gyene lenn\u00e9nk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem az\u00e9rt \u00edrom ezeket, hogy megsz\u00e9gyen\u00edtselek, hanem hogy figyelmeztesselek titeket, mint f\u00e9ltett gyermekeimet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert lehetne ak\u00e1r t\u00edzezer tan\u00edt\u00f3mesteretek is a Krisztusban, de \u00e9desap\u00e1tok csak egy van, hiszen az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt t\u0151lem hallott\u00e1tok! \u00cdgy lettem a Krisztus J\u00e9zusban a szellemi \u00e9desap\u00e1tok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e9rlek h\u00e1t, k\u00f6vess\u00e9tek az \u00e9n p\u00e9ld\u00e1mat!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9ppen az\u00e9rt k\u00fcldtem el hozz\u00e1tok Tim\u00f3teust, akit szeretek, \u00e9s aki h\u0171s\u00e9ges szellemi gyermekem az \u00darban, hogy juttassa eszetekbe, hogyan \u00e9lek Krisztusban. Ezt az \u00e9letm\u00f3dot tan\u00edtom mindenhol, minden helyi gy\u00fclekezetben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan k\u00f6z\u00fcletek b\u00fcszk\u00e9k \u00e9s \u00f6nteltek lettek. Azt gondolj\u00e1k, hogy \u00fagysem jutok el hozz\u00e1tok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azonban, ha az \u00dar is \u00fagy akarja, bizony megl\u00e1togatlak benneteket, m\u00e9gpedig hamarosan! Akkor majd kider\u00fcl, hogy ezek a b\u00fcszk\u00e9k val\u00f3ban olyan er\u0151sek-e, vagy csak a hangjuk nagy."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert Isten Kir\u00e1lys\u00e1ga nem abb\u00f3l \u00e1ll, hogy besz\u00e9l\u00fcnk r\u00f3la, hanem Isten erej\u00e9nek megnyilv\u00e1nul\u00e1s\u00e1b\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mit akartok? Szeretettel \u00e9s szel\u00edds\u00e9ggel menjek hozz\u00e1tok, vagy feny\u00edt\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egy s\u00falyos eset - Azt a h\u00edrt hallottam, hogy szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6k is el\u0151fordulnak k\u00f6ztetek. S\u0151t, olyan b\u0171n is, amelyre m\u00e9g azok k\u00f6z\u00f6tt sincs p\u00e9lda, akik nem ismerik Istent: hogy valaki k\u00f6z\u00fcletek a mostohaanyj\u00e1val \u00e9l egy\u00fctt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ti meg annyira \u00f6nteltek vagytok, hogy ez nem is b\u00e1nt benneteket? Mi\u00e9rt nem k\u00fclditek el magatok k\u00f6z\u00fcl ezt a f\u00e9rfit?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00e1r \u00e9n most t\u00e1vol vagyok t\u0151letek, szellemben m\u00e9gis ott vagyok k\u00f6ztetek. M\u00e1r el is hat\u00e1roztam, hogy mit kell tenni az ilyen emberrel. \u00dagy hoztam ezt az \u00edt\u00e9letet, mintha ott lenn\u00e9k k\u00f6z\u00f6ttetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gy\u0171ljetek \u00f6ssze az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9ben, \u00e9s szellemben \u00e9n is ott leszek veletek. Akkor Urunk, J\u00e9zus hatalm\u00e1val"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "kiszolg\u00e1ltatjuk a S\u00e1t\u00e1nnak azt a f\u00e9rfit. Ez ugyan most a teste roml\u00e1s\u00e1t, vagy pusztul\u00e1s\u00e1t jelenti, azonban szelleme m\u00e9gis megmenek\u00fclhet az \u00dar Napj\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem helyes, hogy ilyen \u00f6nteltek vagytok! Nem ismeritek a mond\u00e1st: \u201eEgy kev\u00e9s kov\u00e1szt\u00f3l is megkel az eg\u00e9sz t\u00e9szta\u201d?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tiszt\u00edts\u00e1tok h\u00e1t ki magatok k\u00f6z\u00fcl azt a r\u00e9gi \u201ekov\u00e1szt\u201d, hogy teljesen \u00faj \u201et\u00e9szt\u00e1v\u00e1\u201d legyetek! Olyanok lettetek, mint a kov\u00e1sztalan keny\u00e9r, hiszen Krisztust, a mi p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyunkat m\u00e1r fel\u00e1ldozt\u00e1k!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt a tisztas\u00e1gnak \u00e9s az igazs\u00e1gnak kov\u00e1sztalan kenyer\u00e9vel \u00fcnnepelj\u00fcnk, ne pedig a rosszas\u00e1g \u00e9s gonoszs\u00e1g r\u00e9gi kov\u00e1sz\u00e1val!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El\u0151z\u0151 levelemben \u00edrtam m\u00e1r nektek, hogy ne legyen semmi k\u00f6z\u00f6t\u00f6k a szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6kben \u00e9l\u0151 emberekhez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ezt nem \u00fagy \u00e9rtettem, hogy semmif\u00e9le kapcsolatot ne tartsatok a jelenlegi vil\u00e1g embereivel, akik szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6kben \u00e9lnek, p\u00e9nzim\u00e1d\u00f3k, becsapj\u00e1k egym\u00e1st, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dnak. Hiszen, ha t\u0151l\u00fck teljesen el akarn\u00e1tok z\u00e1rk\u00f3zni, akkor ki kellene mennetek a vil\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt \u00edrtam nektek, hogy ne v\u00e1llaljatok k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get az olyan emberrel, aki mag\u00e1t Krisztusban a testv\u00e9reteknek mondja, m\u00e9gis szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6kben \u00e9l, vagy a p\u00e9nz a mindene, vagy b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1d, vagy k\u00e1romkodik, vagy r\u00e9szeges, vagy csal\u00f3. Az ilyennel m\u00e9g csak ne is egyetek egy\u00fctt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem az \u00e9n dolgom, hogy \u00edt\u00e9letet mondjak a gy\u00fclekezeten k\u00edv\u00fcliekr\u0151l. Ti is csak azok felett b\u00edr\u00e1skodhattok, akik a gy\u00fclekezethez tartoznak. A t\u00f6bbieket majd Isten fogja meg\u00edt\u00e9lni. Az \u00cdr\u00e1s azt mondja: \u201e\u0170zz\u00e9tek ki magatok k\u00f6z\u00fcl a gonosz embert!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem az \u00e9n dolgom, hogy \u00edt\u00e9letet mondjak a gy\u00fclekezeten k\u00edv\u00fcliekr\u0151l. Ti is csak azok felett b\u00edr\u00e1skodhattok, akik a gy\u00fclekezethez tartoznak. A t\u00f6bbieket majd Isten fogja meg\u00edt\u00e9lni. Az \u00cdr\u00e1s azt mondja: \u201e\u0170zz\u00e9tek ki magatok k\u00f6z\u00fcl a gonosz embert!\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u00edv\u0151k k\u00f6z\u00f6tti vit\u00e1s \u00fcgyek megold\u00e1sa - Ha k\u00f6z\u00fcletek valakinek vit\u00e1s \u00fcgye van a h\u00edv\u0151 testv\u00e9r\u00e9vel, hogyan mer\u00e9szel a polg\u00e1ri b\u00edr\u00f3s\u00e1gra menni? Hiszen azok ott a b\u00edr\u00f3s\u00e1gon nem ismerik Istent! Nem sz\u00e9gyellitek magatokat? Mi\u00e9rt nem Isten n\u00e9pe el\u00e9 viszitek az \u00fcgyet?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok, hogy egyszer majd Isten n\u00e9pe fogja a vil\u00e1got korm\u00e1nyozni? Akkor k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges dolgokban mennyivel ink\u00e1bb illet\u00e9kesek vagytok helyesen \u00edt\u00e9lni!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok, hogy angyalok felett kell majd uralmat gyakorolnunk? Mennyivel ink\u00e1bb \u00edt\u00e9lhet\u00fcnk h\u00e1t k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges \u00fcgyekben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor mindennapi dolgokban vannak vit\u00e1itok, mi\u00e9rt fogadtok el b\u00edr\u00f3nak olyanokat, akiknek semmi k\u00f6z\u00fck a helyi gy\u00fclekezethez?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sz\u00e9gyellj\u00e9tek magatokat! H\u00e1t nincs k\u00f6ztetek egyetlen b\u00f6lcs ember sem, aki a testv\u00e9rek k\u00f6z\u00f6tti vit\u00e1ban igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet tudna hozni?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ink\u00e1bb a hitetlenek b\u00edr\u00f3s\u00e1ga el\u00e9 mentek, hogy el\u0151tt\u00fck vitatkozzon testv\u00e9r a testv\u00e9rrel?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy\u00e1ltal\u00e1n, m\u00e1r az is sz\u00e9gyen \u00e9s veres\u00e9g, ha az egyik testv\u00e9r a m\u00e1sik ellen a b\u00edr\u00f3s\u00e1ghoz fordul panasz\u00e1val. Mi\u00e9rt nem t\u0171ritek el ink\u00e1bb az igazs\u00e1gtalans\u00e1got? Mi\u00e9rt nem viselitek el, ha valaki k\u00e1rt okoz nektek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ehelyett ti magatok vagytok igazs\u00e1gtalanok, \u00e9s k\u00e1rt okoztok a m\u00e1siknak, aki r\u00e1ad\u00e1sul hitben a testv\u00e9retek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n nem tudj\u00e1tok, hogy igazs\u00e1gtalan emberek nem vehetnek r\u00e9szt Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban? Ne csapj\u00e1tok be magatokat! Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban nem vehetnek r\u00e9szt a szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6kben \u00e9l\u0151k, vagy b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k, vagy h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k, vagy prostitu\u00e1ltak, vagy homoszexu\u00e1lisok, vagy tolvajok, vagy p\u00e9nzim\u00e1d\u00f3k, vagy r\u00e9szegesek, vagy k\u00e1romkod\u00f3k, vagy csal\u00f3k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n nem tudj\u00e1tok, hogy igazs\u00e1gtalan emberek nem vehetnek r\u00e9szt Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban? Ne csapj\u00e1tok be magatokat! Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban nem vehetnek r\u00e9szt a szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6kben \u00e9l\u0151k, vagy b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k, vagy h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k, vagy prostitu\u00e1ltak, vagy homoszexu\u00e1lisok, vagy tolvajok, vagy p\u00e9nzim\u00e1d\u00f3k, vagy r\u00e9szegesek, vagy k\u00e1romkod\u00f3k, vagy csal\u00f3k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pedig n\u00e9h\u00e1nyan ilyenek voltak k\u00f6z\u00fcletek is. Isten azonban megtiszt\u00edtott, a maga sz\u00e1m\u00e1ra elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett, \u00e9s elfogadott benneteket az \u00dar J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben \u00e9s Isten\u00fcnk Szelleme \u00e1ltal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Testetek a Szent Szellem temploma - \u201eSemmi sem tilos a sz\u00e1momra\u201d \u2014 \u00edrt\u00e1tok a leveletekben. Erre azt v\u00e1laszolom: igen, de nem minden v\u00e1lik a javatokra! M\u00e9g ha igaz is, hogy semmi sem tilos, azt azonban nem hagyhatom, hogy b\u00e1rmi is a szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 tegyen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eAz \u00e9tel a gyomornak val\u00f3, a gyomor meg az \u00e9telnek\u201d \u2014 mondj\u00e1tok. Ez igaz ugyan, de Isten ezt is, azt is f\u00e9lre fogja tenni, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem lesz sz\u00fcks\u00e9g r\u00e1juk. Testetek azonban nem arra val\u00f3, hogy a szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6ket szolg\u00e1lja, hanem hogy az Urat szolg\u00e1lj\u00e1tok vele. Az \u00dar pedig gondot visel a testetekre is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten nemcsak Urunkat, J\u00e9zust t\u00e1masztotta fel a hal\u00e1lb\u00f3l, hanem minket is fel fog t\u00e1masztani hatalmas ereje \u00e1ltal!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok, hogy testetek olyan szorosan hozz\u00e1 tartozik Krisztushoz, mint az emberhez a testr\u00e9szei? Ez\u00e9rt h\u00e1t soha ne szak\u00edts\u00e1tok el testeteket Krisztust\u00f3l, hogy egy prostitu\u00e1lttal kapcsolj\u00e1tok \u00f6ssze! Isten mentsen, hogy ez el\u0151forduljon!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n nem tudj\u00e1tok, hogy ha valaki egy prostitu\u00e1lttal szexu\u00e1lisan egyes\u00fcl, akkor a test\u00fck eggy\u00e9 lesz? Ahogy az \u00cdr\u00e1s mondja: \u201ea kett\u0151 egy testt\u00e9 lesz\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aki azonban az \u00darhoz kapcsol\u00f3dik, az szellemben egyes\u00fcl vele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fussatok el a szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6knek m\u00e9g a k\u00f6zel\u00e9b\u0151l is! Minden m\u00e1s b\u0171n, amelyet elk\u00f6vet az ember, a test\u00e9n k\u00edv\u00fcl van, aki azonban szexu\u00e1lis b\u0171nt k\u00f6vet el, az a saj\u00e1t teste ellen v\u00e9tkezik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, hogy a testetek a bennetek lak\u00f3 Szent Szellem temploma! Igen, a Szent Szellem tulajdona, akit Istent\u0151l kaptatok, ez\u00e9rt t\u00f6bb\u00e9 m\u00e1r nem ti rendelkeztek a testetekkel!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten nagyon dr\u00e1ga v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat fizetett \u00e9rtetek \u2014 szerezzetek h\u00e1t dics\u0151s\u00e9get Istennek a testetekkel is!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u00e1zass\u00e1gr\u00f3l - Most pedig a leveletekben feltett k\u00e9rd\u00e9sekre v\u00e1laszolok. Azt \u00edrt\u00e1tok: \u201eJobb a f\u00e9rfinak, ha egy\u00e1ltal\u00e1n nem is ny\u00fal asszonyhoz.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n meg azt mondom: a szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6k vesz\u00e9lye miatt minden f\u00e9rfi h\u00e1zasodjon meg, \u00e9s minden le\u00e1ny menjen f\u00e9rjhez."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u00e9rj adja meg a feles\u00e9g\u00e9nek, amivel tartozik neki, \u00e9s ugyan\u00edgy a feles\u00e9g is a f\u00e9rj\u00e9nek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem a feles\u00e9g rendelkezik a saj\u00e1t test\u00e9vel, hanem a f\u00e9rje. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen a f\u00e9rj sem ura a maga test\u00e9nek, hanem a feles\u00e9g\u00e9t szolg\u00e1lja vele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne tagadj\u00e1tok meg a m\u00e1sikt\u00f3l, hogy a testetekkel is szolg\u00e1lj\u00e1tok egym\u00e1st! Csak k\u00f6z\u00f6s megegyez\u00e9ssel tart\u00f3zkodjatok a h\u00e1zas\u00e9lett\u0151l, \u00e9s akkor is csak egy ideig, ameddig teljesen az im\u00e1dkoz\u00e1sra ford\u00edtj\u00e1tok minden figyelmeteket. Azut\u00e1n ism\u00e9t legyetek egy\u00fctt, hogy a S\u00e1t\u00e1n ne tudjon benneteket szexu\u00e1lis k\u00edv\u00e1ns\u00e1gokkal k\u00eds\u00e9rteni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mindezt azonban az\u00e9rt mondom, mert kedvezni akarok nektek, nem pedig parancsk\u00e9nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szeretn\u00e9m, ha mindenki \u00fagy \u00e9lne, mint \u00e9n, de Isten mindegyik\u00fcnknek m\u00e1s-m\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9kot adott: az egyiknek ilyet, a m\u00e1siknak m\u00e1sf\u00e9l\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akik m\u00e9g nem \u00e9lnek h\u00e1zass\u00e1gban, vagy m\u00e1r meg\u00f6zvegy\u00fcltek, azoknak azt \u00fczenem: jobban teszik, ha tov\u00e1bbra is egyed\u00fcl maradnak, mint ahogyan \u00e9n is \u00e9lek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azonban, ha nem tudj\u00e1k magukat megtart\u00f3ztatni, ink\u00e1bb h\u00e1zasodjanak meg, illetve menjenek f\u00e9rjhez. Mert jobb h\u00e1zass\u00e1gban \u00e9lni, mint a szexu\u00e1lis k\u00edv\u00e1ns\u00e1g t\u00fcz\u00e9ben \u00e9gni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azoknak, akik h\u00e1zass\u00e1gban \u00e9lnek, azt a parancsot k\u00fcld\u00f6m \u2014 \u00e9s ez val\u00f3j\u00e1ban az \u00dar J\u00e9zus parancsa! \u2014, hogy az asszony ne hagyja el a f\u00e9rj\u00e9t, se ne v\u00e1ljon el t\u0151le!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha pedig m\u00e9gis elv\u00e1lik, ut\u00e1na ne menjen f\u00e9rjhez m\u00e1shoz, ink\u00e1bb b\u00e9k\u00fclj\u00f6n ki a f\u00e9rj\u00e9vel! Parancsolom a f\u00e9rjeknek is, hogy feles\u00e9g\u00fckt\u0151l ne v\u00e1ljanak el, se ne hagyj\u00e1k el \u0151ket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A t\u00f6bbieknek pedig \u00e9n mondom, nem az \u00dar: ha egy h\u00edv\u0151 f\u00e9rfinak hitetlen feles\u00e9ge van, aki egy\u00fctt akar vele \u00e9lni, a f\u00e9rj ne v\u00e1ljon el a feles\u00e9g\u00e9t\u0151l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha valamelyik h\u00edv\u0151 asszonynak hitetlen f\u00e9rje van, aki egy\u00fctt akar vele \u00e9lni, az asszony ne v\u00e1ljon el a f\u00e9rj\u00e9t\u0151l!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert a hitetlen f\u00e9rj meg van szentelve h\u00edv\u0151 feles\u00e9ge \u00e1ltal, \u00e9s a hitetlen feles\u00e9g meg van szentelve h\u00edv\u0151 f\u00e9rje \u00e1ltal. Ha nem \u00edgy lenne, akkor k\u00f6z\u00f6s gyermekeik nem tartozn\u00e1nak Isten n\u00e9p\u00e9hez, \u00edgy azonban ezek a gyermekek is szentek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha azonban a hitetlen f\u00e9rj, vagy feles\u00e9g el akar v\u00e1lni h\u00edv\u0151 h\u00e1zast\u00e1rs\u00e1t\u00f3l, \u00e1m v\u00e1ljon el! Ilyen esetben a h\u00edv\u0151 f\u00e9rj, vagy a h\u00edv\u0151 feles\u00e9g nincs hozz\u00e1k\u00f6tve a hitetlen h\u00e1zast\u00e1rs\u00e1hoz, hanem szabad. Isten azonban arra h\u00edvott el benneteket, hogy egym\u00e1ssal b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9ljetek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Te h\u00edv\u0151 feles\u00e9g, tal\u00e1n m\u00e9g megmentheted a hitetlen f\u00e9rjedet! Te h\u00edv\u0151 f\u00e9rj, tal\u00e1n m\u00e9g megmentheted a hitetlen feles\u00e9gedet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Maradj meg abban, ahogyan Isten elh\u00edvott! - Mindenki folytassa azt az \u00e9letm\u00f3dot \u00e9s hivat\u00e1st, amelyet Isten adott neki! \u00c9ljen \u00fagy, ahogyan akkor \u00e9lt, amikor Isten megsz\u00f3l\u00edtotta. \u00cdgy rendelkezem az \u00f6sszes helyi gy\u00fclekezetben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha p\u00e9ld\u00e1ul valaki m\u00e1r k\u00f6r\u00fcl volt met\u00e9lve, amikor Isten megsz\u00f3l\u00edtotta, ne akarjon ezen v\u00e1ltoztatni! Akit viszont k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen \u00e1llapotban h\u00edvott el az \u00dar, az ne akarjon k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedni,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mert nem az a fontos, hogy valaki k\u00f6r\u00fcl van met\u00e9lve, vagy nincs. Csak egy dolog sz\u00e1m\u00edt: az Isten parancsainak val\u00f3 engedelmess\u00e9g."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindenki maradjon meg abban az \u00e1llapot\u00e1ban, ahogyan elh\u00edvta az \u00dar!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rabszolgak\u00e9nt kaptad az elh\u00edv\u00e1st? Ne b\u00e1nk\u00f3dj emiatt! Azonban ha szabadd\u00e1 lehetsz, akkor \u00e9lj a lehet\u0151s\u00e9ggel!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert az a rabszolga, akit az \u00dar elh\u00edvott, szabad ember az \u00darban. M\u00e1sfel\u0151l viszont, aki szabad emberk\u00e9nt kapta az elh\u00edv\u00e1st, az meg Krisztus rabszolg\u00e1ja lett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dr\u00e1ga v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat fizetett \u00e9rtetek Isten, ez\u00e9rt csak \u0151t szolg\u00e1lj\u00e1tok, ne m\u00e1sokat!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, b\u00e1rmilyen \u00e1llapotban is \u00e9rt benneteket Isten h\u00edv\u00e1sa, maradjatok meg abban azut\u00e1n is, amikor m\u00e1r Istennel egy\u00fctt \u00e9ltek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A megh\u00e1zasod\u00e1s k\u00e9rd\u00e9sei - Most szeretn\u00e9k azokr\u00f3l \u00edrni, akik m\u00e9g nem h\u00e1zasodtak meg, illetve nem mentek f\u00e9rjhez. Erre n\u00e9zve ugyan nem kaptam parancsot az \u00dart\u00f3l, de tan\u00e1csot az\u00e9rt adhatok. \u00dagy mondom ezt, mint akit az \u00dar a kegyelme \u00e1ltal megb\u00edzhat\u00f3v\u00e1 tett."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azt gondolom, hogy a mostani neh\u00e9z id\u0151kben az a helyes, ha mindenki abban az \u00e1llapotban marad, ahogyan \u00e9ppen most van."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha megn\u0151s\u00fclt\u00e9l, akkor ne akarj elv\u00e1lni! Ha nincs feles\u00e9ged, ne is keress magadnak!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azonban ha m\u00e9gis megn\u0151s\u00fclsz, nem v\u00e9tkezel, \u00e9s ha a le\u00e1ny f\u00e9rjhez megy, \u0151 sem v\u00e9tkezik. Az ilyeneknek azonban gondjaik lesznek a mindennapi \u00e9letben \u2014 \u00e9n pedig szeretn\u00e9lek benneteket ezekt\u0151l megk\u00edm\u00e9lni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az\u00e9rt mondom ezt, testv\u00e9reim, mert a h\u00e1tral\u00e9v\u0151 id\u0151 m\u00e1r nagyon r\u00f6vid. Ez\u00e9rt mostant\u00f3l fogva, akiknek van feles\u00e9g\u00fck, \u00fagy \u00e9ljenek, mintha nem is volna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akik s\u00edrnak, mintha nem s\u00edrn\u00e1nak, akik \u00f6r\u00fclnek, mintha nem \u00f6r\u00fcln\u00e9nek, aki v\u00e1s\u00e1rol valamit, mintha semmije se lenne!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akik haszn\u00e1lj\u00e1k, amit ez a vil\u00e1g ny\u00fajt, \u00fagy \u00e9ljenek vele, mintha semmi k\u00f6z\u00fck nem lenne hozz\u00e1, mert a vil\u00e1g jelenlegi form\u00e1ja \u00e9s rendszere hamarosan elm\u00falik."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azt szeretn\u00e9m, hogy gondok \u00e9s aggodalmak n\u00e9lk\u00fcl \u00e9ljetek. Az a f\u00e9rfi, aki nem h\u00e1zasodik meg, az \u00dar tetsz\u00e9s\u00e9t keresi, \u00e9s az \u00dar munk\u00e1j\u00e1ra van gondja."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Viszont aki megh\u00e1zasodott, az a vil\u00e1gi dolgokkal t\u00f6r\u0151dik, \u00e9s a feles\u00e9ge kedv\u00e9t keresi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00e9tfel\u00e9 oszlik a figyelme: kedv\u00e9t keresi az \u00darnak is, meg a feles\u00e9g\u00e9nek is. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen az asszony, aki m\u00e1r nincs f\u00e9rjn\u00e9l, vagy a le\u00e1ny, aki m\u00e9g nem ment f\u00e9rjhez, az \u00dar dolgaira visel gondot, \u00e9s egyed\u00fcl az Urat szolg\u00e1lja test\u00e9vel \u00e9s szellem\u00e9vel egyar\u00e1nt. A f\u00e9rjes asszony azonban a mindennapi dolgokkal t\u00f6r\u0151dik, \u00e9s a f\u00e9rje kedv\u00e9t keresi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mindezt a ti \u00e9rdeketekben mondom, nem az\u00e9rt, hogy korl\u00e1tozzalak benneteket. Abban szeretn\u00e9k seg\u00edteni, hogy helyesen \u00e9s j\u00f3 rendben \u00e9ljetek, \u00e9s teljes odaad\u00e1ssal szolg\u00e1lj\u00e1tok az Urat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi \u00fagy gondolja, hogy a menyasszonya lassan t\u00falhaladja a h\u00e1zass\u00e1gra legalkalmasabb kort, \u00e9s ez\u00e9rt feles\u00e9g\u00fcl akarja venni, \u00e1m vegye feles\u00e9g\u00fcl. Azzal, hogy \u00f6sszeh\u00e1zasodnak, nem v\u00e9tenek semmit."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik f\u00e9rfi azonban lehet, hogy arra a szil\u00e1rd meggy\u0151z\u0151d\u00e9sre jut, hogy nem akar megh\u00e1zasodni, \u00e9s teljesen szabadon d\u00f6nthet ebben, semmi sem k\u00e9nyszer\u00edti. \u00cdgy eld\u00f6ntheti, hogy m\u00e9gsem veszi feles\u00e9g\u00fcl azt a le\u00e1nyt, akit kor\u00e1bban eljegyzett. Ez a f\u00e9rfi is helyesen d\u00f6nt\u00f6tt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Teh\u00e1t az is helyesen teszi, aki a menyasszony\u00e1val \u00f6sszeh\u00e1zasodik. Aki azonban nem h\u00e1zasodik meg, az m\u00e9g helyesebben cselekszik."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A f\u00e9rjes asszony maradjon a f\u00e9rj\u00e9vel, am\u00edg a f\u00e9rje \u00e9l. Ha a f\u00e9rje meghal, szabadon f\u00e9rjhez mehet, akihez akar, csakhogy az \u00faj f\u00e9rje is az \u00dar k\u00f6vet\u0151je legyen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azonban boldogabb lesz, ha nem megy \u00fajra f\u00e9rjhez. Ez a v\u00e9lem\u00e9nyem, \u00e9s hiszem, hogy Isten Szelleme bennem lakik."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne okozzatok senkinek meg\u00fctk\u00f6z\u00e9st! - Most pedig a b\u00e1lv\u00e1nyoknak felaj\u00e1nlott \u00e9tel\u00e1ldozattal kapcsolatban \u00edrok nektek. Ahogy \u00edrt\u00e1tok, \u201emindny\u00e1jan j\u00f3l ismerj\u00fck ezeket a dolgokat\u201d. Azonban a puszta ismeret m\u00e9g nem el\u00e9g, mert a tud\u00e1s \u00f6nmag\u00e1ban csak felfuvalkodott\u00e1 tesz. A szeretet ellenben a t\u00f6bbieket er\u0151s\u00edti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha valaki azt gondolja mag\u00e1r\u00f3l, hogy \u0151 m\u00e1r \u201etud valamit\u201d, akkor m\u00e9g semmit sem ismer \u00fagy, ahogy kellene."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ha valaki igaz\u00e1n szereti Istent, azt Isten is k\u00f6zelr\u0151l \u00e9s bens\u0151s\u00e9gesen ismeri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyoknak felaj\u00e1nlott \u00e9tel\u00e1ldozatokr\u00f3l teh\u00e1t azt mondom: tudjuk, hogy a b\u00e1lv\u00e1nyok val\u00f3j\u00e1ban semmik, \u00e9s csak egyetlen Isten van."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert vannak \u00fagynevezett \u201eistenek\u201d, ak\u00e1r az \u00e9gben, ak\u00e1r a f\u00f6ld\u00f6n \u2014 \u00e9s val\u00f3ban sok ilyen \u201eisten\u201d \u00e9s \u201e\u00far\u201d van \u2014,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nek\u00fcnk azonban csak egyetlen Isten\u00fcnk van, az Atya, akit\u0151l a mindens\u00e9g sz\u00e1rmazik. Mi \u0151\u00e9rte \u00e9l\u00fcnk. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen, egyetlen \u00dar van, J\u00e9zus Krisztus, aki \u00e1ltal van a mindens\u00e9g, \u00e9s mi is \u0151\u00e1ltala \u00e9l\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt azonban nem minden h\u00edv\u0151 testv\u00e9r\u00fcnk tudja! Vannak, akik nemr\u00e9g m\u00e9g a b\u00e1lv\u00e1nyokat tisztelt\u00e9k. Ha az ilyen ember tov\u00e1bbra is eszik a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldozott \u00e9telb\u0151l, akkor \u00fagy \u00e9rzi, hogy m\u00e9g mindig a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz tartozik. Mivel pedig nem biztos benne, hogy ezt helyesen teszi, rossz a lelkiismerete."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten sz\u00e1m\u00e1ra azonban nem az tesz benn\u00fcnket kedvess\u00e9, hogy mit esz\u00fcnk, vagy mit nem. Nem lesz bel\u0151le h\u00e1tr\u00e1nyunk, ha visszautas\u00edtunk egy \u00e9telt, \u00e9s att\u00f3l sem lesz\u00fcnk jobbak, ha elfogyasztjuk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Csak arra vigy\u00e1zzatok, hogy a ti szabads\u00e1gotok \u2014 vagyis, hogy ak\u00e1rmit megehettek \u2014 nehogy meg\u00fctk\u00f6z\u00e9st okozzon azoknak, akik m\u00e9g gyeng\u00e9k a hitben!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert lehet, hogy a felfog\u00e1sod helyes, de megl\u00e1that t\u00e9ged egy ilyen gyenge testv\u00e9r, amint \u00e9ppen egy\u00fctt \u00e9tkezel a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3kkal a hamis istenek templom\u00e1ban. Ezen felb\u00e1torodva azut\u00e1n \u0151 is eszik a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldozott \u00e9telekb\u0151l \u2014 annak ellen\u00e9re, hogy ezt \u0151 helytelennek tartja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n a szabad gondolkod\u00e1soddal te okozod a veszt\u00e9t a testv\u00e9rednek, aki\u00e9rt Krisztus meghalt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor ilyen m\u00f3don v\u00e9tkeztek a testv\u00e9retek ellen, akkor val\u00f3j\u00e1ban Krisztus ellen v\u00e9tkeztek. Megsebzitek a testv\u00e9retek er\u0151tlen lelkiismeret\u00e9t azzal, hogy miattatok olyat tesz, amit rossznak tart."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ha a testv\u00e9rem meg\u00fctk\u00f6zik azon, hogy \u00e9n megeszek valamit, akkor ink\u00e1bb sohasem eszem h\u00fast, csakhogy ezt elker\u00fcljem!"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mi nem ragaszkodunk a jogainkhoz - Tal\u00e1n nem vagyok szabad ember? Nem vagyok apostol? Vajon nem l\u00e1ttam Urunkat, J\u00e9zust a saj\u00e1t szememmel? Vagy tal\u00e1n nem az \u00e9n munk\u00e1m eredm\u00e9nye az, hogy ti az \u00darban vagytok?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha m\u00e1sok nem is fogadnak el apostolnak, nektek bizony, az vagyok! Ennek ti magatok vagytok a bizony\u00edt\u00e9kai!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e9dekezem azokkal szemben, akik megk\u00e9rd\u0151jelezik a szolg\u00e1latomat. Ezt v\u00e1laszolom nekik:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tal\u00e1n nincs jogunk hozz\u00e1, hogy elfogadjuk az \u00e9telt \u00e9s italt, amivel megk\u00edn\u00e1lnak?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vagy nincs jogunk arra, hogy magunkkal vigy\u00fck h\u00edv\u0151 feles\u00e9g\u00fcnket, mint a t\u00f6bbi apostolok, az \u00dar testv\u00e9rei \u00e9s K\u00e9f\u00e1s teszik?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csup\u00e1n nekem \u00e9s Barnab\u00e1snak kell a magunk kez\u00e9vel dolgoznunk, hogy megkeress\u00fck a magunk kenyer\u00e9t?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ugyan ki katon\u00e1skodik a maga k\u00f6lts\u00e9g\u00e9n? Ki \u00fcltet sz\u0151l\u0151t \u00fagy, hogy nem eszik annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l? Vagy ki legelteti a ny\u00e1jat \u00fagy, hogy nem iszik a birk\u00e1k tej\u00e9b\u0151l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vajon amit mondok, csup\u00e1n emberi v\u00e9lem\u00e9ny? Vajon nem ugyanezt mondja a M\u00f3zesi T\u00f6rv\u00e9ny is?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ott ugyanis ez van meg\u00edrva: \u201eNe k\u00f6sd be a sz\u00e1j\u00e1t a nyomtat\u00f3 \u00f6k\u00f6rnek!\u201d Tal\u00e1n Istennek csak az \u00f6kr\u00f6kre van gondja?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem \u00e9rt\u00fcnk parancsolta ezt? Bizony, \u00e9rt\u00fcnk van meg\u00edrva, hogy aki a f\u00f6ldet m\u0171veli, azzal a rem\u00e9nys\u00e9ggel sz\u00e1nt, hogy \u0151 is r\u00e9szt kap majd a term\u00e9sb\u0151l! Hasonl\u00f3k\u00e9ppen van meg\u00edrva ugyanez arr\u00f3l a munk\u00e1sr\u00f3l is, aki cs\u00e9pel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mi szellemi \u201emagokat\u201d vetett\u00fcnk el k\u00f6ztetek. Vajon nagy dolog-e, ha \u00fagy \u201earatunk\u201d, hogy anyagi javakat kapunk t\u0151letek cser\u00e9be?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha m\u00e1soknak joguk van ehhez, nek\u00fcnk sokkal ink\u00e1bb jogunk lenne r\u00e1! Csakhogy mi nem \u00e9lt\u00fcnk ezzel a jogunkkal, \u00e9s nem fogadtunk el t\u0151letek semmit. Ink\u00e1bb mindent elt\u0171r\u00fcnk, hogy ne akad\u00e1lyozzuk Krisztus \u00f6r\u00f6mh\u00edr\u00e9nek terjed\u00e9s\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok, hogy akik Jeruzs\u00e1lemben a templomi szolg\u00e1latot v\u00e9gzik, onnan kapj\u00e1k az \u00e9lelm\u00fcket is?! Akik az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl szolg\u00e1lnak, azok r\u00e9szt kapnak az olt\u00e1rra vitt adom\u00e1nyokb\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ehhez hasonl\u00f3an rendelte az \u00dar is, hogy akik az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt terjesztik, azok abb\u00f3l is \u00e9ljenek meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n azonban ezekkel a jogokkal nem \u00e9ltem. Nem is az\u00e9rt \u00edrom mindezt, hogy engem is ti tartsatok el. Ink\u00e1bb meghaln\u00e9k, mint hogy m\u00e1soknak terh\u00e9re legyek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet hirdetem, azzal nincs mit dicsekednem, hiszen ez a k\u00f6teless\u00e9gem. Jaj lenne nekem, ha nem v\u00e9gezn\u00e9m ezt a munk\u00e1t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha a magam j\u00f3sz\u00e1nt\u00e1b\u00f3l tenn\u00e9m, jutalmat \u00e9rdemeln\u00e9k. De nincs m\u00e1s v\u00e1laszt\u00e1som: k\u00f6teles vagyok mindenkinek hirdetni az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, hiszen ezzel vagyok megb\u00edzva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t, mi az \u00e9n jutalmam? Az, hogy mindezt ingyen teszem! Nem \u00e9lek azzal a jogommal, amely az \u00f6r\u00f6m\u00fczenet hirdet\u0151j\u00e9t megilleti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00e1r \u00e9n minden embert\u0151l f\u00fcggetlen vagyok, m\u00e9gis mindenki rabszolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 tettem magamat, hogy min\u00e9l t\u00f6bb embert nyerjek meg Krisztusnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A zsid\u00f3knak olyann\u00e1 lettem, mint egy zsid\u00f3, hogy megnyerjem \u0151ket. A M\u00f3zesi T\u00f6rv\u00e9ny alatt \u00e9l\u0151knek olyann\u00e1 lettem, mint aki a T\u00f6rv\u00e9ny alatt \u00e9l, hogy megnyerjem \u0151ket \u2014 pedig \u00e9n magam nem \u00e9lek a T\u00f6rv\u00e9ny uralma alatt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl \u00e9l\u0151knek olyann\u00e1 lettem, mint egy T\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl \u00e9l\u0151, hogy megnyerjem \u0151ket is \u2014 b\u00e1r Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t egy\u00e1ltal\u00e1n nem utas\u00edtom el, hanem Krisztus t\u00f6rv\u00e9nye szerint \u00e9lek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A gyeng\u00e9knek olyann\u00e1 lettem, mint aki gyenge, hogy \u0151ket is megnyerjem. Mindenkinek mindenn\u00e9 lettem, hogy minden lehets\u00e9ges m\u00f3don megnyerjek Krisztus sz\u00e1m\u00e1ra, akit csak lehet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mindezt az \u00f6r\u00f6mh\u00edr\u00e9rt teszem, hogy \u00e9n is r\u00e9szese lehessek az \u00f6r\u00f6mh\u00edr \u00e1ltal meg\u00edg\u00e9rt jutalomnak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok, hogy a versenyp\u00e1ly\u00e1n sok versenyz\u0151 fut, de csak egyik\u00fck lesz a gy\u0151ztes, \u00e9s \u0151 kapja a d\u00edjat. \u00dagy fussatok h\u00e1t, hogy gy\u0151zzetek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Minden sportol\u00f3, aki a versenyre k\u00e9sz\u00fcl, nagy \u00f6nuralommal v\u00e9gzi az edz\u00e9seket, \u00e9s minden tekintetben fegyelmezetten \u00e9l, hiszen meg akarja nyerni a versenyt, hogy megkapja a gy\u0151ztesnek j\u00e1r\u00f3 koszor\u00fat. Az a koszor\u00fa azonban nem marad meg \u00f6r\u00f6kk\u00e9, hanem elhervad. Mi ellenben olyan jutalmat fogunk kapni, amely \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t, ami engem illet, \u00fagy futok, hogy a biztos c\u00e9lt mindig a szemem el\u0151tt tartom. \u00dagy k\u00fczd\u00f6k, mint az \u00f6k\u00f6lv\u00edv\u00f3, aki pontosan eltal\u00e1lja ellenfel\u00e9t, \u00e9s nem a leveg\u0151be csapkod."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kem\u00e9nyen megfegyelmezem \u00e9s szolg\u00e1mm\u00e1 teszem h\u00e1t a testemet, mint egy sportol\u00f3, mert nem akarom, hogy mik\u00f6zben az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet hirdetem, engem kiz\u00e1rjanak a versenyb\u0151l."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tanuljatok Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek p\u00e9ld\u00e1j\u00e1b\u00f3l! - Testv\u00e9reim, azt akarom, hogy tudj\u00e1tok, mi t\u00f6rt\u00e9nt \u0151seinkkel, akiket M\u00f3zes vezetett. \u0150k mindannyian a felh\u0151 alatt voltak, \u00e9s gyalog mentek kereszt\u00fcl a tengeren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mind M\u00f3zes k\u00f6vet\u0151i lettek, amikor a felh\u0151 betakarta \u0151ket, \u00e9s \u00e1tkeltek a tengeren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindannyian ugyanazt a term\u00e9szetf\u00f6l\u00f6tti eredet\u0171 \u00e9telt ett\u00e9k,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s ugyanazt a term\u00e9szetf\u00f6l\u00f6tti eredet\u0171 vizet itt\u00e1k. Ugyanis abb\u00f3l a szellemi k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l ittak, amely k\u00f6vette \u0151ket \u2014 az a k\u0151szikla pedig Krisztus volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A n\u00e9p t\u00falnyom\u00f3 t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9ben azonban Isten nem lelte kedv\u00e9t, ez\u00e9rt azok sorra elhullottak a pusztai v\u00e1ndorl\u00e1s alatt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ami vel\u00fck t\u00f6rt\u00e9nt, int\u0151 p\u00e9lda sz\u00e1munkra, hogy mi ne k\u00edv\u00e1njunk gonosz dolgokat, mint \u0151k!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne im\u00e1djatok hamis isteneket, mint \u0151k! Ahogy az \u00cdr\u00e1s mondja: \u201eLe\u00fclt a n\u00e9p enni-inni, \u00e9s f\u00f6lkelt t\u00e1ncolni.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6ket se k\u00f6vess\u00fcnk el, mint ahogyan k\u00f6z\u00fcl\u00fck sokan, \u00e9s emiatt egyetlen napon huszonh\u00e1rom ezren pusztultak el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Krisztus t\u00fcrelm\u00e9t se tegy\u00fck pr\u00f3b\u00e1ra, mint azok k\u00f6z\u00fcl egyesek, akiket ez\u00e9rt k\u00edgy\u00f3k puszt\u00edtottak el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne el\u00e9gedetlenkedjetek, mint k\u00f6z\u00fcl\u00fck sokan, akiket ez\u00e9rt meg\u00f6lt a puszt\u00edt\u00f3 angyal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindezek az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9ntek, hogy tanuljunk a p\u00e9ld\u00e1jukb\u00f3l! Az\u00e9rt \u00edrt\u00e1k le, hogy figyelmeztessenek benn\u00fcnket, akik ennek a korszaknak a v\u00e9g\u00e9n \u00e9l\u00fcnk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt aki azt gondolja, hogy \u0151 biztosan \u00e1ll, vigy\u00e1zzon, nehogy elessen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eddig m\u00e9g csak olyan pr\u00f3bat\u00e9tel \u00e9rt benneteket, amely minden m\u00e1s embert is el\u0151bb-ut\u00f3bb el\u00e9r. Isten azonban h\u0171s\u00e9ges, ez\u00e9rt nem fogja megengedni, hogy t\u00fal neh\u00e9z megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1snak legyetek kit\u00e9ve. S\u0151t, amikor a pr\u00f3bat\u00e9tel kell\u0151s k\u00f6zep\u00e9n vagytok, utat nyit nektek, hogy kiszabaduljatok bel\u0151le. \u00cdgy ki fogj\u00e1tok b\u00edrni a megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1st."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kedveseim, mindenk\u00e9ppen ker\u00fclj\u00e9tek a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1st!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dagy sz\u00f3lok hozz\u00e1tok, mint \u00e9rtelmes emberekhez, gondolj\u00e1tok meg j\u00f3l, amit mondok!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u201e\u00e1ld\u00e1s-poh\u00e1r\u201d, amelyn\u00e9l \u00e1ld\u00e1st mondunk, vajon nem azt jelenti-e, hogy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben vagyunk Krisztus v\u00e9r\u00e9vel, vagyis a hal\u00e1l\u00e1val? A keny\u00e9r pedig, amelyb\u0151l egy\u00fctt esz\u00fcnk, vajon nem azt jelenti-e, hogy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben vagyunk a Krisztus \u201eTest\u00e9vel\u201d?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Csak egyetlen keny\u00e9r van, mi pedig sokan vagyunk. M\u00e9gis egyetlen \u201eTestet\u201d alkotunk sokan, mert valamennyien abb\u00f3l az egyetlen keny\u00e9rb\u0151l vesz\u00fcnk egy-egy darabot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gondoljatok csak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re! Amikor \u0151k az \u00e1ldozati \u00e1llatok h\u00fas\u00e1b\u00f3l esznek, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben vannak az \u00e1ldozati olt\u00e1rral, igaz?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezzel azonban egy\u00e1ltal\u00e1n nem azt akarom mondani, hogy a hamis isteneknek \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldozott h\u00fas valami fontos dolog lenne. Azt sem gondolom, hogy maguk a b\u00e1lv\u00e1nyok fontosak lenn\u00e9nek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dehogyis! Azt mondom, hogy amit az emberek a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldoznak, azt val\u00f3j\u00e1ban gonosz szellemeknek adj\u00e1k, \u00e9s nem Istennek. \u00c9n azonban nem akarom, hogy a gonosz szellemekkel legyetek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem tehetitek meg, hogy az \u00dar pohar\u00e1b\u00f3l is isztok, meg a gonosz szellemek pohar\u00e1b\u00f3l is. Nem ehettek az \u00dar asztal\u00e1nak \u00e9tel\u00e9b\u0151l is, meg a gonosz szellemek asztal\u00e1nak \u00e9tel\u00e9b\u0151l is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vagy magunkra akarjuk harag\u00edtani az Urat? Tal\u00e1n er\u0151sebbek vagyunk n\u00e1la?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re \u00e9lj a szabads\u00e1goddal! - \u201eSemmi sem tilos a sz\u00e1momra\u201d \u2014 mondj\u00e1tok. Ez igaz, de nem minden v\u00e1lik a javatokra \u2014 v\u00e1laszolom erre. Igen, mindent szabad, de nem minden szolg\u00e1lja a t\u00f6bbiek jav\u00e1t \u00e9s \u00e9p\u00fcl\u00e9s\u00e9t!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne a saj\u00e1t \u00e9rdekeiteket tarts\u00e1tok szem el\u0151tt! Ink\u00e1bb egym\u00e1snak seg\u00edtsetek, \u00e9s a m\u00e1sik jav\u00e1t keress\u00e9tek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mindenfajta h\u00fast megehettek, amelyet a boltokban \u00e1rulnak. Ne k\u00e9rdezz\u00e9tek, honnan sz\u00e1rmazik! Nyugodtan megehetitek, nem kell agg\u00f3dnotok,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "mert \u201eaz \u00dar\u00e9 az eg\u00e9sz F\u00f6ld \u00e9s minden, ami rajta van\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t egy hitetlen ember vend\u00e9gs\u00e9gbe h\u00edv benneteket, \u00e9s el akartok hozz\u00e1 menni, mindent megehettek, amivel megk\u00edn\u00e1l. Ne k\u00e9rdezz\u00e9tek, honnan sz\u00e1rmazik, \u00e9s ne agg\u00f3djatok amiatt, hogy szabad-e megennetek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha viszont valaki azt mondja a vend\u00e9gs\u00e9gben: \u201eEzt az \u00e9telt valamilyen b\u00e1lv\u00e1nynak, vagyis hamis istennek \u00e1ldozt\u00e1k\u201d \u2014 akkor ne egyetek bel\u0151le! Mi\u00e9rt? Hogy ne okozzatok k\u00e1rt annak a hit\u00e9ben, aki figyelmeztetett erre. Hiszen az az ember \u00fagy gondolhatja, hogy az ilyen \u00e9telt nem szabad megenni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nem arr\u00f3l besz\u00e9lek, hogy te mit tartasz j\u00f3nak, vagy rossznak, hanem arr\u00f3l, hogy az a m\u00e1sik ember rossznak tartja, ha te megeszed az ilyen \u00e9telt. Csak emiatt mondom, hogy ne edd meg, mert egy\u00e9bk\u00e9nt nem kellene t\u00f6r\u0151dni vele, hogy az a m\u00e1sik mit gondol."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hiszen \u00e9n mindig h\u00e1l\u00e1t adok Istennek, amikor eszem. Ha pedig h\u00e1laad\u00e1ssal eszem valamit, akkor ne hib\u00e1ztasson \u00e9rte senki!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Teh\u00e1t ak\u00e1r esztek, ak\u00e1r isztok, vagy b\u00e1rmit tesztek, mindent Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9re tegyetek!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De ne tegyetek semmi olyat, ami ak\u00e1r a zsid\u00f3kban, ak\u00e1r a nem zsid\u00f3kban, ak\u00e1r Isten ekl\u00e9zsi\u00e1j\u00e1ban meg\u00fctk\u00f6z\u00e9st kelt!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9n is erre t\u00f6rekszem. Mindenkinek igyekszem a tetsz\u00e9s\u00e9t megnyerni, \u00e9s nem azzal t\u00f6r\u0151d\u00f6m, ami nekem, hanem azzal, ami m\u00e1soknak j\u00f3. Mert azt akarom, hogy mindannyian \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre jussanak."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6vess\u00e9tek teh\u00e1t a p\u00e9ld\u00e1mat, ahogy \u00e9n is k\u00f6vetem Krisztust!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hatalom \u00e9s v\u00e9delem alatt \u00e9lni - Dics\u00e9rlek benneteket, hogy minden dologban eml\u00e9keztek r\u00e1m, \u00e9s h\u0171s\u00e9gesen k\u00f6vetitek mindazt, amire tan\u00edtottalak benneteket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt akarom azonban, hogy \u00e9rts\u00e9tek meg: Krisztus a \u201efeje\u201d minden f\u00e9rfinak, a f\u00e9rj \u201efeje\u201d a feles\u00e9g\u00e9nek, Krisztusnak pedig az Atya-Isten a \u201efeje\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt minden f\u00e9rfi, aki befedett fejjel im\u00e1dkozik, vagy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, sz\u00e9gyent hoz arra, aki az \u0151 \u201efeje\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha viszont egy asszony fedetlen fejjel im\u00e1dkozik, vagy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, akkor sz\u00e9gyent hoz arra, aki az \u0151 \u201efeje\u201d. Hiszen, ha nem fedi be a fej\u00e9t, az olyan, mintha kopaszra ny\u00edrt\u00e1k volna!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ha valamelyik n\u0151 nem takarja be a fej\u00e9t, akkor ak\u00e1r le is ny\u00edrathatja a haj\u00e1t. De ha sz\u00e9gyen lenne a sz\u00e1m\u00e1ra kopaszra ny\u00edrt fejjel j\u00e1rni, akkor ink\u00e1bb takarja be a fej\u00e9t!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A f\u00e9rfinak azonban nem ill\u0151, hogy befedje a fej\u00e9t. Mi\u00e9rt? Mert a f\u00e9rfit Isten \u00fagy teremtette, hogy \u0151r\u00e1 hasonl\u00edtson, \u00e9s a dics\u0151s\u00e9g\u00e9t t\u00fckr\u00f6zze. Ehhez hasonl\u00f3an a feles\u00e9g is a f\u00e9rje dics\u0151s\u00e9g\u00e9t t\u00fckr\u00f6zi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert nem a f\u00e9rfi sz\u00e1rmazik az asszonyb\u00f3l, hanem az asszony a f\u00e9rfib\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem a f\u00e9rfit teremtette Isten az asszony sz\u00e1m\u00e1ra, hanem az asszonyt a f\u00e9rfi sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9ges, hogy az asszony takarja be a fej\u00e9t valamivel, \u00e9s \u00edgy jelezze, hogy valakinek a hatalma \u00e9s v\u00e9delme alatt \u00e1ll. Ez sz\u00fcks\u00e9ges az angyalok miatt is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00darban azonban az asszony sem f\u00fcggetlen a f\u00e9rfit\u0151l, \u00e9s a f\u00e9rfi sem f\u00fcggetlen az asszonyt\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert egyfel\u0151l az asszony a f\u00e9rfib\u00f3l sz\u00e1rmazik, m\u00e1sfel\u0151l viszont az asszonyok sz\u00fclik a f\u00e9rfiakat. Val\u00f3j\u00e1ban mind a kett\u0151 Istent\u0151l sz\u00e1rmazik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00f6nts\u00e9tek el magatok, illik-e, hogy az asszony fedetlen fejjel im\u00e1dkozzon Istenhez?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vagy nem arra tan\u00edt benneteket a term\u00e9szet is, hogy sz\u00e9gyen az, ha egy f\u00e9rfi hossz\u00fa hajat visel,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a n\u0151nek pedig \u00e9kess\u00e9ge a hossz\u00fa haja? Hiszen ez a term\u00e9szet adta f\u00e1tyol a fej\u00e9n!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha pedig valaki ebben a dologban tov\u00e1bbra is vitatkozni akar, tudja meg, hogy sem mi, sem az Isten gy\u00fclekezetei nem \u00e9rt\u00fcnk egyet vele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g meger\u0151s\u00edt\u00e9se - A k\u00f6vetkez\u0151 dologban, amelyben most rendelkezem, nem tudlak benneteket megdics\u00e9rni. Mert amikor \u00f6sszej\u00f6tt\u00f6k, annak t\u00f6bb a k\u00e1ra, mint a haszna!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El\u0151sz\u00f6r is, \u00fagy hallom, hogy amikor a helyi gy\u00fclekezetben \u00f6sszej\u00f6tt\u00f6k, akkor is csoportokra v\u00e1ltok sz\u00e9t. Azt hiszem, ez val\u00f3ban \u00edgy is van."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az ugyanis elker\u00fclhetetlen, hogy k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szakad\u00e1sok t\u00f6rt\u00e9njenek k\u00f6z\u00f6ttetek, hiszen \u00edgy v\u00e1lik mindenki el\u0151tt nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1, hogy kik azok, akik ezt a pr\u00f3b\u00e1t ki\u00e1llt\u00e1k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t \u00f6sszegy\u0171lt\u00f6k, val\u00f3j\u00e1ban nem is az \u00darvacsor\u00e1ban vesztek r\u00e9szt,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hiszen, amikor le\u00fclt\u00f6k enni, mindegyik\u0151t\u00f6k a saj\u00e1t \u00e9tel\u00e9t eszi, amelyet otthonr\u00f3l hozott. \u00cdgy azut\u00e1n az egyik \u00e9hes marad, a m\u00e1sik pedig ler\u00e9szegedik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e1t nincs saj\u00e1t otthonotok, hogy ott egyetek \u00e9s igyatok? Ennyire lebecs\u00fclitek Isten gy\u00fclekezet\u00e9t, \u00e9s meg akarj\u00e1tok sz\u00e9gyen\u00edteni a szeg\u00e9nyeket? Mit mondjak erre? Megdics\u00e9rjelek benneteket? Ez\u00e9rt biztosan nem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert \u00e9n k\u00f6zvetlen\u00fcl az \u00dart\u00f3l kaptam, amire titeket is tan\u00edtottalak: az \u00dar J\u00e9zus azon az \u00e9jszak\u00e1n, amikor kiszolg\u00e1ltatt\u00e1k, fogta a kenyeret,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "s miut\u00e1n h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, megt\u00f6rte, \u00e9s ezt mondta: \u201eEz az \u00e9n testem, amelyet \u00e9rtetek adok. Ezt tegy\u00e9tek ti is \u2014 \u00edgy eml\u00e9kezzetek r\u00e1m!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy, a vacsora ut\u00e1n felemelte a borral teli poharat, \u00e9s ezt mondta: \u201eEz a poh\u00e1r bor az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9get jelenti, amely akkor l\u00e9p \u00e9letbe, amikor a v\u00e9remet, vagyis az \u00e9letemet \u00e9rtetek adom \u00e1ldozatul. Ezt tegy\u00e9tek ti is \u2014 \u00edgy eml\u00e9kezzetek r\u00e1m, valah\u00e1nyszor ebb\u0151l isztok!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t, amikor esztek ebb\u0151l a keny\u00e9rb\u0151l \u00e9s isztok ebb\u0151l a borb\u00f3l, akkor val\u00f3j\u00e1ban az \u00dar J\u00e9zus hal\u00e1l\u00e1t hirdetitek. Ezt pedig mindaddig tegy\u00e9tek, am\u00edg az \u00dar maga vissza nem j\u00f6n!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aki teh\u00e1t nem \u00fagy eszik a keny\u00e9rb\u0151l, vagy nem \u00fagy iszik az \u00dar pohar\u00e1b\u00f3l, ahogy az m\u00e9lt\u00f3 az \u00darhoz, az v\u00e9tkezik az \u00dar teste \u00e9s v\u00e9re ellen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mindenki vizsg\u00e1lja meg mag\u00e1t, csak azut\u00e1n egyen abb\u00f3l a keny\u00e9rb\u0151l \u00e9s igyon abb\u00f3l a poh\u00e1r borb\u00f3l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert aki \u00fagy eszi \u00e9s issza, hogy nem becs\u00fcli meg az \u00dar test\u00e9t \u00e9s annak jelent\u0151s\u00e9g\u00e9t, az \u00edt\u00e9letet hoz mag\u00e1ra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt van k\u00f6ztetek sok gyeng\u00e9lked\u0151 \u00e9s beteg, \u00e9s sokan ez\u00e9rt haltak meg."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha alaposan megvizsg\u00e1ln\u00e1nk magunkat, akkor nem kellene \u00edt\u00e9let al\u00e1 ker\u00fcln\u00fcnk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor azonban az \u00dar \u00edt\u00e9l meg, akkor az\u00e9rt fegyelmez benn\u00fcnket, hogy megmutassa a helyes utat, \u00e9s hogy ne kelljen v\u00e9glegesen el\u00edt\u00e9lnie benn\u00fcnket a hitetlenekkel egy\u00fctt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ez\u00e9rt testv\u00e9reim, ha \u00f6sszej\u00f6tt\u00f6k, hogy az \u00darvacsor\u00e1ban r\u00e9szt vegyetek, v\u00e1rj\u00e1tok meg egym\u00e1st!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha valaki olyan \u00e9hes, hogy nem tud a t\u00f6bbiekre v\u00e1rni, az el\u0151bb egyen otthon, hogy ne \u00edt\u00e9let sz\u00e1rmazzon abb\u00f3l, ha \u00f6sszej\u00f6tt\u00f6k! A t\u00f6bbi k\u00e9rd\u00e9st majd akkor besz\u00e9lj\u00fck meg, ha megl\u00e1togatlak titeket."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Szent Szellem aj\u00e1nd\u00e9kai - Testv\u00e9reim, nem akarlak benneteket tudatlans\u00e1gban hagyni a Szent Szellem m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kaival kapcsolatban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy miel\u0151tt h\u00edv\u0151kk\u00e9 lettetek, a n\u00e9ma \u00e9s \u00e9lettelen b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dt\u00e1tok, amelyek befoly\u00e1soltak \u00e9s t\u00e9v\u00fatra vezettek benneteket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt tudj\u00e1tok meg, hogy aki Isten Szelleme \u00e1ltal sz\u00f3l, sohasem mondja, hogy: \u201eJ\u00e9zus \u00e1tkozott\u201d. M\u00e1sfel\u0151l, senki sem mondhatja, hogy: \u201eJ\u00e9zus az \u00dar\u201d, csakis a Szent Szellem \u00e1ltal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A szellemi aj\u00e1nd\u00e9kok sokf\u00e9l\u00e9k, de mind ugyanatt\u00f3l a Szent Szellemt\u0151l sz\u00e1rmaznak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A szolg\u00e1latok is k\u00fcl\u00f6nf\u00e9l\u00e9k, de ugyanazt az Urat szolg\u00e1ljuk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten term\u00e9szetfeletti ereje k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 m\u00f3dokon nyilv\u00e1nul meg, m\u00e9gis ugyanaz a benn\u00fcnk \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk cselekv\u0151 Isten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindannyiunkban az\u00e9rt m\u0171k\u00f6dnek a Szent Szellem k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le megnyilv\u00e1nul\u00e1sai, hogy ezekkel a t\u00f6bbieket szolg\u00e1ljuk \u00e9s seg\u00edts\u00fck."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egyik\u00fcnknek p\u00e9ld\u00e1ul a Szent Szellem azt adja, hogy k\u00e9pes legyen az isteni b\u00f6lcsess\u00e9g szavait mondani. A m\u00e1siknak ugyanaz a Szellem term\u00e9szetfeletti ismeretet \u00e9s meg\u00e9rt\u00e9st ad, amikor besz\u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megint m\u00e1siknak ugyanaz a Szellem hitet ad, m\u00e1snak pedig a gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9kait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Van, aki olyan er\u0151t kap, amellyel csod\u00e1kat tud tenni, \u00e9s van, aki a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t kapja. A m\u00e1sik meg arra kap k\u00e9pess\u00e9get, hogy felismerje \u00e9s azonos\u00edtani tudja a szellemeket. Egyik a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le fajt\u00e1it kapja, a m\u00e1sik meg azt a k\u00e9pess\u00e9get, hogy a nyelveken sz\u00f3l\u00e1st meg\u00e9rtse, \u00e9s meg tudja magyar\u00e1zni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindezt ugyanaz a Szent Szellem cselekszi az embereken kereszt\u00fcl, \u00e9s a saj\u00e1t bel\u00e1t\u00e1sa szerint adja ezt vagy azt az aj\u00e1nd\u00e9kot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Krisztus \u201eTeste\u201d - Az emberi test egys\u00e9ges eg\u00e9sz, b\u00e1r sok r\u00e9szb\u0151l \u00e1ll. Ez a sok \u00e9s sokf\u00e9le testr\u00e9sz egy\u00fcttesen m\u00e9gis egyetlen testet alkot. \u00cdgy van ez Krisztussal is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert benn\u00fcnket \u2014 zsid\u00f3kat \u00e9s nem zsid\u00f3kat, rabszolg\u00e1kat \u00e9s szabadokat \u2014 ugyanaz a Szent Szellem egyes\u00edtett egyetlen \u201eTestt\u00e9\u201d, amikor bemer\u00edtkezt\u00fcnk, \u00e9s ugyanazt a Szent Szellemet ittuk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az emberi test sem egyetlen testr\u00e9szb\u0151l, hanem sokb\u00f3l \u00e1ll."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha p\u00e9ld\u00e1ul a l\u00e1b azt mondan\u00e1: \u201emivel nem k\u00e9z vagyok, teh\u00e1t nem is tartozom a testhez\u201d, att\u00f3l m\u00e9g val\u00f3j\u00e1ban a l\u00e1b is r\u00e9sze a testnek, igaz?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vagy, ha a f\u00fcl azt mondan\u00e1: \u201eMivel nem szem vagyok, nem is vagyok a test r\u00e9sze\u201d \u2014 akkor val\u00f3ban nem tartozna a testhez?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha az eg\u00e9sz test csak egyetlen szem volna, akkor semmit sem hallana! Ha az eg\u00e9sz test csak a f\u00fclb\u0151l \u00e1llna, egy\u00e1ltal\u00e1n nem \u00e9rezn\u00e9 az illatokat!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten azonban minden egyes testr\u00e9szt beillesztett a testbe a maga hely\u00e9re, \u00e9s az eg\u00e9szet j\u00f3l elrendezte \u2014 \u00fagy, ahogyan neki tetszett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha csak egyetlen testr\u00e9sz lenne, akkor hol lenne maga az eg\u00e9sz test?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azonban nem egy testr\u00e9sz\u00fcnk van, hanem sok \u2014 a test m\u00e9gis egyetlen, egys\u00e9ges eg\u00e9sz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t nem mondhatja a szem a k\u00e9znek: \u201eNincs r\u00e1d sz\u00fcks\u00e9gem!\u201d A fej sem mondhatja a l\u00e1bnak: \u201eNem kellesz!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u0151t ellenkez\u0151leg, \u00e9ppen azokra a testr\u00e9szekre van a legnagyobb sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk, amelyeket \u00e9rz\u00e9kenyeknek, s\u00e9r\u00fcl\u00e9kenyeknek tartunk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Test\u00fcnknek azokat a r\u00e9szeit \u00f6lt\u00f6ztetj\u00fck nagyobb odafigyel\u00e9ssel, amelyeket elrejt\u00fcnk. K\u00fcl\u00f6nleges figyelemmel gondozzuk \u00e9s \u00e9kes\u00edtj\u00fck azokat a testr\u00e9szeinket, amelyeket legkev\u00e9sb\u00e9 tal\u00e1lunk magunkon vonz\u00f3nak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azoknak a testr\u00e9szeknek viszont, amelyek egy\u00e9bk\u00e9nt is szemreval\u00f3ak, nincs erre sz\u00fcks\u00e9g\u00fck. Isten \u00fagy \u00e9p\u00edtette fel a testet, hogy a kev\u00e9sre becs\u00fclt tagnak nagyobb megbecs\u00fcl\u00e9st adott."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az\u00e9rt tette ezt, hogy a test r\u00e9szei k\u00f6z\u00f6tt ne legyen meghasonl\u00e1s, hanem a tagok k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen gondoskodjanak egym\u00e1sr\u00f3l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha valamelyik r\u00e9sz szenved, vele egy\u00fctt szenved a test t\u00f6bbi r\u00e9sze is. Ha valamelyik tag megtiszteltet\u00e9sben r\u00e9szes\u00fcl, a t\u00f6bbi tag is egy\u00fctt \u00f6r\u00fcl vele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Teh\u00e1t ti egy\u00fcttesen a Krisztus \u201eTest\u00e9t\u201d alkotj\u00e1tok. Egyenk\u00e9nt pedig ennek a \u201eTestnek\u201d a tagjai vagytok, \u00e9s mindegyik\u0151t\u00f6knek megvan a maga helye \u00e9s feladata ebben a \u201eTestben\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ennek megfelel\u0151en Isten elhelyezett \u00e9s be\u00e9p\u00edtett az Ekl\u00e9zsi\u00e1ba el\u0151sz\u00f6r apostolokat, m\u00e1sodszor pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, harmadszor tan\u00edt\u00f3kat. Azut\u00e1n m\u00e9g sokakat: vannak, akik Isten csodat\u00e9v\u0151 erej\u00e9vel szolg\u00e1lnak, m\u00e1sok a gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9kait kapt\u00e1k, megint m\u00e1sok seg\u00edtik a t\u00f6bbieket, vagy a vezet\u00e9s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val szolg\u00e1lnak, vagy a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le fajt\u00e1ival."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De nem mindannyian apostolok, nem mind pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, nem mind tan\u00edt\u00f3k \u2014 igaz? Nem kapt\u00e1k mind a csodatev\u0151 er\u0151 aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "nem mindenkiben m\u0171k\u00f6dnek a gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9kai vagy a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1nak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fajt\u00e1i. Nem mind kapt\u00e1k a nyelvek magyar\u00e1zat\u00e1nak aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u00edv\u00e1nj\u00e1tok a Szent Szellem leg\u00e9rt\u00e9kesebb aj\u00e1nd\u00e9kait! Most pedig megmutatom nektek a legkiv\u00e1l\u00f3bb utat, az isteni szeretet \u00fatj\u00e1t."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az isteni szeretet - Ha k\u00e9pes vagyok emberek vagy angyalok nyelv\u00e9n besz\u00e9lni, de isteni szeretet nincs bennem, olyan leszek, mint egy zajos cint\u00e1ny\u00e9r, vagy egy z\u00f6rg\u0151 cimbalom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha megkaptam a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, ha ismerek minden titkos igazs\u00e1got, ha minden tud\u00e1s a birtokomban is van, ha olyan er\u0151s hitem van, hogy hegyeket is elmozd\u00edtok vele, de nincs bennem isteni szeretet, semmi vagyok!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha minden vagyonomat elosztom a szeg\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt, ha a testemet fel\u00e1ldozom, hogy t\u0171zben \u00e9gjen el, de isteni szeretet nincs bennem, semmit nem \u00e9rek el vele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az isteni szeretet t\u00fcrelmes \u00e9s j\u00f3s\u00e1gos. Ez a szeretet nem f\u00e9lt\u00e9keny, nem irigy, nem dicsekszik, nem b\u00fcszke,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nem viselkedik goromb\u00e1n, nem a maga haszn\u00e1t keresi, nem lesz indulatos, nem tartja sz\u00e1mon, ha valaki rosszul b\u00e1nik vele,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nem \u00f6r\u00fcl az igazs\u00e1gtalans\u00e1gnak, de egy\u00fctt \u00f6r\u00fcl az igazs\u00e1ggal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az isteni szeretet mindent elt\u0171r, mindig hisz, mindig rem\u00e9l, mindenben kitart."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez a szeretet soha nem fogy el. Elm\u00falik a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s, elm\u00falik a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s, elm\u00falik minden tud\u00e1s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert t\u00f6red\u00e9kesek az ismereteink \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1sunk is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor azonban elj\u00f6n a teljess\u00e9g, a t\u00f6red\u00e9kes feleslegess\u00e9 v\u00e1lik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor gyermek voltam, \u00fagy besz\u00e9ltem \u00e9s \u00fagy gondolkodtam, mint a gyermekek. Mikor azonban feln\u0151ttem, elhagytam a gyerekes dolgokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mi is hasonl\u00f3k\u00e9ppen vagyunk: most csak \u00fagy l\u00e1tjuk a val\u00f3s\u00e1got, mintha egy hom\u00e1lyos t\u00fck\u00f6rben szeml\u00e9ln\u00e9nk. De mikor elj\u00f6n a teljess\u00e9g, mindent szemt\u0151l-szembe \u00e9s vil\u00e1gosan fogunk l\u00e1tni. Most mindent csak t\u00f6red\u00e9kesen ismerek \u00e9s \u00e9rtek, de akkor majd olyan t\u00f6k\u00e9letesen fogok ismerni \u00e9s \u00e9rteni mindent, ahogyan maga Isten ismer engem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez a h\u00e1rom azonban mindig megmarad: a hit, a rem\u00e9ny, \u00e9s a szeretet. Ezek k\u00f6z\u00fcl azonban az isteni szeretet a nagyobb."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Szellemi aj\u00e1nd\u00e9kok a gy\u00fclekezet \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re - Minden er\u0151t\u00f6kkel azon igyekezzetek, hogy ez az isteni szeretet \u00e9ljen \u00e9s m\u0171k\u00f6dj\u00f6n bennetek! Teljes sz\u00edvvel k\u00edv\u00e1nj\u00e1tok a Szent Szellem aj\u00e1nd\u00e9kait, legink\u00e1bb a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert aki nyelveken sz\u00f3l, nem emberekhez besz\u00e9l, hanem Istenhez. Az emberek k\u00f6z\u00fcl senki sem \u00e9rti, amit mond, mert a Szent Szellemben \u00e9s titkosan sz\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aki viszont pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, az emberekhez sz\u00f3l: olyan dolgokat mond, amelyek \u00e9p\u00fcl\u00e9s\u00fckre, b\u00e1tor\u00edt\u00e1sukra \u00e9s meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00fckre szolg\u00e1lnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t haszn\u00e1lja, szellemileg er\u0151s\u00edti \u00e9s \u00e9p\u00edti saj\u00e1t mag\u00e1t. Aki azonban a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val szolg\u00e1l, az a gy\u00fclekezetet \u00e9p\u00edti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szeretn\u00e9m, ha mindegyik\u0151t\u00f6kn\u00e9l m\u0171k\u00f6dne a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9ka, de m\u00e9g ink\u00e1bb azt, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljatok. Hasznosabb annak a szolg\u00e1lata, aki pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, mint aki nyelveken sz\u00f3l, kiv\u00e9ve, ha az, aki a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val szolg\u00e1l, egy\u00fattal meg is tudja magyar\u00e1zni, amit mondott, hogy az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetnek haszn\u00e1ra legyen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t testv\u00e9reim, ha elmegyek hozz\u00e1tok, \u00e9s nyelveken sz\u00f3lok, hogyan szolg\u00e1lhat ez a ti javatokra, hacsak nem sz\u00f3lok hozz\u00e1tok egy\u00fattal isteni kijelent\u00e9ssel, ismerettel, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1ssal, vagy tan\u00edt\u00e1ssal is?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy van ez m\u00e9g az \u00e9lettelen hangszerekkel is. Ha p\u00e9ld\u00e1ul fuvol\u00e1n, vagy valamilyen h\u00faros hangszeren j\u00e1tszik valaki, \u00e1m ezek a hangszerek nem adnak tiszta \u00e9s \u00e9rthet\u0151 hangokat, akkor senki nem fogja felismerni, milyen \u00e9neket akarnak k\u00eds\u00e9rni vele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vagy gondoljatok a csat\u00e1ra: ha a trombita nem ad j\u00f3l hallhat\u00f3 \u00e9s vil\u00e1gosan felismerhet\u0151 jelz\u00e9st, akkor a katon\u00e1k nem k\u00e9sz\u00fclnek fel a harcra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy van ez veletek is: ha nyelveken sz\u00f3ltok, hogyan fogj\u00e1k a hallgat\u00f3k meg\u00e9rteni, amit mondtok? S ha nem \u00e9rtik, akkor a leveg\u0151be fogtok besz\u00e9lni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Milyen sokf\u00e9le nyelv van a vil\u00e1gon, \u00e9s mindegyik \u00e9rthet\u0151 jelent\u00e9st hordoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9gis, ha valaki olyan nyelven sz\u00f3l hozz\u00e1m, amelyet nem ismerek, akkor idegen leszek a sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s \u0151 is idegen lesz nekem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ugyanez vonatkozik r\u00e1tok is. Mivel nagyon akarj\u00e1tok a Szent Szellem aj\u00e1nd\u00e9kait, azon igyekezzetek, hogy els\u0151sorban a helyi gy\u00fclekezet \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re, meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9kok m\u0171k\u00f6djenek k\u00f6z\u00f6ttetek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ebb\u0151l k\u00f6vetkezik, hogy aki a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t haszn\u00e1lja, im\u00e1dkozzon \u00e9rte, hogy meg is tudja magyar\u00e1zni, amit mondott!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha ugyanis nyelveken im\u00e1dkozom, a szellemem ugyan im\u00e1dkozik, de az \u00e9rtelmem nem vesz r\u00e9szt benne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor mit tegyek? Im\u00e1dkozom a szellememmel is, de az \u00e9rtelmemmel is. Dics\u00e9retet \u00e9nekelek a szellememmel is, de \u00e9nekelni fogok az \u00e9rtelmemmel is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben, ha te csak szellemeddel mondasz \u00e1ld\u00e1st, vagyis a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t haszn\u00e1lod, hogyan mondhatja r\u00e1 a m\u00e1sik ember, hogy \u201e\u00c1men\u201d? Hiszen nem is \u00e9rti, mit mondasz!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te ugyan sz\u00e9pen adsz h\u00e1l\u00e1t, de ez a t\u00f6bbieknek szellemileg semmit sem haszn\u00e1l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok Istennek, hogy a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9ka bennem jobban m\u0171k\u00f6dik, mint b\u00e1rkin\u00e9l k\u00f6z\u00fcletek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha viszont a helyi gy\u00fclekezetben vagyok, ink\u00e1bb akarok valamelyik \u00e9rthet\u0151 nyelven \u00f6t sz\u00f3t mondani, hogy ezzel is tan\u00edtsalak benneteket, mint t\u00edzezret a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val, amelyb\u0151l senki sem \u00e9rt semmit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, ne \u00fagy gondolkozzatok, mint a gyerekek! Csak a gonoszs\u00e1gban legyetek olyanok, mint a csecsem\u0151k!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u201eOlyanok \u00e1ltal fogok ehhez a n\u00e9phez sz\u00f3lni, akik m\u00e1s nyelveken besz\u00e9lnek, \u00e9s idegenek sz\u00e1j\u00e1val besz\u00e9lek n\u00e9pemhez, de m\u00e9g \u00edgy sem hallgatnak r\u00e1m\u201d \u2014 ezt mondja az \u00dar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9ka jel a hitetlenek sz\u00e1m\u00e1ra, nem pedig a h\u00edv\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra. A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9ka azonban nem a hitetleneknek, hanem a h\u00edv\u0151knek sz\u00f3l\u00f3 jel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok csak meg: az eg\u00e9sz helyi gy\u00fclekezet \u00f6sszej\u00f6n, \u00e9s ti mind egyszerre besz\u00e9ltek a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t haszn\u00e1lva. Ha ekkor valaki bej\u00f6n k\u00f6z\u00e9tek, aki nem tartozik hozz\u00e1tok, vagy hitetlen, biztosan azt fogja hinni, hogy mind \u0151r\u00fcltek vagytok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Viszont, ha a gy\u00fclekezetben mind pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltok, \u00e9s akkor j\u00f6n be k\u00f6z\u00e9tek egy idegen vagy hitetlen, akkor az ott elhangz\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1k megmutatj\u00e1k a b\u0171neit, \u00e9s meggy\u0151zik \u0151t, hogy b\u0171n\u00f6s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n, mivel a sz\u00edve titkai kider\u00fclnek, az idegen a f\u00f6ldre borulva im\u00e1dja majd Istent, \u00e9s azt fogja mondani: \u201eBizony, Isten itt van k\u00f6z\u00f6ttetek!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor \u00f6sszej\u00f6tt\u00f6k, \u00e9p\u00edts\u00e9tek egym\u00e1st! - Mi h\u00e1t a helyes, testv\u00e9reim? Amikor \u00f6sszej\u00f6tt\u00f6k, mindegyik\u0151t\u00f6k igyekezzen a t\u00f6bbieket \u00e9p\u00edteni! Egyik\u0151t\u00f6k \u00e9nekeljen egy dics\u0151\u00edt\u0151 \u00e9neket, a m\u00e1sik tan\u00edtson, a harmadik mondja el, amit Isten kijelentett neki, m\u00e1s valaki szolg\u00e1ljon a nyelvek aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val, valaki pedig magyar\u00e1zza meg \u2014 de mindenkinek az legyen a c\u00e9lja, hogy szellemileg er\u0151s\u00edtse a gy\u00fclekezetet!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha a nyelvek aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val akarnak sz\u00f3lni a testv\u00e9rek, ketten vagy legfeljebb h\u00e1rman besz\u00e9ljenek. De csak egym\u00e1s ut\u00e1n, valaki pedig magyar\u00e1zza meg!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha nincs senki, aki meg tudn\u00e1 magyar\u00e1zni, akkor a nyelveken sz\u00f3l\u00f3 ne besz\u00e9ljen a helyi gy\u00fclekezet el\u0151tt, hanem hallgasson: csak mag\u00e1ban \u00e9s Istennek mondja el!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00e9t, vagy h\u00e1rom pr\u00f3f\u00e9ta sz\u00f3ljon, \u00e9s a t\u00f6bbiek vizsg\u00e1lj\u00e1k \u00e9s \u00edt\u00e9lj\u00e9k meg, amit mondanak!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lehet, hogy mik\u00f6zben az egyik\u00fck besz\u00e9l, valaki m\u00e1s is kap \u00fczenetet Istent\u0151l. Ekkor az els\u0151sz\u00f6r sz\u00f3l\u00f3 hallgasson el, \u00e9s engedje sz\u00f3lni a k\u00f6vetkez\u0151t!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert valamennyien pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lhattok, de csak egyik a m\u00e1sik ut\u00e1n. \u00cdgy mindenki tanulhat \u00e9s b\u00e1tor\u00edt\u00e1st kaphat bel\u0151le."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k szellemei ugyanis engedelmeskednek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hiszen Isten nem a rendetlens\u00e9g, hanem a b\u00e9kess\u00e9g Istene. \u00cdgy van ez Isten n\u00e9p\u00e9nek minden helyi gy\u00fclekezet\u00e9ben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u00f6sszej\u00f6veteleken az asszonyok ne besz\u00e9ljenek, hanem maradjanak csendben. Maradjanak meg az engedelmess\u00e9gben, amint azt a M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9nye is mondja."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ha pedig valamit meg akarnak k\u00e9rdezni, azt otthon k\u00e9rdezz\u00e9k meg a f\u00e9rj\u00fckt\u0151l, mert nem helyes, ha az asszony a helyi gy\u00fclekezet \u00f6sszej\u00f6vetel\u00e9n besz\u00e9l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vajon Isten \u00fczenete t\u0151letek eredt, vagy egyed\u00fcl csak hozz\u00e1tok jutott el?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha valaki azt gondolja mag\u00e1r\u00f3l, hogy \u0151 pr\u00f3f\u00e9ta, vagy szellemi ember, akkor fel kell ismernie, hogy amit nektek \u00edrok, az az \u00dar parancsa!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha ezt nem ismeri el, akkor \u0151t sem fogja az \u00dar elismerni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Teh\u00e1t, testv\u00e9reim, teljes sz\u00edvvel k\u00edv\u00e1nj\u00e1tok a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, de ne tilts\u00e1tok vagy akad\u00e1lyozz\u00e1tok a nyelveken sz\u00f3l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t se!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azonban minden sz\u00e9p rendben t\u00f6rt\u00e9njen k\u00f6z\u00f6ttetek!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mh\u00edr Krisztusr\u00f3l - Eml\u00e9keztetlek benneteket testv\u00e9reim arra az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetre, amelyet t\u0151lem hallottatok, \u00e9s amelyet el is fogadtatok. Ez lett a hitetek alapja,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s ez \u00e1ltal fogtok \u00fcdv\u00f6z\u00fclni, ha h\u0171s\u00e9gesek maradtok hozz\u00e1. Ha nem, akkor hi\u00e1ba lettetek h\u00edv\u0151kk\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Els\u0151sorban azt a legfontosabb \u00fczenetet adtam \u00e1t nektek, amelyet \u00e9n is kaptam: hogy Krisztus a b\u0171neink\u00e9rt halt meg \u2014 \u00fagy, ahogyan az \u00cdr\u00e1s el\u0151re megmondta \u2014,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "azut\u00e1n eltemett\u00e9k, de a harmadik napon felt\u00e1madt \u2014 \u00fagy, ahogyan az \u00cdr\u00e1s el\u0151re megmondta \u2014,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s hogy a felt\u00e1mad\u00e1sa ut\u00e1n l\u00e1that\u00f3an megjelent K\u00e9f\u00e1snak, azut\u00e1n a tizenk\u00e9t apostolnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n egy alkalommal egyszerre t\u00f6bb mint \u00f6tsz\u00e1z testv\u00e9rnek is megjelent, akik k\u00f6z\u00fcl a legt\u00f6bben m\u00e9g most is \u00e9lnek, b\u00e1r n\u00e9h\u00e1nyan m\u00e1r meghaltak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megjelent Jakabnak is, majd a t\u00f6bbi apostolnak is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl, mindezek ut\u00e1n nekem is l\u00e1that\u00f3an megjelent J\u00e9zus \u2014 nekem, aki olyan vagyok, mint a t\u00fal k\u00e9s\u0151n sz\u00fcletett gyermek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00e9n vagyok a legkisebb az apostolok k\u00f6z\u00f6tt. S\u0151t, nem is vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy apostolnak nevezzenek, mert \u00fcld\u00f6ztem Isten Ekl\u00e9zsi\u00e1j\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten kegyelme \u00e1ltal m\u00e9gis azz\u00e1 lettem, aki vagyok. Elmondhatom, hogy ir\u00e1ntam val\u00f3 kegyelm\u00e9t nem vesztegettem hi\u00e1ba, s\u0151t, sokkal t\u00f6bbet dolgoztam, mint a t\u00f6bbi apostol. Val\u00f3j\u00e1ban nem is \u00e9n tettem mindezt, hanem Istennek velem l\u00e9v\u0151 kegyelme."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De nem is az a fontos, hogy t\u0151lem, vagy m\u00e1s apostolokt\u00f3l hallott\u00e1tok-e az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt, amelyet hittel befogadtatok \u2014 hiszen mindannyian ugyanazt hirdetj\u00fck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fel fogunk t\u00e1madni! - Krisztusr\u00f3l azt hirdett\u00fck nektek, hogy felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl. Akkor hogyan mondhatj\u00e1k k\u00f6z\u00fcletek n\u00e9h\u00e1nyan, hogy a halottak sohasem t\u00e1madnak fel?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen ha ez igaz lenne, akkor Krisztus sem t\u00e1madt volna fel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig Krisztus val\u00f3ban nem t\u00e1madt volna fel, akkor nem lenne semmi \u00e9rtelme annak az \u00fczenetnek sem, amelyet nektek hirdett\u00fcnk. S\u0151t, akkor a ti hiteteknek sem lenne \u00e9rtelme!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e1ad\u00e1sul, Istennel kapcsolatban is hazudtunk volna. Mi\u00e9rt? Mert azt mondtuk, hogy \u0151 felt\u00e1masztotta Krisztust a hal\u00e1lb\u00f3l. Ha teh\u00e1t igaz lenne, hogy a halottak nem t\u00e1madnak fel, akkor mi is hazugok lenn\u00e9nk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert ha a halottak t\u00e9nyleg nem t\u00e1madnak fel, akkor Krisztus sem t\u00e1madt fel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha pedig Krisztus val\u00f3ban nem t\u00e1madt fel, akkor semmit sem \u00e9r a hitetek, \u00e9s m\u00e9g mindig a b\u0171neitekben \u00e9ltek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezen fel\u00fcl m\u00e9g azok a testv\u00e9rek is v\u00e9gleg elvesztek volna, akik eddig a Krisztusban val\u00f3 hitben haltak meg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha csak erre a f\u00f6ldi \u00e9letre n\u00e9zve lenne rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk Krisztusban, akkor minden embern\u00e9l sz\u00e1nalmasabbak lenn\u00e9nk!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1mde Krisztus val\u00f3ban felt\u00e1madt a halottak k\u00f6z\u00fcl! \u0150 t\u00e1madt fel legel\u0151sz\u00f6r azok k\u00f6z\u00fcl, akik meghaltak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A hal\u00e1l ugyanis annak k\u00f6vetkezt\u00e9ben \u00e9ri el az embereket, amit egyetlen ember tett. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen a hal\u00e1lb\u00f3l val\u00f3 felt\u00e1mad\u00e1s is egyetlen emberen kereszt\u00fcl kezd\u0151d\u00f6tt el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert ahogyan \u00c1d\u00e1m ut\u00e1n minden ember meghal annak k\u00f6vetkezt\u00e9ben, amit \u00c1d\u00e1m tett \u2014 ugyan\u00fagy Krisztus \u00e1ltal is minden ember fel fog t\u00e1madni, annak k\u00f6vetkezt\u00e9ben, amit Krisztus tett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mindenki a maga idej\u00e9ben, el\u0151re megszabott sorrend szerint t\u00e1mad fel. Legels\u0151k\u00e9nt Krisztus, azut\u00e1n majd Krisztus visszaj\u00f6vetelekor azok, akik hozz\u00e1 tartoznak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6vetkezik a befejez\u00e9s, amikor Krisztus minden uralkod\u00f3t \u00e9s fejedelmet megfoszt a hatalm\u00e1t\u00f3l, \u00e9s v\u00e9get vet uralmuknak. Azut\u00e1n \u0151 maga is \u00e1tadja a kir\u00e1lys\u00e1got az Atya-Istennek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert Krisztusnak addig kell uralkodnia, am\u00edg az Atya-Isten az \u00f6sszes ellens\u00e9get Krisztus uralma al\u00e1 nem k\u00e9nyszer\u00edti."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A Hal\u00e1l lesz az utols\u00f3 ellens\u00e9g, aki erre a sorsra jut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00cdr\u00e1s azt mondja: \u201eIsten mindent az \u0151 l\u00e1ba al\u00e1 vetett\u201d. Amikor azt mondja, hogy \u201emindent a l\u00e1ba al\u00e1 vetett\u201d, ez term\u00e9szetesen azt jelenti, hogy az Atya-Isten kiv\u00e9tel\u00e9vel, hiszen ezt az al\u00e1vet\u00e9st maga az Atya-Isten viszi v\u00e9ghez!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r minden \u00e9s mindenki Krisztus uralma alatt lesz, akkor maga a Fi\u00fa is al\u00e1veti mag\u00e1t az Atya-Isten uralm\u00e1nak. Igen, az Atya mindent a Fi\u00fa uralma al\u00e1 helyez. V\u00e9g\u00fcl pedig a Fi\u00fa is al\u00e1veti mag\u00e1t az Aty\u00e1nak \u2014 \u00edgy azut\u00e1n az Atya-Isten t\u00f6k\u00e9letesen uralkodni fog minden \u00e9s mindenki felett."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Egy\u00e9bk\u00e9nt pedig mit tesznek azok, akik a kor\u00e1bban meghaltak\u00e9rt mer\u00edtkeznek be? Ha a halottak egy\u00e1ltal\u00e1n nem t\u00e1madnak fel, akkor ezek az emberek mi\u00e9rt mer\u00edtkeztek be \u00e9rt\u00fck?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mi is mi\u00e9rt n\u00e9z\u00fcnk szembe \u00e1lland\u00f3an a vesz\u00e9lyekkel?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Naponta hal\u00e1los vesz\u00e9lyben \u00e9lek, \u00e9s k\u00e9sz vagyok a hal\u00e1lra. Testv\u00e9reim, ez olyan igaz, mint a veletek val\u00f3 dicsekv\u00e9sem Urunk, a Krisztus J\u00e9zus \u00e1ltal."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha csak emberi m\u00f3don k\u00fczd\u00f6ttem volna a \u201evad\u00e1llatokkal\u201d Efezusban, annak mi \u00e9rtelme lett volna? Ha a halottak soha nem t\u00e1madnak fel, akkor annak van igaza, aki azt mondja: \u201eEgy\u00fcnk, igyunk, mert holnap \u00fagyis meghalunk!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne engedj\u00e9tek magatokat becsapni! \u201eA rossz t\u00e1rsas\u00e1g elrontja a jellemes embert is!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "T\u00e9rjetek v\u00e9gre \u00e9szre, \u00e9s ne v\u00e9tkezzetek t\u00f6bb\u00e9, mert vannak k\u00f6z\u00f6ttetek, akik nem is ismerik Istent igaz\u00e1n \u2014 az\u00e9rt mondom ezt, hogy elsz\u00e9gyellj\u00e9k magukat!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Milyen lesz a test\u00fcnk a felt\u00e1mad\u00e1skor? - De azt k\u00e9rdezhetn\u00e9 valaki: \u201eHogyan t\u00e1madhatnak fel a halottak? Milyen testben j\u00f6nnek vissza az \u00e9letbe?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ezek ostoba ellenvet\u00e9sek! Gondolj arra, amikor elveted a gabona vet\u0151magj\u00e1t! Az el\u0151bb \u201emeghal\u201d a f\u00f6ldben, \u00e9s csak azut\u00e1n fog kihajtani."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ami pedig kin\u0151 bel\u0151le, az nem is hasonl\u00edt az elvetett magra, hanem a magnak megfelel\u0151 n\u00f6v\u00e9ny lesz, p\u00e9ld\u00e1ul b\u00faza vagy m\u00e1s gabonaf\u00e9le."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Isten azonban feln\u00f6veszti, \u00e9s arra a mint\u00e1ra form\u00e1lja, amelyet annak a bizonyos n\u00f6v\u00e9nynek tervezett. Minden egyes fajnak a saj\u00e1t alakj\u00e1t adja."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 csoportjainak a teste \u00e9s form\u00e1ja is k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151. M\u00e1s az emberi test, m\u00e1s a n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa \u00e1llatok teste, megint m\u00e1s a madarak\u00e9, vagy a halak\u00e9."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Az \u00e9gitestek pedig eg\u00e9szen m\u00e1sok, mint a f\u00f6ldi \u00e9l\u0151l\u00e9nyek. Bizony, nagy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g van az \u00e9gitestek sz\u00e9ps\u00e9ge \u00e9s a f\u00f6ldi \u00e9l\u0151l\u00e9nyek sz\u00e9ps\u00e9ge k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e9g az \u00e9gitestek sem egyform\u00e1k: m\u00e1s a Nap ragyog\u00e1sa, m\u00e1s a Hold f\u00e9nyess\u00e9ge, megint m\u00e1sf\u00e9le a csillagok f\u00e9nye. S\u0151t, m\u00e9g a csillagok is k\u00fcl\u00f6nb\u00f6znek egym\u00e1st\u00f3l a f\u00e9ny\u00fcket tekintve!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cdgy van ez a halottak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1val is. Az emberi test, amelyet \u201eelvet\u00fcnk\u201d a f\u00f6ldbe, romland\u00f3, \u00e9s el is pusztul. A felt\u00e1madott test viszont romolhatatlan \u00e9s elpuszt\u00edthatatlan!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Amikor eltemetj\u00fck a holttestet, az egy\u00e1ltal\u00e1n nem sz\u00e9p l\u00e1tv\u00e1ny, de amikor felt\u00e1mad, m\u00e1r dics\u0151s\u00e9ges lesz! Amikor eltemetj\u00fck, m\u00e1r nincs benne semmi er\u0151, de milyen er\u0151teljes lesz, amikor majd felt\u00e1mad!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Amikor eltemetj\u00fck, k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges emberi testet temet\u00fcnk el, de amikor felt\u00e1mad, m\u00e1r szellemi test lesz! Igen, ahogyan van h\u00fas-v\u00e9r emberi test, amelyet az emberi l\u00e9lek ural, \u00fagy van szellemi test is, amelyet a szellem korm\u00e1nyoz."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Err\u0151l besz\u00e9l az \u00cdr\u00e1s: \u201eAz els\u0151 ember, \u00c1d\u00e1m, \u00e9l\u0151 l\u00e9lekk\u00e9 lett.\u201d Az \u201eutols\u00f3 \u00c1d\u00e1m\u201d viszont \u00e9letet ad\u00f3 szellem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Azonban nem ez a szellemi ember j\u00f6tt el\u0151sz\u00f6r, hanem a lelki, vagyis a term\u00e9szetes ember, csak azut\u00e1n j\u00f6tt a szellemi ember."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Az els\u0151 ember a f\u00f6ldb\u0151l sz\u00e1rmazik, hiszen Isten a f\u00f6ldb\u0151l form\u00e1lta. A m\u00e1sodik ember a Mennyb\u0151l j\u00f6tt."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Amilyen volt az els\u0151, a f\u00f6ldb\u0151l val\u00f3 ember, olyan a t\u00f6bbi f\u00f6ldi ember is. Viszont, amilyen az a Mennyb\u0151l val\u00f3, olyanok azok is, akik szint\u00e9n a Mennyb\u0151l sz\u00e1rmaznak."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ahogyan hasonl\u00edtunk az els\u0151 f\u00f6ldi emberre, \u00fagy fogunk hasonl\u00edtani majd arra a mennyeire is."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ezt az\u00e9rt mondom, testv\u00e9reim, mert ezzel a f\u00f6ldi, h\u00fas-v\u00e9r test\u00fcnkkel nem vehet\u00fcnk r\u00e9szt Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban. Hiszen az, ami el fog pusztulni, az nem vehet r\u00e9szt abban, ami \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Figyeljetek r\u00e1m, mert titkot t\u00e1rok fel el\u0151ttetek: nem mindannyian fogunk meghalni, de mindannyian \u00e1t fogunk v\u00e1ltozni!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mindez egy szempillant\u00e1s alatt fog t\u00f6rt\u00e9nni, amikor az utols\u00f3 trombitasz\u00f3 felhangzik. Megsz\u00f3lal a trombita hangja, \u00e9s akik kor\u00e1bban meghaltak, felt\u00e1madnak a romolhatatlans\u00e1gra, az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre. Mi pedig, akik akkor m\u00e9g \u00e9l\u00fcnk, \u00e1t fogunk v\u00e1ltozni."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ez a mostani test\u00fcnk romland\u00f3, ez\u00e9rt felt\u00e9tlen\u00fcl sz\u00fcks\u00e9ges, hogy \u00e1tv\u00e1ltozzon, \u00e9s mentes legyen mindenf\u00e9le roml\u00e1st\u00f3l. A mostani test\u00fcnk haland\u00f3, ez\u00e9rt \u00e1t kell v\u00e1ltozzon halhatatlan testt\u00e9."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Amikor ez majd megt\u00f6rt\u00e9nik, \u00e9s a romland\u00f3 \u00e9s haland\u00f3 test \u00e1tv\u00e1ltozik roml\u00e1st\u00f3l mentes \u00e9s halhatatlan testt\u00e9, akkor teljesedik be, amit az \u00cdr\u00e1s mond: \u201eElnyelte a hal\u00e1lt a teljess\u00e9 lett gy\u0151zelem.\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u201eHal\u00e1l, hov\u00e1 lett a gy\u0151zelmed? Hol a fegyvered?\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ugyanis a hal\u00e1l fegyvere a b\u0171n, a b\u0171n erej\u00e9t pedig a T\u00f6rv\u00e9ny adja."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "De h\u00e1l\u00e1t adunk Istennek, hogy Urunk, J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal gy\u0151ztesekk\u00e9 tesz benn\u00fcnket!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Mivel ez \u00edgy van, kedves testv\u00e9reim, legyetek szil\u00e1rdak, hogy senki ne tudjon kimozd\u00edtani benneteket a helyetekr\u0151l! Mindig teljes er\u0151vel \u00e9s odaad\u00e1ssal v\u00e9gezz\u00e9tek az \u00dar munk\u00e1j\u00e1t, hiszen j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy az ilyen munka sohasem hi\u00e1baval\u00f3."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gy\u0171jt\u00e9s a j\u00fadeai testv\u00e9rek sz\u00e1m\u00e1ra - Ami pedig az Isten n\u00e9p\u00e9nek megseg\u00edt\u00e9s\u00e9re val\u00f3 gy\u0171jt\u00e9st illeti, k\u00f6vess\u00e9tek, amit a Gal\u00e1ci\u00e1ban \u00e9l\u0151 helyi gy\u00fclekezeteknek mondtam!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Minden h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n tegyetek f\u00e9lre annyi p\u00e9nzt, amennyit erre tudtok sz\u00e1nni. \u00cdgy gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze, amit tudtok, annak megfelel\u0151en, hogy mennyi a j\u00f6vedelmetek. Ne akkor kezdjetek gy\u0171jteni, amikor hozz\u00e1tok \u00e9rkezem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd kiv\u00e1lasztok k\u00f6z\u00fcletek n\u00e9h\u00e1ny embert, hogy vigy\u00e9k el az \u00f6sszegy\u0171lt p\u00e9nzt Jeruzs\u00e1lembe. Olyanokat fogok v\u00e1lasztani, akiket ti javasoltok, \u00e9s aj\u00e1nl\u00f3levelet is \u00edrok nekik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha pedig \u00fagy l\u00e1tszik j\u00f3nak, akkor magam is elmegyek vel\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00datitervek - Az a sz\u00e1nd\u00e9kom, hogy el\u0151bb \u00e1tutazom Maced\u00f3ni\u00e1n, s ut\u00e1na l\u00e1togatlak meg titeket. Maced\u00f3ni\u00e1n csak \u00e1tutazom,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "n\u00e1latok azonban tal\u00e1n el is id\u0151z\u00f6m egy darabig, esetleg m\u00e9g a telet is ott t\u00f6lt\u00f6m. Azut\u00e1n majd a ti seg\u00edts\u00e9getekkel megyek tov\u00e1bb, ahov\u00e1 mennem kell."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most az\u00e9rt nem l\u00e1togatok hozz\u00e1tok, mert akkor csak \u00e1tutaz\u00f3ban, \u00e9s r\u00f6vid ideig l\u00e1thatn\u00e1lak benneteket. Azt rem\u00e9lem ugyanis, hogy k\u00e9s\u0151bb majd hosszabb id\u0151t t\u00f6lthetek veletek, ha az \u00dar is \u00fagy akarja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Itt, Efezusban p\u00fcnk\u00f6sdig akarok maradni,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mivel nagy lehet\u0151s\u00e9g ny\u00edlt el\u0151ttem, hogy az \u00dar munk\u00e1j\u00e1t v\u00e9gezzem, de sok az ellens\u00e9g is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha Tim\u00f3teus meg\u00e9rkezik, legyen gondotok r\u00e1, hogy semmit\u0151l se kelljen tartania, am\u00edg k\u00f6z\u00f6ttetek lesz, mert \u0151 is az \u00dar munk\u00e1j\u00e1t v\u00e9gzi, ak\u00e1rcsak \u00e9n!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne becs\u00fclj\u00e9tek le, hanem seg\u00edts\u00e9tek, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9ggel k\u00fcldj\u00e9tek hozz\u00e1m, mert v\u00e1rom a t\u00f6bbi testv\u00e9rrel egy\u00fctt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ami a testv\u00e9r\u00fcnket, Apoll\u00f3st illeti, nagyon k\u00e9rtem, hogy l\u00e1togasson meg titeket a testv\u00e9rekkel egy\u00fctt, de \u0151 most nem akart menni. Egy m\u00e1sik alkalommal azonban majd megl\u00e1togat benneteket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00facs\u00faz\u00e1s - Maradjatok \u00e9berek, \u00e9s szil\u00e1rdan \u00e1lljatok meg a hitben! Viselkedjetek \u00fagy, mint b\u00e1tor f\u00e9rfiakhoz illik, legyetek er\u0151sek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindent az isteni szeretet \u00e1ltal tegyetek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok, hogy Sztefan\u00e1sz \u00e9s csal\u00e1dja voltak az els\u0151 h\u00edv\u0151k Akh\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s hogy \u0151k Isten n\u00e9p\u00e9nek szolg\u00e1lat\u00e1ra sz\u00e1nt\u00e1k magukat. Ez\u00e9rt k\u00e9rlek titeket,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "fogadj\u00e1tok el \u00e9s k\u00f6vess\u00e9tek \u0151ket, meg mindazokat, akik vel\u00fck egy\u00fctt szolg\u00e1lnak, \u00e9s az \u00dar munk\u00e1j\u00e1t v\u00e9gzik!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcl\u00f6k, hogy Sztefan\u00e1sz, Fortun\u00e1tusz \u00e9s Akhaikosz meg\u00e9rkezett hozz\u00e1m, \u00e9s k\u00e1rp\u00f3toltak az\u00e9rt, hogy ti olyan messze vagytok!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fel\u00fcd\u00edtett\u00e9k a szellememet, ak\u00e1rcsak a ti\u00e9teket. Becs\u00fclj\u00e9tek meg az ilyen embereket!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntenek benneteket a Kis-\u00c1zsi\u00e1ban \u00e9l\u0151 helyi gy\u00fclekezetek! Sok szeretettel k\u00f6sz\u00f6nt benneteket az \u00darban Akvila \u00e9s Priszka, meg az a helyi gy\u00fclekezet, amely az \u0151 h\u00e1zukn\u00e1l j\u00f6n \u00f6ssze."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntenek benneteket a testv\u00e9rek mindannyian. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek egym\u00e1st szent cs\u00f3kkal!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt a k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9st \u00e9n \u00edrom, a saj\u00e1t kezemmel: P\u00e1L."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha valaki nem szereti az Urat, legyen \u00e1tkozott! Marana, tha!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00e9zus kegyelme legyen veletek!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Szeretetem legyen mindny\u00e1jatokkal a Krisztus J\u00e9zusban!"
                }
            }
        }
    }
}