{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "1 John",
    "book_nr": "62",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arr\u00f3l \u00edrunk nektek, aki m\u00e1r a vil\u00e1g kezdete el\u0151tt l\u00e9tezett, az Ig\u00e9r\u0151l, aki maga az \u00c9let. Arr\u00f3l, akit magunk hallottunk, saj\u00e1t szem\u00fcnkkel l\u00e1ttunk, eg\u00e9szen k\u00f6zelr\u0151l figyelt\u00fcnk, s\u0151t, kez\u00fcnkkel \u00e9rintett\u00fcnk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150, aki az \u00c9let, nyilv\u00e1nval\u00f3 lett \u2014 mi l\u00e1ttuk \u0151t, tan\u00faskodunk r\u00f3la, \u00e9s hirdetj\u00fck nektek az \u00d6r\u00f6k \u00c9letet, aki \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva az Atya-Istennel volt, most azonban l\u00e1that\u00f3 m\u00f3don megjelent nek\u00fcnk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amit l\u00e1ttunk \u00e9s hallottunk, azt hirdetj\u00fck nektek, hogy titeket is bevonjunk abba a szeretet-k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gbe amelyben az Aty\u00e1val \u00e9s a Fi\u00e1val, J\u00e9zus Krisztussal \u00e9l\u00fcnk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edrunk most nektek err\u0151l, hogy ti is egy\u00fctt \u00f6r\u00fcljetek vel\u00fcnk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e9zus v\u00e9re megtiszt\u00edt minden b\u0171nt\u0151l - Az \u00fczenet, amelyet J\u00e9zus Krisztust\u00f3l hallottunk, \u00e9s amelyet most nektek hirdet\u00fcnk, \u00edgy sz\u00f3l: Isten vil\u00e1goss\u00e1g, \u00e9s benne nincs semmi s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, ha azt mondjuk, hogy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben vagyunk Istennel, de tov\u00e1bbra is a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00e9l\u00fcnk, akkor hazudunk, \u00e9s nem k\u00f6vetj\u00fck az igazs\u00e1got."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha pedig val\u00f3ban abban a vil\u00e1goss\u00e1gban \u00e9l\u00fcnk, amelyben maga Isten is \u00e9l, akkor k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben vagyunk egym\u00e1ssal. Akkor J\u00e9zusnak, Isten Fi\u00e1nak a v\u00e9re \u2014 vagyis \u00e1ldozati hal\u00e1la \u2014 megtiszt\u00edt, \u00e9s tiszt\u00e1n tart benn\u00fcnket minden b\u0171nt\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha nem akarjuk elismerni, hogy b\u0171n\u00f6s\u00f6k vagyunk, akkor csak magunkat csapjuk be, \u00e9s nincs benn\u00fcnk igazs\u00e1g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha viszont beismerj\u00fck b\u0171neinket, akkor megtapasztaljuk, hogy Isten h\u0171s\u00e9ges \u00e9s igazs\u00e1gos: megbocs\u00e1tja b\u0171neinket, \u00e9s teljesen megtiszt\u00edt minden gonoszs\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha azt mondjuk, hogy nem k\u00f6vett\u00fcnk el semmi b\u0171nt, akkor val\u00f3j\u00e1ban azt \u00e1ll\u00edtjuk, hogy Isten hazudik, \u00e9s \u00fczenet\u00e9nek nincs helye a sz\u00edv\u00fcnkben."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus a p\u00e1rtfog\u00f3nk - Kedves gyermekeim, az\u00e9rt \u00edrtam ezt nektek, hogy ne v\u00e9tkezzetek. De ha valaki m\u00e9gis elk\u00f6vet valamilyen b\u0171nt, akkor van, aki seg\u00edt nek\u00fcnk, \u00e9s sz\u00f3t emel az \u00e9rdek\u00fcnkben az Atya-Istenn\u00e9l: az igazs\u00e1gos J\u00e9zus Krisztus!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 maga volt az \u00e1ldozat a b\u0171neink\u00e9rt \u2014 de nemcsak a mi b\u0171neink\u00e9rt, hanem minden ember \u00f6sszes b\u0171n\u00e9\u00e9rt is."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha engedelmesked\u00fcnk annak, amit Isten mondott nek\u00fcnk, akkor biztosak lehet\u00fcnk benne, hogy val\u00f3ban megismert\u00fck \u0151t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki azt mondja: \u201eismerem Istent\u201d, de nem engedelmeskedik Isten szav\u00e1nak, az hazudik, \u00e9s az igazs\u00e1gnak nincs helye a sz\u00edv\u00e9ben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki viszont engedelmeskedik Isten szav\u00e1nak, abban az emberben Isten szeretete el\u00e9rte a c\u00e9lj\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki azt mondja, hogy Istenben \u00e9l, annak \u00fagy kell \u00e9lnie, ahogyan J\u00e9zus \u00e9lt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten r\u00e9gi-\u00faj parancsa - Szeretteim, amit nektek \u00edrok, az egy\u00e1ltal\u00e1n nem \u00faj dolog, hanem ugyanaz a r\u00e9gi parancs, amelyet m\u00e9g kezdetben kaptatok. Ez az a tan\u00edt\u00e1s, amelyet m\u00e1r hallottatok,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "m\u00e9gis \u00fajra mondom nektek, mintha \u00faj parancs lenne. Ez az igazs\u00e1g megmutatkozott J\u00e9zus \u00e9let\u00e9ben, \u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes a ti \u00e9letetekben is, mert m\u00falik a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, \u00e9s m\u00e1r ragyog az igazi vil\u00e1goss\u00e1g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki azt mondja, hogy a vil\u00e1goss\u00e1gban \u00e9l, m\u00e9gis gy\u0171l\u00f6li a testv\u00e9r\u00e9t, az val\u00f3j\u00e1ban m\u00e9g mindig a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki Isten szeretet\u00e9vel szereti a testv\u00e9r\u00e9t, az megmarad a vil\u00e1goss\u00e1gban, \u00e9s semmi sincs benne, amin m\u00e1sok meg\u00fctk\u00f6zhetnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aki gy\u0171l\u00f6li a testv\u00e9r\u00e9t, az a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben van, \u00e9s nem tudja, hov\u00e1 megy, mert a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g megvak\u00edtotta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edrok nektek, kedves gyermekeim, mert J\u00e9zus Krisztus\u00e9rt Isten megbocs\u00e1totta b\u0171neiteket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edrok nektek, ap\u00e1k, mert ti m\u00e1r megismert\u00e9tek \u0151t, aki \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva \u00e9l. Az\u00e9rt \u00edrok nektek, fiatalok, mert legy\u0151zt\u00e9tek a Gonoszt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edrok nektek, gyermekek, mert megismert\u00e9tek az Atya-Istent. Az\u00e9rt \u00edrok nektek, ap\u00e1k, mert megismert\u00e9tek \u0151t, aki kezdett\u0151l fogva \u00e9l. Az\u00e9rt \u00edrok nektek, fiatalok, mert er\u0151sek vagytok, mert Isten besz\u00e9de bennetek \u00e9l, \u00e9s legy\u0151zt\u00e9tek a Gonoszt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne szeress\u00e9tek ezt a vil\u00e1got! - Ne szeress\u00e9tek ezt a vil\u00e1got, se a vil\u00e1g dolgait! Aki ezt a vil\u00e1got szereti, az nem szereti az Atya-Istent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek azok a dolgok, amelyek a vil\u00e1gban vannak: a r\u00e9gi emberi term\u00e9szet v\u00e1gyai, a szem k\u00edv\u00e1ns\u00e1gai \u00e9s az \u00e9let k\u00e9rked\u00e9se. Mindezek nem az Atya-Istent\u0151l, hanem a vil\u00e1gb\u00f3l sz\u00e1rmaznak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez a mostani vil\u00e1g azonban elm\u00falik, \u00e9s vele egy\u00fctt az is, amit a hitetlenek k\u00edv\u00e1nnak. Aki ellenben Isten akarat\u00e1t viszi v\u00e9ghez, az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten aj\u00e1nd\u00e9ka \u00e9s Krisztus ellens\u00e9gei - Gyermekeim, el\u00e9rkezett az utols\u00f3 \u00f3ra. Ahogyan m\u00e1r hallottatok r\u00f3la, Krisztus Ellens\u00e9ge el fog j\u00f6nni. Val\u00f3ban, Krisztusnak sok ellens\u00e9ge m\u00e1r itt is van, ebb\u0151l is l\u00e1thatjuk, hogy csakugyan az utols\u00f3 \u00f3r\u00e1ban \u00e9l\u00fcnk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Krisztusnak ezek az ellens\u00e9gei egy ideig k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk voltak, azut\u00e1n elhagytak benn\u00fcnket. K\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk voltak, de val\u00f3j\u00e1ban sohasem tartoztak k\u00f6z\u00e9nk, hiszen m\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben nem hagytak volna el minket. Mivel azonban elmentek, nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy val\u00f3j\u00e1ban sohasem tartoztak k\u00f6z\u00e9nk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gyermekeim, ti mindannyian k\u00fcl\u00f6nleges aj\u00e1nd\u00e9kot kaptatok Istent\u0151l, ez\u00e9rt ismeritek az igazs\u00e1got."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem az\u00e9rt \u00edrtam nektek ezeket, mintha nem ismern\u00e9tek az igazs\u00e1got, hanem \u00e9ppen az\u00e9rt, mert ismeritek. Az\u00e9rt \u00edrtam, mert tudj\u00e1tok, hogy az igazs\u00e1gb\u00f3l nem sz\u00e1rmazik hazugs\u00e1g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mi a legnagyobb hazugs\u00e1g? Az, ha valaki azt \u00e1ll\u00edtja, hogy J\u00e9zus nem a Messi\u00e1s. Aki ezt mondja, az Krisztus ellens\u00e9ge, mert nem akarja elismerni az Atya-Isten \u00e9s a Fi\u00fa hatalm\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aki nem hisz a Fi\u00faban, az nem ismeri az Aty\u00e1t sem. Aki azonban elismeri a Fi\u00fa hatalm\u00e1t, az elismeri az Aty\u00e1t is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u00f6vess\u00e9tek tov\u00e1bbra is azt a tan\u00edt\u00e1st, amelyet kezdett\u0151l fogva hallottatok! Ha ez bennetek marad, akkor ti is k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben maradtok a Fi\u00faval \u00e9s az Aty\u00e1val."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert ez az, amit \u0151 nek\u00fcnk meg\u00edg\u00e9rt: az \u00f6r\u00f6k \u00e9let."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mindezt az\u00e9rt \u00edrom nektek, mert vannak, akik megpr\u00f3b\u00e1lnak rossz \u00fatra t\u00e9r\u00edteni \u00e9s becsapni titeket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ti azonban k\u00fcl\u00f6nleges aj\u00e1nd\u00e9kot kaptatok Istent\u0151l, amely most is bennetek van, ez\u00e9rt nincs sz\u00fcks\u00e9getek m\u00e1s tan\u00edt\u00f3ra. Az \u0151 aj\u00e1nd\u00e9ka megtan\u00edt benneteket mindenre, \u00e9s amit mond, az mind igaz, mert benne nincs semmi hazugs\u00e1g. Teh\u00e1t ahogy \u0151 tan\u00edtott benneteket, \u00fagy \u00e9ljetek Krisztusban tov\u00e1bbra is!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dr\u00e1ga gyermekeim, \u00e9ljetek tov\u00e1bbra is Krisztusban! Ha megmaradunk benne, akkor nem kell f\u00e9ln\u00fcnk azon a napon sem, amikor \u0151 majd megjelenik. B\u00edzhatunk benne, hogy nem fogunk sz\u00e9gyent vallani el\u0151tte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tudjuk, hogy Krisztus igazs\u00e1gos. Ugyan\u00edgy biztosak lehettek abban is, hogy mindazok, akik igazs\u00e1gosan \u00e9lnek, Isten gyermekei."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten gyermekei vagyunk - Gondolj\u00e1tok csak meg: az Atya annyira szeret minket, hogy Isten gyermekeinek neveznek benn\u00fcnket! De nemcsak \u00edgy h\u00edvnak, hanem val\u00f3ban azok is vagyunk! A hitetlenek nem \u00e9rtik, hogy mi Isten gyermekei vagyunk, mert nem ismert\u00e9k meg Istent."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kedveseim, igaz, hogy most Isten gyermekei vagyunk, de m\u00e9g nem tudjuk, hogy majd miv\u00e9 lesz\u00fcnk. Csak azt tudjuk, hogy amikor Krisztus visszaj\u00f6n, mi is hozz\u00e1 hasonl\u00f3v\u00e1 v\u00e1lunk, hiszen meg fogjuk l\u00e1tni \u0151t teljes val\u00f3j\u00e1ban!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindenki, aki abban rem\u00e9nykedik, hogy megl\u00e1tja \u0151t, tiszt\u00e1n tartja mag\u00e1t a b\u0171nt\u0151l, ahogyan Krisztus maga is tiszta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki b\u0171nt k\u00f6vet el, az Isten t\u00f6rv\u00e9nye ellen v\u00e9tkezik, mert a b\u0171n nem m\u00e1s, mint az Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9vel szembeni engedetlens\u00e9g."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok, hogy Krisztus az\u00e9rt lett emberr\u00e9, hogy a b\u0171nt f\u00e9lretegye az \u00fatb\u00f3l, \u00e9s benne egy\u00e1ltal\u00e1n nincs b\u0171n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki J\u00e9zus Krisztusban \u00e9l, \u00e9s benne is marad, az nem fog tov\u00e1bbra is b\u0171nben \u00e9lni. Ha valaki folyamatosan b\u0171nben \u00e9l, az val\u00f3j\u00e1ban nem is l\u00e1tta meg J\u00e9zust, sem nem ismerte meg \u0151t igaz\u00e1n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kedves gyermekeim, nehogy valaki becsapjon benneteket! Aki Istennek tetsz\u0151 \u00e9letet \u00e9l, az maga is igazs\u00e1gos \u00e9s j\u00f3, amint Krisztus is igazs\u00e1gos \u00e9s j\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki ellenben b\u0171nben \u00e9l, az a S\u00e1t\u00e1nhoz tartozik. A S\u00e1t\u00e1n ugyanis kezdett\u0151l fogva \u00e1lland\u00f3an v\u00e9tkezik. Isten Fia azonban \u00e9ppen az\u00e9rt j\u00f6tt le a F\u00f6ldre, hogy lerombolja \u00e9s megsemmis\u00edtse mindazt, amit a S\u00e1t\u00e1n \u00e9p\u00edt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki Isten gyermeke lett, az nem marad tov\u00e1bbra is a b\u0171nben. Mi\u00e9rt? Mert \u00faj \u00e9letet kapott Istent\u0151l, amely \u00e1lland\u00f3an benne marad. Isten gyermeke nem maradhat a b\u0171nben, hiszen az ilyen ember Istent\u0151l sz\u00fcletett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az, hogy ki az Isten gyermeke, \u00e9s ki tartozik a S\u00e1t\u00e1nhoz, ebb\u0151l l\u00e1tszik meg: aki nem Istennek tetsz\u0151 \u00e9letet \u00e9l, az nem Isten gyermeke. Ugyan\u00edgy, aki nem szereti a testv\u00e9r\u00e9t, az sem Isten gyermeke."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten szeretet\u00e9vel szeress\u00e9tek egym\u00e1st! - A r\u00e9gi parancs \u2014 amelyet j\u00f3l ismertek \u2014 az, hogy Isten szeretet\u00e9vel kell szeretn\u00fcnk egym\u00e1st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne legy\u00fcnk olyanok, mint Kain, aki a Gonoszhoz tartozott, \u00e9s meggyilkolta a testv\u00e9r\u00e9t. Mi\u00e9rt \u00f6lte meg? Mert Kain gonosz dolgokat tett, a testv\u00e9re pedig Istennek tetsz\u0151 dolgokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, ne csod\u00e1lkozzatok, ha gy\u0171l\u00f6lnek benneteket azok, akik nem hisznek Istenben!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi \u00e1tment\u00fcnk a hal\u00e1lb\u00f3l az \u00e9letre. Honnan tudjuk ezt? Onnan, hogy Isten szeretet\u00e9vel szeretj\u00fck a testv\u00e9reinket. Aki ugyanis nem szereti a testv\u00e9r\u00e9t, azon m\u00e9g mindig a hal\u00e1l uralkodik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aki pedig gy\u0171l\u00f6li a testv\u00e9r\u00e9t, az val\u00f3j\u00e1ban gyilkos, \u00e9s j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy egyetlen gyilkosnak sem lehet \u00f6r\u00f6k \u00e9lete."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abb\u00f3l \u00e9rtett\u00fck meg, hogy val\u00f3j\u00e1ban mit jelent Isten ir\u00e1ntunk val\u00f3 szeretete, hogy Krisztus a saj\u00e1t \u00e9let\u00e9t \u00e1ldozatul adta \u00e9rt\u00fcnk. Ez\u00e9rt mi is k\u00f6telesek vagyunk odaadni \u00e9let\u00fcnket a testv\u00e9reink\u00e9rt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tegy\u00fck fel p\u00e9ld\u00e1ul, hogy van egy gazdag h\u00edv\u0151, akinek mindene megvan, \u00e9s l\u00e1tja a testv\u00e9r\u00e9t, aki szeg\u00e9ny, m\u00e9gsem seg\u00edt rajta. Mit gondoltok, Isten szeretete megmaradhat az ilyen gazdag testv\u00e9rben? Bizony, nem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kedves gyermekeim, ne sz\u00f3val szeress\u00fck egym\u00e1st! Az isteni szeretet abban mutatkozik meg, amit tesz\u00fcnk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy lehet\u00fcnk biztosak abban, hogy az igazs\u00e1ghoz tartozunk. \u00cdgy nyugtathatjuk meg a sz\u00edv\u00fcnket Isten el\u0151tt m\u00e9g akkor is, ha v\u00e1dol benn\u00fcnket a lelkiismeret\u00fcnk, hiszen Isten sokkal hatalmasabb, mint a lelkiismeret\u00fcnk, \u00e9s mindent j\u00f3l l\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy lehet\u00fcnk biztosak abban, hogy az igazs\u00e1ghoz tartozunk. \u00cdgy nyugtathatjuk meg a sz\u00edv\u00fcnket Isten el\u0151tt m\u00e9g akkor is, ha v\u00e1dol benn\u00fcnket a lelkiismeret\u00fcnk, hiszen Isten sokkal hatalmasabb, mint a lelkiismeret\u00fcnk, \u00e9s mindent j\u00f3l l\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kedveseim, ha a sz\u00edv\u00fcnk nem v\u00e1dol benn\u00fcnket, akkor bizalommal mehet\u00fcnk Istenhez."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0150 pedig megadja, amit k\u00e9r\u00fcnk, ak\u00e1rmi legyen is az, mert engedelmesked\u00fcnk a parancsainak, \u00e9s azt tessz\u00fck, amit \u0151 szeret."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isten pedig azt parancsolja, hogy a Fi\u00e1ban, J\u00e9zus Krisztusban higgy\u00fcnk, \u00e9s szeress\u00fck egym\u00e1st. Ezt parancsolta nek\u00fcnk maga J\u00e9zus is, amikor vel\u00fcnk volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki engedelmeskedik Isten parancsainak, az Istenben \u00e9l, \u00e9s az Isten is \u00e9l \u0151benne. Honnan tudjuk, hogy Isten benn\u00fcnk \u00e9l? Onnan, hogy a saj\u00e1t Szellem\u00e9t adta nek\u00fcnk!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d3vakodjatok a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kt\u00f3l! - Kedves gyermekeim, ne higgyetek ak\u00e1rmelyik szellemnek. El\u0151bb gondosan vizsg\u00e1lj\u00e1tok meg \u0151ket, hogy val\u00f3ban Istent\u0151l j\u00f6ttek-e! Az\u00e9rt mondom ezt, mert sok hamis pr\u00f3f\u00e9ta j\u00f6n-megy szerte a vil\u00e1gon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy tudj\u00e1tok eld\u00f6nteni, hogy egy szellem Istent\u0151l j\u00f6tt-e: ha elismeri \u00e9s megvallja, hogy J\u00e9zus a Messi\u00e1s, aki emberi testben jelent meg a F\u00f6ld\u00f6n \u2014 akkor az a szellem Istent\u0151l j\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha viszont ezt nem ismeri el, \u00e9s nem akarja kimondani, akkor nem Istent\u0151l j\u00f6tt. Ez a Krisztus Ellens\u00e9g\u00e9nek szelleme, akir\u0151l hallott\u00e1tok, hogy el fog j\u00f6nni a vil\u00e1gra, \u00e9s m\u00e1r itt is van."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti azonban, gyermekeim, Istenhez tartoztok, ez\u00e9rt legy\u0151zt\u00e9tek \u0151ket, mert aki bennetek \u00e9l, hatalmasabb, mint az, aki a vil\u00e1gban van."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150k a vil\u00e1ghoz tartoznak, \u00e9s amit mondanak, azt is a vil\u00e1gb\u00f3l veszik, ez\u00e9rt hallgat r\u00e1juk a vil\u00e1g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezzel szemben mi Istenhez tartozunk, \u00e9s aki Istent ismeri, hallgat r\u00e1nk. Aki pedig nem Istenhez tartozik, az nem fogadja el, amit mondunk. \u00cdgy tudjuk megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni az Igazs\u00e1g Szellem\u00e9t att\u00f3l a szellemt\u0151l, amely f\u00e9lrevezeti \u00e9s becsapja az embereket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten maga a szeretet - Kedveseim, Isten szeretet\u00e9vel kell szeretn\u00fcnk egym\u00e1st, mert ez a szeretet Istent\u0151l sz\u00e1rmazik. Aki \u00edgy szeret, az mind Istent\u0151l sz\u00fcletett, \u00e9s ismeri Istent."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki nem szeret, az nem ismerte meg Istent, mert Isten maga a szeretet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten pedig \u00fagy mutatta meg nek\u00fcnk, mennyire szeret benn\u00fcnket, hogy elk\u00fcldte a F\u00f6ldre az egyetlen Fi\u00e1t, hogy rajta kereszt\u00fcl \u00f6r\u00f6k \u00e9letet kapjunk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez az isteni szeretet! Nem az, ahogy mi szeretj\u00fck Istent, hanem ahogy \u0151 szeret benn\u00fcnket. Ezt pedig azzal mutatta meg, hogy a saj\u00e1t Fi\u00e1t k\u00fcldte a F\u00f6ldre az\u00e9rt, hogy engesztel\u0151 \u00e1ldozat legyen a b\u0171neink\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kedveseim, ha Isten \u00edgy szeretett benn\u00fcnket, akkor nek\u00fcnk is ezzel az isteni szeretettel kell szeretn\u00fcnk egym\u00e1st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Istent m\u00e9g soha senki nem l\u00e1tta, de ha isteni szeretettel szeretj\u00fck egym\u00e1st, Isten benn\u00fcnk \u00e9l, \u00e9s ez a szeretet kiteljesedik benn\u00fcnk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tudjuk, hogy Istenben \u00e9l\u00fcnk, \u00e9s Isten benn\u00fcnk \u00e9l. Honnan tudjuk? Abb\u00f3l, hogy \u0151 a saj\u00e1t Szellem\u00e9b\u0151l adott nek\u00fcnk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az Atya-Isten elk\u00fcldte a Fi\u00e1t a F\u00f6ldre, hogy az eg\u00e9sz vil\u00e1got megmentse \u2014 ezt mi a saj\u00e1t szem\u00fcnkkel l\u00e1ttuk, \u00e9s bizony\u00edtjuk, hogy \u00edgy igaz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aki elismeri \u00e9s megvallja az emberek el\u0151tt: \u201eHiszem, hogy J\u00e9zus az Isten Fia\u201d \u2014 abban Isten benne \u00e9l, \u00e9s \u0151 is Istenben \u00e9l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mi pedig megismert\u00fck \u00e9s tapasztaljuk Isten ir\u00e1ntunk val\u00f3 szeretet\u00e9t, ez\u00e9rt b\u00edzunk ebben a szeretetben. Mert Isten maga a szeretet. Aki ebben az isteni szeretetben \u00e9li az \u00e9let\u00e9t, az val\u00f3j\u00e1ban Istenben \u00e9l, \u00e9s Isten is \u00e9l benne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy n\u00f6vekszik benn\u00fcnk Isten szeretete, am\u00edg teljess\u00e9 nem lesz. Ez\u00e9rt \u00f6r\u00f6mteli bizalommal v\u00e1rjuk az \u00cdt\u00e9let Napj\u00e1t, hiszen mi is ugyan\u00fagy vagyunk ebben a vil\u00e1gban, ahogyan \u0151."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ahol Isten szeretete uralkodik, ott nem marad hely a f\u00e9lelem sz\u00e1m\u00e1ra. S\u0151t, amikor ez a szeretet eg\u00e9szen kiteljesedik, minden f\u00e9lelmet ki\u0171z bel\u0151l\u00fcnk. Ha valaki f\u00e9l, igaz\u00e1ban att\u00f3l tart, hogy Isten meg fogja b\u00fcntetni. Az ilyen ember az\u00e9rt f\u00e9l, mert Isten szeretete m\u00e9g nem t\u00f6lt\u00f6tte be teljesen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten el\u0151bb szeretett benn\u00fcnket, ez\u00e9rt tudunk mi is m\u00e1sokat szeretni Isten szeretet\u00e9vel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki azt mondja: \u201eszeretem Istent\u201d, a testv\u00e9r\u00e9t viszont gy\u0171l\u00f6li, az hazudik, hiszen hogyan szerethetn\u00e9 Istent, akit sohasem l\u00e1tott, ha nem szereti a testv\u00e9r\u00e9t, akit l\u00e1t?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert Krisztus azt parancsolta, hogy aki Istent szereti, az a testv\u00e9r\u00e9t is Isten szeretet\u00e9vel szeresse."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hit\u00fcnk legy\u0151zi a vil\u00e1got - Aki val\u00f3ban hiszi, hogy J\u00e9zus a Krisztus, az Istent\u0151l sz\u00fcletett. Aki az Atya-Istent szereti, az term\u00e9szetesen szereti mindazokat is, akik Isten gyermekei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hogyan lehet\u00fcnk biztosak benne, hogy val\u00f3ban isteni m\u00f3don szeretj\u00fck az \u0151 gyermekeit? \u00dagy, hogy val\u00f3ban szeretj\u00fck Istent, \u00e9s engedelmesked\u00fcnk parancsainak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert Istent szeretni annyi, mint engedelmeskedni neki \u2014 ez pedig egy\u00e1ltal\u00e1n nem neh\u00e9z!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ami Istent\u0151l sz\u00fcletett, az legy\u0151zi a vil\u00e1got, ami pedig a vil\u00e1got legy\u0151zte, az a hit\u00fcnk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ugyan ki m\u00e1s gy\u0151zhetn\u00e9 le a vil\u00e1got, mint az, aki hiszi, hogy J\u00e9zus az Isten Fia?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00f6r\u00f6k \u00e9let a Fi\u00faban van - \u0150 az a J\u00e9zus Krisztus, aki v\u00edz \u00e1ltal \u00e9s v\u00e9r \u00e1ltal j\u00f6tt. Teh\u00e1t nemcsak v\u00edz \u00e1ltal, hanem v\u00edz \u00e9s v\u00e9r \u00e1ltal. A Szent Szellem bizony\u00edtja, hogy ez igaz, mert a Szent Szellem az igazs\u00e1g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez a h\u00e1rom tan\u00fa bizony\u00edtja az igazs\u00e1got:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a Szent Szellem, a v\u00edz \u00e9s a v\u00e9r. S ez a h\u00e1rom pedig ugyanazt mondja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha az emberek tan\u00faskod\u00e1s\u00e1t elfogadjuk, mennyivel hitelesebb Isten tan\u00fas\u00e1ga! Mert Isten maga tan\u00faskodott a Fia mellett,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s aki hisz az Isten Fi\u00e1ban, elfogadja ezt a tan\u00fas\u00e1gt\u00e9telt. Aki viszont nem hisz, az egy\u00fattal azt \u00e1ll\u00edtja, hogy Isten hazudik! Mi\u00e9rt? Mert nem fogadta el Isten tan\u00fas\u00e1gt\u00e9tel\u00e9t, amellyel \u0151 a Fia mellett tan\u00faskodott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez a tan\u00fas\u00e1gt\u00e9tel pedig \u00edgy sz\u00f3l: Isten \u00f6r\u00f6k \u00e9letet adott nek\u00fcnk \u2014 \u00e9s ez az \u00e9let Isten Fi\u00e1ban van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ebb\u0151l k\u00f6vetkezik, hogy akiben \u00e9l a Fi\u00fa, annak \u00f6r\u00f6k \u00e9lete van. Akiben viszont nem \u00e9l az Isten Fia, annak nincs \u00f6r\u00f6k \u00e9lete."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Im\u00e1dkozz a testv\u00e9red\u00e9rt! - Ezeket nektek \u00edrom, akik m\u00e1r hisztek Isten Fi\u00e1nak nev\u00e9ben. Az\u00e9rt \u00edrom, hogy eg\u00e9szen biztosak legyetek benne: nektek m\u00e1r most \u00f6r\u00f6k \u00e9letetek van!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teljes bizalommal fordulhatunk Istenhez: ha az \u0151 akarata szerint k\u00e9r\u00fcnk valamit, biztos, hogy meghallgat benn\u00fcnket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha pedig biztosak vagyunk benne, hogy meghallgat \u2014 b\u00e1rmit is k\u00e9r\u00fcnk t\u0151le \u2014, akkor azt is tudjuk, hogy amit k\u00e9rt\u00fcnk, azt meg is adta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha valaki l\u00e1tja, hogy a testv\u00e9re v\u00e9tkezett, de nem hal\u00e1los b\u0171nt k\u00f6vetett el, im\u00e1dkozzon \u00e9rte! K\u00e9r\u00e9se szerint Isten \u00e9letet fog adni annak, aki v\u00e9tkezett. Van hal\u00e1los b\u0171n is, arra nem vonatkozik, hogy im\u00e1dkozzatok az\u00e9rt, aki ilyet elk\u00f6vet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Minden gonosz tett b\u0171n, de nem mindegyik b\u0171n hal\u00e1los."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tudjuk, hogy akik Istent\u0151l sz\u00fclettek, azok nem maradnak a b\u0171nben, mert Isten Fia meg\u0151rzi \u0151ket teljes biztons\u00e1gban, hogy a Gonosz ne \u00e1rthasson nekik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tudjuk, hogy mi Istenhez tartozunk, de a vil\u00e1g a gonosz hatalm\u00e1ban van."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azt is tudjuk, hogy Isten Fia elj\u00f6tt a F\u00f6ldre, \u00e9s \u0151 tett benn\u00fcnket k\u00e9pess\u00e9 arra, hogy az igaz Istent megismerj\u00fck. Most pedig az igaz Istenben \u00e9l\u00fcnk, fia, J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal. Igen, \u0151 az igaz Isten \u00e9s az \u00f6r\u00f6k \u00e9let."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gyermekeim, \u0151rizkedjetek \u00e9s maradjatok t\u00e1vol a b\u00e1lv\u00e1nyokt\u00f3l \u00e9s a hamis istenekt\u0151l!"
                }
            }
        }
    }
}