{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "1 Kings",
    "book_nr": "11",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1 meg akarja szerezni a kir\u00e1lys\u00e1got - D\u00e1vid kir\u00e1ly nagyon meg\u00f6regedett, \u00e9s id\u0151s kora miatt \u00e1lland\u00f3an f\u00e1zott. Szolg\u00e1i hi\u00e1ba pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k takar\u00f3kkal meleg\u00edteni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl azt javasolt\u00e1k a kir\u00e1lynak: \u201eHadd keress\u00fcnk urunknak egy fiatal sz\u0171z le\u00e1nyt, aki gondozza a kir\u00e1lyt. Ha ez a le\u00e1ny a kir\u00e1ly karjai k\u00f6z\u00f6tt fekszik, akkor urunk nem fog f\u00e1zni t\u00f6bb\u00e9.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kir\u00e1ly szolg\u00e1i teh\u00e1t keresni kezdtek eg\u00e9sz Izr\u00e1elben egy sz\u00e9p le\u00e1nyt, hogy szolg\u00e1lja a kir\u00e1lyt. V\u00e9g\u00fcl r\u00e1tal\u00e1ltak a s\u00fan\u00e9mi Abis\u00e1gra, akit el is vittek D\u00e1vidhoz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez a le\u00e1ny val\u00f3ban nagyon sz\u00e9p volt. Ett\u0151l fogva \u0151 \u00e1polta \u00e9s gondozta a kir\u00e1lyt, aki azonban nem h\u00e1lt vele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1, D\u00e1vid fia, akit Hagg\u00edt sz\u00fclt D\u00e1vidnak, dali\u00e1s termet\u0171 f\u00e9rfi volt. Ad\u00f3nijj\u00e1 k\u00e9s\u0151bb sz\u00fcletett, mint a f\u00e9ltestv\u00e9re, Absolon. Ad\u00f3nijj\u00e1 elbizakodotts\u00e1g\u00e1ban ezt mondta: \u201e\u00c9n leszek a kir\u00e1ly D\u00e1vid ut\u00e1n!\u201d Saj\u00e1t test\u0151r\u00f6kb\u0151l \u00e1ll\u00f3 k\u00eds\u00e9retet szerzett mag\u00e1nak, amely lovasokb\u00f3l, harci szekerekb\u0151l \u00e9s \u00f6tven gyalogos katon\u00e1b\u00f3l \u00e1llt. Ez ut\u00f3bbiak mindig Ad\u00f3nijj\u00e1 harci szekere el\u0151tt futottak, ak\u00e1rhov\u00e1 ment. D\u00e1vid azonban soha nem sz\u00f3lt Ad\u00f3nijj\u00e1nak, \u00e9s nem vonta k\u00e9rd\u0151re, b\u00e1rmit is tett. Soha nem dorg\u00e1lta meg: \u201eFiam, mi\u00e9rt viselkedsz \u00edgy?!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1, D\u00e1vid fia, akit Hagg\u00edt sz\u00fclt D\u00e1vidnak, dali\u00e1s termet\u0171 f\u00e9rfi volt. Ad\u00f3nijj\u00e1 k\u00e9s\u0151bb sz\u00fcletett, mint a f\u00e9ltestv\u00e9re, Absolon. Ad\u00f3nijj\u00e1 elbizakodotts\u00e1g\u00e1ban ezt mondta: \u201e\u00c9n leszek a kir\u00e1ly D\u00e1vid ut\u00e1n!\u201d Saj\u00e1t test\u0151r\u00f6kb\u0151l \u00e1ll\u00f3 k\u00eds\u00e9retet szerzett mag\u00e1nak, amely lovasokb\u00f3l, harci szekerekb\u0151l \u00e9s \u00f6tven gyalogos katon\u00e1b\u00f3l \u00e1llt. Ez ut\u00f3bbiak mindig Ad\u00f3nijj\u00e1 harci szekere el\u0151tt futottak, ak\u00e1rhov\u00e1 ment. D\u00e1vid azonban soha nem sz\u00f3lt Ad\u00f3nijj\u00e1nak, \u00e9s nem vonta k\u00e9rd\u0151re, b\u00e1rmit is tett. Soha nem dorg\u00e1lta meg: \u201eFiam, mi\u00e9rt viselkedsz \u00edgy?!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1 tan\u00e1cskozott J\u00f3\u00e1bbal, Cer\u00faja fi\u00e1val \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1rral, a pappal, akik a p\u00e1rtj\u00e1ra \u00e1lltak, \u00e9s t\u00e1mogatt\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azonban voltak, akik nem csatlakoztak Ad\u00f3nijj\u00e1hoz: C\u00e1d\u00f3k pap, Ben\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia, azut\u00e1n N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta, Simei, R\u00e9i, meg D\u00e1vid test\u0151rei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Ad\u00f3nijj\u00e1 juhokat, marh\u00e1kat \u00e9s hizlalt borjakat \u00e1ldozott a K\u00edgy\u00f3-szikl\u00e1n\u00e1l, a R\u00f3g\u00e9l-forr\u00e1s mellett. Erre az alkalomra megh\u00edvta a testv\u00e9reit \u2014 a kir\u00e1ly \u00f6sszes fi\u00e1t \u2014, \u00e9s J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek minden kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151j\u00e9t,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "csak a k\u00f6vetkez\u0151ket nem h\u00edvta meg: Salamont, a testv\u00e9r\u00e9t; N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t meg Ben\u00e1j\u00e1t \u00e9s a kir\u00e1ly test\u0151reit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1n \u00e9s Betsab\u00e9 k\u00f6zbenj\u00e1r D\u00e1vidn\u00e1l - N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta azonban megtudta ezt, \u00e9s felkereste Betsab\u00e9t, Salamon anyj\u00e1t. Ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eNem hallottad, hogy Ad\u00f3nijj\u00e1, Hagg\u00edt fia lett a kir\u00e1ly? Urunk, D\u00e1vid pedig semmit sem tud r\u00f3la!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most h\u00e1t hallgass r\u00e1m! Hadd adjak neked tan\u00e1csot, hogyan mentheted meg az \u00e9letedet \u00e9s fiad, Salamon \u00e9let\u00e9t is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Menj be D\u00e1vid kir\u00e1lyhoz, \u00e9s mondd ezt neki: Uram, kir\u00e1lyom! Nem \u00fagy van-e, hogy esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtve meg\u00edg\u00e9rted szolg\u00e1l\u00f3dnak: \u00bbEg\u00e9szen biztos, hogy a fiad, Salamon lesz ut\u00e1nam a kir\u00e1ly, \u0151 k\u00f6vet engem a tr\u00f3non!\u00ab Akkor mi\u00e9rt lett m\u00e9gis Ad\u00f3nijj\u00e1 a kir\u00e1ly?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Am\u00edg te besz\u00e9lsz a kir\u00e1llyal, \u00e9n is bemegyek hozz\u00e1, \u00e9s meger\u0151s\u00edtem szavaidat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Betsab\u00e9 megl\u00e1togatta a kir\u00e1lyt, aki m\u00e1r nagyon \u00f6reg volt, \u00e9s a h\u00e1l\u00f3szob\u00e1j\u00e1ban fek\u00fcdt. A s\u00fan\u00e9mi Abis\u00e1g volt mellette, aki szolg\u00e1lta a kir\u00e1lyt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Betsab\u00e9 fejet hajtott, majd f\u00f6ldre borult a kir\u00e1ly el\u0151tt, aki megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMit k\u00edv\u00e1nsz?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Betsab\u00e9 \u00edgy felelt: \u201eUram, kir\u00e1lyom! Te megesk\u00fcdt\u00e9l nekem, szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyodnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, Istenedre: \u00bbEg\u00e9szen biztos, hogy a fiad, Salamon lesz ut\u00e1nam a kir\u00e1ly, \u0151 k\u00f6vet engem a tr\u00f3non!\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Most pedig Ad\u00f3nijj\u00e1 lett a kir\u00e1ly, te pedig, uram, kir\u00e1lyom, nem is tudsz r\u00f3la!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1 \u00e9ppen most nagy lakom\u00e1t tart. Sok bik\u00e1t, hizlalt borj\u00fat \u00e9s juhot \u00e1ldozott, \u00e9s megh\u00edvta a kir\u00e1ly \u00f6sszes fi\u00e1t, Ebj\u00e1t\u00e1r papot \u00e9s J\u00f3\u00e1bot, a hadsereg vezet\u0151j\u00e9t. De Salamont, a szolg\u00e1dat nem h\u00edvta meg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Most h\u00e1t, uram, kir\u00e1lyom, rajtad van eg\u00e9sz Izr\u00e1el szeme! Neked kell megmondanod, ki legyen a kir\u00e1ly ut\u00e1nad!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben, miut\u00e1n te, uram, kir\u00e1lyom, pihenni t\u00e9rsz \u0151seid mell\u00e9, Ad\u00f3nijj\u00e1 engem \u00e9s Salamont l\u00e1zad\u00f3nak fog tekinteni.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mialatt Betsab\u00e9 a kir\u00e1llyal besz\u00e9lt, meg\u00e9rkezett N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A szolg\u00e1k jelentett\u00e9k a kir\u00e1lynak: \u201eItt van N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta.\u201d N\u00e1t\u00e1n bej\u00f6tt, \u00e9s f\u00f6ldre borult a kir\u00e1ly el\u0151tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt k\u00e9rdezte: \u201eUram, kir\u00e1ly! Te mondtad azt, hogy Ad\u00f3nijj\u00e1 uralkodjon ut\u00e1nad, \u00e9s \u0151 \u00fclj\u00f6n a tr\u00f3nodra?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert \u0151 ma nagy vend\u00e9gs\u00e9get rendezett. Sok bik\u00e1t, hizlalt borj\u00fat \u00e9s juhot \u00e1ldozott, megh\u00edvta a kir\u00e1ly \u00f6sszes fi\u00e1t, a hadsereg vezet\u0151it \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r papot. Ezek egy\u00fctt lakom\u00e1znak, \u00e9s azt ki\u00e1ltj\u00e1k: \u00bb\u00c9ljen Ad\u00f3nijj\u00e1, a kir\u00e1ly!\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azonban engem, a te szolg\u00e1dat; C\u00e1d\u00f3k papot, Ben\u00e1j\u00e1t, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t, \u00e9s szolg\u00e1dat, Salamont \u2014 benn\u00fcnket nem h\u00edvott meg Ad\u00f3nijj\u00e1!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Uram, kir\u00e1lyom, val\u00f3ban t\u0151led van ez a dolog? Ha igen, akkor mi\u00e9rt nem mondtad meg szolg\u00e1idnak, ki fog k\u00f6vetni a tr\u00f3nodon?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid beh\u00edvatta Betsab\u00e9t, aki meg\u00e1llt el\u0151tte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A kir\u00e1ly megesk\u00fcd\u00f6tt: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra esk\u00fcsz\u00f6m, aki \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l, \u00e9s aki megszabad\u00edtotta a lelkemet minden bajb\u00f3l,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "hogy bizony ma megteszem, amit r\u00e9gen esk\u00fcvel meg\u00edg\u00e9rtem neked! Mert megesk\u00fcdtem neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re: \u00bbEg\u00e9szen biztos, hogy a te fiad, Salamon uralkodik ut\u00e1nam, \u00e9s \u0151 \u00fcl majd a tr\u00f3nomra.\u00ab\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor Betsab\u00e9 arccal a f\u00f6ldre borult a kir\u00e1ly el\u0151tt, \u00e9s ezt mondta: \u201eUram, D\u00e1vid kir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Salamon tr\u00f3nra l\u00e9p - Majd D\u00e1vid kir\u00e1ly ezt parancsolta: \u201eH\u00edvj\u00e1tok ide C\u00e1d\u00f3k papot, N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1t, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t!\u201d Azok be is j\u00f6ttek, \u00e9s meg\u00e1lltak a kir\u00e1ly el\u0151tt,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "aki ezt parancsolta nekik: \u201eVegy\u00e9tek magatok mell\u00e9 szolg\u00e1imat! Salamont \u00fcltess\u00e9tek fel az \u00f6szv\u00e9remre, \u00e9s vonuljatok le a Gihon-forr\u00e1shoz!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ott C\u00e1d\u00f3k pap \u00e9s N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta kenje fel Salamont eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1! Azut\u00e1n f\u00fajj\u00e1tok meg a trombit\u00e1kat, \u00e9s ki\u00e1lts\u00e1tok: \u00bb\u00c9ljen Salamon kir\u00e1ly!\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n vonuljatok fel ide, \u00e9s Salamon \u00fclj\u00f6n a tr\u00f3nomra, mert helyettem \u0151 lesz a kir\u00e1ly! \u0150t v\u00e1lasztottam, hogy uralkodjon Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada f\u00f6l\u00f6tt.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ben\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia \u00edgy v\u00e1laszolt a kir\u00e1lynak: \u201e\u00c1men! \u00dagy legyen! Mondjon r\u00e1 \u00e1ment az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, uram, kir\u00e1lyom Istene is!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vele volt urammal, a kir\u00e1llyal \u2014 \u00fagy legyen Salamonnal is, \u00e9s tegye tr\u00f3nj\u00e1t m\u00e9g hatalmasabb\u00e1, mint uram, D\u00e1vid kir\u00e1ly tr\u00f3nj\u00e1t!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akkor C\u00e1d\u00f3k pap, N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta, Ben\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia \u00e9s a kir\u00e1lyi test\u0151rs\u00e9g fel\u00fcltette Salamont D\u00e1vid kir\u00e1ly \u00f6szv\u00e9r\u00e9re, \u00e9s levonultak a Gihon-forr\u00e1shoz."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e1d\u00f3k pap a Szent S\u00e1torb\u00f3l kihozta az olajtart\u00f3t, amelyben a szent olajat \u0151rizt\u00e9k. Az olajat Salamon fej\u00e9re \u00f6nt\u00f6tte, \u00edgy kente fel kir\u00e1lly\u00e1. Megf\u00fajt\u00e1k a trombit\u00e1kat \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p azt ki\u00e1ltotta: \u201e\u00c9ljen Salamon, a kir\u00e1ly!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Majd felvonultak a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p nagy \u00f6rvendez\u00e9ssel \u00e9s s\u00edpokat f\u00fajva k\u00f6vette a kir\u00e1lyt. Olyan hangosan ki\u00e1ltoztak \u00e9s ujjongtak, hogy a f\u00f6ld is meghasadt hangjukt\u00f3l."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ezalatt Ad\u00f3nijj\u00e1 \u00e9s vend\u00e9gei \u00e9ppen a lakoma v\u00e9g\u00e9re \u00e9rtek, \u00e9s meghallott\u00e1k ezt a nagy zajt. J\u00f3\u00e1b megk\u00e9rdezte, amikor a trombita hangj\u00e1t hallotta: \u201eMit jelent ez a nagy zaj, mi t\u00f6rt\u00e9nik a v\u00e1rosban?\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Amikor ezt mondta, betoppant Jonat\u00e1n, Ebj\u00e1t\u00e1r pap fia. Ad\u00f3nijj\u00e1 megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eGyere csak, te megb\u00edzhat\u00f3 ember vagy, \u00e9s biztosan j\u00f3 h\u00edrt hozt\u00e1l!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNem! D\u00e1vid kir\u00e1ly Salamont tette kir\u00e1lly\u00e1!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Elk\u00fcldte vele C\u00e1d\u00f3k papot, N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, Ben\u00e1j\u00e1t, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t \u00e9s a kir\u00e1lyi test\u0151rs\u00e9get, akik Salamont a kir\u00e1ly \u00f6szv\u00e9r\u00e9re \u00fcltett\u00e9k."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Azut\u00e1n C\u00e1d\u00f3k pap \u00e9s N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta kir\u00e1lly\u00e1 kente Salamont a Gihon-forr\u00e1sn\u00e1l. Onnan felvonultak a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba nagy \u00f6rvendez\u00e9ssel \u2014 ett\u0151l zajos a v\u00e1ros, ezt hallott\u00e1tok ti is."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Salamon m\u00e1r ott is \u00fcl a kir\u00e1lyi tr\u00f3non."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "S\u0151t, a kir\u00e1ly szolg\u00e1i \u00e9s f\u0151emberei is mind odamentek urunkhoz, D\u00e1vid kir\u00e1lyhoz, \u00e9s kifejezt\u00e9k j\u00f3k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaikat: \u00bbIstened tegye Salamon nev\u00e9t m\u00e9g h\u00edresebb\u00e9, mint a te nevedet! Tegye Salamon tr\u00f3nj\u00e1t m\u00e9g hatalmasabb\u00e1, mint a te tr\u00f3nodat!\u00ab A kir\u00e1ly erre meghajolt a fekv\u0151hely\u00e9n,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "majd ezt mondta: \u00bb\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, aki engedte megl\u00e1tnom, hogy ma az egyik fiam \u00fcl a tr\u00f3nomon!\u00ab\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ennek hallat\u00e1n Ad\u00f3nijj\u00e1 vend\u00e9gei megr\u00e9m\u00fcltek, \u00e9s mind sz\u00e9tsz\u00e9ledtek."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1 is felkelt, \u00e9s mivel f\u00e9lt Salamont\u00f3l, sietve elment a Szent S\u00e1torhoz, \u00e9s megfogta az olt\u00e1r szarv\u00e1t, hogy ne \u00f6lj\u00e9k meg."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Salamonnak jelentett\u00e9k: \u201eAd\u00f3nijj\u00e1 f\u00e9l t\u0151led, Salamon kir\u00e1ly, ez\u00e9rt elment, \u00e9s megfogta az olt\u00e1r szarv\u00e1t. Azt mondja: \u00bbEsk\u00fcdj\u00f6n meg Salamon kir\u00e1ly, hogy nem fogja szolg\u00e1j\u00e1t meg\u00f6letni!\u00ab\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Salamon erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHa Ad\u00f3nijj\u00e1 \u00fagy \u00e9l, hogy h\u0171s\u00e9g\u00e9t bizony\u00edtja \u2014 akkor a haja sz\u00e1la sem g\u00f6rb\u00fcl. De ha valami gonoszs\u00e1got k\u00f6vet el, akkor meg kell halnia!\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Akkor Salamon kir\u00e1ly elk\u00fcldte szolg\u00e1it, akik elhozt\u00e1k Ad\u00f3nijj\u00e1t az olt\u00e1rt\u00f3l. Ad\u00f3nijj\u00e1 a kir\u00e1ly el\u00e9 j\u00e1rult, \u00e9s meghajolt el\u0151tte. Salamon pedig azt mondta neki: \u201eMenj haza!\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid tan\u00e1csokat ad Salamonnak - K\u00f6zeledett D\u00e1vid hal\u00e1l\u00e1nak ideje, ez\u00e9rt h\u00edvatta Salamont, \u00e9s ezt mondta neki:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiam, \u00e9n hamarosan elindulok azon az \u00faton, amelyen minden embernek el kell mennie. Te azonban l\u00e9gy er\u0151s, \u00e9s mutasd meg, hogy f\u00e9rfi vagy!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amit Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e1d b\u00edzott, abban l\u00e9gy h\u0171s\u00e9ges, \u00e9s j\u00e1rj az \u0151 \u00fatjain! Tartsd meg t\u00f6rv\u00e9nyeit, rendelkez\u00e9seit, parancsait \u00e9s d\u00f6nt\u00e9seit \u2014 ahogyan M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben meg van \u00edrva \u2014 hogy minden \u00fcgyedben \u00e9s utadban sikeres l\u00e9gy!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 beteljes\u00edti, amit meg\u00edg\u00e9rt nekem: \u00bbHa a fiaid gondosan \u00fcgyelnek arra, hogyan \u00e9lnek \u00e9s cselekszenek, ha teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel \u00e9s h\u0171s\u00e9gesen j\u00e1rnak jelenl\u00e9temben, akkor Izr\u00e1el kir\u00e1lya mindig a te ut\u00f3daid k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 lesz.\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fiam, te is tudod, mit k\u00f6vetett el ellenem J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faja fia: hogyan gyilkolta meg Izr\u00e1el sereg\u00e9nek k\u00e9t vez\u00e9r\u00e9t, Abnert, N\u00e9r fi\u00e1t \u00e9s Am\u00e1sz\u00e1t, Jeter fi\u00e1t. \u00dagy gyilkolta meg \u0151ket b\u00e9keid\u0151ben, mintha h\u00e1bor\u00fa lett volna. \u00c1rtatlanok v\u00e9re fr\u00f6ccsent J\u00f3\u00e1b \u00f6v\u00e9re \u00e9s csizm\u00e1j\u00e1ra!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te azonban b\u00f6lcsen j\u00e1rj el, \u00e9s ne engedd, hogy J\u00f3\u00e1b id\u0151s kor\u00e1ban, b\u00e9k\u00e9ben haljon meg!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ugyanakkor, b\u00e1nj j\u00f3indulattal a gile\u00e1di Barzillaj fiaival! Asztalodn\u00e1l \u00fcljenek, mert seg\u00edtettek engem, amikor testv\u00e9red, Absolon el\u0151l menek\u00fcltem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n itt van m\u00e9g ez a Simei, Gera fia, aki Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00e9s Bah\u00farim v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3. Eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy Simei milyen s\u00falyos \u00e1tkokat kiab\u00e1lt r\u00e1m, amikor Mahanaimba mentem. Amikor visszat\u00e9rtem, el\u00e9m j\u00f6tt a Jord\u00e1nhoz, \u00e9s megesk\u00fcdtem neki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, hogy nem fogom meg\u00f6lni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te azonban ne hagyd Simeit b\u00fcntetlen\u00fcl. B\u00f6lcs vagy, \u00e9s megtal\u00e1lod a m\u00f3dj\u00e1t, hogyan b\u00fcntesd meg. Ne hagyd, hogy b\u00e9k\u00e9ben haljon meg id\u0151s kor\u00e1ban!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly hal\u00e1la - Azut\u00e1n meghalt D\u00e1vid, \u00e9s csatlakozott \u0151seihez. A D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6sszesen negyven \u00e9vig uralkodott Izr\u00e1el kir\u00e1lyak\u00e9nt: h\u00e9t \u00e9vig Hebronban \u00e9s harminch\u00e1rom \u00e9vig Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salamon uralma meger\u0151s\u00f6dik - Ezut\u00e1n Salamon \u00fclt D\u00e1vidnak, apj\u00e1nak tr\u00f3nj\u00e1n, \u00e9s a kir\u00e1lys\u00e1ga nagyon meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Ad\u00f3nijj\u00e1, Hagg\u00edt fia egyszer felkereste Betsab\u00e9t, Salamon anyj\u00e1t. Betsab\u00e9 megk\u00e9rdezte: \u201eB\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6ssz?\u201d Ad\u00f3nijj\u00e1 ezt felelte: \u201eIgen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Csak mondani szeretn\u00e9k valamit.\u201d \u201eAkkor mondd!\u201d \u2014 biztatta Betsab\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ad\u00f3nijj\u00e1 ekkor belekezdett: \u201eTe magad is tudod, hogy a kir\u00e1lys\u00e1g m\u00e1r az eny\u00e9m volt, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el azt v\u00e1rta, hogy \u00e9n leszek a kir\u00e1ly. De azut\u00e1n a kir\u00e1lyi hatalom m\u00e9gis a testv\u00e9rem\u00e9 lett \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akarat\u00e1b\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hadd k\u00e9rjek t\u0151led valamit \u2014 k\u00e9rlek, ne tagadd meg t\u0151lem!\u201d Betsab\u00e9 ezt v\u00e1laszolta: \u201eKi vele, mit k\u00edv\u00e1nsz?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eTudom, hogy a te k\u00e9r\u00e9sedet Salamon biztosan nem fogja visszautas\u00edtani. K\u00e9rd meg h\u00e1t, egyezzen bele, hogy feles\u00e9g\u00fcl vegyem a s\u00fan\u00e9mi Abis\u00e1got!\u201d \u2014 felelte Ad\u00f3nijj\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eRendben van, besz\u00e9lek a kir\u00e1llyal az \u00e9rdekedben\u201d \u2014 \u00edg\u00e9rte meg Betsab\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El is ment Salamon kir\u00e1lyhoz, aki fel\u00e1llt a tr\u00f3nr\u00f3l, \u00e9s meghajolt anyja tisztelet\u00e9re. Majd vissza\u00fclt tr\u00f3nj\u00e1ra, sz\u00e9ket hozatott, \u00e9s a kir\u00e1ly anyj\u00e1t a jobbj\u00e1ra \u00fcltette."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Betsab\u00e9 hozz\u00e1kezdett: \u201eSzeretn\u00e9k k\u00e9rni t\u0151led valamit, ne utas\u00edts el!\u201d \u201eK\u00e9rj csak nyugodtan any\u00e1m, nem fogom megtagadni t\u0151led\u201d \u2014 biztatta a kir\u00e1ly."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eEngedd meg, hogy Ad\u00f3nijj\u00e1, a testv\u00e9red feles\u00e9g\u00fcl vegye a s\u00fan\u00e9mi Abis\u00e1got!\u201d \u2014 k\u00e9rte Betsab\u00e9."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Erre Salamon k\u00e9rd\u00e9ssel v\u00e1laszolt: \u201eMi\u00e9rt csak a s\u00fan\u00e9mi Abis\u00e1got k\u00e9red Ad\u00f3nijj\u00e1nak, mi\u00e9rt nem mindj\u00e1rt az eg\u00e9sz kir\u00e1lys\u00e1got?! Bizony, a b\u00e1ty\u00e1m, Ad\u00f3nijj\u00e1 az eg\u00e9sz kir\u00e1lys\u00e1got is meg akarja szerezni Abis\u00e1ggal egy\u00fctt \u2014 ak\u00e1rcsak a t\u00e1mogat\u00f3i: Ebj\u00e1t\u00e1r pap \u00e9s J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faja fia.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n Salamon kir\u00e1ly \u00edgy folytatta, \u00e9s megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra: \u201e\u00dagy seg\u00edtsen engem Isten, hogy ez\u00e9rt Ad\u00f3nijj\u00e1 az \u00e9let\u00e9vel fog fizetni!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Esk\u00fcsz\u00f6m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, aki \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l, aki meger\u0151s\u00edtett \u00e9s ap\u00e1m tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fcltetett, s aki \u00edg\u00e9rete szerint uralkod\u00f3i dinaszti\u00e1t \u00e9p\u00edtett nekem, hogy emiatt Ad\u00f3nijj\u00e1nak m\u00e9g ma meg kell halnia!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly ekkor parancsolt Ben\u00e1j\u00e1nak, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1nak, hogy azonnal menjen, \u00e9s v\u00e9gezze ki Ad\u00f3nijj\u00e1t. Ben\u00e1ja pedig v\u00e9grehajtotta a parancsot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n a kir\u00e1ly ezt parancsolta Ebj\u00e1t\u00e1r papnak: \u201eMeg\u00e9rdemeln\u00e9d, hogy kiv\u00e9geztesselek, m\u00e9gis megk\u00edm\u00e9lem az \u00e9leted, mert te hordoztad az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t ap\u00e1m, D\u00e1vid el\u0151tt \u00e9s egy\u00fctt szenvedt\u00e9l ap\u00e1mmal a neh\u00e9z id\u0151kben. Megengedem, hogy hazamenj Anat\u00f3tba, a birtokodra \u2014 de maradj is ott!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdgy fosztotta meg Salamon Ebj\u00e1t\u00e1rt a tiszts\u00e9g\u00e9t\u0151l, hogy ne legyen t\u00f6bb\u00e9 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 papja. Ekkor teljesedett be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava, amit Sil\u00f3ban mondott \u00c9li pap csal\u00e1dj\u00e1r\u00f3l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b is tudom\u00e1st szerzett ezekr\u0151l, \u00e9s megijedt, mert \u0151 is Ad\u00f3nijj\u00e1t k\u00f6vette \u2014 b\u00e1r kor\u00e1bban nem \u00e1llt Absolon p\u00e1rtj\u00e1ra. Sietve odamenek\u00fclt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szent S\u00e1tor\u00e1hoz, \u00e9s megfogta az olt\u00e1r szarv\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Megvitt\u00e9k a h\u00edr\u00e9t Salamonnak, hogy J\u00f3\u00e1b elfutott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 S\u00e1tor\u00e1hoz, \u00e9s hogy az olt\u00e1rn\u00e1l keresett mened\u00e9ket. A kir\u00e1ly ekkor ut\u00e1na k\u00fcldte Ben\u00e1j\u00e1t, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t ezzel a paranccsal: \u201eMenj, \u00e9s v\u00e9gezd ki J\u00f3\u00e1bot!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ben\u00e1ja oda is ment a Szent S\u00e1torhoz, \u00e9s sz\u00f3lt J\u00f3\u00e1bnak: \u201eA kir\u00e1ly parancsolja, hogy j\u00f6jj ki onnan!\u201d De J\u00f3\u00e1b azt felelte: \u201eNem megyek! Itt akarok meghalni.\u201d Ben\u00e1ja visszament a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s jelentette, amit J\u00f3\u00e1b mondott."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eLegyen \u00fagy, ahogy \u0151 mondta: v\u00e9gezd ki ott, ahol van, azut\u00e1n temesd el. \u00cdgy h\u00e1r\u00edtsd el r\u00f3lam \u00e9s ap\u00e1m csal\u00e1dj\u00e1r\u00f3l az \u00e1rtatlanok v\u00e9r\u00e9t, akiket J\u00f3\u00e1b gyilkolt meg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy b\u00fcnteti meg J\u00f3\u00e1bot gyilkoss\u00e1gai\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Mert ap\u00e1m tudta n\u00e9lk\u00fcl fegyverrel meggyilkolt k\u00e9t f\u00e9rfit, akik igazabbak \u00e9s nemesebbek voltak, mint \u0151 maga: Abnert, N\u00e9r fi\u00e1t, Izr\u00e1el sereg\u00e9nek vez\u00e9r\u00e9t \u00e9s Am\u00e1sz\u00e1t, Jeter fi\u00e1t, J\u00fada sereg\u00e9nek vez\u00e9r\u00e9t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hal\u00e1luk\u00e9rt a felel\u0151ss\u00e9g \u00e9s a b\u00fcntet\u00e9s sz\u00e1lljon J\u00f3\u00e1b fej\u00e9re \u00e9s ut\u00f3daira \u00f6r\u00f6kk\u00e9! D\u00e1vidnak, tr\u00f3nj\u00e1nak, csal\u00e1dj\u00e1nak \u00e9s lesz\u00e1rmazottjainak pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adjon b\u00e9kess\u00e9get \u00f6r\u00f6kre!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Akkor Ben\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia ism\u00e9t visszament J\u00f3\u00e1bhoz, lev\u00e1gta \u00e9s meg\u00f6lte. J\u00f3\u00e1bot a saj\u00e1t h\u00e1za mellett temett\u00e9k el, a puszt\u00e1ban."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezut\u00e1n Ben\u00e1j\u00e1t nevezte ki J\u00f3\u00e1b hely\u00e9re a hadsereg parancsnok\u00e1nak. C\u00e1d\u00f3k papot pedig f\u0151papp\u00e1 tette Ebj\u00e1t\u00e1r helyett."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Majd h\u00edvatta Simeit, \u00e9s ezt parancsolta neki: \u201e\u00c9p\u00edts h\u00e1zat Jeruzs\u00e1lemben, k\u00f6lt\u00f6zz oda, \u00e9s att\u00f3l kezdve ki ne l\u00e9pj a v\u00e1rosb\u00f3l!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tudd meg, hogy ha m\u00e9gis elhagyod a v\u00e1rost, \u00e9s \u00e1tl\u00e9ped a Kidron-patakot, meg kell halnod \u2014 de ez\u00e9rt csak magadat okolhatod majd.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Simei \u00edgy felelt: \u201eJ\u00f3, amit mondt\u00e1l, kir\u00e1lyom. Szolg\u00e1d engedelmeskedik. \u00dagy teszek, ahogyan uram, a kir\u00e1ly parancsolta.\u201d Ett\u0151l kezdve Simei egy ideig Jeruzs\u00e1lemben lakott."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "H\u00e1rom \u00e9v eltelt\u00e9vel azonban Simeit\u0151l megsz\u00f6k\u00f6tt k\u00e9t rabszolg\u00e1ja. Majd h\u00edr\u00e9t hozt\u00e1k Simeinek, hogy a sz\u00f6kev\u00e9nyek \u00c1kishoz, Maak\u00e1 fi\u00e1hoz, G\u00e1t kir\u00e1ly\u00e1hoz menek\u00fcltek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Akkor Simei felnyergelte a szamar\u00e1t, elment G\u00e1tba, \u00e9s visszahozta szolg\u00e1it \u00c1kis kir\u00e1lyt\u00f3l."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Salamonnak jelentett\u00e9k, hogy Simei Jeruzs\u00e1lemb\u0151l G\u00e1tba ment, \u00e9s m\u00e1r vissza is t\u00e9rt onnan."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A kir\u00e1ly h\u00edvatta Simeit, \u00e9s felel\u0151ss\u00e9gre vonta: \u201eEml\u00e9kszel, hogy megeskettelek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, \u00e9s figyelmeztettelek, hogy amely napon kim\u00e9sz Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, meg kell halnod! Akkor azt felelted, hogy rendben van, \u00e9s engedelmeskedni fogsz."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem tartottad meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra tett esk\u00fcdet, \u00e9s mi\u00e9rt nem engedelmeskedt\u00e9l parancsomnak?\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Majd m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201eTudod te azt nagyon j\u00f3l, Simei, mennyi gonoszs\u00e1got k\u00f6vett\u00e9l el ap\u00e1m, D\u00e1vid ellen! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 most a fejedre z\u00fad\u00edtja a saj\u00e1t gonoszs\u00e1godat."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De Salamon kir\u00e1ly \u00e1ldott lesz, \u00e9s D\u00e1vid tr\u00f3nja szil\u00e1rdan fog \u00e1llni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ezut\u00e1n parancsolt a kir\u00e1ly Ben\u00e1j\u00e1nak, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1nak, hogy vigye ki, \u00e9s v\u00e9gezze ki Simeit. Ben\u00e1ja v\u00e9grehajtotta az \u00edt\u00e9letet, Salamon kir\u00e1lyi hatalma pedig meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon b\u00f6lcsess\u00e9get k\u00e9r Istent\u0151l - Salamon sz\u00f6vets\u00e9ges viszonyba ker\u00fclt a f\u00e1ra\u00f3val, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1val, mivel feles\u00e9g\u00fcl vette a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1ny\u00e1t, akit Jeruzs\u00e1lembe vitt, a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba. Ekkor Salamon m\u00e9g nem k\u00e9sz\u00fclt el a saj\u00e1t palot\u00e1j\u00e1nak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lem k\u0151fal\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra m\u00e9g nem \u00e9p\u00fclt fel a Templom, az emberek szerte az orsz\u00e1gban a magaslatokon mutattak be Istennek \u00e1ldozatokat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salamon szerette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s apj\u00e1nak, D\u00e1vidnak rendelkez\u00e9sei szerint \u00e9lt \u00e9s uralkodott, de \u0151 is a magaslatokon mutatta be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s illat\u00e1ldozatokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkoriban Salamon Gibeonba j\u00e1rt, hogy ott \u00e1ldozzon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, mert ott volt a legfontosabb \u00e1ldoz\u00f3-magaslat, \u00e9s azon egy olt\u00e1r. Egyszer 1 000 \u00e1llatot vitt \u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak Gibeonba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azon az \u00e9jszak\u00e1n Gibeonban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megjelent Salamonnak \u00e1lm\u00e1ban, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eK\u00e9rd el t\u0151lem, amit szeretn\u00e9l megkapni!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Salamon \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te h\u0171s\u00e9ggel \u00e9s szeretettel volt\u00e1l ap\u00e1m, a te szolg\u00e1d, D\u00e1vid ir\u00e1nt, aki h\u0171s\u00e9gesen, igazs\u00e1gosan \u00e9s tiszta sz\u00edvvel k\u00f6vetett t\u00e9ged. Mindm\u00e1ig meg\u0151rizted ir\u00e1nta val\u00f3 h\u0171s\u00e9ges szereteted, hiszen fi\u00e1t \u00fcltetted tr\u00f3nj\u00e1ra, aki most is uralkodik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten, te tetted szolg\u00e1dat kir\u00e1lly\u00e1, ap\u00e1m, D\u00e1vid helyett \u2014 \u00e9n pedig m\u00e9g olyan vagyok, mint egy kisgyermek: nincs tapasztalatom abban, hogyan kell helyesen uralkodni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szolg\u00e1d a te n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt \u00e9l, amelyet magadnak v\u00e1lasztott\u00e1l \u2014 s ez a n\u00e9p oly hatalmas, hogy meg sem sz\u00e1molhat\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00e9rlek h\u00e1t, adj szolg\u00e1dnak b\u00f6lcs sz\u00edvet n\u00e9ped korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1hoz, hogy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tudjak tenni j\u00f3 \u00e9s rossz k\u00f6z\u00f6tt. Mert e n\u00e9lk\u00fcl hogyan korm\u00e1nyozhatn\u00e1 valaki ezt a hatalmas n\u00e9pet?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tetszett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy Salamon ezt k\u00e9rte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Isten ezt felelte neki: \u201eJ\u00f3l tetted, hogy ezt k\u00e9rted, \u00e9s nem hossz\u00fa \u00e9letet, gazdags\u00e1got vagy az ellens\u00e9geid veszt\u00e9t. Mivel b\u00f6lcsess\u00e9get k\u00e9rt\u00e9l ahhoz, hogy helyesen tudj d\u00f6nt\u00e9st \u00e9s igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet hozni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ez\u00e9rt, l\u00e1sd, teljes\u00edtettem k\u00e9r\u00e9sedet. Olyan b\u00f6lcs \u00e9s \u00e9rtelmes sz\u00edvet adtam neked, amilyen eddig m\u00e9g senki m\u00e1snak nem volt, de ut\u00e1nad sem lesz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0151t, r\u00e1ad\u00e1sul megadtam azt is, amit nem k\u00e9rt\u00e9l: olyan gazdags\u00e1got \u00e9s dics\u0151s\u00e9get, hogy \u00e9letedben nem lesz hozz\u00e1d foghat\u00f3 nagy kir\u00e1ly."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha az \u00e9n utamon j\u00e1rsz, \u00e9s ha parancsaim \u00e9s rendelkez\u00e9seim szerint \u00e9lsz, mint ahogyan ap\u00e1d, D\u00e1vid is tette, akkor ezeken f\u00f6l\u00fcl m\u00e9g \u00e9leted idej\u00e9t is meghosszabb\u00edtom.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Salamon fel\u00e9bredt, \u00e9s akkor \u00e9rtette meg, hogy Isten besz\u00e9lt vele \u00e1lm\u00e1ban. Azut\u00e1n Jeruzs\u00e1lembe ment, \u00e9s oda\u00e1llt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u00e9, majd \u00e1ldozatokat mutatott be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatot. Ut\u00e1na nagy lakom\u00e1t rendezett minden szolg\u00e1j\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Salamon b\u00f6lcs \u00edt\u00e9lete - Ezek ut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy egyszer k\u00e9t asszony j\u00f6tt a kir\u00e1ly el\u00e9, \u00edt\u00e9let\u00e9t k\u00e9rve. Prostitu\u00e1ltak voltak, meg\u00e1lltak a kir\u00e1ly tr\u00f3nja el\u0151tt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s egyik\u00fck el\u0151adta az esetet: \u201eUram, kir\u00e1lyom! Mi ketten egy h\u00e1zban lakunk, \u00e9s mindketten gyermeket v\u00e1rtunk. \u00c9n sz\u00fcltem meg hamarabb a gyermekemet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0151 pedig h\u00e1rom nappal k\u00e9s\u0151bb. Ezalatt senki m\u00e1s nem volt vel\u00fcnk a h\u00e1zban, csak mi ketten \u00e9s a csecsem\u0151k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az egyik \u00e9jjel \u0151 r\u00e1fek\u00fcdt a saj\u00e1t gyermek\u00e9re, aki emiatt meghalt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150 azonban m\u00e9g akkor \u00e9jjel felkelt, \u00e9s am\u00edg \u00e9n aludtam, kicser\u00e9lte a k\u00e9t csecsem\u0151t: elvette mell\u0151lem a fiamat, \u00e9s a saj\u00e1t halott fi\u00e1t tette a hely\u00e9re."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Reggel, amikor szoptatni akartam a fiamat, l\u00e1ttam, hogy m\u00e1r nem \u00e9l! De ahogy alaposabban szem\u00fcgyre vettem, l\u00e1ttam, hogy ez nem is az \u00e9n fiam, akit sz\u00fcltem.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor azonban a m\u00e1sik asszony k\u00f6zbev\u00e1gott: \u201eNem \u00edgy van! Az eleven gyermek az eny\u00e9m, \u00e9s a halott a ti\u00e9d!\u201d Az els\u0151 asszony \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNem igaz! A te fiad halt meg, az \u00e9l\u0151 pedig az eny\u00e9m!\u201d \u00cdgy vitatkoztak a kir\u00e1ly el\u0151tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a kir\u00e1ly ezt mondta: \u201eSz\u00f3val mindketten azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1tok, hogy az \u00e9l\u0151 gyermek a ti\u00e9tek, \u00e9s a m\u00e1siknak a fia halt meg?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly sz\u00f3lt a szolg\u00e1knak, hogy hozzanak egy kardot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Majd ezt mondta: \u201eV\u00e1gj\u00e1tok kett\u00e9 az \u00e9l\u0151 gyermeket! Adj\u00e1tok az egyik fel\u00e9t az egyik asszonynak, a m\u00e1sik fel\u00e9t a m\u00e1siknak!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00e9l\u0151 gyermek anyja ekkor megsajn\u00e1lta a fi\u00e1t, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott a kir\u00e1lynak: \u201e\u00d3, uram, k\u00e9rlek, ink\u00e1bb legyen a m\u00e1sik asszony\u00e9 a gyermek, csak ne \u00f6lj\u00e9k meg!\u201d A m\u00e1sik asszony viszont ezt mondta: \u201eV\u00e1gj\u00e1tok csak kett\u00e9, ne legyen se az \u00f6v\u00e9, se az eny\u00e9m!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly \u00edgy \u00edt\u00e9lt: \u201eNe \u00f6lj\u00e9tek meg az \u00e9l\u0151 gyermeket, hanem adj\u00e1tok az els\u0151 asszonynak, mert val\u00f3ban \u0151 az anyja!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe hallott err\u0151l az esetr\u0151l \u00e9s Salamon \u00edt\u00e9let\u00e9r\u0151l. Tisztelettel \u00e9s f\u00e9lelemmel tekintettek a kir\u00e1lyra, mert meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy Isten b\u00f6lcsess\u00e9ge lakik benne, \u00e9s \u00edgy hozza meg \u00edt\u00e9leteit."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1lys\u00e1ga - Salamon kir\u00e1ly eg\u00e9sz Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt uralkodott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly fontosabb tiszts\u00e9gvisel\u0151i a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Azarj\u00e1h\u00fa, C\u00e1d\u00f3k fia volt a f\u0151pap,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elih\u00f3ref \u00e9s Ahijj\u00e1, Sis\u00e1 fiai voltak a kir\u00e1ly titk\u00e1rai, Jeh\u00f3s\u00e9f\u00e9t, Ahil\u00fad fia pedig a kr\u00f3nika\u00edr\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ben\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia vezette a hadsereget, C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r papok voltak,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azarj\u00e1h\u00fa, N\u00e1t\u00e1n fia volt a helytart\u00f3k vezet\u0151je, Z\u00e1b\u00fad pap, N\u00e1t\u00e1n fia volt a kir\u00e1ly bizalmas bar\u00e1tja \u00e9s tan\u00e1csad\u00f3ja,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ahis\u00e1r volt a kir\u00e1lyi palota gondvisel\u0151je, Ad\u00f3nir\u00e1m, Abd\u00e1 fia pedig a k\u00e9nyszermunk\u00e1sok fel\u00fcgyel\u0151je."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el ter\u00fclete tizenk\u00e9t tartom\u00e1nyra volt felosztva. Ezek \u00e9l\u00e9re Salamon egy-egy helytart\u00f3t nevezett ki, akik a tartom\u00e1nyuk term\u00e9nyeib\u0151l ell\u00e1tt\u00e1k \u00e9lelemmel a kir\u00e1ly eg\u00e9sz udvartart\u00e1s\u00e1t. Mindegyik tartom\u00e1ny \u00e9vente egy h\u00f3napig gondoskodott a kir\u00e1ly \u00e9s udvara ell\u00e1t\u00e1s\u00e1r\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A tizenk\u00e9t helytart\u00f3 a k\u00f6vetkez\u0151 volt: Ben H\u00far volt Efraim dombvid\u00e9k\u00e9nek a helytart\u00f3ja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ben Deker volt M\u00e1kac, Saalbim, B\u00e9tsemes, \u00c9l\u00f3n \u00e9s B\u00e9t-H\u00e1n\u00e1n helytart\u00f3ja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ben Heszed volt Arubb\u00f3t, Sz\u00f3k\u00f3 \u00e9s H\u00e9fer helytart\u00f3ja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ben Abin\u00e1d\u00e1b volt D\u00f3r dombvid\u00e9k\u00e9nek helytart\u00f3ja. \u0150 vette feles\u00e9g\u00fcl Salamon egyik le\u00e1ny\u00e1t, T\u00e1fatot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Baan\u00e1, Ahil\u00fad fia volt a helytart\u00f3 ezen a ter\u00fcleten: Taanak, Meggid\u00f3; eg\u00e9sz B\u00e9tse\u00e1n, C\u00e1ret\u00e1n \u00e9s Jezr\u00e9el mellett; azut\u00e1n B\u00e9tse\u00e1nt\u00f3l eg\u00e9szen \u00c1b\u00e9l-Meh\u00f3l\u00e1ig \u00e9s Jokmo\u00e1mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ben Geber volt a helytart\u00f3 a gile\u00e1di R\u00e1m\u00f3tban, azut\u00e1n J\u00e1irnak, Manass\u00e9 fi\u00e1nak gile\u00e1di s\u00e1torfalvaiban \u00e9s a b\u00e1s\u00e1ni Arg\u00f3b vid\u00e9k\u00e9n l\u00e9v\u0151 60 v\u00e1rosban, amelyeket er\u0151s k\u0151falak vettek k\u00f6r\u00fcl \u00e9s amelyeknek kapui bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt z\u00e1rakkal voltak meger\u0151s\u00edtve."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahin\u00e1d\u00e1b, Idd\u00f3 fia Mahan\u00e1imban volt helytart\u00f3,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Naft\u00e1liban pedig Ahimaac, aki Salamon egyik le\u00e1ny\u00e1t, Boszmatot vette feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Baan\u00e1, H\u00fasaj fia \u00c1s\u00e9rban \u00e9s \u00c1l\u00f3tban,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeh\u00f3s\u00e1f\u00e1t, P\u00e1r\u00faah fia Issak\u00e1rban,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Simei, \u00c9l\u00e1 fia Benj\u00e1minban volt a helytart\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Geber, \u00dari fia volt a helytart\u00f3 Gile\u00e1dban, amely kor\u00e1bban Szih\u00f3nnak, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak az orsz\u00e1ga volt. Geber volt ennek az eg\u00e9sz tartom\u00e1nynak a helytart\u00f3ja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Izr\u00e1elnek Salamon idej\u00e9ben olyan rengeteg lakosa volt, mint a homokszemek a tengerparton. Mind boldogan \u00e9ltek: ettek, ittak, \u00f6rvendeztek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1lyi uralma kiterjedt az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3t\u00f3l nyugatra a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9ig \u00e9s Egyiptom hat\u00e1r\u00e1ig minden kir\u00e1lys\u00e1gra. Ezeknek az orsz\u00e1goknak a kir\u00e1lyai rendszeresen ad\u00f3t fizettek Salamonnak, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9let\u00fckben szolg\u00e1lt\u00e1k \u0151t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi udvar ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ra minden nap a k\u00f6vetkez\u0151ket sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k: 30 k\u00f3r finomliszt, 60 k\u00f3r keny\u00e9rliszt, 10 hizlalt szarvasmarha, 20 legel\u0151n tartott szarvasmarha, 100 juh, ezenk\u00edv\u00fcl szarvasok, gazell\u00e1k, \u0151zek \u00e9s hizlalt sz\u00e1rnyasok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi udvar ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ra minden nap a k\u00f6vetkez\u0151ket sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k: 30 k\u00f3r finomliszt, 60 k\u00f3r keny\u00e9rliszt, 10 hizlalt szarvasmarha, 20 legel\u0151n tartott szarvasmarha, 100 juh, ezenk\u00edv\u00fcl szarvasok, gazell\u00e1k, \u0151zek \u00e9s hizlalt sz\u00e1rnyasok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly uralkodott az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3t\u00f3l nyugatra: Tifszaht\u00f3l G\u00e1z\u00e1ig minden orsz\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt, a szomsz\u00e9dos kir\u00e1lys\u00e1gokkal pedig b\u00e9k\u00e9ben \u00e9lt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe Salamon uralkod\u00e1s idej\u00e9n D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9r-Seb\u00e1ig biztons\u00e1gban, nyugalomban \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lt, mindenki a saj\u00e1t birtok\u00e1n, a saj\u00e1t sz\u0151l\u0151je \u00e9s f\u00fcgef\u00e1ja alatt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Salamonnak igen sok harci szekere volt. Ezeket \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 lovakat 4 000 ist\u00e1ll\u00f3ban tartott\u00e1k. A harci szekereken 12 000 harcos teljes\u00edtett szolg\u00e1latot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Minden h\u00f3napban a soron k\u00f6vetkez\u0151 helytart\u00f3 gondoskodott a kir\u00e1lyi udvar \u00e9s a kir\u00e1ly vend\u00e9geinek b\u0151s\u00e9ges ell\u00e1t\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u2014 nem is volt hi\u00e1nyuk semmiben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ugyancsak a helytart\u00f3k l\u00e1tt\u00e1k el takarm\u00e1nnyal a lovas katon\u00e1k \u00e9s a harci szekerek lovait: \u00e1rp\u00e1t \u00e9s szalm\u00e1t sz\u00e1ll\u00edtottak rendszeresen szolg\u00e1latuk rendje szerint."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Salamon b\u00f6lcsess\u00e9ge - Isten rendk\u00edv\u00fcli b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s \u00e9rtelmet adott Salamonnak, \u00e9s elm\u00e9j\u00e9nek befogad\u00f3k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t pedig szerf\u00f6l\u00f6tt kisz\u00e9les\u00edtette."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Salamon b\u00f6lcsebb volt mind a keleti orsz\u00e1gok, mind Egyiptom \u00f6sszes b\u00f6lcsein\u00e9l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Minden embern\u00e9l b\u00f6lcsebb volt, m\u00e9g az ezr\u00e1hi \u00c9t\u00e1nn\u00e1l is; m\u00e9g M\u00e1h\u00f3l fiain\u00e1l is: H\u00e1m\u00e1nn\u00e1l, Kalk\u00f3ln\u00e1l \u00e9s Dard\u00e1n\u00e1l. Ez\u00e9rt h\u00edre-neve minden n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt elterjedt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Salamon 3 000 p\u00e9ldabesz\u00e9det \u00e9s 1 005 \u00e9neket szerzett."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Igen sok dologr\u00f3l sz\u00f3lt: n\u00f6v\u00e9nyekr\u0151l \u2014 a c\u00e9drusf\u00e1kt\u00f3l kezdve, amelyek a Libanon-hegys\u00e9gben n\u0151nek, az izs\u00f3pig, amely a falak r\u00e9seib\u0151l is kin\u0151 \u2014, meg mindenf\u00e9le vad\u00e1llatokr\u00f3l, madarakr\u00f3l, h\u00fcll\u0151kr\u0151l, rovarokr\u00f3l \u00e9s halakr\u00f3l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El is j\u00f6ttek az emberek minden n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, hogy Salamon b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t hallj\u00e1k. M\u00e9g a kir\u00e1lyok k\u00f6z\u00fcl is elj\u00f6ttek, akikhez Salamon b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9nek h\u00edre eljutott."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El\u0151k\u00e9sz\u00fcletek a Templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez - H\u00edr\u00e1m, T\u00edrusz kir\u00e1lya megtudta, hogy Salamont kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9k, \u00e9s hogy \u00edgy apja, D\u00e1vid hely\u00e9n most m\u00e1r Salamon uralkodik. Ez\u00e9rt elk\u00fcldte a k\u00f6veteit Salamonhoz, merthogy kor\u00e1bban is mindig j\u00f3 bar\u00e1ts\u00e1gban volt D\u00e1vid kir\u00e1llyal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salamon pedig ezt \u00fczente H\u00edr\u00e1mnak:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eH\u00edr\u00e1m kir\u00e1ly, te tudod, hogy ap\u00e1m, D\u00e1vid kir\u00e1ly nem \u00e9p\u00edthetett Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9nek h\u00e1zat, mert minden oldalr\u00f3l h\u00e1bor\u00fakkal volt elfoglalva, eg\u00e9szen addig, am\u00edg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 D\u00e1vid hatalma al\u00e1 nem k\u00e9nyszer\u00edtette az ellens\u00e9geit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Most azonban Istenem, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mindenfel\u0151l b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s nyugalmat adott nekem \u00e9s n\u00e9pemnek. Sem ellens\u00e9g, sem vesz\u00e9ly nem fenyeget benn\u00fcnket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elhat\u00e1roztam, hogy Istenem, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9nek templomot \u00e9p\u00edtek. Mert ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak: \u00bbA fiad, akit ut\u00e1nad a tr\u00f3nodra \u00fcltetek, \u0151 fog majd h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni nevemnek.\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t, H\u00edr\u00e1m kir\u00e1ly, parancsold meg szolg\u00e1idnak, hogy v\u00e1gjanak ki c\u00e9drusf\u00e1kat sz\u00e1momra a Libanon-hegys\u00e9gben! Szolg\u00e1im egy\u00fctt fognak dolgozni a te szolg\u00e1iddal, \u00e9s k\u00edv\u00e1ns\u00e1god szerint megfizetem munk\u00e1jukat, hiszen tudod, hogy Izr\u00e1elben nincsenek olyan gyakorlott fav\u00e1g\u00f3k, mint a szid\u00f3niak k\u00f6z\u00f6tt.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m nagyon meg\u00f6r\u00fclt Salamon \u00fczenet\u00e9nek, \u00e9s ezt mondta: \u201e\u00c1ldott legyen ma az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki D\u00e1vidnak ilyen b\u00f6lcs fi\u00fat adott, hogy e nagy n\u00e9pen uralkodjon!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Salamonnak pedig ezt \u00fczente: \u201eMeghallgattam \u00e9s teljes\u00edtem k\u00e9r\u00e9sed: k\u00fcld\u00f6k neked c\u00e9drus- \u00e9s jegenyefeny\u0151-t\u00f6rzseket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szolg\u00e1im majd kiv\u00e1gj\u00e1k a f\u00e1kat, leviszik a fat\u00f6rzseket a tengerhez, ahol tutajokat k\u00e9sz\u00edtenek bel\u0151l\u00fck, \u00e9s elsz\u00e1ll\u00edtj\u00e1k azokat a tengeren abba a kik\u00f6t\u0151be, amelybe \u00f3hajtod. Ott majd sz\u00e9tszedik a tutajokat, te pedig sz\u00e1ll\u00edttasd el a fat\u00f6rzseket. Viszonz\u00e1sul annyit k\u00e9rek, hogy gondoskodj eg\u00e9sz udvartart\u00e1som \u00e9lelmez\u00e9s\u00e9r\u0151l!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: H\u00edr\u00e1m sz\u00e1ll\u00edtott Salamonnak annyi c\u00e9drus- \u00e9s jegenyefeny\u0151-gerend\u00e1t, amennyire sz\u00fcks\u00e9ge volt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Salamon viszont \u00e9vr\u0151l-\u00e9vre sz\u00e1ll\u00edtott 20 000 k\u00f3r b\u00faz\u00e1t \u00e9s 20 000 bat tiszta ol\u00edvaolajat H\u00edr\u00e1m udvar\u00e1nak az ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teh\u00e1t \u2014 \u00edg\u00e9rete szerint \u2014 b\u00f6lcsess\u00e9get adott Salamonnak. H\u00edr\u00e1m \u00e9s Salamon b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9ltek egym\u00e1s szomsz\u00e9ds\u00e1g\u00e1ban, s\u0151t, sz\u00f6vets\u00e9get is k\u00f6t\u00f6ttek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly kijel\u00f6lt Izr\u00e1elb\u0151l 30 000 f\u00e9rfit, akiket arra rendelt, hogy H\u00edr\u00e1m kir\u00e1ly szolg\u00e1inak seg\u00edtsenek a Libanon-hegys\u00e9gben. H\u00e1rom csoportra osztotta \u0151ket, mindegyikbe 10 000 munk\u00e1s tartozott. A csoportok felv\u00e1ltva dolgoztak egy-egy h\u00f3napig a Libanon hegyein, majd hazat\u00e9rtek, \u00e9s k\u00e9t h\u00f3napig otthon tart\u00f3zkodtak. Ezeknek a vezet\u0151je Ad\u00f3nir\u00e1m volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly kijel\u00f6lt Izr\u00e1elb\u0151l 30 000 f\u00e9rfit, akiket arra rendelt, hogy H\u00edr\u00e1m kir\u00e1ly szolg\u00e1inak seg\u00edtsenek a Libanon-hegys\u00e9gben. H\u00e1rom csoportra osztotta \u0151ket, mindegyikbe 10 000 munk\u00e1s tartozott. A csoportok felv\u00e1ltva dolgoztak egy-egy h\u00f3napig a Libanon hegyein, majd hazat\u00e9rtek, \u00e9s k\u00e9t h\u00f3napig otthon tart\u00f3zkodtak. Ezeknek a vezet\u0151je Ad\u00f3nir\u00e1m volt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Rajtuk k\u00edv\u00fcl 3 300 munkavezet\u0151 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1val 70 000 munk\u00e1s v\u00e9gezte a teherhord\u00e1st, 80 000 pedig a k\u0151b\u00e1ny\u00e1kban fejtette a k\u00f6vet J\u00fada hegyei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rajtuk k\u00edv\u00fcl 3 300 munkavezet\u0151 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1val 70 000 munk\u00e1s v\u00e9gezte a teherhord\u00e1st, 80 000 pedig a k\u0151b\u00e1ny\u00e1kban fejtette a k\u00f6vet J\u00fada hegyei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1ly parancs\u00e1ra a k\u0151farag\u00f3k hatalmas m\u00e9ret\u0171 \u00e9s nagyon \u00e9rt\u00e9kes k\u0151t\u00f6mb\u00f6ket fejtettek \u00e9s faragtak ki. Ezekb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt a Templom alapja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Salamon \u00e9p\u00edt\u0151munk\u00e1sai, H\u00edr\u00e1m \u00e9p\u00edt\u0151munk\u00e1sai, meg a geb\u00e1li munk\u00e1sok egy\u00fctt k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el\u0151 ezeket a k\u0151t\u00f6mb\u00f6ket \u00e9s a fagerend\u00e1kat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma sz\u00e1m\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon fel\u00e9p\u00edti a Templomot - Salamon kir\u00e1ly, uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik \u00e9v\u00e9ben, Ziv h\u00f3napban \u2014 ez a m\u00e1sodik h\u00f3nap \u2014 hozz\u00e1kezdett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez. Ez 480 \u00e9vvel azut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe kivonult Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Templom \u00e9p\u00fclete, amelyet Salamon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9p\u00edtett, 60 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa, 20 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s 30 k\u00f6ny\u00f6k magas volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az el\u0151csarnok a f\u0151\u00e9p\u00fclet sz\u00e9less\u00e9g\u00e9nek megfelel\u0151en 20 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les volt, \u00e9s 10 k\u00f6ny\u00f6k m\u00e9lys\u00e9gben csatlakozott a f\u0151\u00e9p\u00fclet t\u00f6mbj\u00e9hez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Templom fal\u00e1n ablakny\u00edl\u00e1sok voltak, amelyek k\u00edv\u00fcl sz\u00e9lesebbek voltak, mint bel\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00e9p\u00fcletet h\u00e1rom emelet magasan szob\u00e1k eg\u00e9sz sora vette k\u00f6r\u00fcl, mind a szent\u00e9ly, mind a szentek szentje k\u00fcls\u0151 fala ment\u00e9n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Templom fala f\u00f6lfel\u00e9 haladva l\u00e9pcs\u0151zetesen kialak\u00edtva egyre keskenyebbre \u00e9p\u00fclt. Ezekre a l\u00e9pcs\u0151kre t\u00e1maszkodtak a szob\u00e1k padl\u00f3j\u00e1t hordoz\u00f3 gerend\u00e1k, amelyek azonban nem ny\u00faltak bele a Templom fal\u00e1ba. \u00cdgy a magasabban fekv\u0151 szob\u00e1k t\u00e1gasabbak lettek, mint az alattuk l\u00e9v\u0151k. A f\u00f6ldszinti szob\u00e1k sz\u00e9less\u00e9ge \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k, az els\u0151 emeleti szob\u00e1k\u00e9 hat k\u00f6ny\u00f6k, a m\u00e1sodik emeletiek\u00e9 pedig h\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k lett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A k\u0151farag\u00f3k az \u00e9p\u00edt\u0151k\u00f6veket pontosan a megadott m\u00e9retre faragt\u00e1k a k\u0151b\u00e1ny\u00e1kban, ez\u00e9rt a Templom \u00e9p\u00edt\u00e9sekor m\u00e1r nem volt sz\u00fcks\u00e9g kalap\u00e1csra, v\u00e9s\u0151re vagy egy\u00e9b vasszersz\u00e1mokra. Ez\u00e9rt nem is j\u00e1rt nagy zajjal az \u00e9p\u00edt\u00e9s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A fal melletti szob\u00e1k bej\u00e1rata a Templom d\u00e9li oldal\u00e1n ny\u00edlott. Innen lehetett bemenni a f\u00f6ldszinti szob\u00e1kba. A bej\u00e1ratt\u00f3l l\u00e9pcs\u0151 vezetett fel az els\u0151 emeletre, onnan pedig tov\u00e1bb a m\u00e1sodikra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Miut\u00e1n Salamon fel\u00e9p\u00edtette a Templom falait, az eg\u00e9sz \u00e9p\u00fcletet c\u00e9drusfa gerend\u00e1kkal \u00e9s deszk\u00e1kkal fedte be."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n fel\u00e9p\u00edtett\u00e9k az \u00e9p\u00fcletet k\u00f6r\u00fclvev\u0151 szob\u00e1k sorait \u00e9s emeleteit is, amelyek c\u00e9drusfa gerend\u00e1kkal kapcsol\u00f3dtak a f\u0151\u00e9p\u00fclethez. Mind a h\u00e1rom szinten \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k volt a szob\u00e1k magass\u00e1ga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta Salamonnak:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eA Templomra n\u00e9zve, amelyet \u00e9p\u00edtesz, ezt mondom neked: ha rendelkez\u00e9seim szerint \u00e9lsz, ha v\u00e9ghezviszed hat\u00e1rozataimat \u00e9s engedelmeskedsz parancsaimnak, akkor \u00e9n is beteljes\u00edtem ap\u00e1dnak, D\u00e1vidnak tett \u00edg\u00e9retemet:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Izr\u00e1el gyermekei k\u00f6z\u00f6tt fogok lakni, \u00e9s nem hagyom el n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salamon teh\u00e1t fel\u00e9p\u00edtette a Templom \u00e9p\u00fclet\u00e9t. Ezut\u00e1n annak bels\u0151 berendez\u00e9s\u00e9t k\u00e9sz\u00edtette el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bel\u00fclr\u0151l a falakat a padl\u00f3t\u00f3l a mennyezetig mindenhol c\u00e9drusdeszk\u00e1val, a k\u0151padl\u00f3t pedig ciprusdeszk\u00e1val bor\u00edtotta be."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A h\u00e1ts\u00f3 falt\u00f3l 20 k\u00f6ny\u00f6k t\u00e1vols\u00e1gra c\u00e9drusdeszk\u00e1b\u00f3l falat emelt a padl\u00f3t\u00f3l a mennyezetig. Ez v\u00e1lasztotta el a m\u00f6g\u00f6tte l\u00e9v\u0151 legszentebb r\u00e9szt, vagyis a Szentek Szentj\u00e9t az el\u0151tte l\u00e9v\u0151 Szent\u00e9lyt\u0151l,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "amelynek hossza a Templom els\u0151 fal\u00e1ig 40 k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A Templom eg\u00e9sz belseje c\u00e9drusfa burkolatot kapott, amelyet farag\u00e1sokkal d\u00edsz\u00edtettek: kiny\u00edlt vir\u00e1gokat \u00e9s g\u00f6mb alak\u00fa d\u00edszeket faragtak r\u00e1. A faburkolat mindent befedett, az alatta l\u00e9v\u0151 k\u0151 sehol sem l\u00e1tszott ki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A Templom legbels\u0151 r\u00e9sze volt a Szentek Szentje, itt helyezt\u00e9k el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Szentek Szentj\u00e9nek sz\u00e9less\u00e9ge, magass\u00e1ga \u00e9s hossz\u00fas\u00e1ga egyar\u00e1nt 20 k\u00f6ny\u00f6k volt. Ezt bel\u00fclr\u0151l mindenhol sz\u00ednarannyal bor\u00edtott\u00e1k be. A Szentek Szentje el\u0151tt \u00e1llt a f\u00fcst\u00f6l\u0151-olt\u00e1r, amely c\u00e9drusf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, de ezt is bebor\u00edtott\u00e1k arannyal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz Templom belseje sz\u00ednarannyal volt bor\u00edtva. A Szentek Szentje el\u0151tt aranyl\u00e1ncok h\u00faz\u00f3dtak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz Templom belseje sz\u00ednarannyal volt bor\u00edtva. A Szentek Szentje el\u0151tt aranyl\u00e1ncok h\u00faz\u00f3dtak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek k\u00e9t szobrot olajf\u00e1b\u00f3l, amelyek kerubokat \u00e1br\u00e1zoltak, \u00e9s a Szentek Szentj\u00e9ben helyezt\u00e9k el \u0151ket. A k\u00e9t, egyenk\u00e9nt 10 k\u00f6ny\u00f6k magas szobor egyforma volt. Mindegyiknek k\u00e9t \u2014 egyenk\u00e9nt 5 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u2014 sz\u00e1rnya volt, amelyeket kiterjesztve tartottak. \u00cdgy az egyik sz\u00e1rnyuk v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sik sz\u00e1rnyuk v\u00e9g\u00e9ig \u00e9ppen 10 k\u00f6ny\u00f6k volt a t\u00e1vols\u00e1g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek k\u00e9t szobrot olajf\u00e1b\u00f3l, amelyek kerubokat \u00e1br\u00e1zoltak, \u00e9s a Szentek Szentj\u00e9ben helyezt\u00e9k el \u0151ket. A k\u00e9t, egyenk\u00e9nt 10 k\u00f6ny\u00f6k magas szobor egyforma volt. Mindegyiknek k\u00e9t \u2014 egyenk\u00e9nt 5 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u2014 sz\u00e1rnya volt, amelyeket kiterjesztve tartottak. \u00cdgy az egyik sz\u00e1rnyuk v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sik sz\u00e1rnyuk v\u00e9g\u00e9ig \u00e9ppen 10 k\u00f6ny\u00f6k volt a t\u00e1vols\u00e1g."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek k\u00e9t szobrot olajf\u00e1b\u00f3l, amelyek kerubokat \u00e1br\u00e1zoltak, \u00e9s a Szentek Szentj\u00e9ben helyezt\u00e9k el \u0151ket. A k\u00e9t, egyenk\u00e9nt 10 k\u00f6ny\u00f6k magas szobor egyforma volt. Mindegyiknek k\u00e9t \u2014 egyenk\u00e9nt 5 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u2014 sz\u00e1rnya volt, amelyeket kiterjesztve tartottak. \u00cdgy az egyik sz\u00e1rnyuk v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sik sz\u00e1rnyuk v\u00e9g\u00e9ig \u00e9ppen 10 k\u00f6ny\u00f6k volt a t\u00e1vols\u00e1g."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek k\u00e9t szobrot olajf\u00e1b\u00f3l, amelyek kerubokat \u00e1br\u00e1zoltak, \u00e9s a Szentek Szentj\u00e9ben helyezt\u00e9k el \u0151ket. A k\u00e9t, egyenk\u00e9nt 10 k\u00f6ny\u00f6k magas szobor egyforma volt. Mindegyiknek k\u00e9t \u2014 egyenk\u00e9nt 5 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u2014 sz\u00e1rnya volt, amelyeket kiterjesztve tartottak. \u00cdgy az egyik sz\u00e1rnyuk v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sik sz\u00e1rnyuk v\u00e9g\u00e9ig \u00e9ppen 10 k\u00f6ny\u00f6k volt a t\u00e1vols\u00e1g."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A k\u00e9t kerub-szobor a Szentek Szentj\u00e9ben \u00e1llt egym\u00e1s mellett. Az oldalfal ir\u00e1ny\u00e1ba kiterjesztett sz\u00e1rnyaik \u00e9ppen \u00e9rintett\u00e9k a falat, a m\u00e1sik k\u00e9t sz\u00e1rnyuk pedig k\u00f6z\u00e9pen \u00f6ssze\u00e9rt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mindk\u00e9t szobrot arannyal bor\u00edtott\u00e1k be."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A Templom bels\u0151 falait \u2014 a Szent\u00e9lyben \u00e9s a Szentek Szentj\u00e9ben egyar\u00e1nt \u2014 farag\u00e1sokkal d\u00edsz\u00edtett\u00e9k, amelyek kerubokat, p\u00e1lmaf\u00e1kat \u00e9s kiny\u00edlt vir\u00e1gokat \u00e1br\u00e1zoltak. Ezek a d\u00edsz\u00edt\u00e9sek k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl futottak a falakon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A k\u0151padl\u00f3t az eg\u00e9sz Templomban \u2014 a Szent\u00e9lyben \u00e9s a Szentek Szentj\u00e9ben egyar\u00e1nt \u2014 bebor\u00edtott\u00e1k arannyal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A Szent\u00e9lyt \u00e9s a Szentek Szentj\u00e9t olajf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett k\u00e9tsz\u00e1rny\u00fa ajt\u00f3 v\u00e1lasztotta el egym\u00e1st\u00f3l, amelynek kerete \u00f6tsz\u00f6glet\u0171 volt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az ajt\u00f3 k\u00e9t sz\u00e1rny\u00e1t kerubokat, p\u00e1lmaf\u00e1kat \u00e9s kiny\u00edlt vir\u00e1gokat \u00e1br\u00e1zol\u00f3 farag\u00e1sokkal d\u00edsz\u00edtett\u00e9k, majd az ajt\u00f3 eg\u00e9sz felsz\u00edn\u00e9t bebor\u00edtott\u00e1k arannyal."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A Szent\u00e9ly bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l is ajt\u00f3 \u00e1llt, de ennek form\u00e1ja n\u00e9gysz\u00f6glet\u0171 volt, az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1k olajf\u00e1b\u00f3l, maguk az ajt\u00f3sz\u00e1rnyak pedig ciprusf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek. Mindk\u00e9t ajt\u00f3sz\u00e1rny k\u00e9t-k\u00e9t forgathat\u00f3 r\u00e9szb\u0151l \u00e1llt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A Szent\u00e9ly bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l is ajt\u00f3 \u00e1llt, de ennek form\u00e1ja n\u00e9gysz\u00f6glet\u0171 volt, az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1k olajf\u00e1b\u00f3l, maguk az ajt\u00f3sz\u00e1rnyak pedig ciprusf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek. Mindk\u00e9t ajt\u00f3sz\u00e1rny k\u00e9t-k\u00e9t forgathat\u00f3 r\u00e9szb\u0151l \u00e1llt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezt az ajt\u00f3t is kerubokat, p\u00e1lmaf\u00e1kat \u00e9s kiny\u00edlt vir\u00e1gokat \u00e1br\u00e1zol\u00f3 farag\u00e1sokkal d\u00edsz\u00edtett\u00e9k, majd az eg\u00e9sz felsz\u00edn\u00e9t \u2014 m\u00e9g a farag\u00e1sokat is \u2014 egyenletesen bevont\u00e1k arannyal."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a Templom el\u0151tti bels\u0151 udvart \u00e9p\u00edtett\u00e9k fel. Fallal vett\u00e9k k\u00f6r\u00fcl, amely v\u00e1ltakozva h\u00e1rom sor faragott k\u0151b\u0151l, majd egy sor c\u00e9drusgerend\u00e1b\u00f3l \u00e9p\u00fclt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik \u00e9v\u00e9ben, Ziv h\u00f3napban kezdtek hozz\u00e1 a Templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez: ekkor helyezt\u00e9k el az alapk\u00f6veit. H\u00e9t teljes \u00e9vig folyt az \u00e9p\u00edtkez\u00e9s: a tizenegyedik \u00e9v nyolcadik h\u00f3napj\u00e1ban, B\u00fal h\u00f3napban fejezt\u00e9k be a munk\u00e1latokat, ekkorra az eg\u00e9sz \u00e9p\u00fclet \u00e9s annak r\u00e9szei mind elk\u00e9sz\u00fcltek \u2014 pontosan a tervek szerint."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik \u00e9v\u00e9ben, Ziv h\u00f3napban kezdtek hozz\u00e1 a Templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez: ekkor helyezt\u00e9k el az alapk\u00f6veit. H\u00e9t teljes \u00e9vig folyt az \u00e9p\u00edtkez\u00e9s: a tizenegyedik \u00e9v nyolcadik h\u00f3napj\u00e1ban, B\u00fal h\u00f3napban fejezt\u00e9k be a munk\u00e1latokat, ekkorra az eg\u00e9sz \u00e9p\u00fclet \u00e9s annak r\u00e9szei mind elk\u00e9sz\u00fcltek \u2014 pontosan a tervek szerint."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon palot\u00e1ja - Salamon fel\u00e9p\u00edtette a maga palot\u00e1j\u00e1t is \u2014 ez tizenh\u00e1rom \u00e9v alatt k\u00e9sz\u00fclt el teljesen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9p\u00edtett egy nagy \u00e9p\u00fcletet, amelynek hossza 100, sz\u00e9less\u00e9ge 50, magass\u00e1ga 30 k\u00f6ny\u00f6k volt \u2014 ezt \u201eLibanoni erd\u0151 h\u00e1z\u00e1nak\u201d nevezt\u00e9k. Az \u00e9p\u00fclet n\u00e9gy sor c\u00e9drusoszlopon \u00e1llt, amelyeken c\u00e9drusgerend\u00e1k nyugodtak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A gerend\u00e1kon c\u00e9drusfa pall\u00f3k alkott\u00e1k a mennyezetet. H\u00e1rom sorban \u00f6sszesen 45 gerenda szolg\u00e1lt az oszlopok k\u00f6z\u00f6tti t\u00e9r \u00e1thidal\u00e1s\u00e1ra. Minden sorban 15 gerenda volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e9p\u00fclet oldalfalain, h\u00e1rom szinten egym\u00e1s f\u00f6l\u00f6tt keretezett ablakok sora ny\u00edlott. A k\u00e9t \u00e1tellenes oldalon az ablakok \u00e9ppen egym\u00e1ssal szemben helyezkedtek el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Minden ajt\u00f3keret form\u00e1ja n\u00e9gysz\u00f6g\u0171 volt. Az \u00e9p\u00fclet k\u00e9t v\u00e9g\u00e9n h\u00e1rom-h\u00e1rom kapu ny\u00edlott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Salamon fel\u00e9p\u00edtette az oszlopcsarnokot is, amelynek hossza 50, sz\u00e9less\u00e9ge 30 k\u00f6ny\u00f6k volt. Ez el\u00e9 pedig fedett oszlopos el\u0151csarnokot k\u00e9sz\u00edtett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n a tr\u00f3ntermet \u00e9p\u00edttette meg, amelyet c\u00e9drusf\u00e1val burkolt a padl\u00f3t\u00f3l a mennyezetig. Ezt \u00edgy nevezt\u00e9k: \u201e\u00cdt\u00e9let Terme\u201d \u2014 mert Salamon kir\u00e1ly itt tartott \u00edt\u00e9letet alattval\u00f3i f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00cdt\u00e9let Terme m\u00f6g\u00f6tti udvarban \u00e9p\u00fclt a kir\u00e1ly saj\u00e1t palot\u00e1ja, amelyben Salamon lakoszt\u00e1lya volt. Hasonl\u00f3 palot\u00e1t \u00e9p\u00edtett Salamon a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya sz\u00e1m\u00e1ra is, akit feles\u00e9g\u00fcl vett. A kir\u00e1ly \u00e9s a kir\u00e1lyn\u0151 palot\u00e1i az \u00cdt\u00e9let Term\u00e9hez hasonl\u00f3an k\u00e9sz\u00fcltek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindezek az \u00e9p\u00fcletek nagyon \u00e9rt\u00e9kes k\u0151t\u00f6mb\u00f6kb\u0151l \u00e9p\u00fcltek, amelyeket m\u00e9g a k\u0151b\u00e1ny\u00e1ban f\u0171r\u00e9sszel minden oldalr\u00f3l m\u00e9retre v\u00e1gtak. A falak az alapjukt\u00f3l a tetej\u00fckig ilyen k\u00f6vekb\u0151l voltak rakva. Az udvarokat keretez\u0151 falak is hasonl\u00f3 m\u00f3don \u00e9p\u00fcltek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A falak alapja 10, illetve 8 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9rt\u00e9kes faragott k\u0151t\u00f6mb\u00f6kb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezekre ker\u00fcltek a k\u00f6vetkez\u0151 r\u00e9tegek, szint\u00e9n hasonl\u00f3an m\u00e9retre v\u00e1gott k\u00f6vekb\u0151l \u00e9s c\u00e9drusgerend\u00e1kb\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A palota udvar\u00e1t, a Templom bels\u0151 udvar\u00e1t \u00e9s az oszlopcsarnok udvar\u00e1t falak vett\u00e9k k\u00f6r\u00fcl, amelyeket hasonl\u00f3 m\u00f3don \u00e9p\u00edtettek: v\u00e1ltakozva h\u00e1rom sor k\u0151t\u00f6mb \u00e9s egy sor c\u00e9drusgerenda alkotta azokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e1kin \u00e9s Bo\u00e1z oszlopa - Ezut\u00e1n Salamon T\u00edruszb\u00f3l h\u00edvott egy mesterembert, akit H\u00edr\u00e1mnak neveztek,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s akinek anyja Izr\u00e1elb\u0151l sz\u00e1rmazott, Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, apja pedig bronzm\u0171ves mester volt T\u00edruszban. H\u00edr\u00e1m szint\u00e9n kit\u0171n\u0151 mesterember volt, b\u00f6lcs \u00e9s \u00e9rtelmes, aki mindenf\u00e9le bronzt\u00e1rgyat el tudott k\u00e9sz\u00edteni. Teh\u00e1t elj\u00f6tt Salamonhoz, \u00e9s mindent elk\u00e9sz\u00edtett, amit a kir\u00e1ly k\u00edv\u00e1nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bronzb\u00f3l \u00f6nt\u00f6tt k\u00e9t egyforma oszlopot, amelyeknek magass\u00e1ga 18, a ker\u00fclete pedig 12 k\u00f6ny\u00f6k volt. Az oszlopok \u00fcregesek voltak, a faluk vastags\u00e1ga pedig teny\u00e9rnyi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az oszlopok tetej\u00e9re egy-egy oszlopf\u0151t illesztett H\u00edr\u00e1m, amely szint\u00e9n bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s 5 k\u00f6ny\u00f6k magass\u00e1g\u00fa volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd az oszlopf\u0151ket l\u00e1ncokb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 h\u00e1l\u00f3val bor\u00edtotta, azokra pedig k\u00e9t sorban 200 bronzg\u00f6mb\u00f6t f\u0171z\u00f6tt fel, amelyeknek form\u00e1ja a gr\u00e1n\u00e1talma term\u00e9s\u00e9t ut\u00e1nozta. Mindegyik oszlopf\u0151t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl 200 ilyen bronz gr\u00e1n\u00e1talma d\u00edsz\u00edtett. Az oszlopf\u0151k 4 k\u00f6ny\u00f6k magasak voltak, \u00e9s form\u00e1juk a feh\u00e9r liliom vir\u00e1g\u00e1ra hasonl\u00edtott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd az oszlopf\u0151ket l\u00e1ncokb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 h\u00e1l\u00f3val bor\u00edtotta, azokra pedig k\u00e9t sorban 200 bronzg\u00f6mb\u00f6t f\u0171z\u00f6tt fel, amelyeknek form\u00e1ja a gr\u00e1n\u00e1talma term\u00e9s\u00e9t ut\u00e1nozta. Mindegyik oszlopf\u0151t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl 200 ilyen bronz gr\u00e1n\u00e1talma d\u00edsz\u00edtett. Az oszlopf\u0151k 4 k\u00f6ny\u00f6k magasak voltak, \u00e9s form\u00e1juk a feh\u00e9r liliom vir\u00e1g\u00e1ra hasonl\u00edtott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd az oszlopf\u0151ket l\u00e1ncokb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 h\u00e1l\u00f3val bor\u00edtotta, azokra pedig k\u00e9t sorban 200 bronzg\u00f6mb\u00f6t f\u0171z\u00f6tt fel, amelyeknek form\u00e1ja a gr\u00e1n\u00e1talma term\u00e9s\u00e9t ut\u00e1nozta. Mindegyik oszlopf\u0151t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl 200 ilyen bronz gr\u00e1n\u00e1talma d\u00edsz\u00edtett. Az oszlopf\u0151k 4 k\u00f6ny\u00f6k magasak voltak, \u00e9s form\u00e1juk a feh\u00e9r liliom vir\u00e1g\u00e1ra hasonl\u00edtott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd az oszlopf\u0151ket l\u00e1ncokb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 h\u00e1l\u00f3val bor\u00edtotta, azokra pedig k\u00e9t sorban 200 bronzg\u00f6mb\u00f6t f\u0171z\u00f6tt fel, amelyeknek form\u00e1ja a gr\u00e1n\u00e1talma term\u00e9s\u00e9t ut\u00e1nozta. Mindegyik oszlopf\u0151t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl 200 ilyen bronz gr\u00e1n\u00e1talma d\u00edsz\u00edtett. Az oszlopf\u0151k 4 k\u00f6ny\u00f6k magasak voltak, \u00e9s form\u00e1juk a feh\u00e9r liliom vir\u00e1g\u00e1ra hasonl\u00edtott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A k\u00e9t oszlopot a Templom oszlopcsarnoka el\u0151tt \u00e1ll\u00edtott\u00e1k fel, egyiket a bej\u00e1ratt\u00f3l jobbra, a m\u00e1sikat balra. A jobb oldali oszlopot \u201eJ\u00e1kin\u201d-nak nevezt\u00e9k, a m\u00e1sikat \u201eBo\u00e1z\u201d-nak h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az oszlopf\u0151k form\u00e1ja liliom alak\u00fa volt. \u00cdgy fejezte be H\u00edr\u00e1m az oszlopok k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A Templom egy\u00e9b f\u00f6lszerel\u00e9sei - Azut\u00e1n H\u00edr\u00e1m k\u00e9sz\u00edtett egy nagym\u00e9ret\u0171 v\u00edztart\u00f3 medenc\u00e9t, amely k\u00f6r alak\u00fa volt, \u00e9s egy darabban \u00f6nt\u00f6tt bronzb\u00f3l \u00e1llt. Ennek \u00e1tm\u00e9r\u0151je 10, magass\u00e1ga 5, ker\u00fclete pedig 30 k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A medence pereme alatt k\u00e9t sor g\u00f6mb futott k\u00f6rbe, egy k\u00f6ny\u00f6knyi t\u00e1vols\u00e1gra 10 g\u00f6mb jutott. Ezeket a g\u00f6mb\u00f6ket a medenc\u00e9vel egy darabban \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t bika form\u00e1j\u00fa bronzfigura tartotta a h\u00e1t\u00e1n a medenc\u00e9t. A bik\u00e1k h\u00e1rmas\u00e1val \u00e1lltak egym\u00e1s mellett. Csoportjaik \u00e9szakra, nyugatra, d\u00e9lre, illetve keletre n\u00e9ztek \u2014 h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sz\u00fck pedig a medence alatt, bel\u00fcl volt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A medenc\u00e9be 2 000 bat v\u00edz f\u00e9rt. Fal\u00e1nak vastags\u00e1ga teny\u00e9rnyi volt, a pereme pedig kifel\u00e9 hajlott, mint a feh\u00e9r liliom vir\u00e1ga, vagy mint a poh\u00e1r pereme."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "T\u00edz egyforma, n\u00e9gysz\u00f6gletes mosd\u00f3\u00e1llv\u00e1nyt is k\u00e9sz\u00edtett bronzb\u00f3l. Oldaluk 4, a magass\u00e1guk 3 k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az \u00e1llv\u00e1nyok oldallapokb\u00f3l \u00e9s keretb\u0151l \u00e1lltak, amelyeket oroszl\u00e1nok, bik\u00e1k \u00e9s kerubok figur\u00e1i d\u00edsz\u00edtettek, alattuk \u00e9s f\u00f6l\u00f6tt\u00fck pedig vir\u00e1gf\u00fcz\u00e9r-mint\u00e1zat h\u00faz\u00f3dott."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u00e1llv\u00e1nyok oldallapokb\u00f3l \u00e9s keretb\u0151l \u00e1lltak, amelyeket oroszl\u00e1nok, bik\u00e1k \u00e9s kerubok figur\u00e1i d\u00edsz\u00edtettek, alattuk \u00e9s f\u00f6l\u00f6tt\u00fck pedig vir\u00e1gf\u00fcz\u00e9r-mint\u00e1zat h\u00faz\u00f3dott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mindegyik \u00e1llv\u00e1nynak n\u00e9gy kereke volt, amelyeket k\u00e9t tengely kapcsolt \u00f6ssze. Ezek is \u00f6nt\u00f6tt bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek. Az \u00e1llv\u00e1ny n\u00e9gy sark\u00e1n vir\u00e1g form\u00e1j\u00fa t\u00e1maszt\u00e9kok tartott\u00e1k a v\u00edztart\u00e1lyt. A t\u00e1maszt\u00e9kokat egy darabban \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k ki."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A tart\u00e1lyon f\u00f6l\u00fcl egy k\u00f6ny\u00f6k magass\u00e1gban perem h\u00faz\u00f3dott, amelyet domborm\u0171v\u0171 mint\u00e1k d\u00edsz\u00edtettek. Ez a perem n\u00e9gysz\u00f6gletes volt, nem kerek. A tart\u00e1ly f\u00f6ls\u0151 ny\u00edl\u00e1s\u00e1nak \u00e1tm\u00e9r\u0151je m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az \u00e1llv\u00e1nyok kerekei az oldalak alatt helyezkedtek el, a tengelyeket pedig az \u00e1llv\u00e1nyhoz er\u0151s\u00edtett\u00e9k. A kerekek \u00e1tm\u00e9r\u0151je m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k volt,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00e9s a harci szekerek kerekeihez hasonl\u00edtottak. \u00dagy is k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el minden r\u00e9sz\u00fcket: a tengelyeket, az abroncsokat, a k\u00fcll\u0151ket \u00e9s a ker\u00e9kagyakat is bronzb\u00f3l \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u00e1llv\u00e1nyok n\u00e9gy sark\u00e1n egy-egy t\u00e1maszt\u00e9k volt, amelyeket az \u00e1llv\u00e1nnyal egy\u00fctt \u00f6nt\u00f6ttek, egy darabban."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00e1llv\u00e1ny f\u00f6ls\u0151 r\u00e9sz\u00e9n f\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k magas bronzcs\u00edk vette k\u00f6r\u00fcl a tart\u00e1lyt \u2014 ezt is egy darabban \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k az \u00e1llv\u00e1ny t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9vel."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz \u00e1llv\u00e1nyra \u2014 ahol csak hely volt r\u00e1 \u2014 H\u00edr\u00e1m d\u00edsz\u00edt\u00e9seket v\u00e9sett, amelyek kerubokat, oroszl\u00e1nokat \u00e9s p\u00e1lmaf\u00e1kat \u00e1br\u00e1zoltak. A figur\u00e1kat vir\u00e1gf\u00fcz\u00e9rek keretezt\u00e9k."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m mind a t\u00edz mosd\u00f3\u00e1llv\u00e1nyt ugyanabban a form\u00e1ban \u00f6nt\u00f6tte ki, ez\u00e9rt azok mind m\u00e9ret\u00fckre, mind d\u00edsz\u00edt\u00e9s\u00fckre n\u00e9zve teljesen egyform\u00e1k lettek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtett t\u00edz egyforma mosd\u00f3medenc\u00e9t ugyancsak bronzb\u00f3l \u00f6ntve, amelyeket a t\u00edz tart\u00f3\u00e1llv\u00e1nyra helyezett. Egy-egy medence \u00e1tm\u00e9r\u0151je 4 k\u00f6ny\u00f6k volt, \u00e9s 40 bat v\u00edz f\u00e9rt bele."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az \u00e1llv\u00e1nyra helyezett mosd\u00f3medenc\u00e9ket a Templom udvar\u00e1ban, az \u00e9p\u00fclet el\u0151tt, a bej\u00e1ratt\u00f3l jobbra \u00e9s balra helyezt\u00e9k el, mindk\u00e9t oldalon \u00f6t\u00f6t-\u00f6t\u00f6t. A nagym\u00e9ret\u0171 medence a Templom d\u00e9lkeleti sarka mell\u00e9 ker\u00fclt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl H\u00edr\u00e1m k\u00e9sz\u00edtett m\u00e9g bronzb\u00f3l \u00fcst\u00f6ket, kis lap\u00e1tokat \u00e9s ed\u00e9nyeket is. Ezzel befejezte azokat a munk\u00e1kat, amelyeknek elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9vel \u0151t Salamon kir\u00e1ly megb\u00edzta. Ezeket a bronzt\u00e1rgyakat k\u00e9sz\u00edtette H\u00edr\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma sz\u00e1m\u00e1ra: 2 nagy oszlop, 2 liliom alak\u00fa oszlopf\u0151, 2 h\u00e1l\u00f3, amely az oszlopf\u0151ket bor\u00edtotta, 400 gr\u00e1n\u00e1talma form\u00e1j\u00fa d\u00edsz, amelyek k\u00e9t sorban a h\u00e1l\u00f3kon f\u00fcggtek, 10 mosd\u00f3medence, 10 \u00e1llv\u00e1ny a mosd\u00f3medenc\u00e9k sz\u00e1m\u00e1ra, 1 nagy medence, 12 bika-szobor, amelyek a medenc\u00e9t tartott\u00e1k, tov\u00e1bb\u00e1 sz\u00e1mos \u00fcst, kisebb lap\u00e1t \u00e9s ed\u00e9ny a Templomn\u00e1l v\u00e9gzend\u0151 papi szolg\u00e1lathoz. H\u00edr\u00e1m mindezeket annak megfelel\u0151en k\u00e9sz\u00edtette el f\u00e9nyesre csiszolt bronzb\u00f3l, ahogyan azt Salamon kir\u00e1ly megrendelte t\u0151le."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl H\u00edr\u00e1m k\u00e9sz\u00edtett m\u00e9g bronzb\u00f3l \u00fcst\u00f6ket, kis lap\u00e1tokat \u00e9s ed\u00e9nyeket is. Ezzel befejezte azokat a munk\u00e1kat, amelyeknek elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9vel \u0151t Salamon kir\u00e1ly megb\u00edzta. Ezeket a bronzt\u00e1rgyakat k\u00e9sz\u00edtette H\u00edr\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma sz\u00e1m\u00e1ra: 2 nagy oszlop, 2 liliom alak\u00fa oszlopf\u0151, 2 h\u00e1l\u00f3, amely az oszlopf\u0151ket bor\u00edtotta, 400 gr\u00e1n\u00e1talma form\u00e1j\u00fa d\u00edsz, amelyek k\u00e9t sorban a h\u00e1l\u00f3kon f\u00fcggtek, 10 mosd\u00f3medence, 10 \u00e1llv\u00e1ny a mosd\u00f3medenc\u00e9k sz\u00e1m\u00e1ra, 1 nagy medence, 12 bika-szobor, amelyek a medenc\u00e9t tartott\u00e1k, tov\u00e1bb\u00e1 sz\u00e1mos \u00fcst, kisebb lap\u00e1t \u00e9s ed\u00e9ny a Templomn\u00e1l v\u00e9gzend\u0151 papi szolg\u00e1lathoz. H\u00edr\u00e1m mindezeket annak megfelel\u0151en k\u00e9sz\u00edtette el f\u00e9nyesre csiszolt bronzb\u00f3l, ahogyan azt Salamon kir\u00e1ly megrendelte t\u0151le."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl H\u00edr\u00e1m k\u00e9sz\u00edtett m\u00e9g bronzb\u00f3l \u00fcst\u00f6ket, kis lap\u00e1tokat \u00e9s ed\u00e9nyeket is. Ezzel befejezte azokat a munk\u00e1kat, amelyeknek elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9vel \u0151t Salamon kir\u00e1ly megb\u00edzta. Ezeket a bronzt\u00e1rgyakat k\u00e9sz\u00edtette H\u00edr\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma sz\u00e1m\u00e1ra: 2 nagy oszlop, 2 liliom alak\u00fa oszlopf\u0151, 2 h\u00e1l\u00f3, amely az oszlopf\u0151ket bor\u00edtotta, 400 gr\u00e1n\u00e1talma form\u00e1j\u00fa d\u00edsz, amelyek k\u00e9t sorban a h\u00e1l\u00f3kon f\u00fcggtek, 10 mosd\u00f3medence, 10 \u00e1llv\u00e1ny a mosd\u00f3medenc\u00e9k sz\u00e1m\u00e1ra, 1 nagy medence, 12 bika-szobor, amelyek a medenc\u00e9t tartott\u00e1k, tov\u00e1bb\u00e1 sz\u00e1mos \u00fcst, kisebb lap\u00e1t \u00e9s ed\u00e9ny a Templomn\u00e1l v\u00e9gzend\u0151 papi szolg\u00e1lathoz. H\u00edr\u00e1m mindezeket annak megfelel\u0151en k\u00e9sz\u00edtette el f\u00e9nyesre csiszolt bronzb\u00f3l, ahogyan azt Salamon kir\u00e1ly megrendelte t\u0151le."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl H\u00edr\u00e1m k\u00e9sz\u00edtett m\u00e9g bronzb\u00f3l \u00fcst\u00f6ket, kis lap\u00e1tokat \u00e9s ed\u00e9nyeket is. Ezzel befejezte azokat a munk\u00e1kat, amelyeknek elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9vel \u0151t Salamon kir\u00e1ly megb\u00edzta. Ezeket a bronzt\u00e1rgyakat k\u00e9sz\u00edtette H\u00edr\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma sz\u00e1m\u00e1ra: 2 nagy oszlop, 2 liliom alak\u00fa oszlopf\u0151, 2 h\u00e1l\u00f3, amely az oszlopf\u0151ket bor\u00edtotta, 400 gr\u00e1n\u00e1talma form\u00e1j\u00fa d\u00edsz, amelyek k\u00e9t sorban a h\u00e1l\u00f3kon f\u00fcggtek, 10 mosd\u00f3medence, 10 \u00e1llv\u00e1ny a mosd\u00f3medenc\u00e9k sz\u00e1m\u00e1ra, 1 nagy medence, 12 bika-szobor, amelyek a medenc\u00e9t tartott\u00e1k, tov\u00e1bb\u00e1 sz\u00e1mos \u00fcst, kisebb lap\u00e1t \u00e9s ed\u00e9ny a Templomn\u00e1l v\u00e9gzend\u0151 papi szolg\u00e1lathoz. H\u00edr\u00e1m mindezeket annak megfelel\u0151en k\u00e9sz\u00edtette el f\u00e9nyesre csiszolt bronzb\u00f3l, ahogyan azt Salamon kir\u00e1ly megrendelte t\u0151le."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl H\u00edr\u00e1m k\u00e9sz\u00edtett m\u00e9g bronzb\u00f3l \u00fcst\u00f6ket, kis lap\u00e1tokat \u00e9s ed\u00e9nyeket is. Ezzel befejezte azokat a munk\u00e1kat, amelyeknek elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9vel \u0151t Salamon kir\u00e1ly megb\u00edzta. Ezeket a bronzt\u00e1rgyakat k\u00e9sz\u00edtette H\u00edr\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma sz\u00e1m\u00e1ra: 2 nagy oszlop, 2 liliom alak\u00fa oszlopf\u0151, 2 h\u00e1l\u00f3, amely az oszlopf\u0151ket bor\u00edtotta, 400 gr\u00e1n\u00e1talma form\u00e1j\u00fa d\u00edsz, amelyek k\u00e9t sorban a h\u00e1l\u00f3kon f\u00fcggtek, 10 mosd\u00f3medence, 10 \u00e1llv\u00e1ny a mosd\u00f3medenc\u00e9k sz\u00e1m\u00e1ra, 1 nagy medence, 12 bika-szobor, amelyek a medenc\u00e9t tartott\u00e1k, tov\u00e1bb\u00e1 sz\u00e1mos \u00fcst, kisebb lap\u00e1t \u00e9s ed\u00e9ny a Templomn\u00e1l v\u00e9gzend\u0151 papi szolg\u00e1lathoz. H\u00edr\u00e1m mindezeket annak megfelel\u0151en k\u00e9sz\u00edtette el f\u00e9nyesre csiszolt bronzb\u00f3l, ahogyan azt Salamon kir\u00e1ly megrendelte t\u0151le."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl H\u00edr\u00e1m k\u00e9sz\u00edtett m\u00e9g bronzb\u00f3l \u00fcst\u00f6ket, kis lap\u00e1tokat \u00e9s ed\u00e9nyeket is. Ezzel befejezte azokat a munk\u00e1kat, amelyeknek elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9vel \u0151t Salamon kir\u00e1ly megb\u00edzta. Ezeket a bronzt\u00e1rgyakat k\u00e9sz\u00edtette H\u00edr\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma sz\u00e1m\u00e1ra: 2 nagy oszlop, 2 liliom alak\u00fa oszlopf\u0151, 2 h\u00e1l\u00f3, amely az oszlopf\u0151ket bor\u00edtotta, 400 gr\u00e1n\u00e1talma form\u00e1j\u00fa d\u00edsz, amelyek k\u00e9t sorban a h\u00e1l\u00f3kon f\u00fcggtek, 10 mosd\u00f3medence, 10 \u00e1llv\u00e1ny a mosd\u00f3medenc\u00e9k sz\u00e1m\u00e1ra, 1 nagy medence, 12 bika-szobor, amelyek a medenc\u00e9t tartott\u00e1k, tov\u00e1bb\u00e1 sz\u00e1mos \u00fcst, kisebb lap\u00e1t \u00e9s ed\u00e9ny a Templomn\u00e1l v\u00e9gzend\u0151 papi szolg\u00e1lathoz. H\u00edr\u00e1m mindezeket annak megfelel\u0151en k\u00e9sz\u00edtette el f\u00e9nyesre csiszolt bronzb\u00f3l, ahogyan azt Salamon kir\u00e1ly megrendelte t\u0151le."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly nem m\u00e9rette meg, hogy mindezekhez mennyi bronzot haszn\u00e1ltak f\u00f6l, mivel olyan nagy mennyis\u00e9gr\u0151l volt sz\u00f3. A kir\u00e1ly rendelkez\u00e9se szerint ezeket a bronzt\u00e1rgyakat Szukk\u00f3t \u00e9s C\u00e1ret\u00e1n v\u00e1rosok k\u00f6z\u00f6tt, a Jord\u00e1n foly\u00f3 mellett \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k ki, t\u00f6m\u00f6r agyagtalajba v\u00e1jt form\u00e1kban."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly nem m\u00e9rette meg, hogy mindezekhez mennyi bronzot haszn\u00e1ltak f\u00f6l, mivel olyan nagy mennyis\u00e9gr\u0151l volt sz\u00f3. A kir\u00e1ly rendelkez\u00e9se szerint ezeket a bronzt\u00e1rgyakat Szukk\u00f3t \u00e9s C\u00e1ret\u00e1n v\u00e1rosok k\u00f6z\u00f6tt, a Jord\u00e1n foly\u00f3 mellett \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k ki, t\u00f6m\u00f6r agyagtalajba v\u00e1jt form\u00e1kban."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly elk\u00e9sz\u00edttette a Templom f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9hez a k\u00f6vetkez\u0151 aranyt\u00e1rgyakat is: 1 f\u00fcst\u00f6l\u0151-olt\u00e1r, 1 asztal \u2014 a szent kenyerek sz\u00e1m\u00e1ra, 10 sz\u00ednarany m\u00e9cstart\u00f3 (ezek k\u00f6z\u00fcl 5 a Szent\u00e9ly d\u00e9li, 5 pedig az \u00e9szaki oldal\u00e1hoz ker\u00fclt), rajtuk az arany vir\u00e1gok \u00e9s m\u00e9csesek, ezenk\u00edv\u00fcl a koppant\u00f3k, sz\u00ednarany t\u00e1lak, oll\u00f3k a m\u00e9csesekhez, ed\u00e9nyek, kanalak, par\u00e1zstart\u00f3 serpeny\u0151k, sz\u00ednarany sarokp\u00e1ntok a Szent\u00e9ly kapuj\u00e1hoz \u00e9s a Szentek Szentj\u00e9nek ajt\u00f3sz\u00e1rnyaihoz."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly elk\u00e9sz\u00edttette a Templom f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9hez a k\u00f6vetkez\u0151 aranyt\u00e1rgyakat is: 1 f\u00fcst\u00f6l\u0151-olt\u00e1r, 1 asztal \u2014 a szent kenyerek sz\u00e1m\u00e1ra, 10 sz\u00ednarany m\u00e9cstart\u00f3 (ezek k\u00f6z\u00fcl 5 a Szent\u00e9ly d\u00e9li, 5 pedig az \u00e9szaki oldal\u00e1hoz ker\u00fclt), rajtuk az arany vir\u00e1gok \u00e9s m\u00e9csesek, ezenk\u00edv\u00fcl a koppant\u00f3k, sz\u00ednarany t\u00e1lak, oll\u00f3k a m\u00e9csesekhez, ed\u00e9nyek, kanalak, par\u00e1zstart\u00f3 serpeny\u0151k, sz\u00ednarany sarokp\u00e1ntok a Szent\u00e9ly kapuj\u00e1hoz \u00e9s a Szentek Szentj\u00e9nek ajt\u00f3sz\u00e1rnyaihoz."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly elk\u00e9sz\u00edttette a Templom f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9hez a k\u00f6vetkez\u0151 aranyt\u00e1rgyakat is: 1 f\u00fcst\u00f6l\u0151-olt\u00e1r, 1 asztal \u2014 a szent kenyerek sz\u00e1m\u00e1ra, 10 sz\u00ednarany m\u00e9cstart\u00f3 (ezek k\u00f6z\u00fcl 5 a Szent\u00e9ly d\u00e9li, 5 pedig az \u00e9szaki oldal\u00e1hoz ker\u00fclt), rajtuk az arany vir\u00e1gok \u00e9s m\u00e9csesek, ezenk\u00edv\u00fcl a koppant\u00f3k, sz\u00ednarany t\u00e1lak, oll\u00f3k a m\u00e9csesekhez, ed\u00e9nyek, kanalak, par\u00e1zstart\u00f3 serpeny\u0151k, sz\u00ednarany sarokp\u00e1ntok a Szent\u00e9ly kapuj\u00e1hoz \u00e9s a Szentek Szentj\u00e9nek ajt\u00f3sz\u00e1rnyaihoz."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Salamon kir\u00e1ly sikeresen befejezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1val kapcsolatos \u00f6sszes munk\u00e1t. Azut\u00e1n pedig bevitte a Templom kincseskamr\u00e1iba azokat az ez\u00fcst-, arany- \u00e9s egy\u00e9b t\u00e1rgyakat, amelyeket m\u00e9g apja, D\u00e1vid kir\u00e1ly gy\u0171jt\u00f6tt \u00e9s szentelt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma sz\u00e1m\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t a Templomba viszik - Ezut\u00e1n Salamon \u00f6sszeh\u00edvta Jeruzs\u00e1lembe Izr\u00e1el vezet\u0151it, a t\u00f6rzsek fejedelmeit \u00e9s a nemzets\u00e9gf\u0151ket, hogy D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, vagyis Sionb\u00f3l felvigy\u00e9k a Templomba az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Teh\u00e1t a hetedik, vagyis az \u00c9t\u00e1nim h\u00f3napban \u00f6sszegy\u0171lt Izr\u00e1elb\u0151l minden f\u00e9rfi Salamon kir\u00e1lyhoz az \u00fcnnepre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el \u00f6sszes vezet\u0151i egy\u00fctt voltak, a papok a rudak seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel felemelt\u00e9k a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s felvitt\u00e9k a Templomba. Ugyanakkor felvitt\u00e9k oda a papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t \u00e9s az \u00f6sszes szent eszk\u00f6zt is, amely addig a s\u00e1torban volt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge, amely a kir\u00e1ly h\u00edv\u00e1s\u00e1ra \u00f6sszegy\u0171lt a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da el\u0151tt, juhokat \u00e9s marh\u00e1kat \u00e1ldozott Istennek. Olyan sok \u00e1llatot fel\u00e1ldoztak, hogy meg sem lehetett sz\u00e1molni \u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n a papok bevitt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t a hely\u00e9re, a Szentek Szentj\u00e9be, a Templom legbels\u0151 r\u00e9sz\u00e9be, \u00e9s elhelyezt\u00e9k a kerubok sz\u00e1rnyai alatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kerubok kiterjesztett sz\u00e1rnyai betakart\u00e1k a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t \u00e9s annak r\u00fadjait."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da r\u00fadjai olyan hossz\u00faak voltak, hogy a rudak v\u00e9ge l\u00e1that\u00f3 volt a Szent\u00e9lyb\u0151l, de a Templomon k\u00edv\u00fclr\u0151l m\u00e1r nem l\u00e1tszottak. Ezek a rudak a mai napig is ott vannak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ban nem volt m\u00e1s, csak az a k\u00e9t k\u0151t\u00e1bla, amelyet M\u00f3zes helyezett el abban m\u00e9g a H\u00f3reb-hegyn\u00e9l, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel, miut\u00e1n Egyiptomb\u00f3l kivonultak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor a papok kij\u00f6ttek a Szent\u00e9lyb\u0151l, felh\u0151 t\u00f6lt\u00f6tte be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A papok nem tudtak a hely\u00fckre \u00e1llni, \u00e9s nem v\u00e9gezhett\u00e9k a szolg\u00e1latukat, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte a Templomot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salamon besz\u00e9de - Akkor Salamon kir\u00e1ly megsz\u00f3lalt: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teremtette a Napot, hogy vil\u00e1g\u00edtson az \u00e9gen, de \u0151 maga s\u0171r\u0171 felh\u0151ben lakik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, dics\u0151s\u00e9ges h\u00e1zat \u00e9p\u00edtettem neked, helyet k\u00e9sz\u00edtettem sz\u00e1modra, hogy ott lakj\u00e1l \u00f6r\u00f6kre!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a kir\u00e1ly megfordult, \u00e9s meg\u00e1ldotta Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t, mik\u00f6zben mindenki \u00e1llva hallgatta a kir\u00e1ly szavait."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta: \u201e\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, aki most beteljes\u00edtette hatalm\u00e1val, amit ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak meg\u00edg\u00e9rt. Mert ezt mondta neki:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bb\u00c9n hoztam ki n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, de mindm\u00e1ig nem v\u00e1lasztottam egyetlen v\u00e1rost sem Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl, hogy ott \u00e9p\u00edtsenek nekem h\u00e1zat, amelyben nevem lakjon, \u00e9s nem v\u00e1lasztottam egy f\u00e9rfit sem n\u00e9pem, Izr\u00e1el vezet\u0151j\u00e9\u00fcl. De most Jeruzs\u00e1lemet v\u00e1lasztom, hogy ebben a v\u00e1rosban \u00e9p\u00edtsenek h\u00e1zat a nevemnek, \u00e9s D\u00e1vidot v\u00e1lasztom, hogy uralkodjon n\u00e9pem, Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt.\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ap\u00e1m, D\u00e1vid elhat\u00e1rozta, hogy Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9nek Templomot \u00e9p\u00edt,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta neki: \u00bbL\u00e1tom, elhat\u00e1roztad, hogy h\u00e1zat \u00e9p\u00edtesz a nevemnek \u2014 \u00e9s ezt j\u00f3l gondoltad!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e9gsem te fogod fel\u00e9p\u00edteni ezt a h\u00e1zat, hanem a fiad, aki m\u00e9g csak ezut\u00e1n fog megsz\u00fcletni. \u0150 fogja fel\u00e9p\u00edteni ezt a h\u00e1zat a nevemnek.\u00ab"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 beteljes\u00edtette \u00edg\u00e9ret\u00e9t, amelyet mondott, mert val\u00f3ban ap\u00e1m, D\u00e1vid hely\u00e9re l\u00e9ptem, Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fcltem \u2014 ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte \u2014, \u00e9s fel\u00e9p\u00edtettem a Templomot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene nev\u00e9nek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elhelyeztem ott a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, amelyben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9ge van, amelyet \u0151seinkkel k\u00f6t\u00f6tt, amikor kiszabad\u00edtotta \u0151ket Egyiptomb\u00f3l.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Salamon im\u00e1ds\u00e1ga - Ezut\u00e1n Salamon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1ra el\u00e9 \u00e1llt, Izr\u00e1el eg\u00e9sz \u00f6sszegy\u0171lt n\u00e9p\u00e9vel szemben, \u00e9s karj\u00e1t az \u00e9g fel\u00e9 t\u00e1rva"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00edgy im\u00e1dkozott: \u201e\u00d3 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene! Nincs hozz\u00e1d foghat\u00f3 isten sem \u00e9gen, sem f\u00f6ld\u00f6n! Te megtartod a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet szolg\u00e1iddal k\u00f6t\u00f6tt\u00e9l, \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szereteted \u00e1lland\u00f3 marad azok ir\u00e1nt, akik teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel j\u00e1rnak jelenl\u00e9tedben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megtartottad, amit szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, ap\u00e1mnak meg\u00edg\u00e9rt\u00e9l. Amit mondt\u00e1l neki, azt hatalmaddal a mai napon be is teljes\u00edtetted."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most h\u00e1t, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene tartsd meg, \u00e9s teljes\u00edtsd be a t\u00f6bbi \u00edg\u00e9retedet is, amelyeket szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, ap\u00e1mnak \u00edg\u00e9rt\u00e9l, amikor azt mondtad: \u00bbMind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 valamelyik f\u00e9rfi lesz\u00e1rmazottad fog a szemem el\u0151tt Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclni kir\u00e1lyk\u00e9nt. De csak akkor, ha fiaid is \u00fcgyelnek \u00fatjukra, \u00e9s jelenl\u00e9temben \u00e9lnek, ahogyan te a jelenl\u00e9temben \u00e9lsz.\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Most h\u00e1t, \u00d3 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, teljes\u00edtsd be, amit szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak \u2014 ap\u00e1mnak \u2014 \u00edg\u00e9rt\u00e9l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De hogyan is lakhatna Isten a F\u00f6ld\u00f6n, az emberek k\u00f6z\u00f6tt?! Hiszen t\u00e9ged, Uram, az eg\u00e9sz Menny, m\u00e9g a legmagasabb Menny sem tud mag\u00e1ba fogadni! Mennyivel kev\u00e9sb\u00e9 ez a h\u00e1z, amelyet \u00e9p\u00edtettem!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e9gis hallgasd meg, k\u00e9rlek, szolg\u00e1d im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t! Istenem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hallgass meg engem, szolg\u00e1dat, mikor ma hozz\u00e1d ki\u00e1ltok \u00e9s hozz\u00e1d im\u00e1dkozom!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Legyen ez a h\u00e1z \u00e9jjel-nappal sz\u00fcntelen szemed el\u0151tt! Figyelj r\u00e1, hiszen te mondtad, hogy ide helyezed nevedet! Hallgasd meg szolg\u00e1d, amikor e Templom fel\u00e9 fordulva hozz\u00e1d im\u00e1dkozik!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hallgasd meg szolg\u00e1d \u00e9s n\u00e9ped, Izr\u00e1el im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t a j\u00f6v\u0151ben is, amikor majd e Templom fel\u00e9 fordulva hozz\u00e1d im\u00e1dkoznak! Hallgasd meg a Mennyb\u0151l, lak\u00f3helyedr\u0151l \u0151ket, \u00e9s amikor elfogadod im\u00e1ds\u00e1gunkat, bocs\u00e1ss meg nek\u00fcnk!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor valaki v\u00e9tkezik t\u00e1rsa ellen, \u00e9s ide \u00e1ll olt\u00e1rod el\u00e9, \u00e9s megesk\u00fcszik,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "akkor hallgasd meg \u0151t a Mennyb\u0151l, \u00e9s \u00edt\u00e9ld meg szolg\u00e1dat: a b\u0171n\u00f6snek fizess meg tettei szerint, az \u00e1rtatlannak pedig szolg\u00e1ltass igazs\u00e1got, \u00e9s mentsd fel a v\u00e1d al\u00f3l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor n\u00e9ped, Izr\u00e1el veres\u00e9get szenved ellens\u00e9geit\u0151l, mert v\u00e9tkezett ellened, de azut\u00e1n visszat\u00e9r hozz\u00e1d, \u00e9s megvallja nevedet, im\u00e1dkozik \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g el\u0151tted ebben a h\u00e1zban,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "akkor hallgasd meg n\u00e9pedet a Mennyb\u0151l, bocs\u00e1sd meg b\u0171neit, \u00e9s hozd haza \u0151ket a f\u00f6ldre, amelyet \u0151seiknek adt\u00e1l."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amikor bez\u00e1rod az eget, hogy ne essen es\u0151, mert n\u00e9ped v\u00e9tkezett ellened, de azut\u00e1n e Templom fel\u00e9 fordulva im\u00e1dkoznak hozz\u00e1d, megvallj\u00e1k nevedet \u00e9s elfordulnak b\u0171neikt\u0151l, mert megfeny\u00edtetted \u0151ket,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "akkor hallgasd meg \u0151ket a Mennyb\u0151l, bocs\u00e1sd meg szolg\u00e1id, eg\u00e9sz n\u00e9ped b\u0171neit, \u00e9s tan\u00edtsd \u0151ket a j\u00f3 \u00fatra, hogy azon j\u00e1rjanak \u2014 \u00e9s k\u00fcldj es\u0151t a f\u00f6ldedre, amelyet birtokul adt\u00e1l n\u00e9pednek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "El\u0151fordulhat, hogy \u00e9h\u00edns\u00e9g s\u00fajtja a f\u00f6ldet, vagy hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1ny puszt\u00edtja n\u00e9pedet, vagy v\u00e1ndors\u00e1ska, k\u00e1rt\u00e9kony bogarak, illetve betegs\u00e9gek puszt\u00edtj\u00e1k f\u00f6ldjeinken a term\u00e9st, vagy ellens\u00e9g ostromolja v\u00e1rosainkat, vagy m\u00e1s csap\u00e1s, betegs\u00e9g, vagy egy\u00e9b baj z\u00fadul r\u00e1nk."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akkor, ha egy ember vagy az eg\u00e9sz n\u00e9ped, Izr\u00e1el kit\u00e1rt karokkal im\u00e1dkozik \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g e hely fel\u00e9 fordulva \u2014 mert mindenki maga tudja, milyen feny\u00edt\u00e9st kapott \u00e9s mit szenvedett \u2014,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "akkor hallgasd meg \u0151ket a Mennyb\u0151l, lak\u00f3helyedr\u0151l, \u00e9s bocs\u00e1sd meg v\u00e9tkeiket, \u00e9s b\u00e1nj vel\u00fck tetteik szerint, hiszen l\u00e1tod a sz\u00edv\u00fcket. Bizony egyed\u00fcl te tudod, mi van az ember sz\u00edv\u00e9ben!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Igen, hallgasd meg \u0151ket, hogy f\u00e9ljenek \u00e9s tiszteljenek t\u00e9ged, ameddig csak \u00e9lnek a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet \u0151seinknek adt\u00e1l."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A nemzetek messze f\u00f6ld\u00f6n is hallani fogj\u00e1k nagy neved, er\u0151s karod \u00e9s hatalmad h\u00edr\u00e9t. Elj\u00f6nnek h\u00e1t az idegen nemzetekhez tartoz\u00f3k is, hogy h\u00e1zad fel\u00e9 fordulva im\u00e1dkozzanak e helyen."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A nemzetek messze f\u00f6ld\u00f6n is hallani fogj\u00e1k nagy neved, er\u0151s karod \u00e9s hatalmad h\u00edr\u00e9t. Elj\u00f6nnek h\u00e1t az idegen nemzetekhez tartoz\u00f3k is, hogy h\u00e1zad fel\u00e9 fordulva im\u00e1dkozzanak e helyen."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Akkor hallgasd meg \u0151ket is a Mennyb\u0151l, lak\u00f3helyedr\u0151l, \u00e9s add meg nekik mindazt, amit k\u00e9rnek t\u0151led! Akkor majd a f\u00f6ld minden n\u00e9pe megismeri nevedet, f\u00e9lnek \u00e9s tisztelnek t\u00e9ged, ahogyan n\u00e9ped, Izr\u00e1el f\u00e9li \u00e9s tiszteli neved. Akkor majd minden n\u00e9p megtudja, hogy ez az a h\u00e1z, ahol nevedet seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k; a h\u00e1z, amelyet sz\u00e1modra \u00e9p\u00edtettem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Amikor n\u00e9ped hadj\u00e1ratra indul ellens\u00e9gei ellen \u2014 b\u00e1rhov\u00e1 k\u00fcld\u00f6d is \u0151ket \u2014, \u00e9s im\u00e1dkoznak hozz\u00e1d, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, e v\u00e1ros fel\u00e9 fordulva, amelyet magadnak v\u00e1lasztott\u00e1l, \u00e9s e h\u00e1z fel\u00e9 fordulva, amelyet nevednek \u00e9p\u00edtettem,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "akkor hallgasd meg a Mennyb\u0151l im\u00e1ds\u00e1gukat, \u00e9s seg\u00edtsd meg \u0151ket!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ha majd n\u00e9ped v\u00e9tkezik ellened, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 mert nincs ember, aki soha ne v\u00e9tkezne \u2014, akkor te haragodban ellens\u00e9geik kez\u00e9be adod \u0151ket, azok pedig fogs\u00e1gba viszik \u0151ket a k\u00f6zelbe vagy t\u00e1volra."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A fogs\u00e1gban azonban fel\u00e9d fordulnak, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek majd hozz\u00e1d: \u00bbV\u00e9tkezt\u00fcnk, b\u0171n\u00f6s\u00f6k vagyunk, gonoszul cselekedt\u00fcnk!\u00ab"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Akkor majd ellens\u00e9geik f\u00f6ldj\u00e9n, ahov\u00e1 sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolt\u00e1k \u0151ket, teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel visszat\u00e9rnek hozz\u00e1d, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s im\u00e1dkoznak a f\u00f6ld fel\u00e9 fordulva, amelyet \u0151seiknek adt\u00e1l, a v\u00e1ros fel\u00e9 fordulva, amelyet v\u00e1lasztott\u00e1l, \u00e9s e h\u00e1z fel\u00e9 fordulva, amelyet nevednek \u00e9p\u00edtettem."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "K\u00e9rlek, akkor majd hallgasd meg a Mennyb\u0151l, lak\u00f3helyedr\u0151l k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcket, \u00e9s seg\u00edtsd meg \u0151ket!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Bocs\u00e1sd meg n\u00e9ped b\u0171neit \u00e9s gonosz tetteiket, amellyel v\u00e9tkeztek ellened! Azokat pedig, akik elhurcolt\u00e1k \u00e9s fogs\u00e1gban tartj\u00e1k \u0151ket, ind\u00edtsd ir\u00e1ntuk k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletess\u00e9gre!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Hiszen ez a te n\u00e9ped, \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged, akiket te magad szabad\u00edtott\u00e1l ki Egyiptomb\u00f3l, a t\u00fczes vaskemenc\u00e9b\u0151l!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Istenem, k\u00e9rlek, hallgasd meg szolg\u00e1d k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, \u00e9s figyelj n\u00e9ped, Izr\u00e1el im\u00e1ds\u00e1gaira! Hallgass meg benn\u00fcnket, amikor hozz\u00e1d im\u00e1dkozunk, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvunk t\u00e9ged!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Hiszen te v\u00e1lasztott\u00e1l ki benn\u00fcnket a f\u00f6ld \u00f6sszes n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedd\u00e9 legy\u00fcnk \u2014 ahogy ezt kijelentetted szolg\u00e1d, M\u00f3zes \u00e1ltal, amikor kihoztad \u0151seinket Egyiptomb\u00f3l, \u00d3 Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istenem!\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00cdgy im\u00e1dkozott Salamon kir\u00e1ly az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, s ez id\u0151 alatt t\u00e9rden \u00e1llt az olt\u00e1r el\u0151tt, \u00e9s kezeit az \u00e9gre emelte. Amikor befejezte az im\u00e1ds\u00e1got,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "f\u00f6l\u00e1llt, \u00e9s messzire hallhat\u00f3 hangon meg\u00e1ldotta Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t:"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u201e\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s nyugalmat adott n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sok \u00edg\u00e9retet adott, szolg\u00e1ja, M\u00f3zes \u00e1ltal, s ezeket kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl mind megtartotta!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Legyen vel\u00fcnk Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ahogyan \u0151seinkkel is volt! Ne hagyjon el benn\u00fcnket, se ne tasz\u00edtson el minket mag\u00e1t\u00f3l!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ford\u00edtsa mag\u00e1hoz a sz\u00edv\u00fcnket, hogy az \u0151 \u00fatjain j\u00e1rjunk, engedelmeskedj\u00fcnk parancsainak, rendelkez\u00e9seinek \u00e9s hat\u00e1rozatainak, amelyeket \u0151seinknek adott!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ezek a szavak pedig, amelyekkel k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, legyenek \u00e9jjel \u00e9s nappal Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, hogy minden nap j\u00f3indulattal tekintsen szolg\u00e1ja \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pe, Izr\u00e1el \u00fcgy\u00e9re!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Hadd tudj\u00e1k meg a f\u00f6ld nemzetei mindannyian, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az egyetlen igaz Isten, \u00e9s rajta k\u00edv\u00fcl nincs m\u00e1s!"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Ti pedig vigy\u00e1zzatok, hogy sz\u00edvetek mindig t\u00f6k\u00e9letesen h\u0171s\u00e9ges legyen Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ir\u00e1nt, \u00e9s j\u00e1rjatok rendelkez\u00e9sei \u00e9s parancsai szerint \u00fagy, mint ma!\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Azut\u00e1n a kir\u00e1ly \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe \u00e1ldozatot mutatott be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly 22 000 marh\u00e1t \u00e9s 120 000 juhot \u00e1ldozott fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak h\u00e1la\u00e1ldozatul. A kir\u00e1ly \u00e9s a n\u00e9p \u00edgy szentelte f\u00f6l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ezen a napon szentelte f\u00f6l a kir\u00e1ly a Templom \u00e9p\u00fclete el\u0151tti udvart is. Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat, \u00e9tel\u00e1ldozatokat \u00e9s a h\u00e1la\u00e1ldozatok zs\u00edros r\u00e9szeit ebben az udvarban \u00e1ldozta f\u00f6l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, mert a Templom el\u0151tti nagy bronzolt\u00e1ron ezek az \u00e1ldozatok m\u00e1r nem f\u00e9rtek el."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00cdgy \u00fcnnepelte meg Salamon \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe az \u00fcnnepet, amelyre az eg\u00e9sz orsz\u00e1gb\u00f3l nagyon sokan \u00f6sszegy\u0171ltek az \u00e9szaki hat\u00e1rt\u00f3l, a h\u00e1m\u00e1ti h\u00e1g\u00f3t\u00f3l fogva a d\u00e9li hat\u00e1rig, Egyiptom patakj\u00e1ig. Az \u00fcnnep k\u00e9tszer h\u00e9t, vagyis 14 napig tartott."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Amikor az \u00fcnnepnapok leteltek, Salamon hazabocs\u00e1totta a n\u00e9pet, \u0151k pedig \u00e1ldott\u00e1k a kir\u00e1lyt, majd h\u00e1l\u00e1s sz\u00edvvel \u00e9s \u00f6r\u00f6mmel hazat\u00e9rtek. Mindannyian \u00f6r\u00fcltek annak a sok j\u00f3nak, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tett D\u00e1viddal, szolg\u00e1j\u00e1val \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00e9vel, Izr\u00e1ellel."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t megjelenik Salamonnak - Salamon befejezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1nak az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00e9s berendez\u00e9s\u00e9t. Sikeresen v\u00e9ghezvitte a t\u00f6bbi \u00e9p\u00edtkez\u00e9st is, amelyet eltervezett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egyik \u00e9jjel m\u00e1sodszor is megjelent Salamonnak, mint ahogy Gibeonban is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondta: \u201eSalamon, meghallgattam im\u00e1ds\u00e1godat, \u00e9s teljes\u00edtettem k\u00e9r\u00e9sedet: az\u00e1ltal, hogy nevem itt lakik mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, megszenteltem ezt a h\u00e1zat, amelyet \u00e9p\u00edtett\u00e9l. \u00c1lland\u00f3an a szemem el\u0151tt fogom tartani ezt a h\u00e1zat, \u00e9s a sz\u00edvem itt lesz \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te pedig, Salamon, \u00e1lland\u00f3an \u00e9lj a jelenl\u00e9temben, mint ahogy ap\u00e1d, D\u00e1vid \u00e9lt, teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel, igazs\u00e1goss\u00e1gban \u00e9s egyeness\u00e9gben! Mindent annak megfelel\u0151en vigy\u00e9l v\u00e9ghez, amint parancsolom neked, \u00e9s tartsd meg rendelkez\u00e9seimet \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeimet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha \u00edgy teszel, akkor meger\u0151s\u00edtem \u00e9s \u00e1lland\u00f3v\u00e1 teszem kir\u00e1lys\u00e1god tr\u00f3nj\u00e1t, ahogy meg\u00edg\u00e9rtem ap\u00e1dnak, D\u00e1vidnak: \u00bbMind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 valamelyik f\u00e9rfi lesz\u00e1rmazottad lesz Izr\u00e1el kir\u00e1lya.\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ha te, vagy az ut\u00f3daid elfordultok t\u0151lem \u00e9s nem engedelmeskedtek rendelkez\u00e9seimnek \u00e9s parancsaimnak, amelyeket nektek adtam, ha elmentek \u00e9s m\u00e1s isteneket im\u00e1dtok \u00e9s szolg\u00e1ltok,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "akkor gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9plek titeket a f\u00f6ldb\u0151l, amelyet nektek adtam. Akkor ezt a h\u00e1zat, amelyet nevem sz\u00e1m\u00e1ra k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztottam, elhaj\u00edtom a szemem el\u0151l, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem t\u00f6r\u0151d\u00f6m vele, Izr\u00e1el pedig figyelmeztet\u0151 p\u00e9lda \u00e9s g\u00fanyol\u00f3d\u00e1s t\u00e1rgya lesz a t\u00f6bbi n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, akkor ebb\u0151l a h\u00e1zb\u00f3l csak egy romhalmaz marad, \u00e9s mindenki megd\u00f6bben rajta, ha elmegy mellette! \u00c1mulva fogj\u00e1k k\u00e9rdezni: \u00bbMi\u00e9rt b\u00e1nt \u00edgy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezzel az orsz\u00e1ggal \u00e9s ezzel a h\u00e1zzal?\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9s akkor ezt fogj\u00e1k v\u00e1laszolni: \u00bbAz\u00e9rt, mert ez a n\u00e9p elhagyta Isten\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki \u0151seiket kihozta Egyiptomb\u00f3l! Az\u00e9rt, mert m\u00e1s istenekhez ragaszkodtak, azokat im\u00e1dt\u00e1k \u00e9s szolg\u00e1lt\u00e1k! Ez\u00e9rt hozta r\u00e1juk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mindezt a puszt\u00edt\u00e1st \u00e9s bajt!\u00ab\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00fasz \u00e9vig tartott, am\u00edg Salamon f\u00f6l\u00e9p\u00edtette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t \u00e9s a saj\u00e1t palot\u00e1j\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezekhez az \u00e9p\u00edtkez\u00e9sekhez H\u00edr\u00e1m, T\u00edrusz kir\u00e1lya sz\u00e1ll\u00edtotta a gerend\u00e1kat c\u00e9drusf\u00e1b\u00f3l \u00e9s egy\u00e9b feny\u0151f\u00e9l\u00e9kb\u0151l, meg a sz\u00fcks\u00e9ges aranyat, Salamon k\u00e9r\u00e9se szerint. Cser\u00e9be Salamon kir\u00e1ly H\u00edr\u00e1mnak adott 20 v\u00e1rost Galilea vid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m ezut\u00e1n elindult T\u00edruszb\u00f3l, hogy megszeml\u00e9lje ezt a 20 v\u00e1rost, de nem volt megel\u00e9gedve vel\u00fck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondta Salamonnak: \u201eUgyan bar\u00e1tom, mif\u00e9le v\u00e1rosokat adt\u00e1l nekem?\u201d El is nevezte azt a vid\u00e9ket \u201eK\u00e1b\u00fal f\u00f6ldj\u00e9nek\u201d. \u00cdgy h\u00edvj\u00e1k azt ma is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n H\u00edr\u00e1m m\u00e9g tov\u00e1bbi 120 talentum aranyat k\u00fcld\u00f6tt Salamonnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Salamon egy\u00e9b \u00e9p\u00edtkez\u00e9sei - Ezeket az \u00e9p\u00edtkez\u00e9seket folytatta Salamon a k\u00e9nyszermunk\u00e1sokkal: f\u00f6l\u00e9p\u00edtette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t, a saj\u00e1t kir\u00e1lyi palot\u00e1j\u00e1t, ezenk\u00edv\u00fcl kijav\u00edtotta \u00e9s meger\u0151s\u00edtette Jeruzs\u00e1lemben Mill\u00f3 ter\u00fclet\u00e9t \u00e9s k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1ros k\u0151falait, meg orsz\u00e1ga egy\u00e9b v\u00e1rosait, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt H\u00e1c\u00f3rt, Meggid\u00f3t \u00e9s G\u00e9zert."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ami G\u00e9zert illeti, azt az\u00e9rt \u00e9p\u00edtette \u00fajj\u00e1, mert a f\u00e1ra\u00f3 kor\u00e1bban megostromolta, elfoglalta \u00e9s f\u00f6l\u00e9gette ezt a v\u00e1rost, a benne lak\u00f3 k\u00e1na\u00e1niakat pedig meg\u00f6lte. Majd a v\u00e1rost n\u00e1szaj\u00e1nd\u00e9kul a le\u00e1ny\u00e1nak, Salamon feles\u00e9g\u00e9nek aj\u00e1nd\u00e9kozta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00e9p\u00edtette f\u00f6l G\u00e9zert Salamon kir\u00e1ly. Ezen k\u00edv\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokat is meger\u0151s\u00edtette \u00e9s ki\u00e9p\u00edtette: Als\u00f3-B\u00e9thoront,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Baal\u00e1tot \u00e9s Tadm\u00f3rt, amelyek J\u00fada puszt\u00e1j\u00e1ban fekszenek,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "azut\u00e1n t\u00f6bb rakt\u00e1rv\u00e1rost, meg azokat a v\u00e1rosokat, ahol a harci szekereit \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 lovakat tartotta. Amit csak akart, azt Salamon mind f\u00f6l\u00e9p\u00edtette \u00e9s meg\u00faj\u00edtotta: Jeruzs\u00e1lemben, a Libanon-hegys\u00e9gben \u00e9s eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban minden\u00fctt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Orsz\u00e1g\u00e1ban \u00e9ltek olyan nemzetek marad\u00e9kai is, akik nem tartoztak Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9hez: em\u00f3riak, hettit\u00e1k, perizziek, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az\u00e9rt maradtak meg az \u0151slakosok k\u00f6z\u00fcl, mert Izr\u00e1el n\u00e9pe nem tudta kiirtani \u0151ket. Ezeknek a nemzeteknek a lesz\u00e1rmazottjait Salamon k\u00e9nyszermunk\u00e1ra k\u00f6telezte, \u00e9s ez \u00edgy van mind a mai napig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl azonban Salamon senkit nem szor\u00edtott k\u00e9nyszermunk\u00e1ra, hanem k\u00f6z\u00fcl\u00fck ker\u00fcltek ki a kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151k, a hadsereg tisztjei, a test\u0151r\u00f6k \u00e9s a harci szekerek katon\u00e1i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Salamon \u00e9p\u00edtkez\u00e9sein\u00e9l \u00f6sszesen 550 fel\u00fcgyel\u0151 ir\u00e1ny\u00edtotta a munk\u00e1sokat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor elk\u00e9sz\u00fclt az a palota, amelyet Salamon a feles\u00e9ge, a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya sz\u00e1m\u00e1ra emelt, a kir\u00e1ly \u00e1tk\u00f6lt\u00f6ztette oda feles\u00e9g\u00e9t \u00e9s annak udvartart\u00e1s\u00e1t a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l. Ezut\u00e1n \u00e9p\u00edtette \u00fajj\u00e1 Salamon a v\u00e1ros Mill\u00f3 elnevez\u00e9s\u0171 r\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Minden \u00e9vben h\u00e1romszor Salamon kir\u00e1ly \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat mutatott be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak azon az olt\u00e1ron, amelyet a kir\u00e1ly \u00e9p\u00edtett. Ezen k\u00edv\u00fcl a kir\u00e1ly t\u00f6mj\u00e9nt is vitt \u00e1ldozatul. Amire a Templomban v\u00e9gzett szolg\u00e1latokhoz sz\u00fcks\u00e9g volt, arr\u00f3l mind a kir\u00e1ly gondoskodott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ecj\u00f3n-Geberben, amely \u00c9l\u00f3t mellett fekszik a V\u00f6r\u00f6s-tenger partj\u00e1n, Edom f\u00f6ldj\u00e9n, Salamon haj\u00f3kat k\u00e9sz\u00edttetett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m kir\u00e1ly elk\u00fcldte embereit, akik gyakorlott haj\u00f3sok voltak, \u00e9s ismert\u00e9k a tengert, hogy Salamon szolg\u00e1ival egy\u00fctt induljanak ezekkel a haj\u00f3kkal a tengeri utakra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El is mentek \u00d3firba, \u00e9s 420 talentum aranyat hoztak onnan Salamonnak."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je megl\u00e1togatja Salamont - S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je is hallotta Salamon h\u00edrnev\u00e9t \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t. Ez\u00e9rt \u00fatra kelt, hogy Salamont neh\u00e9z k\u00e9rd\u00e9sekkel pr\u00f3b\u00e1ra tegye."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1lyn\u0151 nagy k\u00eds\u00e9rettel utazott: sok szolg\u00e1val \u00e9s nagy tevekarav\u00e1nnal, amely dr\u00e1ga f\u0171szereket, dr\u00e1gak\u00f6veket \u00e9s rengeteg aranyat sz\u00e1ll\u00edtott. Amikor meg\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lembe, tal\u00e1lkozott Salamonnal, \u00e9s besz\u00e9lt vele mindenr\u0151l, amit a sz\u00edv\u00e9ben forgatott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salamonnak nem esett nehez\u00e9re v\u00e1laszolni a k\u00e9rd\u00e9seire: mindegyikre meg tudott felelni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je l\u00e1tta Salamon b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t, megn\u00e9zte a kir\u00e1lyi palot\u00e1t, amelyet Salamon \u00e9p\u00edtett,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "l\u00e1tta, milyen \u00e9teleket szolg\u00e1lnak fel a kir\u00e1ly asztal\u00e1n\u00e1l, l\u00e1tta a f\u0151embereket a kir\u00e1ly mellett \u00fclni, elcsod\u00e1lkozott az \u00e9telek \u00e9s italok felszolg\u00e1l\u00f3in \u00e9s a ruh\u00e1ikon, l\u00e1tta, amint a kir\u00e1ly \u00e1ldozatokat mutat be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban \u2014 mindezek l\u00e1tt\u00e1n a l\u00e9legzete is elakadt az \u00e1mulatt\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd ezt mondta a kir\u00e1lynak: \u201eAmit orsz\u00e1gomban hallottam a b\u00f6lcsess\u00e9gedr\u0151l, tetteidr\u0151l \u00e9s mond\u00e1saidr\u00f3l, az mind igaznak bizonyult!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De nem akartam elhinni, am\u00edg a saj\u00e1t szememmel meg nem gy\u0151z\u0151dtem r\u00f3la. Bizony, nekem m\u00e9g a fel\u00e9t sem mondt\u00e1k el annak, amit itt l\u00e1ttam. B\u00f6lcsess\u00e9ged \u00e9s gazdags\u00e1god f\u00f6l\u00fclm\u00falta h\u00edredet!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Boldogok tiszts\u00e9gvisel\u0151id \u00e9s szolg\u00e1id, hogy hallhatj\u00e1k b\u00f6lcsess\u00e9gedet!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kedv\u00e9t leli benned, \u00e9s Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fcltetett! Bizony, szereti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, ez\u00e9rt tett t\u00e9ged Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1, hogy igazs\u00e1gosan uralkodj \u00e9s igazs\u00e1got szolg\u00e1ltass n\u00e9pednek.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je igen sok aj\u00e1nd\u00e9kot adott Salamonnak: 120 talentum aranyat, rengeteg illatszert, f\u00fcst\u00f6l\u0151szert \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6veket. Senki m\u00e1s nem aj\u00e1nd\u00e9kozott ilyen sok illatszert \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u0151szert Salamonnak, mint a kir\u00e1lyn\u0151."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m kir\u00e1ly szolg\u00e1i, Salamon szolg\u00e1ival egy\u00fctt nemcsak aranyat, hanem sok almug f\u00e1t \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6vet is hoztak \u00d3firb\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salamon ebb\u0151l oszlopokat k\u00e9sz\u00edttetett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba, ezenk\u00edv\u00fcl az \u00e9nekesek sz\u00e1m\u00e1ra hangszereket is: h\u00e1rf\u00e1kat \u00e9s lantokat. Ilyen sok almug f\u00e1t az\u00f3ta sem l\u00e1ttak J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly is megaj\u00e1nd\u00e9kozta S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9t mindazzal, amit csak k\u00edv\u00e1nt, vagy k\u00e9rt t\u0151le \u2014 azon k\u00edv\u00fcl, amit kir\u00e1lyi aj\u00e1nd\u00e9kul \u00f6nk\u00e9nt adott neki. Ezut\u00e1n S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je szolg\u00e1ival egy\u00fctt visszat\u00e9rt orsz\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salamon gazdags\u00e1ga - Salamon kincst\u00e1r\u00e1ba \u00e9vente 666 talentum arany \u00e9rkezett,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "azon k\u00edv\u00fcl, amit az \u00e1rusok \u00e9s a keresked\u0151k befizettek. Ar\u00e1bia kir\u00e1lyai \u00e9s Salamon orsz\u00e1g\u00e1nak helytart\u00f3i is rendszeresen hoztak a kir\u00e1lynak aranyat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Salamon k\u00e9sz\u00edttetett 200 nagym\u00e9ret\u0171 \u00e9s 300 kisebb vert arany pajzsot \u2014 ezek egyenk\u00e9nt 600 s\u00e9kel, illetve 3 mina aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek. A pajzsokat a palot\u00e1nak abban a term\u00e9ben helyezte el, amelyet \u201eLibanoni erd\u0151 h\u00e1z\u00e1nak\u201d neveztek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Salamon k\u00e9sz\u00edttetett 200 nagym\u00e9ret\u0171 \u00e9s 300 kisebb vert arany pajzsot \u2014 ezek egyenk\u00e9nt 600 s\u00e9kel, illetve 3 mina aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek. A pajzsokat a palot\u00e1nak abban a term\u00e9ben helyezte el, amelyet \u201eLibanoni erd\u0151 h\u00e1z\u00e1nak\u201d neveztek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Salamon k\u00e9sz\u00edttetett egy nagy kir\u00e1lyi tr\u00f3nt, amelyet elef\u00e1ntcsont faragv\u00e1nyok d\u00edsz\u00edtettek, \u00e9s a legfinomabb arannyal vontak be."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hat l\u00e9pcs\u0151 vezetett fel a tr\u00f3nhoz, amelynek kerek h\u00e1tt\u00e1ml\u00e1ja volt. A tr\u00f3nsz\u00e9k k\u00e9t karf\u00e1ja mellett egy-egy oroszl\u00e1n szobra \u00e1llt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A l\u00e9pcs\u0151k\u00f6n jobbr\u00f3l-balr\u00f3l szint\u00e9n oroszl\u00e1nszobrok \u00e1lltak: \u00f6sszesen tizenkett\u0151. Ehhez hasonl\u00f3 tr\u00f3nt nem k\u00e9sz\u00edtettek azel\u0151tt m\u00e1s kir\u00e1lys\u00e1gban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Salamon minden iv\u00f3ed\u00e9nye aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, ak\u00e1rcsak a kir\u00e1lyi palota \u201eLibanoni erd\u0151 h\u00e1z\u00e1nak\u201d az \u00f6sszes eszk\u00f6ze is. A palot\u00e1ban nem haszn\u00e1ltak ez\u00fcsteszk\u00f6z\u00f6ket, mert Salamon idej\u00e9ben az ez\u00fcst\u00f6t nem sokra becs\u00fclt\u00e9k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kir\u00e1ly minden harmadik \u00e9vben H\u00edr\u00e1m kir\u00e1ly szolg\u00e1ival egy\u00fctt haj\u00f3kat k\u00fcld\u00f6tt T\u00e1rsisba, ahonnan aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, elef\u00e1ntcsontot, majmokat \u00e9s p\u00e1v\u00e1kat hoztak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly gazdags\u00e1g \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9g tekintet\u00e9ben f\u00f6l\u00fclm\u00falta a F\u00f6ld minden m\u00e1s kir\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az emberek minden orsz\u00e1gb\u00f3l igyekeztek Salamont megl\u00e1togatni, hogy hallj\u00e1k b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t, amellyel Isten megaj\u00e1nd\u00e9kozta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1togatt\u00e1k, \u00e9vr\u0151l-\u00e9vre rengeteg aj\u00e1nd\u00e9kot hoztak: ez\u00fcst-, \u00e9s aranyt\u00e1rgyakat, d\u00edszes ruh\u00e1kat, fegyvereket, dr\u00e1ga illatszereket, f\u00fcst\u00f6l\u0151szereket, lovakat \u00e9s \u00f6szv\u00e9reket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Salamon hadsereg\u00e9ben 1 400 harci szek\u00e9r \u00e9s 12 000 l\u00f3 volt. Ezeket k\u00fcl\u00f6n v\u00e1rosokban \u2014 a szekerek v\u00e1rosaiban \u2014 \u00e1llom\u00e1soztatta, egy r\u00e9sz\u00fck pedig \u00e1lland\u00f3an a kir\u00e1ly mellett, Jeruzs\u00e1lemben teljes\u00edtett szolg\u00e1latot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Uralkod\u00e1sa idej\u00e9n Jeruzs\u00e1lemben olyan k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges lett az ez\u00fcst, mint a k\u0151, \u00e9s annyi volt a c\u00e9drusf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9p\u00fclet, mint a vadf\u00fcge a s\u00edks\u00e1gon."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Salamon keresked\u0151i megszabott \u00e1ron lovakat v\u00e1s\u00e1roltak Egyiptomb\u00f3l \u00e9s Kev\u00e9b\u0151l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00e1s\u00e1roltak harci szekereket is Egyiptomb\u00f3l, darabj\u00e1t 600 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00e9rt, a hozz\u00e1 val\u00f3 lovakat pedig 150 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00e9rt. Ezeket azut\u00e1n eladt\u00e1k a hettit\u00e1k \u00e9s ar\u00e1mok kir\u00e1lyainak."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamont sok feles\u00e9ge b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1sra viszi - Salamon sok olyan n\u0151t megszeretett, akik nem Izr\u00e1elb\u0151l, hanem m\u00e1s n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl sz\u00e1rmaztak: a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1ny\u00e1t meg a mo\u00e1biak, az ammoniak, az edomiak, a szid\u00f3niak \u00e9s a hettit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 n\u0151ket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: \u201eNe h\u00e1zasodjatok \u00f6ssze idegen n\u00e9pek fiaival \u00e9s le\u00e1nyaival, mert az idegen h\u00e1zast\u00e1rsak bizonyosan elford\u00edtj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l a sz\u00edveteket az \u0151 isteneikhez!\u201d Salamon m\u00e9gis ragaszkodott ezekhez az idegen sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa asszonyokhoz, \u00e9s megszerette \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezek k\u00f6z\u00fcl vett mag\u00e1nak 700 feles\u00e9get \u2014 idegen n\u00e9pek uralkod\u00f3inak \u00e9s f\u0151embereinek a le\u00e1nyait \u2014, s rajtuk k\u00edv\u00fcl m\u00e9g 300 \u00e1gyasa is volt. Bizony, ezek az idegen asszonyok az \u0151 sz\u00edv\u00e9t is elford\u00edtott\u00e1k az Isten ir\u00e1nti h\u0171s\u00e9gt\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor Salamon meg\u00f6regedett, m\u00e1r nem ragaszkodott Isten\u00e9hez, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz teljes sz\u00edvvel, mint ahogyan apja, D\u00e1vid kir\u00e1ly tette. Az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt ez, mert Salamon sz\u00edv\u00e9t az asszonyai elcs\u00e1b\u00edtott\u00e1k, \u00e9s r\u00e1vett\u00e9k arra, hogy m\u00e1s isteneket tiszteljen \u00e9s im\u00e1djon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy Salamon Ast\u00f3retet, a szid\u00f3niak istenn\u0151j\u00e9t \u00e9s Milk\u00f3mot az ammoniak ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1t is tisztelte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett Salamon, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 s\u00falyos b\u0171n\u00f6knek tart. Salamon m\u00e1r nem k\u00f6vette teljes sz\u00edvvel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mint ahogy apja, D\u00e1vid tette."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g \u00e1ldoz\u00f3helyeket is \u00e9p\u00edtett Salamon a Jeruzs\u00e1lem mellett emelked\u0151 hegyen Kem\u00f3snak, a mo\u00e1biak ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1nak, meg Moloknak, az ammoniak sz\u00f6rny\u0171 b\u00e1lv\u00e1nyisten\u00e9nek tisztelet\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 \u00e1ldoz\u00f3helyeket \u00e9p\u00edtett Salamon az idegen n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl sz\u00e1rmaz\u00f3 asszonyai sz\u00e1m\u00e1ra, akik ott a saj\u00e1t isteneiknek t\u00f6mj\u00e9nt f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtettek \u00e9s \u00e1ldozatokat mutattak be."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Salamon teh\u00e1t nem maradt h\u0171s\u00e9ges Izr\u00e1el Isten\u00e9hez, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, aki pedig k\u00e9tszer is megjelent neki. Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megharagudott Salamonra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta neki, hogy ne im\u00e1djon m\u00e1s isteneket, Salamon nem engedelmeskedett neki."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta Salamonnak: \u201eMivel ezt tetted, \u00e9s \u00edgy megt\u00f6rted a sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s nem tartottad meg rendelkez\u00e9seimet, amelyeket parancsoltam neked, ez\u00e9rt \u00e9n is elszak\u00edtom t\u0151led kir\u00e1lys\u00e1godat, \u00e9s a szolg\u00e1dnak adom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ap\u00e1dra, D\u00e1vidra val\u00f3 tekintettel azonban ameddig \u00e9lsz, ezt nem teszem meg, hanem a kir\u00e1lys\u00e1got csak a fiad kez\u00e9b\u0151l ragadom ki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De m\u00e9g t\u0151le sem veszem el az eg\u00e9szet, hanem meghagyok a kez\u00e9ben egyetlen t\u00f6rzset, szolg\u00e1mra, D\u00e1vidra val\u00f3 tekintettel, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem\u00e9rt, amelyet kiv\u00e1lasztottam.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salamon ellens\u00e9gei - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellens\u00e9get t\u00e1masztott Salamonnak: Hadadot, aki az edomi kir\u00e1lyi csal\u00e1db\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hadad t\u00f6rt\u00e9nete a k\u00f6vetkez\u0151: D\u00e1vid m\u00e9g r\u00e9gebben h\u00e1bor\u00fat viselt az edomiak ellen. J\u00f3\u00e1b vezet\u00e9s\u00e9vel Izr\u00e1el serege hat h\u00f3napig harcolt az edomiakkal, s ezalatt szinte minden f\u00e9rfit meg\u00f6ltek Edom n\u00e9p\u00e9b\u0151l. Azut\u00e1n eltemett\u00e9k a halottakat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hadad t\u00f6rt\u00e9nete a k\u00f6vetkez\u0151: D\u00e1vid m\u00e9g r\u00e9gebben h\u00e1bor\u00fat viselt az edomiak ellen. J\u00f3\u00e1b vezet\u00e9s\u00e9vel Izr\u00e1el serege hat h\u00f3napig harcolt az edomiakkal, s ezalatt szinte minden f\u00e9rfit meg\u00f6ltek Edom n\u00e9p\u00e9b\u0151l. Azut\u00e1n eltemett\u00e9k a halottakat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Hadadot \u2014 aki m\u00e9g kisgyermek volt \u2014 apj\u00e1nak szolg\u00e1i megmentett\u00e9k, \u00e9s Egyiptomba akartak menek\u00fclni vele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El\u0151bb Midj\u00e1nba, majd P\u00e1r\u00e1nba mentek, ahol m\u00e9g tov\u00e1bbi menek\u00fcltek is csatlakoztak hozz\u00e1juk. Azut\u00e1n az eg\u00e9sz edomi csoport Egyiptomba futott, \u00e9s mened\u00e9ket k\u00e9rtek a f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l, aki befogadta \u0151ket az orsz\u00e1g\u00e1ba, \u00e9s letelep\u00edtette \u0151ket. A f\u00e1ra\u00f3 lak\u00f3h\u00e1zat \u00e9s f\u00f6ldbirtokot adom\u00e1nyozott Hadadnak, \u00e9s gondoskodott az \u00e9lelmez\u00e9s\u00e9r\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 j\u00f3indulattal volt Hadad ir\u00e1nt, \u00e9s feles\u00e9g\u00fcl adta hozz\u00e1 a feles\u00e9g\u00e9nek, Taphen\u00e9sz kir\u00e1lyn\u0151nek a n\u0151v\u00e9r\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ebb\u0151l a h\u00e1zass\u00e1gb\u00f3l sz\u00fcletett Hadad fia, Genubat, akit Taphen\u00e9sz a f\u00e1ra\u00f3 udvar\u00e1ban neveltetett fel, a f\u00e1ra\u00f3 gyerekeivel egy\u00fctt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor Hadad meghallotta, hogy D\u00e1vid kir\u00e1ly elhunyt, \u00e9s J\u00f3\u00e1b, a sereg vez\u00e9re is meghalt, ezt mondta a f\u00e1ra\u00f3nak: \u201eK\u00e9rlek, engedd meg, hogy visszat\u00e9rjek sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldemre!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eTal\u00e1n hi\u00e1nyt szenvedt\u00e9l valamiben, hogy haza akarsz menni?\u201d \u201eNem, uram, mindennel ell\u00e1tt\u00e1l engem, csup\u00e1n enged\u00e9lyedet k\u00e9rem, hogy visszak\u00f6lt\u00f6zhessek a saj\u00e1t orsz\u00e1gomba.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e1sik ellens\u00e9get is t\u00e1masztott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Salamonnak: Rez\u00f3nt, Elj\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t, aki ur\u00e1t\u00f3l, Hadadezert\u0151l, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l menek\u00fclt el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid kir\u00e1ly megverte C\u00f3b\u00e1 hadsereg\u00e9t, Rez\u00f3n maga k\u00f6r\u00e9 gy\u0171jt\u00f6tt egy rabl\u00f3csapatot, \u00e9s a vez\u00e9r\u00fck lett, majd Damaszkuszban telepedett le, \u00e9s ott uralkodott."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0150 lett Ar\u00e1m kir\u00e1lya, \u00e9s Salamon eg\u00e9sz uralkod\u00e1sa idej\u00e9n ellens\u00e9ge volt Izr\u00e1elnek. \u0150 is sok bajt okozott Izr\u00e1elnek, ak\u00e1rcsak Hadad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m, az efr\u00e1tai Neb\u00e1t fia Cer\u00e9d\u00e1ban \u00e9lt, anyja, Cer\u00faja \u00f6zvegyasszony volt. Jerobo\u00e1m Salamon egyik udvari tisztvisel\u0151je volt, de f\u00f6ll\u00e1zadt a kir\u00e1ly ellen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez pedig \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt: Salamon kir\u00e1ly \u00e9p\u00edtkez\u00e9sei sor\u00e1n meger\u0151s\u00edtette Mill\u00f3t, \u00e9s D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak falait kijav\u00edtotta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m ezekn\u00e9l az \u00e9p\u00edt\u00e9si munk\u00e1kn\u00e1l dolgozott, de nem k\u00e9nyszermunk\u00e1s volt, hanem szabad ember. Amikor Salamon l\u00e1tta, hogy ez a fiatalember milyen szorgalmasan v\u00e9gzi a munk\u00e1j\u00e1t, kinevezte a J\u00f3zsef t\u00f6rzseihez tartoz\u00f3 k\u00e9nyszermunk\u00e1sok fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9v\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben t\u00f6rt\u00e9nt, hogy egyszer Jerobo\u00e1m elment Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, \u00e9s \u00fatk\u00f6zben tal\u00e1lkozott a s\u00edl\u00f3i Ahijj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val, aki \u00e9ppen egy \u00faj k\u00f6peny viselt. Nem volt senki m\u00e1s a k\u00f6zelben, csak \u0151k ketten voltak a mez\u0151n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ahijj\u00e1 ekkor fogta a k\u00f6peny\u00e9t, \u00e9s 12 darabra szak\u00edtotta,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "majd ezt mondta Jerobo\u00e1mnak: \u201eVegy\u00e9l el magadnak 10 r\u00e9szt, mert ezt mondja neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u00bbKiszak\u00edtom Salamon kez\u00e9b\u0151l a kir\u00e1lys\u00e1got, \u00e9s t\u00edz t\u00f6rzset neked adok bel\u0151le, Jerobo\u00e1m."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Egy t\u00f6rzset meghagyok neki, szolg\u00e1mra, D\u00e1vidra val\u00f3 tekintettel, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem\u00e9rt, amelyet kiv\u00e1lasztottam Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A t\u00f6bbit azonban elveszem Salamont\u00f3l, mert elfordult t\u0151lem, \u00e9s m\u00e1s isteneket im\u00e1dott: Ast\u00f3retet, a szid\u00f3niak istenn\u0151j\u00e9t, Kem\u00f3st, a mo\u00e1biak isten\u00e9t \u00e9s Milk\u00f3mot, az ammoniak isten\u00e9t. Elveszem t\u0151le, mert azzal ellent\u00e9tben, ahogy apja, D\u00e1vid \u00e9lt \u00e9s cselekedett, Salamon nem az \u00e9n utamon j\u00e1rt: nem azt tette, amit \u00e9n j\u00f3nak tartok, \u00e9s nem engedelmeskedett rendelkez\u00e9seimnek \u00e9s hat\u00e1rozataimnak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azonban nem veszem ki Salamon kez\u00e9b\u0151l az eg\u00e9sz kir\u00e1lys\u00e1got. \u0150 uralkod\u00f3 marad eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben \u2014 \u00edgy hat\u00e1roztam szolg\u00e1m, D\u00e1vid kedv\u00e9\u00e9rt, akit kiv\u00e1lasztottam, mert \u0151 engedelmeskedett parancsaimnak \u00e9s hat\u00e1rozataimnak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Salamon fi\u00e1nak a kez\u00e9b\u0151l ragadom ki majd az orsz\u00e1got, \u00e9s akkor adok neked t\u00edz t\u00f6rzset bel\u0151le."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De egy t\u00f6rzset meghagyok Salamon fi\u00e1nak uralma alatt, hogy szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl maradjon valaki, aki Jeruzs\u00e1lemben uralkodik \u2014 abban a v\u00e1rosban, amelyet kiv\u00e1lasztottam, hogy nevem oda helyezzem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "T\u00e9ged pedig, Jerobo\u00e1m, f\u00f6lemellek, \u00e9s kir\u00e1lly\u00e1 teszlek Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt, hogy uralkodj mindenen, amit a sz\u00edved k\u00edv\u00e1n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha engedelmeskedsz mindannak, amit parancsolok neked, ha az \u00e9n utamon j\u00e1rsz, ha azt teszed, amit \u00e9n j\u00f3nak l\u00e1tok, \u00e9s megtartod rendelkez\u00e9seimet \u00e9s parancsaimat, ahogyan szolg\u00e1m, D\u00e1vid tette, akkor veled leszek, \u00e9s maradand\u00f3 kir\u00e1lyi dinaszti\u00e1t \u00e9p\u00edtek neked, ahogyan D\u00e1vidnak is \u00e9p\u00edtettem, \u00e9s neked adom Izr\u00e1elt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00cdgy fogom megal\u00e1zni D\u00e1vid ut\u00f3dait amiatt, amit Salamon tett, de nem \u00f6r\u00f6kre.\u00ab\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Salamon ki akarta v\u00e9geztetni Jerobo\u00e1mot, \u0151 azonban Egyiptomba menek\u00fclt, Sis\u00e1k f\u00e1ra\u00f3hoz. Ott keresett mened\u00e9ket, \u00e9s ott is maradt eg\u00e9szen Salamon hal\u00e1l\u00e1ig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Salamon hal\u00e1la - Salamon t\u00f6bbi dolgait, \u00e9s mindazt, amit tett, meg a b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t f\u00f6ljegyezt\u00e9k a Salamon t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly negyven esztendeig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben eg\u00e9sz Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt, \u00e9s eltemett\u00e9k apj\u00e1nak, D\u00e1vidnak v\u00e1ros\u00e1ban. Fia, Robo\u00e1m k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kett\u00e9szakad az orsz\u00e1g - Eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00f6sszegy\u0171lt Sikem v\u00e1ros\u00e1ba, hogy Robo\u00e1mot kir\u00e1lly\u00e1 tegy\u00e9k \u2014 teh\u00e1t Robo\u00e1m is oda ment."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia m\u00e9g r\u00e9gebben Egyiptomba menek\u00fclt Salamon kir\u00e1ly el\u0151l. Mikor azonban meghallotta, hogy Robo\u00e1mot akarj\u00e1k kir\u00e1lly\u00e1 tenni, hazat\u00e9rt Egyiptomb\u00f3l a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ba, Cer\u00e9d\u00e1ba, amely Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A n\u00e9p ezt mondta Robo\u00e1m kir\u00e1lynak:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eAp\u00e1d, Salamon kir\u00e1ly neh\u00e9z terheket rakott a v\u00e1llunkra. K\u00e9r\u00fcnk, k\u00f6nny\u00edtsd meg azokat a terheket \u00e9s szolg\u00e1latokat, amelyekkel ap\u00e1d megterhelt benn\u00fcnket \u2014 akkor szolg\u00e1lunk t\u00e9ged is!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Robo\u00e1m \u00edgy felelt: \u201eJ\u00f6jjetek vissza h\u00e1rom nap m\u00falva, akkor v\u00e1laszt adok nektek.\u201d Az emberek ekkor elmentek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Robo\u00e1m kir\u00e1ly megk\u00e9rdezte azokat az id\u0151sebb tan\u00e1csad\u00f3kat, akik Salamon idej\u00e9ben szolg\u00e1lt\u00e1k a kir\u00e1lyt: \u201eMit tan\u00e1csoltok, milyen v\u00e1laszt adjak a n\u00e9pnek?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150k pedig azt mondt\u00e1k: \u201eHa te most szolg\u00e1lod a n\u00e9pet, j\u00f3indulattal b\u00e1nsz vel\u00fck, \u00e9s kedvesen v\u00e1laszolsz nekik \u2014 akkor \u0151k is szolg\u00e1lni fognak t\u00e9ged \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De Robo\u00e1m kir\u00e1ly nem fogadta meg a tan\u00e1csukat, hanem azokhoz a fiatalokhoz fordult, akik vele egy\u00fctt nevelkedtek az udvarban, \u00e9s a sz\u0171kebb k\u00f6rnyezet\u00e9hez tartoztak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150ket is megk\u00e9rdezte h\u00e1t: \u201eMit tan\u00e1csoltok, mit v\u00e1laszoljak a n\u00e9pnek? Azt k\u00e9rik t\u0151lem, hogy k\u00f6nny\u00edtsem meg terheiket, amelyeket ap\u00e1m rakott a v\u00e1llukra.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az ifjak, akik Robo\u00e1mmal egy\u00fctt n\u0151ttek fel, \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eEzt feleld nekik: \u00bbNekem a kisujjam is vastagabb, mint ap\u00e1m dereka!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha ap\u00e1m neh\u00e9z terheket rakott r\u00e1tok, \u00e9n m\u00e9g s\u00falyosabb ig\u00e1t teszek a nyakatokba! Ha \u0151 korb\u00e1ccsal feny\u00edtett titeket, \u00e9n majd skorpi\u00f3kkal foglak ostorozni benneteket!\u00ab\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Harmadnapon teh\u00e1t ism\u00e9t Robo\u00e1m kir\u00e1ly el\u00e9 j\u00e1rult az eg\u00e9sz n\u00e9p, ahogy a kir\u00e1ly meghagyta nekik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor Robo\u00e1m kem\u00e9nyen \u00e9s goromb\u00e1n v\u00e1laszolt a k\u00e9r\u00e9s\u00fckre. Nem fogadta meg, amit az id\u0151s tan\u00e1csad\u00f3k javasoltak,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hanem a vele egykor\u00fa ifjak tan\u00e1csa szerint v\u00e1laszolt: \u201eHa ap\u00e1m neh\u00e9z terheket rakott r\u00e1tok, \u00e9n m\u00e9g s\u00falyosabb ig\u00e1t teszek a nyakatokba! Ha \u0151 korb\u00e1ccsal feny\u00edtett titeket, \u00e9n majd skorpi\u00f3kkal foglak ostorozni benneteket!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Robo\u00e1m kir\u00e1ly nem hallgatott a n\u00e9p k\u00e9r\u00e9s\u00e9re, hanem elutas\u00edtotta \u0151ket. De Istent\u0151l volt ez a dolog, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy teljes\u00edtette be a szav\u00e1t, amit a sil\u00f3i Ahijj\u00e1 \u00e1ltal mondott Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor az eg\u00e9sz n\u00e9p l\u00e1tta, hogy a kir\u00e1ly nem hallgatta meg k\u00e9r\u00e9s\u00fcket, hanem elutas\u00edtotta \u0151ket, \u00edgy v\u00e1laszoltak a kir\u00e1lynak: \u201eUgyan mi k\u00f6z\u00fcnk van D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1hoz? Mi k\u00f6z\u00fcnk nek\u00fcnk Isai fi\u00e1hoz? T\u00e9rj vissza, \u00f3 Izr\u00e1el! Mindenki a maga s\u00e1tor\u00e1ba! D\u00e1vid fia, te meg uralkodj csak a saj\u00e1t rokons\u00e1godon!\u201d S ezzel az eg\u00e9sz sokas\u00e1g sz\u00e9toszlott, \u00e9s mindenki hazament."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ett\u0151l kezdve Robo\u00e1m csak azoknak az izr\u00e1elieknek maradt a kir\u00e1lya, akik J\u00fada v\u00e1rosaiban laktak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Robo\u00e1m m\u00e9gis kik\u00fcldte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez Had\u00f3r\u00e1mot, aki a kir\u00e1lynak j\u00e1r\u00f3 k\u00f6teles munk\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151je volt. Az izr\u00e1eliek azonban k\u00f6veket dob\u00e1ltak Had\u00f3r\u00e1mra, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k. Robo\u00e1m is alig tudott elmenek\u00fclni onnan: harci szeker\u00e9hez rohant, \u00e9s elv\u00e1gtatott Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe fell\u00e1zadt D\u00e1vid ut\u00f3dai ellen, \u00e9s elszakadt t\u0151l\u00fck. \u00cdgy van ez mind a mai napig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el t\u00f6rzsei meghallott\u00e1k, hogy Jerobo\u00e1m hazat\u00e9rt Egyiptomb\u00f3l, k\u00f6veteket k\u00fcldtek hozz\u00e1, \u00e9s az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g gy\u0171l\u00e9se el\u00e9 h\u00edvt\u00e1k, majd pedig kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9k Izr\u00e1el t\u00f6rzsei f\u00f6l\u00f6tt. D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1t csak J\u00fada t\u00f6rzse fogadta el tov\u00e1bbra is uralkod\u00f3h\u00e1znak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m k\u00e9t bika-szobrot \u00e1ll\u00edt fel - Amikor Robo\u00e1m vissza\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte 180 000 legjobb harcos\u00e1t J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l. Hadj\u00e1ratot akart ind\u00edtani Izr\u00e1el t\u00f6rzsei ellen, hogy visszaszerezze f\u00f6l\u00f6tt\u00fck kir\u00e1lyi hatalm\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor azonban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt Semaj\u00e1nak, az Isten ember\u00e9nek:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eMondd meg Robo\u00e1mnak, Salamon fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, meg J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e9s mindazoknak, akik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Benj\u00e1minban laknak:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbNe vonuljatok fel, \u00e9s ne harcoljatok Izr\u00e1el t\u00f6rzsei, a testv\u00e9reitek ellen! Minden f\u00e9rfi t\u00e9rjen vissza a csal\u00e1dj\u00e1hoz, mert \u00e9n hat\u00e1roztam \u00fagy, hogy mindez \u00edgy t\u00f6rt\u00e9njen!\u00ab\u201d \u0150k pedig hallgattak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1ra, \u00e9s hazat\u00e9rtek, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Jerobo\u00e1m \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtette Sikem v\u00e1ros\u00e1t, amely Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n fekszik, \u00e9s ott lakott. Majd ki\u00e9p\u00edtette Pen\u00fa\u00e9l v\u00e1ros\u00e1t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m azut\u00e1n ezt gondolta: \u201eHa orsz\u00e1gom n\u00e9pe f\u00f6lj\u00e1r Jeruzs\u00e1lembe, hogy ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban \u00e1ldozatokat mutassanak be, akkor a sz\u00edv\u00fck el\u0151bb-ut\u00f3bb m\u00e9giscsak kor\u00e1bbi uruk, Robo\u00e1m, J\u00fada kir\u00e1lya fel\u00e9 fog hajlani. Azut\u00e1n engem meg\u00f6lnek, \u0151k meg visszat\u00e9rnek Robo\u00e1m uralma al\u00e1, s akkor a kir\u00e1lys\u00e1g ism\u00e9t D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1nak a kez\u00e9be ker\u00fcl!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m azut\u00e1n ezt gondolta: \u201eHa orsz\u00e1gom n\u00e9pe f\u00f6lj\u00e1r Jeruzs\u00e1lembe, hogy ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban \u00e1ldozatokat mutassanak be, akkor a sz\u00edv\u00fck el\u0151bb-ut\u00f3bb m\u00e9giscsak kor\u00e1bbi uruk, Robo\u00e1m, J\u00fada kir\u00e1lya fel\u00e9 fog hajlani. Azut\u00e1n engem meg\u00f6lnek, \u0151k meg visszat\u00e9rnek Robo\u00e1m uralma al\u00e1, s akkor a kir\u00e1lys\u00e1g ism\u00e9t D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1nak a kez\u00e9be ker\u00fcl!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megtan\u00e1cskozta h\u00e1t ezt a dolgot az embereivel, \u00e9s k\u00e9sz\u00edttetett k\u00e9t arany bika-szobrot. Majd ezt mondta a n\u00e9pnek: \u201eUgyan minek f\u00e1radn\u00e1tok azzal, hogy f\u00f6lmenjetek Jeruzs\u00e1lembe? N\u00e9zd Izr\u00e1el, itt van Istened, aki kihozott t\u00e9ged Egyiptomb\u00f3l!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az egyik szobrot B\u00e9tel, a m\u00e1sikat D\u00e1n v\u00e1ros\u00e1ban helyezte el."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez pedig s\u00falyos b\u0171n okoz\u00f3ja lett Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra, mert ett\u0151l fogva ezekhez a bika-szobrokhoz j\u00e1rtak Istent im\u00e1dni D\u00e1nba \u00e9s B\u00e9telbe."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl Jerobo\u00e1m \u00e9p\u00edtkezett is a magaslatokon, majd papokat v\u00e1lasztott az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, olyanokat is, akik nem L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartoztak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Egy \u00faj \u00fcnnepet is elrendelt Jerobo\u00e1m a nyolcadik h\u00f3nap 15. napj\u00e1n, s ekkor \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutatott be. Ez az \u00fcnnep hasonl\u00f3 volt ahhoz, amit J\u00fad\u00e1ban tartottak. B\u00e9telben \u00e1ldozatokat mutatott be Jerobo\u00e1m azoknak az arany bika-szobroknak, amelyet \u0151 maga k\u00e9sz\u00edttetett, \u00e9s papokat nevezett ki azokra az \u00e1ldozati magaslatokra, amelyeket \u0151 maga jel\u00f6lt ki."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Jerobo\u00e1m a saj\u00e1t elgondol\u00e1sa szerint rendezett \u00fcnnepet B\u00e9telben a nyolcadik h\u00f3nap 15. napj\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra. Ezen az \u00fcnnepen \u0151 maga mutatott be \u00e1ldozatokat az olt\u00e1ron, amelyet \u0151 k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt is f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtetett."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a b\u00e9teli olt\u00e1r ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt egyik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1nak, Isten egyik ember\u00e9nek J\u00fad\u00e1ban, hogy menjen B\u00e9telbe. A pr\u00f3f\u00e9ta el is ment, \u00e9s \u00e9ppen akkor \u00e9rkezett oda, amikor Jerobo\u00e1m a b\u00e9teli olt\u00e1r mellett \u00e1llt, \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtetett rajta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten embere ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava szerint ezt ki\u00e1ltotta az olt\u00e1rnak: \u201eOlt\u00e1r! Olt\u00e1r! Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbD\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l egy fi\u00fa sz\u00fcletik majd, akit J\u00f3si\u00e1snak neveznek. Most a magaslatok papjai \u00e1ldozatk\u00e9nt t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9getnek terajtad! De elj\u00f6n az id\u0151, amikor J\u00f3si\u00e1s ezeket a papokat fogja rajtad \u00e1ldozatk\u00e9nt el\u00e9getni! Bizony, emberi csontokat fog meg\u00e9getni rajtad!\u00ab\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten embere ugyanakkor csod\u00e1latos jelt is mutatott, \u00e9s ezt mondta: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Ez a jel a bizony\u00edt\u00e9k arra n\u00e9zve, hogy amit mondtam, azt val\u00f3ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczente: Az olt\u00e1r meg fog hasadni, \u00e9s a hamu ki\u00f6mlik bel\u0151le.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor Jerobo\u00e1m kir\u00e1ly meghallotta Isten ember\u00e9nek besz\u00e9d\u00e9t, amelyet a b\u00e9teli olt\u00e1r ellen mondott, elvette a kez\u00e9t az olt\u00e1rt\u00f3l, \u00e9s az Isten ember\u00e9re mutatott: \u201eFogj\u00e1tok el!\u201d \u2014 ki\u00e1ltotta a katon\u00e1inak. Ebben a pillanatban megb\u00e9nult a kiny\u00fajtott karja, \u00e9s visszah\u00fazni m\u00e1r nem tudta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ugyanekkor az olt\u00e1r meghasadt, \u00e9s a hamu ki\u00f6ml\u00f6tt bel\u0151le \u2014 \u00edgy teljesedett be az a jel, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava szerint az Isten embere mondott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ekkor \u00edgy k\u00e9rlelte az Isten ember\u00e9t: \u201eK\u00e9rlek, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj Istenedhez, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, im\u00e1dkozz \u00e9rtem, hogy a karom meggy\u00f3gyuljon!\u201d \u0150 pedig im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00e9s a kir\u00e1ly karja meggy\u00f3gyult: ism\u00e9t olyan lett, mint kor\u00e1bban volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ekkor azt mondta neki: \u201eL\u00e9gy a vend\u00e9gem! Gyere velem, \u00fclj az asztalomhoz, azut\u00e1n majd megjutalmazlak!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De az \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHa kir\u00e1lys\u00e1god fel\u00e9t adn\u00e1d is nekem, akkor sem menn\u00e9k veled a h\u00e1zadba! Ezen a helyen nem eszem, nem iszom semmit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta nekem, hogy itt ne egyek, ne igyak semmit, \u00e9s m\u00e1s \u00faton t\u00e9rjek vissza, mint amelyen j\u00f6ttem.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Isten embere elment, de m\u00e1sik \u00faton indult vissza J\u00fad\u00e1ba, mint amelyen B\u00e9telbe \u00e9rkezett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten ember\u00e9nek hal\u00e1la - Ebben az id\u0151ben \u00e9lt B\u00e9telben egy \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta, akinek a fiai el\u00fajs\u00e1golt\u00e1k mindazt, amit a J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9rkezett pr\u00f3f\u00e9ta, Isten embere tett azon a napon, \u00e9s amit a kir\u00e1lynak mondott B\u00e9telben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta megk\u00e9rdezte: \u201eMelyik \u00faton ment el az az ember?\u201d A fiai megmutatt\u00e1k az utat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta azt mondta: \u201eNyergelj\u00e9tek f\u00f6l hamar a szamaramat!\u201d Azok f\u00f6lnyergelt\u00e9k a szamar\u00e1t, az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta pedig elsietett."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Utol\u00e9rte Isten ember\u00e9t, aki \u00e9ppen egy t\u00f6lgyfa alatt pihent, s megk\u00e9rdezte: \u201eTe vagy az Isten embere, aki nemr\u00e9gen j\u00f6tt J\u00fad\u00e1b\u00f3l?\u201d \u201e\u00c9n vagyok az\u201d \u2014 felelte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta megh\u00edvta mag\u00e1hoz: \u201eGyere velem, hadd l\u00e1ssalak vend\u00e9g\u00fcl!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De a m\u00e1sik ezt v\u00e1laszolta: \u201eNem mehetek veled vissza B\u00e9telbe, \u00e9s nem lehetek a vend\u00e9ged. Ezen a helyen nem ehetek-ihatok semmit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta nekem, hogy itt nem szabad semmit ennem, vagy innom, \u00e9s m\u00e1s \u00faton kell hazat\u00e9rnem, mint amelyen j\u00f6ttem.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta ezt mondta neki: \u201e\u00c9n is pr\u00f3f\u00e9ta vagyok, mint te. Egy angyal j\u00f6tt hozz\u00e1m, \u00e9s ezt az \u00fczenetet hozta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l: \u00bbHozd vissza azt az embert a h\u00e1zadba, \u00e9s l\u00e1sd vend\u00e9g\u00fcl, hogy veled egyen \u00e9s igyon.\u00ab\u201d Ez azonban nem volt igaz, az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta hazudott a fiatalabb pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n mindketten visszat\u00e9rtek az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta h\u00e1z\u00e1ba, ahol egy\u00fctt ettek-ittak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e9g az asztaln\u00e1l \u00fcltek, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "aki \u00edgy ki\u00e1ltott a fiatalabb pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: \u201eHalld meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenet\u00e9t! Ezt mondja most neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbNem engedelmeskedt\u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak, \u00e9s megszegted Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancs\u00e1t!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azt parancsolta neked, hogy ezen a helyen ne egy\u00e9l-igy\u00e1l semmit, te m\u00e9gis visszaj\u00f6tt\u00e9l ide, \u00e9s ett\u00e9l-itt\u00e1l ezen a helyen! Ez\u00e9rt testedet nem fogj\u00e1k \u0151seid s\u00edrboltj\u00e1ba temetni.\u00ab\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Miut\u00e1n ettek-ittak, az Isten embere f\u00f6lnyergelte a szamar\u00e1t, \u00e9s elment."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De \u00fatk\u00f6zben r\u00e1t\u00e1madt egy oroszl\u00e1n, \u00e9s meg\u00f6lte. Holtteste az \u00faton hevert, az oroszl\u00e1n \u00e9s a szam\u00e1r pedig ott \u00e1lltak mellette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az arra j\u00e1r\u00f3k l\u00e1tt\u00e1k az \u00faton hever\u0151 holttestet meg a mellette \u00e1ll\u00f3 oroszl\u00e1nt, \u00e9s amikor abba a v\u00e1rosba \u00e9rtek, ahol az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta lakott, elh\u00edresztelt\u00e9k ezt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Meghallotta ezt az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta is, aki azt mondta: \u201eAz Isten embere az, aki engedetlen volt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava ir\u00e1nt, aki ez\u00e9rt kiszolg\u00e1ltatta az oroszl\u00e1nnak, hogy az meg\u00f6lje. \u00dagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3lt a fiainak, hogy nyergelj\u00e9k f\u00f6l a szamar\u00e1t,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00e9s odament, ahol a holttest fek\u00fcdt. Az oroszl\u00e1n \u00e9s a szam\u00e1r m\u00e9g mindig ott \u00e1lltak a test mellett, de az oroszl\u00e1n nem ny\u00falt a halotthoz, sem a szamarat nem b\u00e1ntotta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta f\u00f6ltette a halottat a szamar\u00e1ra, \u00e9s visszavitte a v\u00e1rosba, hogy tisztess\u00e9ggel eltemesse."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A saj\u00e1t csal\u00e1di s\u00edrboltj\u00e1ba temette az Isten ember\u00e9nek holttest\u00e9t, \u00e9s elsiratt\u00e1k \u0151t: \u201eJaj, testv\u00e9rem!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00f6reg pr\u00f3f\u00e9ta azt mondta a fiainak: \u201eMikor meghalok, engem is ide temessetek, Isten embere mell\u00e9. Helyezz\u00e9tek csontjaimat az \u0151 csontjai mell\u00e9!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava, amelyet \u0151 mondott a b\u00e9teli olt\u00e1rr\u00f3l \u00e9s a magaslatokon emelt templomokr\u00f3l, amelyek Sam\u00e1ria v\u00e1rosaiban \u00e9p\u00fcltek, bizony, mind beteljesedik!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m kir\u00e1ly ezek ut\u00e1n sem v\u00e1ltozott meg, hanem tov\u00e1bb folytatta gonoszs\u00e1gait. Ezut\u00e1n is v\u00e1lasztott mag\u00e1nak az eg\u00e9sz n\u00e9pb\u0151l embereket, hogy papokk\u00e1 tegye \u0151ket. Aki csak pap akart lenni, azt Jerobo\u00e1m papp\u00e1 szentelte, \u00e9s a magaslatokon \u00e1ll\u00edtotta szolg\u00e1latba."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m csal\u00e1dj\u00e1nak ez a b\u0171n okozta a veszt\u00e9t, emiatt irtott\u00e1k ki eg\u00e9szen a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l ezt a csal\u00e1dot."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Jerobo\u00e1m csal\u00e1dj\u00e1r\u00f3l - Abban az id\u0151ben t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Jerobo\u00e1m fia, Abijj\u00e1 megbetegedett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m ekkor ezt mondta feles\u00e9g\u00e9nek: \u201eMenj el Sil\u00f3ba, Ahijj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, aki megmondta nekem, hogy Izr\u00e1el kir\u00e1lya leszek. De \u00f6lt\u00f6zz \u00e1lruh\u00e1ba, hogy senki se ismerjen f\u00f6l, hogy te vagy a kir\u00e1ly feles\u00e9ge!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vigy\u00e9l magaddal 10 kenyeret \u00e9s kal\u00e1csot, meg egy kors\u00f3 m\u00e9zet aj\u00e1nd\u00e9kul a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak. \u0150 megmondja neked, mi lesz a fi\u00fankkal.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge \u00edgy is tett, f\u00f6lk\u00e9sz\u00fclt az \u00fatra, \u00e9s elment Sil\u00f3ba, Ahijj\u00e1 h\u00e1z\u00e1ba. A pr\u00f3f\u00e9ta ekkor m\u00e1r nagyon id\u0151s volt, \u00e9s megvakult."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azonban sz\u00f3lt Ahijj\u00e1hoz, miel\u0151tt az asszony oda\u00e9rkezett volna: \u201eJerobo\u00e1m feles\u00e9ge j\u00f6n hozz\u00e1d, hogy a beteg fia miatt megk\u00e9rdezzen t\u00e9ged. Te pedig \u00edgy \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszolj neki, ha meg\u00e9rkezik.\u201d Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge \u00e1lruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u00fagy ment Ahijj\u00e1hoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor Ahijj\u00e1 meghallotta ajtaja el\u0151tt az asszony l\u00e9pteit, megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eGyere csak be, Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge! De mi\u00e9rt \u00f6lt\u00f6zt\u00e9l \u00e1lruh\u00e1ba? Rossz h\u00edreket kell mondanom neked!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Menj vissza, \u00e9s mondd meg Jerobo\u00e1mnak, hogy ezt \u00fczeni neki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u00bb\u00c9n emeltelek ki t\u00e9ged a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s fejedelemm\u00e9 tettelek n\u00e9pem, Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1t\u00f3l elszak\u00edtottam a kir\u00e1lyi uralmat, \u00e9s neked adtam. Te azonban nem olyan vagy, mint szolg\u00e1m, D\u00e1vid, aki engedelmeskedett a parancsaimnak, teljes sz\u00edvvel k\u00f6vetett engem, \u00e9s mindig azt tette, amit helyesnek tartok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem, te olyan b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vett\u00e9l el, amelyek s\u00falyosabbak, mint amelyeket el\u0151tted b\u00e1rki is elk\u00f6vetett! M\u00e1s isteneket k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l magadnak, b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat \u00e1ll\u00edtott\u00e1l, hogy engem haragra ingerelj! H\u00e1tad m\u00f6g\u00e9 haj\u00edtott\u00e1l engem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Emiatt s\u00falyos csap\u00e1sokkal verem meg Jerobo\u00e1m csal\u00e1dj\u00e1t, kiirtok minden f\u00e9rfit a lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl Izr\u00e1elb\u0151l, apraj\u00e1t-nagyj\u00e1t egyar\u00e1nt. Els\u00f6pr\u00f6m a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l Jerobo\u00e1m eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1t, mint ahogy a sz\u00e1r\u00edtott gan\u00e9jt el\u00e9getik, \u00e9s semmi sem marad bel\u0151le."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki k\u00f6z\u00fcl\u00fck a v\u00e1rosban hal meg, azt a kuty\u00e1k eszik meg, aki pedig a mez\u0151n pusztul el, azt az \u00e9gi madarak takar\u00edtj\u00e1k el. Bizony, \u00edgy lesz, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta ezt.\u00ab\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ahijj\u00e1 m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201eMost menj haza, s amikor bel\u00e9psz a v\u00e1rosba, akkor fog meghalni a gyermeked."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eg\u00e9sz Izr\u00e1el siratja majd, \u00e9s tisztess\u00e9ggel eltemetik. \u0150 az egyetlen Jerobo\u00e1m csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l, akit tisztess\u00e9ggel s\u00edrba helyeznek, mert Jerobo\u00e1m ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl csak benne tal\u00e1lt valami j\u00f3t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig m\u00e1sik kir\u00e1lyt \u00e1ll\u00edt Jerobo\u00e1m hely\u00e9re, Izr\u00e1el \u00e9l\u00e9re, aki ki fogja irtani Jerobo\u00e1m eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1t. Ez hamarosan meg fog t\u00f6rt\u00e9nni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragj\u00e1ban csap\u00e1sokkal s\u00fajtja Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t is, amely f\u00e9lelm\u00e9ben \u00fagy fog reszketni, mint a n\u00e1d a v\u00edzben. Gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9pi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1elt abb\u00f3l a j\u00f3 f\u00f6ldb\u0151l, amelyet \u0151seiknek adott, azut\u00e1n sz\u00e9tsz\u00f3rja n\u00e9p\u00e9t az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3t\u00f3l keletre fekv\u0151 orsz\u00e1gokba \u2014 ahogy a vet\u0151magot szokt\u00e1k a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld\u00f6n. \u00cdgy b\u00e1nik vel\u00fck, mivel b\u00e1lv\u00e1nyoszlopokat \u00e1ll\u00edtottak Aser\u00e1nak, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t f\u00f6lbosszants\u00e1k vel\u00fck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltatja Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t ellens\u00e9geiknek Jerobo\u00e1m b\u0171nei miatt, aki b\u0171nbe vitte Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Jerobo\u00e1m feles\u00e9ge hazament Tirca v\u00e1ros\u00e1ba, s amikor \u00e1tl\u00e9pte h\u00e1za k\u00fcsz\u00f6b\u00e9t, akkor halt meg a fia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe megsiratta ezt a fi\u00fat, amikor eltemett\u00e9k \u2014 \u00edgy teljesedett be, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott, szolg\u00e1ja, Ahijj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m uralkod\u00e1s\u00e1nak \u00e9s hadj\u00e1ratainak t\u00f6bbi esem\u00e9ny\u00e9t f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m kir\u00e1ly 22 \u00e9vig uralkodott, azut\u00e1n meghalt, \u00e9s fia, N\u00e1d\u00e1b k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Robo\u00e1m, J\u00fada kir\u00e1lya - Robo\u00e1m, Salamon fia 41 \u00e9ves volt, amikor J\u00fada kir\u00e1lya lett. Anyj\u00e1t Na\u00e1m\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k, \u00e9s ammoni sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa volt. Robo\u00e1m 17 \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben, abban a v\u00e1rosban, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1lasztott Izr\u00e1el \u00f6sszes t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl, hogy a neve ott lakozzon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9pe is sokat v\u00e9tkezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen. Olyan dolgokat tettek, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart. M\u00e9g \u0151seikn\u00e9l is s\u00falyosabb b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vettek el, s ezekkel magukra harag\u00edtott\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150k is \u00e9p\u00edtettek m\u00e1s istenek sz\u00e1m\u00e1ra magaslatokat, \u00e9s \u00e1ll\u00edtottak eml\u00e9kk\u00f6veket, meg szent oszlopokat minden domb tetej\u00e9n \u00e9s minden z\u00f6ldell\u0151 fa alatt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e9g f\u00e9rfi prostitu\u00e1ltak is voltak J\u00fad\u00e1ban. Bizony, J\u00fada n\u00e9pe is elk\u00f6vette mindazokat az ut\u00e1latos b\u0171n\u00f6ket, amelyeket az el\u0151tt\u00fck ott \u00e9l\u0151 n\u00e9pek k\u00f6vettek el, akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151l ki\u0171z\u00f6tt a f\u00f6ldj\u00fckr\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Robo\u00e1m kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak \u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben Sis\u00e1k, Egyiptom kir\u00e1lya f\u00f6lvonult Jeruzs\u00e1lem ellen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor elvonult, hadizs\u00e1km\u00e1nyk\u00e9nt elvitte mag\u00e1val az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1b\u00f3l \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1b\u00f3l az \u00f6sszes kincset. M\u00e9g azokat az aranypajzsokat is elhurcolta, amelyeket m\u00e9g Salamon kir\u00e1ly k\u00e9sz\u00edttetett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Helyett\u00fck Robo\u00e1m kir\u00e1ly bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00edttetett hasonl\u00f3 pajzsokat, \u00e9s azokat adta a kir\u00e1lyi test\u0151r\u00f6k kez\u00e9be, akik a palota kapuit \u0151rizt\u00e9k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly f\u00f6lment az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba, a test\u0151r\u00f6k f\u00f6lvett\u00e9k a pajzsokat, \u00e9s \u00fagy kis\u00e9rt\u00e9k a kir\u00e1lyt. Ut\u00e1na visszavitt\u00e9k a bronzpajzsokat az \u0151rszob\u00e1ba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Robo\u00e1m egy\u00e9b dolgait, \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Robo\u00e1m \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt eg\u00e9sz uralkod\u00e1suk alatt h\u00e1bor\u00faskod\u00e1s folyt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n Robo\u00e1m meghalt, \u00e9s \u0151sei mell\u00e9 temett\u00e9k D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Robo\u00e1m anyja egy Naam\u00e1 nev\u0171 asszony volt, ammoni sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa. Robo\u00e1mot a fia, Abijj\u00e1 k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya - Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia uralkod\u00e1s\u00e1nak 18. \u00e9v\u00e9ben kezdett uralkodni Abijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1rom \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja, Maak\u00e1, Absolon le\u00e1nya volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abijj\u00e1 ugyanazokat a b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vette el, mint az apja, Robo\u00e1m. Abijj\u00e1 sz\u00edve nem volt h\u0171s\u00e9ges Isten\u00e9hez, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00e9s nem k\u00f6vette \u0151s\u00e9nek, D\u00e1vidnak a p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t, akinek sz\u00edve t\u00f6k\u00e9letes volt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ir\u00e1nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e1vidra val\u00f3 tekintettel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9gis kegyelmes volt Abijj\u00e1hoz, \u00e9s megadta neki, hogy fia k\u00f6vesse a tr\u00f3non, valamint Jeruzs\u00e1lemet is meg\u0151rizte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Igen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy b\u00e1nt vele, mert D\u00e1vid mindig azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak l\u00e1tott, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben nem t\u00e9rt el att\u00f3l, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt neki \u2014 kiv\u00e9ve azt, ahogyan a hettita \u00dari\u00e1ssal b\u00e1nt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Robo\u00e1m \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt eg\u00e9sz uralkod\u00e1suk alatt h\u00e1bor\u00faskod\u00e1s folyt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Abijj\u00e1 egy\u00e9b dolgait, \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben. Abijj\u00e1 \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt is \u00e1lland\u00f3 h\u00e1bor\u00faskod\u00e1s folyt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n Abijj\u00e1 meghalt, \u00e9s eltemett\u00e9k a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Abijj\u00e1t a fia, \u00c1sz\u00e1 k\u00f6vette J\u00fada tr\u00f3nj\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya - Jerobo\u00e1m, Izr\u00e1el kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak huszadik \u00e9v\u00e9ben l\u00e9pett J\u00fada tr\u00f3nj\u00e1ra \u00c1sz\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Negyvenegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Nagyanyja Maak\u00e1 volt, Absolon le\u00e1nya."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1, D\u00e1vidhoz hasonl\u00f3an azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak \u00e9s helyesnek l\u00e1tott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kikergette J\u00fad\u00e1b\u00f3l azokat a f\u00e9rfiakat, akik az idegen isteneket szexu\u00e1lis kicsapong\u00e1ssal tisztelt\u00e9k. Az el\u0151dei \u00e1ltal k\u00e9sz\u00edtett b\u00e1lv\u00e1nyokat pedig elpuszt\u00edtotta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e9g nagyanyj\u00e1t, Maak\u00e1t is megfosztotta az anyakir\u00e1lyn\u0151i m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gt\u00f3l, mert Maak\u00e1 egy ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyt \u00e1ll\u00edtott fel Asera tisztelet\u00e9re. \u00c1sz\u00e1 \u00f6sszet\u00f6rte ezt a b\u00e1lv\u00e1nyt, \u00e9s meg\u00e9gette a Kidron-patak v\u00f6lgy\u00e9ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00e1r az \u00e1ldoz\u00f3halmokat nem sz\u00fcntette meg, \u00c1sz\u00e1 sz\u00edve m\u00e9gis h\u0171s\u00e9ges volt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ir\u00e1nt eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 bevitte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba azokat a fogadalmi aj\u00e1nd\u00e9kokat \u2014 aranyat, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s egy\u00e9b dolgokat \u2014, amelyeket apja \u00e9s \u0151 maga szentelt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya \u00e9s Baas\u00e1, Izr\u00e1el kir\u00e1lya k\u00f6z\u00f6tt \u00e1lland\u00f3 h\u00e1bor\u00faskod\u00e1s folyt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Baas\u00e1, Izr\u00e1el kir\u00e1lya bet\u00f6rt J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ba, \u00e9s R\u00e1ma v\u00e1ros\u00e1ban elkezdte egy er\u0151d\u00edtm\u00e9ny ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t. Az\u00e9rt tette ezt, hogy ellen\u0151rz\u00e9se alatt tarthassa a J\u00fad\u00e1ba vezet\u0151 utat, \u00e9s megakad\u00e1lyozza, hogy b\u00e1rki oda bejusson, vagy onnan kij\u00f6hessen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor \u00c1sz\u00e1 \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte az \u00f6sszes megmaradt aranyat \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1nak a kincst\u00e1r\u00e1b\u00f3l. Az eg\u00e9szet elk\u00fcldte szolg\u00e1ival Benhadadnak, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak, aki Damaszkuszban uralkodott. Benhadad Tabrimm\u00f3n fia, ez pedig Hezj\u00f3n fia volt. A kincsekkel egy\u00fctt ezt \u00fczente Benhadadnak:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eK\u00f6ss\u00fcnk sz\u00f6vets\u00e9get, ahogy ap\u00e1m \u00e9s a te ap\u00e1d is sz\u00f6vets\u00e9gesek voltak! Ezt az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat neked k\u00fcldtem. Bontsd fel a Baas\u00e1val, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gedet, hogy Baas\u00e1 vonuljon vissza.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Benhadad teljes\u00edtette \u00c1sz\u00e1 k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, \u00e9s hadsereg\u00e9t Izr\u00e1el ellen k\u00fcldte. Megt\u00e1madt\u00e1k Izr\u00e1el v\u00e1rosait: Ijj\u00f3nt, D\u00e1nt, \u00c1b\u00e9l-B\u00e9t-Maak\u00e1t \u00e9s Kinner\u00f3t eg\u00e9sz vid\u00e9k\u00e9t Naft\u00e1li f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor Baas\u00e1 ezt meghallotta, abbahagyta a r\u00e1mai er\u0151d\u00edtm\u00e9ny \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t, \u00e9s Tirc\u00e1ban telepedett le."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor \u00c1sz\u00e1 kir\u00e1ly parancs\u00e1ra \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k J\u00fad\u00e1b\u00f3l kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl az \u00f6sszes f\u00e9rfit, \u00e9s elhordatt\u00e1k vel\u00fck az \u00f6sszes \u00e9p\u00edt\u0151anyagot \u2014 a k\u00f6veket \u00e9s gerend\u00e1kat \u2014, amellyel Baas\u00e1 \u00e9p\u00edtkezett R\u00e1m\u00e1ban. \u00c1sz\u00e1 ezekkel az anyagokkal azut\u00e1n a benj\u00e1mini Geba \u00e9s Micp\u00e1 v\u00e1rosait er\u0151s\u00edtette meg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 egy\u00e9b dolgait, \u00f6sszes h\u0151stetteit meg a v\u00e1rosokat, amelyeket ki\u00e9p\u00edtett, \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben. Id\u0151s kor\u00e1ban \u00c1sz\u00e1nak s\u00falyosan megbetegedett a l\u00e1ba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00c1sz\u00e1 meghalt, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. \u00c1sz\u00e1t a fia, J\u00f3saf\u00e1t k\u00f6vette J\u00fada tr\u00f3nj\u00e1n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Baas\u00e1 uralkod\u00e1sa Izr\u00e1elben - \u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik \u00e9v\u00e9ben l\u00e9pett Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1ra N\u00e1d\u00e1b, Jerobo\u00e1m fia, \u00e9s k\u00e9t \u00e9vig uralkodott Izr\u00e1elben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b is olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart. Ugyanazokat k\u00f6vette el, amelyekkel Jerobo\u00e1m b\u0171nbe vitte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, mert az apja p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t k\u00f6vette."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 Baas\u00e1, Ahijj\u00e1 fia azonban \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt N\u00e1d\u00e1b ellen, \u00e9s meggyilkolta \u0151t. Ez a filiszteusok v\u00e1ros\u00e1nak, Gibbet\u00f3nnak az ostrom\u00e1n\u00e1l t\u00f6rt\u00e9nt, amelyet N\u00e1d\u00e1b eg\u00e9sz Izr\u00e1el sereg\u00e9vel ostrom al\u00e1 vett."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak harmadik \u00e9v\u00e9ben Baas\u00e1 meggyilkolta N\u00e1d\u00e1bot, \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1lya lett."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Els\u0151 dolga az volt, hogy Jerobo\u00e1m \u00f6sszes lesz\u00e1rmazottj\u00e1t kiirtotta. Egy lelket sem hagyott \u00e9letben az eg\u00e9sz csal\u00e1db\u00f3l. \u00cdgy teljesedett be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava, amelyet szolg\u00e1ja, a sil\u00f3i Ahijj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal mondott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt azok miatt a b\u0171n\u00f6k miatt mondta, amelyekkel Jerobo\u00e1m eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t b\u0171nbe vitte, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t haragra ingerelte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e1d\u00e1b egy\u00e9b dolgait, \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya, \u00e9s Baas\u00e1, Izr\u00e1el kir\u00e1lya k\u00f6z\u00f6tt is \u00e1lland\u00f3 h\u00e1bor\u00faskod\u00e1s folyt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak harmadik \u00e9v\u00e9ben l\u00e9pett Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1ra Baas\u00e1, Ahijj\u00e1 fia Tirc\u00e1ban, \u00e9s 24 \u00e9vig uralkodott Izr\u00e1elben."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Baas\u00e1 olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart. Ugyanazokat k\u00f6vette el, amelyekkel Jerobo\u00e1m b\u0171nbe vitte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, mert az \u0151 p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t k\u00f6vette."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 J\u00e9h\u00fa pr\u00f3f\u00e9ta, Han\u00e1ni fia \u00e1ltal \u2014 ezt mondta Baas\u00e1nak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u00c9n emeltelek f\u00f6l a porb\u00f3l, \u00e9s uralkod\u00f3v\u00e1 tettelek n\u00e9pem, Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt! Te m\u00e9gis Jerobo\u00e1m \u00fatj\u00e1t k\u00f6vetted, b\u0171nbe vitted n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt! \u0150k pedig haragra ingereltek a v\u00e9tkeikkel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Baas\u00e1, \u00e9n elt\u00f6r\u00f6llek t\u00e9ged a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l, \u00e9s kiirtom csal\u00e1dod minden tagj\u00e1t! \u00dagy fogok veletek is b\u00e1nni, mint Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia csal\u00e1dj\u00e1val."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki a csal\u00e1dodb\u00f3l a v\u00e1rosban hal meg, annak test\u00e9t a kuty\u00e1k eszik meg, aki pedig a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl pusztul el, azt az \u00e9gi madarak t\u00e9pik sz\u00e9t.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Baas\u00e1 egy\u00e9b dolgait, h\u0151stetteit, \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n Baas\u00e1 meghalt, \u00e9s Tirc\u00e1ban temett\u00e9k el. Fia, \u00c9l\u00e1 k\u00f6vette Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Baas\u00e1 sok olyan dolgot k\u00f6vetett el, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonoszs\u00e1gnak tartott, s amelyekkel Baas\u00e1 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t haragra ingerelte. Baas\u00e1 \u00e9s csal\u00e1dja olyan volt, mint Jerobo\u00e1m \u00e9s annak csal\u00e1dja. Ezen fel\u00fcl Baas\u00e1 m\u00e9g ki is irtotta Jerobo\u00e1m csal\u00e1dj\u00e1t. Mindezek miatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 J\u00e9h\u00fa pr\u00f3f\u00e9ta, Han\u00e1ni fia \u00e1ltal \u2014 kijelentette \u00edt\u00e9let\u00e9t Baas\u00e1 \u00e9s csal\u00e1dja ellen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1 \u00e9s Zimri uralkod\u00e1sa Izr\u00e1elben - \u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 26. \u00e9v\u00e9ben lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00c9l\u00e1, Baas\u00e1 fia. K\u00e9t esztendeig uralkodott Tirc\u00e1ban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1 kir\u00e1ly ellen azonban \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt Zimri, a harci szekerek egyik csapat\u00e1nak parancsnoka. Egyszer \u00c9l\u00e1 vend\u00e9gs\u00e9gbe ment Arc\u00e1hoz, aki Tirc\u00e1ban a kir\u00e1lyi palota fel\u00fcgyel\u0151je volt. Ettek-ittak, \u00e9s \u00c9l\u00e1 ler\u00e9szegedett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor Zimri bement a h\u00e1zba, meggyilkolta \u00c9l\u00e1 kir\u00e1lyt, \u00e9s mag\u00e1hoz ragadta a kir\u00e1lyi hatalmat. Ez \u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 27. \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alighogy Zimri kir\u00e1ly lett, els\u0151 dolga volt, hogy kiirtsa Baas\u00e1 eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l a f\u00e9rfiakat. Senkit sem hagyott \u00e9letben Baas\u00e1 rokonai k\u00f6z\u00fcl, s\u0151t m\u00e9g a bar\u00e1tait is meggyilkoltatta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy teljesedett be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava, amelyet J\u00e9h\u00fa pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal mondott Baas\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1r\u00f3l: Zimri teljesen kipuszt\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Baas\u00e1 \u00e9s fia, \u00c9l\u00e1 b\u0171nei miatt t\u00f6rt\u00e9nt ez, amelyekkel Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t b\u0171nbe vitt\u00e9k, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1sukkal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t haragra ingerelt\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1 kir\u00e1ly egy\u00e9b viselt dolgait, \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 27. \u00e9v\u00e9ben lett kir\u00e1ly Izr\u00e1elben Zimri, de csak 7 napig uralkodott Tirc\u00e1ban. A hadsereg ekkor \u00e9ppen a filiszteusok v\u00e1ros\u00e1t, Gibbet\u00f3nt ostromolta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor megtudt\u00e1k, hogy Zimri \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt \u00c9l\u00e1 kir\u00e1ly ellen, \u00e9s meg is gyilkolta \u0151t, akkor az eg\u00e9sz hadsereg, ott a t\u00e1borban Omrit, a sereg vez\u00e9r\u00e9t ki\u00e1ltotta ki Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 m\u00e9g azon a napon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Omri a sereg \u00e9l\u00e9n f\u00f6lvonult Gibbet\u00f3nb\u00f3l, \u00e9s k\u00f6r\u00fclz\u00e1rta Tirca v\u00e1ros\u00e1t, ahol Zimri volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor Zimri l\u00e1tta, hogy Omri serege elfoglalja a v\u00e1rost, bemenek\u00fclt a kir\u00e1lyi palota torny\u00e1ba, mag\u00e1ra gy\u00fajtotta, \u00e9s azzal egy\u00fctt pusztult el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt \u00edgy, mert Zimri is Jerobo\u00e1m \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, ugyanazokat a b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vette el, \u00e9s ugyan\u00fagy b\u0171nbe vitte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t. Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zimri egy\u00e9b viselt dolgait, \u00e9s \u00e1rul\u00e1s\u00e1t f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Omri, Izr\u00e1el kir\u00e1lya - Ezut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00e9t p\u00e1rtra szakadt. Az egyik p\u00e1rt Tibnit, G\u00ednat fi\u00e1t akarta kir\u00e1lly\u00e1 tenni, a m\u00e1sik pedig Omrit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez ut\u00f3bbi p\u00e1rt bizonyult er\u0151sebbnek, \u00e9s Tibni meghalt. \u00cdgy Omri lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 31. \u00e9v\u00e9ben lett kir\u00e1ly Izr\u00e1elben Omri, \u00e9s 12 \u00e9vig uralkodott. Hat \u00e9vig Tirc\u00e1ban tartotta kir\u00e1lyi udvar\u00e1t,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "azut\u00e1n \u00faj v\u00e1rost \u00e9p\u00edtett, \u00e9s odak\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt. Semert\u0151l 2 talentum ez\u00fcst\u00e9rt megv\u00e1s\u00e1rolta Sam\u00e1ria hegy\u00e9t, \u00e9s ott \u00e9p\u00edtette f\u00f6l az \u00faj v\u00e1rost, amelyet az eredeti tulajdonos nev\u00e9r\u0151l Sam\u00e1ri\u00e1nak nevezett el."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Omri minden el\u0151dj\u00e9n\u00e9l gonoszabb volt. Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, \u00e9s ugyanazokat a b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vette el. Ugyan\u00fagy b\u0171nbe vitte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, amely a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1ssal haragra ingerelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Omri egy\u00e9b dolgait \u00e9s h\u0151stetteit f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n Omri meghalt, \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1ban temett\u00e9k el. Fia, Ah\u00e1b k\u00f6vette Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ah\u00e1b, Izr\u00e1el kir\u00e1lya - \u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 38. \u00e9v\u00e9ben Ah\u00e1b, Omri fia lett a kir\u00e1ly Izr\u00e1elben. Sam\u00e1ri\u00e1ban uralkodott 22 \u00e9vig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ah\u00e1b minden el\u0151dj\u00e9n\u00e9l gonoszabb volt. Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ugyanazokat a b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vette el, amelyeket Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia. R\u00e1ad\u00e1sul, feles\u00e9g\u00fcl vette Jez\u00e1belt, a szid\u00f3niak kir\u00e1ly\u00e1nak, Etbaalnak a le\u00e1ny\u00e1t! Ett\u0151l kezdve Ah\u00e1b is Ba\u00e1lt tisztelte \u00e9s im\u00e1dta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Templomot \u00e9s olt\u00e1rt is \u00e9p\u00edtett Ba\u00e1l tisztelet\u00e9re Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Asera-oszlopot is \u00e1ll\u00edtott, \u00e9s m\u00e9g ink\u00e1bb haragra ingerelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t, mint az el\u0151tte uralkod\u00f3 izr\u00e1eli kir\u00e1lyok."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ah\u00e1b uralkod\u00e1sa idej\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a b\u00e9teli H\u00ed\u00e9l \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtette Jerik\u00f3 v\u00e1ros\u00e1t. Az alapokat els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1nak az \u00e9lete \u00e1r\u00e1n fektette le, a v\u00e1ros kapuit pedig legkisebb fi\u00e1nak az \u00e9lete \u00e1r\u00e1n \u00e1ll\u00edtotta f\u00f6l \u2014 \u00e9ppen \u00fagy, ahogy azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s a nagy sz\u00e1razs\u00e1g - Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta Tisbe v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott, Gile\u00e1db\u00f3l. Azt mondta Ah\u00e1bnak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: \u201eEsk\u00fcsz\u00f6m az \u00e9l\u0151 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re, aki el\u0151tt \u00e1llok, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vekben mindaddig sem es\u0151, sem harmat nem hullik, am\u00edg \u00e9n nem mondom.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt Ill\u00e9snek:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eMenj el innen kelet fel\u00e9, \u00e9s rejt\u0151zz el a Ker\u00edt-patak v\u00f6lgy\u00e9ben, a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A patakb\u00f3l ihatsz, \u00e9s parancsoltam a holl\u00f3knak, hogy t\u00e1pl\u00e1ljanak t\u00e9ged.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ill\u00e9s teh\u00e1t elment a Jord\u00e1non t\u00falra, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava szerint, \u00e9s letelepedett a Ker\u00edt-patak mellett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A holl\u00f3k minden reggel \u00e9s este kenyeret \u00e9s h\u00fast hoztak neki, vizet pedig a patakb\u00f3l ivott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mivel azonban egy csepp es\u0151 sem esett az orsz\u00e1gban, egy id\u0151 m\u00falva ez a patak is kisz\u00e1radt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt Ill\u00e9snek:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eIll\u00e9s, indulj \u00fatnak, menj a Szid\u00f3nhoz tartoz\u00f3 Sarept\u00e1ba, \u00e9s lakj ott egy ideig! N\u00e9zd, parancsoltam ott egy \u00f6zvegyasszonynak, hogy gondoskodjon r\u00f3lad.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ill\u00e9s elindult, \u00e9s amikor Sarepta kapuj\u00e1hoz k\u00f6zeledett, l\u00e1tott egy \u00f6zvegyasszonyt, aki t\u0171zreval\u00f3 gallyakat szedegetett. Ill\u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eK\u00e9rlek, hozz egy kis vizet nekem a kors\u00f3dban, nagyon szomjas vagyok!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor az asszony elindult, hogy vizet hozzon, Ill\u00e9s m\u00e9g ut\u00e1na sz\u00f3lt: \u201eEgy falat kenyeret is hozz, k\u00e9rlek!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De az asszony \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIstenedre, az \u00e9l\u0151 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra mondom, hogy m\u00e1r semmi kenyerem sincs. Mind\u00f6ssze egy mar\u00e9k lisztem \u00e9s egy kis olajam maradt a kors\u00f3ban. Most \u00e9ppen az\u00e9rt szedegetek egy kis f\u00e1t, hogy az utols\u00f3 n\u00e9h\u00e1ny lep\u00e9nyt elk\u00e9sz\u00edtsem a fiamnak \u00e9s magamnak. Ha azt megett\u00fck, azut\u00e1n m\u00e1r nincs m\u00e1s h\u00e1tra, mint hogy \u00e9hen haljunk!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ill\u00e9s azonban \u00edgy biztatta: \u201eNe f\u00e9lj, csak k\u00e9sz\u00edtsd el azt a n\u00e9h\u00e1ny lep\u00e9nyt, ahogy mondtad! De el\u0151sz\u00f6r nekem k\u00e9sz\u00edts egy kis lep\u00e9nyt, \u00e9s hozd ide, azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edts magadnak \u00e9s a fiadnak is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u00bbLiszted nem fogy el, s olajad nem fogy ki a kors\u00f3b\u00f3l, am\u00edg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t es\u0151t nem k\u00fcld a f\u00f6ldre.\u00ab\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az asszony megfogadta Ill\u00e9s szav\u00e1t, hazament, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edtette az \u00e9telt. Abb\u00f3l evett Ill\u00e9s is, az asszony is, meg a csal\u00e1dja is, sok napon kereszt\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem fogyott el sem a lisztje, sem az olaja \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava szerint, amelyet Ill\u00e9s mondott neki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt azonban, hogy egy id\u0151 m\u00falva megbetegedett az asszony fia, \u00e9s az \u00e1llapota egyre s\u00falyosabb lett. A v\u00e9g\u00e9n m\u00e1r nem is l\u00e9legzett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor az asszony \u00edgy sz\u00f3lt Ill\u00e9shez: \u201eMi\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l ide, Isten embere? Az\u00e9rt, hogy a b\u0171neimre eml\u00e9keztess, \u00e9s meg\u00f6ld a fiamat?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eAdd ide a fiadat!\u201d \u2014 mondta Ill\u00e9s. Azzal elvette az asszony karj\u00e1b\u00f3l a gyereket, \u00e9s f\u00f6lvitte az emeleten l\u00e9v\u0151 szob\u00e1j\u00e1ba, ahol a sz\u00e1ll\u00e1sa volt. Ott lefektette az \u00e1gy\u00e1ra,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istenem! Ez az \u00f6zvegyasszony befogadott engem a h\u00e1z\u00e1ba, s most ilyen bajt hozol r\u00e1, hogy meg\u00f6l\u00f6d a fi\u00e1t?!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n h\u00e1romszor r\u00e1borult a gyermekre, \u00e9s ki\u00e1ltott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istenem! K\u00e9rlek, t\u00e9rjen vissza a gyermek lelke a test\u00e9be!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghallgatta Ill\u00e9s k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, a gyermek lelke visszat\u00e9rt a test\u00e9be, \u00e9s f\u00f6l\u00e9ledt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ill\u00e9s ekkor karj\u00e1ba vette a gyermeket, levitte az anyj\u00e1hoz, \u00e9s \u00e1tadta neki. \u201eN\u00e9zd, \u00e9l a fiad!\u201d \u2014 mondta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eMost tudtam meg igaz\u00e1n \u2014 v\u00e1laszolta az asszony \u2014, hogy te val\u00f3ban az Isten embere vagy, \u00e9s val\u00f3ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t mondod!\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ill\u00e9s \u00e9s Ah\u00e1b tal\u00e1lkoz\u00e1sa - M\u00e1r harmadik \u00e9ve tartott a sz\u00e1razs\u00e1g, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt Ill\u00e9snek: \u201eMenj, jelenj meg Ah\u00e1b el\u0151tt, azut\u00e1n es\u0151t adok a f\u00f6ldre!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ill\u00e9s teh\u00e1t elindult, hogy tal\u00e1lkozzon Ah\u00e1bbal. Ebben az id\u0151ben m\u00e1r nagyon s\u00falyos \u00e9h\u00edns\u00e9g uralkodott Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ah\u00e1b kir\u00e1ly h\u00edvatta \u00d3badj\u00e1h\u00fat, a kir\u00e1lyi palota fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9t. Ez az \u00d3badj\u00e1h\u00fa igaz\u00e1n tisztelte \u00e9s f\u00e9lte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor Jez\u00e1bel kiirtotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1it, \u00d3badj\u00e1h\u00fa igyekezett megmenteni \u0151ket. Sz\u00e1zat k\u00f6z\u00fcl\u00fck elrejtett k\u00e9t barlangban \u2014 50-50 f\u0151t mindegyikben \u2014, \u00e9s gondoskodott az ell\u00e1t\u00e1sukr\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ah\u00e1b ezt mondta \u00d3badj\u00e1h\u00fanak: \u201eGyere, menj\u00fcnk el, j\u00e1rjuk sorra az orsz\u00e1gban a forr\u00e1sokat \u00e9s a patakokat, tal\u00e1n ott m\u00e9g tal\u00e1lunk valami kev\u00e9s f\u00fcvet a lovainknak \u00e9s \u00f6szv\u00e9reinknek, hogy ne kelljen mindet lev\u00e1gnunk!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n megbesz\u00e9lt\u00e9k, hogy Ah\u00e1b az orsz\u00e1g egyik r\u00e9sz\u00e9t, \u00d3badj\u00e1h\u00fa meg a m\u00e1sik r\u00e9sz\u00e9t j\u00e1rja be. Ezut\u00e1n elv\u00e1ltak egym\u00e1st\u00f3l, s mind a ketten egyed\u00fcl mentek tov\u00e1bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amint \u00d3badj\u00e1h\u00fa tov\u00e1bbment az \u00fatj\u00e1n, egyszer csak ott \u00e1llt el\u0151tte Ill\u00e9s. \u00d3badj\u00e1h\u00fa megismerte, f\u00f6ldig hajolt el\u0151tte, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eTe vagy az, uram, Ill\u00e9s?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201e\u00c9n vagyok \u2014 felelt Ill\u00e9s \u2014, de most menj, \u00e9s jelentsd uradnak, Ah\u00e1bnak, hogy itt vagyok!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d3badj\u00e1h\u00fa azonban nagyon megr\u00e9m\u00fclt, \u00e9s ezt mondta: \u201eJaj, uram, mit v\u00e9tettem neked, hogy Ah\u00e1b kez\u00e9be akarsz adni, hogy meg\u00f6lj\u00f6n engem?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Istenedre, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra esk\u00fcsz\u00f6m, hogy Ah\u00e1b m\u00e1r mindenhov\u00e1 elk\u00fcldte az embereit, hogy felkutassanak t\u00e9ged. Minden orsz\u00e1gban kerestetett, \u00e9s ha azt mondt\u00e1k, hogy nem l\u00e1ttak t\u00e9ged arrafel\u00e9, m\u00e9g meg is eskette \u0151ket, hogy csakugyan nem tudj\u00e1k, hol vagy."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most meg azt akarod, hogy menjek Ah\u00e1bhoz, \u00e9s jelentsem neki, hogy megtal\u00e1ltalak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De mi lesz, ha mik\u00f6zben \u00e9n Ah\u00e1bhoz megyek, t\u00e9ged elragad valahov\u00e1 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme? Ha jelentem Ah\u00e1bnak, hogy te itt vagy, \u0151 meg nem tal\u00e1l t\u00e9ged, akkor engem biztosan meg\u00f6l! Gyermekkorom \u00f3ta tisztelem \u00e9s f\u00e9lem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Biztosan tudod, hogy amikor Jez\u00e1bel legyilkoltatta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1it, \u00e9n sz\u00e1zat megmentettem k\u00f6z\u00fcl\u00fck. \u00d6tvenet az egyik, \u00f6tvenet a m\u00e1sik barlangban rejtettem el, \u00e9s gondoskodtam az ell\u00e1t\u00e1sukr\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Most m\u00e9gis azt akarod, hogy mondjam Ah\u00e1bnak: \u00bbMegtal\u00e1ltam Ill\u00e9st!\u00ab \u2014 s akkor a kir\u00e1ly kiv\u00e9geztet engem!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De Ill\u00e9s megnyugtatta \u00d3badj\u00e1h\u00fat: \u201eNe f\u00e9lj! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, a Seregek Ur\u00e1ra esk\u00fcsz\u00f6m, akit szolg\u00e1lok, hogy m\u00e9g ma tal\u00e1lkozni fogok Ah\u00e1bbal!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00d3badj\u00e1h\u00fa Ah\u00e1b ut\u00e1n ment, \u00e9s jelentette, hogy megtal\u00e1lta Ill\u00e9st. Ah\u00e1b azonnal Ill\u00e9shez sietett,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s amikor megl\u00e1tta, \u00edgy sz\u00f3l\u00edtotta meg: \u201eVal\u00f3ban te vagy az, Ill\u00e9s, aki Izr\u00e1elt bajba sodortad?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eNem \u00e9n, hanem te sodortad bajba Izr\u00e1elt, ap\u00e1d csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt! \u2014 v\u00e1laszolt Ill\u00e9s. \u2014 Igen, ti tett\u00e9tek t\u00f6nkre Izr\u00e1elt azzal, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsainak nem engedelmeskedtetek, te pedig a Ba\u00e1lokat k\u00f6vetted!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most azonban h\u00edvd \u00f6ssze Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t hozz\u00e1m a K\u00e1rmel-hegyre! Gy\u0171jtsd oda Ba\u00e1l 450 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1t, meg Asera 400 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1t is, akiket Jez\u00e1bel tart el \u00e9s akikkel \u00e1lland\u00f3an tan\u00e1cskozik!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Isten! - Ah\u00e1b teh\u00e1t \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t \u00e9s azokat a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat a K\u00e1rmel-hegyre."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor mindannyian egy\u00fctt voltak, Ill\u00e9s az emberek el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s ezt mondta: \u201eMeddig fogtok m\u00e9g k\u00e9tfel\u00e9 s\u00e1ntik\u00e1lni? D\u00f6nts\u00e9tek el v\u00e9gre, ki az igazi Isten! Ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Isten, akkor \u0151t k\u00f6vess\u00e9tek! Ha pedig Ba\u00e1l, akkor k\u00f6vess\u00e9tek \u0151t!\u201d De senki sem felelt egy sz\u00f3t sem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor Ill\u00e9s \u00edgy folytatta: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Egyed\u00fcl \u00e9n maradtam meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, Ba\u00e1lnak meg 450 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja gy\u0171lt itt \u00f6ssze."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Adjatok h\u00e1t nek\u00fcnk egy-egy bik\u00e1t! Ba\u00e1l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i v\u00e1lassz\u00e1k maguknak az egyiket, v\u00e1gj\u00e1k le, k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra, \u00e9s tegy\u00e9k f\u00f6l az olt\u00e1rra, a fahas\u00e1bokra, de ne gy\u00fajtsanak t\u00fczet alatta. \u00c9n is ugyanezt fogom tenni a m\u00e1sik bik\u00e1val, \u00e9s f\u00f6lteszem azt a m\u00e1sik olt\u00e1rra, de nem gy\u00fajtok t\u00fczet alatta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a Ba\u00e1l-pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k h\u00edvj\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl isten\u00fcket, \u00e9s \u00e9n is seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvom az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t. Amelyik isten felel, \u00e9s t\u00fczet k\u00fcld az \u00e1ldozatra, az az igazi Isten!\u201d Erre az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgen, j\u00f3 lesz \u00edgy!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Ill\u00e9s a Ba\u00e1l-pr\u00f3f\u00e9t\u00e1khoz fordult: \u201eMivel sokan vagytok, kezdjetek hozz\u00e1 el\u0151sz\u00f6r ti! V\u00e1lassz\u00e1tok magatoknak az egyik bik\u00e1t, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el\u0151 az \u00e1ldozatra! Azut\u00e1n h\u00edvj\u00e1tok seg\u00edts\u00e9g\u00fcl isteneteket, de t\u00fczet ne gy\u00fajtsatok!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt. A Ba\u00e1l-pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k fogt\u00e1k az egyik bik\u00e1t, elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k, azut\u00e1n seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvt\u00e1k Ba\u00e1lt reggelt\u0151l d\u00e9lig: \u201e\u00d3, Ba\u00e1l! \u00d3, Ba\u00e1l, hallgass meg minket!\u201d De semmi nem t\u00f6rt\u00e9nt. Nem j\u00f6tt egy hang felelet sem. Ott ugr\u00e1ltak a maguk k\u00e9sz\u00edtette olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl, de ez sem seg\u00edtett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e9lt\u00e1jban Ill\u00e9s cs\u00fafolni kezdte \u0151ket: \u201eHangosabban ki\u00e1ltsatok! Hiszen isten \u0151, vagy nem? Tal\u00e1n \u00e9ppen f\u00e9lrement, hogy a sz\u00fcks\u00e9g\u00e9t v\u00e9gezze! Vagy elutazott, netal\u00e1n elszuny\u00f3k\u00e1lt?! \u2014 Ki\u00e1ltsatok hangosabban, tal\u00e1n f\u00f6l\u00e9bred!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azok erre m\u00e9g hangosabban kiab\u00e1ltak, \u00e9s kardokkal meg l\u00e1ndzs\u00e1kkal vagdost\u00e1k magukat, ahogy szokt\u00e1k, am\u00edg a v\u00e9r\u00fck csorgott, de hi\u00e1ba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e1r a d\u00e9lut\u00e1n is eltelt, de m\u00e9g mindig nem t\u00f6rt\u00e9nt semmi. Majd \u0151rj\u00f6ngeni kezdtek, de akkor sem j\u00f6tt v\u00e1lasz, sem hang, sem semmi m\u00e1s jel\u00e9t nem lehetett l\u00e1tni, hogy Ba\u00e1l meghallgatta volna \u0151ket. \u00cdgy ment ez eg\u00e9szen az esti \u00e1ldozat idej\u00e9ig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor Ill\u00e9s ezt mondta az embereknek: \u201eGy\u0171ljetek ide k\u00f6r\u00e9m!\u201d Ekkor a t\u00f6meg k\u00f6r\u00fclvette. Akkor Ill\u00e9s hozz\u00e1fogott, hogy \u00fajra f\u00f6l\u00e9p\u00edtse az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lerombolt olt\u00e1r\u00e1t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El\u0151bb fogott 12 k\u00f6vet, mivel Izr\u00e1elnek is 12 t\u00f6rzse van, amelyek J\u00e1k\u00f3b fiait\u00f3l sz\u00e1rmaztak. J\u00e1k\u00f3bnak r\u00e9gen azt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEzent\u00fal Izr\u00e1el legyen a neved!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezekb\u0151l a k\u00f6vekb\u0151l \u00e9p\u00edtett Ill\u00e9s olt\u00e1rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Majd \u00e1rkot h\u00fazott az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl, amelybe k\u00e9tkos\u00e1rnyi vet\u0151mag elf\u00e9rt volna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az olt\u00e1rra f\u00f6lrakta a fahas\u00e1bokat, majd arra az elk\u00e9sz\u00edtett \u00e1ldozati \u00e1llatot. Ezut\u00e1n azt mondta: \u201e\u00d6nts\u00e9tek le az eg\u00e9szet n\u00e9gy v\u00f6d\u00f6r v\u00edzzel!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Majd ezt mondta: \u201eIsm\u00e9t \u00f6nts\u00e9tek le az eg\u00e9szet n\u00e9gy v\u00f6d\u00f6r v\u00edzzel!\u201d Ut\u00e1na ezt harmadszor is megtett\u00e9k Ill\u00e9s parancs\u00e1ra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ekkor m\u00e1r minden csurgott a v\u00edzt\u0151l: az \u00e1ldozati \u00e1llat, a fa, az olt\u00e1r, \u00e9s m\u00e9g a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte l\u00e9v\u0151 \u00e1rok is megtelt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor elj\u00f6tt az esti \u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1nak az ideje, Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta odal\u00e9pett az olt\u00e1rhoz, \u00e9s \u00edgy im\u00e1dkozott: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten! \u00c1brah\u00e1m, Izs\u00e1k \u00e9s Izr\u00e1el Istene! Legyen most nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy te vagy az Isten Izr\u00e1elben, hogy \u00e9n a te szolg\u00e1d vagyok, \u00e9s hogy mindezt a te szavad szerint tettem!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hallgass meg engem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten! Hallgass meg, hogy ezek az emberek megbizonyosodjanak r\u00f3la, hogy te, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, vagy az Isten! Hadd tudj\u00e1k meg, hogy a sz\u00edv\u00fcket te ford\u00edtod vissza magadhoz!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00fcze lesz\u00e1llt az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s teljesen el\u00e9gette az \u00e1ldozatot, a f\u00e1t, az olt\u00e1r k\u00f6veit, s\u0151t m\u00e9g a port is. Az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcli \u00e1rokban l\u00e9v\u0151 vizet pedig kisz\u00e1r\u00edtotta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00e1tta ezt az eg\u00e9sz n\u00e9p, arccal a f\u00f6ldre estek, \u00e9s ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Isten! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Isten!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ill\u00e9s pedig ezt mondta nekik: \u201eFogj\u00e1tok meg Ba\u00e1l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1it! Egyet se hagyjatok megsz\u00f6kni!\u201d Az emberek meg is ragadt\u00e1k \u0151ket. Ill\u00e9s pedig levezette \u0151ket a Kis\u00f3n-patakhoz, \u00e9s ott valamennyit meg\u00f6lte."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3lt Ah\u00e1bnak: \u201eMost pedig egy\u00e9l-igy\u00e1l, mert nagy es\u0151nek a z\u00fag\u00e1s\u00e1t hallom!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ah\u00e1b el is ment, hogy egyen valamit. Ill\u00e9s azonban f\u00f6lment a K\u00e1rmel-hegy tetej\u00e9re. Ott let\u00e9rdelt im\u00e1dkozni: a fej\u00e9t a t\u00e9rdei k\u00f6z\u00e9 hajtotta."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3lt a szolg\u00e1j\u00e1nak: \u201e\u00c1llj a hegy cs\u00facs\u00e1ra, \u00e9s n\u00e9zz a tenger fel\u00e9! Sz\u00f3lj, ha l\u00e1tsz valamit!\u201d A szolga jelentette: \u201eNem l\u00e1tok semmit!\u201d De Ill\u00e9s visszak\u00fcldte: \u201eFigyelj tov\u00e1bb!\u201d Ez h\u00e9tszer t\u00f6rt\u00e9nt,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "m\u00edg v\u00e9gre hetedszerre a szolga azzal j\u00f6tt vissza: \u201eEgy teny\u00e9rnyi kis felh\u0151csk\u00e9t l\u00e1tok a tengerb\u0151l f\u00f6lemelkedni!\u201d Akkor Ill\u00e9s ezt mondta a szolg\u00e1j\u00e1nak: \u201eSiess, sz\u00f3lj Ah\u00e1bnak, hogy azonnal induljon el a harci szeker\u00e9vel, k\u00fcl\u00f6nben utol\u00e9ri a nagy es\u0151!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ah\u00e1b \u00edgy is tett, \u00e9s a szeker\u00e9n Jezr\u00e9elbe sietett. K\u00f6zben az \u00e9g a fellegekt\u0151l els\u00f6t\u00e9t\u00fclt, nagy sz\u00e9l kerekedett, \u00e9s zuhogni kezdett az es\u0151."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ereje ekkor bet\u00f6lt\u00f6tte Ill\u00e9st, aki a derek\u00e1ra k\u00f6t\u00f6tte k\u00f6peny\u00e9t, \u00e9s oly gyorsan Jezr\u00e9elbe futott, hogy hamarabb \u00e9rt oda, mint Ah\u00e1b a harci szeker\u00e9vel."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ill\u00e9s a H\u00f3reb-hegyen - Ah\u00e1b kir\u00e1ly elmondta a feles\u00e9g\u00e9nek, Jez\u00e1belnek mindazt, amit Ill\u00e9s tett, \u00e9s hogy a Ba\u00e1l-pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat mind meg\u00f6lte karddal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Erre Jez\u00e1bel k\u00f6vetet k\u00fcld\u00f6tt Ill\u00e9shez ezzel az \u00fczenettel: \u201eEsk\u00fcsz\u00f6m, hogy holnap ilyenkor te is \u00fagy j\u00e1rsz, mint azok a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, akiket meg\u00f6lt\u00e9l! \u00dagy b\u00e1njanak velem is az istenek, vagy m\u00e9g rosszabbul, ha nem \u00edgy lesz!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt hallva Ill\u00e9s elfutott, hogy mentse az \u00e9let\u00e9t. Szolg\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt J\u00fada d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9re menek\u00fclt. Amikor Be\u00e9rseb\u00e1ba \u00e9rkezett, szolg\u00e1j\u00e1t ott hagyta,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0151 maga pedig egyed\u00fcl kiment a sivatagba egynapi j\u00e1r\u00f3f\u00f6ldre. Azut\u00e1n le\u00fclt egy rekettyebokor al\u00e1, \u00e9s azt k\u00edv\u00e1nta, b\u00e1rcsak meghalhatna. Azt mondta: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, m\u00e1r nem b\u00edrom tov\u00e1bb! K\u00e9rlek, vedd el az \u00e9letem most, hiszen \u00e9n sem vagyok jobb, mint \u0151seim!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n lefek\u00fcdt a bokor al\u00e1, \u00e9s elaludt. Hirtelen egy angyal jelent meg, aki meg\u00e9rintette \u00e9s f\u00f6lkeltette: \u201eIll\u00e9s, kelj f\u00f6l, \u00e9s egy\u00e9l!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ill\u00e9s f\u00f6lriadt, \u00e9s a feje mellett frissen s\u00fclt lep\u00e9nyt \u00e9s egy kors\u00f3 vizet tal\u00e1lt. Evett-ivott, azut\u00e1n ism\u00e9t lefek\u00fcdt aludni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala ism\u00e9t elj\u00f6tt, meg\u00e9rintette, \u00e9s f\u00f6lkeltette: \u201eIll\u00e9s, kelj f\u00f6l, \u00e9s egy\u00e9l, mert nagy \u00fat el\u0151tt \u00e1llsz!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ill\u00e9s f\u00f6l\u00e9bredt, ism\u00e9t evett-ivott, majd \u00fatnak indult. Annak az \u00e9telnek az erej\u00e9vel ment 40 nap \u00e9s 40 \u00e9jjel, am\u00edg a H\u00f3reb-hegyhez, Isten hegy\u00e9hez nem \u00e9rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bement egy barlangba, \u00e9s ott t\u00f6lt\u00f6tte az \u00e9jszak\u00e1t. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eIll\u00e9s, mit keresel itt?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eTeljes er\u0151mmel szolg\u00e1ltalak t\u00e9ged, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura \u00e9s Istene! \u2014 v\u00e1laszolt Ill\u00e9s. \u2014 De Izr\u00e1el n\u00e9pe elhagyta a sz\u00f6vets\u00e9gedet, lerombolt\u00e1k olt\u00e1raidat \u00e9s meggyilkolt\u00e1k pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idat! Egyed\u00fcl maradtam, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id k\u00f6z\u00fcl csak \u00e9n maradtam \u00e9letben, \u00e9s most engem is hal\u00e1lra keresnek!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eGyere ki onnan, \u00e9s \u00e1llj meg el\u0151ttem a hegyen \u2014 mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, mert ott fogok elvonulni el\u0151tted!\u201d Akkor hatalmas sz\u00e9lvihar t\u00e1madt, amely m\u00e9g a hegyet is megr\u00e1zta, s a szikl\u00e1kat leszaggatta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, de maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem volt abban a sz\u00e9lben. Azut\u00e1n nagy f\u00f6ldreng\u00e9s k\u00f6vetkezett, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem volt a f\u00f6ldreng\u00e9sben sem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ut\u00e1na t\u0171z j\u00f6tt, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem volt abban sem. A t\u0171z ut\u00e1n egy halk \u00e9s szel\u00edd hang hallatszott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor Ill\u00e9s ezt meghallotta, pal\u00e1stj\u00e1val eltakarta az arc\u00e1t, kiment \u00e9s meg\u00e1llt a barlang bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l. Az a hang pedig megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eIll\u00e9s, mit keresel itt?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eTeljes er\u0151mmel szolg\u00e1ltalak t\u00e9ged, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura \u00e9s Istene! \u2014 v\u00e1laszolt Ill\u00e9s. \u2014 De Izr\u00e1el n\u00e9pe elhagyta a sz\u00f6vets\u00e9gedet, lerombolt\u00e1k olt\u00e1raidat \u00e9s meggyilkolt\u00e1k pr\u00f3f\u00e9t\u00e1idat! Egyed\u00fcl maradtam, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id k\u00f6z\u00fcl csak \u00e9n maradtam \u00e9letben, \u00e9s most engem is hal\u00e1lra keresnek!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta neki: \u201eIll\u00e9s, fordulj meg, \u00e9s menj vissza azon az \u00faton, amelyen ide j\u00f6tt\u00e9l, azut\u00e1n menj a Damaszkusz melletti sivatagba! Ott kend fel Haz\u00e1\u00e9lt Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e9h\u00fat, Nimsi fi\u00e1t kend fel Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1! Elizeust, az \u00e1b\u00e9l-mah\u00f3l\u00e1i S\u00e1f\u00e1t fi\u00e1t pedig kend fel pr\u00f3f\u00e9t\u00e1v\u00e1, hogy \u00e1lljon a helyedre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aki megmenek\u00fcl Haz\u00e1\u00e9l kardj\u00e1t\u00f3l, azt J\u00e9h\u00fa \u00f6li meg. Aki megmenek\u00fcl J\u00e9h\u00fa kardj\u00e1t\u00f3l, azt Elizeus \u00f6li meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e9gis meg\u0151rz\u00f6k magamnak 7 000 f\u00e9rfit Izr\u00e1elben: mindazokat, akik nem hajtottak t\u00e9rdet Ba\u00e1l el\u0151tt, \u00e9s nem im\u00e1dt\u00e1k \u0151t.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ill\u00e9s megkeresi Elizeust - Ezut\u00e1n Ill\u00e9s elindult, hogy megkeresse Elizeust, S\u00e1f\u00e1t fi\u00e1t. Amikor r\u00e1tal\u00e1lt, Elizeus \u00e9ppen sz\u00e1ntott az embereivel egy\u00fctt. Tizenk\u00e9t p\u00e1r \u00f6k\u00f6rrel dolgoztak, Elizeus maga a tizenkettedikkel sz\u00e1ntott. Ill\u00e9s odament hozz\u00e1, a k\u00f6peny\u00e9t sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl Elizeus v\u00e1ll\u00e1ra ter\u00edtette, majd tov\u00e1bbment."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elizeus azonnal otthagyta az \u00f6kr\u00f6ket, Ill\u00e9s ut\u00e1n futott, \u00e9s \u00edgy k\u00e9rlelte: \u201eHadd menjek haza, hogy sz\u00fcleimt\u0151l elb\u00facs\u00fazzam! Azut\u00e1n k\u00f6vetlek t\u00e9ged.\u201d Ill\u00e9s ezt v\u00e1laszolta: \u201eMenj csak, t\u0151lem nyugodtan hazamehetsz!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elizeus hazament. Azut\u00e1n lev\u00e1gta a p\u00e1r \u00f6kr\u00f6t, a sz\u00e1nt\u00e1shoz haszn\u00e1lt eszk\u00f6z\u00f6kkel t\u00fczet rakott, megf\u0151zte a h\u00fast, \u00e9s megvend\u00e9gelte az embereket. Miut\u00e1n egy\u00fctt ettek, Elizeus csatlakozott Ill\u00e9shez, \u00e9s a szolg\u00e1ja lett."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1bor\u00fa Izr\u00e1el \u00e9s Ar\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt - Benhadad, Ar\u00e1m kir\u00e1lya \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte hadsereg\u00e9t, hogy Sam\u00e1ria ellen vonuljon. Harminck\u00e9t kir\u00e1ly vonult hadba vele egy\u00fctt, rengeteg harci szek\u00e9rrel \u00e9s l\u00f3val. K\u00f6r\u00fclvett\u00e9k Sam\u00e1ria v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s ostromolni kezdt\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Benhadad k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Ah\u00e1bhoz, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz a k\u00f6r\u00fclz\u00e1rt v\u00e1rosba ezzel az \u00fczenettel: \u201eEzt mondja neked Benhadad:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bbEz\u00fcst\u00f6d \u00e9s aranyad az eny\u00e9m, legszebb feles\u00e9geid \u00e9s gyermekeid is az eny\u00e9mek!\u00ab\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya v\u00e1laszul ezt \u00fczente Benhadadnak: \u201eSzolg\u00e1d vagyok, uram, \u00e9s minden vagyonom a ti\u00e9d!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az ar\u00e1m k\u00f6vetek hamarosan visszat\u00e9rtek Ah\u00e1bhoz, ezzel a k\u00f6vetel\u00e9ssel: \u201eAzt \u00fczeni neked Benhadad: \u00bbMegmondtam neked, hogy add nekem ez\u00fcst\u00f6det, aranyadat, feles\u00e9geidet \u00e9s gyermekeidet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt holnap elk\u00fcld\u00f6m hozz\u00e1d a szolg\u00e1imat, akik \u00e1tkutatj\u00e1k a palot\u00e1dat \u00e9s a szolg\u00e1id h\u00e1zait. Elhoznak onnan, amit csak akarnak, \u00e9s ami csak a sz\u00e1motokra \u00e9rt\u00e9kes.\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00f6sszeh\u00edvta az orsz\u00e1g id\u0151s vezet\u0151it, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, Benhadad a veszt\u00fcnkre t\u00f6r! Elk\u00fcldte k\u00f6veteit, hogy elvigy\u00e9k feles\u00e9geimet, gyermekeimet, aranyamat \u00e9s ez\u00fcst\u00f6met. \u00c9n pedig nem tagadtam meg t\u0151le.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De a vezet\u0151k \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p azt mondta: \u201eNe engedj neki! Ne teljes\u00edtsd a k\u00f6vetel\u00e9s\u00e9t!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor Ah\u00e1b ezt a v\u00e1laszt adta Benhadad k\u00f6veteinek: \u201eMondj\u00e1tok meg uramnak, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak: \u00bbAmit el\u0151sz\u00f6r mondt\u00e1l, azt megteszem, de amit m\u00e1sodszorra k\u00f6vetelsz t\u0151lem, azt nem teljes\u00edtem!\u00ab\u201d A k\u00f6vetek megvitt\u00e9k a v\u00e1laszt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "majd hamarosan visszat\u00e9rtek Ah\u00e1bhoz. \u201eEzt \u00fczeni neked Benhadad: \u00bbEngem puszt\u00edtsanak el az istenek, ha most el nem puszt\u00edtom Sam\u00e1ri\u00e1t! Annyi sem marad bel\u0151le, hogy romjaib\u00f3l a katon\u00e1im egy-egy mar\u00e9knyi port vehessenek a kez\u00fckbe!\u00ab\u201d \u2014 mondt\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Erre azonban Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMondj\u00e1tok meg uratoknak, hogy aki felk\u00f6ti a kardj\u00e1t, az ne dicsekedjen \u00fagy, mint aki a gy\u0151ztes csata ut\u00e1n leteszi azt!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor ezzel az \u00fczenettel az ar\u00e1m k\u00f6vetek visszamentek Benhadadhoz, \u0151 \u00e9ppen a t\u00f6bbi kir\u00e1llyal egy\u00fctt lakom\u00e1zott \u00e9s borozott a s\u00e1tr\u00e1ban. Amint meghallotta, mit \u00fczent Ah\u00e1b, azonnal kiadta a parancsot, hogy serege k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n az ostromra. Az ar\u00e1m sereg f\u00f6l is k\u00e9sz\u00fclt Sam\u00e1ria megrohan\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ek\u00f6zben egy pr\u00f3f\u00e9ta ment Ah\u00e1bhoz, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eAh\u00e1b kir\u00e1ly, ezt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbN\u00e9zd ezt a hatalmas ar\u00e1m sereget! M\u00e9g ma kiszolg\u00e1ltatom neked, hogy megtudd, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u00ab\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ah\u00e1b ezt k\u00e9rdezte: \u201eKi \u00e1ltal?\u201d A pr\u00f3f\u00e9ta ezt felelte: \u201eAzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbA tartom\u00e1nyok korm\u00e1nyz\u00f3inak ifj\u00fa harcosai \u00e1ltal.\u00ab\u201d Ah\u00e1b m\u00e9g megk\u00e9rdezte: \u201eKi vezesse a csat\u00e1t?\u201d \u201eTe magad!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta a pr\u00f3f\u00e9ta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor Ah\u00e1b \u00f6sszesz\u00e1molta a tartom\u00e1nyok korm\u00e1nyz\u00f3inak ifj\u00fa harcosait: \u00f6sszesen 232-en voltak. Azut\u00e1n seregszeml\u00e9t tartott eg\u00e9sz serege f\u00f6l\u00f6tt: 7 000 harcosa k\u00e9sz\u00fclt a csat\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9ppen d\u00e9l volt, amikor Ah\u00e1b jelt adott sereg\u00e9nek a t\u00e1mad\u00e1sra. Kivonultak a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s megt\u00e1madt\u00e1k az ar\u00e1m sereget. Benhadad \u00e9ppen a t\u00f6bbi 32 kir\u00e1llyal borozott a s\u00e1tr\u00e1ban, \u00e9s m\u00e1r valamennyien r\u00e9szegre itt\u00e1k magukat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ah\u00e1b serege el\u0151tt vonultak az ifjak, a tartom\u00e1nyok korm\u00e1nyz\u00f3inak ifj\u00fa harcosai. Benhadadnak jelentett\u00e9k a katon\u00e1i, hogy Sam\u00e1ri\u00e1b\u00f3l harcosok j\u00f6ttek ki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 azt parancsolta: \u201eAk\u00e1r harcolni j\u00f6ttek, ak\u00e1r b\u00e9k\u00e9vel, fogj\u00e1tok el \u0151ket elevenen!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ah\u00e1b serege k\u00f6vette az el\u0151l halad\u00f3 ifjakat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor a k\u00e9t sereg \u00f6sszecsapott, az izr\u00e1eli ifjak mindannyian lev\u00e1gt\u00e1k azokat az ar\u00e1m katon\u00e1kat, akik el\u00e9j\u00fck ker\u00fcltek. Az ar\u00e1m sereg erre megfutamodott, az izr\u00e1eliek meg \u00fcld\u00f6zt\u00e9k \u0151ket. Maga Benhadad is l\u00f3ra pattant, \u00e9s lovasaival egy\u00fctt elmenek\u00fclt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya is v\u00e1gta a menek\u00fcl\u0151ket, a lovasokat \u00e9s a harci szekereken hercol\u00f3kat. Nagy gy\u0151zelmet aratott azon a napon az ar\u00e1m sereg f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az a pr\u00f3f\u00e9ta ism\u00e9t Ah\u00e1bhoz ment \u00e9s figyelmeztette: \u201eAr\u00e1m kir\u00e1lya j\u00f6v\u0151 tavasszal ism\u00e9t megt\u00e1madja az orsz\u00e1godat, ez\u00e9rt k\u00e9sz\u00fclj f\u00f6l, er\u0151s\u00edtsd meg seregedet, \u00e9s j\u00f3l gondold meg, mit kell tenned!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A vesztes csata ut\u00e1n tan\u00e1csad\u00f3i ezt mondt\u00e1k Benhadadnak: \u201eKir\u00e1lyunk, a h\u00e9berek istenei a hegyek istenei, ez\u00e9rt bizonyultak er\u0151sebbnek n\u00e1lunk. De ha s\u00edks\u00e1gon \u00fctk\u00f6z\u00fcnk meg vel\u00fck, biztosan legy\u0151zz\u00fck \u0151ket!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt tan\u00e1csoljuk neked: a 32 kir\u00e1ly helyett b\u00edzd a sereg vezet\u00e9s\u00e9t a saj\u00e1t vez\u00e9reidre!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gy\u0171jts \u00f6ssze ism\u00e9t olyan sereget, mint amilyet most elvesztett\u00e9l, ugyanannyi lovast \u00e9s harci szekeret! Azut\u00e1n \u00fctk\u00f6zz\u00fcnk meg a h\u00e9berekkel a s\u00edks\u00e1gon, majd megl\u00e1tod, hogy akkor mi\u00e9nk lesz a gy\u0151zelem!\u201d Benhadad elfogadta a tan\u00e1csot,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a k\u00f6vetkez\u0151 tavasszal ism\u00e9t \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Ar\u00e1m hadsereg\u00e9t, \u00e9s Izr\u00e1el ellen vonult \u00c1f\u00e9k v\u00e1ros\u00e1hoz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Izr\u00e1el is k\u00e9sz\u00fclt a csat\u00e1ra, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k sereg\u00fcket, \u00e9s szint\u00e9n \u00c1f\u00e9k mellett vertek t\u00e1bort. De az ellens\u00e9ghez k\u00e9pest az izr\u00e1eli t\u00e1bor csak akkor\u00e1nak l\u00e1tszott, mint k\u00e9t kis kecskeny\u00e1j, m\u00edg az ar\u00e1m t\u00e1bor belepte az eg\u00e9sz vid\u00e9ket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor az Isten embere el\u0151l\u00e9pett, \u00e9s ezt mondta Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: \u201eEzt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbAz ar\u00e1mok azt mondt\u00e1k, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csak a hegyek istene, de a s\u00edks\u00e1gon nincs ereje. Emiatt az eg\u00e9sz hatalmas ar\u00e1m sereget kiszolg\u00e1ltatom neked. Akkor megtudod, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u00ab\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A k\u00e9t sereg ott t\u00e1borozott, egym\u00e1ssal szemben 7 napig. A hetedik napon meg\u00fctk\u00f6ztek, \u00e9s Izr\u00e1el ism\u00e9t nagy gy\u0151zelmet aratott: mintegy 100 000 ar\u00e1m gyalogos esett el a csat\u00e1ban egyetlen napon,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "csak 27 000 f\u0151 maradt \u00e9letben. Ezek bemenek\u00fcltek \u00c1f\u00e9k v\u00e1ros\u00e1ba, de ott meg a v\u00e1ros fala szakadt r\u00e1juk, \u00e9s \u00fagy pusztultak el. Maga Benhadad kir\u00e1ly is a v\u00e1rosban pr\u00f3b\u00e1lt elrejt\u0151zni, \u00e9s h\u00e1zr\u00f3l-h\u00e1zra bujk\u00e1lt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Szolg\u00e1i ezt tan\u00e1csolt\u00e1k neki: \u201eUrunk, azt hallottuk, hogy Izr\u00e1el kir\u00e1lyai nagyon k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletesek. K\u00f6ss\u00fcnk h\u00e1t zs\u00e1kot a derekunkra, vegy\u00fcnk k\u00f6telet a nyakunkba, \u00e9s adjuk meg magunkat Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak! Akkor tal\u00e1n megk\u00edm\u00e9li az \u00e9let\u00fcnket.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt. Benhadad szolg\u00e1i zs\u00e1kot k\u00f6t\u00f6ttek a derekukra, nyakukra meg k\u00f6telet, \u00e9s \u00edgy j\u00e1rultak Izr\u00e1el kir\u00e1lya el\u00e9, hogy megadj\u00e1k magukat. Ezt mondt\u00e1k Ah\u00e1bnak: \u201eSzolg\u00e1d, Benhadad ezt \u00fczeni: \u00bbK\u00edm\u00e9ld meg, k\u00e9rlek, az \u00e9letemet!\u00ab\u201d Ah\u00e1b ezt k\u00e9rdezte: \u201eH\u00e1t m\u00e9g \u00e9letben van? Ha igen, akkor a testv\u00e9remnek tekintem!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A k\u00f6vetek sietve szav\u00e1n fogt\u00e1k, \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eIgen, Benhadad a testv\u00e9red!\u201d \u201eAkkor vezess\u00e9tek el\u00e9m!\u201d \u2014 mondta Ah\u00e1b. Amikor Benhadad el\u0151j\u00f6tt a rejtekhely\u00e9r\u0151l, Ah\u00e1b maga mell\u00e9 sz\u00f3l\u00edtotta a harci szeker\u00e9be."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Benhadad ezt mondta: \u201eVisszaadom neked azokat a v\u00e1rosokat, amelyeket ap\u00e1m elvett ap\u00e1dt\u00f3l. Te pedig baz\u00e1rsorokat nyithatsz Damaszkuszban, ahogy ap\u00e1m is tette Sam\u00e1ri\u00e1ban.\u201d \u201eRendben van \u2014 v\u00e1laszolta Ah\u00e1b \u2014, ha megesk\u00fcdsz erre, szabadon engedlek.\u201d \u00cdgy h\u00e1t sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek egym\u00e1ssal, \u00e9s Benhadad szabadon visszat\u00e9rhetett a haz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Ah\u00e1b ellen - Ezut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl az egyik azt mondta a t\u00e1rs\u00e1nak: \u201eK\u00e9rlek, \u00fcss meg engem!\u201d Az\u00e9rt mondta ezt, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta neki. De a t\u00e1rsa nem akarta meg\u00fctni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akkor az els\u0151 pr\u00f3f\u00e9ta azt mondta neki: \u201eMivel nem engedelmeskedt\u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak, mihelyst elm\u00e9sz innen, egy oroszl\u00e1n t\u00e1mad r\u00e1d, \u00e9s meg\u00f6l t\u00e9ged.\u201d \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: alighogy elv\u00e1ltak, egy oroszl\u00e1n t\u00e1madt r\u00e1, \u00e9s meg\u00f6lte azt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az els\u0151 pr\u00f3f\u00e9ta megk\u00e9rt egy m\u00e1sik f\u00e9rfit: \u201eK\u00e9rlek, \u00fcss meg engem!\u201d Az \u00fagy meg\u00fct\u00f6tte, hogy a pr\u00f3f\u00e9ta meg is sebes\u00fclt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a pr\u00f3f\u00e9ta bek\u00f6t\u00f6tte sebes arc\u00e1t, \u00e9s \u00edgy nem lehetett r\u00e1ismerni. Azut\u00e1n oda\u00e1llt az \u00fat sz\u00e9l\u00e9re, \u00e9s v\u00e1rta, hogy Ah\u00e1b kir\u00e1ly arra j\u00f6jj\u00f6n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "J\u00f6tt is, a pr\u00f3f\u00e9ta pedig ki\u00e1ltott hozz\u00e1: \u201eUram, kir\u00e1lyom, seg\u00edts rajtam! \u00c9n is r\u00e9szt vettem az ar\u00e1m sereg ellen v\u00edvott csat\u00e1ban. Az egyik t\u00e1rsam odahozott hozz\u00e1m egy ar\u00e1m foglyot, \u00e9s ezt mondta: \u00bb\u0150rizd ezt a foglyot, am\u00edg visszaj\u00f6v\u00f6k! Ha hagyod megsz\u00f6kni, \u00e9let\u00e9\u00e9rt az \u00e9leteddel fizetsz, vagy egy talentum ez\u00fcst\u00f6t adsz v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjul!\u00ab"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Nekem azonban valami dolgom akadt m\u00e1shol, \u00e9s mire visszamentem, a fogoly megsz\u00f6k\u00f6tt.\u201d A kir\u00e1ly \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMagad mondtad ki \u00edt\u00e9letedet! Beismerted, hogy a te hib\u00e1db\u00f3l sz\u00f6k\u00f6tt meg, teh\u00e1t felel\u0151s vagy \u00e9rte!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ekkor azonban a pr\u00f3f\u00e9ta levette a k\u00f6t\u00e9st az arc\u00e1r\u00f3l, \u00e9s a kir\u00e1ly f\u00f6lismerte, hogy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00e9 tartozik."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta \u00edgy sz\u00f3lt a kir\u00e1lyhoz: \u201eEzt mondja neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbFutni engedted azt a f\u00e9rfit, akit \u00e9n hal\u00e1lra sz\u00e1ntam, emiatt \u00e9leteddel fizetsz \u00e9let\u00e9\u00e9rt, \u00e9s n\u00e9peddel n\u00e9p\u00e9\u00e9rt!\u00ab\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezut\u00e1n haraggal \u00e9s elkeseredve ment haza Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ah\u00e1b elveszi N\u00e1b\u00f3tt\u00f3l a sz\u0151l\u0151skertj\u00e9t - Ezek ut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt a k\u00f6vetkez\u0151 eset. A jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3tnak volt egy sz\u00e9p sz\u0151l\u0151skertje Ah\u00e1bnak, Sam\u00e1ria kir\u00e1ly\u00e1nak a palot\u00e1ja mellett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ah\u00e1b szerette volna megszerezni ezt a kertet, ez\u00e9rt sz\u00f3lt N\u00e1b\u00f3tnak: \u201eAdd nekem a sz\u0151l\u0151skertedet, mert k\u00f6zel van a palot\u00e1mhoz! Szeretn\u00e9k ott egy vetem\u00e9nyes kertet telep\u00edteni. Adok cser\u00e9be egy jobb sz\u0151l\u0151skertet, vagy kifizetem az \u00e1r\u00e1t, ha k\u00edv\u00e1nod.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De N\u00e1b\u00f3t \u00edgy felelt: \u201eMentsen meg att\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy m\u00e1snak adjam a csal\u00e1di \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ah\u00e1b megharagudott \u00e9s elkeseredett, hogy N\u00e1b\u00f3t nem akart megv\u00e1lni a csal\u00e1di \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t\u0151l. \u00cdgy ment haza, de annyira el volt keseredve, hogy m\u00e9g enni sem akart, ink\u00e1bb lefek\u00fcdt, \u00e9s a fal fel\u00e9 fordult."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jez\u00e1bel, a feles\u00e9ge megk\u00e9rdezte: \u201eMi b\u00e1nt t\u00e9ged? Mit\u0151l vagy olyan szomor\u00fa, hogy m\u00e9g enni sem akarsz?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ah\u00e1b elmondta, mi t\u00f6rt\u00e9nt: \u201eK\u00e9rtem a jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3tot, hogy adja el nekem a sz\u0151l\u0151skertj\u00e9t, mert meg akarom venni t\u0151le. Felaj\u00e1nlottam azt is, hogy adok helyette m\u00e1sikat cser\u00e9be, de semmik\u00e9ppen nem akar megv\u00e1lni t\u0151le.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eUgyan \u2014 mondta a feles\u00e9ge \u2014, emiatt ne b\u00fasulj, hiszen te vagy Izr\u00e1el kir\u00e1lya, nem igaz? Kelj csak f\u00f6l, egy\u00e9l-igy\u00e1l, majd \u00e9n megszerzem neked N\u00e1b\u00f3t sz\u0151l\u0151j\u00e9t!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Jez\u00e1bel leveleket \u00edrt Ah\u00e1b kir\u00e1ly nev\u00e9ben, Jezr\u00e9el v\u00e1rosa id\u0151s vezet\u0151inek \u00e9s befoly\u00e1sos el\u0151kel\u0151 polg\u00e1rainak, majd a leveleket a kir\u00e1ly gy\u0171r\u0171j\u00e9vel lepecs\u00e9telte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez \u00e1llt a levelekben: \u201eHirdessetek b\u00f6jt\u00f6t a v\u00e1rosban, h\u00edvj\u00e1tok \u00f6ssze a gy\u0171l\u00e9st, \u00e9s \u00fcltess\u00e9tek N\u00e1b\u00f3tot az egyik f\u0151helyre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n keressetek k\u00e9t hitv\u00e1ny f\u00e9rfit, akik hajland\u00f3k hamisan tan\u00faskodni N\u00e1b\u00f3t ellen. Mondj\u00e1k azt, hogy hallott\u00e1k, amint N\u00e1b\u00f3t gyal\u00e1zta Istent \u00e9s a kir\u00e1lyt. Ut\u00e1na vigy\u00e9tek ki a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s k\u00f6vezz\u00e9tek meg N\u00e1b\u00f3tot, hogy meghaljon!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jezr\u00e9el vezet\u0151i \u00e9s el\u0151kel\u0151 polg\u00e1rai megtett\u00e9k, amit Jez\u00e1bel \u00edrt nekik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6jt\u00f6t hirdettek, \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9st, \u00e9s N\u00e1b\u00f3tot el\u0151re \u00fcltett\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9t hitv\u00e1ny f\u00e9rfi a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9s el\u0151tt azzal v\u00e1dolta N\u00e1b\u00f3tot, hogy gyal\u00e1zta Istent \u00e9s a kir\u00e1lyt. Ezut\u00e1n N\u00e1b\u00f3tot kivitt\u00e9k a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s hal\u00e1lra k\u00f6vezt\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Majd \u00fczenetet k\u00fcldtek Jez\u00e1belnek: \u201eN\u00e1b\u00f3tot megk\u00f6vezt\u00fck, \u00e9s meghalt.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jez\u00e1bel, amint megkapta az \u00fczenetet, Ah\u00e1bhoz sietett: \u201eA jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3t meghalt! Most m\u00e1r elfoglalhatod magadnak a sz\u0151l\u0151skertj\u00e9t, amelyet nem akart eladni neked!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ah\u00e1b azonnal oda is ment, \u00e9s elfoglalta N\u00e1b\u00f3t kertj\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ill\u00e9s kihirdeti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edt\u00e9let\u00e9t Ah\u00e1b ellen - Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt a tisbei Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eIndulj, \u00e9s menj el Ah\u00e1bhoz, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, aki Sam\u00e1ri\u00e1ban uralkodik, \u00e9s \u00e9ppen most ment N\u00e1b\u00f3t sz\u0151l\u0151skertj\u00e9be, hogy azt birtokba vegye."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt mondd neki: \u00bbAh\u00e1b, ezt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Ugye, hogy meggyilkoltad N\u00e1b\u00f3tot? Most m\u00e9g a f\u00f6ldj\u00e9t is elvetted?!\u00ab Mondd meg neki: \u00bbTudd meg Ah\u00e1b, azon a helyen, ahol a kuty\u00e1k f\u00f6lnyalt\u00e1k N\u00e1b\u00f3t v\u00e9r\u00e9t, ott fogj\u00e1k f\u00f6lnyalni a te v\u00e9redet is! \u2014 Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja ezt neked!\u00ab\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ill\u00e9s teh\u00e1t elment Ah\u00e1bhoz, aki mikor megl\u00e1tta, \u00edgy fogadta: \u201eM\u00e1r megint r\u00e1m tal\u00e1lt\u00e1l, ellens\u00e9gem?\u201d \u201eIgen, megtal\u00e1ltalak \u2014 mondta Ill\u00e9s \u2014, mert eg\u00e9szen odasz\u00e1ntad magad, hogy olyan dolgokat tegy\u00e9l, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonoszs\u00e1gnak tart!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt halld meg, mit \u00fczen neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbAh\u00e1b, emiatt elpuszt\u00edtalak t\u00e9ged! S\u0151t, kiirtom minden f\u00e9rfiut\u00f3dodat, szabadokat \u00e9s szolg\u00e1kat egyar\u00e1nt, hogy \u00edrmagjuk sem marad!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dagy fogok b\u00e1nni veletek, mint Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia csal\u00e1dj\u00e1val, \u00e9s mint Baas\u00e1, Ahijj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1val, mert haragra ingerelt\u00e9l engem, \u00e9s mert Izr\u00e1elt b\u0171nbe vitted."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ami pedig Jez\u00e1belt illeti, \u0151t a kuty\u00e1k fogj\u00e1k sz\u00e9tt\u00e9pni Jezr\u00e9el falain\u00e1l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aki Ah\u00e1b csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l a v\u00e1rosban hal meg, azt a kuty\u00e1k eszik meg, aki pedig a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl pusztul el, azt az \u00e9gi madarak szaggatj\u00e1k sz\u00e9t.\u00ab\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bizony, senki sem k\u00f6vetett el annyi gonoszs\u00e1got \u00e9s s\u00falyos gaztettet, mint Ah\u00e1b! Eg\u00e9szen r\u00e1sz\u00e1nta mag\u00e1t, hogy olyan dolgokat tegyen, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonoszs\u00e1gnak tart, mert a feles\u00e9ge, Jez\u00e1bel \u00f6szt\u00f6k\u00e9lte ezekre a gaztettekre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ah\u00e1b gyal\u00e1zatos m\u00f3don im\u00e1dta a b\u00e1lv\u00e1nyokat. K\u00f6vette ebben az em\u00f3riakat, akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiirtott Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151l err\u0151l a f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ah\u00e1b meghallgatta, amit Ill\u00e9s mondott, azut\u00e1n megszaggatta a ruh\u00e1it, zs\u00e1kruh\u00e1t \u00f6lt\u00f6tt mag\u00e1ra, s abban is aludt, b\u00f6jt\u00f6lt, \u00e9s megal\u00e1zotts\u00e1gban j\u00e1rt-kelt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt a tisbei Ill\u00e9shez:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eL\u00e1ttad, hogy megal\u00e1zta mag\u00e1t Ah\u00e1b el\u0151ttem? Ez\u00e9rt a meg\u00edg\u00e9rt csap\u00e1sokat nem az \u0151 \u00e9let\u00e9ben, hanem csak fia idej\u00e9ben hozom el a csal\u00e1dj\u00e1ra.\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ah\u00e1b \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k - Ezut\u00e1n h\u00e1rom esztendeig nem volt h\u00e1bor\u00fa Ar\u00e1m \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A harmadik \u00e9vben J\u00f3saf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya megl\u00e1togatta Ah\u00e1bot, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor a k\u00e9t kir\u00e1ly \u00e9s a vezet\u0151k egy\u00fctt voltak, Ah\u00e1b ezt mondta az udvari embereinek: \u201eTudj\u00e1tok, hogy Ar\u00e1m kir\u00e1lya elvette t\u0151l\u00fcnk a gile\u00e1di R\u00e1m\u00f3t v\u00e1ros\u00e1t, mi meg nem tesz\u00fcnk semmit, hogy visszaszerezz\u00fck!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3saf\u00e1thoz fordult: \u201eVelem j\u00f6ssz-e harcolni, hogy visszafoglaljuk a gile\u00e1di R\u00e1m\u00f3tot?\u201d J\u00f3saf\u00e1t ezt v\u00e1laszolta Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: \u201e\u00c9n is elmegyek, ak\u00e1rcsak te \u2014 \u00e9s katon\u00e1im is, ak\u00e1rcsak a te katon\u00e1id, lovaim is, ak\u00e1rcsak a te lovaid.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3saf\u00e1t m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201eEl\u0151bb azonban k\u00e9rd ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00e1cs\u00e1t!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, 400 f\u00e9rfit, \u00e9s megk\u00e9rdezte \u0151ket: \u201eInd\u00edtsunk-e hadj\u00e1ratot R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d elfoglal\u00e1s\u00e1ra, vagy ne?\u201d A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mind biztatt\u00e1k: \u201eVonulj fel, Isten a kezedbe adja azt a v\u00e1rost!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t m\u00e9gis megk\u00e9rdezte: \u201eNincs m\u00e1r m\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, akit\u0151l tan\u00e1csot k\u00e9rhetn\u00e9nk?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ah\u00e1b ezt v\u00e1laszolta: \u201eVan ugyan m\u00e9g egy, aki \u00e1ltal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t megk\u00e9rdezhetn\u00e9nk, de \u0151t ki nem \u00e1llhatom, mert nekem soha nem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l j\u00f3t, csak rosszat! Mik\u00e1jeh\u00fa az, Jiml\u00e1 fia.\u201d J\u00f3saf\u00e1t erre azt mondta: \u201eNe besz\u00e9ljen \u00edgy a kir\u00e1ly!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor Ah\u00e1b sz\u00f3l\u00edtotta egyik udvari ember\u00e9t: \u201eSiess \u00e9s h\u00edvd ide Mik\u00e1jeh\u00fat, Jiml\u00e1 fi\u00e1t!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s J\u00f3saf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya \u2014 mindegyik a maga tr\u00f3nsz\u00e9k\u00e9n, d\u00edszes ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zve \u2014 Sam\u00e1ria kapuja el\u0151tt \u00fcltek, ahol cs\u00e9pelni szoktak, el\u0151tt\u00fck pedig a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az egyik\u00fck, Cidkijj\u00e1, Kenaan\u00e1 fia vas-szarvakat k\u00e9sz\u00edtett mag\u00e1nak, \u00e9s ezt mondta a kir\u00e1lynak: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbEzekkel fogod Ar\u00e1mot \u00f6klelni, am\u00edg v\u00e9gleg elpuszt\u00edtod \u0151ket!\u00ab\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A t\u00f6bbi pr\u00f3f\u00e9ta is hasonl\u00f3kat pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt: \u201eVonulj fel R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen, \u00e9s gy\u0151zni fogsz! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a kezedbe adja a v\u00e1rost!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mik\u00e1jeh\u00fa pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja - A h\u00edrn\u00f6k, akit a kir\u00e1ly k\u00fcld\u00f6tt, eljutott Mik\u00e1jeh\u00fahoz, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eN\u00e9zd, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k egyhang\u00falag mind j\u00f3t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak a kir\u00e1lynak, mondj te is valami j\u00f3t \u2014 ak\u00e1rcsak \u0151k!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mik\u00e1jeh\u00fa ezt v\u00e1laszolta: \u201eAmilyen biztos, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9l, olyan biztos, hogy csak azt fogom mondani, amit \u0151 mond nekem!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor Ah\u00e1bhoz \u00e9rt, a kir\u00e1ly \u0151t is megk\u00e9rdezte: \u201eMik\u00e1jeh\u00fa, ind\u00edtsunk-e hadj\u00e1ratot R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d visszafoglal\u00e1s\u00e1ra, vagy mondjunk le r\u00f3la?\u201d A pr\u00f3f\u00e9ta ezt felelte: \u201eMenj el R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d elfoglal\u00e1s\u00e1ra, gy\u0151zni fogsz, \u00e9s a v\u00e1ros a kezedbe ker\u00fcl.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly r\u00e1ki\u00e1ltott: \u201eH\u00e1nyszor kell m\u00e9g megeskesselek, hogy csak az igazat mondd nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben?!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor Mik\u00e1jeh\u00fa ezt mondta: \u201eL\u00e1ttam Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t sz\u00e9tsz\u00f3rva a hegyeken. Szanasz\u00e9t k\u00f3boroltak, mint a p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcl maradt juhok. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig ezt mondta: \u00bbNincs m\u00e1r ezeknek gazd\u00e1juk! T\u00e9rjen h\u00e1t minden f\u00e9rfi az otthon\u00e1ba b\u00e9k\u00e9ben!\u00ab\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt mondta J\u00f3saf\u00e1tnak: \u201eNa ugye, nem megmondtam, hogy ez soha nem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l nekem j\u00f3t, csak rosszat?!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor Mik\u00e1jeh\u00fa \u00edgy folytatta: \u201eHallj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t! L\u00e1ttam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t a tr\u00f3nj\u00e1n, \u00e9s az eg\u00e9sz mennyei sereget jobb \u00e9s bal keze fel\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt k\u00e9rdezte: \u00bbKi fogja r\u00e1venni Ah\u00e1bot, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t, hogy R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen vonuljon, \u00e9s ott haljon meg a harcban?\u00ab Erre ki ezt, ki azt mondta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n j\u00f6tt egy szellem, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s azt mondta: \u00bbMajd \u00e9n r\u00e1veszem Ah\u00e1bot.\u00ab \u00bbHogyan?\u00ab \u2014 k\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbElmegyek, \u00e9s hazugs\u00e1g szelleme leszek Ah\u00e1b minden pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1nak sz\u00e1j\u00e1ban.\u00ab Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig ezt felelte neki: \u00bbRendben van, vezesd f\u00e9lre Ah\u00e1bot \u2014 \u00edgy siker\u00fclni fog! Menj, \u00e9s tedd meg, amit mondt\u00e1l!\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e1tod, Ah\u00e1b kir\u00e1ly, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adta a hazugs\u00e1g szellem\u00e9t a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id sz\u00e1j\u00e1ba! De \u0151 maga mondta ki a vesztedet.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor Cidkijj\u00e1, Kanaan\u00e1 fia odal\u00e9pett Mik\u00e1jeh\u00fahoz, \u00e9s pofonv\u00e1gta. \u201eIgen?! Sz\u00f3val az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme elhagyott engem, hogy rajtad kereszt\u00fcl sz\u00f3ljon?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mik\u00e1jeh\u00fa \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMeg fogod l\u00e1tni azon a napon, amikor r\u00e9m\u00fclten egyik szob\u00e1b\u00f3l a m\u00e1sikba futkosol, hogy elrejt\u0151zz!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor Izr\u00e1el kir\u00e1lya megparancsolta: \u201eFogj\u00e1tok meg Mik\u00e1jeh\u00fat, \u00e9s vigy\u00e9tek vissza \u00c1m\u00f3nhoz, a v\u00e1ros korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1hoz \u00e9s J\u00f3\u00e1shoz, a kir\u00e1ly fi\u00e1hoz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg nekik: \u00bbEzt parancsolja a kir\u00e1ly: z\u00e1rj\u00e1tok b\u00f6rt\u00f6nbe, \u00e9s tarts\u00e1tok keny\u00e9ren \u00e9s v\u00edzen, am\u00edg b\u00e9k\u00e9ben vissza nem t\u00e9rek!\u00ab\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mik\u00e1jeh\u00fa csak ennyit mondott: \u201eHa val\u00f3ban b\u00e9kess\u00e9gben j\u00f6ssz vissza, akkor nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt \u00e1ltalam!\u201d Majd m\u00e9g felki\u00e1ltott: \u201eHallj\u00e1tok meg ezt valamennyien, \u00e9s tudja meg az eg\u00e9sz n\u00e9p!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ah\u00e1b hal\u00e1la - Azut\u00e1n Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s J\u00f3saf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya egy\u00fctt felvonultak seregeikkel R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya azt mondta J\u00f3saf\u00e1tnak: \u201eTe csak \u00f6lt\u00f6zz a magad kir\u00e1lyi ruh\u00e1j\u00e1ba, de \u00e9n \u00e1lruh\u00e1t veszek, \u00e9s \u00fagy megyek a csat\u00e1ba.\u201d \u00dagy is tett: \u00e1lruh\u00e1t vett mag\u00e1ra, \u00e9s \u00fagy indult a harcba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ar\u00e1m kir\u00e1lya a csata el\u0151tt azt parancsolta a harci szekerek 32 parancsnok\u00e1nak: \u201eNe t\u00f6r\u0151djetek senki m\u00e1ssal, csak Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t t\u00e1madj\u00e1tok!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor csata k\u00f6zben a harci szekerek parancsnokai megl\u00e1tt\u00e1k J\u00f3saf\u00e1tot, azt hitt\u00e9k, hogy \u0151 Izr\u00e1el kir\u00e1lya. Ez\u00e9rt beker\u00edtett\u00e9k, \u00e9s mindannyian csak \u0151t akart\u00e1k meg\u00f6lni. J\u00f3saf\u00e1t azonban felki\u00e1ltott."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor a harci szekerek parancsnokai meghallott\u00e1k J\u00f3saf\u00e1t csataki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t, \u00e9szrevett\u00e9k, hogy nem \u0151 Izr\u00e1el kir\u00e1lya, elfordultak h\u00e1t t\u0151le, \u00e9s otthagyt\u00e1k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "K\u00f6zben egy harcos csak \u00fagy tal\u00e1lomra kil\u0151tt egy nyilat, amely azonban \u00e9ppen Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t sebes\u00edtette meg. Ah\u00e1bot olyan helyen tal\u00e1lta el a ny\u00edl, ahol a p\u00e1nc\u00e9lj\u00e1nak a r\u00e9szeit \u00f6sszekapcsolt\u00e1k. Sz\u00f3lt a harci szekere hajt\u00f3j\u00e1nak: \u201eFordulj meg, vigy\u00e9l ki a csat\u00e1b\u00f3l, mert megsebes\u00fcltem!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A harc egyre hevesebb lett, ahogy telt az id\u0151. Ah\u00e1b, Izr\u00e1el kir\u00e1lya estig a harci szeker\u00e9be kapaszkodva tartotta mag\u00e1t az ar\u00e1m sereggel szemben, s k\u00f6zben v\u00e9re a kocsiba folyt. Amikor a nap lesz\u00e1llt, Ah\u00e1b meghalt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Napnyugtakor ki\u00e1lt\u00e1s futott v\u00e9gig a seregben: \u201eT\u00e9rjen vissza mindenki a maga v\u00e1ros\u00e1ba! Mindenki a maga haz\u00e1j\u00e1ba!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cdgy halt meg Ah\u00e1b kir\u00e1ly. Holttest\u00e9t visszavitt\u00e9k Sam\u00e1ri\u00e1ba, \u00e9s ott is temett\u00e9k el."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A kir\u00e1ly harci kocsij\u00e1t, amelyet Ah\u00e1b v\u00e9re szennyezett be, Sam\u00e1ria mellett a v\u00edzt\u00e1rol\u00f3n\u00e1l most\u00e1k tiszt\u00e1ra \u2014 ahol a prostitu\u00e1ltak szoktak f\u00fcr\u00f6dni \u2014, s k\u00f6zben Ah\u00e1b v\u00e9r\u00e9t a kuty\u00e1k nyaldost\u00e1k a kocsir\u00f3l. Pontosan \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ah\u00e1b t\u00f6bbi dolgait, \u00e9s mindazt, amit uralkod\u00e1sa idej\u00e9n tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben. Itt olvashat\u00f3 az is, hogy milyen \u00e9p\u00edtkez\u00e9seket folytatott Izr\u00e1el v\u00e1rosaiban, \u00e9s hogyan \u00e9kes\u00edtette elef\u00e1ntcsont d\u00edszekkel a palot\u00e1j\u00e1t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ah\u00e1b meghalt, \u00e9s ut\u00e1na a fia, Ahazj\u00e1 lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya - Ah\u00e1b, Izr\u00e1el kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik \u00e9v\u00e9ben l\u00e9pett tr\u00f3nra J\u00f3saf\u00e1t, \u00c1sz\u00e1 fia, J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t 35 \u00e9ves volt, amikor Jeruzs\u00e1lemben uralkodni kezdett, \u00e9s 25 \u00e9vig volt J\u00fada kir\u00e1lya. Anyja, akit Az\u00fab\u00e1nak h\u00edvtak, Silhi le\u00e1nya volt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t mindenben k\u00f6vette apja, \u00c1sz\u00e1 p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t, s att\u00f3l nem t\u00e9rt el. Azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak tart. Ennek ellen\u00e9re a magaslatokon a n\u00e9p tov\u00e1bbra is \u00e1ldozatokat mutatott be, \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtetett."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lt Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ki\u0171zte orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l azokat a f\u00e9rfi prostitu\u00e1ltakat, akik m\u00e9g apj\u00e1nak, \u00c1sz\u00e1nak idej\u00e9b\u0151l megmaradtak. J\u00f3saf\u00e1t egy\u00e9b dolgait, h\u0151stetteit \u00e9s hadj\u00e1ratait f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ki\u0171zte orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l azokat a f\u00e9rfi prostitu\u00e1ltakat, akik m\u00e9g apj\u00e1nak, \u00c1sz\u00e1nak idej\u00e9b\u0151l megmaradtak. J\u00f3saf\u00e1t egy\u00e9b dolgait, h\u0151stetteit \u00e9s hadj\u00e1ratait f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t idej\u00e9ben nem volt kir\u00e1ly Edomban, csak helytart\u00f3."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t keresked\u0151haj\u00f3kat \u00e9p\u00edttetett, hogy \u00d3firba k\u00fcldje azokat arany\u00e9rt. De ezek a haj\u00f3k m\u00e9g Ecj\u00f3n-Geberben \u00f6sszet\u00f6rtek, \u00e9s el sem tudtak indulni \u00d3firba."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ekkor Ahazj\u00e1, Ah\u00e1b fia f\u00f6laj\u00e1nlotta J\u00f3saf\u00e1tnak, hogy szolg\u00e1i J\u00f3saf\u00e1t szolg\u00e1ival egy\u00fctt haj\u00f3zzanak a tengereken. De J\u00f3saf\u00e1t ezt nem fogadta el."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3saf\u00e1t meghalt, \u00e9s \u0151sapj\u00e1nak, D\u00e1vidnak a v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el, \u0151sei mell\u00e9. Fia, J\u00f3r\u00e1m k\u00f6vette J\u00fada tr\u00f3nj\u00e1n."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ahazj\u00e1, Izr\u00e1el kir\u00e1lya - J\u00f3saf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 17. \u00e9v\u00e9ben lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya Ahazj\u00e1, Ah\u00e1b fia Sam\u00e1ri\u00e1ban, \u00e9s k\u00e9t \u00e9vig uralkodott."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart, mert apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t k\u00f6vette. Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, aki b\u0171nbe vezette Izr\u00e1elt."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 is Ba\u00e1lt szolg\u00e1lta \u00e9s im\u00e1dta, s ezzel haragra ingerelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t \u2014 \u00e9ppen \u00fagy, ahogy azt apja tette."
                }
            }
        }
    }
}