{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "1 Peter",
    "book_nr": "60",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ter, J\u00e9zus Krisztus apostola \u00fcdv\u00f6zlet\u00e9t k\u00fcldi Isten kiv\u00e1lasztott n\u00e9p\u00e9nek, akik sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dva \u00e9lnek Pontuszban, Gal\u00e1ci\u00e1ban, Kappad\u00f3ci\u00e1ban, Kis-\u00c1zsi\u00e1ban \u00e9s Bitini\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az Atya-Isten m\u00e1r r\u00e9ges-r\u00e9gen elhat\u00e1rozta, hogy kiv\u00e1laszt \u00e9s szent n\u00e9p\u00e9v\u00e9 tesz benneteket a Szent Szellem \u00e1ltal. Isten arra v\u00e1lasztott ki benneteket, hogy engedelmeskedjetek neki, \u00e9s hogy megtiszt\u00edtson titeket a J\u00e9zus Krisztus v\u00e9re, vagyis \u00e1ldozati hal\u00e1la \u00e1ltal. Isten adjon nektek egyre t\u00f6bb kegyelmet \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9l\u0151 rem\u00e9nys\u00e9g - \u00c1ldott legyen az Isten, Urunknak, J\u00e9zus Krisztusnak Atyja, aki nagy irgalm\u00e1b\u00f3l \u00fajj\u00e1 sz\u00fclt benn\u00fcnket J\u00e9zus Krisztusnak a hal\u00e1lb\u00f3l val\u00f3 felt\u00e1maszt\u00e1sa \u00e1ltal. Ez pedig \u00e9l\u0151 rem\u00e9nys\u00e9get jelent a sz\u00e1munkra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Most teh\u00e1t rem\u00e9nys\u00e9ggel v\u00e1rjuk, hogy megkapjuk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnket, amelyet semmi sem tehet t\u00f6nkre, s amely soha meg nem fakul, \u00e9s sohasem vesz\u00edt az \u00e9rt\u00e9k\u00e9b\u0151l, mert a Mennyben \u0151rzik a sz\u00e1munkra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mindez a ti\u00e9tek, akiket Isten hatalma v\u00e9delmez a hitetek \u00e1ltal, ameddig a teljes \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get el nem \u00e9ritek. Ez m\u00e1r el van k\u00e9sz\u00edtve, hogy az id\u0151k v\u00e9g\u00e9n mindenki sz\u00e1m\u00e1ra leleplez\u0151dj\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt t\u00f6lt el benneteket nagy \u00f6r\u00f6m \u2014 annak ellen\u00e9re, hogy most m\u00e9g egy kis ideig k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sok szomor\u00fas\u00e1got okoznak nektek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A val\u00f3di hit - S hogy mi\u00e9rt van ez \u00edgy? Mert sz\u00fcks\u00e9ges, hogy ezek a neh\u00e9zs\u00e9gek pr\u00f3b\u00e1ra tegy\u00e9k a hiteteket, vajon val\u00f3di-e. Az igazi hit ugyanis \u00e9rt\u00e9kesebb a sz\u00edntiszta aranyn\u00e1l. Az aranyat t\u0171zzel tiszt\u00edtj\u00e1k meg, m\u00e9gsem marad meg \u00f6r\u00f6kk\u00e9. Hitetek viszont, miut\u00e1n kipr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k \u00e9s val\u00f3dinak bizonyult, dics\u00e9retet, elismer\u00e9st \u00e9s dics\u0151s\u00e9get szerez nektek, amikor J\u00e9zus Krisztus megjelenik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Igaz, ti nem ismert\u00e9tek J\u00e9zust szem\u00e9lyesen, de m\u00e9gis szeretitek \u0151t. B\u00e1r most sem l\u00e1tj\u00e1tok, m\u00e9gis hisztek benne, \u00e9s dics\u0151s\u00e9ges \u00f6r\u00f6m t\u00f6lt el benneteket, amelyet lehetetlen szavakkal kifejezni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e9ritek el a hitetek c\u00e9lj\u00e1t: a lelketek \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A r\u00e9gi pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00fczenete - Ezt az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k meg\u00e9rteni, ezt kutatt\u00e1k nagy szorgalommal a r\u00e9gi id\u0151kben a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is, akik Isten kegyelm\u00e9r\u0151l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak, amely most meg\u00e9rkezett hozz\u00e1tok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt szerett\u00e9k volna tudni, hogy mikor \u00e9s hogyan fog megt\u00f6rt\u00e9nni az, amit Krisztus Szelleme mutatott nekik. A Szent Szellem a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kban \u00e9lt, \u00e9s el\u0151re megmutatta Krisztus szenved\u00e9seit \u00e9s az ut\u00e1na k\u00f6vetkez\u0151 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azt is megmagyar\u00e1zta a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, hogy a munk\u00e1jukkal nem saj\u00e1t maguknak, hanem az ut\u00e1nuk k\u00f6vetkez\u0151 nemzed\u00e9keknek szolg\u00e1lnak. Ti vagytok ez a nemzed\u00e9k, \u00e9s a ti javatokra szolg\u00e1l mindaz, amit a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mondtak! Ugyanerr\u0151l besz\u00e9ltek azok is, akik mostan\u00e1ban az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt elvitt\u00e9k hozz\u00e1tok. Isten az\u00e9rt k\u00fcldte a Mennyb\u0151l a Szent Szellemet, hogy seg\u00edtsen nekik hirdetni az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, amelybe m\u00e9g az angyalok is v\u00e1gyakozva szeretn\u00e9nek betekint\u00e9st kapni!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szentek legyetek! - Ez\u00e9rt szedj\u00e9tek rendbe a gondolataitokat, k\u00e9sz\u00fcljetek fel, \u00e9s legyetek j\u00f3zanok! Amikor J\u00e9zus Krisztus megjelenik, \u0151 majd Isten kegyelm\u00e9t hozza mag\u00e1val a sz\u00e1motokra. Ebben a kegyelemben rem\u00e9nykedjetek teljes er\u0151vel!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e9gebben, amikor m\u00e9g nem ismert\u00e9tek J\u00e9zus Krisztust, a bennetek l\u00e9v\u0151 gonosz k\u00edv\u00e1ns\u00e1gok szerint \u00e9ltetek. Most azonban Isten engedelmes gyermekei lettetek. Ez\u00e9rt ne \u00e9ljetek tov\u00e1bb \u00fagy, mint r\u00e9gen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hanem \u00e9letetek minden ter\u00fclet\u00e9n szentek legyetek, mivel Isten is szent, aki elh\u00edvott benneteket!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert ezt mondja Isten az \u00cdr\u00e1sban: \u201eSzentek legyetek, mert \u00e9n szent vagyok!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor im\u00e1dkoztok, \u00e9desap\u00e1toknak h\u00edvj\u00e1tok Istent! De tudj\u00e1tok meg, hogy \u0151 kiv\u00e9telez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s igazs\u00e1gosan fog \u00edt\u00e9lni mindenkit! Ez\u00e9rt Isten ir\u00e1nti tisztelettel \u00e9s f\u00e9lelemmel \u00e9ljetek, mint akik csak \u00e1tutaz\u00f3ban vagytok a F\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztus v\u00e9re - Tarts\u00e1tok szem el\u0151tt, hogy r\u00e9gen sz\u00e1motokra nem volt az \u00e9letnek igazi \u00e9rtelme. Ezt az \u00e9letm\u00f3dot az \u0151seitek hagyom\u00e1nyozt\u00e1k r\u00e1tok, de Isten kiszabad\u00edtott benneteket ebb\u0151l a c\u00e9ltalan \u00e9letb\u0151l. Ez azonban nagyon sokba ker\u00fclt! Nem arany- vagy ez\u00fcstp\u00e9nzzel fizetett \u00e9rtetek, amely elveszti az \u00e9rt\u00e9k\u00e9t,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hanem Krisztus v\u00e9r\u00e9vel, amely mindenn\u00e9l \u00e9rt\u00e9kesebb. Ez a v\u00e9r olyan, mint a hib\u00e1tlan \u00e1ldozati b\u00e1r\u00e1ny v\u00e9re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten m\u00e1r a vil\u00e1g teremt\u00e9se el\u0151tt kiv\u00e1lasztotta Krisztust, aki csak most, ezekben az utols\u00f3 napokban jelent meg \u00e9rtetek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u0151t, a hal\u00e1lb\u00f3l is felt\u00e1masztotta \u0151t, \u00e9s dics\u0151s\u00e9get adott neki. Krisztus \u00e1ltal hisztek \u00e9s rem\u00e9nykedtek ti is Istenben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dajj\u00e1sz\u00fclettetek! - Mivel engedelmeskedtetek az igazs\u00e1gnak, ezzel megtiszt\u00edtott\u00e1tok lelketeket. Most teh\u00e1t \u00e9ljetek k\u00e9pmutat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl, \u0151szinte testv\u00e9ri szeretetben! Isten szeretet\u00e9vel, tiszta sz\u00edvvel, \u00e9s teljes er\u0151t\u00f6kkel szeress\u00e9tek egym\u00e1st!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dajj\u00e1sz\u00fclettetek, de az \u00faj \u00e9letetek m\u00e1r nem haland\u00f3 forr\u00e1sb\u00f3l sz\u00e1rmazik, mint a f\u00f6ldi \u00e9let, hanem halhatatlanb\u00f3l. Ez a forr\u00e1s pedig Isten besz\u00e9de, amely \u00e9l\u0151 \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ahogyan az \u00cdr\u00e1s mondja: \u201eMinden ember olyan, mint a f\u0171, \u00e9s minden emberi dics\u0151s\u00e9g, mint a mez\u0151 vir\u00e1ga. Elsz\u00e1rad a f\u0171, lehull a vir\u00e1g,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 besz\u00e9de mindig \u00e9rv\u00e9nyes marad.\u201d Ezt a besz\u00e9det hallott\u00e1tok ti is, amikor az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet hirdett\u00e9k nektek."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A sarokk\u0151 \u00e9s az \u00e9l\u0151 k\u00f6vek - Most az\u00e9rt takar\u00edtsatok ki a lelketekb\u0151l minden gonoszs\u00e1got \u00e9s k\u00e9pmutat\u00e1st! Ne hazudjatok, ne csapjatok be senkit, ne irigykedjetek, \u00e9s ne mondjatok rosszat senkir\u0151l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olyanok vagytok, mint az \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt csecsem\u0151k, teh\u00e1t k\u00edv\u00e1nj\u00e1tok a tiszta szellemi \u201etejet\u201d, vagyis Isten besz\u00e9d\u00e9t, amelynek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel feln\u00f6vekedhettek eg\u00e9szen az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g teljess\u00e9g\u00e9ig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen m\u00e1r megtapasztalt\u00e1tok az \u00dar j\u00f3s\u00e1g\u00e1t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00e9zus az \u201e\u00c9l\u0151 K\u0151\u201d, akit az emberek visszautas\u00edtottak. Isten sz\u00e1m\u00e1ra azonban nagyon \u00e9rt\u00e9kes, mert \u0151t v\u00e1lasztotta ki. Ez\u00e9rt j\u00f6jjetek J\u00e9zushoz!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen ti is olyanok vagytok, mint az \u00e9l\u0151 k\u00f6vek, akikb\u0151l a szellemi templom \u00e9p\u00fcl fel. Ebben a templomban ti vagytok a szent papok, akik a szellemi \u00e1ldozatokat viszik Istennek. Ezeket Isten az\u00e9rt fogadja sz\u00edvesen, mert J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal hozz\u00e1tok el\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00cdr\u00e1s azt mondja: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, \u00e9n v\u00e1lasztottam ki egy dr\u00e1ga sarokk\u00f6vet, \u00e9s leteszem Sionban! Aki benne b\u00edzik, nem csal\u00f3dik soha.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez a k\u0151, vagyis J\u00e9zus \u00e9rt\u00e9kes kincs a sz\u00e1motokra, akik hisztek benne. De a hitetlenekre ez vonatkozik: \u201eAz a k\u0151 lett az \u00e9p\u00fclet sarokk\u00f6ve, amelyet az \u00e9p\u00edt\u0151k f\u00e9lredobtak.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Igen, a hitetleneknek J\u00e9zus \u201eaz a k\u0151, amelyben az emberek megbotlanak, \u00e9s a szikla, amely miatt elesnek.\u201d Mivel nem akarnak engedelmeskedni Isten besz\u00e9d\u00e9nek, kiker\u00fclhetetlen\u00fcl megbotlanak benne \u00e9s elesnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ti azonban kiv\u00e1lasztott n\u00e9p vagytok, papok kir\u00e1lys\u00e1ga \u00e9s szent nemzet. Olyan n\u00e9p, amely csak Isten tulajdona. Az\u00e9rt v\u00e1lasztott ki benneteket, hogy mindenkinek hirdess\u00e9tek Isten nagy tetteit, \u00e9s nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 tegy\u00e9tek az \u0151 kiv\u00e1l\u00f3s\u00e1g\u00e1t. Mert \u0151 h\u00edvott ki benn\u00fcnket a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u0151l a vil\u00e1goss\u00e1g csod\u00e1latos birodalm\u00e1ba, ahol \u0151 maga is lakik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ti a m\u00faltban nem tartoztatok Istenhez, most azonban Isten n\u00e9p\u00e9v\u00e9 lettetek. R\u00e9gen nem ismert\u00e9tek Isten kegyelm\u00e9t, most pedig a kegyelm\u00e9be fogadott benneteket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Csak \u00e1tutaz\u00f3ban vagytok a F\u00f6ld\u00f6n - Szeretett testv\u00e9reim, k\u00e9rlek benneteket \u2014 mint akik csak \u00e1tutaz\u00f3ban vagytok a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s a val\u00f3di otthonotok nem itt van \u2014 tarts\u00e1tok magatokat t\u00e1vol a r\u00e9gi emberi term\u00e9szet k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait\u00f3l, amelyek arra t\u00f6rekednek, hogy uralomra jussanak f\u00f6l\u00f6ttetek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Itt k\u00f6r\u00fcl vagytok v\u00e9ve olyanokkal, akik nem hisznek Istenben, \u00e9s sokszor azzal v\u00e1dolnak titeket, hogy gonosztev\u0151k vagytok. Teh\u00e1t \u00e9ljetek \u00fagy, hogy mindenki l\u00e1ssa, milyen j\u00f3 dolgokat tesztek, s hogy milyen j\u00f3l \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9ltek! Akkor m\u00e9g a hitetlenek is dics\u0151\u00edteni fogj\u00e1k Istent a j\u00f3 tetteitek miatt azon a napon, amikor \u0151 elj\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Engedelmeskedjetek azoknak, akik hatalmat kaptak! - Az \u00dar ir\u00e1nti tiszteletb\u0151l engedelmeskedjetek mindenkinek, aki ezen a vil\u00e1gon valamilyen hatalmat kapott! Engedelmeskedjetek a cs\u00e1sz\u00e1rnak, aki\u00e9 a legf\u0151bb hatalom,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s azoknak a kisebb vezet\u0151knek is, akiket a cs\u00e1sz\u00e1r nevezett ki! Hiszen \u0151k az\u00e9rt kapt\u00e1k a hatalmukat, hogy megb\u00fcntess\u00e9k a gonosztev\u0151ket, \u00e9s megjutalmazz\u00e1k azokat, akik j\u00f3t tesznek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert Isten azt akarja, hogy j\u00f3 dolgokat tegyetek, \u00e9s \u00edgy n\u00e9m\u00edts\u00e1tok el a tudatlanok ostobas\u00e1gait."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9ljetek szabads\u00e1gban, \u00e9s legyetek Isten rabszolg\u00e1i! De a szabads\u00e1gotokkal ne \u00e9ljetek vissza! Ne haszn\u00e1lj\u00e1tok arra, hogy valami gonoszs\u00e1got leplezzetek vele!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tiszteljetek minden embert! Isten csal\u00e1dj\u00e1ban minden testv\u00e9reteket szeress\u00e9tek! M\u00e9lt\u00f3 m\u00f3don tisztelj\u00e9tek Istent! A kir\u00e1lyt is tisztelj\u00e9tek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rabszolg\u00e1k, fogadj\u00e1tok el uraitok hatalm\u00e1t, engedelmeskedjetek nekik, \u00e9s tisztelj\u00e9tek \u0151ket, de ne csak azokat, akik j\u00f3k \u00e9s embers\u00e9gesek, hanem azokat is, akik igazs\u00e1gtalanok!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Krisztus szenved\u00e9s\u00e9nek p\u00e9ld\u00e1ja - Dics\u00e9retre m\u00e9lt\u00f3 \u00e9s j\u00f3 dolog, ha valakinek istenf\u00e9l\u0151 magatart\u00e1sa miatt kell igazs\u00e1gtalanul szenvednie."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha viszont az\u00e9rt szenved, mert v\u00e9tkezett, akkor nem nagy dics\u0151s\u00e9g, ha meg\u00e9rdemelt b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t t\u00fcrelmesen elviseli. Ellenben ha j\u00f3t tesztek, \u00e9s amiatt kell szenvednetek, ezt pedig t\u00fcrelmesen viselitek, az tetszik Istennek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hiszen \u00e9ppen erre h\u00edvott el benneteket! Gondolj\u00e1tok meg, hogy Krisztus is szenvedett \u00e9rt\u00fcnk! Ezzel p\u00e9ld\u00e1t adott nek\u00fcnk, hogy ebben is k\u00f6vess\u00fck. Ahogyan az \u00cdr\u00e1s mondja:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201e\u0150 nem k\u00f6vetett el semmi b\u0171nt, \u00e9s soha semmi gonoszs\u00e1got nem mondott.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mikor szidalmazt\u00e1k \u00e9s gyal\u00e1zt\u00e1k, J\u00e9zus ezt nem viszonozta. Mikor b\u00e1ntott\u00e1k \u00e9s vert\u00e9k, nem fenyeget\u0151z\u00f6tt, hanem teljesen r\u00e1b\u00edzta mag\u00e1t az igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l\u0151 Istenre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Krisztus a mi b\u0171neinket mag\u00e1ra vette, s\u0151t, a saj\u00e1t test\u00e9ben felvitte a keresztf\u00e1ra, amikor meg\u00f6lt\u00e9k. Az\u00e9rt tette ezt, hogy mi is meghaljunk a b\u0171n sz\u00e1m\u00e1ra, viszont Isten m\u00e9rt\u00e9ke szerint helyesen \u00e9lj\u00fcnk. Krisztus sebei \u00e1ltal gy\u00f3gyultatok meg a betegs\u00e9geitekb\u0151l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Olyanok voltatok, mint a ny\u00e1jt\u00f3l elk\u00f3sz\u00e1lt \u00e9s elt\u00e9vedt juhok. De most visszat\u00e9rtetek a P\u00e1sztorhoz: \u0151 vigy\u00e1z a lelketekre, v\u00e9delmez \u00e9s \u0151riz benneteket."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tan\u00e1csok f\u00e9rjeknek \u00e9s feles\u00e9geknek - Ehhez hasonl\u00f3an ti, asszonyok is fogadj\u00e1tok el a f\u00e9rjetek fennhat\u00f3s\u00e1g\u00e1t, \u00e9s engedelmeskedjetek nekik! \u00cdgy m\u00e9g azokat a f\u00e9rjeket is megnyerhetitek Isten sz\u00e1m\u00e1ra, akik Isten besz\u00e9d\u00e9nek nem akarnak engedelmeskedni. Nem kell semmit sem mondanotok: az fogja meggy\u0151zni a f\u00e9rjeteket, ha l\u00e1tja,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "milyen tiszta \u00e9s istenf\u00e9l\u0151 \u00e9letet \u00e9ltek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne a hajfonatokkal, arany \u00e9kszerekkel, vagy dr\u00e1ga ruh\u00e1kkal akarjatok k\u00fcls\u0151leg sz\u00e9pnek l\u00e1tszani!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A sz\u00e9ps\u00e9getek bel\u00fclr\u0151l, a sz\u00edvetekb\u0151l sug\u00e1rozzon, kedves \u00e9s nyugodt szellemetekb\u0151l, mert ez a sz\u00e9ps\u00e9g \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s ez az, amit Isten igaz\u00e1n \u00e9rt\u00e9kel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez tette sz\u00e9pp\u00e9 a r\u00e9gi id\u0151k szent asszonyait. \u0150k is Istenben rem\u00e9nykedtek, \u00e9s engedelmeskedtek a f\u00e9rj\u00fcknek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ilyen asszony volt S\u00e1ra is, aki engedelmeskedett a f\u00e9rj\u00e9nek, \u00c1brah\u00e1mnak, \u00e9s ur\u00e1nak h\u00edvta \u0151t. Ti is S\u00e1ra p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t k\u00f6vetitek, ha azt teszitek, ami helyes, \u00e9s nem f\u00e9ltek semmit\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy, f\u00e9rjek, ti is meg\u00e9rt\u0151en b\u00e1njatok a feles\u00e9getekkel! \u00dagy tisztelj\u00e9tek \u0151ket, mint a gyeng\u00e9bbeket illik! De tisztelj\u00e9tek \u0151ket \u00fagy is, mint akikkel egy\u00fctt kapt\u00e1tok az \u00f6r\u00f6k \u00e9let kegyelm\u00e9t! \u00cdgy b\u00e1njatok vel\u00fck! Ellenkez\u0151 esetben hi\u00e1ba im\u00e1dkoztok, nem lesz semmi eredm\u00e9nye!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha \u00e1rtatlanul szenvedtek - V\u00e9g\u00fcl pedig, \u00e9ljetek egyet\u00e9rt\u00e9sben \u00e9s harm\u00f3ni\u00e1ban! Ugyanaz a gondolkod\u00e1sm\u00f3d \u00e9s t\u00f6rekv\u00e9s legyen bennetek! Igyekezzetek egym\u00e1st meg\u00e9rteni! Szeress\u00e9tek egym\u00e1st, mint igazi, j\u00f3 testv\u00e9rek! Legyetek egy\u00fctt \u00e9rz\u0151k \u00e9s al\u00e1zatosak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sohase b\u00e1njatok rosszul azzal, aki veletek rosszul b\u00e1nik, se ne mondjatok rosszat annak, aki nektek rosszat mond! Ellenkez\u0151leg: \u00e1ld\u00e1ssal viszonozz\u00e1tok a rosszat! Hiszen Isten erre h\u00edvott el benneteket, \u00e9s \u00edgy kapj\u00e1tok meg \u00e1ld\u00e1s\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ahogyan az \u00cdr\u00e1s mondja: \u201eAki szereti az \u00e9let\u00e9t, \u00e9s j\u00f3 napokat akar l\u00e1tni, az ne mondjon semmi gonoszs\u00e1got, se ne hazudjon!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Forduljon el a gonoszt\u00f3l, \u00e9s tegyen j\u00f3t, keresse a b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s \u0151rizze meg!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert az \u00dar figyel az igaz emberekre, \u00e9s meghallgatja im\u00e1ds\u00e1gukat, de szembesz\u00e1ll azokkal, akik gonoszs\u00e1got m\u0171velnek.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ugyan ki b\u00e1nt benneteket, ha igaz\u00e1n a j\u00f3ra t\u00f6rekedtek?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha viszont j\u00f3t tesztek, \u00e9s m\u00e9gis szenvednetek kell, akkor is \u00f6r\u00fcljetek! Teh\u00e1t \u201ene f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck, \u00e9s ne hagyj\u00e1tok magatokat megijeszteni!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00edvetekben Krisztust tisztelj\u00e9tek, mint Uratokat! Mindig legyetek k\u00e9szek, hogy meg tudjatok felelni azoknak, akik azt k\u00e9rdezik, miben rem\u00e9nykedtek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De szel\u00edden \u00e9s tisztelettel v\u00e1laszoljatok nekik! Legyen tiszta a lelkiismeretetek! \u00cdgy azok, akik Krisztus k\u00f6vet\u00e9se miatt kritiz\u00e1lnak benneteket, sz\u00e9gyent fognak vallani."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lehet, hogy j\u00f3t tesztek, \u00e9s igazs\u00e1gosan \u00e9ltek, m\u00e9gis szenvednetek kell. Ha Istennek ez az akarata, ez m\u00e9g mindig sokkal jobb, mintha valami rosszat tesztek, \u00e9s amiatt szenvedtek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiszen maga Krisztus is meghalt egyszer a b\u0171n\u00f6k miatt. Az \u00c1rtatlan halt meg a b\u0171n\u00f6s\u00f6k\u00e9rt, hogy Istenhez vezessen benneteket. Az emberi testben meghalt, de a Szent Szellem erej\u00e9ben felt\u00e1madt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No\u00e9 \u00e9s az \u00d6z\u00f6nv\u00edz p\u00e9ld\u00e1ja - Krisztus a Szent Szellem erej\u00e9vel elment azokhoz a szellemekhez, akik a \u201eb\u00f6rt\u00f6nben\u201d raboskodtak, \u00e9s besz\u00e9lt hozz\u00e1juk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150k azok, akik engedetlenek voltak N\u00f3\u00e9 idej\u00e9ben, pedig Isten t\u00fcrelmesen v\u00e1rt r\u00e1juk, am\u00edg N\u00f3\u00e9 a B\u00e1rk\u00e1t \u00e9p\u00edtette. Ebben a B\u00e1rk\u00e1ban csak kevesen, mind\u00f6ssze nyolcan menek\u00fcltek meg az \u00d6z\u00f6nv\u00edzb\u0151l \u00e9s a v\u00edz \u00e1ltal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A mostani bemer\u00edtkez\u00e9s annak az \u00d6z\u00f6nv\u00edznek a jelk\u00e9pe, mert hasonl\u00f3k\u00e9ppen megment benneteket. De nem azzal, hogy testetekr\u0151l a piszkot lemossa, hanem az\u00e1ltal, hogy Istent\u0151l tiszta lelkiismeretet kaptok. Ez pedig az\u00e9rt lehets\u00e9ges, mert J\u00e9zus Krisztus felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "felment a Mennybe, \u00e9s Isten jobb oldal\u00e1n le\u00fclt. Minden angyal, minden hatalmass\u00e1g \u00e9s minden er\u0151 felett m\u00e1r \u0151 uralkodik."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A r\u00e9gi \u00e9s az \u00faj \u00e9let - Krisztus is szenvedett, amikor ebben a testben \u00e9lt, ez\u00e9rt er\u0151s\u00edts\u00e9tek meg magatokat, \u00e9s fegyverkezzetek fel a Krisztus\u00e9hoz hasonl\u00f3 gondolkod\u00e1ssal! Mert aki testi szenved\u00e9st visel el, az elt\u00e1volodik a b\u0171nt\u0151l,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hogy f\u00f6ldi \u00e9let\u00e9nek h\u00e1tralev\u0151 idej\u00e9t ne emberi v\u00e1gyak, hanem Isten akarat\u00e1nak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re sz\u00e1nja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen \u00e9ppen el\u00e9g id\u0151t pocs\u00e9koltatok m\u00e1r el olyan dolgokkal, amelyeket a hitetlenek szoktak tenni. Szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6kben \u00e9ltetek, szenved\u00e9lyeiteket k\u00f6vett\u00e9tek, r\u00e9szegeskedtetek, vad mulats\u00e1gokba j\u00e1rtatok, \u00e9s ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dtatok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Most azonban a hitetlenek \u00e9rtetlenkedve n\u00e9zik, hogy m\u00e1r nem folytatj\u00e1tok vel\u00fck egy\u00fctt ezt a romlott \u00e9s vad \u00e9letm\u00f3dot, \u00e9s emiatt szidalmaznak benneteket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egyszer azonban felelni\u00fck kell annak, aki k\u00e9szen \u00e1ll, hogy minden embert meg\u00edt\u00e9ljen: \u00e9l\u0151ket \u00e9s holtakat egyar\u00e1nt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet m\u00e9g azoknak is hirdett\u00e9k, akik m\u00e1r r\u00e9gen meghaltak, hogy szellemben \u00e9lhessenek, ahogyan Isten is \u00e9l. Ezeket a r\u00e9gi embereket is meg fogja Isten \u00edt\u00e9lni annak megfelel\u0151en, amit \u00e9let\u00fckben tettek, ak\u00e1rcsak a t\u00f6bbieket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3l gazd\u00e1lkodjatok Isten aj\u00e1nd\u00e9kaival! - K\u00f6zeledik m\u00e1r az id\u0151, amikor minden a cs\u00facspontj\u00e1ra \u00e9r \u00e9s befejez\u0151dik. Ennek megfelel\u0151en legyetek j\u00f3zanok, \u00e9berek \u00e9s m\u00e9rt\u00e9kletesek, hogy im\u00e1dkozni tudjatok!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az a legfontosabb, hogy \u00e1polj\u00e1tok \u00e9s \u0151rizz\u00e9tek meg az egym\u00e1s ir\u00e1nti isteni szeretetet, mert ez a szeretet k\u00e9szs\u00e9gess\u00e9 tesz titeket arra, hogy megbocs\u00e1ssatok egym\u00e1snak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gyakorolj\u00e1tok a vend\u00e9gl\u00e1t\u00e1st, de panaszkod\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mindegyik\u0151t\u00f6k kapott valamilyen szellemi aj\u00e1nd\u00e9kot Istent\u0151l. Ezzel az aj\u00e1nd\u00e9kkal szolg\u00e1lj\u00e1tok egym\u00e1st, mint h\u0171s\u00e9ges szolg\u00e1k, akik Isten sokf\u00e9le kegyelm\u00e9vel j\u00f3l gazd\u00e1lkodnak!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki besz\u00e9l, Isten szavait mondja, aki pedig szolg\u00e1l, azzal az er\u0151vel szolg\u00e1ljon, amelyet Isten ad, hogy ez\u00e1ltal mindig Isten\u00e9 legyen a dics\u0151s\u00e9g J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal! Mert \u00f6v\u00e9 a dics\u0151s\u00e9g \u00e9s a hatalom \u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A szenved\u00e9s \u00e9s az \u00edt\u00e9let - Kedves bar\u00e1taim, ne \u00e9rjenek benneteket meglepet\u00e9sk\u00e9nt ezek a mostani szenved\u00e9sek, amelyek pr\u00f3b\u00e1ra teszik a hitetek val\u00f3di volt\u00e1t. Ne gondolj\u00e1tok, hogy valami szokatlan dolog t\u00f6rt\u00e9nik veletek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ink\u00e1bb \u00f6r\u00fcljetek, hogy r\u00e9szt vehettek Krisztus szenved\u00e9seiben, s akkor majd teljes sz\u00edvvel \u00f6r\u00fclhettek akkor is, amikor dics\u0151s\u00e9ge megjelenik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha az\u00e9rt szidalmaznak benneteket, mert Krisztust k\u00f6vetitek, akkor boldogok \u00e9s \u00e1ldottak vagytok, mert Isten Szelleme, a Dics\u0151s\u00e9g Szelleme megnyugszik rajtatok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcletek senki se szenvedjen amiatt, hogy gyilkolt, lopott, b\u0171nt k\u00f6vetett el, vagy m\u00e1s dolg\u00e1ba avatkozott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha viszont az\u00e9rt kell szenvednie, mert Krisztus k\u00f6vet\u0151je, akkor ezt ne sz\u00e9gyellje, hanem ellenkez\u0151leg: szerezzen dics\u0151s\u00e9get Istennek azzal, ahogyan Krisztus nev\u00e9t viseli!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert itt az ideje, hogy az Isten csal\u00e1dj\u00e1n kezdve elinduljon az \u00edt\u00e9let. Ha pedig vel\u00fcnk kezd\u0151dik, mi lesz a v\u00e9ge azok sz\u00e1m\u00e1ra, akik nem engedelmeskednek az Istent\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 \u00f6r\u00f6mh\u00edrnek?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eHa m\u00e9g az igaz is alig menek\u00fcl meg, mi lesz az istentelenek \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6k sorsa?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, akik Isten akarata szerint kell elviselj\u00e9k a szenved\u00e9st, b\u00edzz\u00e1k r\u00e1 magukat h\u0171s\u00e9ges Teremt\u0151j\u00fckre, \u00e9s tov\u00e1bbra is tegy\u00e9k azt, ami j\u00f3 \u00e9s helyes!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tan\u00e1csok a gy\u00fclekezet vezet\u0151inek - Most pedig a k\u00f6ztetek l\u00e9v\u0151 gy\u00fclekezeti vezet\u0151knek szeretn\u00e9k tan\u00e1csokat adni. Magam is ilyen vezet\u0151 \u2014 \u00e9s \u00edgy a t\u00e1rsatok is vagyok. L\u00e1ttam Krisztus szenved\u00e9seit, \u00e9s veletek egy\u00fctt fogok r\u00e9szt venni a dics\u0151s\u00e9gben, amely majd mindenki sz\u00e1m\u00e1ra l\u00e1that\u00f3 lesz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9rlek benneteket, legyetek olyanok, mint a j\u00f3 p\u00e1sztor: viseljetek gondot azokra, akik\u00e9rt felel\u0151sek vagytok \u2014 de ne k\u00e9nyszerb\u0151l, hanem \u00f6nk\u00e9nt, mert ez Isten akarata! Olyanok \u0151k, mint Isten ny\u00e1ja. Ne a p\u00e9nz ut\u00e1ni k\u00edv\u00e1ns\u00e1gt\u00f3l hajtva v\u00e9gezz\u00e9tek a munk\u00e1tokat, hanem k\u00e9szs\u00e9gesen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne zsarnokoskodjatok a r\u00e1tok b\u00edzottakon, hanem mutassatok nekik p\u00e9ld\u00e1t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor majd J\u00e9zus, a F\u0151p\u00e1sztor megjelenik, dics\u0151s\u00e9ges koszor\u00fat kaptok, amely soha nem veszti el a sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fiatalok, ti is ugyan\u00edgy engedelmeskedjetek a gy\u00fclekezet vezet\u0151inek! Mindannyian legyetek al\u00e1zatosak egym\u00e1s ir\u00e1nt, mert: \u201eIsten ellen\u00e1ll a b\u00fcszk\u00e9knek, de kegyelmesen b\u00e1nik az al\u00e1zatosakkal.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Al\u00e1zz\u00e1tok meg magatokat Isten hatalmas keze alatt, hogy amikor elj\u00f6n az ideje, \u0151 felemeljen benneteket!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minden gondotokat b\u00edzz\u00e1tok r\u00e1, mert \u0151 gondot visel r\u00e1tok!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Legyetek j\u00f3zanok! - Legyetek j\u00f3zanok, kiegyens\u00falyozottak, \u00e9s vigy\u00e1zzatok, mert ellens\u00e9getek, a S\u00e1t\u00e1n, ker\u00fclget benneteket. \u00dagy j\u00e1rk\u00e1l k\u00f6rbe-k\u00f6rbe, mint az ord\u00edt\u00f3, \u00e9hes oroszl\u00e1n, keresve, kit nyelhet el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szil\u00e1rd hittel \u00e1lljatok meg vele szemben, hiszen tudj\u00e1tok, hogy ehhez hasonl\u00f3 szenved\u00e9st \u00e1llnak ki testv\u00e9reitek is mindenhol az eg\u00e9sz vil\u00e1gon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Igen, szenvedni fogtok egy kis ideig, de ut\u00e1na Isten maga fog helyre\u00e1ll\u00edtani, meger\u0151s\u00edteni benneteket, mert \u0151 a forr\u00e1sa minden kegyelemnek, \u00e9s arra h\u00edvott el benneteket, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben r\u00e9szes\u00fcljetek a Krisztussal val\u00f3 egys\u00e9gben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6v\u00e9 a hatalom mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1men!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zletek - Ezt a r\u00f6vid levelet Szilv\u00e1nusz seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u00edrtam, aki h\u0171s\u00e9ges testv\u00e9r\u00fcnk Krisztusban. R\u00f6viden \u00edrtam nektek, b\u00e1tor\u00edt\u00e1sul \u00e9s meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00fcl, hogy l\u00e1ss\u00e1tok: ez az Isten igazi kegyelme! Teh\u00e1t maradjatok is meg ebben mozd\u00edthatatlanul!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6z\u00f6l benneteket a Babilonban l\u00e9v\u0151 helyi gy\u00fclekezet, amelyet Isten ugyan\u00fagy kiv\u00e1lasztott, mint benneteket. \u00dcdv\u00f6zlet\u00e9t k\u00fcldi nektek M\u00e1rk, aki Krisztusban a fiam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek egym\u00e1st a szeretet cs\u00f3kj\u00e1val! B\u00e9kess\u00e9g mindny\u00e1jatoknak, akik Krisztusban vagytok!"
                }
            }
        }
    }
}