{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "1 Samuel",
    "book_nr": "9",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muel csal\u00e1dja - \u00c9lt egy ember Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n, R\u00e1ma v\u00e1ros\u00e1ban, akit Elk\u00e1n\u00e1nak h\u00edvtak. Efraim t\u00f6rzs\u00e9be, C\u00faf nemzets\u00e9g\u00e9be tartozott, apj\u00e1t Jer\u00f3h\u00e1mnak h\u00edvt\u00e1k, aki Elih\u00fa fia, \u0151 pedig T\u00f3h\u00fa fia, \u0151 pedig C\u00faf fia volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elk\u00e1n\u00e1nak k\u00e9t feles\u00e9ge volt: Anna, aki medd\u0151 volt, \u00e9s Peninn\u00e1, akinek m\u00e1r sz\u00fclettek gyermekei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elk\u00e1na minden \u00e9vben f\u00f6lment R\u00e1m\u00e1b\u00f3l Sil\u00f3ba, hogy ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, a Seregek Ur\u00e1t im\u00e1dja \u00e9s \u00e1ldozatokat mutasson be neki. Ebben az id\u0151ben Sil\u00f3ban Hofni \u00e9s Fine\u00e1s, \u00c9li fiai teljes\u00edtettek papi szolg\u00e1latot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor Elk\u00e1na bemutatta az \u00e1ldozatot, a csal\u00e1dja minden tagj\u00e1nak adott egy-egy r\u00e9szt az \u00e1ldozati \u00e9telb\u0151l: a feles\u00e9g\u00e9nek, Peninn\u00e1nak, meg a fiainak \u00e9s le\u00e1nyainak is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A m\u00e1sik feles\u00e9g\u00e9nek, Ann\u00e1nak is ugyanakkora r\u00e9szt adott, mert \u0151t nagyon szerette, annak ellen\u00e9re, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Ann\u00e1nak nem adott gyermeket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Peninn\u00e1, Anna vet\u00e9lyt\u00e1rsa sokszor felemlegette, hogy neki sz\u00fclettek gyermekei, m\u00edg Ann\u00e1nak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem adott gyermeket. Ezzel Ann\u00e1t nagyon megal\u00e1zta \u00e9s elkeser\u00edtette."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy ment ez \u00e9vr\u0151l-\u00e9vre akkor is, amikor a csal\u00e1d egy\u00fctt ment f\u00f6l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1hoz. Emiatt Anna sokszor annyira elkeseredett, hogy nem is evett az \u00e1ldozatb\u00f3l, csak s\u00edrt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt ez abban az \u00e9vben is, amikor megint Sil\u00f3ban voltak. Elk\u00e1na pr\u00f3b\u00e1lta vigasztalni: \u201eNe s\u00edrj Anna! Ink\u00e1bb egy\u00e9l valamit, ne szomorkodj! Nem t\u00f6bbet \u00e9rek \u00e9n neked, mintha t\u00edz fiad lenne?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Anna fogadalma - Miut\u00e1n ettek-ittak, Anna csendben f\u00f6lkelt, \u00e9s elment, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt im\u00e1dkozzon. \u00c9li, a f\u0151pap, szok\u00e1sa szerint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l \u00fclt egy sz\u00e9ken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Anna eg\u00e9sz sz\u00edv\u00e9t-lelk\u00e9t kit\u00e1rta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s keservesen s\u00edrva im\u00e1dkozott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ilyen fogadalmat tett neki: \u201e\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura, b\u00e1rcsak letekinten\u00e9l, \u00e9s \u00e9szrevenn\u00e9d szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod keser\u0171s\u00e9g\u00e9t! Uram, ne felejtkezz el r\u00f3lam! Jusson el\u00e9d a k\u00e9r\u00e9sem: engedd meg, hogy sz\u00fclhessek, \u00e9s adj nekem fi\u00fagyermeket! Uram, ha megadod, fogadom, hogy ezt a fi\u00fat neked szentelem! Eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 naz\u00edrja, soha ne igyon se bort, se m\u00e1s r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italt, \u00e9s borotva ne \u00e9rje a fej\u00e9t!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ahogy Anna hosszasan im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00c9li felfigyelt arra, hogy az asszony sz\u00e1ja mozog, de a hangj\u00e1t nem hallani. Ez\u00e9rt arra gondolt, hogy Anna biztosan r\u00e9szeg lehet, pedig \u0151 csak mag\u00e1ban im\u00e1dkozott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ahogy Anna hosszasan im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00c9li felfigyelt arra, hogy az asszony sz\u00e1ja mozog, de a hangj\u00e1t nem hallani. Ez\u00e9rt arra gondolt, hogy Anna biztosan r\u00e9szeg lehet, pedig \u0151 csak mag\u00e1ban im\u00e1dkozott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e1 is sz\u00f3lt az asszonyra: \u201eMeddig akarsz m\u00e9g itt maradni ilyen r\u00e9szegen? Jobb lenne, ha nem inn\u00e1l t\u00f6bbet!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Anna \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNem, Uram, nem r\u00e9szeg vagyok, hanem szomor\u00fa. Nem ittam semmif\u00e9le r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italt, csak a sz\u00edvem b\u00e1nat\u00e1t \u00f6nt\u00f6ttem ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne gondolj r\u00f3lam semmi rosszat, mert nagy b\u00e1natom \u00e9s keser\u0171s\u00e9gem miatt im\u00e1dkoztam ilyen sok\u00e1ig.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9li akkor ezt mondta: \u201eIzr\u00e1el Istene adja meg neked, amit k\u00e9rt\u00e9l t\u0151le! Menj haza b\u00e9kess\u00e9gben!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eTekints r\u00e1m j\u00f3indulattal!\u201d \u2014 felelte Anna, azut\u00e1n elment. De ett\u0151l fogva nem volt b\u00e1natos t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s nem utas\u00edtotta vissza, ha \u00e9tellel k\u00edn\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel Elk\u00e1na \u00e9s csal\u00e1dja im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, majd hazaindultak R\u00e1m\u00e1ba. S\u00e1muel sz\u00fclet\u00e9se - Ezut\u00e1n Elk\u00e1na egy\u00fctt h\u00e1lt a feles\u00e9g\u00e9vel, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megeml\u00e9kezett Anna k\u00e9r\u00e9s\u00e9r\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Anna \u00e1ldott \u00e1llapotba ker\u00fclt, \u00e9s amikor elj\u00f6tt az ideje, fi\u00fat sz\u00fclt. S\u00e1muelnek nevezte, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l k\u00e9rte \u0151t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Elk\u00e1na ism\u00e9t f\u00f6lment az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1hoz, Sil\u00f3ba, hogy bemutassa eg\u00e9sz csal\u00e1dja \u00e9venk\u00e9nti \u00e1ldozat\u00e1t \u00e9s teljes\u00edtse, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak fogadott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Anna azonban nem ment vele, mert m\u00e9g szoptatta S\u00e1muelt. Ezt mondta a f\u00e9rj\u00e9nek: \u201eAmeddig S\u00e1muelt szoptatom, nem megyek Sil\u00f3ba. Ha m\u00e1r elv\u00e1lasztottam, akkor majd felviszem \u0151t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, hogy ott maradjon, \u00e9s f\u00f6laj\u00e1nlom \u0151t, hogy eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben naz\u00edr legyen.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elk\u00e1na ezt felelte: \u201eRendben van, t\u00e9gy \u00fagy, ahogy j\u00f3nak l\u00e1tod. Maradj a fi\u00fank mellett, am\u00edg el nem v\u00e1lasztod. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teljes\u00edtse a szavadat\u201d. \u00cdgy Anna otthon maradt, ameddig S\u00e1muelt el nem v\u00e1lasztotta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Anna Sil\u00f3ba viszi S\u00e1muelt - Amikor elj\u00f6tt az ideje, Anna elv\u00e1lasztotta a fi\u00e1t, \u00e9s f\u00f6lvitte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba, Sil\u00f3ba, b\u00e1r a gyermek m\u00e9g igen kicsi volt. Mag\u00e1val vitt egy 3 \u00e9ves bik\u00e1t, egy \u00e9f\u00e1 lisztet \u00e9s egy t\u00f6ml\u0151 bort is az \u00e1ldozathoz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek Sil\u00f3ba, Elk\u00e1na az el\u0151\u00edr\u00e1sok szerint fel\u00e1ldozta a bik\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ut\u00e1na Anna r\u00e1b\u00edzta a gyermeket \u00c9lire,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta neki: \u201eUram, k\u00e9rlek, hallgass meg! Amilyen biztos, hogy \u00e9lsz, olyan igaz, hogy \u00e9n vagyok az az asszony, aki itt \u00e1lltam melletted, ezen a helyen, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz im\u00e1dkoztam."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e9zd! Egy fi\u00fa\u00e9rt im\u00e1dkoztam, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u0151t adta nekem!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t elhoztam a gyermeket, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak adjam. Szolg\u00e1lja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben!\u201d Azut\u00e1n Anna Sil\u00f3ban hagyta a gyermeket, \u00e9s im\u00e1dta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anna im\u00e1ds\u00e1ga - Akkor Anna \u00edgy im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz: \u201eSz\u00edvem ujjong az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, mert Istenem meger\u0151s\u00edtett engem! Nem hallgatok tov\u00e1bb, hanem diadalmasan nevetek ellens\u00e9geim f\u00f6l\u00f6tt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szabad\u00edt\u00e1s\u00e1nak \u00f6rvendezem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nincs senki olyan szent, mint te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! S\u0151t rajtad k\u00edv\u00fcl senki sincs! Nincs m\u00e1s k\u0151szikla, Isten\u00fcnkh\u00f6z hasonl\u00f3!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne sz\u00f3ljatok olyan kev\u00e9lyen, ne mondjatok k\u00e9rked\u0151 szavakat, mert mindentud\u00f3 Isten az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151 m\u00e9rlegel minden tettet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elt\u00f6ri a hatalmasok fegyver\u00e9t, de meger\u0151s\u00edti a botladoz\u00f3t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akik d\u00fask\u00e1ltak az \u00e9telben, b\u00e9resnek szeg\u0151dnek egy falat keny\u00e9r\u00e9rt. Akik pedig \u00e9heztek, ter\u00edtett asztalhoz \u00fclnek. Aki medd\u0151 volt, h\u00e9t fi\u00fat sz\u00fcl, a sokgyermekes asszony pedig mag\u00e1ra marad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6l \u00e9s megeleven\u00edt, a Seolba tasz\u00edt, de fel is hoz onn\u00e9t,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "szeg\u00e9nny\u00e9 tesz \u00e9s meggazdag\u00edt, megal\u00e1z \u00e9s felmagasztal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Felemeli a szeg\u00e9nyt a porb\u00f3l, felkarolja a koldust a szem\u00e9tdombr\u00f3l, s fejedelmek mell\u00e9 \u00fclteti, dics\u0151s\u00e9g tr\u00f3nj\u00e1ra helyezi, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9 az eg\u00e9sz F\u00f6ld, s annak minden tart\u00f3oszlopa, hiszen \u0151 teremtette azokat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meg\u0151rzi h\u0171s\u00e9geseinek l\u00e9p\u00e9seit, de a gonoszokat s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben puszt\u00edtja el, mert saj\u00e1t erej\u00e9vel senki sem gy\u0151zhet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellens\u00e9gei \u00f6sszet\u00f6rnek, a Fels\u00e9ges haragj\u00e1ban mennyd\u00f6r\u00f6g f\u00f6l\u00f6tt\u00fck az \u00e9gben. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edt\u00e9li meg az eg\u00e9sz f\u00f6ld lak\u00f3it. \u0150 ad er\u0151t kir\u00e1ly\u00e1nak, megn\u00f6veli f\u00f6lkentj\u00e9nek hatalm\u00e1t.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Elk\u00e1na \u00e9s Anna, a feles\u00e9ge hazat\u00e9rtek R\u00e1m\u00e1ba, de a gyermek S\u00e1muel Sil\u00f3ban maradt, ahol \u00c9li f\u0151pap fel\u00fcgyelete alatt szolg\u00e1lta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9li fiainak b\u0171ne - \u00c9li fiai, Hofni \u00e9s Fine\u00e1s, gonoszak voltak, akik nem tisztelt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az volt a szok\u00e1suk, hogy amikor valaki \u00e1ldozatot hozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, odak\u00fcldt\u00e9k hozz\u00e1 a szolg\u00e1jukat, amikor az \u00e1ldozati h\u00fas m\u00e9g az ed\u00e9nyben f\u0151tt. A szolga egy h\u00e1rom\u00e1g\u00fa vill\u00e1val"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "beleny\u00falt az ed\u00e9nybe, \u00e9s kivette a papok sz\u00e1m\u00e1ra, ami a vill\u00e1ra ker\u00fclt. \u00cdgy b\u00e1ntak minden izr\u00e1elivel, aki Sil\u00f3ba j\u00f6tt, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozzon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0151t, azt is megtett\u00e9k, hogy m\u00e9g miel\u0151tt az \u00e1ldozati \u00e1llat zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6l\u00e1ldozt\u00e1k volna, a papok szolg\u00e1ja ezt mondta az embereknek: \u201eMost add ide, ami a papnak j\u00e1r az \u00e1ldozati \u00e1llat h\u00fas\u00e1b\u00f3l! De nyersen add, mert meg akarja s\u00fctni! Ha m\u00e1r megf\u0151zted, akkor nem fogadja el t\u0151led!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akik az \u00e1ldozatot hozt\u00e1k, n\u00e9ha megpr\u00f3b\u00e1ltak tiltakozni: \u201eDe h\u00e1t nem a zs\u00edros r\u00e9szt kell el\u0151bb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6l\u00e1ldoznunk az olt\u00e1ron? Ut\u00e1na elveheted bel\u0151le, amit csak k\u00edv\u00e1nsz!\u201d De a szolga ilyenkor ezt felelte: \u201eNem! Most add ide, vagy elveszem er\u0151szakkal!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ebb\u0151l l\u00e1tszott, hogy semmire sem becs\u00fclt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt \u00e1ldozatokat. Ez pedig igen s\u00falyos b\u0171n volt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edt\u00e9l\u00e9se szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A gyermek S\u00e1muel Sil\u00f3ban - S\u00e1muel azonban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lta. B\u00e1r m\u00e9g gyermek volt, v\u00e1szon ef\u00f3dot viselt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9desanyja minden \u00e9vben \u00faj ruh\u00e1t k\u00e9sz\u00edtett a fi\u00e1nak, \u00e9s felvitte Sil\u00f3ba, amikor a f\u00e9rj\u00e9vel egy\u00fctt a szok\u00e1sos \u00e9vi \u00e1ldozatot bemutatt\u00e1k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9li f\u0151pap meg\u00e1ldotta Elk\u00e1n\u00e1t a feles\u00e9g\u00e9vel, Ann\u00e1val egy\u00fctt: \u201eAdjon neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gyermekeket ett\u0151l az asszonyt\u00f3l a fi\u00fa helyett, akit feles\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt!\u201d Azut\u00e1n a h\u00e1zasp\u00e1r hazat\u00e9rt R\u00e1m\u00e1ba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3indulattal volt Anna ir\u00e1nt, aki ezut\u00e1n m\u00e9g h\u00e1rom fi\u00fat \u00e9s k\u00e9t le\u00e1nyt sz\u00fclt Elk\u00e1n\u00e1nak. A kis S\u00e1muel pedig feln\u0151tt, mik\u00f6zben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9li hi\u00e1ba figyelmezteti fiait - \u00c9li m\u00e1r meg\u00f6regedett, \u00e9s hallotta, hogy a fiai rosszul b\u00e1nnak minden izr\u00e1elivel, aki \u00e1ldozni j\u00f6n Sil\u00f3ba. Az is a tudom\u00e1s\u00e1ra jutott, hogy Hofni \u00e9s Fine\u00e1s azokkal az asszonyokkal h\u00e1lnak, akik a Szent S\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l szoktak szolg\u00e1lni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Emiatt figyelmeztette \u0151ket: \u201eFiaim, hallottam r\u00f3la, hogy sokf\u00e9le gonoszs\u00e1got m\u0171veltek az emberekkel. Mi\u00e9rt tesztek ilyen dolgokat?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok ezt abba, mert rossz h\u00edreket hallok fel\u0151letek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00e9t\u0151l!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha valaki v\u00e9tkezik a m\u00e1sik ellen, Isten m\u00e9g seg\u00edthet rendbe hozni a dolgot. De ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen v\u00e9tkezik, ki j\u00e1rhatna k\u00f6zben az \u00e9rdek\u00e9ben?\u201d De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e1r elhat\u00e1rozta, hogy meg\u00f6li Hofnit \u00e9s Fine\u00e1st, ez\u00e9rt a fi\u00fak nem hallgattak apjuk szav\u00e1ra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A fiatal S\u00e1muel azonban n\u00f6vekedett, \u00e9s mind az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mind az emberek szerett\u00e9k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia \u00c9li csal\u00e1dj\u00e1r\u00f3l - Ebben az id\u0151ben Isten embere f\u00f6lkereste \u00c9lit, \u00e9s ezt mondta neki: \u201e\u00c9li, ezt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbUgye, vil\u00e1gosan kijelentettem magam \u0151sap\u00e1dnak \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1nak, amikor m\u00e9g a f\u00e1ra\u00f3 rabszolg\u00e1i voltak Egyiptomban?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0150sap\u00e1dat v\u00e1lasztottam ki Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl, hogy papom legyen, aki bemutatja az \u00e1ldozatokat olt\u00e1romon, t\u00f6mj\u00e9nt f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtet el\u0151ttem, \u00e9s ef\u00f3dot visel jelenl\u00e9temben. \u00cdgy volt, igaz? \u0150sap\u00e1d csal\u00e1dj\u00e1nak r\u00e9szt adtam Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek minden \u00e9tel\u00e1ldozat\u00e1b\u00f3l, \u00edgy van?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bizony, \u00edgy van! Ti pedig m\u00e9g enn\u00e9l is t\u00f6bbet akartok! Magatoknak k\u00edv\u00e1nj\u00e1tok m\u00e9g az \u00e9n \u00e1ldozataimat \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kaimat is! Hogy mer\u00e9szelitek ezt? Te pedig, \u00c9li, t\u00f6bbre becs\u00fcl\u00f6d a fiaidat n\u00e1lam! K\u00f6v\u00e9rre hizlalj\u00e1tok magatokat n\u00e9pem, Izr\u00e1el \u00e1ldozatainak sz\u00edne-jav\u00e1val!\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene ezt \u00fczeni neked: \u00bbA m\u00faltban val\u00f3ban meg\u00edg\u00e9rtem, hogy a te csal\u00e1dod, vagyis \u0151sap\u00e1d csal\u00e1dja fog el\u0151ttem szolg\u00e1lni \u00f6r\u00f6kk\u00e9, most m\u00e9gis azt mondom, hogy nem \u00edgy lesz az! Mert akik tisztelnek engem, azokat \u00e9n is megtisztelem, de akik megvetnek engem, azokat gyal\u00e1zat \u00e9ri!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bizony, elj\u00f6n az id\u0151, amikor elpuszt\u00edtom lesz\u00e1rmazottjaidat \u00e9s eg\u00e9sz nagy csal\u00e1dodat! T\u00f6bb\u00e9 nem \u00e9ri meg az \u00f6regkort egyetlen f\u00e9rfi sem a csal\u00e1dodban!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bizony, elj\u00f6n az id\u0151, amikor elpuszt\u00edtom lesz\u00e1rmazottjaidat \u00e9s eg\u00e9sz nagy csal\u00e1dodat! T\u00f6bb\u00e9 nem \u00e9ri meg az \u00f6regkort egyetlen f\u00e9rfi sem a csal\u00e1dodban!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Csak egyetlen f\u00e9rfit hagyok \u00e9letben a csal\u00e1dodb\u00f3l, aki olt\u00e1romn\u00e1l papi szolg\u00e1latot v\u00e9gez. De \u0151t is csak az\u00e9rt hagyom meg, hogy folyton sirassa \u00e9s gy\u00e1szolja csal\u00e1dja pusztul\u00e1s\u00e1t. \u00d6sszes t\u00f6bbi lesz\u00e1rmazottadat pedig karddal \u00f6lik meg."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jelet is adok neked meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00fcl, hogy biztos lehess benne, hogy mindez beteljesedik: k\u00e9t fiad, Hofni \u00e9s Fine\u00e1s egy napon fog meghalni."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De v\u00e1lasztok majd magamnak h\u0171s\u00e9ges papot, aki sz\u00edvem \u00e9s gondolatom szerint cselekszik. Meger\u0151s\u00edtem a csal\u00e1dj\u00e1t \u00e9s lesz\u00e1rmazottjait, \u00e9s szolg\u00e1lni fogj\u00e1k felkent kir\u00e1lyaimat sok \u00e9ven \u00e1t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Akik ut\u00f3daid k\u00f6z\u00fcl \u00e9letben maradnak, oda j\u00e1rulnak ez el\u00e9 a h\u0171s\u00e9ges pap el\u00e9, egy kis apr\u00f3p\u00e9nzt \u00e9s p\u00e1r falat kenyeret koldulnak t\u0151le, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek: K\u00e9rlek, fogadj fel engem, b\u00e1rmilyen papi munk\u00e1t elv\u00e9gzek, csak adj egy falat kenyeret!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtja S\u00e1muelt - A fiatal S\u00e1muel \u00c9li fel\u00fcgyelete alatt r\u00e9szt vett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1lat\u00e1ban. Abban az id\u0151ben ritk\u00e1n \u00e9rkezett kijelent\u00e9s, vagy l\u00e1tom\u00e1s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9li ebben az id\u0151ben m\u00e1r nagyon id\u0151s volt, \u00e9s l\u00e1t\u00e1sa annyira megromlott, hogy szinte vak volt. T\u00f6rt\u00e9nt egy este, hogy \u00c9li lefek\u00fcdt aludni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A m\u00e9csesek \u00e9gtek Isten m\u00e9cstart\u00f3j\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban, ahol a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da volt, \u00e9s S\u00e1muel is lefek\u00fcdt aludni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3l\u00edtotta: \u201eS\u00e1muel, S\u00e1muel!\u201d \u0150 felelt: \u201eIgen, j\u00f6v\u00f6k!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014 \u00e9s azonnal az alv\u00f3 \u00c9lihez futott: \u201eItt vagyok, Uram, mert h\u00edvt\u00e1l!\u201d \u201eNem h\u00edvtalak, fiam, menj csak vissza aludni!\u201d \u2014 mondta \u00c9li. S\u00e1muel visszament a fekv\u0151hely\u00e9re,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3l\u00edtotta: \u201eS\u00e1muel!\u201d Ekkor a fi\u00fa f\u00f6lkelt, \u00e9s megint \u00c9lihez szaladt: \u201eItt vagyok, Uram, mert h\u00edvt\u00e1l!\u201d \u201eNem h\u00edvtalak, fiam, menj vissza aludni!\u201d \u2014 mondta \u00c9li."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1muel ugyanis m\u00e9g nem ismerte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, akiezt megel\u0151z\u0151en m\u00e9g nem sz\u00f3lt hozz\u00e1 k\u00f6zvetlen\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 harmadszor is sz\u00f3l\u00edtotta S\u00e1muelt, aki megint \u00c9lihez szaladt: \u201eItt vagyok, Uram, mert h\u00edvt\u00e1l!\u201d Ekkor \u00c9li v\u00e9gre felismerte, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3l\u00edtja S\u00e1muelt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eMenj csak vissza fiam, \u00e9s fek\u00fcdj le. Ha ism\u00e9t sz\u00f3l\u00edt, \u00edgy felelj neki: \u00bbSz\u00f3lj, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert szolg\u00e1d figyel r\u00e1d!\u00ab\u201d S\u00e1muel visszament a hely\u00e9re, \u00e9s lefek\u00fcdt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t meg\u00e1llt S\u00e1muel mellett, \u00e9s sz\u00f3l\u00edtotta, mint azel\u0151tt: \u201eS\u00e1muel, S\u00e1muel!\u201d A fi\u00fa \u00edgy felelt: \u201eSz\u00f3lj, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert szolg\u00e1d figyel r\u00e1d!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akkor ezt mondta: \u201eL\u00e1sd meg, S\u00e1muel! Hamarosan olyat teszek Izr\u00e1elben, hogy mindenkinek belecsend\u00fcl a f\u00fcle, aki hallja!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Beteljes\u00edtem, amit kor\u00e1bban m\u00e1r megmondtam \u00c9li csal\u00e1dj\u00e1r\u00f3l, semmit el nem hagyok abb\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megmondtam \u00c9linek, hogy \u00f6r\u00f6kre meg fogom b\u00fcntetni a csal\u00e1dj\u00e1t azok miatt a b\u0171n\u00f6k miatt, amelyekr\u0151l neki is tudom\u00e1sa volt. J\u00f3l tudta, hogy fiai gyal\u00e1zz\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, m\u00e9gsem \u00e1ll\u00edtotta meg \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Emiatt megesk\u00fcdtem, hogy \u00c9li csal\u00e1dj\u00e1nak b\u0171neit sohasem lehet j\u00f3v\u00e1tenni sem v\u00e9res\u00e1ldozattal, sem liszt\u00e1ldozattal.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1muel reggelig a hely\u00e9n fek\u00fcdt, majd f\u00f6lkelt, \u00e9s kinyitotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak ajt\u00f3it. \u00c9linek azonban f\u00e9lt megmondani, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l hallott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00c9li el\u0151sz\u00f3l\u00edtotta S\u00e1muelt: \u201eHol vagy fiam, S\u00e1muel?\u201d \u201eItt vagyok, Uram!\u201d \u2014 felelt a fi\u00fa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eMit mondott neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3? \u2014 k\u00e9rdezte \u00c9li. \u2014 El ne titkold el\u0151lem! Vigy\u00e1zz, mert Isten megb\u00fcntet, ha nem mondasz el mindent, amit t\u0151le hallott\u00e1l!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor S\u00e1muel mindent elmondott \u00c9linek, nem titkolt el semmit. \u00c9li \u00edgy sz\u00f3lt: \u201e\u0150 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Tegyen \u00fagy, ahogy j\u00f3nak l\u00e1tja.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e1muel feln\u00f6vekedett. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vele volt, \u00e9s gondja volt arra, hogy amit S\u00e1muel pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt, az mind beteljesedjen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megtudta eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe \u2014 D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig, vagyis az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban \u2014 felismerte, hogy S\u00e1muel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megb\u00edzhat\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fajra meg \u00fajra megjelent Sil\u00f3ban, \u00e9s \u00fczenetei \u00e1ltal kijelentette mag\u00e1t S\u00e1muelnek, aki Sil\u00f3ban lakott."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muelt\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenetei pedig eg\u00e9sz Izr\u00e1elben mindenhov\u00e1 eljutottak \u00e9s k\u00f6zismertekk\u00e9 v\u00e1ltak. \u00c9li nagyon meg\u00f6regedett, \u00e9s a fiai tov\u00e1bbra is olyan dolgokat tettek, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja a filiszteusokhoz ker\u00fcl - T\u00f6rt\u00e9nt ezut\u00e1n, hogy Izr\u00e1el hadba vonult a filiszteusok ellen, \u00e9s Eben-H\u00e1\u00e9zer mellett vert t\u00e1bort. A filiszteusok Af\u00e9k k\u00f6zel\u00e9ben t\u00e1boroztak,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s felsorakoztak Izr\u00e1el sereg\u00e9vel szemben. Majd elkezd\u0151d\u00f6tt a csata, amelyben Izr\u00e1el veres\u00e9get szenvedett. A filiszteusok harc k\u00f6zben lev\u00e1gtak vagy 4 000 izr\u00e1eli katon\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a marad\u00e9k izr\u00e1eli sereg visszavonult a t\u00e1bor\u00e1ba. Az izr\u00e1eli vezet\u0151k azt k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eVajon mi\u00e9rt engedte meg ma az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy a filiszteusok megverjenek minket? Hozassuk el Sil\u00f3b\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t a t\u00e1borba, hogy amikor k\u00f6z\u00e9nk j\u00f6n, megszabad\u00edtson benn\u00fcnket ellens\u00e9geinkt\u0151l!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A n\u00e9p k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Sil\u00f3ba, hogy hozass\u00e1k el a kerubokon tr\u00f3nol\u00f3 Seregek Ur\u00e1nak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t. \u00c9li k\u00e9t fia, Hofni \u00e9s Fine\u00e1s is k\u00eds\u00e9rte Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja meg\u00e9rkezett a t\u00e1borba, az eg\u00e9sz izr\u00e1eli sereg olyan hangos \u00f6r\u00f6mujjong\u00e1sban t\u00f6rt ki, hogy m\u00e9g a f\u00f6ld is beleremegett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ki\u00e1lt\u00e1sukat meghallotta a filiszteusok serege is. Azt k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMit jelenthet ez a nagy kiab\u00e1l\u00e1s a h\u00e9berek t\u00e1bor\u00e1ban?\u201d Amikor megtudt\u00e1k, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja \u00e9rkezett Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1ba,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a filiszteusokat f\u00e9lelem fogta el, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eJaj nek\u00fcnk! A h\u00e9berek istenei j\u00f6ttek a t\u00e1borukba! Ilyen m\u00e9g sohasem t\u00f6rt\u00e9nt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jaj nek\u00fcnk! Ki tudna megszabad\u00edtani benn\u00fcnket ezeknek a hatalmas isteneknek a kez\u00e9b\u0151l, akik sz\u00f6rny\u0171 csap\u00e1sokkal \u00e9s betegs\u00e9gekkel s\u00fajtott\u00e1k az egyiptomiakat!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Legy\u00fcnk h\u00e1t b\u00e1trak \u00e9s er\u0151sek! R\u00e9gebben a h\u00e9berek szolg\u00e1ink voltak. Harcoljunk h\u00e1t, ahogy f\u00e9rfiakhoz illik, nehogy most nek\u00fcnk kelljen \u0151ket szolg\u00e1lnunk!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t a filiszteusok teljes er\u0151vel harcoltak, \u00e9s m\u00e1sodszor is legy\u0151zt\u00e9k az izr\u00e1eli sereget, amely s\u00falyos veres\u00e9get szenvedett, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00e9ledt. Azon a napon 30 000 izr\u00e1eli katona esett el a csat\u00e1ban, akik pedig \u00e9letben maradtak, mind hazafutottak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A filiszteusok zs\u00e1km\u00e1nyul ejtett\u00e9k Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s meg\u00f6lt\u00e9k Hofnit \u00e9s Fine\u00e1st, \u00c9li fiait is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A csata ut\u00e1n egy Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 katona elmenek\u00fclt, \u00e9s Sil\u00f3ba futott. Ruh\u00e1j\u00e1t megszaggatta, \u00e9s fej\u00e9re f\u00f6ldet sz\u00f3rt, \u00edgy \u00e9rkezett Sil\u00f3ba. Ekkor \u00c9li \u00e9ppen a v\u00e1ros kapuj\u00e1n\u00e1l \u00fclt, mert nagyon agg\u00f3dott Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja miatt. Mikor Sil\u00f3 lakosai meghallott\u00e1k a katon\u00e1t\u00f3l a veres\u00e9g h\u00edr\u00e9t, az eg\u00e9sz v\u00e1ros hangosan jajgatni kezdett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A csata ut\u00e1n egy Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 katona elmenek\u00fclt, \u00e9s Sil\u00f3ba futott. Ruh\u00e1j\u00e1t megszaggatta, \u00e9s fej\u00e9re f\u00f6ldet sz\u00f3rt, \u00edgy \u00e9rkezett Sil\u00f3ba. Ekkor \u00c9li \u00e9ppen a v\u00e1ros kapuj\u00e1n\u00e1l \u00fclt, mert nagyon agg\u00f3dott Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja miatt. Mikor Sil\u00f3 lakosai meghallott\u00e1k a katon\u00e1t\u00f3l a veres\u00e9g h\u00edr\u00e9t, az eg\u00e9sz v\u00e1ros hangosan jajgatni kezdett."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9li is hallotta a nagy zajt, de nem l\u00e1tott semmit, mert m\u00e1r 98 \u00e9ves volt, \u00e9s megvakult. Megk\u00e9rdezte h\u00e1t valakit\u0151l: \u201eMit jelent ez a nagy ki\u00e1ltoz\u00e1s?\u201d Akkor a benj\u00e1mini katona odafutott \u00c9lihez, \u00e9s elmondta, mi t\u00f6rt\u00e9nt:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9li is hallotta a nagy zajt, de nem l\u00e1tott semmit, mert m\u00e1r 98 \u00e9ves volt, \u00e9s megvakult. Megk\u00e9rdezte h\u00e1t valakit\u0151l: \u201eMit jelent ez a nagy ki\u00e1ltoz\u00e1s?\u201d Akkor a benj\u00e1mini katona odafutott \u00c9lihez, \u00e9s elmondta, mi t\u00f6rt\u00e9nt:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eUram, \u00e9ppen a csat\u00e1b\u00f3l j\u00f6v\u00f6k, amely ma zajlott, onnan futottam el.\u201d \u201eMondd m\u00e1r, fiam, mi t\u00f6rt\u00e9nt!\u201d \u2014 s\u00fcrgette \u00c9li."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eIzr\u00e1el serege s\u00falyos veres\u00e9get szenvedett, \u00e9s megfutamodott a filiszteusok el\u0151l. Nagyon sokan elestek k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk, s a te k\u00e9t fiad is meghalt, Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t pedig zs\u00e1km\u00e1nyul ejtett\u00e9k a filiszteusok!\u201d \u2014 mondta a h\u00edrn\u00f6k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor a katona Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t eml\u00edtette, \u00c9li hanyatt esett a sz\u00e9k\u00e9r\u0151l, a falnak \u00fctk\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s azonnal meghalt, mert kit\u00f6rte a nyak\u00e1t. M\u00e1r nagyon id\u0151s \u00e9s k\u00f6v\u00e9r ember volt. H\u00fasz \u00e9ven kereszt\u00fcl volt Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izr\u00e1el dics\u0151s\u00e9ge elveszett! - \u00c9li menye, Fine\u00e1s feles\u00e9ge ebben az id\u0151ben gyermeket v\u00e1rt, \u00e9s m\u00e1r k\u00f6zel volt a sz\u00fcl\u00e9shez. Amikor meghallotta, hogy Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t elvitt\u00e9k a filiszteusok, \u00e9s hogy az ap\u00f3sa \u00e9s a f\u00e9rje meghalt, elfogt\u00e1k a sz\u00fcl\u00e9si f\u00e1j\u00e1sok, \u00e9s hamarosan megsz\u00fclte gyermek\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A sz\u00fcl\u00e9sn\u00e9l seg\u00e9dkez\u0151 asszonyok biztatt\u00e1k: \u201eNe f\u00e9lj, mert fi\u00fat sz\u00fclt\u00e9l!\u201d De Fine\u00e1s feles\u00e9ge nem v\u00e1laszolt, nem is figyelt oda, mert m\u00e1r haldoklott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hal\u00e1la el\u0151tt azonban m\u00e9g nevet adott \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1nak. \u201e\u00cdk\u00e1b\u00f3dnak\u201d nevezte. Az\u00e9rt adta fi\u00e1nak ezt a nevet, mert Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t elvitt\u00e9k a filiszteusok, \u00e9s az ap\u00f3sa meg a f\u00e9rje meghalt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondta: \u201eIsten dics\u0151s\u00e9ge elhagyta Izr\u00e1elt, mert Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t elvitt\u00e9k!\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9n - A filiszteusok magukkal vitt\u00e9k Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t Eben-H\u00e1\u00e9zerb\u0151l Asd\u00f3dba, \u00e9s ott elhelyezt\u00e9k isten\u00fck, D\u00e1g\u00f3n templom\u00e1ban, annak szobra mellett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9n - A filiszteusok magukkal vitt\u00e9k Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t Eben-H\u00e1\u00e9zerb\u0151l Asd\u00f3dba, \u00e9s ott elhelyezt\u00e9k isten\u00fck, D\u00e1g\u00f3n templom\u00e1ban, annak szobra mellett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel l\u00e1tt\u00e1k, hogy D\u00e1g\u00f3n szobra arccal a f\u00f6ld\u00f6n fekszik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt. Fogt\u00e1k h\u00e1t a szobrot, \u00e9s vissza\u00e1ll\u00edtott\u00e1k a hely\u00e9re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 nap reggel\u00e9n azonban D\u00e1g\u00f3n szobr\u00e1t ism\u00e9t a f\u00f6ld\u00f6n fekve tal\u00e1lt\u00e1k. Megint arccal a f\u00f6ldre borulva fek\u00fcdt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u0151tt, de ez\u00fattal a feje meg a k\u00e9t keze is let\u00f6rt, \u00e9s a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n hevert, csak a t\u00f6rzse maradt egy darabban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez az oka, hogy Asd\u00f3dban mind a mai napig a filiszteusok k\u00f6z\u00fcl sem a papok, sem az egyszer\u0171 emberek nem l\u00e9pnek a k\u00fcsz\u00f6bre, amikor bemennek D\u00e1gon templom\u00e1ba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezut\u00e1n fek\u00e9lyekkel \u00e9s egy\u00e9b csap\u00e1sokkal s\u00fajtotta Asd\u00f3d \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 vid\u00e9k lak\u00f3it, \u00e9s puszt\u00edtotta \u0151ket. Egereket is k\u00fcld\u00f6tt r\u00e1juk, amelyek eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n elszaporodtak, s m\u00e9g a haj\u00f3ikra is felmentek. A v\u00e1ros lak\u00f3i ez\u00e9rt nagyon megr\u00e9m\u00fcltek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor az asd\u00f3diak l\u00e1tt\u00e1k, mi t\u00f6rt\u00e9nik, azt hat\u00e1rozt\u00e1k: \u201eIzr\u00e1el Istene b\u00fcntet benn\u00fcnket \u00e9s isten\u00fcnket, D\u00e1gont ezekkel a csap\u00e1sokkal, ez\u00e9rt a l\u00e1d\u00e1j\u00e1t nem tarthatjuk tov\u00e1bb a v\u00e1rosunkban!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tan\u00e1cskoz\u00e1sra h\u00edvt\u00e1k h\u00e1t a filiszteusok fejedelmeit, hogy eld\u00f6nts\u00e9k, mit\u00e9v\u0151k legyenek Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a l\u00e1d\u00e1j\u00e1val. Azt hat\u00e1rozt\u00e1k, hogy \u00e1t kell vinni G\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ba. \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor azonban bevitt\u00e9k G\u00e1tba, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ennek a v\u00e1rosnak a lakosait is s\u00falyos csap\u00e1sokkal verte meg: kicsit\u0151l nagyig mindenkinek a test\u00e9n fek\u00e9lyek t\u00e1madtak. Emiatt z\u0171rzavar \u00e9s r\u00e9m\u00fclet uralkodott el a v\u00e1rosban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azut\u00e1n hamarosan innen is tov\u00e1bb k\u00fcldt\u00e9k Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t a szomsz\u00e9dos filiszteus v\u00e1rosba, Ekr\u00f3nba. De alighogy oda\u00e9rtek vele, az ekr\u00f3niak m\u00e1ris jajgatni kezdtek: \u201eMinek hozz\u00e1tok ide Izr\u00e1el Isten\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t? Meg akartok \u00f6lni benn\u00fcnket?!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja oda \u00e9rkezett, hal\u00e1los r\u00e9m\u00fclet t\u00e1madt az eg\u00e9sz v\u00e1rosban. \u00d6ssze is h\u00edvt\u00e1k a filiszteusok \u00f6sszes fejedelm\u00e9t, \u00e9s k\u00f6vetelt\u00e9k t\u0151l\u00fck: \u201eK\u00fcldj\u00e9tek vissza Izr\u00e1el Isten\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t a saj\u00e1t hely\u00e9re! Ne puszt\u00edtson tov\u00e1bb benn\u00fcnket \u00e9s n\u00e9p\u00fcnket!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sokan meghaltak k\u00f6z\u00fcl\u00fck, \u00e9s akik \u00e9letben maradtak, azokat is fek\u00e9lyek gy\u00f6t\u00f6rt\u00e9k. Annyira szenvedtek, hogy az ekroniak jajki\u00e1lt\u00e1sa felhallatszott a mennybe."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A filiszteusok visszak\u00fcldik a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t Izr\u00e1elbe - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja 7 h\u00f3napig tart\u00f3zkodott a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor a filiszteusok h\u00edvatt\u00e1k a papokat \u00e9s a j\u00f3sokat, s megk\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151l\u00fck: \u201eMit tegy\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1val? Hogyan k\u00fcldj\u00fck vissza a hely\u00e9re?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150k ezt felelt\u00e9k: \u201eHa vissza akarj\u00e1tok k\u00fcldeni Izr\u00e1el Isten\u00e9nek Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, akkor j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli aj\u00e1nd\u00e9kokkal egy\u00fctt k\u00fcldj\u00e9tek vissza. Ezt kell tennetek, hogy Isten elt\u00e1vol\u00edtsa r\u00f3latok a csap\u00e1sokat.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eDe milyen aj\u00e1nd\u00e9kokat hozzunk?\u201d \u2014 k\u00e9rdezt\u00e9k azok. \u201eK\u00e9sz\u00edtsetek 5 arany fek\u00e9ly-form\u00e1t \u00e9s 5 arany egeret \u2014 annak megfelel\u0151en, hogy a filiszteusoknak is 5 v\u00e1rosa, s minden v\u00e1rosnak egy-egy fejedelme van. Mind az \u00f6t fejedelem \u00e9s \u00f6sszes alattval\u00f3ik is ugyanazokat a csap\u00e1sokat szenvedt\u00e9k el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Testeteket a fek\u00e9lyek k\u00ednozz\u00e1k, f\u00f6ldjeiteken pedig az egerek puszt\u00edtj\u00e1k a term\u00e9st. K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek h\u00e1t el a fek\u00e9lyek \u00e9s az egerek k\u00e9pm\u00e1s\u00e1t aranyb\u00f3l. \u00cdgy adjatok dics\u0151s\u00e9get Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, elismerve hatalm\u00e1t f\u00f6l\u00f6ttetek. Akkor tal\u00e1n leveszi r\u00f3latok, isteneitekr\u0151l \u00e9s f\u00f6ldetekr\u0151l b\u00fcntet\u0151 csap\u00e1sait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne makacskodjatok, mint a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9s az egyiptomiak, akik megkem\u00e9ny\u00edtett\u00e9k magukat! Amikor azonban Izr\u00e1el Istene elb\u00e1nt az egyiptomiakkal, azok m\u00e9gis szabadon engedt\u00e9k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, akik el is j\u00f6ttek onnan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek h\u00e1t egy \u00faj szekeret. Fogjatok el\u00e9 k\u00e9t borjas tehenet, amelyek m\u00e9g sohasem h\u00faztak szekeret. A k\u00e9t borj\u00fat azonban v\u00e1lassz\u00e1tok el a tehenekt\u0151l, \u00e9s vezess\u00e9tek vissza a hely\u00fckre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t helyezz\u00e9tek a szek\u00e9rre, \u00e9s tegy\u00e9tek mell\u00e9 egy t\u00e1sk\u00e1ban az arany fek\u00e9ly-form\u00e1kat \u00e9s az arany egereket, amelyeket j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli aj\u00e1nd\u00e9kul sz\u00e1ntatok. Azut\u00e1n engedj\u00e9tek, hogy a tehenek arra h\u00fazz\u00e1k a szekeret, amerre akarj\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n figyelj\u00e9tek, merre halad a szek\u00e9r! Ha egyenesen a saj\u00e1t f\u00f6ldje fel\u00e9 tart, vagyis B\u00e9tsemes ir\u00e1ny\u00e1ba, akkor val\u00f3ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tette vel\u00fcnk mindezt. Azonban, ha m\u00e1sfel\u00e9 mennek a tehenek a szek\u00e9rrel, akkor nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keze s\u00fajtott benn\u00fcnket, hanem mindez csak v\u00e9letlen\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nt.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A filiszteusok megfogadt\u00e1k a papok \u00e9s a j\u00f3sok tan\u00e1cs\u00e1t. A k\u00e9t borjas tehenet befogt\u00e1k az \u00faj szek\u00e9rbe, de a borjakat otthon bez\u00e1rt\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t r\u00e1helyezt\u00e9k a szek\u00e9rre, s mell\u00e9 tett\u00e9k egy l\u00e1dik\u00e1ban az arany fek\u00e9ly-form\u00e1kat \u00e9s arany egereket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tehenek pedig, amint elengedt\u00e9k \u0151ket, egyenesen r\u00e1t\u00e9rtek a B\u00e9tsemes fel\u00e9 vezet\u0151 \u00fatra. Folytonosan b\u0151gve azon haladtak, nem t\u00e9rtek sem jobbra, sem balra. A filiszteusok fejedelmei a szek\u00e9r ut\u00e1n mentek eg\u00e9szen az izr\u00e1eli hat\u00e1rig, vagyis B\u00e9tsemes hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00e9tsemes lak\u00f3i \u00e9ppen b\u00faz\u00e1t arattak a v\u00f6lgyben. Amint munka k\u00f6zben f\u00f6ln\u00e9ztek, l\u00e1tt\u00e1k, hogy k\u00f6zeledik a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da! Nagyon meg\u00f6r\u00fcltek, \u00e9s el\u00e9je futottak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A szek\u00e9r eljutott az egyik b\u00e9tsemesi gazda, Jeh\u00f3sua f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s ott meg\u00e1llt egy nagy szikla mellett. Akkor a l\u00e9vit\u00e1k levett\u00e9k a szek\u00e9rr\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00e9s az aranyt\u00e1rgyakat tartalmaz\u00f3 l\u00e1dik\u00e1t, s elhelyezt\u00e9k azokat a szikl\u00e1n. Az emberek pedig f\u00f6lhasogatt\u00e1k a szek\u00e9r f\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a k\u00e9t tehenet \u00e9g\u0151\u00e1ldozatk\u00e9nt f\u00f6l\u00e1ldozt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ezen k\u00edv\u00fcl is \u00e1ldoztak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatokat a b\u00e9tsemesiek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A szek\u00e9r eljutott az egyik b\u00e9tsemesi gazda, Jeh\u00f3sua f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s ott meg\u00e1llt egy nagy szikla mellett. Akkor a l\u00e9vit\u00e1k levett\u00e9k a szek\u00e9rr\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00e9s az aranyt\u00e1rgyakat tartalmaz\u00f3 l\u00e1dik\u00e1t, s elhelyezt\u00e9k azokat a szikl\u00e1n. Az emberek pedig f\u00f6lhasogatt\u00e1k a szek\u00e9r f\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a k\u00e9t tehenet \u00e9g\u0151\u00e1ldozatk\u00e9nt f\u00f6l\u00e1ldozt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ezen k\u00edv\u00fcl is \u00e1ldoztak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatokat a b\u00e9tsemesiek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor a filiszteusok \u00f6t fejedelme l\u00e1tta ezt, visszat\u00e9rtek Ekr\u00f3nba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A filiszteusok teh\u00e1t j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatokat vittek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Mivel \u00f6t nagyobb v\u00e1rosuk volt: Asd\u00f3d, G\u00e1za, Askel\u00f3n, G\u00e1t \u00e9s Ekron \u2014 ez\u00e9rt mindegyik v\u00e1ros\u00e9rt egy-egy arany fek\u00e9ly-form\u00e1t adtak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezen f\u00f6l\u00fcl arany egereket is adtak: annyit, ah\u00e1ny v\u00e1rosuk \u00e9s falujuk \u00f6sszesen volt az \u00f6t fejedelem uralma alatt. Ezek k\u00f6z\u00e9 besz\u00e1m\u00edtott\u00e1k mind a fallal k\u00f6r\u00fclvett v\u00e1rosokat, mind a ker\u00edtetlen falvakat \u00e9s a kisebb telep\u00fcl\u00e9seket is. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t teh\u00e1t elhelyezt\u00e9k azon a nagy szikl\u00e1n, amely a b\u00e9tsemesi Jeh\u00f3sua f\u00f6ldj\u00e9n volt. Ez a szikla mind a mai napig ott l\u00e1that\u00f3, eml\u00e9keztet\u0151 jelk\u00e9nt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A b\u00e9tsemesiek azonban belen\u00e9ztek a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ba, ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00f6lt k\u00f6z\u00fcl\u00fck 70 embert. B\u00e9tsemes lak\u00f3i s\u00edrtak \u00e9s gy\u00e1szoltak, mivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ilyen nagy csap\u00e1ssal s\u00fajtotta \u0151ket,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eUgyan ki \u00e1llhatna meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, ilyen szent Isten el\u0151tt? Hov\u00e1 ker\u00fclj\u00f6n a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da innen?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6veteket k\u00fcldtek Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimba ezzel az \u00fczenettel: \u201eA filiszteusok visszahozt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, j\u00f6jjetek \u00e9rte, \u00e9s vigy\u00e9tek el magatokhoz!\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimb\u00f3l elj\u00f6ttek bizonyos emberek, \u00e9s elvitt\u00e9k B\u00e9tsemesb\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t. Majd elhelyezt\u00e9k Abin\u00e1d\u00e1b h\u00e1z\u00e1ban, amely egy dombon \u00e1llt. Azut\u00e1n kiv\u00e1lasztott\u00e1k Ele\u00e1z\u00e1rt, Abin\u00e1d\u00e1b fi\u00e1t, \u00e9s r\u00e1b\u00edzt\u00e1k, hogy \u0151rizze a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ett\u0151l kezdve hossz\u00fa ideig a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimban maradt. S\u00e1muel \u00f6sszeh\u00edvja a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9st - H\u00fasz \u00e9vvel azut\u00e1n, hogy a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimba ker\u00fclt, Izr\u00e1el n\u00e9pe ism\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz fordult."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor S\u00e1muel kihirdette Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek: \u201eHa teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel visszat\u00e9rtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, akkor irts\u00e1tok ki k\u00f6z\u00fcletek az idegen isteneket \u00e9s Ast\u00e1r\u00f3t b\u00e1lv\u00e1nyait, sz\u00e1nj\u00e1tok oda magatokat teljesen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s csakis \u0151t szolg\u00e1lj\u00e1tok! Azut\u00e1n majd \u0151 is megszabad\u00edt benneteket a filiszteusok hatalm\u00e1b\u00f3l.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Erre v\u00e1laszul Izr\u00e1el n\u00e9pe kiirtotta Ba\u00e1l \u00e9s Ast\u00e1r\u00f3t b\u00e1lv\u00e1nyait, \u00e9s egyed\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e1muel kihirdette: \u201eEg\u00e9sz Izr\u00e1el gy\u0171lj\u00f6n \u00f6ssze Micp\u00e1ba, ott fogok im\u00e1dkozni \u00e9rtetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6ssze is gy\u0171lt a n\u00e9p Micp\u00e1ban, \u00e9s most m\u00e1r S\u00e1muel lett a vezet\u0151j\u00fck. Vizet mer\u00edtettek, \u00e9s ki\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. Azon a napon valamennyien b\u00f6jt\u00f6ltek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eBizony, v\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor a filiszteusok megtudt\u00e1k, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00f6sszegy\u0171lt Micp\u00e1ban, elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy megt\u00e1madj\u00e1k \u0151ket. A filiszteusok fejedelmei \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k sereg\u00fcket, \u00e9s felvonultak Izr\u00e1el ellen. A micpai n\u00e9pgy\u0171l\u00e9s is tudom\u00e1st szerzett err\u0151l, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p nagyon f\u00e9lt a filiszteusokt\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt k\u00e9rt\u00e9k S\u00e1muelt\u0151l: \u201eKi\u00e1lts Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, hogy szabad\u00edtson meg benn\u00fcnket a filiszteus veszedelemt\u0151l! Ne hagyd abba, ki\u00e1lts!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1muel akkor vett egy szop\u00f3s b\u00e1r\u00e1nyt, \u00e9s azt \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul fel\u00e1ldozta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz Izr\u00e1el\u00e9rt, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1laszolt neki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mik\u00f6zben S\u00e1muel az \u00e1ldozatot bemutatta, a filiszteus sereg egyre k\u00f6zelebb nyomult, hogy megt\u00e1madja az izr\u00e1eliek t\u00e1bor\u00e1t. Ekkor azonban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olyan f\u00fclsiket\u00edt\u0151 mennyd\u00f6rg\u00e9st t\u00e1masztott, hogy a filiszteusok a r\u00e9m\u00fclett\u0151l teljesen \u00f6sszezavarodtak, \u00e9s veres\u00e9get szenvedtek Izr\u00e1el sereg\u00e9t\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak kirohantak Micp\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u00fcld\u00f6zt\u00e9k a filiszteusokat eg\u00e9szen B\u00e9tk\u00e1rig, k\u00f6zben pedig sokat lev\u00e1gtak k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1muel Izr\u00e1el b\u00edr\u00e1ja - S\u00e1muel ennek eml\u00e9k\u00e9re egy k\u0151oszlopot \u00e1ll\u00edtott f\u00f6l Micpa \u00e9s S\u00e9n k\u00f6z\u00f6tt, amelyet \u00edgy nevezett el: \u201eEben H\u00e1\u00e9zer\u201d, ami azt jelenti: \u201eA seg\u00edts\u00e9g k\u00f6ve\u201d. Ezzel azt akarta kifejezni: \u201eMindeddig megseg\u00edtett benn\u00fcnket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t a filiszteusok nagy veres\u00e9get szenvedtek, \u00e9s abbahagyt\u00e1k Izr\u00e1el zaklat\u00e1s\u00e1t. Ameddig S\u00e1muel \u00e9lt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keze r\u00e1nehezedett a filiszteusokra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Izr\u00e1el visszafoglalta azokat a v\u00e1rosokat \u00e9s a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck l\u00e9v\u0151 ter\u00fcleteket, amelyeket a filiszteusok Ekron \u00e9s G\u00e1t k\u00f6z\u00f6tt kor\u00e1bban elvettek Izr\u00e1elt\u0151l. Ugyanakkor b\u00e9ke volt Izr\u00e1el \u00e9s az em\u00f3riak k\u00f6z\u00f6tt is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1muel eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben Izr\u00e1el vezet\u0151je volt, \u00e9s bet\u00f6lt\u00f6tte a b\u00edr\u00f3i tiszts\u00e9get."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Minden \u00e9vben v\u00e9gigj\u00e1rta B\u00e9telt, Gilg\u00e1lt \u00e9s Micp\u00e1t, \u00e9s ezekben a v\u00e1rosokban igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatott a vit\u00e1s \u00fcgyekben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n hazat\u00e9rt R\u00e1m\u00e1ba, mert ott lakott. Amikor otthon tart\u00f3zkodott, akkor ott gyakorolta a b\u00edr\u00f3i tiszts\u00e9get. S\u00e1muel R\u00e1m\u00e1ban egy olt\u00e1rt is \u00e9p\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe kir\u00e1lyt k\u00edv\u00e1n - Amikor S\u00e1muel meg\u00f6regedett, a saj\u00e1t fiait tette meg b\u00edr\u00e1knak Izr\u00e1el n\u00e9pe f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t J\u00f3elnek, m\u00e1sodik fi\u00e1t Abijj\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k. \u0150k Be\u00e9rseb\u00e1ban b\u00edr\u00e1skodtak,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de nem k\u00f6vett\u00e9k apjuk p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t, hanem a maguk haszn\u00e1t kerest\u00e9k, elfogadt\u00e1k a megveszteget\u00e9st, \u00e9s igazs\u00e1gtalan \u00edt\u00e9leteket hoztak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Emiatt Izr\u00e1el vezet\u0151i \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00e9s felkerest\u00e9k S\u00e1muelt R\u00e1m\u00e1ban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k neki: \u201eS\u00e1muel, te m\u00e1r meg\u00f6regedt\u00e9l, de fiaid nem k\u00f6vetik a p\u00e9ld\u00e1dat. Ez\u00e9rt t\u00e9gy valakit kir\u00e1lly\u00e1, hogy vezessen benn\u00fcnket, ahogy ez m\u00e1s nemzetekben is szok\u00e1s.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e1muel azonban nagyon rosszallotta ezt a k\u00e9r\u00e9st, \u00e9s im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "aki ezt v\u00e1laszolta: \u201eS\u00e1muel, tedd meg, amit a n\u00e9p k\u00e9r t\u0151led! Nem t\u00e9ged, hanem engem utas\u00edtottak el, hogy ne legyek t\u00f6bb\u00e9 a kir\u00e1lyuk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ugyan\u00fagy cselekszenek veled is, ahogy velem szemben viselkednek mind a mai napig. Ami\u00f3ta kihoztam \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, mindig elfordulnak t\u0151lem, \u00e9s m\u00e1s isteneket im\u00e1dnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Most h\u00e1t tedd meg, amit k\u00edv\u00e1nnak t\u0151led, de el\u0151bb nyomat\u00e9kosan figyelmeztesd \u0151ket arra, hogy a kir\u00e1lyuk milyen m\u00f3don fog uralkodni rajtuk.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1muel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden szav\u00e1t kihirdette a n\u00e9pnek, amely kir\u00e1lyt k\u00e9rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eTudj\u00e1tok meg h\u00e1t, hogy a kir\u00e1ly, akit k\u00edv\u00e1ntok, ilyen m\u00f3don fog uralkodni f\u00f6l\u00f6ttetek: fiaitokat a saj\u00e1t szolg\u00e1lat\u00e1ra rendeli, \u00e9s katonai szolg\u00e1latra osztja be. N\u00e9melyeket a harci szekerei \u00e9s a hozz\u00e1juk tartoz\u00f3 lovak mell\u00e9 rendel, m\u00e1sokat meg test\u0151rszolg\u00e1latra, hogy a kir\u00e1ly harci kocsij\u00e1t gyalog k\u00eds\u00e9rj\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiaitokat nevezi ki sereg\u00e9be tiszteknek: \u00f6tven, vagy ezer katona kapit\u00e1ny\u00e1v\u00e1 teszi \u0151ket. Fiaitok fogj\u00e1k a kir\u00e1ly f\u00f6ldjeit sz\u00e1ntani \u00e9s term\u00e9s\u00e9t aratni. A kir\u00e1ly fiaitokkal fogja elk\u00e9sz\u00edttetni a harci szekereket, mindenf\u00e9le fegyvert \u00e9s a harci szekerek f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le\u00e1nyaitok is a kir\u00e1lyt fogj\u00e1k szolg\u00e1lni: egyesek illatszereket k\u00e9sz\u00edtenek a sz\u00e1m\u00e1ra, m\u00e1sok szak\u00e1csok lesznek a konyh\u00e1j\u00e1n, vagy a kenyer\u00e9t fogj\u00e1k s\u00fctni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kir\u00e1ly elveszi t\u0151letek a legjobb sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeiteket, sz\u0151l\u0151skertjeiteket, olajfa-ligeteiteket, \u00e9s jutalmul udvari szolg\u00e1inak \u00e9s tiszts\u00e9gvisel\u0151inek adja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tizedet szed t\u0151letek a gabonaf\u00f6ldek \u00e9s sz\u0151l\u0151skertek term\u00e9s\u00e9b\u0151l, \u00e9s abb\u00f3l fizeti majd udvari szolg\u00e1it \u00e9s tiszts\u00e9gvisel\u0151it."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saj\u00e1t szolg\u00e1lat\u00e1ra rendeli szolg\u00e1itokat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyaitokat. Elveszi legjobb marh\u00e1itokat \u00e9s szamaraitokat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ny\u00e1jaitokb\u00f3l is tizedet fog szedni. Ti magatok is a kir\u00e1ly szolg\u00e1iv\u00e1 lesztek,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s majd keservesen panaszkodtok kir\u00e1lyotok miatt, akit v\u00e1lasztottatok magatoknak, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akkor m\u00e1r nem hallgat r\u00e1tok.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A n\u00e9p azonban nem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt azzal, amit S\u00e1muel mondott, \u00e9s ezt felelt\u00e9k: \u201eM\u00e9gis kir\u00e1lyt akarunk, aki uralkodjon f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Olyanok akarunk lenni, mint a t\u00f6bbi nemzet! \u0150 vezessen benn\u00fcnket, \u0151 j\u00e1rjon el\u0151tt\u00fcnk a harcban, \u00e9s vezesse sereg\u00fcnket a h\u00e1bor\u00faban!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1muel meghallgatta, amit a n\u00e9p mondott, azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 t\u00e1rta,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "aki ezt felelte neki: \u201eTedd meg, amit k\u00e9rnek t\u0151led: adj nekik kir\u00e1lyt!\u201d Azut\u00e1n S\u00e1muel ezt mondta a n\u00e9pnek: \u201eMost pedig menjetek haza.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muel tal\u00e1lkozik Saullal - \u00c9lt akkoriban Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9n egy Kis nev\u0171 j\u00f3m\u00f3d\u00fa f\u00e9rfi, aki Abi\u00e9l fia volt. Abi\u00e9l apja Cer\u00f3r, annak apja Bek\u00f3rat, annak apja Af\u00edah volt, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kisnek volt egy Saul nev\u0171 dali\u00e1s termet\u0171 fia, aki f\u00e9rfikora legszebb \u00e9veit \u00e9lte. Eg\u00e9sz Izr\u00e1elben nem volt n\u00e1la dali\u00e1sabb f\u00e9rfi: egy fejjel kimagaslott az emberek k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egyszer Kisnek, Saul apj\u00e1nak a szamarai elk\u00f3dorogtak. Azt mondta h\u00e1t a fi\u00e1nak: \u201eEredj, fiam, keresd meg azokat a szamarakat, de v\u00e9gy magad mell\u00e9 egy szolg\u00e1t is!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul \u00e9s a szolg\u00e1ja \u00fatnak is indultak. Bej\u00e1rt\u00e1k Efraim hegyeit, S\u00e1lis\u00e1 \u00e9s Saalim vid\u00e9k\u00e9t, Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek ter\u00fclet\u00e9t, de a szamarakat sehol sem tal\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl, mikor C\u00faf vid\u00e9k\u00e9re \u00e9rtek, Saul azt mondta a szolg\u00e1j\u00e1nak: \u201eGyere, most m\u00e1r menj\u00fcnk haza, mert ap\u00e1m a v\u00e9g\u00e9n m\u00e9g \u00e9rt\u00fcnk fog agg\u00f3dni, nem a szamarai miatt!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De a szolg\u00e1ja ezt felelte: \u201eUram, Isten embere most \u00e9ppen ebben a k\u00f6zeli v\u00e1rosban tart\u00f3zkodik. \u0150t mindenki tiszteli, mert amit mond, az biztosan beteljesedik. Menj\u00fcnk el hozz\u00e1, tal\u00e1n meg tudja mondani, merre menj\u00fcnk tov\u00e1bb.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eElmehet\u00fcnk, de mit vigy\u00fcnk neki aj\u00e1nd\u00e9kba? Nincs semmi n\u00e1lunk, s m\u00e9g a kenyer\u00fcnk is elfogyott. \u00dcres k\u00e9zzel csak nem kereshetj\u00fck f\u00f6l!\u201d \u2014 mondta Saul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zd, Uram, van n\u00e1lam egy kis ez\u00fcst, odaadom ezt neki! H\u00e1tha megmondja, merre menj\u00fcnk\u201d \u2014 v\u00e1laszolt a szolga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eIgazad van, menj\u00fcnk!\u201d \u2014 mondta Saul, \u00e9s elindultak a v\u00e1rosba, amelyben az Isten embere tart\u00f3zkodott. Amint a domboldalon k\u00f6zeledtek a v\u00e1ros fel\u00e9, fiatal le\u00e1nyok j\u00f6ttek vel\u00fck szembe, akik v\u00edz\u00e9rt indultak a k\u00fathoz. Saul megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket: \u201eItt van-e a l\u00e1t\u00f3?\u201d Ugyanis abban az id\u0151ben Izr\u00e1elben a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t \u201el\u00e1t\u00f3nak\u201d nevezt\u00e9k. Ha valaki meg akart k\u00e9rdezni Istent\u0151l valamit, azt mondta: \u201eMenj\u00fcnk a l\u00e1t\u00f3hoz!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eIgazad van, menj\u00fcnk!\u201d \u2014 mondta Saul, \u00e9s elindultak a v\u00e1rosba, amelyben az Isten embere tart\u00f3zkodott. Amint a domboldalon k\u00f6zeledtek a v\u00e1ros fel\u00e9, fiatal le\u00e1nyok j\u00f6ttek vel\u00fck szembe, akik v\u00edz\u00e9rt indultak a k\u00fathoz. Saul megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket: \u201eItt van-e a l\u00e1t\u00f3?\u201d Ugyanis abban az id\u0151ben Izr\u00e1elben a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t \u201el\u00e1t\u00f3nak\u201d nevezt\u00e9k. Ha valaki meg akart k\u00e9rdezni Istent\u0151l valamit, azt mondta: \u201eMenj\u00fcnk a l\u00e1t\u00f3hoz!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eIgazad van, menj\u00fcnk!\u201d \u2014 mondta Saul, \u00e9s elindultak a v\u00e1rosba, amelyben az Isten embere tart\u00f3zkodott. Amint a domboldalon k\u00f6zeledtek a v\u00e1ros fel\u00e9, fiatal le\u00e1nyok j\u00f6ttek vel\u00fck szembe, akik v\u00edz\u00e9rt indultak a k\u00fathoz. Saul megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket: \u201eItt van-e a l\u00e1t\u00f3?\u201d Ugyanis abban az id\u0151ben Izr\u00e1elben a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t \u201el\u00e1t\u00f3nak\u201d nevezt\u00e9k. Ha valaki meg akart k\u00e9rdezni Istent\u0151l valamit, azt mondta: \u201eMenj\u00fcnk a l\u00e1t\u00f3hoz!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A le\u00e1nyok feleltek: \u201eIgen, itt van a l\u00e1t\u00f3, \u00e9ppen ma \u00e9rkezett ide. Csak siess, mert \u00e1ldozathoz k\u00e9sz\u00fcl a n\u00e9p, ott f\u00f6nt a dombon, az \u00e1ldozat hely\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amint be\u00e9rtek a v\u00e1rosba, egyenesen el\u0151re menjetek, \u00e9s megtal\u00e1lj\u00e1tok. M\u00e9g ott van, s azut\u00e1n \u0151 is f\u00f6lmegy majd a dombra az \u00e1ldozati lakom\u00e1ra. Am\u00edg \u0151 oda nem \u00e9rkezik, nem kezdik el a lakom\u00e1t. \u0150 szokta meg\u00e1ldani az \u00e1ldozatot, csak azut\u00e1n kezdenek a megh\u00edvottak enni. Menjetek, m\u00e9g \u00e9ppen ott tal\u00e1lj\u00e1tok!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saul \u00e9s a szolg\u00e1ja tov\u00e1bbment, \u00e9s m\u00e1r a v\u00e1roskapu el\u0151tt j\u00e1rtak, amikor S\u00e1muel \u00e9ppen szembe j\u00f6tt vel\u00fck. Akkor l\u00e9pett ki a kapun, hogy f\u00f6lmenjen a dombra az \u00e1ldozati lakom\u00e1hoz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az el\u0151z\u0151 napon m\u00e1r kijelentette S\u00e1muelnek:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eHolnap ilyenkor k\u00fcld\u00f6k hozz\u00e1d egy f\u00e9rfit Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. \u0150t kend f\u00f6l, hogy n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek fejedelme legyen! \u0150 fogja megszabad\u00edtani n\u00e9pemet a filiszteusokt\u00f3l. L\u00e1ttam n\u00e9pem szenved\u00e9s\u00e9t, \u00e9s meghallottam seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1sukat.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor S\u00e1muel megl\u00e1tta Sault, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azonnal sz\u00f3lt S\u00e1muelhez: \u201eN\u00e9zd! \u0150 az, akir\u0151l besz\u00e9ltem. \u0150 fog uralkodni a n\u00e9pemen!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor Saul a v\u00e1roskapun\u00e1l odal\u00e9pett S\u00e1muelhez, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eK\u00e9rlek, meg tudn\u00e1d mondani, hol lakik a l\u00e1t\u00f3?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201e\u00c9n vagyok a l\u00e1t\u00f3! \u2014 v\u00e1laszolt S\u00e1muel. \u2014 Most azonban menjetek f\u00f6l el\u0151ttem a dombra, ahol az \u00e1ldozati lakoma lesz, mert ma velem egy\u00fctt \u00fclt\u00f6k asztalhoz! Holnap reggel tov\u00e1bb mehettek, de el\u0151bb majd megmondom neked, amit tudni akarsz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ami pedig a h\u00e1rom nappal ezel\u0151tt elveszett szamarakat illeti, ne agg\u00f3dj, m\u00e1r megker\u00fcltek. K\u00fcl\u00f6nben is, ami csak \u00e9rt\u00e9kes Izr\u00e1elben, az \u00fagyis mind a ti\u00e9d \u00e9s csal\u00e1dod\u00e9 lesz!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eMi\u00e9rt mondod ezt nekem? \u2014 k\u00e9rdezte Saul. \u2014 Hiszen Izr\u00e1el legkisebb t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazom, \u00e9s az \u00e9n csal\u00e1dom a legkisebb Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9n bel\u00fcl is!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e1muel bevezette Sault \u00e9s szolg\u00e1j\u00e1t a lakoma term\u00e9be, \u00e9s a mintegy 30 vend\u00e9g k\u00f6z\u00f6tt a f\u0151 helyre \u00fcltette \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd sz\u00f3lt a szak\u00e1csnak: \u201eMost hozd el\u0151 azt a combot, amelyr\u0151l mondtam, hogy tedd f\u00e9lre!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A szak\u00e1cs behozta a h\u00fast, \u00e9s Saul el\u00e9 tette. S\u00e1muel azt mondta Saulnak: \u201eL\u00e1tod, ezt a te sz\u00e1modra tettem f\u00e9lre! L\u00e1ss hozz\u00e1, \u00e9s egy\u00e9l, mert neked k\u00e9sz\u00edtett\u00fck, \u00e9s a tiszteletedre h\u00edvtam \u00f6ssze a vend\u00e9geket erre a lakom\u00e1ra!\u201d \u00cdgy lakom\u00e1zott egy\u00fctt Saul \u00e9s S\u00e1muel azon a napon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Miut\u00e1n befejezt\u00e9k a lakom\u00e1t, elj\u00f6ttek onnan, \u00e9s egy\u00fctt mentek vissza a v\u00e1rosba. S\u00e1muel a tet\u0151teraszon k\u00e9sz\u00edtett sz\u00e1ll\u00e1st Saulnak,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "aki lefek\u00fcdt aludni. M\u00e1snap, kor\u00e1n reggel S\u00e1muel f\u00f6lki\u00e1ltott Saulnak a tet\u0151teraszra: \u201eKelj f\u00f6l, \u00e9s k\u00e9sz\u00fclj az \u00fatra, hogy elbocs\u00e1ssalak!\u201d Saul f\u00f6lkelt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9s egy\u00fctt mentek ki az utc\u00e1ra. S\u00e1muel a v\u00e1ros sz\u00e9l\u00e9ig k\u00eds\u00e9rte. Ott meg\u00e1llt, \u00e9s ezt mondta Saulnak: \u201eK\u00fcldd el\u0151re a szolg\u00e1dat, te pedig maradj itt m\u00e9g, mert Isten \u00fczenet\u00e9t kell elmondanom neked!\u201d A szolga ekkor el\u0151rement."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muel kir\u00e1lly\u00e1 teszi Sault - Akkor S\u00e1muel el\u0151vette az olajtart\u00f3j\u00e1t, \u00e9s olajat \u00f6nt\u00f6tt Saul fej\u00e9re, megcs\u00f3kolta az arc\u00e1t, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eL\u00e1tod, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fejedelemm\u00e9 tett t\u00e9ged a saj\u00e1t n\u00e9pe f\u00f6l\u00f6tt, amely \u00f6r\u00f6k tulajdona. Te fogsz uralkodni e n\u00e9pen, \u00e9s meg fogod menteni \u0151ket k\u00f6rnyez\u0151 ellens\u00e9geikt\u0151l. Kir\u00e1lly\u00e1 kent t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a n\u00e9pe f\u00f6l\u00f6tt. Ez a jele, hogy mindez igaz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor most tov\u00e1bb m\u00e9sz innen, Benj\u00e1min ter\u00fclet\u00e9n, Celcah mellett, \u00e9ppen R\u00e1hel s\u00edreml\u00e9k\u00e9n\u00e9l tal\u00e1lkozni fogsz k\u00e9t f\u00e9rfival. T\u0151l\u00fck azt fogod hallani, hogy a szamarak, amelyeknek keres\u00e9s\u00e9re indult\u00e1l, m\u00e1r megker\u00fcltek, ap\u00e1d pedig m\u00e1r miattad agg\u00f3dik, s azon t\u00f6preng, hogyan tal\u00e1lhatna meg t\u00e9ged."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n tov\u00e1bb m\u00e9sz, \u00e9s T\u00e1b\u00f3r t\u00f6lgyf\u00e1ja mellett h\u00e1rom f\u00e9rfi j\u00f6n majd veled szembe, akik B\u00e9telbe igyekeznek, hogy Istennek \u00e1ldozzanak. Egyik\u00fck h\u00e1rom kecskegid\u00e1t visz, a m\u00e1sik h\u00e1rom kenyeret, a harmadik egy t\u00f6ml\u0151 bort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntenek t\u00e9ged, \u00e9s k\u00e9t \u00e1ldozati kenyeret adnak neked \u2014 fogadd el t\u0151l\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n el\u00e9rkezel Gibea Elohimba, ahol a filiszteusok hely\u0151rs\u00e9ge van. Amint bel\u00e9psz a v\u00e1rosba, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k csapat\u00e1val fogsz tal\u00e1lkozni, akik \u00e9ppen akkor j\u00f6nnek le az \u00e1ldozati magaslatr\u00f3l. Hangszerek lesznek a kez\u00fckben, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak. H\u00e1rf\u00e1n, cs\u00f6rg\u0151dobon, furuly\u00e1n \u00e9s lanton j\u00e1tszanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme majd r\u00e1d sz\u00e1ll, \u00e9s eg\u00e9szen meg fog v\u00e1ltoztatni t\u00e9ged. Azut\u00e1n te is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni fogsz vel\u00fck egy\u00fctt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor pedig mindezek a jelek beteljesednek, tedd meg, amit megtehetsz, mert Isten veled van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n menj el el\u0151ttem Gilg\u00e1lba, \u00e9s \u00e9n is oda megyek hozz\u00e1d, hogy \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat mutassak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ha v\u00e1rnod kell r\u00e1m, akkor h\u00e9t napig v\u00e1rakozz\u00e1l, am\u00edg meg\u00e9rkezem. Azut\u00e1n majd megmondom neked, mit kell tenned a tov\u00e1bbiakban.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt - Saul ezut\u00e1n elb\u00facs\u00fazott S\u00e1muelt\u0151l. De abban a pillanatban, ahogy elv\u00e1ltak, Isten megv\u00e1ltoztatta Saul sz\u00edv\u00e9t. Azok a jelek, amelyeket S\u00e1muel f\u00f6lsorolt, mind beteljesedtek azon a napon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor Saul \u00e9s a szolg\u00e1ja Gibe\u00e1ba \u00e9rkeztek, tal\u00e1lkoztak egy csapat pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme Saulra sz\u00e1llt, \u00e9s \u0151 is vel\u00fck egy\u00fctt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voltak ott olyan emberek is, akik m\u00e1r el\u0151z\u0151leg ismert\u00e9k Sault. Ezek csod\u00e1lkoztak, mikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy \u0151 is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, \u00e9s megjegyezt\u00e9k: \u201eMi t\u00f6rt\u00e9nt Saullal, Kis fi\u00e1val? M\u00e1r Saulb\u00f3l is pr\u00f3f\u00e9ta lett?\u201d Innen sz\u00e1rmazik az a mond\u00e1s: \u201eM\u00e1r Saulb\u00f3l is pr\u00f3f\u00e9ta lett?\u201d Valaki azt mondta a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k csapat\u00e1r\u00f3l: \u201eDe hiszen ezeknek nincs is vezet\u0151j\u00fck!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voltak ott olyan emberek is, akik m\u00e1r el\u0151z\u0151leg ismert\u00e9k Sault. Ezek csod\u00e1lkoztak, mikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy \u0151 is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, \u00e9s megjegyezt\u00e9k: \u201eMi t\u00f6rt\u00e9nt Saullal, Kis fi\u00e1val? M\u00e1r Saulb\u00f3l is pr\u00f3f\u00e9ta lett?\u201d Innen sz\u00e1rmazik az a mond\u00e1s: \u201eM\u00e1r Saulb\u00f3l is pr\u00f3f\u00e9ta lett?\u201d Valaki azt mondta a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k csapat\u00e1r\u00f3l: \u201eDe hiszen ezeknek nincs is vezet\u0151j\u00fck!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saul haza\u00e9rkezik - Amikor Saul befejezte a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1st, az otthon\u00e1hoz k\u00f6zeli szent helyre ment."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saul nagyb\u00e1tyja megk\u00e9rdezte \u0151t \u00e9s a szolg\u00e1j\u00e1t: \u201eMerre j\u00e1rtatok?\u201d \u201eKerest\u00fck az elk\u00f3dorgott szamarakat, de nem tal\u00e1ltuk sehol, h\u00e1t elment\u00fcnk S\u00e1muelhez\u201d \u2014 felelt Saul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eNa, \u00e9s mit mondott S\u00e1muel?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte a nagyb\u00e1tyja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eMegmondta, hogy a szamarak m\u00e1r megker\u00fcltek\u201d \u2014 v\u00e1laszolt Saul. De arr\u00f3l nem sz\u00f3lt egy sz\u00f3t sem, amit S\u00e1muel a kir\u00e1lys\u00e1gr\u00f3l mondott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kir\u00e1lyv\u00e1laszt\u00e1s - Ezut\u00e1n S\u00e1muel \u00f6sszeh\u00edvta Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, Micp\u00e1ba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ott ezt mondta a n\u00e9p el\u0151tt: \u201eEzt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u00bb\u00c9n hoztam ki Izr\u00e1elt Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s mentettelek ki titeket az egyiptomiak hatalm\u00e1b\u00f3l, \u00e9s mindazoknak a kir\u00e1lyoknak az uralma al\u00f3l, akik elnyomtak titeket.\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ti most m\u00e9gis elutas\u00edtott\u00e1tok Isteneteket, aki megszabad\u00edtott titeket minden nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l \u00e9s bajb\u00f3l, mert minden\u00e1ron kir\u00e1lyt akartok magatoknak. \u00c1lljatok h\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 t\u00f6rzsenk\u00e9nt \u00e9s nemzets\u00e9genk\u00e9nt!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor S\u00e1muel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta Izr\u00e1el t\u00f6rzseit, \u00e9s a sorsh\u00faz\u00e1s Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9t v\u00e1lasztotta ki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Majd ennek a t\u00f6rzsnek a nemzets\u00e9gei k\u00f6vetkeztek, \u00e9s a sorsh\u00faz\u00e1s Matri nemzets\u00e9g\u00e9t jel\u00f6lte meg. V\u00e9g\u00fcl Matri nemzets\u00e9g\u00e9nek f\u00e9rfiait \u00e1ll\u00edtott\u00e1k egyenk\u00e9nt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, \u00e9s a sorsh\u00faz\u00e1s Sault, Kis fi\u00e1t v\u00e1lasztotta ki. \u0150t azonban hi\u00e1ba kerest\u00e9k, nem tal\u00e1lt\u00e1k sehol."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, hogy Saul elj\u00f6tt-e a gy\u0171l\u00e9sre, \u00e9s \u0151 azt v\u00e1laszolta: \u201eIgen, itt van, csak elrejt\u0151z\u00f6tt az \u00fati csomagok k\u00f6z\u00f6tt.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Odafutottak, elhozt\u00e1k Sault, \u00e9s a n\u00e9p el\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k. Mindenki azonnal l\u00e1tta, hogy egy fejjel kimagaslik a t\u00f6meg k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e1muel \u00edgy ki\u00e1ltott a n\u00e9pnek: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, \u0151 az, akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1lasztott! L\u00e1tj\u00e1tok, hogy nincs hozz\u00e1 hasonl\u00f3?!\u201d A n\u00e9p pedig ujjongva ki\u00e1ltotta: \u201e\u00c9ljen a kir\u00e1ly!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e1muel akkor mindenki el\u0151tt kihirdette a kir\u00e1ly jogait \u00e9s k\u00f6teless\u00e9geit. Majd ezeket a t\u00f6rv\u00e9nyeket feljegyezte egy k\u00f6nyvtekercsbe, amelyet elhelyezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, a Szent S\u00e1torban. Ezut\u00e1n S\u00e1muel feloszlatta a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9st, \u00e9s mindenki hazat\u00e9rt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul is hazament Gibe\u00e1ba. Voltak olyan harcosok, akiknek a sz\u00edv\u00e9t Isten arra ind\u00edtotta, hogy csatlakozzanak Saulhoz, \u0151k ett\u0151l fogva Saullal tartottak, \u00e9s Gibe\u00e1ba is vele mentek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De voltak olyan semmirekell\u0151 emberek is, akik nem fogadt\u00e1k el Sault, \u00e9s nem adtak neki semmif\u00e9le aj\u00e1nd\u00e9kot. S\u0151t, ezt mondt\u00e1k: \u201eUgyan, mit tehet ez az egy ember, hogy megszabad\u00edtson benn\u00fcnket ellens\u00e9geinkt\u0151l?\u201d Saul azonban nem sz\u00f3lt erre semmit. N\u00e1h\u00e1s, az ammoniak kir\u00e1lya - N\u00e1h\u00e1s kir\u00e1ly, az ammoniak uralkod\u00f3ja megt\u00e1madta G\u00e1d \u00e9s R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9t: a f\u00e9rfiaknak megvak\u00edtotta a jobb szem\u00e9t, \u00e9s nem hagyta, hogy b\u00e1rki seg\u00edtsen rajtuk. A Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n lak\u00f3 izr\u00e1eli f\u00e9rfiakat majdnem mind \u00edgy megnyomor\u00edtotta. De 7 000 f\u00e9rfinak siker\u00fclt elmenek\u00fclnie az ammoniak el\u0151l, \u00e9s J\u00e1bes-Gile\u00e1d v\u00e1ros\u00e1ban tal\u00e1ltak mened\u00e9ket."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezut\u00e1n k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl egy h\u00f3nap m\u00falva N\u00e1h\u00e1s, az ammoniak kir\u00e1lya, sereg\u00e9vel k\u00f6r\u00fclz\u00e1rta a gile\u00e1di J\u00e1bes v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s t\u00e1bort vert alatta. J\u00e1bes lak\u00f3i meg\u00fczent\u00e9k N\u00e1h\u00e1snak: \u201eK\u00f6ss vel\u00fcnk sz\u00f6vets\u00e9get, akkor az alattval\u00f3id lesz\u00fcnk!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e1h\u00e1s azonban ezt v\u00e1laszolta: \u201eHa elt\u0171ritek, hogy eg\u00e9sz Izr\u00e1el gyal\u00e1zat\u00e1ra J\u00e1bes minden egyes lak\u00f3j\u00e1nak kisz\u00farjam a jobb szem\u00e9t, akkor hajland\u00f3 leszek sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6tni veletek.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A v\u00e1ros vezet\u0151i erre \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eAdj nek\u00fcnk 7 nap halad\u00e9kot! Hadd k\u00fcldj\u00fcnk k\u00f6veteket Izr\u00e1el minden r\u00e9sz\u00e9be, \u00e9s ha senki sem j\u00f6n seg\u00edts\u00e9g\u00fcnkre, megadjuk magunkat.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul legy\u0151zi az ammoniakat - \u00cdgy is lett, elk\u00fcldt\u00e9k a k\u00f6veteket, akik eljutottak Gibe\u00e1ba, Saul v\u00e1ros\u00e1ba is, ahol kihirdett\u00e9k J\u00e1bes lak\u00f3inak seg\u00e9lyk\u00e9r\u00e9s\u00e9t. Az emberek, mikor ezt meghallott\u00e1k, keserves s\u00edr\u00e1sra fakadtak, \u00e9s hangosan jajgattak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saul ekkor \u00e9ppen a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9n dolgozott az \u00f6kreivel. Amikor munk\u00e1ja v\u00e9gezt\u00e9vel vissza\u00e9rkezett a v\u00e1rosba, megk\u00e9rdezte: \u201eMi ez a nagy s\u00edr\u00e1s \u00e9s jajvesz\u00e9kel\u00e9s?\u201d Az emberek elmondt\u00e1k neki, amit a j\u00e1besi k\u00f6vetek kihirdettek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amint ezt Saul meghallotta, Isten Szelleme nagy er\u0151vel bet\u00f6lt\u00f6tte, \u00e9s haragra lobbant."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fogta k\u00e9t ig\u00e1s\u00f6kr\u00e9t, lev\u00e1gta \u00e9s feldarabolta \u0151ket. Majd a k\u00f6vetek kez\u00e9be adta a darabokat ezzel az \u00fczenettel: \u201eMenjetek, \u00e9s mindenhol hirdess\u00e9tek ki Izr\u00e1elben: \u00bbErre a sorsra jutnak azoknak az \u00f6krei, akik nem vonulnak hadba Saul \u00e9s S\u00e1muel vezet\u00e9s\u00e9vel!\u00ab\u201d Ennek hat\u00e1s\u00e1ra nagy istenf\u00e9lelem sz\u00e1llt a n\u00e9pre, \u00e9s minden hadk\u00f6teles f\u00e9rfi egy emberk\u00e9nt hadba vonult."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1b\u00f3l 30 000, Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l pedig 300 000 harcos gy\u0171lt \u00f6ssze Bezek v\u00e1ros\u00e1ban, ahov\u00e1 Saul h\u00edvta \u0151ket, hogy seregszeml\u00e9t tartson."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A k\u00f6vetekkel meg\u00fczent\u00e9k J\u00e1bes lak\u00f3inak: \u201eNe f\u00e9ljetek, mire holnap d\u00e9lben a nap melegen s\u00fct, ti m\u00e1r szabadok lesztek!\u201d Azok visszamentek J\u00e1besbe, ahol nagy \u00f6r\u00f6mmel fogadt\u00e1k a felment\u0151 sereg h\u00edr\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00fczent\u00e9k N\u00e1h\u00e1s kir\u00e1lynak: \u201eHolnap kivonulunk hozz\u00e1d, \u00e9s azt tehetsz vel\u00fcnk, amit akarsz.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azon az \u00e9jjelen Saul h\u00e1rom csapatra osztotta sereg\u00e9t. Azut\u00e1n m\u00e9g az \u00e9jszakai s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, a harmadik \u0151rs\u00e9g idej\u00e9n megt\u00e1madta az ammoniak t\u00e1bor\u00e1t, \u00e9s d\u00e9lig egyfolyt\u00e1ban v\u00e1gta \u0151ket. Akik \u00e9letben maradtak az ammoniak k\u00f6z\u00fcl, azok a sz\u00e9lr\u00f3zsa minden ir\u00e1ny\u00e1ba elmenek\u00fcltek: m\u00e9g csak kett\u0151 sem maradt egy\u00fctt k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az emberek megk\u00e9rdezt\u00e9k S\u00e1muelt, hogy kik voltak azok, akik nem akart\u00e1k, hogy Izr\u00e1elben Saul kir\u00e1ly uralkodjon, ugyanis meg akart\u00e1k \u00f6lni \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De Saul lecsendes\u00edtette a katon\u00e1it: \u201eSenkit sem szabad meg\u00f6ln\u00f6t\u00f6k, hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ma szabad\u00edtotta meg Izr\u00e1elt ellens\u00e9geit\u0151l!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e1muel pedig ezt ind\u00edtv\u00e1nyozta a seregnek: \u201eJ\u00f6jjetek, menj\u00fcnk Gilg\u00e1lba, \u00e9s er\u0151s\u00edts\u00fck meg, hogy Saul a kir\u00e1lyunk!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor mind felvonultak Gilg\u00e1lba. Ott, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben ism\u00e9t kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9k Sault, h\u00e1la\u00e1ldozatokat mutattak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Saul \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe egy\u00fctt \u00fcnnepelt."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muel b\u00facs\u00fabesz\u00e9de - S\u00e1muel ezt mondta Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge el\u0151tt: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, megtettem, amire k\u00e9rtetek: kir\u00e1lyt \u00e1ll\u00edtottam Izr\u00e1el \u00e9l\u00e9re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Most m\u00e1r van kir\u00e1lyotok, aki vezessen titeket, \u00e9n pedig meg\u00f6regedtem \u00e9s meg\u0151sz\u00fcltem, fiaim is feln\u0151ttek, \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttetek \u00e9lnek. Ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l fogva mindm\u00e1ig vezettelek titeket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Itt \u00e1llok el\u0151ttetek, most mondj\u00e1tok a szemembe az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9s a kir\u00e1ly el\u0151tt, ha valakinek elvettem \u00f6kr\u00e9t, vagy szamar\u00e1t! Most sz\u00f3ljatok, ha valakit becsaptam, megk\u00e1ros\u00edtottam, vagy aj\u00e1nd\u00e9kot fogadtam el t\u0151le megveszteget\u00e9s\u00fcl, hogy a jav\u00e1ra \u00edt\u00e9ljek! Sz\u00f3ljatok, \u00e9s ha k\u00e1rt okoztam, j\u00f3v\u00e1teszem.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A n\u00e9p egyhang\u00falag v\u00e1laszolta: \u201eNem, S\u00e1muel, nem csapt\u00e1l be, sem nem k\u00e1ros\u00edtott\u00e1l meg senkit; \u00e9s nem fogadt\u00e1l el aj\u00e1nd\u00e9kot sem.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e1muel akkor ezt mondta: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9s a kir\u00e1ly legyen a tan\u00fam, hogy a mai napon mindezekben a dolgokban \u00e1rtatlannak tal\u00e1ltatok engem!\u201d \u201eIgen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a tan\u00fa erre!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta a n\u00e9p egyhang\u00falag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eVal\u00f3ban, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a tan\u00fa \u2014 folytatta S\u00e1muel \u2014, aki kiv\u00e1lasztotta M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s \u00e1ltaluk kihozta \u0151seinket Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most pedig hallgassatok meg figyelmesen, hadd pereljek veletek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s hadd hirdessem szabad\u00edt\u00f3 tetteit, amelyeket \u00e9rtetek \u00e9s \u0151seitek\u00e9rt vitt v\u00e9ghez!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy J\u00e1k\u00f3b \u00e9s csal\u00e1dja Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, ahol az egyiptomiak rosszul b\u00e1ntak \u0151seitekkel! Amikor \u0151seitek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u0151 M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront k\u00fcldte, hogy vezess\u00e9k ki a n\u00e9pet Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s telep\u00edts\u00e9k le ezen a helyen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150seink m\u00e9gis elfordultak Isten\u00fckt\u0151l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, aki ez\u00e9rt kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket az ellens\u00e9ges hadseregeknek: Siser\u00e1nak, H\u00e1c\u00f3r v\u00e1rosa hadvez\u00e9r\u00e9nek, a filiszteusoknak \u00e9s Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1nak, akik mind Izr\u00e1el ellen harcoltak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Szorult helyzet\u00fckben \u0151seink megint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt. Ezt mondt\u00e1k neki: \u00bb\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened, mert elfordultunk t\u0151led, \u00e9s a Ba\u00e1lokat \u00e9s Ast\u00e1r\u00f3tot szolg\u00e1ltuk. Most m\u00e9gis k\u00e9r\u00fcnk, szabad\u00edts meg benn\u00fcnket ellens\u00e9geinkt\u0151l, \u00e9s \u00fajra t\u00e9ged szolg\u00e1lunk!\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e1laszul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elk\u00fcldte Jerubba\u00e1lt (Gedeont), B\u00e1r\u00e1kot, Jeft\u00e9t \u00e9s S\u00e1msont \u2014 \u00e1ltaluk szabad\u00edtott meg titeket ellens\u00e9geitekt\u0151l, akik k\u00f6r\u00fclvettek benneteket. Azut\u00e1n ism\u00e9t biztons\u00e1gban \u00e9lhettetek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De amikor N\u00e1h\u00e1s, az ammoniak kir\u00e1lya megt\u00e1madott benn\u00fcnket, azt mondt\u00e1tok nekem: \u00bbNem, mi m\u00e9gis azt akarjuk, hogy kir\u00e1ly uralkodjon f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk!\u00ab Igen, ezt mondt\u00e1tok akkor, amikor pedig Istenetek, maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a kir\u00e1lyotok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most h\u00e1t itt van a kir\u00e1lyotok, akit k\u00e9rtetek, \u00e9s magatoknak v\u00e1lasztottatok! L\u00e1tj\u00e1tok, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kir\u00e1lyt adott nektek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha f\u00e9litek \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, ha engedelmeskedtek szav\u00e1nak, ha nem h\u00e1gj\u00e1tok \u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsait; ha ti is k\u00f6vetitek, meg a kir\u00e1lyotok is k\u00f6veti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isten\u00fcnket \u2014 akkor \u0151 megment titeket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ha nem engedelmeskedtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak, ha \u00e1th\u00e1gj\u00e1tok parancsait, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellenetek \u00e9s kir\u00e1lyotok ellen fordul, \u00e9s elpuszt\u00edt benneteket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most pedig j\u00f3l figyeljetek! L\u00e1ss\u00e1tok meg, hogy milyen nagy dolgot tesz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a szemetek l\u00e1tt\u00e1ra!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ki\u00e1ltani fogok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00e9s annak ellen\u00e9re, hogy \u00e9ppen b\u00fazaarat\u00e1s ideje van, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy mennyd\u00f6rg\u00e9st \u00e9s es\u0151t k\u00fcld r\u00e1nk \u2014 hogy meg\u00e9rts\u00e9tek \u00e9s elismerj\u00e9tek, milyen nagyot v\u00e9tettetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, mikor kir\u00e1lyt k\u00e9rtetek magatoknak!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezut\u00e1n S\u00e1muel ki\u00e1ltott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, aki zivatart k\u00fcld\u00f6tt nagy mennyd\u00f6rg\u00e9ssel \u00e9s es\u0151vel m\u00e9g azon a napon. Ezt l\u00e1tva az eg\u00e9sz n\u00e9p nagyon megrettent az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l \u00e9s S\u00e1muelt\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt k\u00e9rte a n\u00e9p: \u201eS\u00e1muel, k\u00e9r\u00fcnk, hogy im\u00e1dkozz \u00e9rt\u00fcnk, szolg\u00e1id\u00e9rt, Istenedhez, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, hogy ne haljunk meg! Most m\u00e1r l\u00e1tjuk, hogy milyen sokat v\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, \u00e9s most r\u00e1ad\u00e1sul m\u00e9g kir\u00e1lyt is k\u00e9rt\u00fcnk t\u0151le!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eNe f\u00e9ljetek! \u2014 biztatta \u0151ket S\u00e1muel. \u2014 Igaz, sok gonoszs\u00e1got k\u00f6vettetek el, de ezent\u00fal k\u00f6vess\u00e9tek \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel! Soha ne forduljatok el t\u0151le!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne p\u00e1rtoljatok a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz, amelyek nem seg\u00edtenek rajtatok, nem tudnak megszabad\u00edtani, mert semmik azok!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 az \u0151 fens\u00e9ges nev\u00e9\u00e9rt \u2014 nem hagyja el n\u00e9p\u00e9t, mert kedv\u00e9t lelte abban, hogy titeket a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9v\u00e9 tegyen!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ami pedig engem illet, soha nem fogom abbahagyni, hogy im\u00e1dkozzam \u00e9rtetek. K\u00fcl\u00f6nben v\u00e9tkezn\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen! Tov\u00e1bbra is tan\u00edtani foglak benneteket, hogyan v\u00e1lassz\u00e1tok a j\u00f3 \u00e9s helyes utat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Csak f\u00e9lj\u00e9tek, tisztelj\u00e9tek \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel, \u00e9s el ne feledkezzetek, milyen sok hatalmas dolgot tett \u00e9rtetek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De ha folytonosan csak v\u00e9tkeztek, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 els\u00f6p\u00f6r titeket innen kir\u00e1lyotokkal egy\u00fctt!\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul harcai a filiszteusokkal - Saul 30 \u00e9ves kor\u00e1ban lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9s 40 \u00e9vig uralkodott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kiv\u00e1lasztott Izr\u00e1elb\u0151l a hadk\u00f6teles f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00fcl 3 000 harcost. Ebb\u0151l 2 000 f\u0151t maga mellett tartott Mikm\u00e1szban \u00e9s B\u00e9tel hegyvid\u00e9k\u00e9n, 1 000 f\u0151 pedig Jonat\u00e1nnak, Saul fi\u00e1nak a vezet\u00e9se alatt Gibe\u00e1ban \u00e1llom\u00e1sozott, Benj\u00e1min t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n. A t\u00f6bbi hadk\u00f6teles f\u00e9rfit hazak\u00fcldte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jonat\u00e1n elfoglalta a filiszteusok Geb\u00e1ban f\u00f6l\u00e1ll\u00edtott hely\u0151rs\u00e9g\u00e9t. Ennek h\u00edre ment a filiszteusok k\u00f6z\u00f6tt, akik azt mondt\u00e1k: \u201eF\u00f6ll\u00e1zadtak a h\u00e9berek!\u201d Saul kiadta a parancsot, hogy f\u00fajj\u00e1k meg a s\u00f3f\u00e1rt az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban, vagyis hadba sz\u00f3l\u00edtotta Izr\u00e1el harcosait."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy eg\u00e9sz Izr\u00e1el hallotta a h\u00edrt: \u201eSaul serege veres\u00e9get m\u00e9rt a filiszteusokra, akik haragra gy\u00faltak Izr\u00e1el ellen\u201d. Ez\u00e9rt minden harcos Saulhoz gy\u00fclekezett Gilg\u00e1lba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A filiszteusok is hadba vonultak, \u00e9s sereget gy\u0171jt\u00f6ttek Izr\u00e1el ellen. Sereg\u00fckben 3 000 harci szek\u00e9r, 6 000 l\u00f3 \u00e9s sz\u00e1mtalan gyalogos volt. Olyan sokan voltak, mint a homokszemek a tenger partj\u00e1n. Felvonultak, \u00e9s t\u00e1bort vertek Mikm\u00e1sz mellett, B\u00e9t-\u00c1vent\u0151l keletre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor az izr\u00e1eli katon\u00e1k l\u00e1tt\u00e1k, hogy bajba ker\u00fcltek, mert a filiszteusok szorongatj\u00e1k \u0151ket, akkor k\u00f6z\u00fcl\u00fck sokan elfutottak a harcb\u00f3l, \u00e9s elrejt\u0151ztek a barlangokban, a szikl\u00e1k k\u00f6z\u00f6tti szakad\u00e9kokban, a cisztern\u00e1kban \u00e9s egy\u00e9b f\u00f6ld alatti \u00fcregekben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Olyanok is voltak, akik \u00e1tkeltek a Jord\u00e1n keleti partj\u00e1ra, \u00e9s G\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9re meg Gile\u00e1dba menek\u00fcltek. Ek\u00f6zben Saul m\u00e9g mindig Gilg\u00e1ln\u00e1l v\u00e1rakozott, \u00e9s a vezet\u00e9se alatt l\u00e9v\u0151 sereg f\u00e9lt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1muel megmondta Saulnak, hogy v\u00e1rja meg, am\u00edg \u0151 is Gilg\u00e1lba \u00e9rkezik. Saul teh\u00e1t v\u00e1rt S\u00e1muelre, aki azonban m\u00e9g 7 nap m\u00falt\u00e1n sem \u00e9rkezett meg. Ek\u00f6zben a harcosok kezdtek sz\u00e9tsz\u00e9ledni Saul mell\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl Saul nem v\u00e1rt tov\u00e1bb, hanem azt mondta: \u201eHozz\u00e1tok ide az \u00e9g\u0151- \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozathoz sz\u00fcks\u00e9ges dolgokat!\u201d Azut\u00e1n \u0151 maga mutatta be az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De alighogy befejezte, S\u00e1muel meg\u00e9rkezett, \u00e9s Saul el\u00e9je sietett, hogy k\u00f6sz\u00f6ntse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor S\u00e1muel l\u00e1tta, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt, ezt k\u00e9rdezte: \u201eHogy tehett\u00e9l ilyet?!\u201d Saul \u00edgy menteget\u0151z\u00f6tt: \u201eAz\u00e9rt tettem, mert l\u00e1ttam, hogy lassank\u00e9nt minden katon\u00e1m elsz\u00e9led mell\u0151lem \u00e9s magamra hagy, te pedig nem j\u00f6tt\u00e9l a megbesz\u00e9lt id\u0151re, k\u00f6zben a filiszteusok serege m\u00e1r \u00f6sszegy\u0171lt ellen\u00fcnk Mikm\u00e1szn\u00e1l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Att\u00f3l f\u00e9ltem, hogy a filiszteusok megt\u00e1madnak, am\u00edg \u00e9n t\u00e9tlen\u00fcl v\u00e1rakozom itt Gilg\u00e1ln\u00e1l, \u00e9s m\u00e9g be sem mutattuk az \u00e1ldozatot, hogy megnyerj\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3indulat\u00e1t. K\u00e9nytelen voltam h\u00e1t magam bemutatni az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot helyetted.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1muel azonban ezt v\u00e1laszolta: \u201eMekkora ostobas\u00e1got k\u00f6vett\u00e9l el! Megszegted Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancs\u00e1t! Pedig ha engedelmeskedt\u00e9l volna neki, most az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6r\u00f6kre meger\u0151s\u00edtette volna csal\u00e1dod kez\u00e9ben a kir\u00e1lys\u00e1got Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy azonban m\u00e9g a te uralmad sem lesz tart\u00f3s. Mivel nem engedelmeskedt\u00e9l annak, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt neked, keresett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e1st helyetted. V\u00e1lasztott mag\u00e1nak sz\u00edve szerint val\u00f3 f\u00e9rfit, \u00e9s \u0151t teszi majd n\u00e9pe fejedelm\u00e9v\u00e9.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n S\u00e1muel otthagyta Sault Gilg\u00e1lban \u00e9s elment. Saul pedig a csapat\u00e1t Gilg\u00e1lb\u00f3l, Gibe\u00e1ba vezette, Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9re, hogy csatlakozzanak a t\u00f6bbiekhez. Ezut\u00e1n megsz\u00e1molta, h\u00e1nyan maradtak mellette, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1lta, hogy mintegy 600 katon\u00e1ja van."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Saul \u00e9s a fia, Jonat\u00e1n, meg a sereg\u00fck egy ideig Gibe\u00e1ban maradtak. Ugyanekkor a filiszteusok serege Mikm\u00e1szn\u00e1l t\u00e1borozott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Innen h\u00e1rom porty\u00e1z\u00f3 csapat indult ki. Az egyik \u00e9szak fel\u00e9 ment, Ofr\u00e1 ir\u00e1ny\u00e1ba, S\u00fa\u00e1l f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A m\u00e1sik nyugatra tartott, B\u00e9t-Horon fel\u00e9. A harmadik keletre indult, a hat\u00e1r ir\u00e1ny\u00e1ba, azon az \u00faton, amelyr\u0151l a Ceb\u00f3im v\u00f6lgy\u00e9t lehet l\u00e1tni a puszta fel\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben m\u00e9g eg\u00e9sz Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n nem lehetett kov\u00e1csmestert tal\u00e1lni. A filiszteusok nem engedt\u00e9k, hogy ak\u00e1r csak egyetlen kov\u00e1cs is Izr\u00e1elben \u00e9ljen, mert att\u00f3l f\u00e9ltek, hogy az izr\u00e1eliek kardot vagy d\u00e1rd\u00e1t k\u00e9sz\u00edtenek maguknak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n az izr\u00e1eliek k\u00e9nytelenek voltak elmenni a filiszteusok kov\u00e1csaihoz, ha ekevasuk, kap\u00e1juk, fejsz\u00e9j\u00fck vagy sarl\u00f3juk \u00e9lez\u00e9sre vagy jav\u00edt\u00e1sra szorult."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezek a kov\u00e1csok pedig az izr\u00e1eliekt\u0151l magas \u00e1rakat k\u00e9rtek. Az ekevas vagy kapa \u00e9lez\u00e9s\u00e9t egy pim ez\u00fcst\u00e9rt v\u00e1llalt\u00e1k, de m\u00e9g a fejsze \u00e9lez\u00e9se vagy az \u00f6szt\u00f6ke jav\u00edt\u00e1sa is ennek a fel\u00e9be ker\u00fclt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a csata napj\u00e1n Sault \u00e9s Jonat\u00e1nt kiv\u00e9ve az eg\u00e9sz izr\u00e1eli seregben senkinek nem volt kardja vagy f\u00e9mhegy\u0171 d\u00e1rd\u00e1ja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A filiszteusok egyik el\u0151\u0151rse m\u00e1r a mikm\u00e1szi h\u00e1g\u00f3ig nyomult."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonat\u00e1n nagy gy\u0151zelmet szerez Izr\u00e1elnek - Akkoriban t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Jonat\u00e1n, Saul fia azt mondta fegyverhordoz\u00f3j\u00e1nak: \u201eGyere, menj\u00fcnk \u00e1t a v\u00f6lgy t\u00fals\u00f3 oldal\u00e1ra, \u00e9s t\u00e1madjuk meg a filiszteusok el\u0151\u0151rs\u00e9t!\u201d De apj\u00e1nak nem sz\u00f3lt a terv\u00e9r\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul ekkor egy gr\u00e1n\u00e1talmafa alatt \u00fclt, Gibea hat\u00e1r\u00e1ban, ahol cs\u00e9pelni szoktak. Mintegy 600 harcos volt vele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahijj\u00e1 pap is mellette volt, aki az ef\u00f3dot viselte. Ahijj\u00e1 Ahit\u00fab fia volt, ez pedig \u00cdk\u00e1b\u00f3d testv\u00e9re \u00e9s Fine\u00e1s fia. \u00c9li, Fine\u00e1s apja kor\u00e1bban Sil\u00f3ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 papja volt. Saul sereg\u00e9ben senki sem tudta, hogy Jonat\u00e1n elment a t\u00e1borb\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonat\u00e1n azt tervezte, hogy a h\u00e1g\u00f3n kereszt\u00fcl k\u00f6zel\u00edti meg a filiszteusok el\u0151\u0151rs\u00e9t. A h\u00e1g\u00f3 k\u00e9t oldal\u00e1n volt egy-egy nagy szikla. Az egyik az \u00e9szaki oldalon \u00e1llt, Mikm\u00e1sszal szemben, ezt B\u00f3c\u00e9cnek h\u00edvt\u00e1k. A m\u00e1sik a d\u00e9li oldalon emelkedett, Geb\u00e1val szemben, ennek Szenne volt a neve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jonat\u00e1n azt tervezte, hogy a h\u00e1g\u00f3n kereszt\u00fcl k\u00f6zel\u00edti meg a filiszteusok el\u0151\u0151rs\u00e9t. A h\u00e1g\u00f3 k\u00e9t oldal\u00e1n volt egy-egy nagy szikla. Az egyik az \u00e9szaki oldalon \u00e1llt, Mikm\u00e1sszal szemben, ezt B\u00f3c\u00e9cnek h\u00edvt\u00e1k. A m\u00e1sik a d\u00e9li oldalon emelkedett, Geb\u00e1val szemben, ennek Szenne volt a neve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Teh\u00e1t Jonat\u00e1n ezt mondta a fegyverhordoz\u00f3j\u00e1nak: \u201eGyere velem, t\u00e1madjuk meg ezeket a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letleneket: menj\u00fcnk f\u00f6l a filiszteusok el\u0151\u0151rs\u00e9hez! H\u00e1tha megseg\u00edt benn\u00fcnket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a harcban! Sz\u00e1m\u00e1ra nem akad\u00e1ly, hogy csak ketten vagyunk. Ha gy\u0151zelmet ad nek\u00fcnk, mindegy, hogy sokan vagyunk-e vagy kevesen.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150 ezt felelte: \u201eT\u00e9gy, ahogy j\u00f3nak l\u00e1tod. Indulj el\u0151re, \u00e9n meg k\u00f6vetlek, b\u00e1rmit is akarsz tenni.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eFigyelj r\u00e1m! \u2014 mondta Jonat\u00e1n. \u2014 Most \u00e1tkel\u00fcnk a v\u00f6lgy\u00f6n, de nem rejt\u0151z\u00fcnk el, hanem hagyjuk, hogy a filiszteusok megl\u00e1ssanak benn\u00fcnket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha azt mondj\u00e1k: \u00bbV\u00e1rjatok csak, mindj\u00e1rt odamegy\u00fcnk!\u00ab \u2014 akkor meg\u00e1llunk, \u00e9s bev\u00e1rjuk \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ha azt mondj\u00e1k: \u00bbGyertek csak fel ide!\u00ab \u2014 akkor felm\u00e1szunk a meredek oldalon hozz\u00e1juk, mert ez lesz a jele, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nek\u00fcnk adta a gy\u0151zelmet!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azzal elindultak. Amikor a filiszteusok \u0151rei \u00e9szrevett\u00e9k \u0151ket, g\u00fanyol\u00f3dni kezdtek: \u201eN\u00e9zd csak! A h\u00e9berek el\u0151m\u00e1sztak a f\u00f6ld alatti lyukakb\u00f3l, ahov\u00e1 f\u00e9lelm\u00fckben elb\u00fajtak.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n lekiab\u00e1ltak Jonat\u00e1nnak \u00e9s a t\u00e1rs\u00e1nak: \u201eGyertek csak f\u00f6l ide, majd mutatunk nektek valamit!\u201d Jonat\u00e1n ezt mondta a fegyverhordoz\u00f3j\u00e1nak: \u201eGyere csak ut\u00e1nam! Most m\u00e1r biztos, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1elnek adta a gy\u0151zelmet a filiszteusok f\u00f6l\u00f6tt!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mindketten nekiindultak a meredek hegyoldalnak, Jonat\u00e1n el\u0151l, a t\u00e1rsa ut\u00e1na, \u00e9s n\u00e9gyk\u00e9zl\u00e1b f\u00f6lm\u00e1sztak a filiszteusokhoz. \u00d6sszecsaptak vel\u00fck, \u00e9s a filiszteusok csak \u00fagy hullottak el\u0151tt\u00fck! Jonat\u00e1n v\u00e1gta \u0151ket el\u0151l, a fegyverhordoz\u00f3ja meg \u00f6ld\u00f6ste azokat, akik h\u00e1tulr\u00f3l t\u00e1madtak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ebben az els\u0151 \u00f6sszecsap\u00e1sban \u2014 amely mind\u00f6ssze egy f\u00e9l holdnyi ter\u00fcleten zajlott \u2014 Jonat\u00e1n \u00e9s a t\u00e1rsa vagy 20 filiszteust \u00f6lt meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ennek hat\u00e1s\u00e1ra a filiszteusok t\u00e1bor\u00e1ban igen nagy riadalom t\u00e1madt. Megr\u00e9m\u00fclt az eg\u00e9sz sereg a csatamez\u0151n, az el\u0151\u0151rs\u00f6k, \u00e9s a porty\u00e1z\u00f3 csapatok is. F\u00f6ldreng\u00e9s t\u00e1madt, \u00e9s a filiszteusokat nagy f\u00e9lelem fogta el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9szrevett\u00e9k ezt Saul sereg\u00e9nek az \u0151rszemei is, akik Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9n, Gibe\u00e1ban figyelt\u00e9k az ellens\u00e9get. L\u00e1tt\u00e1k, hogy a filiszteusok serege sz\u00e9tsz\u00e9led."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor Saul megparancsolta a tisztjeinek, hogy sz\u00e1molj\u00e1k meg a hozz\u00e1juk beosztott harcosokat, \u00e9s der\u00edts\u00e9k ki, hogy kik hi\u00e1nyzanak a seregb\u0151l. Hamarosan kider\u00fclt, hogy Jonat\u00e1n \u00e9s a fegyverhordoz\u00f3ja hi\u00e1nyzik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Saul ekkor sz\u00f3lt Ahijj\u00e1nak: \u201eHozd ide az ef\u00f3dot!\u201d Abban az id\u0151ben Ahijja viselte az ef\u00f3dot Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mik\u00f6zben Saul Ahijj\u00e1val besz\u00e9lt, a filiszteusok t\u00e1bor\u00e1ban egyre n\u0151tt a z\u0171rzavar \u00e9s a zaj. Emiatt Saul t\u00fcrelmetlen lett, \u00e9s azt mondta Ahijj\u00e1nak: \u201eHagyd abba!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n Saul \u00f6sszeszedte sereg\u00e9t, \u00e9s megt\u00e1madta a filiszteusokat, akik teljesen \u00f6sszezavarodtak, \u00e9s m\u00e1r egym\u00e1s ellen ford\u00edtott\u00e1k fegyvereiket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A filiszteusok sereg\u00e9ben voltak olyan h\u00e9berek is, akik a filiszteusokkal egy\u00fctt vonultak harcba Saul serege ellen. Most azonban ezek is \u00e1t\u00e1lltak Saul \u00e9s Jonat\u00e1n oldal\u00e1ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Voltak olyan izr\u00e1eli katon\u00e1k, akik kor\u00e1bban elb\u00fajtak a barlangokba Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n. Mikor ezek meghallott\u00e1k, hogy az ellens\u00e9g megfutamodott, el\u0151j\u00f6ttek rejtekhelyeikr\u0151l, \u00e9s \u0151k is \u00fcld\u00f6zni kezdt\u00e9k a menek\u00fcl\u0151 filiszteusokat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmentette Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t azon a napon. A csata m\u00e9g B\u00e9t-\u00c1ven v\u00e1ros\u00e1n t\u00falra is kiterjedt. Az eg\u00e9sz sereg Saullal tartott, \u00edgy m\u00e1r 10 000 katon\u00e1ja volt. A csata kiterjedt Efraim eg\u00e9sz dombvid\u00e9k\u00e9re \u00e9s annak minden v\u00e1ros\u00e1ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De Saul nagy hib\u00e1t k\u00f6vetett el azon a napon. Ugyanis kihirdette a sereg\u00e9ben: \u201e\u00c1tkozott legyen, aki naplemente el\u0151tt egy falatot is eszik, miel\u0151tt teljesen le nem gy\u0151z\u00f6m ellens\u00e9geimet!\u201d Emiatt a harcol\u00f3 sereg eg\u00e9sz nap b\u00f6jt\u00f6lt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A filiszteusok \u00fcld\u00f6z\u00e9se k\u00f6zben Saul katon\u00e1i egy erd\u0151n haladtak kereszt\u00fcl, ahol l\u00e9pes m\u00e9zet tal\u00e1ltak, amelyb\u0151l csak \u00fagy folyt a m\u00e9z a f\u00f6ldre. De senki sem mert enni bel\u0151le, mert f\u00e9ltek az \u00e1tokt\u00f3l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A filiszteusok \u00fcld\u00f6z\u00e9se k\u00f6zben Saul katon\u00e1i egy erd\u0151n haladtak kereszt\u00fcl, ahol l\u00e9pes m\u00e9zet tal\u00e1ltak, amelyb\u0151l csak \u00fagy folyt a m\u00e9z a f\u00f6ldre. De senki sem mert enni bel\u0151le, mert f\u00e9ltek az \u00e1tokt\u00f3l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jonat\u00e1n azonban nem volt jelen, amikor Saul megeskette a sereg\u00e9t, hogy b\u00f6jt\u00f6lni fognak. A kez\u00e9ben l\u00e9v\u0151 botot Jonat\u00e1n a m\u00e9zbe m\u00e1rtotta, \u00e9s evett abb\u00f3l egy keveset. Ett\u0151l fel\u00fcd\u00fclt \u00e9s meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az egyik katona azonban megmondta Jonat\u00e1nnak, hogy apja \u00e1tok terhe alatt megtiltotta, hogy b\u00e1rki is egyen valamit azon a napon, \u00e9s emiatt olyan kimer\u00fclt az \u00f6sszes harcos a seregben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jonat\u00e1n ezt felelte: \u201eAp\u00e1m, bizony bajt okozott az orsz\u00e1gnak! L\u00e1tod, \u00e9n csak egy kis m\u00e9zet k\u00f3stoltam, m\u00e9gis mennyire fel\u00fcd\u00fcltem!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00e1t m\u00e9g, ha sereg\u00fcnk ehetett volna a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l, amit ellens\u00e9geinkt\u0151l szerezt\u00fcnk! Mennyivel nagyobb lehetne most a gy\u0151zelm\u00fcnk!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azon a napon teh\u00e1t Izr\u00e1el serege legy\u0151zte a filiszteusokat. Mikm\u00e1szt\u00f3l Ajj\u00e1l\u00f3nig harcoltak vel\u00fck. A nap v\u00e9g\u00e9re azonban a gy\u0151ztes harcosok nagyon kimer\u00fcltek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Este azut\u00e1n \u2014 amikor m\u00e1r szabad volt enni\u00fck \u2014 a zs\u00e1km\u00e1nyra vetett\u00e9k magukat, hogy valami \u00e9telt k\u00e9sz\u00edtsenek maguknak. A zs\u00e1km\u00e1nyolt \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl birk\u00e1kat, \u00f6kr\u00f6ket \u00e9s borjakat v\u00e1gtak le. De a f\u00f6ld\u00f6n v\u00e1gt\u00e1k le az \u00e1llatokat, \u00e9s a h\u00fast a nagy siets\u00e9gben \u00fagy fogyasztott\u00e1k el, hogy a v\u00e9r is benne maradt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Valaki jelentette Saulnak, hogy a katon\u00e1k v\u00e9tkeznek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, mert a h\u00fast a benne l\u00e9v\u0151 v\u00e9rrel egy\u00fctt eszik meg. Saul ezt mondta: \u201eV\u00e9tkeztetek!\u201d Majd megparancsolta, hogy hozzanak el\u00e9 egy nagy k\u00f6vet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Majd sz\u00e9tk\u00fcldte a t\u00e1borba h\u00edrn\u00f6keit, \u00e9s kihirdette: \u201eMindenki hozza a lev\u00e1gni val\u00f3 \u00e1llatot Saul el\u00e9 a nagy k\u0151h\u00f6z, \u00e9s ott v\u00e1gja le, csak azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtsen bel\u0151le \u00e9telt! Senki ne v\u00e9tkezzen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen azzal, hogy v\u00e9resen eszi a h\u00fast!\u201d A katon\u00e1k \u00edgy is tettek: aznap este mindenki odavitte a nagy k\u0151h\u00f6z a kiszemelt \u00e1llatot, \u00e9s ott v\u00e1gta le."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e9p\u00edtett Saul olt\u00e1rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9let\u00e9ben el\u0151sz\u00f6r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ekkor Saul azt mondta: \u201eM\u00e9g ma \u00e9jjel induljunk a filiszteusok \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9re, senkit ne hagyjunk \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck! Fosszuk ki \u0151ket reggelig!\u201d Katon\u00e1i azt mondt\u00e1k: \u201eLegyen \u00fagy, ahogyan j\u00f3nak l\u00e1tod, kir\u00e1lyunk!\u201d De a pap azt javasolta: \u201eEl\u0151bb k\u00e9rj\u00fck Isten tan\u00e1cs\u00e1t!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Saul ezt elfogadta, \u00e9s megk\u00e9rdezte Istent: \u201e\u00dcld\u00f6zzem-e a filiszteusokat? Gy\u0151zelmet adsz-e Izr\u00e1elnek?\u201d De Istent\u0151l nem j\u00f6tt semmilyen v\u00e1lasz azon a napon."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akkor Saul mag\u00e1hoz h\u00edvta a sereg vezet\u0151it, \u00e9s ezt mondta: \u201eGyertek, n\u00e9zz\u00fcnk ut\u00e1na, mif\u00e9le v\u00e9tek t\u00f6rt\u00e9nt ma k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Esk\u00fcsz\u00f6m az \u00c9l\u0151 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, aki Izr\u00e1el Szabad\u00edt\u00f3ja, hogy aki v\u00e9tkezett, az hal\u00e1lnak hal\u00e1l\u00e1val fog meghalni, m\u00e9g ha a saj\u00e1t fiam, Jonat\u00e1n lenne is az!\u201d De a katon\u00e1k m\u00e9lyen hallgattak, senki nem sz\u00f3lt egy sz\u00f3t sem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Akkor Saul azt mondta a seregnek: \u201eTi mindannyian \u00e1lljatok az egyik oldalra, \u00e9n \u00e9s Jonat\u00e1n meg a m\u00e1sikra!\u201d \u201eAhogy k\u00edv\u00e1nod, kir\u00e1lyunk!\u201d \u2014 felelt\u00e9k a katon\u00e1k."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Akkor Saul \u00edgy im\u00e1dkozott: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene! Mi\u00e9rt nem v\u00e1laszolt\u00e1l ma szolg\u00e1dnak? K\u00e9rlek, mutasd meg, ki v\u00e9tkezett! Ha \u00e9n, vagy Jonat\u00e1n v\u00e9tkezt\u00fcnk, k\u00e9rlek, v\u00e1laszolj az \u00dar\u00edm \u00e1ltal, ha pedig n\u00e9ped, Izr\u00e1el v\u00e9tkezett, a Tumm\u00edm \u00e1ltal!\u201d A sorsh\u00faz\u00e1s Sault \u00e9s Jonat\u00e1nt jel\u00f6lte meg, \u00edgy a hadsereg \u00e1rtatlannak bizonyult."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201eIsm\u00e9t h\u00fazzatok sorsot \u2014 rendelkezett Saul \u2014, hadd l\u00e1ssuk, melyik\u00fcnk v\u00e9tkezett! Akit pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt, az haljon meg!\u201d De a katon\u00e1k azt mondt\u00e1k: \u201eNe tegy\u00fck ezt!\u201d Saul azonban ragaszkodott hozz\u00e1, ez\u00e9rt ism\u00e9t sorsot vetettek Saul \u00e9s Jonat\u00e1n k\u00f6z\u00f6tt. Ez\u00fattal a sors Jonat\u00e1nra esett."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201eFiam, Jonat\u00e1n, mit tett\u00e9l?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte Saul. \u201eCsak egy kis m\u00e9zet k\u00f3stoltam: a p\u00e1lc\u00e1m v\u00e9g\u00e9t belem\u00e1rtottam. Most ez\u00e9rt kell meghalnom?\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201eBizony, hal\u00e1lnak hal\u00e1l\u00e1val kell meghalnod, Jonat\u00e1n! \u2014 v\u00e1laszolta Saul. \u2014 Isten engem \u00fagy seg\u00e9ljen!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ekkor azonban a harcosok k\u00f6zbel\u00e9ptek, \u00e9s ellen\u00e1lltak Saulnak: \u201eJonat\u00e1n haljon meg?! Isten ments! Hiszen \u0151 szerezte Izr\u00e1elnek ezt a nagy gy\u0151zelmet! Esk\u00fcsz\u00fcnk az \u00c9l\u0151 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, hogy Jonat\u00e1nnak egy haja sz\u00e1la sem g\u00f6rb\u00fclhet meg, mert Isten seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u0151 szerezte a gy\u0151zelmet!\u201d \u00cdgy v\u00e1ltotta meg Jonat\u00e1nt a hal\u00e1lt\u00f3l Izr\u00e1el serege."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ekkor Saul letett arr\u00f3l, hogy \u00fcld\u00f6zze a filiszteusokat, akik \u00edgy visszat\u00e9rtek a saj\u00e1t orsz\u00e1gukba."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Saul uralkod\u00e1s\u00e1nak \u00f6sszegz\u00e9se - Saul kiterjesztette uralm\u00e1t az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli ter\u00fcletekre is: h\u00e1bor\u00fat viselt ellens\u00e9geivel, akik minden oldalr\u00f3l k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k orsz\u00e1g\u00e1t. Harcolt a mo\u00e1biakkal, az ammoniakkal, az edomiakkal, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1val meg a filiszteusokkal, \u00e9s minden hadj\u00e1rat\u00e1ban gy\u0151zelmet aratott."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "B\u00e1tran \u00e9s h\u0151siesen harcolt, legy\u0151zte az am\u00e1lekieket, \u00e9s megszabad\u00edtotta Izr\u00e1elt ezekt\u0151l a fosztogat\u00f3kt\u00f3l."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "H\u00e1rom fia volt: Jonat\u00e1n, Jisvi \u00e9s Malkis\u00faa. K\u00e9t le\u00e1nya k\u00f6z\u00fcl az id\u0151sebbet M\u00e9rabnak, a fiatalabbat Mik\u00e1lnak h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Saul feles\u00e9ge Ahin\u00f3am, Ahimaac le\u00e1nya volt. Saul hadsereg\u00e9nek vez\u00e9re Abner, N\u00e9r fia, ez ut\u00f3bbi pedig Saul nagyb\u00e1tyja volt."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Saul apja, K\u00eds \u00e9s Abner apja, N\u00e9r Abi\u00e9l fiai voltak."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Izr\u00e1elnek Saul eg\u00e9sz uralkod\u00e1sa alatt \u00e1lland\u00f3an s\u00falyos harcokat kellett v\u00edvnia a filiszteusokkal. Emiatt Saul, ha az orsz\u00e1g\u00e1ban valahol l\u00e1tott egy-egy b\u00e1tor \u00e9s er\u0151s f\u00e9rfit, akkor azonnal bevette a sereg\u00e9be."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul hadj\u00e1rata az am\u00e1lekiek ellen - S\u00e1muel azt mondta Saulnak: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 engem k\u00fcld\u00f6tt, hogy f\u00f6lkenjelek t\u00e9ged n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1, ez\u00e9rt hallgasd meg \u00e9s k\u00f6vesd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u00bbSz\u00e1mon tartom, amit az am\u00e1lekiek tettek Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel! Nem felejtettem el, hogyan \u00e1llta \u00fatj\u00e1t Izr\u00e1elnek, amikor az kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Indulj h\u00e1t, t\u00e1madd meg az am\u00e1lekieket, \u00e9s eg\u00e9szen puszt\u00edts el mindent, ami az \u00f6v\u00e9k! Senkit \u00e9s semmit se k\u00edm\u00e9lj meg! \u00d6ld meg a f\u00e9rfiakat \u00e9s n\u0151ket, gyerekeket \u00e9s csecsem\u0151ket; \u00e9s puszt\u00edtsd el m\u00e9g \u00f6kreiket, juhaikat, tev\u00e9iket \u00e9s szamaraikat is!\u00ab\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte \u00e9s megszeml\u00e9lte sereg\u00e9t Tel\u00e1imban. J\u00fad\u00e1b\u00f3l 10 000 f\u0151, a t\u00f6bbi t\u00f6rzsb\u0151l pedig 200 000 gyalogos katona gy\u0171lt \u00f6ssze."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elindultak, \u00e9s az am\u00e1lekiek v\u00e1rosa k\u00f6zel\u00e9ben, a v\u00f6lgyben lesben \u00e1lltak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul meg\u00fczente a k\u00e9nieknek: \u201eT\u00e1vozzatok el innen, menjetek ki az am\u00e1lekiek k\u00f6z\u00fcl, hogy ne puszt\u00edtsalak el titeket is vel\u00fck egy\u00fctt, mert ti j\u00f3indulattal b\u00e1ntatok Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel, mikor kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l!\u201d A k\u00e9niek el is mentek onnan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Saul megt\u00e1madta az am\u00e1lekieket, \u00e9s v\u00e1gta \u0151ket Havil\u00e1t\u00f3l eg\u00e9szen a S\u00farba vezet\u0151 \u00fatig, amely Egyiptom hat\u00e1ra mellett fekszik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Foglyul ejtette Ag\u00e1got, az am\u00e1lekiek kir\u00e1ly\u00e1t is, annak n\u00e9p\u00e9t pedig mind kard\u00e9lre h\u00e1nyta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul \u00e9s serege azonban \u00e9letben hagyta Ag\u00e1got, \u00e9s az \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl is csak a hitv\u00e1nyabbj\u00e1t puszt\u00edtott\u00e1k el. A legszebb juhokat, kecsk\u00e9ket, marh\u00e1kat, a h\u00edzott \u00e1llatokat \u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyokat megk\u00edm\u00e9lt\u00e9k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul \u00e9s S\u00e1muel utols\u00f3 tal\u00e1lkoz\u00e1sa - Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt S\u00e1muelnek:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eM\u00e1r b\u00e1nom, hogy Sault kir\u00e1lly\u00e1 tettem, mert h\u00e1tat ford\u00edtott nekem: nem v\u00e9gezte el, amit parancsoltam neki.\u201d S\u00e1muel ezen annyira felh\u00e1borodott, hogy eg\u00e9sz \u00e9jjel ki\u00e1ltott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e1snap azonban m\u00e1r kor\u00e1n reggel Saulhoz indult. K\u00f6zben megtudta, hogy Saul elment K\u00e1rmelbe, hogy ott eml\u00e9koszlopot \u00e1ll\u00edtson mag\u00e1nak, majd ut\u00e1na tov\u00e1bbment Gilg\u00e1lba. S\u00e1muel elment Saulhoz, aki \u00e9ppen \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutatott be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, abb\u00f3l a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l, amelyet az am\u00e1lekiekt\u0151l szerzett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor S\u00e1muel meg\u00e9rkezett, Saul k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte: \u201e\u00c1ldjon meg t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Teljes\u00edtettem, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eAkkor mif\u00e9le juhb\u00e9get\u00e9st hallok a t\u00e1borban, s mit jelent ez a marhab\u0151g\u00e9s, amely most is hallatszik?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte S\u00e1muel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eEzeket az \u00e1llatokat a katon\u00e1k zs\u00e1km\u00e1nyolt\u00e1k az am\u00e1lekiekt\u0151l. A sz\u00edne-jav\u00e1t megk\u00edm\u00e9lt\u00e9k, hogy Istenednek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozzuk a legszebb juhokat \u00e9s marh\u00e1kat. De a t\u00f6bbit t\u00e9nyleg mind elpuszt\u00edtottuk\u201d \u2014 v\u00e1laszolta Saul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eUgyan hagyd ezt! \u2014 v\u00e1gott k\u00f6zbe S\u00e1muel. \u2014 Hadd mondjam el, mit mondott nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a m\u00falt \u00e9jjel.\u201d \u201eMit mondott?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte Saul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e1muel ezt v\u00e1laszolta: \u201eL\u00e1tod, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 tett t\u00e9ged, Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek a vezet\u0151je lett\u00e9l, pedig milyen kicsinek \u00e9s jelent\u00e9ktelennek \u00e9rezted magad!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u00edzott meg azzal, hogy indulj el, \u00e9s harcolj az am\u00e1lekiek ellen, am\u00edg teljesen ki nem puszt\u00edtod ezt a gonosz n\u00e9pet!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem hajtottad v\u00e9gre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancs\u00e1t? Mi\u00e9rt vett\u00e9l el a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l? Mi\u00e9rt tett\u00e9l olyat, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eDe hiszen \u00e9n engedelmeskedtem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! \u2014 v\u00e9dekezett Saul. \u2014 Teljes\u00edtettem, amivel megb\u00edzott, \u00e9s teljesen elpuszt\u00edtottam az am\u00e1lekieket! Csak egyvalakit k\u00edm\u00e9ltem meg: Ag\u00e1got, a kir\u00e1lyukat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A katon\u00e1im nem \u00f6lt\u00e9k le az \u00f6sszes zs\u00e1km\u00e1nyolt \u00e1llatot, ahogy kellett volna, hanem megk\u00edm\u00e9lt\u00e9k a sz\u00edne-jav\u00e1t, hogy fel\u00e1ldozz\u00e1k Istenednek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak itt, Gilg\u00e1lban.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e1muel azonban \u00edgy felelt: \u201eVajon \u00f6r\u00f6mmel fogad-e az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatot engedelmess\u00e9g helyett? Bizony, ink\u00e1bb k\u00edv\u00e1nja, hogy szav\u00e1t megfogadd, mint a sok-sok \u00e1ldozatot! Jobb, ha engedelmesen k\u00f6veted parancs\u00e1t, mint ha kosok k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t \u00e1ldozod neki!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert az engedetlens\u00e9g b\u0171ne, olyan mint a var\u00e1zsl\u00e1s, \u00e9s az ellenszeg\u00fcl\u00e9s, mint a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s! F\u00e9lretoltad az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, ez\u00e9rt \u0151 is f\u00e9lretett t\u00e9ged, s a kir\u00e1lys\u00e1got elvette t\u0151led.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul elismerte: \u201eV\u00e9tkeztem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, mert megszegtem parancs\u00e1t, \u00e9s nem azt tettem, amit mondt\u00e1l nekem. De csak az\u00e9rt, mert f\u00e9ltem a n\u00e9pt\u0151l, \u00e9s engedtem szavuknak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most azonban, k\u00e9rlek, bocs\u00e1ss meg, \u00e9s j\u00f6jj velem vissza, hogy leboruljak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eNem megyek! \u2014 v\u00e1laszolta S\u00e1muel. \u2014 Elutas\u00edtottad az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, ez\u00e9rt \u0151 is elutas\u00edtott t\u00e9ged, s a kir\u00e1lys\u00e1got elvette t\u0151led.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azzal sarkon fordult, hogy elmenjen. De Saul megragadta S\u00e1muel k\u00f6peny\u00e9t, amely \u00edgy elszakadt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eL\u00e1tod, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 is \u00edgy szak\u00edtotta el t\u0151led a mai napon Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t \u2014 mondta ekkor S\u00e1muel \u2014, \u00e9s olyannak adta, aki k\u00fcl\u00f6nb n\u00e1lad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Izr\u00e1el Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem hazudik, \u00e9s nem vonja vissza, amit mondott. Nem olyan \u0151, mint az emberek, hogy meggondolja mag\u00e1t.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Saul tov\u00e1bb k\u00e9rlelte: \u201eIgaz, hogy v\u00e9tkeztem, de k\u00e9rlek, ne sz\u00e9gyen\u00edts meg a n\u00e9pem vezet\u0151i \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el el\u0151tt! J\u00f6jj velem vissza, hogy leboruljak Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e1muel v\u00e9g\u00fcl engedett neki, \u00e9s Saullal egy\u00fctt t\u00e9rt vissza a vezet\u0151kh\u00f6z. Saul pedig leborult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azut\u00e1n S\u00e1muel ezt mondta: \u201eVezess\u00e9tek el\u00e9m Ag\u00e1got, az am\u00e1lekiek kir\u00e1ly\u00e1t!\u201d El\u0151vezett\u00e9k a megk\u00f6t\u00f6z\u00f6tt Ag\u00e1got, aki azt gondolta: \u201eBiztosan nem fognak meg\u00f6lni!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e1muel \u00edgy sz\u00f3l\u00edtotta meg: \u201eAhogy a te kardod megfosztotta gyermekeikt\u0151l az any\u00e1kat, \u00fagy legyen a te any\u00e1d is gyermektelenn\u00e9!\u201d Azzal fogta a kardj\u00e1t, \u00e9s darabokra vagdalta Ag\u00e1got az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, Gilg\u00e1lban."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezut\u00e1n S\u00e1muel hazament R\u00e1m\u00e1ba, \u00e9s Saul is hazat\u00e9rt Gibe\u00e1ba."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e1muel ett\u0151l fogva nem l\u00e1tta t\u00f6bb\u00e9 Sault, de b\u00e1nk\u00f3dott miatta. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 is megb\u00e1nta, hogy Sault kir\u00e1lly\u00e1 tette Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muel kir\u00e1lly\u00e1 keni D\u00e1vidot - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta S\u00e1muelnek: \u201eMeddig b\u00e1nk\u00f3dsz m\u00e9g Saul miatt? M\u00e1r hat\u00e1roztam fel\u0151le: nem lesz t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el kir\u00e1lya. T\u00f6ltsd meg az olajtart\u00f3dat, \u00e9s indulj el, mert Betlehembe k\u00fcldelek, Isaihoz! Az \u0151 fiai k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasztottam \u00faj kir\u00e1lyt magamnak.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De S\u00e1muel ezt k\u00e9rdezte: \u201eHogyan mehetn\u00e9k oda? Ha Saul megtudja, biztosan meg\u00f6let engem!\u201d \u201eVigy\u00e9l magaddal egy \u00fcsz\u0151borj\u00fat, \u00e9s ezt mondd: \u00bbAz\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e1ldozzak.\u00ab"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00edvd meg Isait az \u00e1ldozatra, azut\u00e1n majd megmondom, mit\u00e9v\u0151 legy\u00e9l. Azt kend fel kir\u00e1lynak, akit mutatok neked!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e1muel engedelmeskedett, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava szerint elment Betlehembe. Amikor meg\u00e9rkezett, a v\u00e1ros vezet\u0151i f\u00e9lve k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eS\u00e1muel, b\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6tt\u00e9l?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eIgen \u2014 felelte \u0151 \u2014, b\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal. Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy \u00e1ldozatot mutassak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Szentelj\u00e9tek meg magatokat, \u00e9s ti is j\u00f6jjetek el, amikor az \u00e1ldozatot bemutatom!\u201d Isait \u00e9s a fiait is megszentelte S\u00e1muel, \u00e9s megh\u00edvta az \u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor Isai \u00e9s fiai meg\u00e9rkeztek, S\u00e1muel megl\u00e1tta Eli\u00e1bot, \u00e9s ezt gondolta: \u201eBiztosan \u0151 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6lkentje, akit kiv\u00e1lasztott!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta S\u00e1muelnek: \u201eNe arra tekints, hogy milyen szemreval\u00f3 k\u00fclsej\u0171, vagy dali\u00e1s termet\u0171, mert nem \u0151t v\u00e1lasztottam. Az ember annak alapj\u00e1n \u00edt\u00e9l, amit l\u00e1t, de \u00e9n nem a k\u00fclsej\u00e9t, hanem a sz\u00edv\u00e9t n\u00e9zem.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n sz\u00f3l\u00edtotta Isai a m\u00e1sodik fi\u00e1t, Abin\u00e1d\u00e1bot, \u00e9s S\u00e1muelhez vezette, aki ezt mondta: \u201eNem, \u0151 sem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1lasztottja.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd Samm\u00e1t vezette Isai S\u00e1muelhez, aki ism\u00e9t ezt mondta: \u201e\u0150 sem az, akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1lasztott.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isai a fiai k\u00f6z\u00fcl hetet m\u00e1r sorra odavezetett S\u00e1muelhez, de a pr\u00f3f\u00e9ta mindegyikre ugyanazt mondta: \u201eNem, nem \u0151 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1lasztottja.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl S\u00e1muel ezt k\u00e9rdezte Isait\u00f3l: \u201eMindegyik fiad itt van m\u00e1r?\u201d \u201eNem, van m\u00e9g egy, a legkisebbik, de \u0151 a juhokat \u0151rzi a mez\u0151n\u201d \u2014 v\u00e1laszolt Isai. \u201eAkkor s\u00fcrg\u0151sen k\u00fcldj \u00e9rte valakit, mert addig nem \u00fcl\u00fcnk asztalhoz, am\u00edg \u0151 ide nem \u00e9r\u201d \u2014 mondta S\u00e1muel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isai elh\u00edvatta legkisebb fi\u00e1t, \u00e9s S\u00e1muel el\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta. Ez a fi\u00fa pirospozsg\u00e1s arc\u00fa, sz\u00e9p termet\u0171 \u00e9s ragyog\u00f3 szem\u0171 volt. Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt S\u00e1muelnek: \u201e\u0150 az! \u0150t kend f\u00f6l!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1muel vette az olajtart\u00f3j\u00e1t, \u00e9s a fi\u00fa fej\u00e9re \u00f6nt\u00f6tte az olajat. \u00cdgy kente f\u00f6l testv\u00e9rei el\u0151tt a legkisebb fi\u00fat. Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme bet\u00f6lt\u00f6tte D\u00e1vidot \u2014 mert \u00edgy h\u00edvt\u00e1k \u2014, \u00e9s att\u00f3l kezdve vele is maradt. Ezut\u00e1n S\u00e1muel visszat\u00e9rt R\u00e1m\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid Saul udvar\u00e1ba ker\u00fcl - Sault\u00f3l viszont elt\u00e1vozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme. Azut\u00e1n a kir\u00e1lyt egy gonosz szellem kezdte gy\u00f6t\u00f6rni, akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Szolg\u00e1i ezt javasolt\u00e1k Saulnak: \u201eL\u00e1tod, urunk, hogy gy\u00f6t\u00f6r t\u00e9ged ez a gonosz szellem, amelyet Isten k\u00fcld\u00f6tt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Engedd meg h\u00e1t, hogy szolg\u00e1id keressenek valakit, aki \u00e9rt a h\u00e1rfa penget\u00e9s\u00e9hez! \u0150 majd j\u00e1tszik neked, mikor a gonosz szellem ism\u00e9t megsz\u00e1ll t\u00e9ged, s akkor megk\u00f6nnyebb\u00fclsz.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3l van, keressetek h\u00e1t valakit nekem, aki \u00e9rt a h\u00e1rfa penget\u00e9s\u00e9hez, \u00e9s hozz\u00e1tok el\u00e9m!\u201d \u2014 egyezett bele a kir\u00e1ly."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az egyik udvari szolga megsz\u00f3lalt: \u201e\u00c9n ismerek valakit Betlehemben, aki sz\u00e9pen h\u00e1rf\u00e1zik, b\u00e1tor \u00e9s harcra termett, \u00e9rtelmes besz\u00e9d\u0171, dali\u00e1s termet\u0171 \u00e9s vele van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Az apj\u00e1t Isainak h\u00edvj\u00e1k.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saul nyomban elk\u00fcldte egyik szolg\u00e1j\u00e1t Isaihoz ezzel az \u00fczenettel: \u201eK\u00fcldd hozz\u00e1m D\u00e1vid fiadat, aki a juhokat \u0151rzi!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isai fogott egy szamarat, felrakott r\u00e1 n\u00e9h\u00e1ny kenyeret, egy t\u00f6ml\u0151 bort meg egy kecskegid\u00e1t \u2014 \u00e9s elk\u00fcldte a fi\u00e1val, D\u00e1viddal a kir\u00e1lynak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1vid meg\u00e9rkezett a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s a szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1llt. Saul hamarosan megszerette, \u00e9s fegyverhordoz\u00f3j\u00e1v\u00e1 fogadta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isainak pedig ezt \u00fczente: \u201eEngedd meg, hogy D\u00e1vid az udvaromban maradjon, mert nagyon megkedveltem!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor pedig az Isten \u00e1ltal k\u00fcld\u00f6tt gonosz szellem gy\u00f6t\u00f6rni kezdte Sault, D\u00e1vid vette a h\u00e1rf\u00e1j\u00e1t, \u00e9s j\u00e1tszott rajta a kir\u00e1lynak. A gonosz szellem ilyenkor elt\u00e1vozott, \u00e9s Saul megk\u00f6nnyebb\u00fclt."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dajabb h\u00e1bor\u00fa a filiszteusokkal - A filiszteusok ism\u00e9t \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k sereg\u00fcket, \u00e9s hadj\u00e1ratot ind\u00edtottak Izr\u00e1el ellen. A j\u00fadabeli Sz\u00f3k\u00f3n\u00e1l gy\u0171ltek \u00f6ssze, a t\u00e1borukat pedig Sz\u00f3k\u00f3 \u00e9s Azeka k\u00f6z\u00f6tt, Efesz-Damm\u00edmn\u00e1l \u00e1ll\u00edtott\u00e1k f\u00f6l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul is \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte sereg\u00e9t, \u00e9s az \u00c9l\u00e1 v\u00f6lgyben vertek t\u00e1bort. Azut\u00e1n mindk\u00e9t sereg csatarendbe \u00e1llt:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "az egyik dombon Saul serege volt, vel\u00fck szemben, a m\u00e1sikon a filiszteusok, k\u00f6z\u00f6tt\u00fck pedig egy v\u00f6lgy h\u00faz\u00f3dott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A filiszteusok sereg\u00e9b\u0151l ki\u00e1llt a csatasor el\u00e9 egy bajnok. G\u00f3li\u00e1tnak h\u00edvt\u00e1k \u00e9s G\u00e1t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott. K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl h\u00e1rom m\u00e9ter volt a magass\u00e1ga,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s bronz sisakot viselt. Pikkelyes bronzp\u00e1nc\u00e9lt \u00f6lt\u00f6tt mag\u00e1ra, amely 5 000 s\u00e9kelt nyomott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n is bronzv\u00e9rtet viselt, v\u00e1ll\u00e1n pedig bronzkardot hordott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1nak nyele olyan vastag volt, mint a sz\u00f6v\u0151sz\u00e9k gerend\u00e1ja, a hegye pedig 600 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt. G\u00f3li\u00e1t el\u0151tt ment a fegyverhordoz\u00f3ja, aki a gazd\u00e1ja pajzs\u00e1t vitte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00f3li\u00e1t napr\u00f3l-napra ki\u00e1llt a csatat\u00e9rre, a k\u00e9t sereg k\u00f6z\u00f6tti v\u00f6lgybe, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott Izr\u00e1el sereg\u00e9nek: \u201eMit \u00e1lldog\u00e1ltok ott sz\u00e9p sorban? Nem az\u00e9rt j\u00f6ttetek, hogy harcoljunk egym\u00e1ssal? N\u00e9zz\u00e9tek, itt vagyok \u00e9n, a filiszteus! Ti meg Saul katon\u00e1i vagytok, nem igaz? Akkor j\u00f6jj\u00f6n le ide egyik\u0151t\u00f6k, \u00e9s k\u00fczdj\u00fcnk meg egym\u00e1ssal!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha k\u00f6z\u00fcletek valaki legy\u0151z engem \u00e9s meg\u00f6l, akkor a filiszteusok szolg\u00e1itok lesznek. Ha meg \u00e9n gy\u0151z\u00f6m le \u00e9s \u00f6l\u00f6m meg \u0151t, akkor ti fogtok nek\u00fcnk szolg\u00e1lni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, \u00e9n ma kig\u00fanyoltam Izr\u00e1el sereg\u00e9t. \u00c1ll\u00edtsatok h\u00e1t ki valakit, hogy szembe sz\u00e1lljon velem, \u00e9s v\u00edvjunk meg egym\u00e1ssal!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saul kir\u00e1ly \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz serege j\u00f3l hallotta G\u00f3li\u00e1t k\u00e9rked\u00e9s\u00e9t, de nagyon megrettentek t\u0151le, \u00e9s nem volt b\u00e1tors\u00e1guk szembesz\u00e1llni vele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e1vid Saul t\u00e1bor\u00e1ba megy - D\u00e1vid az efr\u00e1tai nemzets\u00e9ghez tartoz\u00f3 Isai fia volt, aki a j\u00fadabeli Betlehemben \u00e9lt. Isainak nyolc fia volt, \u00e9s Saul uralkod\u00e1sa idej\u00e9n m\u00e1r nagyon id\u0151s embernek sz\u00e1m\u00edtott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e1rom id\u0151sebb fia viszont bevonult Saul t\u00e1bor\u00e1ba. Az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet Eli\u00e1bnak, a m\u00e1sodikat Abin\u00e1d\u00e1bnak, a harmadikat pedig Samm\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez a h\u00e1rom fi\u00fa teh\u00e1t Saul sereg\u00e9ben szolg\u00e1lt. D\u00e1vid volt a legfiatalabb Isai fiai k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ez\u00e9rt \u0151 nem vonult hadba, hanem Saul szolg\u00e1lat\u00e1b\u00f3l id\u0151nk\u00e9nt hazat\u00e9rt apj\u00e1hoz, Betlehembe, hogy a ny\u00e1j\u00e1t \u0151rizze."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ek\u00f6zben a filiszteus G\u00f3li\u00e1t 40 napon kereszt\u00fcl minden reggel \u00e9s este ki\u00e1llt az izr\u00e1eli sereg el\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egyik nap Isai azt mondta D\u00e1vidnak, a fi\u00e1nak: \u201eGyere fiam, itt van ez a zs\u00e1k p\u00f6rk\u00f6lt gabona, meg t\u00edz keny\u00e9r, vidd el ezeket a testv\u00e9reidnek a t\u00e1borba!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt a t\u00edz sajtot pedig add \u00e1t a parancsnokuknak. Hozz nekem h\u00edrt a testv\u00e9reidr\u0151l, hogy j\u00f3l vannak-e!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saul, a testv\u00e9reid, \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz serege az \u00c9l\u00e1-v\u00f6lgyben t\u00e1boroznak. Ott harcolnak a filiszteusokkal.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e1vid m\u00e1snap kor\u00e1n reggel f\u00f6lkelt, a ny\u00e1j \u0151rz\u00e9s\u00e9t egy szolg\u00e1ra b\u00edzta, fogta a testv\u00e9reinek k\u00fcld\u00f6tt \u00e9lelmet, \u00e9s elindult, ahogy Isai meghagyta neki. \u00c9ppen akkor \u00e9rt a t\u00e1borba, amikor Izr\u00e1el serege nagy csataki\u00e1lt\u00e1ssal kivonult a harcmez\u0151re."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A k\u00e9t sereg felsorakozott egym\u00e1ssal szemben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1vid a csomagj\u00e1t r\u00e1b\u00edzta arra, aki a felszerel\u00e9st \u0151rizte, \u00e9s odafutott a csatasorba testv\u00e9reihez, hogy k\u00f6sz\u00f6ntse \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mialatt vel\u00fck besz\u00e9lgetett, a filiszteusok bajnoka, a G\u00e1tb\u00f3l val\u00f3 G\u00f3li\u00e1t, szok\u00e1sa szerint megint el\u0151\u00e1llt, \u00e9s elism\u00e9telte, amit m\u00e1r sokszor mondott. D\u00e1vid azonban csak most hallotta el\u0151sz\u00f6r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor az izr\u00e1eli katon\u00e1k megl\u00e1tt\u00e1k G\u00f3li\u00e1tot, r\u00e9m\u00fclten elfutottak el\u0151le."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Egyik\u00fck ezt mondta: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok ezt az embert, aki el\u0151l\u00e9pett a csatasorb\u00f3l? M\u00e1r megint itt van, hogy gyal\u00e1zza Izr\u00e1elt! Ha akadna valaki, aki \u0151t p\u00e1rviadalban meg\u00f6ln\u00e9, azt Saul kir\u00e1ly gazdagon megjutalmazn\u00e1! M\u00e9g a le\u00e1ny\u00e1t is hozz\u00e1 adn\u00e1 feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s a gy\u0151ztes csal\u00e1dj\u00e1t felmenten\u00e9 minden ad\u00f3fizet\u00e9s al\u00f3l.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e1vid odafordult a mellette \u00e1ll\u00f3 katon\u00e1hoz, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eMi t\u00f6rt\u00e9nik azzal, aki meg\u00f6li ezt a filiszteust, \u00e9s lemossa Izr\u00e1elr\u0151l ezt a gyal\u00e1zatot? Ki ez a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen filiszteus, hogy gyal\u00e1zni mer\u00e9szeli az \u00c9l\u0151 Isten sereg\u00e9t?!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A katona meg a t\u00f6bbiek megism\u00e9telt\u00e9k, hogy mi lesz a jutalma annak, aki G\u00f3li\u00e1tot meg\u00f6li."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e1vid legid\u0151sebb b\u00e1tyja, Eli\u00e1b hallotta, amint D\u00e1vid a t\u00f6bbiekkel besz\u00e9lget, \u00e9s haragosan r\u00e1ripakodott az \u00f6ccs\u00e9re: \u201eMinek j\u00f6tt\u00e9l ide? Kire hagytad azt a n\u00e9h\u00e1ny juhot a puszt\u00e1ban? Ismerlek, milyen elbizakodott vagy! Tudom, hogy mi rosszban t\u00f6r\u00f6d a fejed! Csak az\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l, hogy megn\u00e9zd a csat\u00e1t!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eUgyan, mi rosszat tettem? \u2014 k\u00e9rdezte D\u00e1vid. \u2014 Csak besz\u00e9lgettem a katon\u00e1kkal\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n h\u00e1t\u00e1t ford\u00edtott Eli\u00e1bnak, \u00e9s tov\u00e1bb k\u00e9rdezgette az embereket, hogy mi lesz a jutalma annak, aki legy\u0151zi G\u00f3li\u00e1tot. De mindenki ugyanazt v\u00e1laszolta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Valaki megeml\u00edtette Saul el\u0151tt, hogy D\u00e1vid mit mondott G\u00f3li\u00e1tr\u00f3l. Saul ekkor mag\u00e1hoz rendelte D\u00e1vidot,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "aki ezt mondta neki: \u201eKir\u00e1lyom, senki se cs\u00fcggedjen el G\u00f3li\u00e1t miatt! Szolg\u00e1d megk\u00fczd ezzel a filiszteussal!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De Saul ezt v\u00e1laszolta: \u201eUgyan fiam, t\u00fal fiatal vagy te ahhoz, hogy ki\u00e1llj p\u00e1rviadalra ezzel a h\u00edres filiszteus harcossal, aki m\u00e1r fiatal kora \u00f3ta csat\u00e1kban edz\u0151d\u00f6tt!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201eUram, szolg\u00e1d p\u00e1sztor volt apja juhai mellett a puszt\u00e1ban \u2014 mondta D\u00e1vid. \u2014 Ha egy oroszl\u00e1n vagy medve elragadott egy-egy juhot a ny\u00e1jb\u00f3l,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ut\u00e1na mentem, leter\u00edtettem, \u00e9s juhomat kiszabad\u00edtottam a sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l. Ha pedig a vad\u00e1llat ellenem t\u00e1madt, megragadtam a szak\u00e1ll\u00e1t, \u00e9s led\u00f6ftem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bizony, szolg\u00e1d meg\u00f6lte az oroszl\u00e1nt is, meg a medv\u00e9t is! \u00cdgy fog j\u00e1rni ez a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen filiszteus is, ami\u00e9rt gyal\u00e1zni mer\u00e9szelte az \u00c9l\u0151 Isten sereg\u00e9t!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki megmentett engem az oroszl\u00e1n fogait\u00f3l \u00e9s a medve k\u00f6rm\u00e9t\u0151l, meg fog menteni ennek a filiszteusnak a fegyver\u00e9t\u0151l is!\u201d \u201eH\u00e1t j\u00f3, nem b\u00e1nom, k\u00fczdj meg vele! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u0151rizzen \u00e9s seg\u00edtsen meg t\u00e9ged!\u201d \u2014 egyezett bele Saul."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Azut\u00e1n elrendelte, hogy D\u00e1vidot \u00f6lt\u00f6ztess\u00e9k f\u00f6l a kir\u00e1ly saj\u00e1t fegyverzet\u00e9be. R\u00e1adt\u00e1k h\u00e1t D\u00e1vidra Saul bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt sisakj\u00e1t \u00e9s p\u00e1nc\u00e9lj\u00e1t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Majd D\u00e1vid a derek\u00e1ra k\u00f6t\u00f6tte Saul kardj\u00e1t, \u00e9s kipr\u00f3b\u00e1lta, hogyan tud mozogni ebben a f\u00f6lszerel\u00e9sben. V\u00e9g\u00fcl azonban ezt mondta Saulnak: \u201eNem tudok \u00e9n ebben a neh\u00e9z p\u00e1nc\u00e9lban szabadon mozogni! Nem vagyok hozz\u00e1szokva.\u201d Azzal levetette mag\u00e1r\u00f3l Saul p\u00e1nc\u00e9lj\u00e1t \u00e9s fegyvereit."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ehelyett fogta a p\u00e1sztorbotj\u00e1t, kiv\u00e1lasztott a patakmederb\u0151l \u00f6t sima k\u00f6vet, \u00e9s a tariszny\u00e1j\u00e1ba tette. Majd kez\u00e9be vette paritty\u00e1j\u00e1t, \u00e9s kiment a filiszteus el\u00e9, hogy megk\u00fczdj\u00f6n vele."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e1vid p\u00e1rviadalban legy\u0151zi G\u00f3li\u00e1tot - G\u00f3li\u00e1t \u2014 aki el\u0151tt a fegyverhordoz\u00f3ja vitte a pajzs\u00e1t \u2014, egyre k\u00f6zeledett D\u00e1vidhoz."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tta, hogy D\u00e1vid milyen fiatal, pirospozsg\u00e1s arc\u00fa \u00e9s sz\u00e9p termet\u0171, m\u00e9lys\u00e9gesen megvetette \u00e9s g\u00fanyolni kezdte:"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201eH\u00e1t kutya vagyok \u00e9n, hogy bottal akarsz elkergetni?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte G\u00f3li\u00e1t cs\u00fafol\u00f3dva. Majd az isteneit emlegetve gyal\u00e1zkod\u00f3 szavakkal szidalmazta D\u00e1vidot."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201eGyere csak, hadd adjam testedet az \u00e9gi madaraknak \u00e9s a mezei vadaknak, hogy azok szaggassanak sz\u00e9t!\u201d \u2014 ki\u00e1ltotta D\u00e1vidnak."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201eTe karddal, l\u00e1ndzs\u00e1val \u00e9s d\u00e1rd\u00e1val j\u00f6ssz ellenem \u2014 mondta D\u00e1vid \u2014, \u00e9n pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Seregek Ur\u00e1nak, Izr\u00e1el serege Isten\u00e9nek nev\u00e9ben megyek ellened, akit te gyal\u00e1zt\u00e1l!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9g ma a kezembe ad, meg\u00f6llek t\u00e9ged, a fejedet lev\u00e1gom, a filiszteusok sereg\u00e9nek hull\u00e1it meg az \u00e9gi madaraknak \u00e9s a mezei vadaknak adom eledel\u00fcl. Akkor majd az eg\u00e9sz vil\u00e1g megtudja, hogy van Istene Izr\u00e1elnek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ez a sokas\u00e1g is megtudja, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak nincs sz\u00fcks\u00e9ge a harcosok kardj\u00e1ra meg l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1ra, hogy gy\u0151zelmet adjon annak, akinek \u0151 akar! Hiszen \u0151 d\u00f6nti el a csata sors\u00e1t! Titeket pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 most a kez\u00fcnkbe fog adni!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "G\u00f3li\u00e1t felk\u00e9sz\u00fclt az \u00f6sszecsap\u00e1sra, \u00e9s egyre k\u00f6zeledett D\u00e1vidhoz, aki viszont futott fel\u00e9je."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Fut\u00e1s k\u00f6zben D\u00e1vid kivett egy k\u00f6vet a tariszny\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s a paritty\u00e1j\u00e1t megforgatva elr\u00f6p\u00edtette. A k\u0151 G\u00f3li\u00e1tot \u00e9ppen homlokon tal\u00e1lta, \u00e9s \u00fagy belem\u00e9lyedt a fej\u00e9be, hogy a filiszteus arccal a f\u00f6ldre zuhant."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00cdgy gy\u0151zte le D\u00e1vid a filiszteusok bajnok\u00e1t a paritty\u00e1j\u00e1val \u00e9s egyetlen k\u0151vel! D\u00e1vidnak m\u00e9g kardja sem volt, m\u00e9gis leter\u00edtette \u00e9s meg\u00f6lte ellenfel\u00e9t!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Amikor G\u00f3li\u00e1t \u00f6sszeesett, D\u00e1vid odafutott, r\u00e1\u00e1llt, majd kih\u00fazta a filiszteus kardj\u00e1t, \u00e9s azzal \u00f6lte meg. Azut\u00e1n G\u00f3li\u00e1tot a saj\u00e1t kardj\u00e1val lefejezte. A filiszteusok serege l\u00e1tta, hogy nagy h\u0151s\u00fck meghalt, \u00e9s mind fut\u00e1snak eredtek."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada harcosai ekkor nagy csataki\u00e1lt\u00e1ssal az \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00fckre indultak. Kergett\u00e9k \u0151ket v\u00e9gig a v\u00f6lgy\u00f6n, eg\u00e9szen G\u00e1tig \u00e9s Ekron kapuj\u00e1ig, \u00e9s sokat meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00fcl\u00fck. A Saarim fel\u00e9 vezet\u0151 \u00faton minden\u00fctt a filiszteusok hull\u00e1i hevertek eg\u00e9szen G\u00e1tig \u00e9s Ekr\u00f3nig."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Miut\u00e1n az izr\u00e1eliek visszat\u00e9rtek az \u00fcld\u00f6z\u00e9sb\u0151l, kifosztott\u00e1k az ellens\u00e9g h\u00e1trahagyott t\u00e1bor\u00e1t."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "D\u00e1vid elvitte Jeruzs\u00e1lembe G\u00f3li\u00e1t lev\u00e1gott fej\u00e9t, a t\u0151le zs\u00e1km\u00e1nyolt fegyvereket azonban megtartotta mag\u00e1nak, \u00e9s hazavitte."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Saul kir\u00e1ly is v\u00e9gign\u00e9zte a p\u00e1rviadalt. Amikor D\u00e1vid ki\u00e1llt a csatat\u00e9rre G\u00f3li\u00e1t el\u00e9, Saul megk\u00e9rdezte a hadvez\u00e9r\u00e9t, Abnert: \u201eKinek a fia ez az ifj\u00fa?\u201d \u201eEsk\u00fcsz\u00f6m, kir\u00e1lyom, hogy nem tudom!\u201d \u2014 felelte Abner."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u201eAkkor menj, \u00e9s tudd meg, ki az apja!\u201d \u2014 rendelkezett a kir\u00e1ly."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Miut\u00e1n D\u00e1vid meg\u00f6lte G\u00f3li\u00e1tot, visszament az izr\u00e1eli t\u00e1borba. G\u00f3li\u00e1t lev\u00e1gott feje m\u00e9g a kez\u00e9ben volt. Abner Saul el\u00e9 vezette D\u00e1vidot,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "akit\u0151l a kir\u00e1ly ezt k\u00e9rdezte: \u201eKinek a fia vagy, ifj\u00fa?\u201d \u201eA betlehemi Isainak, kir\u00e1lyom\u201d \u2014 felelte D\u00e1vid."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonat\u00e1n sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t D\u00e1viddal - Saul a szolg\u00e1lat\u00e1ba fogadta D\u00e1vidot, \u00e9s nem k\u00fcldte vissza a sz\u00fcl\u0151i h\u00e1zhoz. Miut\u00e1n Saul befejezte a besz\u00e9lget\u00e9st D\u00e1viddal, Jonat\u00e1n \u00fagy megszerette D\u00e1vidot, mint a saj\u00e1t lelk\u00e9t. Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek egym\u00e1ssal, \u00e9s a lelk\u00fck szinte \u00f6sszeforrt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jonat\u00e1n sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t D\u00e1viddal - Saul a szolg\u00e1lat\u00e1ba fogadta D\u00e1vidot, \u00e9s nem k\u00fcldte vissza a sz\u00fcl\u0151i h\u00e1zhoz. Miut\u00e1n Saul befejezte a besz\u00e9lget\u00e9st D\u00e1viddal, Jonat\u00e1n \u00fagy megszerette D\u00e1vidot, mint a saj\u00e1t lelk\u00e9t. Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek egym\u00e1ssal, \u00e9s a lelk\u00fck szinte \u00f6sszeforrt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jonat\u00e1n sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t D\u00e1viddal - Saul a szolg\u00e1lat\u00e1ba fogadta D\u00e1vidot, \u00e9s nem k\u00fcldte vissza a sz\u00fcl\u0151i h\u00e1zhoz. Miut\u00e1n Saul befejezte a besz\u00e9lget\u00e9st D\u00e1viddal, Jonat\u00e1n \u00fagy megszerette D\u00e1vidot, mint a saj\u00e1t lelk\u00e9t. Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek egym\u00e1ssal, \u00e9s a lelk\u00fck szinte \u00f6sszeforrt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonat\u00e1n D\u00e1vidnak aj\u00e1nd\u00e9kozta a ruh\u00e1j\u00e1t, k\u00f6peny\u00e9t, kardj\u00e1t, \u00edj\u00e1t, s\u0151t m\u00e9g az \u00f6v\u00e9t is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saul f\u00e9lt\u00e9keny lesz D\u00e1vidra - Saul ett\u0151l kezdve sokszor k\u00fcldte harcolni D\u00e1vidot, aki minden esetben gy\u0151zelmet aratott, ak\u00e1rhova k\u00fcldte is \u0151t a kir\u00e1ly. Ez\u00e9rt Saul kinevezte \u0151t a harcosok \u00e9l\u00e9re. D\u00e1vidot az egyszer\u0171 katon\u00e1kt\u00f3l a tisztekig mindenki megszerette."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy Izr\u00e1el serege \u2014 amelyben D\u00e1vid is harcolt \u2014 Saul vezet\u00e9s\u00e9vel \u00e9ppen a filiszteusok ellen v\u00edvott gy\u0151ztes csat\u00e1b\u00f3l tartott hazafel\u00e9. Az asszonyok minden v\u00e1rosb\u00f3l Saul \u00e9s a sereg el\u00e9 vonultak, hogy \u00fcdv\u00f6z\u00f6lj\u00e9k \u0151ket. Nagy \u00f6r\u00f6mmel \u00e9nekeltek, t\u00e1ncoltak, hangszerekkel zen\u00e9ltek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy dics\u00e9rt\u00e9k a gy\u0151zteseket: \u201eMeg\u00f6lt Saul ezreket, D\u00e1vid meg t\u00edzezreket!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulnak ez nagyon rosszul esett, \u00e9s megharagudott miatta. Azt gondolta: \u201eL\u00e1m, D\u00e1vidnak t\u00edzszer annyi filiszteus meg\u00f6l\u00e9s\u00e9t tulajdon\u00edtj\u00e1k, mint nekem! Ha ez \u00edgy megy tov\u00e1bb, m\u00e9g a kir\u00e1lys\u00e1g is az \u00f6v\u00e9 lesz!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ett\u0151l kezdve gyanakv\u00e1ssal figyelte D\u00e1vid minden l\u00e9p\u00e9s\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul meg akarja gyilkolni D\u00e1vidot - A k\u00f6vetkez\u0151 napon, amikor Saul a h\u00e1z\u00e1ban \u00fclt, ism\u00e9t megsz\u00e1llta a gonosz szellem, amelyet Isten k\u00fcld\u00f6tt. Emiatt Saul mag\u00e1nk\u00edv\u00fcl volt. D\u00e1vid ek\u00f6zben Saul el\u0151tt pengette a h\u00e1rf\u00e1j\u00e1t, ahogy ilyen esetekben m\u00e1skor is szokta. Saul kez\u00e9ben ott volt a l\u00e1ndzs\u00e1ja,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s hirtelen azt gondolta: \u201eMost meg\u00f6l\u00f6m D\u00e1vidot! A falhoz szegezem!\u201d \u2014 s azzal a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t D\u00e1vid fel\u00e9 haj\u00edtotta, aki azonban f\u00e9lrehajolt el\u0151le. Ez k\u00e9tszer is megt\u00f6rt\u00e9nt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s Saul meg\u00e9rtette, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 D\u00e1viddal van, t\u0151le viszont elt\u00e1vozott. Emiatt f\u00e9lni kezdett D\u00e1vidt\u00f3l,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s jobbnak l\u00e1tta, ha elk\u00fcldi \u0151t maga mell\u0151l. Kinevezte h\u00e1t D\u00e1vidot egy katonai egys\u00e9g parancsnok\u00e1nak, \u00e9s harcolni k\u00fcldte a csapata \u00e9l\u00e9n. Ett\u0151l kezdve D\u00e1vid gyakran vezette harcba az embereit,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s minden alkalommal gy\u0151zelemmel t\u00e9rt haza, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vele volt \u00e9s seg\u00edtette \u0151t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saul l\u00e1tta, hogy D\u00e1vid minden csat\u00e1ban gy\u0151ztesnek bizonyul, emiatt m\u00e9g ink\u00e1bb f\u00e9lt t\u0151le."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ugyanakkor eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9pe nagyon megszerette D\u00e1vidot, aki vezette \u0151ket a harcokban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul feles\u00e9g\u00fcl adja a le\u00e1ny\u00e1t D\u00e1vidhoz - Ezut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Saul ezt mondta D\u00e1vidnak: \u201eFeles\u00e9g\u00fcl adom hozz\u00e1d M\u00e9rabot, a legid\u0151sebb le\u00e1nyomat, csak l\u00e9gy h\u0171s\u00e9ges harcosom, \u00e9s harcolj az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9rt!\u201d De mag\u00e1ban azt gondolta, hogy \u00edgy majd el\u0151bb-ut\u00f3bb a filiszteusok \u00f6lik meg D\u00e1vidot, \u00e9s nem neki kell eltennie l\u00e1b al\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban elh\u00e1r\u00edtotta ezt a megtiszteltet\u00e9st: \u201eUgyan, ki vagyok \u00e9n, hogy a kir\u00e1ly veje lehetn\u00e9k? Mi az \u00e9n ap\u00e1m csal\u00e1dja Izr\u00e1elben?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n, amikor elj\u00f6tt az ideje, hogy M\u00e9rabot D\u00e1vidhoz adj\u00e1k feles\u00e9g\u00fcl, Saul m\u00e9gis \u00fagy hat\u00e1rozott, hogy ink\u00e1bb a meh\u00f3lai Adri\u00e9lhez adja a le\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saul kisebbik le\u00e1nya, Mik\u00e1l azonban megszerette D\u00e1vidot. Ezt Saul is meghallotta, \u00e9s helyeselte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ugyanis azt rem\u00e9lte, hogy Mik\u00e1l r\u00e9v\u00e9n m\u00e9gis siker\u00fcl csapd\u00e1ba csalnia D\u00e1vidot, akit a filiszteusok el\u0151bb-ut\u00f3bb majd csak elpuszt\u00edtanak. Ez\u00e9rt m\u00e1sodszor is aj\u00e1nlatot tett neki: \u201eD\u00e1vid, most azt\u00e1n t\u00e9nyleg a v\u0151m leszel!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ugyanakkor Saul sz\u00f3lt az udvari embereinek, hogy titokban besz\u00e9lj\u00e9k r\u00e1 D\u00e1vidot a h\u00e1zass\u00e1gra. \u201eMondj\u00e1tok neki \u2014 sugalmazta Saul \u2014, hogy a kir\u00e1ly kedveli D\u00e1vidot, \u00e9s az udvari szolg\u00e1k k\u00f6r\u00e9ben is nagyon n\u00e9pszer\u0171, h\u00e1t mi\u00e9rt ne venn\u00e9 feles\u00e9g\u00fcl a kir\u00e1ly le\u00e1ny\u00e1t!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azok val\u00f3ban megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k D\u00e1vidot r\u00e1besz\u00e9lni, de \u0151 elh\u00e1r\u00edtotta mag\u00e1t\u00f3l ezeket az \u00e9rveket: \u201eTi val\u00f3ban azt hiszitek, hogy olyan csek\u00e9lys\u00e9g a kir\u00e1ly le\u00e1ny\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl venni? Hogy gondolhatn\u00e9k \u00e9n ilyesmire, holott \u00e9n szeg\u00e9ny vagyok, s a sz\u00e1rmaz\u00e1som sem el\u0151kel\u0151!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A szolg\u00e1k jelentett\u00e9k Saulnak, hogy D\u00e1vid mit mondott."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De Saul nem adta f\u00f6l. \u00dajra D\u00e1vidhoz k\u00fcldte a szolg\u00e1it: \u201eAkkor mondj\u00e1tok neki ezt: \u00bbNe f\u00e9lj, D\u00e1vid, a kir\u00e1ly nem k\u00edv\u00e1n t\u0151led nagy jegyaj\u00e1nd\u00e9kot a le\u00e1ny\u00e1\u00e9rt cser\u00e9be. Mind\u00f6ssze annyit v\u00e1r a v\u0151leg\u00e9nyt\u0151l, hogy \u00f6lj\u00f6n meg sz\u00e1z filiszteust, \u00e9s hozzon err\u0151l bizony\u00edt\u00e9kot. \u00cdgy \u00e1lljon bossz\u00fat a kir\u00e1ly ellens\u00e9gein.\u00ab\u201d Saul ezt is csak az\u00e9rt tervelte ki, hogy D\u00e1vidot a filiszteusok fegyvere \u00e1ltal \u00f6lesse meg."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az udvari emberek ism\u00e9t megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k r\u00e1besz\u00e9lni D\u00e1vidot, s ez\u00fattal siker\u00fclt is nekik. Most m\u00e1r D\u00e1vid is szeretett volna a kir\u00e1ly veje lenni. El is indult, \u00e9s embereivel egy\u00fctt lev\u00e1gott 100 f\u00e9rfit a filiszteusok k\u00f6z\u00fcl. M\u00e9g le sem telt a kit\u0171z\u00f6tt hat\u00e1rid\u0151, m\u00e1r hozta is a bizony\u00edt\u00e9kot a kir\u00e1lynak, hogy feles\u00e9g\u00fcl vehesse a le\u00e1ny\u00e1t. \u00cdgy azut\u00e1n Saul Mik\u00e1lt D\u00e1vidhoz adta feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az udvari emberek ism\u00e9t megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k r\u00e1besz\u00e9lni D\u00e1vidot, s ez\u00fattal siker\u00fclt is nekik. Most m\u00e1r D\u00e1vid is szeretett volna a kir\u00e1ly veje lenni. El is indult, \u00e9s embereivel egy\u00fctt lev\u00e1gott 100 f\u00e9rfit a filiszteusok k\u00f6z\u00fcl. M\u00e9g le sem telt a kit\u0171z\u00f6tt hat\u00e1rid\u0151, m\u00e1r hozta is a bizony\u00edt\u00e9kot a kir\u00e1lynak, hogy feles\u00e9g\u00fcl vehesse a le\u00e1ny\u00e1t. \u00cdgy azut\u00e1n Saul Mik\u00e1lt D\u00e1vidhoz adta feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Saul j\u00f3l l\u00e1tta, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 val\u00f3ban D\u00e1viddal van, \u00e9s Mik\u00e1l is szereti a f\u00e9rj\u00e9t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Emiatt m\u00e9g jobban f\u00e9lt D\u00e1vidt\u00f3l, \u00e9s hal\u00e1l\u00e1ig ellens\u00e9g\u00e9v\u00e9 lett."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben a filiszteusok fejedelmei \u00e1lland\u00f3an t\u00e1madt\u00e1k Izr\u00e1elt. Azonban valah\u00e1nyszor csat\u00e1ra ker\u00fclt sor, D\u00e1vid mindig nagyobb gy\u0151zelmeket aratott, mint Saul t\u00f6bbi vez\u00e9rei. Ez\u00e9rt D\u00e1vid igen nagy h\u00edrn\u00e9vre tett szert."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonat\u00e1n k\u00f6zbenj\u00e1r Sauln\u00e1l D\u00e1vid\u00e9rt - Ezut\u00e1n Saul sz\u00f3lt a fi\u00e1nak, Jonat\u00e1nnak \u00e9s az udvari embereiek, hogy meg kell \u00f6lni\u00fck D\u00e1vidot. De Jonat\u00e1n nagyon szerette D\u00e1vidot,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ez\u00e9rt figyelmeztette: \u201eVigy\u00e1zz magadra, mert ap\u00e1m az \u00e9letedre t\u00f6r! Holnap reggel rejt\u0151zz el a mez\u0151n valami alkalmas helyen! Azut\u00e1n reggel majd \u00e9n is kimegyek ap\u00e1mmal egy\u00fctt a mez\u0151re, \u00e9s meg\u00e1llunk a rejtekhelyed k\u00f6zel\u00e9ben. Ott majd besz\u00e9lek ap\u00e1mmal r\u00f3lad, s ha valamit megtudok, elmondom neked.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ez\u00e9rt figyelmeztette: \u201eVigy\u00e1zz magadra, mert ap\u00e1m az \u00e9letedre t\u00f6r! Holnap reggel rejt\u0151zz el a mez\u0151n valami alkalmas helyen! Azut\u00e1n reggel majd \u00e9n is kimegyek ap\u00e1mmal egy\u00fctt a mez\u0151re, \u00e9s meg\u00e1llunk a rejtekhelyed k\u00f6zel\u00e9ben. Ott majd besz\u00e9lek ap\u00e1mmal r\u00f3lad, s ha valamit megtudok, elmondom neked.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonat\u00e1n besz\u00e9lt az apj\u00e1val D\u00e1vid \u00e9rdek\u00e9ben: \u201eAp\u00e1m, te vagy a kir\u00e1ly, \u00e9s D\u00e1vid a szolg\u00e1d. Nem v\u00e9tett neked semmit, h\u00e1t te se v\u00e9tkezz ellene! S\u0151t, D\u00e1vid mindig h\u0171s\u00e9gesen szolg\u00e1lt t\u00e9ged, \u00e9s sokat k\u00f6sz\u00f6nhetsz neki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kock\u00e1ra tette az \u00e9let\u00e9t, amikor meg\u00f6lte a filiszteust, \u00e9s ezen kereszt\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy gy\u0151zelmet adott eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek. Te is l\u00e1ttad ezt, \u00e9s \u00f6r\u00fclt\u00e9l neki! Mi\u00e9rt akarsz \u00e1rtani D\u00e1vidnak, hiszen tudod, hogy \u00e1rtatlan! Ha ok n\u00e9lk\u00fcl meg\u00f6ln\u00e9d, s\u00falyosan v\u00e9tkezn\u00e9l!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul hallgatott Jonat\u00e1n szav\u00e1ra, \u00e9s ezt v\u00e1laszolta: \u201eRendben van, fiam, esk\u00fcsz\u00f6m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, hogy nem fogom meg\u00f6letni D\u00e1vidot.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Jonat\u00e1n h\u00edvatta D\u00e1vidot, \u00e9s mindent elmondott neki, majd Saulhoz vezette. Ett\u0151l fogva D\u00e1vid ism\u00e9t ugyan\u00fagy szolg\u00e1lt Saul udvar\u00e1ban, mint azel\u0151tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd ism\u00e9t ki\u00fajult a harc a filiszteusok \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt. Ebben D\u00e1vid is r\u00e9szt vett, \u00e9s olyan nagy gy\u0151zelmet aratott, hogy a filiszteusok futva menek\u00fcltek a csat\u00e1b\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul ism\u00e9t meg akarja gyilkolni D\u00e1vidot - Egyszer, amikor Saul a h\u00e1z\u00e1ban \u00fclt, ism\u00e9t megsz\u00e1llta a gonosz szellem, amelyet Isten k\u00fcld\u00f6tt. D\u00e1vid \u00e9ppen a kir\u00e1ly el\u0151tt pengette a h\u00e1rf\u00e1j\u00e1t. Saul \u2014 aki a kez\u00e9ben tartotta a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t \u2014"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hirtelen azt gondolta: \u201eMost meg\u00f6l\u00f6m D\u00e1vidot! A falhoz szegezem!\u201d \u2014 s azzal a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t D\u00e1vid fel\u00e9 haj\u00edtotta, aki azonban f\u00e9lrehajolt, \u00edgy a l\u00e1ndzsa a falba f\u00far\u00f3dott. D\u00e1vid kifutott a h\u00e1zb\u00f3l, \u00e9s m\u00e9g az \u00e9jjel elmenek\u00fclt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saul ut\u00e1na k\u00fcldte az embereit, hogy \u00e1lljanak lesben D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, \u00e9s reggel \u00f6lj\u00e9k meg. Azonban Mik\u00e1l figyelmeztette a f\u00e9rj\u00e9t: \u201eHa m\u00e9g ma \u00e9jjel el nem menek\u00fclsz, reggel meg\u00f6lnek!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n Mik\u00e1l az ablakon kereszt\u00fcl leeresztette D\u00e1vidot, aki elfutott, s \u00edgy megmenek\u00fclt a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Mik\u00e1l D\u00e1vid \u00e1gy\u00e1ba fektette a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyt, a fej\u00e9hez kecskesz\u0151rt rakott, \u00e9s betakarta D\u00e1vid ruh\u00e1ival."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor Saul odak\u00fcldte az embereit, hogy fogj\u00e1k el D\u00e1vidot, Mik\u00e1l azt mondta nekik, hogy a f\u00e9rje beteg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva Saul megint odak\u00fcldte \u0151ket, hogy n\u00e9zz\u00e9k meg D\u00e1vidot, s ezt mondta nekik: \u201eHozz\u00e1tok el\u00e9m, ha kell, \u00e1gyast\u00f3l is, hogy meg\u00f6ljem!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saul emberei ism\u00e9t D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1hoz mentek, \u00e9s ez\u00fattal f\u00f6lfedezt\u00e9k, hogy csak a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1ny fekszik az \u00e1gyban, \u00e9s amit D\u00e1vid haj\u00e1nak gondoltak, az csak kecskesz\u0151r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul szemreh\u00e1ny\u00e1st tett Mik\u00e1lnak: \u201eMi\u00e9rt csapt\u00e1l be? Mi\u00e9rt engedted megsz\u00f6kni ellens\u00e9gemet?\u201d De Mik\u00e1l \u00edgy v\u00e9dekezett: \u201eD\u00e1vid megfenyegetett, hogy ha nem engedem elmenni, meg\u00f6l.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00e9 menek\u00fcl - D\u00e1vid teh\u00e1t elmenek\u00fclt, \u00e9s R\u00e1m\u00e1ba ment S\u00e1muelhez, akinek elmondta, hogyan b\u00e1nt vele Saul. Azut\u00e1n egy\u00fctt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k t\u00e1bor\u00e1ba mentek, \u00e9s egy ideig ott maradtak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saulnak azonban tudom\u00e1s\u00e1ra jutott, hogy D\u00e1vid a t\u00e1borban rejt\u0151zik, R\u00e1ma mellett."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt oda is ut\u00e1na k\u00fcldte az embereit, hogy fogj\u00e1k el. Azok el is mentek, de mikor megl\u00e1tt\u00e1k a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k csoportj\u00e1t, akik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak, \u00e9s S\u00e1muelt, a vezet\u0151j\u00fcket, Isten Szelleme \u0151ket is bet\u00f6lt\u00f6tte, \u00e9s \u0151k is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni kezdtek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jelentett\u00e9k ezt Saulnak, aki m\u00e1sokat k\u00fcld\u00f6tt helyett\u00fck D\u00e1vid\u00e9rt, de ezek a k\u00fcld\u00f6ttek is \u00fagy j\u00e1rtak, mint az el\u0151z\u0151k: \u0151k is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni kezdtek. Harmadszor is k\u00fcld\u00f6tt oda Saul embereket, de azok is ugyan\u00fagy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni kezdtek, amikor oda\u00e9rkeztek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl maga Saul is f\u00f6lkerekedett, \u00e9s elindult R\u00e1m\u00e1ba. Amikor a Szek\u00faban l\u00e9v\u0151 cisztern\u00e1hoz \u00e9rkezett, amely a kopasz dombon van, a sz\u00e9r\u0171skert mellett, k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6d\u00f6tt S\u00e1muel \u00e9s D\u00e1vid ut\u00e1n. Azt mondt\u00e1k neki, hogy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k t\u00e1bor\u00e1ban tal\u00e1lja \u0151ket R\u00e1ma k\u00f6zel\u00e9ben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul teh\u00e1t oda igyekezett, de Isten Szelleme m\u00e1r \u00fatk\u00f6zben bet\u00f6lt\u00f6tte, \u00e9s folytonosan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt, am\u00edg a R\u00e1ma melletti t\u00e1borba \u00e9rkezett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ott azut\u00e1n levetette a ruh\u00e1it, \u00e9s \u0151 is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt S\u00e1muel el\u0151tt. Eg\u00e9sz nap \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel ott fek\u00fcdt meztelen\u00fcl, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt. Erre utal az ismert sz\u00f3l\u00e1s: \u201eM\u00e1r Saulb\u00f3l is pr\u00f3f\u00e9ta lett?\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonat\u00e1n seg\u00edti D\u00e1vidot a menek\u00fcl\u00e9sben - Ezut\u00e1n D\u00e1vid a R\u00e1ma melletti t\u00e1borb\u00f3l is tov\u00e1bb menek\u00fclt. Tal\u00e1lkozott Jonat\u00e1nnal, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eJonat\u00e1n, mondd meg nekem, mit v\u00e9tettem ap\u00e1d ellen? Mi a b\u0171n\u00f6m, ami\u00e9rt hal\u00e1lra keres?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De Jonat\u00e1n \u00edgy felelt: \u201eIsten mentsen ett\u0151l t\u00e9ged! Ap\u00e1m nem akar t\u00e9ged meg\u00f6lni! Te nem halhatsz meg! Tudod, hogy ap\u00e1m nem tesz semmit an\u00e9lk\u00fcl, hogy velem el\u0151bb meg ne besz\u00e9ln\u00e9. Ha val\u00f3ban meg akarna \u00f6lni t\u00e9ged, azt el\u0151lem sem titkoln\u00e1 el! Nem, err\u0151l sz\u00f3 sem lehet!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtette, hogy m\u00e9gis \u00edgy van: \u201eAp\u00e1d bizonyosan tudja, hogy te kedvelsz engem. Azt gondolja, jobb, ha neked nem \u00e1rulja el a terv\u00e9t, mert elmondan\u00e1d nekem. De esk\u00fcsz\u00f6m: amilyen igaz, hogy \u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9s te is \u00e9lsz, olyan igaz, hogy csak egy l\u00e9p\u00e9s v\u00e1laszt el engem a hal\u00e1lt\u00f3l!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eH\u00e1t j\u00f3 \u2014 felelte Jonat\u00e1n \u2014, mondd meg, mit tegyek \u00e9rted, megteszem!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eFigyelj r\u00e1m! \u2014 mondta D\u00e1vid. \u2014 Tudod, hogy holnap lesz az \u00dajhold \u00fcnnepe. Ilyenkor nekem is a kir\u00e1ly asztal\u00e1n\u00e1l kell \u00fcln\u00f6m az \u00fcnnepi vacsor\u00e1n\u00e1l. Engedd meg nekem, hogy most elmenjek, \u00e9s holnap estig elrejt\u0151zzek valahov\u00e1 a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha ap\u00e1d k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dik, hogy mi\u00e9rt hi\u00e1nyzom az \u00fcnnepi asztalt\u00f3l, akkor ezt mondd neki: \u00bbD\u00e1vid megk\u00e9rt, hogy hazamehessen sz\u00fcl\u0151v\u00e1ros\u00e1ba, Betlehembe. A csal\u00e1dj\u00e1ban ilyenkor tartj\u00e1k az \u00e9venk\u00e9nti \u00e1ldozatot, amelyre az eg\u00e9sz nemzets\u00e9g \u00f6sszegy\u0171lik.\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha ezt a kiment\u00e9st ap\u00e1d elfogadja, akkor biztons\u00e1gban \u00e9rezhetem magam. De ha Saul erre haragra lobban, akkor biztos lehetsz benne, hogy val\u00f3ban gonosz sz\u00e1nd\u00e9kkal van ir\u00e1ntam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jonat\u00e1n, k\u00e9rlek, tedd meg ezt nekem! B\u00e1nj velem h\u0171s\u00e9ges szeretettel, hiszen sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt! De ha b\u0171n\u00f6s vagyok, \u00f6lj meg te magad, csak ap\u00e1dnak ne szolg\u00e1ltass ki!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eIsten mentsen! \u2014 mondta Jonat\u00e1n. \u2014 Ha megbizonyosodom r\u00f3la, hogy ap\u00e1m a vesztedet akarja, felt\u00e9tlen\u00fcl a tudtodra adom!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eKi fog nekem h\u00edrt hozni, ha ap\u00e1d haragosan v\u00e1laszol neked?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte D\u00e1vid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor Jonat\u00e1n ezt javasolta: \u201eGyere, menj\u00fcnk ki a v\u00e1roson k\u00edv\u00fclre!\u201d Kimentek h\u00e1t ketten a mez\u0151re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ott Jonat\u00e1n ezt mondta: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene legyen a tan\u00fam, hogy amit most \u00edg\u00e9rek neked, azt meg is tartom. Holnap vagy holnaput\u00e1n kipuhatolom, hogy ap\u00e1m j\u00f3 sz\u00edvvel van-e ir\u00e1ntad, \u00e9s amit megtudok, azt meg\u00fczenem neked."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dagy seg\u00edtsen engem az Isten, hogy nem fogom eltitkolni el\u0151led, ha ap\u00e1m az \u00e9letedre t\u00f6r! Ebben az esetben elk\u00fcldelek, hogy biztons\u00e1gban elmenek\u00fclhess el\u0151le, \u00e9s akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 legyen veled, ahogy ap\u00e1mmal is volt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De arra k\u00e9rlek, b\u00e1nj velem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9vel, ameddig csak \u00e9lek! Ha pedig meghalok,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ugyanezzel a szeretettel b\u00e1nj majd a csal\u00e1dommal \u00e9s ut\u00f3daimmal is, m\u00e9g akkor is, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd kiirtja minden ellens\u00e9gedet a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get Jonat\u00e1n D\u00e1viddal \u00e9s annak csal\u00e1dj\u00e1val. Arra k\u00e9rte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, hogy e sz\u00f6vets\u00e9g megtart\u00e1s\u00e1t D\u00e1vid ut\u00f3dain is k\u00e9rje sz\u00e1mon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jonat\u00e1n teh\u00e1t megeskette D\u00e1vidot, hogy ir\u00e1nta val\u00f3 szeretet\u00e9\u00e9rt meg fogja tartani ezt a sz\u00f6vets\u00e9get, mert Jonat\u00e1n \u00fagy szerette D\u00e1vidot, mint saj\u00e1t mag\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n Jonat\u00e1n ezt mondta D\u00e1vidnak: \u201eHolnap este lesz az \u00dajhold \u00fcnnepe. Mivel a helyed \u00fcres lesz, hi\u00e1nyolni fognak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Holnaput\u00e1n m\u00e1r nem fognak keresni. Te pedig menj el arra a helyre, ahol el\u0151sz\u00f6r elrejt\u0151zt\u00e9l! Ott v\u00e1rakozz, ann\u00e1l a k\u0151rak\u00e1sn\u00e1l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor majd \u00e9n is odamegyek, \u00e9s h\u00e1rom ny\u00edlvessz\u0151t fogok kil\u0151ni, mintha csak c\u00e9lba l\u0151n\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Velem lesz egy fiatal apr\u00f3d is, akinek ezt mondom: \u00bbEredj, keresd meg a ny\u00edlvessz\u0151ket!\u00ab A te sz\u00e1modra, D\u00e1vid, ez lesz a jel: ha azt mondom a fi\u00fanak: \u00bbT\u00fal messze ment\u00e9l, a ny\u00edlvessz\u0151k itt vannak, hozz\u00e1m k\u00f6zelebb!\u00ab \u2014 akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra esk\u00fcsz\u00f6m, ez azt jelenti, hogy nyugodtan el\u0151j\u00f6hetsz a rejtekhelyedr\u0151l, mert biztons\u00e1gban vagy!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azonban, ha azt mondom a fi\u00fanak: \u00bbMenj csak messzebbre, mert a ny\u00edlvessz\u0151k m\u00e9g el\u0151tted vannak!\u00ab \u2014 ez azt jelenti, hogy el kell menned messzire, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld t\u00e9ged m\u00e1shov\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amit most megbesz\u00e9lt\u00fcnk, arra n\u00e9zve az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 legyen a tan\u00fank \u00f6r\u00f6kre!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elv\u00e1ltak, \u00e9s D\u00e1vid elrejt\u0151z\u00f6tt a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl. Saul el\u00e1rulja gyilkos sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t - Amikor az \u00dajhold \u00fcnnepe elj\u00f6tt, a kir\u00e1ly helyet foglalt az \u00fcnnepi \u00e9tkez\u00e9sn\u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Szokott hely\u00e9n \u00fclt, a fal mellett. Vele szemben Jonat\u00e1n, Saul mellett pedig Abner foglalt helyet, de D\u00e1vid helye \u00fcresen maradt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor Saul m\u00e9g nem sz\u00f3lt semmit, mert ezt gondolta: \u201eBiztosan t\u00f6rt\u00e9nt valami D\u00e1viddal, \u00e9s ritu\u00e1lisan tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lt, emiatt nem vehetett r\u00e9szt az \u00fcnnepen. Igen, biztosan ez\u00e9rt nem j\u00f6tt el.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 napon, vagyis az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1n azonban D\u00e1vid helye ism\u00e9t \u00fcresen maradt. Ekkor Saul megk\u00e9rdezte Jonat\u00e1nt: \u201eMi\u00e9rt nem j\u00f6tt el az \u00fcnnepre Isai fia sem tegnap, sem ma?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jonat\u00e1n \u00edgy felelt: \u201eD\u00e1vid enged\u00e9lyt k\u00e9rt t\u0151lem, hogy hazamehessen Betlehembe."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azt mondta: \u00bbK\u00e9rlek, hadd menjek most haza a sz\u00fcleimhez, mert ilyenkor tartjuk Betlehemben a nemzets\u00e9g\u00fcnk \u00e9venk\u00e9nti k\u00f6z\u00f6s \u00e1ldozat\u00e1t, \u00e9s a b\u00e1ty\u00e1m r\u00e1m parancsolt, hogy nekem is ott a helyem. Engedj el teh\u00e1t, ha j\u00f3indulattal vagy ir\u00e1ntam, hadd l\u00e1togassam meg a csal\u00e1domat!\u00ab Emiatt nem j\u00f6tt D\u00e1vid a kir\u00e1ly asztal\u00e1hoz.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Saul ekkor \u00e9ktelen haragra gerjedt, \u00e9s Jonat\u00e1nra t\u00e1madt: \u201eTe is olyan l\u00e1zad\u00f3 \u00e9s elvetem\u00fclt vagy, mint any\u00e1d! Azt hiszed, nem tudom, hogy \u00f6sszej\u00e1tszol Isai fi\u00e1val! Micsoda sz\u00e9gyen ez r\u00e1d n\u00e9zve! Gyal\u00e1zatot hozol any\u00e1dra is!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tudd meg, hogy am\u00edg Isai fia \u00e9l, bel\u0151led sohasem lesz kir\u00e1ly, \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1godb\u00f3l sem lesz semmi! Azonnal k\u00fcldj \u00e9rte, \u00e9s hozasd el\u00e9m, mert meg kell halnia!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eDe mi\u00e9rt kell meghalnia, mit k\u00f6vetett el?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte Jonat\u00e1n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "V\u00e1lasz helyett Saul Jonat\u00e1n fel\u00e9 haj\u00edtotta a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t, hogy meg\u00f6lje. Jonat\u00e1n azonban felugrott az asztalt\u00f3l \u00e9s nagy haraggal elrohant. Nem evett egy falatot sem az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1n, mivel annyira b\u00e1nk\u00f3dott D\u00e1vid miatt, \u00e9s mert apja \u00edgy megsz\u00e9gyen\u00edtette. Azonban meg\u00e9rtette, hogy Saul val\u00f3ban D\u00e1vid \u00e9let\u00e9re t\u00f6r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u00e1lasz helyett Saul Jonat\u00e1n fel\u00e9 haj\u00edtotta a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t, hogy meg\u00f6lje. Jonat\u00e1n azonban felugrott az asztalt\u00f3l \u00e9s nagy haraggal elrohant. Nem evett egy falatot sem az \u00fcnnep m\u00e1sodik napj\u00e1n, mivel annyira b\u00e1nk\u00f3dott D\u00e1vid miatt, \u00e9s mert apja \u00edgy megsz\u00e9gyen\u00edtette. Azonban meg\u00e9rtette, hogy Saul val\u00f3ban D\u00e1vid \u00e9let\u00e9re t\u00f6r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jonat\u00e1n \u00e9s D\u00e1vid elb\u00facs\u00faznak egym\u00e1st\u00f3l - M\u00e1snap reggel a megbesz\u00e9lt id\u0151ben Jonat\u00e1n, apr\u00f3dja k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben kiment a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor arra a helyre \u00e9rt, ahol D\u00e1vid rejt\u0151z\u00f6tt, el\u0151re k\u00fcldte a fi\u00fat. \u201eSzaladj, keresd meg a nyilakat, amelyeket l\u00f6v\u00f6k!\u201d \u2014 mondta neki, \u00e9s el\u0151re l\u0151tt egy ny\u00edlvessz\u0151t a fi\u00fa feje f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Amikor a fi\u00fa oda \u00e9rt, ahov\u00e1 Jonat\u00e1n a ny\u00edlvessz\u0151t l\u0151tte, m\u00e9g ut\u00e1na ki\u00e1ltott: \u201eMenj messzebbre, mert m\u00e9g el\u0151tted van!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Siess, menj tov\u00e1bb, ne \u00e1llj meg!\u201d A fi\u00fa f\u00f6lvette a nyilakat, \u00e9s visszavitte Jonat\u00e1nnak,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "de nem vett \u00e9szre semmit, csak Jonat\u00e1n \u00e9s D\u00e1vid \u00e9rtette, hogy ez mit jelent."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Majd Jonat\u00e1n odaadta a fi\u00fanak az \u00edj\u00e1t meg a nyilakat, \u00e9s visszak\u00fcldte a v\u00e1rosba."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Miut\u00e1n a fi\u00fa elment, D\u00e1vid el\u0151j\u00f6tt rejtekhely\u00e9r\u0151l, a k\u0151rak\u00e1s mell\u0151l. H\u00e1romszor arccal a f\u00f6ldig hajolt Jonat\u00e1n el\u0151tt, azut\u00e1n meg\u00f6lelt\u00e9k egym\u00e1st, \u00e9s egy\u00fctt s\u00edrtak. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen D\u00e1vid s\u00edrt nagyon keservesen."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Majd Jonat\u00e1n elb\u00facs\u00fazott D\u00e1vidt\u00f3l: \u201eMenj el b\u00e9kess\u00e9ggel, D\u00e1vid, hiszen megesk\u00fcdt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9re! \u0150 legyen a tan\u00faja sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcnknek, amelyet egym\u00e1ssal k\u00f6t\u00f6tt\u00fcnk, s amely ut\u00f3dainkat is \u00f6r\u00f6kre k\u00f6telezi.\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid Ahimelek f\u0151paphoz menek\u00fcl - Ezut\u00e1n Jonat\u00e1n visszat\u00e9rt a v\u00e1rosba, D\u00e1vid pedig \u00fatnak indult, \u00e9s Ahimelekhez, a paphoz ment N\u00f3b v\u00e1ros\u00e1ba. Amikor Ahimelek tal\u00e1lkozott D\u00e1viddal, \u00e9s l\u00e1tta, hogy egyed\u00fcl \u00e9rkezett, megrettent. \u201eD\u00e1vid! Hogy lehet, hogy egyed\u00fcl j\u00f6tt\u00e9l? Mi\u00e9rt nincs veled senki?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00edgy felelt: \u201eA kir\u00e1ly k\u00fcld\u00f6tt titokban valahov\u00e1, de megparancsolta, hogy senki se tudjon arr\u00f3l, amit r\u00e1m b\u00edzott. Az embereimet pedig egy m\u00e1sik helyre k\u00fcldtem, ott fogok vel\u00fck tal\u00e1lkozni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De most k\u00e9rlek, adj nekem \u00f6t kenyeret, vagy b\u00e1rmilyen ennival\u00f3t, ami k\u00e9zn\u00e9l van!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A pap ezt felelte: \u201eAdok sz\u00edvesen, de k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges kenyerem nincs, csak a szent kenyerek vannak n\u00e1lam. Azonban ebb\u0151l csak akkor ehetnek az embereid, ha mostan\u00e1ban nem h\u00e1ltak asszonnyal.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eEgyik\u00fcnk sem h\u00e1lt asszonnyal, mi\u00f3ta elindultunk, s ennek m\u00e1r h\u00e1rom napja. Embereim mindig \u00f3vakodnak att\u00f3l, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1ljanak, amikor valamilyen harci k\u00fcldet\u00e9sben vagyunk. Most k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen ez a helyzet.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t, mivel nem volt m\u00e1s kenyere, a pap odaadta D\u00e1vidnak a szent kenyereket. Ezeket akkor vett\u00e9k el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9b\u0151l, amikor frisset tettek a hely\u00fckre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon a napon, amikor D\u00e1vid Ahimelekhez \u00e9rkezett, t\u00f6rt\u00e9netesen Saul egyik szolg\u00e1ja is ott tart\u00f3zkodott a szent\u00e9ly k\u00f6zel\u00e9ben. D\u00f3\u00e9gnek h\u00edvt\u00e1k, edomi sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa volt, \u00e9s Saul r\u00e1b\u00edzta p\u00e1sztorainak fel\u00fcgyelet\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid ezut\u00e1n azt k\u00e9rdezte Ahimelekt\u0151l: \u201eNincs itt k\u00e9zn\u00e9l egy kard vagy l\u00e1ndzsa, amit nekem adhatn\u00e1l? A kir\u00e1ly megb\u00edzat\u00e1sa annyira s\u00fcrg\u0151s volt, hogy nem hoztam magammal egyik fegyveremet sem.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eDe van \u2014 v\u00e1laszolta a pap \u2014, a filiszteus G\u00f3li\u00e1t kardja. Ez az, amit elvett\u00e9l t\u0151le, mikor az \u00c9l\u00e1-v\u00f6lgyben legy\u0151zted. Ott fekszik a kard egy ruh\u00e1ba tekerve az ef\u00f3d m\u00f6g\u00f6tt. Ha az megfelel, elviheted, de m\u00e1s nincs.\u201d \u201eG\u00f3li\u00e1t kardja? \u2014 ki\u00e1ltott fel D\u00e1vid. \u2014 Nincs annak p\u00e1rja, az kell nekem, add csak ide!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid a filiszteusokhoz menek\u00fcl - D\u00e1vid m\u00e9g aznap tov\u00e1bbment a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s \u00c1kisn\u00e1l, G\u00e1t kir\u00e1ly\u00e1n\u00e1l keresett mened\u00e9ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De \u00c1kist\u00f3l ezt k\u00e9rdezt\u00e9k a szolg\u00e1i: \u201eUrunk, nem ez az a D\u00e1vid, aki Izr\u00e1el kir\u00e1lya? Hiszen \u0151 az, akir\u0151l az izr\u00e1eliek ezt \u00e9nekelt\u00e9k, mikor \u00f6r\u00f6m\u00fckben t\u00e1ncoltak: \u00bbMeg\u00f6lt Saul ezreket, D\u00e1vid meg t\u00edzezreket!\u00ab\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hallotta ezt D\u00e1vid is, \u00e9s nagyon megrettent. F\u00e9lt \u00c1kis kir\u00e1lyt\u00f3l,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ez\u00e9rt el\u0151tte \u00e9s a szolg\u00e1k el\u0151tt \u0151r\u00fcltnek tetette mag\u00e1t. \u00dagy viselkedett k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, mint akinek elment az esze: \u00f6ssze-vissza firk\u00e1lt jeleket a kapukra, \u00e9s a ny\u00e1la lecsorgott a szak\u00e1ll\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl \u00c1kisnak elege lett ebb\u0151l, \u00e9s ezt mondta szolg\u00e1inak: \u201eNem l\u00e1tj\u00e1tok, hogy ez az ember \u0151r\u00fclt? Minek hozt\u00e1tok ide?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nincs el\u00e9g bolond az orsz\u00e1gomban, m\u00e9g ezt is idehozt\u00e1tok, hogy itt \u0151rj\u00f6ngj\u00f6n el\u0151ttem? Be ne engedj\u00e9tek t\u00f6bbet ide!\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid tov\u00e1bb menek\u00fcl - D\u00e1vid tov\u00e1bbment G\u00e1tb\u00f3l, \u00e9s az Adull\u00e1m v\u00e1rosa melletti barlangban keresett mened\u00e9ket. Amikor a csal\u00e1dja \u00e9s rokonai ezt megtudt\u00e1k, \u0151k is odamentek, \u00e9s csatlakoztak D\u00e1vidhoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sokan m\u00e1sok is j\u00f6ttek hozz\u00e1, \u00f6sszesen vagy 400 f\u00e9rfi gy\u0171lt \u00f6ssze D\u00e1vid k\u00f6r\u00fcl, aki a vezet\u0151j\u00fck lett. Voltak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, akik el voltak ad\u00f3sodva, m\u00e1sok valamilyen szorongatott helyzetbe ker\u00fcltek, vagy csak el\u00e9gedetlenek voltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n D\u00e1vid Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9re, Micpe v\u00e1ros\u00e1ba ment, ahol ezt k\u00e9rte Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l: \u201eK\u00e9rlek, engedd meg, hogy ap\u00e1m \u00e9s any\u00e1m itt maradjon n\u00e1lad, am\u00edg megtudom, hogy Istennek mi a sz\u00e1nd\u00e9ka velem!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t D\u00e1vid sz\u00fclei ottmaradtak Mo\u00e1b kir\u00e1ly\u00e1n\u00e1l, am\u00edg D\u00e1vid a meger\u0151s\u00edtett rejtekhelyen tart\u00f3zkodott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9ta azt mondta D\u00e1vidnak: \u201eNe maradj ezen a rejtekhelyen tov\u00e1bb, hanem indulj J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9re!\u201d D\u00e1vid el is ment onnan a hereti erd\u0151be."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul kiv\u00e9gezteti a papokat - Saulnak h\u00edrt vittek r\u00f3la, hogy D\u00e1vid merre j\u00e1r a csapat\u00e1val. Ekkor Saul \u00e9ppen Gibe\u00e1ban tart\u00f3zkodott, a dombon, a tamariszkuszfa alatt, kez\u00e9ben a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1val. K\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e1lltak a vezet\u0151 emberei,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "akiknek ezt mondta: \u201eHallgassatok ide, benj\u00e1mini f\u00e9rfiak! Azt hiszitek, hogy Isai fia majd sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket \u00e9s sz\u0151l\u0151skerteket fog aj\u00e1nd\u00e9kozni nektek? Abban rem\u00e9nykedtek, hogy a sereg\u00e9ben sz\u00e1zadosokk\u00e1 \u00e9s ezredesekk\u00e9 tesz benneteket?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fogtatok \u00f6ssze ellenem? Emiatt hallgatj\u00e1tok el el\u0151lem, hogy a saj\u00e1t fiam sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt Isai fi\u00e1val? H\u00e1t egyik\u0151t\u00f6k sem sz\u00e1nt meg engem, hogy jelentette volna, mikor a fiam ellenem l\u00e1z\u00edtotta szolg\u00e1mat, hogy csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtson nekem?! Mert \u00e9ppen ez az, amit Isai fia tesz ellenem!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3lalt az edomi D\u00f3\u00e9g, aki Saul szolg\u00e1inak az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3ja volt: \u201eKir\u00e1lyom, \u00e9n l\u00e1ttam Isai fi\u00e1t, amikor N\u00f3bba \u00e9rkezett, Ahimelekhez, Ahit\u00fab fi\u00e1hoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ahimelek megk\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00e9rte, ell\u00e1tta ennival\u00f3val, \u00e9s neki adta a filiszteus G\u00f3li\u00e1t kardj\u00e1t is.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly elk\u00fcldte embereit, hogy hozz\u00e1k el\u00e9 Ahimelek papot \u00e9s eg\u00e9sz rokons\u00e1g\u00e1t, a papokat, akik N\u00f3b v\u00e1ros\u00e1ban laktak. Azok el is j\u00f6ttek, \u00e9s meg\u00e1lltak a kir\u00e1ly el\u0151tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor Saul ezt mondta: \u201eFigyelj r\u00e1m, Ahimelek, Ahit\u00fab fia!\u201d \u201eIgen, kir\u00e1lyom!\u201d \u2014 felelt a pap."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eMi\u00e9rt fogt\u00e1l \u00f6ssze titokban Isai fi\u00e1val ellenem? \u2014 vonta felel\u0151ss\u00e9gre Saul. \u2014 Hiszen kenyeret \u00e9s kardot adt\u00e1l neki, \u00e9s m\u00e9g Istent is megk\u00e9rdezted az \u00e9rdek\u00e9ben! Seg\u00edtetted abban, hogy ellenem l\u00e1zadjon, \u00e9s csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtson nekem \u2014 mert \u0151 most ezt teszi!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahimelek \u00edgy felelt: \u201eKir\u00e1lyom, nincs senki szolg\u00e1id k\u00f6z\u00fcl, aki h\u0171s\u00e9gesebb lenne hozz\u00e1d, mint D\u00e1vid! Hiszen \u0151 a le\u00e1nyod f\u00e9rje \u00e9s a test\u0151reid parancsnoka! Mindenki tiszteli \u0151t a kir\u00e1lyi udvarban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1skor is megk\u00e9rdeztem m\u00e1r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t D\u00e1vid \u00e9rdek\u00e9ben, egy\u00e1ltal\u00e1n nem ez volt az els\u0151 ilyen eset. Nekem soha eszembe sem jutott, hogy a kir\u00e1ly ellen \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151jek. Ne v\u00e1doljon a kir\u00e1ly se engem, se a rokonaimat ilyesmivel! Szolg\u00e1id vagyunk, \u00e9s err\u0151l, amit mondt\u00e1l, semmit nem tudunk.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly m\u00e9gis \u00edgy \u00edt\u00e9lt: \u201eEz\u00e9rt hal\u00e1llal lakolsz, Ahimelek \u2014 \u00e9s veled egy\u00fctt \u00f6sszes rokonod is!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n parancsolt a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e1ll\u00f3 test\u0151r\u00f6knek: \u201e\u00d6lj\u00e9tek meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 papjait, mert D\u00e1vidot seg\u00edtett\u00e9k! Tudt\u00e1k, hogy el\u0151lem sz\u00f6k\u00f6tt el, m\u00e9gsem jelentett\u00e9k nekem!\u201d De a kir\u00e1lyi test\u0151r\u00f6k nem akartak kezet emelni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 papjaira."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezut\u00e1n az edomi D\u00f3\u00e9ghez fordult: \u201eAkkor \u00f6ld meg te a papokat!\u201d \u0150 teljes\u00edtette a parancsot, \u00e9s azon a napon 85 papot gyilkolt le, akik mind lenv\u00e1szonb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt ef\u00f3dot viseltek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00f3\u00e9g azut\u00e1n N\u00f3bba, a papok v\u00e1ros\u00e1ba ment, \u00e9s karddal kiirtotta a papok csal\u00e1dtagjait \u00e9s eg\u00e9sz rokons\u00e1gukat. Mindenkit meg\u00f6lt a v\u00e1rosban: f\u00e9rfiakat \u00e9s n\u0151ket, gyermekeket \u00e9s csecsem\u0151ket, s\u0151t, m\u00e9g a szarvasmarh\u00e1kat, szamarakat, juhokat \u00e9s kecsk\u00e9ket is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ahimelek egyik fi\u00e1nak, Ebj\u00e1t\u00e1rnak azonban m\u00e9gis siker\u00fclt elfutnia \u2014 \u00edgy \u0151 volt az egyetlen, aki \u00e9letben maradt. D\u00e1vidhoz menek\u00fclt, \u00e9s csatlakozott a csapat\u00e1hoz,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s besz\u00e1molt D\u00e1vidnak arr\u00f3l, hogy Saul kiv\u00e9geztette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 papjait."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt mondta: \u201eAmikor N\u00f3bba \u00e9rkeztem Ahimelekhez, \u00e9s ott l\u00e1ttam az edomi D\u00f3\u00e9get, azonnal tudtam, hogy \u0151 el fog \u00e1rulni Saulnak! Miattam \u00f6lette meg Saul ap\u00e1dat \u00e9s rokonaidat!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Most h\u00e1t maradj itt, \u00e9s ne f\u00e9lj! T\u00e9ged is ugyanaz akar meg\u00f6lni, aki engem. Mellettem azonban biztons\u00e1gban leszel.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid felszabad\u00edtja Keila v\u00e1ros\u00e1t - T\u00f6rt\u00e9nt ezut\u00e1n, hogy h\u00edrt hoztak D\u00e1vidnak: \u201eA filiszteusok megt\u00e1madt\u00e1k Keila v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s elrabolj\u00e1k a gabon\u00e1jukat a sz\u00e9r\u0171skertekr\u0151l.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid megk\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: \u201eElmenjek-e, hogy leverjem ezeket a filiszteusokat?\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt felelte: \u201eMenj, \u00e9s verd meg \u0151ket! Szabad\u00edtsd fel Keil\u00e1t!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De az emberei ezt mondt\u00e1k D\u00e1vidnak: \u201eM\u00e9g itt, J\u00fada ter\u00fclet\u00e9n is f\u00e9ltj\u00fck az \u00e9let\u00fcnket. Mennyivel ink\u00e1bb vesz\u00e9lyben lesz\u00fcnk Keil\u00e1n\u00e1l, ahol a filiszteusok sereg\u00e9vel kell szemben\u00e9zn\u00fcnk?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor ism\u00e9t megk\u00e9rdezte D\u00e1vid az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki \u00edgy biztatta: \u201eIndulj, menj el Keil\u00e1ba, mert gy\u0151zelmet adok neked a filiszteusok f\u00f6l\u00f6tt!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t D\u00e1vid m\u00e9gis Keil\u00e1ba vezette csapat\u00e1t, \u00e9s harcoltak a filiszteusokkal. Nagy gy\u0151zelmet arattak, f\u00f6lszabad\u00edtott\u00e1k Keila v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s zs\u00e1km\u00e1nyul ejtett\u00e9k a filiszteusok j\u00f3sz\u00e1gait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor Ebj\u00e1t\u00e1r pap, Ahimelek fia D\u00e1vidhoz menek\u00fclt Keil\u00e1ba, az ef\u00f3dot is mag\u00e1val vitte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saulnak jelentett\u00e9k, hogy D\u00e1vid Keil\u00e1ban tart\u00f3zkodik. Saul ennek nagyon meg\u00f6r\u00fclt: \u201eIsten v\u00e9gre a kezembe adta D\u00e1vidot, hiszen most \u00f6nk\u00e9nt s\u00e9t\u00e1lt bele a csapd\u00e1ba! Bement egy fallal \u00e9s z\u00e1ras kapukkal k\u00f6r\u00fclvett v\u00e1rosba, ahonnan nem menek\u00fclhet, ha k\u00f6r\u00fclvessz\u00fck!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azzal \u00f6sszeszedte sereg\u00e9t, \u00e9s megindultak, hogy k\u00f6r\u00fclvegy\u00e9k \u00e9s megostromolj\u00e1k Keil\u00e1t, D\u00e1vidot \u00e9s embereit pedig elfogj\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban megtudta, hogy mit tervez ellene Saul, \u00e9s sz\u00f3lt Ebj\u00e1t\u00e1r papnak: \u201eK\u00e9rlek, hozd ide az ef\u00f3dot!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n D\u00e1vid \u00edgy im\u00e1dkozott: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, k\u00e9rlek, v\u00e1laszolj nekem! Hallottam, hogy Saul Keil\u00e1ba akar j\u00f6nni, hogy elpuszt\u00edtsa a v\u00e1rost miattam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9rlek, mondd meg nekem, hogy val\u00f3ban idej\u00f6n-e!\u201d \u201eIgen, Saul ide fog j\u00f6nni\u201d \u2014 v\u00e1laszolta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eKeila lak\u00f3i \u00e1tadnak-e Saulnak engem \u00e9s az embereimet?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte D\u00e1vid. \u201eIgen, \u00e1tadnak\u201d \u2014 v\u00e1laszolta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1vid, \u00e9s mintegy 600 f\u0151nyi csapata elhagyta Keil\u00e1t, \u00e9s helyr\u0151l-helyre v\u00e1ndoroltak. Amikor Saul megtudta, hogy D\u00e1vid elment Keil\u00e1b\u00f3l, letett a terv\u00e9r\u0151l, \u00e9s nem vonult a v\u00e1ros ellen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jonat\u00e1n b\u00e1tor\u00edtja a bar\u00e1tj\u00e1t - D\u00e1vid Z\u00edf puszt\u00e1j\u00e1ban, a hegyek \u00e9s szikl\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt tany\u00e1zott. Saul folyton kereste, \u00e9s igyekezett elfogni, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem szolg\u00e1ltatta ki neki D\u00e1vidot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid is tudta, hogy Saul \u00fcld\u00f6zi, \u00e9s az \u00e9let\u00e9re t\u00f6r, ez\u00e9rt Horesben rejt\u0151z\u00f6tt, Z\u00edf vid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor Jonat\u00e1n, Saul fia f\u00f6lkereste D\u00e1vidot Horesben, \u00e9s b\u00e1tor\u00edtotta, hogy D\u00e1vid hite er\u0151sen kapaszkodjon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ba:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eNe f\u00e9lj D\u00e1vid! Ap\u00e1m nem fog t\u00e9ged megtal\u00e1lni! Te leszel Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9n pedig a m\u00e1sodik leszek melletted! Ezt m\u00e9g ap\u00e1m is j\u00f3l tudja.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek egym\u00e1ssal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. Jonat\u00e1n hazament, D\u00e1vid pedig Horesben maradt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A Megmenek\u00fcl\u00e9s Szikl\u00e1ja - Z\u00edf lak\u00f3i k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyek f\u00f6lkerest\u00e9k Sault Gibe\u00e1ban, \u00e9s jelentett\u00e9k neki: \u201eKir\u00e1lyunk, tudd meg, hogy D\u00e1vid a mi vid\u00e9k\u00fcnk\u00f6n, Horesben rejt\u0151zk\u00f6dik, a szikl\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt, a Hakil\u00e1-dombon, a Jesimont\u00f3l d\u00e9lre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f6jj h\u00e1t hozz\u00e1nk, amikor akarsz, \u00e9s mi kiszolg\u00e1ltatjuk D\u00e1vidot neked.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saul ezt v\u00e1laszolta: \u201e\u00c1ldjon meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 titeket, hogy megsz\u00e1ntatok engem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Menjetek vissza, \u00e9s tudj\u00e1tok meg, hogy pontosan merre j\u00e1r, \u00e9s kik mennek hozz\u00e1, mert mondt\u00e1k nekem, hogy D\u00e1vid nagyon ravasz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9mlelj\u00e9tek ki a rejtekhelyeket, ahol tart\u00f3zkodni szokott. Azut\u00e1n jelents\u00e9tek nekem! Akkor majd oda vonulok csapatommal, \u00e9s ha azon a vid\u00e9ken lesz, megkeresem, m\u00e9g ha eg\u00e9sz J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9t \u00e1t kell is kutatnom miatta.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A k\u00fcld\u00f6ttek visszat\u00e9rtek Z\u00edfbe, miel\u0151tt Saul is odament volna. Ek\u00f6zben D\u00e1vid \u00e9s csapata M\u00e1\u00f3n puszt\u00e1j\u00e1ban j\u00e1rt, Jesimont\u00f3l d\u00e9lre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Saul is elindult katon\u00e1ival, hogy elfogja D\u00e1vidot, aki azonban tudom\u00e1st szerzett err\u0151l, \u00e9s a nagy szikl\u00e1hoz vonult, amely a M\u00e1\u00f3n-puszt\u00e1ban van. Jelentett\u00e9k ezt Saulnak, ez\u00e9rt \u0151 is a M\u00e1\u00f3n-puszt\u00e1ba sietett."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul \u00e9s csapata a hegy egyik oldal\u00e1n, D\u00e1vid meg a m\u00e1sik oldal\u00e1n vonult az embereivel. D\u00e1vid nagyon igyekezett, hogy min\u00e9l hamarabb elmenek\u00fclj\u00f6n Saul el\u0151l, de Saul csapata m\u00e9gis beker\u00edtette."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ekkor hirtelen h\u00edrn\u00f6k \u00e9rkezett a kir\u00e1lyhoz, ezzel az \u00fczenettel: \u201eSiess, mert a filiszteusok bet\u00f6rtek orsz\u00e1godba!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Saul felhagyott D\u00e1vid \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9vel, \u00e9s elvonult, hogy a filiszteusok ellen harcoljon. Ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el azt a szikl\u00e1t a \u201eMegmenek\u00fcl\u00e9s Szikl\u00e1j\u00e1nak\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1vid elvonult onnan, \u00e9s \u00c9ngedi szikl\u00e1i k\u00f6z\u00f6tt rejt\u0151z\u00f6tt el embereivel egy\u00fctt."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid nem \u00e1ll bossz\u00fat Saulon - Miut\u00e1n Saul a filiszteusokat el\u0171zte, visszat\u00e9rt. Ekkor jelentett\u00e9k neki, hogy D\u00e1vid a puszt\u00e1ban bujk\u00e1l, \u00c9ngedi k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul ekkor maga mell\u00e9 vette 3 000 legjobb katon\u00e1j\u00e1t, akiket eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u0151l v\u00e1logatott \u00f6ssze, \u00e9s elindult, hogy D\u00e1vidot \u00e9s embereit megkeresse a Vadkecsk\u00e9k K\u0151szikl\u00e1i k\u00f6zel\u00e9ben, \u00c9ngedi k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben egy juhkar\u00e1mhoz \u00e9rkeztek. Volt itt egy barlang, ahov\u00e1 Saul bement, hogy a sz\u00fcks\u00e9g\u00e9t v\u00e9gezze. T\u00f6rt\u00e9netesen akkor D\u00e1vid \u00e9s csapata \u00e9ppen a barlang legbels\u0151 r\u00e9sz\u00e9ben rejt\u0151z\u00f6tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e1vidnak ezt mondt\u00e1k az emberei: \u201eL\u00e1tod, err\u0151l a kedvez\u0151 lehet\u0151s\u00e9gr\u0151l mondta neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbN\u00e9zd, kezedbe adom ellens\u00e9gedet, \u00e9s azt tehetsz vele, amit akarsz.\u00ab\u201d Akkor D\u00e1vid \u00f3vatosan odalopakodott Saul k\u00f6zel\u00e9be, \u00e9s a k\u00f6peny\u00e9nek sark\u00e1t lev\u00e1gta. Saul azonban mindebb\u0151l semmit sem vett \u00e9szre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Emiatt azonban D\u00e1vidot k\u00e9s\u0151bb nagyon b\u00e1ntotta a lelkiismerete,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s azt mondta az embereinek, mikor visszalopakodott hozz\u00e1juk: \u201eMentsen meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 att\u00f3l, hogy valaha \u00e1rtsak uramnak! Semmik\u00e9ppen nem fogok kezet emelni arra, akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kent f\u00f6l kir\u00e1lynak!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezzel lecsendes\u00edtette \u00e9s visszatartotta \u0151ket att\u00f3l, hogy r\u00e1t\u00e1madjanak Saulra. Saul k\u00f6zben kiment a barlangb\u00f3l, \u00e9s tov\u00e1bbindult."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egy kis id\u0151 m\u00falva D\u00e1vid is el\u0151j\u00f6tt a barlangb\u00f3l, \u00e9s Saul ut\u00e1n ki\u00e1ltott: \u201eUram, kir\u00e1lyom!\u201d Saul visszan\u00e9zett, s ekkor D\u00e1vid tisztelettel a f\u00f6ldig hajolt el\u0151tte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd ezt mondta: \u201eKir\u00e1lyom, mi\u00e9rt hallgatsz azok szav\u00e1ra, akik szerint \u00e9n \u00e1rtani akarok neked?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most magad is meggy\u0151z\u0151dhett\u00e9l r\u00f3la, hogy t\u00e9ged a barlangban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltatott nekem! B\u00e1r voltak, akik arra biztattak, hogy \u00f6ljelek meg, \u00e9n m\u00e9gis megk\u00edm\u00e9ltelek! Azt mondtam, hogy nem emelek kezet uramra, mert \u0151 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6lkent kir\u00e1lya."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9zd, aty\u00e1m, itt van a kezemben a k\u00f6penyed sarka, amelyet \u00e9n magam v\u00e1gtam le. Bizony, akkor meg is gyilkolhattalak volna! \u00c9rtsd meg h\u00e1t, \u00e9s ismerd el, hogy semmif\u00e9le gonoszs\u00e1got, vagy \u00e1rul\u00e1st nem tervezek ellened! Semmit sem v\u00e9tettem ellened, m\u00e9gis az \u00e9letemre t\u00f6rsz!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9ljen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6zted \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttem, \u00e9s \u0151 b\u00fcntessen meg az\u00e9rt, amit ellenem tett\u00e9l, de \u00e9n nem fogok kezet emelni r\u00e1d!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ahogy az \u0151si k\u00f6zmond\u00e1s is mondja: \u00bbGonosz tettek a gonoszokt\u00f3l sz\u00e1rmaznak.\u00ab \u00c9n azonban nem vagyok gonosz, \u00e9s sohasem fogok kezet emelni r\u00e1d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kit \u00fcld\u00f6z\u00f6l h\u00e1t val\u00f3j\u00e1ban? Az\u00e9rt vonult ki sereg\u00e9vel Izr\u00e1el kir\u00e1lya, hogy egy d\u00f6gl\u00f6tt kuty\u00e1t kergessen? Vagy egy bolh\u00e1t?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a b\u00edr\u00e1nk! \u0150 \u00edt\u00e9ljen k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, \u0151 v\u00e9delmezze \u00fcgyemet, \u00e9s szabad\u00edtson meg engem a kezedb\u0151l!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor D\u00e1vid befejezte, Saul f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201eVal\u00f3ban te vagy az, D\u00e1vid fiam?\u201d Azut\u00e1n a kir\u00e1ly hangos s\u00edr\u00e1sra fakadt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd \u00edgy v\u00e1laszolt D\u00e1vidnak: \u201eBizony, te igazs\u00e1gosabb vagy n\u00e1lam! \u00c9n rosszul b\u00e1ntam veled, te m\u00e9gis j\u00f3val viszonoztad!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ma igaz\u00e1n megmutattad, hogy mennyire j\u00f3 vagy hozz\u00e1m, hiszen engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltatott neked, m\u00e9gsem gyilkolt\u00e1l meg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ugyan ki hagyja futni az ellens\u00e9g\u00e9t, ha a kez\u00e9be ker\u00fcl? Jutalmazzon meg t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ami\u00e9rt most ilyen j\u00f3 volt\u00e1l hozz\u00e1m!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9zd, magam is j\u00f3l tudom, hogy te leszel a kir\u00e1ly, \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1ga a kezedben is marad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Esk\u00fcdj h\u00e1t meg most az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, hogy hal\u00e1lom ut\u00e1n nem fogod kiirtani ut\u00f3daimat, \u00e9s nemzets\u00e9gemb\u0151l nem t\u00f6rl\u00f6d ki a nevemet!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1vid megesk\u00fcd\u00f6tt erre Saulnak, aki ezut\u00e1n hazat\u00e9rt. D\u00e1vid \u00e9s az emberei azonban visszat\u00e9rtek meger\u0151s\u00edtett rejtekhely\u00fckre."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1muel hal\u00e1la - S\u00e1muel meghalt, \u00e9s R\u00e1m\u00e1ban temett\u00e9k el, a saj\u00e1t birtok\u00e1n. Eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00f6sszegy\u0171lt a temet\u00e9s\u00e9re, \u00e9s meggy\u00e1szolta. D\u00e1vid tov\u00e1bbvonult csapat\u00e1val a M\u00e1\u00f3n-puszt\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid k\u00f6vetei N\u00e1b\u00e1lhoz mennek - \u00c9lt egy gazdag ember M\u00e1\u00f3nban, akit N\u00e1b\u00e1lnak h\u00edvtak, \u00e9s K\u00e1leb nemzets\u00e9g\u00e9be tartozott. Gazdas\u00e1ga K\u00e1rmelben volt, ahol 3 000 juhot \u00e9s 1 000 kecsk\u00e9t tartott. Feles\u00e9ge, Abigail nagyon okos \u00e9s sz\u00e9p, N\u00e1b\u00e1l ellenben durva term\u00e9szet\u0171 \u00e9s rosszindulat\u00fa volt. N\u00e1b\u00e1l egyszer \u00e9ppen a juhait ny\u00edrta K\u00e1rmelben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid k\u00f6vetei N\u00e1b\u00e1lhoz mennek - \u00c9lt egy gazdag ember M\u00e1\u00f3nban, akit N\u00e1b\u00e1lnak h\u00edvtak, \u00e9s K\u00e1leb nemzets\u00e9g\u00e9be tartozott. Gazdas\u00e1ga K\u00e1rmelben volt, ahol 3 000 juhot \u00e9s 1 000 kecsk\u00e9t tartott. Feles\u00e9ge, Abigail nagyon okos \u00e9s sz\u00e9p, N\u00e1b\u00e1l ellenben durva term\u00e9szet\u0171 \u00e9s rosszindulat\u00fa volt. N\u00e1b\u00e1l egyszer \u00e9ppen a juhait ny\u00edrta K\u00e1rmelben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor ezt D\u00e1vid a puszt\u00e1ban meghallotta, elk\u00fcldte t\u00edz ember\u00e9t N\u00e1b\u00e1lhoz. \u201eMenjetek el K\u00e1rmelbe \u2014 mondta nekik \u2014, \u00e9s keress\u00e9tek meg ott N\u00e1b\u00e1lt. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek \u0151t a nevemben,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor ezt D\u00e1vid a puszt\u00e1ban meghallotta, elk\u00fcldte t\u00edz ember\u00e9t N\u00e1b\u00e1lhoz. \u201eMenjetek el K\u00e1rmelbe \u2014 mondta nekik \u2014, \u00e9s keress\u00e9tek meg ott N\u00e1b\u00e1lt. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek \u0151t a nevemben,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s mondj\u00e1tok ezt neki: \u00bbB\u00e9kess\u00e9g neked, b\u00e9kess\u00e9g csal\u00e1dodnak, eg\u00e9sz gazdas\u00e1godnak \u00e9s ny\u00e1jaidnak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hallottam, hogy most ny\u00edrod a juhaidat. P\u00e1sztoraid egy ideig a k\u00f6zel\u00fcnkben legeltettek, de nem b\u00e1ntottuk \u0151ket, s ny\u00e1jaidb\u00f3l sem hi\u00e1nyzott egyetlen egy sem, am\u00edg K\u00e1rmelben voltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9rdezd meg szolg\u00e1idat, \u0151k is tan\u00fas\u00edtj\u00e1k, hogy \u00edgy volt. K\u00e9rlek, l\u00e9gy j\u00f3indulattal hozz\u00e1nk, \u00e9s adj valami aj\u00e1nd\u00e9kot szolg\u00e1idnak \u00e9s fiadnak, D\u00e1vidnak, hiszen az \u00fcnnepre j\u00f6tt\u00fcnk!\u00ab\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid k\u00f6vetei el is mentek N\u00e1b\u00e1lhoz, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k D\u00e1vid \u00fczenet\u00e9t, azut\u00e1n v\u00e1rt\u00e1k a v\u00e1laszt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e1b\u00e1l azonban \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eKi az a D\u00e1vid? Kicsoda Isai fia? Manaps\u00e1g oly sok szolga megsz\u00f6kik az ur\u00e1t\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Csak nem azt v\u00e1rj\u00e1tok t\u0151lem, hogy a juhaimat ny\u00edr\u00f3 szolg\u00e1im \u00e9tel\u00e9t \u2014 kenyeret, bort \u00e9s a lev\u00e1gott \u00e1llatok h\u00fas\u00e1t \u2014 elvegyem, \u00e9s olyan j\u00f6ttmenteknek adjam, akikr\u0151l azt sem tudom, kicsod\u00e1k?!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt hallva D\u00e1vid k\u00fcld\u00f6ttei sarkon fordultak, visszat\u00e9rtek D\u00e1vidhoz, \u00e9s mindent elmondtak neki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid ekkor kiadta a parancsot: \u201eMindenki k\u00f6sse fel a kardj\u00e1t!\u201d Ekkor mindenki felk\u00e9sz\u00fclt, D\u00e1vid is kardot k\u00f6t\u00f6tt, \u00e9s 400 ember\u00e9vel egy\u00fctt elindult. Csak 200 f\u0151 maradt h\u00e1tra a holmikn\u00e1l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abigail b\u00f6lcsess\u00e9ge elh\u00e1r\u00edtja a v\u00e9ront\u00e1st - K\u00f6zben N\u00e1b\u00e1l egyik szolg\u00e1ja elfutott Abigailhoz, N\u00e1b\u00e1l feles\u00e9g\u00e9hez, \u00e9s mindent elmondott neki: \u201eAsszonyom, D\u00e1vid k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt a puszt\u00e1b\u00f3l urunkhoz, hogy b\u00e9kess\u00e9ggel k\u00f6sz\u00f6nts\u00e9k \u0151t, de N\u00e1b\u00e1l durv\u00e1n visszautas\u00edtotta, \u00e9s \u00fcres k\u00e9zzel k\u00fcldte el \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pedig azok az emberek eg\u00e9sz id\u0151 alatt nagyon j\u00f3l b\u00e1ntak vel\u00fcnk, am\u00edg ny\u00e1jainkat legeltett\u00fck a k\u00f6zel\u00fckben. Nem b\u00e1ntottak benn\u00fcnket, semmit el nem vettek t\u0151l\u00fcnk,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u0151t, \u00fagy megv\u00e9dtek benn\u00fcnket, mint egy er\u0151s k\u0151fal! Am\u00edg \u0151k vel\u00fcnk voltak, \u00e9jjel-nappal biztons\u00e1gban voltunk a ny\u00e1jainkkal egy\u00fctt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Asszonyom, j\u00f3l gondold meg, mit kell tenned, mert nagy vesz\u00e9ly fenyegeti urunkat, eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1t, szolg\u00e1it \u00e9s gazdas\u00e1g\u00e1t! De \u0151 olyan durva \u00e9s kem\u00e9ny ember, hogy nem lehet vele besz\u00e9lni.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abigail ekkor s\u00fcrg\u0151sen munk\u00e1hoz l\u00e1tott: \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt 200 kenyeret, k\u00e9t t\u00f6ml\u0151 bort, egy kos\u00e1r p\u00f6rk\u00f6lt gabon\u00e1t, 100 mazsola-kal\u00e1csot, 200 aszalt f\u00fcge-kal\u00e1csot, meg 5 juhot lev\u00e1gott, \u00e9s a h\u00fast megs\u00fct\u00f6tte. Mindezt szamarakra rakta,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s a szolg\u00e1inak ezt mondta: \u201eMenjetek el\u0151ttem a szamarakkal, \u00e9n meg k\u00f6vetlek titeket!\u201d De f\u00e9rj\u00e9nek nem sz\u00f3lt egy sz\u00f3t sem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abigail a szamar\u00e1val \u00e9ppen lefel\u00e9 ereszkedett a hegy egyik oldal\u00e1n, \u00e9s nem l\u00e1tta, hogy D\u00e1vid az embereivel a m\u00e1sik oldalon szembe j\u00f6n vele. \u00cdgy v\u00e1ratlanul \u00f6sszetal\u00e1lkoztak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9ppen ezt mondta a csapat\u00e1nak: \u201eBizony, hi\u00e1ba v\u00e9delmeztem N\u00e1b\u00e1l ny\u00e1jait a puszt\u00e1ban, hogy semmi se vesszen el abb\u00f3l, ami az \u00f6v\u00e9! \u0150 pedig most a j\u00f3\u00e9rt rosszal fizet nek\u00fcnk!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isten b\u00fcntessen meg engem, ha holnap reggelre \u00e9letben hagyok N\u00e1b\u00e1l csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l \u00e9s szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl ak\u00e1r egyetlen fi\u00fat vagy f\u00e9rfit is!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor Abigail megl\u00e1tta D\u00e1vidot, sietve lesz\u00e1llt a szamar\u00e1r\u00f3l, \u00e9s arccal a f\u00f6ldre borult el\u0151tte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n D\u00e1vid l\u00e1ba el\u0151tt \u00edgy sz\u00f3lt: \u201eUram, engedd meg, hogy szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyod sz\u00f3ljon el\u0151tted, \u00e9s k\u00e9rlek, hallgass meg! Csak engem hib\u00e1ztass az\u00e9rt, ami t\u00f6rt\u00e9nt!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ugyanis nem tal\u00e1lkoztam a k\u00f6veteiddel, \u00e9s nem tudtam semmit a j\u00f6vetel\u00fckr\u0151l, csak ut\u00f3lag. K\u00e9rlek, uram, ne t\u00f6r\u0151dj N\u00e1b\u00e1llal, ezzel a haszontalan emberrel! Olyan \u0151, mint a neve, hiszen bolonds\u00e1g van benne."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00c9l\u0151 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra \u00e9s a te \u00e9letedre mondom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki megakad\u00e1lyozott t\u00e9ged abban, hogy gyilkoss\u00e1gba ess\u00e9l, \u00e9s \u00e1rtatlanok v\u00e9r\u00e9t ontsad! \u0150 az, aki nem engedte, hogy a saj\u00e1t kezeddel szerezz magadnak el\u00e9gt\u00e9telt. Legyenek h\u00e1t ellens\u00e9geid \u00e9s mindazok, akik \u00e1rtani akarnak neked, olyanok, mint N\u00e1b\u00e1l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e9rlek, fogadd el t\u0151lem aj\u00e1nd\u00e9kul ezeket a dolgokat, \u00e9s add a vit\u00e9zeidnek, akik t\u00e9ged k\u00f6vetnek!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bocs\u00e1sd meg h\u00e1t szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyodnak, ami t\u00f6rt\u00e9nt! Biztosan tudom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1lland\u00f3v\u00e1 teszi kir\u00e1lyi uralkod\u00f3 h\u00e1zadat, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 harcait harcolod, \u00e9s senki nem tal\u00e1l benned gonoszs\u00e1got eg\u00e9sz \u00e9letedben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha pedig ellens\u00e9geid \u00e9letedre t\u00f6rnek, Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u0151rizze meg az \u00e9letedet, ellens\u00e9geid \u00e9let\u00e9t azonban haj\u00edtsa messzire, mint paritty\u00e1b\u00f3l a k\u00f6vet!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 beteljes\u00edti rajtad, uram, mindazt a j\u00f3t, amelyet fel\u0151led mondott, \u00e9s Izr\u00e1el fejedelm\u00e9v\u00e9 tesz t\u00e9ged,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "akkor nem kell azon b\u00e1nk\u00f3dnod, \u00e9s nem fog b\u00e1ntani a lelkiismereted, hogy \u00e1rtatlanokat gyilkolt\u00e1l meg, \u00e9s hogy a saj\u00e1t kezeddel szerezt\u00e9l magadnak el\u00e9gt\u00e9telt! S amikor majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3l b\u00e1nik veled, uram, k\u00e9rlek, jusson eszedbe szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod, Abigail!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201e\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, aki t\u00e9ged ma ide k\u00fcld\u00f6tt, hogy tal\u00e1lkozzunk!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1ldott a b\u00f6lcsess\u00e9ged, \u00e9s \u00e1ldott vagy te magad is, mert visszatartott\u00e1l att\u00f3l, hogy \u00e1rtatlanokat gyilkoljak meg, \u00e9s hogy magam szerezzek magamnak el\u00e9gt\u00e9telt!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mert esk\u00fcsz\u00f6m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, Izr\u00e1el Isten\u00e9re \u2014 aki visszatartott engem att\u00f3l, hogy b\u00e1ntsalak \u2014, hogy ha nem j\u00f6tt\u00e9l volna idej\u00e9ben el\u00e9m, akkor holnap reggelre N\u00e1b\u00e1l csal\u00e1dj\u00e1ban sem fi\u00fat, sem f\u00e9rfit nem hagytam volna \u00e9letben.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azzal D\u00e1vid \u00e1tvette Abigail aj\u00e1nd\u00e9kait, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eMenj vissza b\u00e9kess\u00e9gben a h\u00e1zadba, mert hallgatok szavadra, \u00e9s teljes\u00edtem a k\u00e9r\u00e9sedet.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e1vid feles\u00e9g\u00fcl veszi Abigailt - Ezut\u00e1n Abigail visszat\u00e9rt a h\u00e1zukba, ahol N\u00e1b\u00e1l nagy v\u00edgan lakom\u00e1zott. Olyan vend\u00e9gs\u00e9get szerzett, mint egy kir\u00e1ly, de mivel m\u00e1r er\u0151sen ittas volt, feles\u00e9ge nem sz\u00f3lt neki semmit."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel, amikor N\u00e1b\u00e1l m\u00e1r kij\u00f3zanodott, Abigail mindent elmondott neki. Ett\u0151l N\u00e1b\u00e1l annyira megrettent, hogy teljesen megb\u00e9nult, \u00e9s a sz\u00edve majdnem meg\u00e1llt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "T\u00edz nappal k\u00e9s\u0151bb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 les\u00fajtott N\u00e1b\u00e1lra, aki ezt m\u00e1r nem \u00e9lte t\u00fal."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amikor ezt D\u00e1vid meghallotta, azt mondta: \u201e\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki v\u00e9d\u0151\u00fcgyv\u00e9dem lett N\u00e1b\u00e1llal szemben. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 perelt az engem gyal\u00e1z\u00f3 N\u00e1b\u00e1llal, de att\u00f3l visszatartott, hogy v\u00e9tkezzek, \u00e9s visszaford\u00edtotta N\u00e1b\u00e1l gonoszs\u00e1g\u00e1t a maga fej\u00e9re!\u201d Azut\u00e1n D\u00e1vid \u00fczent Abigailnak, hogy szeretn\u00e9 feles\u00e9g\u00fcl venni. Elk\u00fcldte hozz\u00e1 szolg\u00e1it K\u00e1rmelbe ezzel az \u00fczenettel: \u201eD\u00e1vid k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1d, hogy vigy\u00fcnk magunkkal, mert szeretne feles\u00e9g\u00fcl venni.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Amikor ezt D\u00e1vid meghallotta, azt mondta: \u201e\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki v\u00e9d\u0151\u00fcgyv\u00e9dem lett N\u00e1b\u00e1llal szemben. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 perelt az engem gyal\u00e1z\u00f3 N\u00e1b\u00e1llal, de att\u00f3l visszatartott, hogy v\u00e9tkezzek, \u00e9s visszaford\u00edtotta N\u00e1b\u00e1l gonoszs\u00e1g\u00e1t a maga fej\u00e9re!\u201d Azut\u00e1n D\u00e1vid \u00fczent Abigailnak, hogy szeretn\u00e9 feles\u00e9g\u00fcl venni. Elk\u00fcldte hozz\u00e1 szolg\u00e1it K\u00e1rmelbe ezzel az \u00fczenettel: \u201eD\u00e1vid k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1d, hogy vigy\u00fcnk magunkkal, mert szeretne feles\u00e9g\u00fcl venni.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az asszony ekkor arccal a f\u00f6ldig hajolt, \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eK\u00e9sz vagyok uramnak nemcsak feles\u00e9ge, hanem rabszolgan\u0151je is lenni, aki uram szolg\u00e1inak l\u00e1b\u00e1t mossa.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azut\u00e1n sietve f\u00f6lk\u00e9sz\u00fclt, szamar\u00e1ra \u00fclt, mag\u00e1val vitte \u00f6t szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s a szolg\u00e1kat k\u00f6vetve mindannyian D\u00e1vidhoz mentek. \u00cdgy lett Abigail D\u00e1vid feles\u00e9ge."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e1vid feles\u00e9g\u00fcl vette a Jezr\u00e9elb\u0151l val\u00f3 Ahin\u00f3amot is. \u00cdgy m\u00e1r k\u00e9t feles\u00e9ge volt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Kor\u00e1bban Saul le\u00e1ny\u00e1t, Mik\u00e1lt is feles\u00e9g\u00fcl vette D\u00e1vid. Azonban Mik\u00e1lt Saul elszak\u00edtotta D\u00e1vidt\u00f3l, \u00e9s feles\u00e9g\u00fcl adta a Gallimb\u00f3l val\u00f3 Paltihoz, Lais fi\u00e1hoz."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid m\u00e1sodszor is megk\u00edm\u00e9li Saul \u00e9let\u00e9t - Z\u00edf lakosai k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyan elmentek Saulhoz Gibe\u00e1ba, \u00e9s jelentett\u00e9k neki: \u201eKir\u00e1lyunk, D\u00e1vid a Hakil\u00e1-dombon rejt\u0151zik, Jesimont\u00f3l keletre.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul ekkor elindult 3 000 legjobb katon\u00e1j\u00e1val \u2014 akiket eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u0151l v\u00e1logatott \u00f6ssze \u2014, hogy megkeresse D\u00e1vidot \u00e9s embereit a Z\u00edf-puszt\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkezett, a Hakil\u00e1-dombon vert t\u00e1bort, Jesimon k\u00f6zel\u00e9ben, az \u00fat mellett. D\u00e1vid ezalatt a puszt\u00e1ban tart\u00f3zkodott. Mikor \u00e9szrevette, hogy Saul az \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9re indult,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "k\u00e9meket k\u00fcld\u00f6tt ki, \u00e9s megbizonyosodott fel\u0151le, hogy Saul csapata m\u00e1r meg\u00e9rkezett a k\u00f6rny\u00e9kre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n maga D\u00e1vid is Saul t\u00e1bor\u00e1nak a k\u00f6zel\u00e9be ment, \u00e9s j\u00f3l megfigyelte azt a helyet, ahol Saul \u00e9s Abner alszanak. Abner N\u00e9r fia \u00e9s a sereg f\u0151vez\u00e9re volt. Saul a t\u00e1bor k\u00f6zep\u00e9n aludt, a katon\u00e1it\u00f3l teljesen k\u00f6r\u00fclv\u00e9ve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e1vid megk\u00e9rdezte a hettita Ahimelekt\u0151l \u00e9s Abisajt\u00f3l: \u201eMelyik\u0151t\u00f6k j\u00f6n le velem Saulhoz, a t\u00e1bor\u00e1ba?\u201d Abisaj \u2014 aki Cer\u00faja fia, \u00e9s J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re volt \u2014 v\u00e1llalkozott r\u00e1: \u201e\u00c9n lemegyek veled\u201d \u2014 felelte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9jjel azut\u00e1n D\u00e1vid \u00e9s Abisaj \u00f3vatosan belop\u00f3ztak Saul t\u00e1bor\u00e1ba. Eg\u00e9szen k\u00f6zel jutottak Saulhoz, aki m\u00e9lyen aludt. L\u00e1tt\u00e1k, hogy Saul feje mellett ott van a l\u00e1ndzs\u00e1ja, a f\u00f6ldbe sz\u00farva. Abner, meg a t\u00f6bbi katona is ott fek\u00fcdt Saul k\u00f6r\u00fcl: mindannyian m\u00e9lyen aludtak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eL\u00e1tod? \u2014 s\u00fagta Abisaj D\u00e1vidnak. \u2014 Isten most a kezedbe adta ellens\u00e9gedet! Engedd meg, hogy a f\u00f6ldh\u00f6z szegezzem Sault a saj\u00e1t l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1val! Egyetlen sz\u00far\u00e1ssal v\u00e9gzek vele, nem lesz sz\u00fcks\u00e9g t\u00f6bbre.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De D\u00e1vid nem engedte: \u201eNem, Abisaj, ne ny\u00falj hozz\u00e1! \u2014 felelte. \u2014 Ki emelhetne b\u00fcntetlen\u00fcl kezet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6lkentj\u00e9re?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amilyen biztos, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9l, olyan biztos, hogy maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fog Saulra les\u00fajtani. Vagy elj\u00f6n az ideje, \u00e9s meghal, vagy pedig csat\u00e1ban esik el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mentsen meg att\u00f3l, hogy kezet emeljek arra, akit \u0151 f\u00f6lkent! De vedd csak el a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t meg a vizeskors\u00f3j\u00e1t, \u00e9s menj\u00fcnk!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t D\u00e1vid mag\u00e1val vitte Saul l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t \u00e9s vizeskors\u00f3j\u00e1t, \u00e9s Abisajjal egy\u00fctt elmentek. Saul \u00e9s az emberei semmit sem vettek \u00e9szre, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9ly \u00e1lmot k\u00fcld\u00f6tt r\u00e1juk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid f\u00f6lment a v\u00f6lgy t\u00fals\u00f3 oldal\u00e1n l\u00e9v\u0151 domb tetej\u00e9re, j\u00f3 messzire, hogy biztons\u00e1gos t\u00e1volban legyen Saul sereg\u00e9t\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Onnan ki\u00e1ltott le a seregnek \u00e9s Abnernek, N\u00e9r fi\u00e1nak: \u201eHallod-e Abner? V\u00e1laszolj nekem!\u201d \u201eKi vagy te? \u2014 ki\u00e1ltott vissza Abner. \u2014 Mi\u00e9rt sz\u00f3l\u00edtod a kir\u00e1lyt?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00edgy folytatta: \u201eAbner, te vagy a legvit\u00e9zebb harcos Izr\u00e1elben, igaz? Akkor mi\u00e9rt nem \u0151rizted jobban uradat?! Hiszen valaki behatolt a t\u00e1borodba, hogy meg\u00f6lje a kir\u00e1lyt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nagy hib\u00e1t v\u00e9tett\u00e9l! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra mondom, meg\u00e9rdemeln\u00e9tek, hogy kiv\u00e9gezzenek benneteket, ami\u00e9rt nem \u0151rizt\u00e9tek uratokat, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6lkent kir\u00e1ly\u00e1t! N\u00e9zd csak meg, hov\u00e1 lett a kir\u00e1ly \u00e1gya mell\u0151l a l\u00e1ndzs\u00e1ja \u00e9s a vizeskors\u00f3ja?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saul f\u00f6lismerte D\u00e1vid hangj\u00e1t, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott neki: \u201eTe vagy az, fiam, D\u00e1vid?\u201d \u201eIgen, \u00e9n vagyok az, uram, kir\u00e1lyom! \u2014 felelt D\u00e1vid. \u2014"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6z\u00f6l engem, h\u0171s\u00e9ges szolg\u00e1dat? Mit v\u00e9tettem ellened? Mi a b\u0171n\u00f6m?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9rlek, uram, kir\u00e1lyom, hallgass meg engem, szolg\u00e1dat! Ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ind\u00edtott arra, hogy \u00fcld\u00f6zz engem, \u0151t ki lehet engesztelni \u00e1ldozattal. De ha emberek ingereltek t\u00e9ged ellenem, akkor legyenek \u00e1tkozottak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, ami\u00e9rt el\u00fcld\u00f6ztek engem arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, amelyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl kaptam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l! Legyenek \u00e1tkozottak, ami\u00e9rt azt mondt\u00e1k nekem: \u00bbMenj el innen, \u00e9s szolg\u00e1lj m\u00e1s isteneket!\u00ab"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De nem, az nem lehet, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 arc\u00e1t\u00f3l t\u00e1vol kelljen meghalnom! Izr\u00e1el kir\u00e1lya kivonult sereg\u00e9vel, hogy egy kicsiny bolh\u00e1t \u00fcld\u00f6zz\u00f6n, vagy \u00fagy kergessen engem, ahogy a fogolymadarakra vad\u00e1sznak a hegyekben!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saul \u00edgy ki\u00e1ltott vissza: \u201eJ\u00f6jj vissza, fiam, D\u00e1vid, mert v\u00e9tkeztem ellened! Nem fogok t\u00f6bb\u00e9 a vesztedre t\u00f6rni! Hiszen ma megk\u00edm\u00e9lted az \u00e9letem, pedig meg\u00f6lhett\u00e9l volna. Bizony, nagyot hib\u00e1ztam, \u00e9s bolondul cselekedtem!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00edgy felelt: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, itt van a kir\u00e1ly l\u00e1ndzs\u00e1ja! J\u00f6jj\u00f6n \u00e1t \u00e9rte valaki, \u00e9s vigye vissza!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden embernek a maga h\u0171s\u00e9ge \u00e9s igazs\u00e1goss\u00e1ga szerint fizet meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ahogy meg\u00e9rdemli! N\u00e9zd, kir\u00e1lyom, ma az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a kezembe adott t\u00e9ged, de nem emeltem kezet r\u00e1d, mivel t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kent f\u00f6l kir\u00e1lly\u00e1!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amilyen dr\u00e1ga volt sz\u00e1momra az \u00e9leted, legyen az \u00e9n \u00e9letem is olyan dr\u00e1ga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s szabad\u00edtson ki engem minden bajb\u00f3l!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Saul v\u00e9g\u00fcl ezt mondta: \u201e\u00c1ldott legy\u00e9l, fiam, D\u00e1vid! Nagy dolgokat fogsz v\u00e9ghezvinni, \u00e9s gy\u0151ztes leszel!\u201d Ezut\u00e1n D\u00e1vid tov\u00e1bbment, Saul pedig hazat\u00e9rt."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid a filiszteusokn\u00e1l keres mened\u00e9ket - D\u00e1vid azonban m\u00e9gis ezt gondolta: \u201eEgyszer Saul csakugyan elpuszt\u00edt engem! Jobb lesz, ha s\u00fcrg\u0151sen elmenek\u00fcl\u00f6k a filiszteusokhoz! Ha elfutok Izr\u00e1elb\u0151l, Saul sem fog tov\u00e1bb \u00fcld\u00f6zni, s \u00edgy megmenek\u00fcl\u00f6k t\u0151le.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid t\u00e1bor\u00e1ban ekkor 600 f\u00e9rfi volt, meg a csal\u00e1djaik. D\u00e1vid vezet\u00e9s\u00e9vel valamennyien felkerekedtek, \u00e9s \u00e1tmentek a hat\u00e1ron a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9re, \u00c1kishoz, M\u00e1\u00f3k fi\u00e1hoz, G\u00e1t kir\u00e1ly\u00e1hoz. Azut\u00e1n G\u00e1tban telepedtek le. D\u00e1vid is ott lakott \u00c1kis kir\u00e1ly k\u00f6zel\u00e9ben k\u00e9t feles\u00e9g\u00e9vel, a jezr\u00e9eli Ahin\u00f3ammal \u00e9s a k\u00e1rmeli Abigaillal, aki r\u00e9gebben N\u00e1b\u00e1l \u00f6zvegye volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid t\u00e1bor\u00e1ban ekkor 600 f\u00e9rfi volt, meg a csal\u00e1djaik. D\u00e1vid vezet\u00e9s\u00e9vel valamennyien felkerekedtek, \u00e9s \u00e1tmentek a hat\u00e1ron a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9re, \u00c1kishoz, M\u00e1\u00f3k fi\u00e1hoz, G\u00e1t kir\u00e1ly\u00e1hoz. Azut\u00e1n G\u00e1tban telepedtek le. D\u00e1vid is ott lakott \u00c1kis kir\u00e1ly k\u00f6zel\u00e9ben k\u00e9t feles\u00e9g\u00e9vel, a jezr\u00e9eli Ahin\u00f3ammal \u00e9s a k\u00e1rmeli Abigaillal, aki r\u00e9gebben N\u00e1b\u00e1l \u00f6zvegye volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor Saul megtudta, hogy D\u00e1vid G\u00e1tban keresett mened\u00e9ket, lemondott r\u00f3la, \u00e9s felhagyott az \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt javasolta \u00c1kisnak: \u201eHa j\u00f3indulattal vagy ir\u00e1ntam, k\u00e9rlek, engedd meg, hogy valamelyik faluban lakhassak az embereimmel egy\u00fctt! Hiszen a szolg\u00e1d vagyok, mi\u00e9rt is lakn\u00e9k a kir\u00e1ly v\u00e1ros\u00e1ban?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1kis beleegyezett, \u00e9s azon a napon kijel\u00f6lte D\u00e1vid \u00e9s csapata sz\u00e1m\u00e1ra Cikl\u00e1got, hogy ott telepedjenek le. Ett\u0151l kezdve mind a mai napig Cikl\u00e1g J\u00fada kir\u00e1lyainak a birtok\u00e1hoz tartozik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e1vid embereivel egy \u00e9vig \u00e9s n\u00e9gy h\u00f3napig tart\u00f3zkodott a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez id\u0151 alatt D\u00e1vid \u00e9s serege sokszor megt\u00e1madta a ges\u00fariakat, a g\u00e9zerieket \u00e9s az am\u00e1lekieket. Ezek a nom\u00e1d t\u00f6rzsek Telam \u00e9s S\u00far vid\u00e9k\u00e9n, \u00e9s att\u00f3l az Egyiptomig terjed\u0151 ter\u00fcleten laktak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9s csapata puszt\u00edtotta ezeket a t\u00f6rzseket, \u00e9s akiket legy\u0151z\u00f6tt, azok k\u00f6z\u00fcl senkit sem hagyott \u00e9letben, m\u00e9g az asszonyokat sem. Juhaikat, marh\u00e1ikat, szamaraikat, tev\u00e9iket \u00e9s a zs\u00e1km\u00e1nyolt ruhanem\u0171t azonban mag\u00e1val vitte \u00c1kishoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ilyenkor \u00c1kis megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMa merre mentetek porty\u00e1zni?\u201d D\u00e1vid ilyenkor mindig f\u00e9lrevezet\u0151 v\u00e1laszt adott \u00c1kisnak: \u201eMa J\u00fada d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9re t\u00f6rt\u00fcnk be\u201d \u2014 v\u00e1laszolta. M\u00e1skor ezt mondta: \u201eMa a jerahme\u00e9liek ellen harcoltunk.\u201d Vagy ezt: \u201eMost a k\u00e9niek d\u00e9li vid\u00e9k\u00e9t raboltuk ki.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e9rt nem hagyott \u00e9letben D\u00e1vid senkit a legy\u0151z\u00f6ttek k\u00f6z\u00fcl, hogy ne tudj\u00e1k el\u00e1rulni \u00c1kisnak, merre porty\u00e1ztak. Am\u00edg a filiszteusokn\u00e1l lakott, D\u00e1vid mindig ezt tette."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1kis megb\u00edzott benne, mert azt gondolta, hogy ezek miatt a porty\u00e1z\u00e1sok \u00e9s rabl\u00e1sok miatt Izr\u00e1el n\u00e9pe meggy\u0171l\u00f6lte D\u00e1vidot, aki most m\u00e1r mindig a szolg\u00e1ja marad."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1bor\u00fa a filiszteusokkal - T\u00f6rt\u00e9nt ezut\u00e1n, hogy a filiszteusok ism\u00e9t \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k sereg\u00fcket, \u00e9s hadj\u00e1ratra k\u00e9sz\u00fcltek Izr\u00e1el ellen. \u00c1kis kir\u00e1ly ezt mondta D\u00e1vidnak: \u201eUgye tudod, hogy neked \u00e9s embereidnek is velem egy\u00fctt kell hadba vonulnotok?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00edgy felelt: \u201eSzolg\u00e1d vagyok uram, te tudod, mit kell tennem.\u201d \u201eAkkor h\u00e1t ezent\u00fal te leszel az \u00e1lland\u00f3 test\u0151rs\u00e9gem kapit\u00e1nya\u201d \u2014 v\u00e1laszolta \u00c1kis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul a halottid\u00e9z\u0151 asszonyt\u00f3l k\u00e9r seg\u00edts\u00e9get - Miut\u00e1n S\u00e1muel meghalt, eg\u00e9sz Izr\u00e1el meggy\u00e1szolta, majd eltemett\u00e9k R\u00e1m\u00e1ban, ahol lakott. Saul ebben az id\u0151ben ki\u0171zte Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9r\u0151l a halottid\u00e9z\u0151ket \u00e9s j\u00f3sokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A filiszteusok \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k sereg\u00fcket, behatoltak Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9re, \u00e9s let\u00e1boroztak S\u00fanem mellett. Saul is \u00f6sszeh\u00edvta sereg\u00e9t eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u0151l, \u00e9s Gilb\u00f3\u00e1n\u00e1l vert t\u00e1bort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta a filiszteusok t\u00e1bor\u00e1t, nagyon megrettent, \u00e9s sz\u00edv\u00e9t \u00f6sszeszor\u00edtotta a f\u00e9lelem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n megk\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki azonban nem v\u00e1laszolt neki sem \u00e1lom, sem az \u00dar\u00edm, sem a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl Saul ezt mondta a tisztjeinek: \u201eKeressetek nekem egy halottid\u00e9z\u0151 asszonyt, elmegyek hozz\u00e1 \u00e9s megk\u00e9rdezem \u0151t!\u201d \u201eLakik egy ilyen asszony nem messze innen, \u00c9nd\u00f3rban!\u201d \u2014 mondt\u00e1k azok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul \u00e1lruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, hogy senki se ismerje f\u00f6l, majd \u00e9jjel k\u00e9t ember\u00e9vel egy\u00fctt elment ahhoz az asszonyhoz, \u00c9nd\u00f3rba. Ezt k\u00e9rte t\u0151le: \u201eMondj nekem j\u00f6vend\u0151t a szellem \u00e1ltal, k\u00e9rlek, \u00e9s id\u00e9zd meg, akit mondok neked!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De az asszony \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUram, te is j\u00f3l tudod, hogy Saul kir\u00e1ly ki\u0171zte a halottid\u00e9z\u0151ket \u00e9s a j\u00f3sokat Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. Csapd\u00e1ba akarsz ejteni, hogy meg\u00f6ljenek?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul azonban megesk\u00fcd\u00f6tt neki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra: \u201e\u00c9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy emiatt nem lesz semmi b\u00e1nt\u00f3d\u00e1sod!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eH\u00e1t j\u00f3 \u2014 egyezett bele az asszony \u2014, akkor mondd, kit id\u00e9zzek f\u00f6l neked?\u201d \u201eS\u00e1muelt!\u201d \u2014 felelte Saul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor az asszony megl\u00e1tta S\u00e1muelt, f\u00f6lsikoltott. Azut\u00e1n Saulhoz fordult: \u201eHiszen te vagy Saul! Mi\u00e9rt csapt\u00e1l be engem?!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly megnyugtatta: \u201eNe f\u00e9lj, nem lesz semmi b\u00e1nt\u00f3d\u00e1sod! De mondd csak, kit l\u00e1tsz?\u201d \u201eL\u00e1tok egy isten-f\u00e9l\u00e9t felj\u00f6nni a f\u00f6ldb\u0151l\u201d \u2014 v\u00e1laszolta az asszony."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eMilyennek l\u00e1tod?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte Saul. \u201eOlyan, mint egy \u00f6regember, \u00e9s k\u00f6penyt visel\u201d \u2014 felelt a halottid\u00e9z\u0151. Saul azt gondolta, hogy ez S\u00e1muel, ez\u00e9rt arccal a f\u00f6ldre borult el\u0151tte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1muel ekkor megk\u00e9rdezte Sault\u00f3l: \u201eMi\u00e9rt h\u00e1borgatsz engem? Mi\u00e9rt id\u00e9zt\u00e9l meg?\u201d Saul \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgen nagy bajban vagyok! A filiszteusok hadj\u00e1ratot ind\u00edtottak ellenem, r\u00e1ad\u00e1sul m\u00e9g Isten is elhagyott engem! Hi\u00e1ba k\u00e9rdezem, nem v\u00e1laszol sem a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, sem \u00e1lom \u00e1ltal. Ez\u00e9rt fordultam hozz\u00e1d, hogy tan\u00e1csot k\u00e9rjek, mit\u00e9v\u0151 legyek most.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De S\u00e1muel ezt felelte: \u201eHa az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elhagyott t\u00e9ged, \u00e9s ellens\u00e9gedd\u00e9 lett, akkor mi \u00e9rtelme, hogy engem megk\u00e9rdezz?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt teszi, amit \u00e1ltalam el\u0151re megmondott neked: Kiveszi kezedb\u0151l a kir\u00e1lyi uralmat, \u00e9s m\u00e1snak \u2014 D\u00e1vidnak \u2014 adja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az\u00e9rt teszi ezt, mert nem engedelmeskedt\u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak: nem hajtottad v\u00e9gre az am\u00e1lekieken az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edt\u00e9let\u00e9t, amelyet l\u00e1ngol\u00f3 haragj\u00e1ban hozott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezen fel\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 veled egy\u00fctt kiszolg\u00e1ltatja Izr\u00e1elt is a filiszteusoknak. Holnap te is, meg fiaid is velem lesztek. Bizony, Izr\u00e1el sereg\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a filiszteusok kez\u00e9be adja, akik legy\u0151znek titeket.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amint ezt Saul meghallotta, annyira megr\u00e9m\u00fclt, hogy \u00f6sszeesett, \u00e9s elter\u00fclt a f\u00f6ld\u00f6n. Semmi ereje sem maradt, mert el\u0151z\u0151leg m\u00e1r egy napja nem evett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az asszony odal\u00e9pett Saulhoz, \u00e9s mikor l\u00e1tta, hogy mennyire hatalm\u00e1ba ker\u00edtette a f\u00e9lelem, ezt mondta neki: \u201eUram, \u00e9n \u00e9letem kock\u00e1ztat\u00e1s\u00e1val megtettem, amit k\u00e9rt\u00e9l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Most k\u00e9rlek, te is hallgass r\u00e1m! Enned kell valamit! Hadd k\u00e9sz\u00edtsek \u00e9telt a sz\u00e1modra, hogy visszanyerd er\u0151det, azut\u00e1n menj tov\u00e1bb.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De Saul azt mondta: \u201eNem kell!\u201d Szolg\u00e1i az asszonnyal egy\u00fctt azonban addig gy\u0151zk\u00f6dt\u00e9k, am\u00edg beleegyezett. \u00d6sszeszedte mag\u00e1t, felkelt a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s az \u00e1gyra \u00fclt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az asszonynak volt egy h\u00edzott borja. Ezt sietve lev\u00e1gta, \u00e9telt k\u00e9sz\u00edtett bel\u0151le, majd kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyeket is s\u00fct\u00f6tt,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "azut\u00e1n megvend\u00e9gelte Sault \u00e9s k\u00eds\u00e9r\u0151it. Miut\u00e1n ettek, Saul \u00e9s a k\u00e9t embere m\u00e9g azon az \u00e9jjelen elmentek."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A filiszteusok visszak\u00fcldik D\u00e1vidot \u00e9s csapat\u00e1t - Af\u00e9k v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l gy\u0171ltek \u00f6ssze a filiszteusok, az izr\u00e1eliek serege pedig a Jezr\u00e9el melletti forr\u00e1s k\u00f6zel\u00e9ben t\u00e1borozott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A filiszteusok sereg\u00e9nek sz\u00e1zadai \u00e9s ezredei mind a saj\u00e1t fejedelmeik vezet\u00e9se alatt vonultak a hadj\u00e1ratra. D\u00e1vid a csapat\u00e1val \u00c1kis kir\u00e1ly vezet\u00e9se alatt vonult a sereg v\u00e9g\u00e9n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De a sereg vez\u00e9rei ezt mondt\u00e1k \u00c1kisnak: \u201eMit keresnek ezek a h\u00e9berek k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk?\u201d \u00c1kis v\u00e9delm\u00e9be vette D\u00e1vidot: \u201eIgaz, hogy D\u00e1vid r\u00e9gebben Saul kir\u00e1ly szolg\u00e1ja volt, de most m\u00e1r hossz\u00fa ideje velem van! Att\u00f3l kezdve, hogy hozz\u00e1m p\u00e1rtolt, nem tal\u00e1ltam benne semmi kivetnival\u00f3t!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De a sereg vez\u00e9rei emiatt megharagudtak \u00c1kisra, \u00e9s k\u00f6vetelt\u00e9k t\u0151le: \u201eK\u00fcldd vissza ezt az embert! T\u00e9rjen haza abba a v\u00e1rosba, amelyet kijel\u00f6lt\u00e9l neki! Semmi sz\u00edn alatt nem j\u00f6het vel\u00fcnk a hadj\u00e1ratra. Ne legyen alkalma r\u00e1, hogy a csata k\u00f6zben ellen\u00fcnk forduljon! Mivel tudn\u00e1 jobban visszaszerezni kor\u00e1bbi kir\u00e1lya kegyeit, mint azzal, hogy halomra \u00f6ld\u00f6s benn\u00fcnket?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen D\u00e1vid az, akir\u0151l t\u00e1ncolva \u00e9nekelt\u00e9k az izr\u00e1eli n\u0151k: \u00bbMeg\u00f6lt Saul ezreket, D\u00e1vid meg t\u00edzezreket!\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1kis teh\u00e1t k\u00e9nytelen-kelletlen h\u00edvatta D\u00e1vidot, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eAz \u00e9l\u0151 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra esk\u00fcsz\u00f6m, hogy te becs\u00fcletes \u00e9s h\u0171s\u00e9ges vagy hozz\u00e1m! Ami engem illet, szeretn\u00e9m, ha velem tartan\u00e1l ezen a hadj\u00e1raton, hiszen ami\u00f3ta hozz\u00e1m j\u00f6tt\u00e9l, mind a mai napig nem tal\u00e1ltam viselked\u00e9sedben semmi kivetnival\u00f3t. A filiszteusok fejedelmei is j\u00f3 embernek tartanak t\u00e9ged."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9gis, menj vissza b\u00e9kess\u00e9ggel ebb\u0151l a hadj\u00e1ratb\u00f3l, \u00e9s semmi olyat ne t\u00e9gy, amit a filiszteusok vezet\u0151i nem helyeselnek!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt k\u00e9rdezte \u00c1kist\u00f3l: \u201eDe h\u00e1t mi rosszat tettem? Mi rosszat tal\u00e1lt\u00e1l szolg\u00e1dban, ami\u00f3ta csak veled vagyok? Mi\u00e9rt nem mehetek \u00e9n is, hogy uram, a kir\u00e1ly ellens\u00e9gei ellen harcoljak?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eD\u00e1vid, \u00e9n tudom, hogy te olyan \u00e1rtatlan \u00e9s h\u0171s\u00e9ges vagy, ak\u00e1r Isten angyala! De mit tegyek, ha a filiszteus sereg vez\u00e9rei ragaszkodnak hozz\u00e1, hogy ne j\u00f6jj vel\u00fcnk a harcba, hanem t\u00e9rj vissza."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt holnap kor\u00e1n reggel embereiddel egy\u00fctt t\u00e9rjetek vissza abba a v\u00e1rosba, amelyet sz\u00e1motokra kijel\u00f6ltem!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: m\u00e1snap reggel D\u00e1vid \u00e9s csapata visszat\u00e9rt a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9re, a filiszteusok pedig tov\u00e1bb vonultak Jezr\u00e9el fel\u00e9."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid visszaszerzi, amit az ellens\u00e9g elrabolt - D\u00e1vid \u00e9s csapata k\u00e9t nap m\u00falva \u00e9rkezett vissza Cikl\u00e1gba. Akkor l\u00e1tt\u00e1k, hogy am\u00edg \u0151k t\u00e1vol voltak, az am\u00e1lekiek bet\u00f6rtek a d\u00e9lvid\u00e9kre, f\u00f6ld\u00falt\u00e1k \u00e9s f\u00f6l\u00e9gett\u00e9k a v\u00e1rost."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cikl\u00e1gb\u00f3l elhurcolt\u00e1k az asszonyokat \u00e9s a gyerekeket. Senkit nem \u00f6ltek meg, csak foglyul ejtett\u00e9k \u00e9s magukkal vitt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid \u00e9s az emberei l\u00e1tt\u00e1k, hogy a v\u00e1rost, ahol az otthonuk volt, az am\u00e1lekiek teljesen elpuszt\u00edtott\u00e1k, f\u00f6lperzselt\u00e9k, \u00e9s hogy feles\u00e9geiket \u00e9s gyermekeiket mind elvitt\u00e9k,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hangos s\u00edr\u00e1sra fakadtak, \u00e9s addig s\u00edrtak, am\u00edg m\u00e1r s\u00edrni sem tudtak tov\u00e1bb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e1vid k\u00e9t feles\u00e9g\u00e9t is elhurcolt\u00e1k: a Jezr\u00e9elb\u0151l val\u00f3 Ahin\u00f3\u00e1mot \u00e9s a K\u00e1rmelb\u0151l val\u00f3 Abigailt, aki el\u0151z\u0151leg N\u00e1b\u00e1l \u00f6zvegye volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az emberek annyira elkeseredtek a gyermekeik elveszt\u00e9se miatt, hogy m\u00e1r arr\u00f3l besz\u00e9ltek, hogy megk\u00f6vezik D\u00e1vidot. Emiatt D\u00e1vid nagyon szorult helyzetbe ker\u00fclt, m\u00e9gis er\u0151t \u00e9s b\u00e1tors\u00e1got mer\u00edtett Isten\u00e9b\u0151l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3b\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n mag\u00e1hoz h\u00edvatta Ebj\u00e1t\u00e1rt, Ahimelek fi\u00e1t, a papot, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eK\u00e9rlek, hozd magaddal az ef\u00f3dot is!\u201d Ebj\u00e1t\u00e1r az ef\u00f3ddal egy\u00fctt D\u00e1vidhoz ment,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s akkor D\u00e1vid megk\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: \u201e\u00dcld\u00f6zzem-e a rabl\u00f3kat? Utol\u00e9rem-e \u0151ket?\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt felelte: \u201eIgen, \u00fcld\u00f6zd, mert biztosan utol\u00e9red \u0151ket, \u00e9s kiszabad\u00edtod a foglyokat!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elindult h\u00e1t D\u00e1vid 600 ember\u00e9vel az am\u00e1lekiek ut\u00e1n, \u00e9s el\u00e9rkeztek a Besz\u00f3r-patakhoz. Itt azonban 200 f\u00e9rfi meg\u00e1llt, mert nagyon elf\u00e1radtak. D\u00e1vid 400 emberrel folytatta az utat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elindult h\u00e1t D\u00e1vid 600 ember\u00e9vel az am\u00e1lekiek ut\u00e1n, \u00e9s el\u00e9rkeztek a Besz\u00f3r-patakhoz. Itt azonban 200 f\u00e9rfi meg\u00e1llt, mert nagyon elf\u00e1radtak. D\u00e1vid 400 emberrel folytatta az utat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben r\u00e1tal\u00e1ltak egy fiatal egyiptomi f\u00e9rfira, akit D\u00e1vid el\u00e9 vittek. Az egyiptomi nagyon ki volt mer\u00fclve, ez\u00e9rt adtak neki kenyeret, aszalt f\u00fcg\u00e9t \u00e9s mazsol\u00e1t. \u0150 pedig evett, ivott, \u00e9s meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt, mert el\u0151z\u0151leg m\u00e1r h\u00e1rom nap \u00e9s h\u00e1rom \u00e9jjel nem evett, nem ivott semmit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben r\u00e1tal\u00e1ltak egy fiatal egyiptomi f\u00e9rfira, akit D\u00e1vid el\u00e9 vittek. Az egyiptomi nagyon ki volt mer\u00fclve, ez\u00e9rt adtak neki kenyeret, aszalt f\u00fcg\u00e9t \u00e9s mazsol\u00e1t. \u0150 pedig evett, ivott, \u00e9s meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt, mert el\u0151z\u0151leg m\u00e1r h\u00e1rom nap \u00e9s h\u00e1rom \u00e9jjel nem evett, nem ivott semmit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1vid kik\u00e9rdezte: \u201eKinek a szolg\u00e1ja vagy? Honnan j\u00f6tt\u00e9l?\u201d Az egyiptomi \u00edgy felelt: \u201eEgy am\u00e1leki f\u00e9rfi szolg\u00e1ja vagyok, Egyiptomb\u00f3l sz\u00e1rmazom. A gazd\u00e1m h\u00e1rom nappal ezel\u0151tt magamra hagyott, mert megbetegedtem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A csapatunk porty\u00e1zni indult, bet\u00f6rt\u00fcnk a d\u00e9lvid\u00e9kre, ahol a ker\u00e9tiek laknak, meg J\u00fada vid\u00e9k\u00e9re, K\u00e1leb ter\u00fclet\u00e9re. F\u00f6lgy\u00fajtottuk Cikl\u00e1g v\u00e1ros\u00e1t is.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eElvezetsz-e benn\u00fcnket ehhez a rabl\u00f3band\u00e1hoz?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte D\u00e1vid. \u201eEsk\u00fcdj meg Istenre, hogy nem \u00f6lsz meg, \u00e9s nem szolg\u00e1ltatsz ki a gazd\u00e1mnak, akkor odavezetlek!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta az egyiptomi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El is vezette D\u00e1vidot \u00e9s csapat\u00e1t az am\u00e1lekiek t\u00e1bor\u00e1hoz, ahol \u00e9ppen nagy mulatoz\u00e1s folyt, mert \u00fcnnepelt\u00e9k a gazdag zs\u00e1km\u00e1nyt, amelyet a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l \u00e9s J\u00fad\u00e1b\u00f3l szereztek. Ettek, ittak, t\u00e1ncoltak, \u00e9s elter\u00fcltek a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9s katon\u00e1i lecsaptak r\u00e1juk, \u00e9s hajnalt\u00f3l m\u00e1snap estig v\u00e1gt\u00e1k \u0151ket. Mind\u00f6ssze n\u00e9gysz\u00e1z fiatal f\u00e9rfi maradt \u00e9letben az am\u00e1lekiek k\u00f6z\u00fcl \u2014 ezek is csak az\u00e9rt, mert a tev\u00e9ikre \u00fcltek, \u00e9s elmenek\u00fcltek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy szerezte vissza D\u00e1vid mindazt, amit az am\u00e1lekiek elraboltak. K\u00e9t feles\u00e9g\u00e9t is kiszabad\u00edtotta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Semmi sem hi\u00e1nyzott, D\u00e1vid mindent visszaszerzett: a feles\u00e9geket, gyermekeket, id\u0151s rokonokat \u00e9s minden vagyonukat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl nagy zs\u00e1km\u00e1nyt is szerzett: juhny\u00e1jakat \u00e9s marhacsord\u00e1kat, amelyeket azut\u00e1n az emberek a menet \u00e9l\u00e9n hajtottak hazafel\u00e9. Azt mondt\u00e1k err\u0151l: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Ez mind D\u00e1vid zs\u00e1km\u00e1nya!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hazafel\u00e9 menet el\u00e9rkeztek a Besz\u00f3r-patakhoz, ahol m\u00e1r v\u00e1rta \u0151ket az a 200 harcos, akiket D\u00e1vid h\u00e1trahagyott, mert nagyon f\u00e1radtak voltak. Mikor ezek l\u00e1tt\u00e1k, hogy D\u00e1vid \u00e9s serege k\u00f6zeledik, el\u00e9j\u00fck mentek, \u00e9s D\u00e1vid k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte \u0151ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Voltak azonban D\u00e1vid k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben olyan rosszindulat\u00fa \u00e9s semmirekell\u0151 emberek is, akik \u00edgy besz\u00e9ltek: \u201eEzek itt k\u00e9tsz\u00e1zan nem j\u00f6ttek vel\u00fcnk harcolni! Ne is adjunk nekik a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l semmit! Csak a saj\u00e1t feles\u00e9g\u00fcket meg gyermekeiket kapj\u00e1k vissza, azut\u00e1n elmehetnek!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban ezt mondta nekik: \u201eNem, testv\u00e9reim! Ezt nem tehetitek vel\u00fck! Gondolj\u00e1tok meg, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9ps\u00e9gben meg\u0151rz\u00f6tt benn\u00fcnket, \u00e9s kez\u00fcnkbe adta a rabl\u00f3band\u00e1t, \u00e9s a nagy zs\u00e1km\u00e1nyt is!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Senki sem hallgatna r\u00e1tok ebben. Ink\u00e1bb legyen \u00edgy: mindannyian egyform\u00e1n r\u00e9szesedjenek a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l! Aki elj\u00f6tt vel\u00fcnk harcolni, \u00e9s aki a holmikn\u00e1l maradt, az is egyform\u00e1n kapjon bel\u0151le.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ett\u0151l fogva ez lett a rendelkez\u00e9s \u00e9s szok\u00e1s Izr\u00e1elben, \u00e9s \u00edgy van ez mind a mai napig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Miut\u00e1n D\u00e1vid haza\u00e9rkezett Cikl\u00e1gba, m\u00e9g J\u00fada t\u00f6rzse vezet\u0151inek, a bar\u00e1tainak is r\u00e9szt k\u00fcld\u00f6tt a hadizs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l, s ezt \u00fczente nekik: \u201eItt k\u00fcld\u00f6k sz\u00e1motokra aj\u00e1nd\u00e9kot abb\u00f3l a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellens\u00e9geit\u0151l vett\u00fcnk el.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ilyen aj\u00e1nd\u00e9kot kaptak D\u00e1vidt\u00f3l a vezet\u0151k a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokban: B\u00e9tel, R\u00e1m\u00f3t-Negev, Jatt\u00edr,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ar\u00f3\u00e9r, Szifm\u00f3t, Estem\u00f3a,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "R\u00e1k\u00e1l, meg a jerahme\u00e9liek \u00e9s k\u00e9niek v\u00e1rosai,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Horma, B\u00f3r-\u00c1s\u00e1n, At\u00e1k"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e9s Hebron. \u00c1ltal\u00e1ban minden olyan v\u00e1ros vezet\u0151inek k\u00fcld\u00f6tt ilyen aj\u00e1nd\u00e9kot, ahol a csapat\u00e1val kor\u00e1bban megfordult."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul \u00e9s Jonat\u00e1n hal\u00e1la - K\u00f6zben folyt a h\u00e1bor\u00fa a filiszteusok \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt. A filiszteusok f\u00f6l\u00fclkerekedtek, az izr\u00e1eliek pedig megfutamodtak \u00e9s sokan elestek k\u00f6z\u00fcl\u00fck a Gilboa-hegyen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A filiszteusok \u00fcld\u00f6z\u0151be vett\u00e9k Sault \u00e9s a fiait: Jonat\u00e1nt, Abin\u00e1d\u00e1bot \u00e9s Malkisu\u00e1t. A fiait meg\u00f6lt\u00e9k,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s Saulhoz is egyre k\u00f6zelebb nyomultak. Az \u00edj\u00e1szok megc\u00e9lozt\u00e1k, \u00e9s a nyilaikkal s\u00falyosan megsebes\u00edtett\u00e9k mag\u00e1t Sault is,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "aki ekkor a fegyverhordoz\u00f3j\u00e1hoz fordult: \u201eFogd a kardodat, \u00e9s te sz\u00farj le, nehogy ezek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek \u00f6ljenek meg! Bel\u0151lem ne \u0171zzenek g\u00fanyt!\u201d De a fegyverhordoz\u00f3ja nem merte megtenni, mert nagyon f\u00e9lt. V\u00e9g\u00fcl Saul fogta a saj\u00e1t kardj\u00e1t, \u00e9s beled\u0151lt \u2014 \u00edgy lett \u00f6ngyilkos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor a fegyverhordoz\u00f3ja l\u00e1tta, hogy Saul meghalt, \u0151 is k\u00f6vette a p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t, \u00e9s hasonl\u00f3k\u00e9ppen meg\u00f6lte mag\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy halt meg Saul, h\u00e1rom fi\u00e1val \u00e9s fegyverhordoz\u00f3j\u00e1val egy\u00fctt ugyanazon a napon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor a v\u00f6lgy t\u00fals\u00f3 fel\u00e9n lak\u00f3 izr\u00e1eliek megtudt\u00e1k, hogy az izr\u00e1eli sereg megfutamodott, \u00e9s Saul is meghalt fiaival egy\u00fctt, mind elmenek\u00fcltek a v\u00e1rosaikb\u00f3l. Ugyanezt tett\u00e9k a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n \u00e9l\u0151 izr\u00e1eliek is. Ezekben az elhagyott v\u00e1rosokban azut\u00e1n a filiszteusok telepedtek le."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1snap a filiszteusok v\u00e9gigj\u00e1rt\u00e1k a csatateret, hogy kifossz\u00e1k az elesetteket. Ekkor a Gilboa-hegyen megtal\u00e1lt\u00e1k Saulnak \u00e9s h\u00e1rom fi\u00e1nak holttest\u00e9t is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul holttest\u00e9t megfosztott\u00e1k a p\u00e1nc\u00e9lj\u00e1t\u00f3l \u00e9s a fegyvereit\u0151l, a fej\u00e9t pedig lev\u00e1gt\u00e1k. Majd h\u00edrn\u00f6k\u00f6ket k\u00fcldtek orsz\u00e1guk minden r\u00e9sz\u00e9be, hogy b\u00e1lv\u00e1nyaik templomaiban \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt kihirdess\u00e9k gy\u0151zelm\u00fcket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul fegyvereit Ast\u00e1r\u00f3t templom\u00e1ban helyezt\u00e9k el, a holttest\u00e9t pedig f\u00f6lakasztott\u00e1k B\u00e9tse\u00e1n v\u00e1rfal\u00e1ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e1bes-Gile\u00e1d v\u00e1ros\u00e1nak lak\u00f3i azonban meghallott\u00e1k, hogy a filiszteusok hogy b\u00e1ntak Saullal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A harcosok f\u00f6lkerekedtek, eg\u00e9sz \u00e9jjel vonultak, levett\u00e9k B\u00e9tse\u00e1n v\u00e1rfal\u00e1r\u00f3l Saulnak \u00e9s fiainak holttest\u00e9t, \u00e9s J\u00e1bes Gile\u00e1dba vitt\u00e9k, hogy tisztess\u00e9ggel eltemess\u00e9k \u0151ket. A holttesteket el\u00e9gett\u00e9k,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a csontokat pedig eltemett\u00e9k egy tamariszkuszfa alatt, J\u00e1bes v\u00e1ros\u00e1ban, majd h\u00e9t napig gy\u00e1szoltak \u00e9s b\u00f6jt\u00f6ltek."
                }
            }
        }
    }
}