{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "1 Thessalonians",
    "book_nr": "52",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zlet P\u00e1lt\u00f3l, Szilv\u00e1nuszt\u00f3l \u00e9s Tim\u00f3teust\u00f3l, a Thesszalonika v\u00e1ros\u00e1ban \u00e9l\u0151 gy\u00fclekezetnek, amely Isten\u00e9, az Aty\u00e1\u00e9 \u00e9s Urunk\u00e9, J\u00e9zus Krisztus\u00e9. Kegyelem nektek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adunk \u00e9rtetek Istennek - Mindig h\u00e1l\u00e1t adunk Istennek mindny\u00e1jatok\u00e9rt, amikor csak \u00e9rtetek im\u00e1dkozunk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Emlegetj\u00fck a munk\u00e1tokat, amelyhez az energi\u00e1t a hitetek adja, \u00e9s a szolg\u00e1latot, amelyre az isteni szeretet ind\u00edt benneteket. H\u00e1l\u00e1t adunk, hogy kitart\u00f3an rem\u00e9nykedtek Urunkban, J\u00e9zus Krisztusban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3l tudjuk, testv\u00e9reim, hogy Isten szeret \u00e9s kiv\u00e1lasztott benneteket,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hiszen, amikor az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt elvitt\u00fck hozz\u00e1tok, az nem csup\u00e1n besz\u00e9d volt. Bizony, az \u00f6r\u00f6mh\u00edr isteni hatalommal \u00e9s a Szent Szellem megnyilv\u00e1nul\u00e1saival \u00e9rkezett meg hozz\u00e1tok, \u00e9s annak a teljes bizonyoss\u00e1g\u00e1val, hogy ez az igazs\u00e1g! Eml\u00e9keztek r\u00e1, hogyan \u00e9lt\u00fcnk k\u00f6z\u00f6ttetek, \u00e9s hogy mindent \u00e9rtetek tett\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ti pedig k\u00f6vett\u00e9tek a p\u00e9ld\u00e1nkat \u00e9s az \u00dar p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a Szent Szellem keltette \u00f6r\u00f6mmel fogadt\u00e1tok a tan\u00edt\u00e1sunkat, pedig sok szenved\u00e9st kellett elviselnetek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n eg\u00e9sz Maced\u00f3ni\u00e1ban \u00e9s Akh\u00e1j\u00e1ban ti lettetek a p\u00e9ldak\u00e9pei mindazoknak, akik k\u00e9s\u0151bb h\u00edv\u0151kk\u00e9 lettek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Igen, az \u00dar \u00fczenete, az \u00f6r\u00f6mh\u00edr val\u00f3ban t\u0151letek kiindulva terjedt el. De nem csak Maced\u00f3ni\u00e1ban \u00e9s Akh\u00e1j\u00e1ban, hanem m\u00e9g azon t\u00fal is mindenfel\u00e9 h\u00edre ment, hogy ti Istenben hisztek. Ez\u00e9rt nek\u00fcnk err\u0151l nem is kell besz\u00e9ln\u00fcnk,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mert az emberek maguk \u00fajs\u00e1golj\u00e1k nek\u00fcnk, hogyan fogadtatok minket, \u00e9s hogyan fordultatok a b\u00e1lv\u00e1nyokt\u00f3l az \u00e9l\u0151 \u00e9s igaz Istenhez, hogy ezut\u00e1n \u0151t szolg\u00e1lj\u00e1tok,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s hogyan v\u00e1rj\u00e1tok vissza a Fi\u00e1t, J\u00e9zust. Igen, a Mennyb\u0151l v\u00e1rj\u00e1tok vissza \u0151t, akit az Atya felt\u00e1masztott a halottak k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s aki megment benn\u00fcnket Isten k\u00f6zelg\u0151 haragj\u00e1t\u00f3l."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A thesszalonikai gy\u00fclekezet sz\u00fclet\u00e9se - Testv\u00e9reim, magatok is j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy amikor n\u00e1latok j\u00e1rtunk, az nem volt hi\u00e1baval\u00f3 er\u0151fesz\u00edt\u00e9s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miel\u0151tt hozz\u00e1tok \u00e9rkezt\u00fcnk volna, Filippiben megvertek \u00e9s b\u00e1ntalmaztak benn\u00fcnket \u2014 amint tudj\u00e1tok. Isten azonban m\u00e9gis felb\u00e1tor\u00edtott minket, hogy a ti v\u00e1rosotokban is szabadon hirdess\u00fck az Istent\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet. Hirdett\u00fck is, pedig Thesszalonik\u00e1ban is sokan ellen\u00fcnk voltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dczenet\u00fcnk \u00e9s tan\u00edt\u00e1sunk igaz, a sz\u00e1nd\u00e9kaink tiszt\u00e1k, a viselked\u00e9s\u00fcnk egyenes \u00e9s \u0151szinte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benn\u00fcnket maga Isten tett pr\u00f3b\u00e1ra \u00e9s tal\u00e1lt alkalmasnak arra, hogy r\u00e1nk b\u00edzza az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet. Ez\u00e9rt azt nem \u00fagy hirdetj\u00fck, hogy azzal az emberek tetsz\u00e9s\u00e9t nyerj\u00fck meg, hanem Isten\u00e9t, aki a sz\u00edv\u00fcnket \u00e9s a sz\u00e1nd\u00e9kainkat vizsg\u00e1lja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy soha nem h\u00edzelegt\u00fcnk nektek. Nem pr\u00f3b\u00e1ltuk senkit\u0151l kicsalni a p\u00e9nz\u00e9t. Isten a tan\u00fank erre!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem igyekezt\u00fcnk az emberek elismer\u00e9s\u00e9t megszerezni, sem a ti\u00e9teket, sem m\u00e1sok\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pedig Krisztus apostolai vagyunk, \u00e9s haszn\u00e1lhattuk volna ezt a tekint\u00e9ly\u00fcnket. Mi azonban olyan gyeng\u00e9den b\u00e1ntunk veletek, ahogy az \u00e9desanya dajk\u00e1lja gyermek\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Annyira megszerett\u00fcnk titeket, hogy nemcsak az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt adtuk \u00e1t nektek, hanem m\u00e9g a saj\u00e1t lelk\u00fcnket is odaadtuk volna \u00e9rtetek. Bizony, val\u00f3ban nagyon kedvesek vagytok nek\u00fcnk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek csak vissza, testv\u00e9reim, milyen kem\u00e9nyen dolgoztunk, amikor n\u00e1latok voltunk! \u00c9jjel-nappal a saj\u00e1t kez\u00fcnkkel dolgoztunk, hogy ne legy\u00fcnk terhetekre, \u00e9s hogy ne nektek kelljen gondoskodnotok r\u00f3lunk. \u00cdgy adtuk \u00e1t nektek az Istent\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 \u00f6r\u00f6mh\u00edrt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ti vagytok a tan\u00faink \u00e9s Isten is, hogy milyen becs\u00fcletesen, igazs\u00e1gosan \u00e9s \u00e1rtatlanul \u00e9lt\u00fcnk k\u00f6z\u00f6ttetek, h\u00edv\u0151k k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1ntunk veletek, mint az apa a gyermekeivel: egyenk\u00e9nt vigasztaltunk \u00e9s b\u00e1tor\u00edtottunk benneteket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9rt\u00fck, hogy Isten tetsz\u00e9s\u00e9re \u00e9ljetek, aki a Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00e9be h\u00edv titeket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az\u00e9rt is mindig h\u00e1l\u00e1t adunk Istennek, hogy befogadt\u00e1tok az \u00fczenet\u00e9t, amelyet \u00e1tadtunk nektek. Nem \u00fagy fogadt\u00e1tok, mintha csak emberek besz\u00e9de lenne, hanem \u00fagy, mint Isten szav\u00e1t \u2014 mint ahogy val\u00f3ban az is. Isten besz\u00e9de pedig hat\u00e9konyan m\u0171k\u00f6dik bennetek, akik hisztek benne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, ti is sorst\u00e1rsaiv\u00e1 lettetek Isten J\u00fade\u00e1ban \u00e9l\u0151, Krisztusban h\u00edv\u0151 gy\u00fclekezeteinek. Ti is ugyan\u00fagy szenvedtetek a saj\u00e1t honfit\u00e1rsaitokt\u00f3l, mint ahogy \u0151k a hitetlen j\u00fadeaiakt\u00f3l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "akik meg\u00f6lt\u00e9k az \u00dar J\u00e9zust \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u00e9s minket is \u00fcld\u00f6ztek. Ezek nem tetszenek Istennek \u00e9s minden embernek ellens\u00e9gei,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hiszen pr\u00f3b\u00e1lnak minket megakad\u00e1lyozni abban, hogy az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9peknek is hirdess\u00fck az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet. Pedig sz\u00fcks\u00e9ges, hogy azok a nemzetek is hallj\u00e1k az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt, hogy \u0151k is \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre jussanak. Ezek a hitetlen j\u00fadeaiak mindig csak \u00fajabb \u00e9s \u00fajabb b\u0171n\u00f6kkel gyarap\u00edtj\u00e1k v\u00e9tkeiket, am\u00edg v\u00e9gleg betelik a poh\u00e1r, de Isten haragja m\u00e1r utol is \u00e9rte \u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Igyekezt\u00fcnk megl\u00e1togatni titeket - Testv\u00e9reim, egy kis ideig el kellett v\u00e1lnunk t\u0151letek, b\u00e1r l\u00e9lekben mindig veletek maradtunk. Az ut\u00f3bbi id\u0151ben azonban m\u00e1r nagyon szerett\u00fcnk volna l\u00e1tni benneteket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt minden er\u0151nkkel igyekezt\u00fcnk eljutni hozz\u00e1tok \u2014 k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen \u00e9n, P\u00e1l, aki t\u00f6bbsz\u00f6r is megpr\u00f3b\u00e1ltam hozz\u00e1tok utazni, a S\u00e1t\u00e1n azonban mindeddig megakad\u00e1lyozott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert ugyan ki m\u00e1s lehetne a mi rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk, \u00f6r\u00f6m\u00fcnk \u00e9s gy\u0151zelmi koron\u00e1nk, ha majd meg\u00e1llunk Urunk, J\u00e9zus el\u0151tt, amikor visszaj\u00f6n?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, ti vagytok a mi dics\u0151s\u00e9g\u00fcnk \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00fcnk!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tim\u00f3teus l\u00e1togat\u00e1sa - Mi magunk nem mehett\u00fcnk hozz\u00e1tok, de v\u00e1rni sem tudtunk tov\u00e1bb. Ez\u00e9rt elhat\u00e1roztuk, hogy ink\u00e1bb egyed\u00fcl maradunk Ath\u00e9nban, de"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "elk\u00fcldj\u00fck hozz\u00e1tok Tim\u00f3teust, aki testv\u00e9r\u00fcnk \u00e9s t\u00e1rsunk Isten munk\u00e1j\u00e1ban \u00e9s a Krisztusr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6r\u00f6mh\u00edr terjeszt\u00e9s\u00e9ben. Az\u00e9rt k\u00fcldt\u00fck hozz\u00e1tok, hogy meger\u0151s\u00edtse hiteteket, b\u00e1tor\u00edtson benneteket,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s hogy senkit se tudjanak megf\u00e9leml\u00edteni azok a bajok \u00e9s neh\u00e9zs\u00e9gek, amelyek most k\u00f6r\u00fclvesznek benneteket. Hiszen j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy ezeket nem ker\u00fclhetj\u00fck el!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy amikor n\u00e1latok j\u00e1rtunk, m\u00e1r akkor figyelmeztett\u00fcnk titeket, hogy sz\u00e1m\u00edthattok ilyen neh\u00e9zs\u00e9gekre! L\u00e1tj\u00e1tok, pontosan \u00edgy is t\u00f6rt\u00e9nt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t elk\u00fcldtem hozz\u00e1tok Tim\u00f3teust, mert nem tudtam tov\u00e1bb v\u00e1rni. Tudni akartam, er\u0151s-e a hitetek. Agg\u00f3dtam miattatok, hogy nem tett-e pr\u00f3b\u00e1ra benneteket a K\u00eds\u00e9rt\u0151, s nem veszett-e k\u00e1rba a k\u00f6z\u00f6ttetek v\u00e9gzett munk\u00e1nk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tim\u00f3teus \u00e9ppen most \u00e9rkezett vissza t\u0151letek, \u00e9s \u00f6r\u00f6mmel sz\u00e1molt be arr\u00f3l, hogy hitben \u00e9s szeretetben \u00e9ltek, j\u00f3 sz\u00edvvel eml\u00e9keztek r\u00e1nk, \u00e9s nagyon szeretn\u00e9tek m\u00e1r tal\u00e1lkozni vel\u00fcnk, mint ahogyan mi is veletek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezzel nagyon meg\u00f6rvendeztetett \u00e9s felb\u00e1tor\u00edtott benn\u00fcnket, mert l\u00e1ttuk, hogy er\u0151s a hitetek. Sok baj \u00e9s neh\u00e9zs\u00e9g k\u00f6zepette is megvigasztal\u00f3dtunk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szinte \u00fajj\u00e1\u00e9led\u00fcnk, amikor halljuk, hogy milyen szil\u00e1rdan meg\u00e1lltok az \u00darban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hogyan is tudn\u00e1nk Istennek illend\u0151en megk\u00f6sz\u00f6nni, hogy ennyi \u00f6r\u00f6m\u00f6t szereztetek nek\u00fcnk? Mennyire h\u00e1l\u00e1sak vagyunk \u00e9rtetek! Isten el\u0151tt \u00e9jjel-nappal \u00f6r\u00f6mmel"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel im\u00e1dkozunk \u00e9rtetek, hogy v\u00e9gre szemt\u0151l-szembe l\u00e1thassunk benneteket, \u00e9s kip\u00f3tolhassuk hitetek hi\u00e1nyoss\u00e1gait."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e9rt im\u00e1dkozunk, hogy Isten\u00fcnk, Mennyei \u00c9desap\u00e1nk \u00e9s Urunk, J\u00e9zus seg\u00edtsen meg minket, \u00e9s v\u00e9gre val\u00f3ban eljussunk hozz\u00e1tok!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Im\u00e1dkozunk, hogy az \u00dar er\u0151s\u00edtse meg bennetek az isteni szeretetet egym\u00e1s \u00e9s mindenki m\u00e1s ir\u00e1nt is \u2014 ugyan\u00fagy, ahogy mi szeret\u00fcnk benneteket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9rj\u00fck, hogy az \u00dar er\u0151s\u00edtse meg a sz\u00edveteket, hogy legyetek feddhetetlenek \u00e9s szentek Isten\u00fcnk, \u00c9desap\u00e1nk m\u00e9rt\u00e9ke szerint \u2014 \u00e9s \u00edgy \u00e1llhassatok el\u00e9, amikor majd Urunk, J\u00e9zus visszaj\u00f6n az \u00f6sszes szentjeivel egy\u00fctt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az Istennek tetsz\u0151 \u00e9let - Testv\u00e9reim, most szeretn\u00e9k valami m\u00e1sr\u00f3l \u00edrni. Tan\u00edtottunk titeket arra, hogyan \u00e9ljetek Istennek tetsz\u0151 m\u00f3don, \u00e9s val\u00f3ban \u00fagy is \u00e9ltek. Ez\u00e9rt most k\u00e9r\u00fcnk \u00e9s biztatunk benneteket az \u00darban, J\u00e9zusban, hogy ebben jussatok m\u00e9g el\u0151bbre!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen j\u00f3l tudj\u00e1tok, mit parancsoltunk nektek J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten azt akarja, hogy szentek legyetek \u00e9s t\u00e1volodjatok el minden szexu\u00e1lis b\u0171nt\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt akarja, hogy mindegyik\u0151t\u00f6k tanulja meg, hogyan kell a saj\u00e1t teste f\u00f6l\u00f6tt uralkodnia. Olyan tisztess\u00e9ges m\u00f3don b\u00e1njatok a testetekkel, hogy az val\u00f3ban csak Istennek szolg\u00e1ljon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne adj\u00e1tok \u00e1t testeteket a szenved\u00e9lyes k\u00edv\u00e1ns\u00e1goknak, vagy szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6knek, mint a hitetlenek, akik nem ismerik Istent."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A testv\u00e9reiteknek ne okozzatok k\u00e1rt, \u00e9s ne csapj\u00e1tok be egym\u00e1st, mert ezt megb\u00fcnteti az \u00dar! Erre m\u00e1r r\u00e9gebben is figyelmeztett\u00fcnk titeket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00dar szent \u00e9letre h\u00edvott el benn\u00fcnket, \u00e9s nem arra, hogy b\u0171nben \u00e9lj\u00fcnk!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, aki nem akar engedelmeskedni ennek a tan\u00edt\u00e1snak, az nem embereket utas\u00edt el, hanem Istent, aki pedig Szent Szellem\u00e9t adta nek\u00fcnk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A testv\u00e9ri szeretetr\u0151l nem is kell nektek \u00edrnom, hiszen titeket maga Isten tan\u00edtott meg arra, hogyan szeress\u00e9tek egym\u00e1st."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ti val\u00f3ban szeretitek minden testv\u00e9reteket eg\u00e9sz Maced\u00f3ni\u00e1ban! Csak arra biztatlak, hogy ezt folytass\u00e1tok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Becs\u00fcletbeli dolognak tarts\u00e1tok, hogy csendesen \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9ljetek! Mindenki gondosan v\u00e9gezze a maga munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s saj\u00e1t kez\u00e9vel keresse meg a kenyer\u00e9t! Ezt m\u00e1r kor\u00e1bban is parancsoltuk nektek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Viselkedjetek tisztess\u00e9gesen a hitetlenekkel szemben, \u00e9s ne szoruljatok r\u00e1 senkire!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor az \u00dar visszaj\u00f6n - Tudj\u00e1tok, hogy a hitetlenek, akiknek nincs miben rem\u00e9nykedni\u00fck, gy\u00e1szolnak \u00e9s szomorkodnak azok miatt, akik m\u00e1r meghaltak. Azt akarjuk, hogy ti ne b\u00e1nk\u00f3djatok, \u00e9s ne legyetek bizonytalans\u00e1gban azoknak a testv\u00e9reinknek a sorsa fel\u0151l, akik m\u00e1r meghaltak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel hissz\u00fck, hogy J\u00e9zus meghalt, azut\u00e1n pedig felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l, ez\u00e9rt abban is bizonyosak lehet\u00fcnk, hogy Isten visszahozza azokat a testv\u00e9reinket J\u00e9zussal egy\u00fctt, akik benne b\u00edzva haltak meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt pedig \u00fagy mondjuk nektek, mintha maga az \u00dar mondan\u00e1: mi, akik m\u00e9g akkor is \u00e9lni fogunk, amikor az \u00dar visszaj\u00f6n, nem fogjuk megel\u0151zni azokat a testv\u00e9reinket, akik m\u00e1r kor\u00e1bban meghaltak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor maga az \u00dar fog lesz\u00e1llni a Mennyb\u0151l! Felhangzik egy hangos parancssz\u00f3, az angyalok fejedelm\u00e9nek hangja \u00e9s Isten trombitajele. Akkor fel fognak t\u00e1madni azok, akik \u00fagy haltak meg, hogy hittek Krisztusban. \u0150k lesznek az els\u0151k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n mi k\u00f6vetkez\u00fcnk, akik akkor m\u00e9g \u00e9letben lesz\u00fcnk. Felt\u00e1madott testv\u00e9reinkkel egy\u00fctt az \u00dar f\u00f6lemel mag\u00e1hoz benn\u00fcnket a felh\u0151k\u00f6n a magass\u00e1gba. Egy\u00fctt fogunk mindannyian szemt\u0151l-szembe tal\u00e1lkozni az \u00darral f\u00f6nt, a leveg\u0151ben. Ett\u0151l a pillanatt\u00f3l fogva pedig mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 egy\u00fctt fogunk lakni Urunkkal!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezzel vigasztalj\u00e1tok \u00e9s b\u00e1tor\u00edts\u00e1tok egym\u00e1st!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fcljetek az \u00dar visszaj\u00f6vetel\u00e9re! - \u00dagy gondolom, a kijel\u00f6lt id\u0151szakokr\u00f3l \u00e9s id\u0151pontokr\u00f3l nem kell k\u00fcl\u00f6n \u00edrnom nektek, testv\u00e9reim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy az \u00dar Napja olyan v\u00e1ratlanul fog meg\u00e9rkezni, mint az \u00e9jjeli tolvaj."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor majd mindenki azt mondja: \u201eMost teljes a b\u00e9ke \u00e9s biztons\u00e1g!\u201d, hirtelen r\u00e1juk t\u00f6r a pusztul\u00e1s, ahogy a sz\u00fcl\u00e9si f\u00e1jdalmak r\u00e1t\u00f6rnek a terhes asszonyra. Ezek el\u0151l semmik\u00e9ppen nem tudnak elmenek\u00fclni!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti azonban, testv\u00e9reim, nem a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00e9ltek. Ez\u00e9rt sz\u00e1motokra az \u00dar Napja nem v\u00e1ratlanul fog meg\u00e9rkezni, mint a tolvaj."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen ti mindannyian a vil\u00e1goss\u00e1gban \u00e9ltek \u00e9s a nappalhoz tartoztok. Nincs semmi k\u00f6z\u00fcnk az \u00e9jszak\u00e1hoz \u00e9s a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9ghez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne legy\u00fcnk h\u00e1t olyanok, mint a hitetlen emberek! Ne aludjunk, hanem \u00e9beren \u0151rk\u00f6dj\u00fcnk, \u00e9s legy\u00fcnk el\u0151vigy\u00e1zatosak,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mert, aki aludni akar, \u00e9jszaka alszik, \u00e9s a r\u00e9szegesek is \u00e9jszaka r\u00e9szegednek le."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mi azonban, akik a nappalhoz tartozunk, legy\u00fcnk j\u00f3zanok \u00e9s el\u0151vigy\u00e1zatosak! Vegy\u00fck fel h\u00e1t magunkra a hit \u00e9s az isteni szeretet mellp\u00e1nc\u00e9lj\u00e1t! Fej\u00fcnkre tegy\u00fck fel a sisakot, vagyis bizakodva v\u00e1rjuk a teljes megv\u00e1lt\u00e1sunkat,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hiszen Istennek nem az a terve vel\u00fcnk, hogy haragja elpuszt\u00edtson, hanem hogy \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get nyerj\u00fcnk Urunk, J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus az\u00e9rt halt meg \u00e9rt\u00fcnk, hogy mi vele \u00e9lhess\u00fcnk! Nem sz\u00e1m\u00edt, hogy \u00e9letben lesz\u00fcnk-e m\u00e9g, amikor visszaj\u00f6n, vagy addigra m\u00e1r meghalunk, mindenk\u00e9ppen vele egy\u00fctt fogunk \u00e9lni!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezzel b\u00e1tor\u00edts\u00e1tok \u00e9s er\u0151s\u00edts\u00e9tek egym\u00e1st, ahogy azt teszitek is!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Utas\u00edt\u00e1sok \u00e9s \u00fcdv\u00f6zl\u00e9sek - Arra k\u00e9r\u00fcnk titeket, testv\u00e9reim, hogy becs\u00fclj\u00e9tek meg \u00e9s tisztelj\u00e9tek azokat, akik vezet\u0151itek az \u00darban! \u0150k sokat dolgoznak \u00e9rtetek, tan\u00edtanak \u00e9s tan\u00e1csolnak benneteket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9rlek, hogy a munk\u00e1juk\u00e9rt szeress\u00e9tek \u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen becs\u00fclj\u00e9tek meg \u0151ket! B\u00e9kess\u00e9gben \u00e9ljetek egym\u00e1ssal!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nagyon k\u00e9r\u00fcnk benneteket, testv\u00e9reim, hogy figyelmeztess\u00e9tek azokat, akik nem akarnak dolgozni \u00e9s rendesen \u00e9lni! Viszont biztass\u00e1tok azokat, akik b\u00e1tortalanok, \u00e9s seg\u00edts\u00e9tek a gyeng\u00e9ket! Mindenkivel szemben legyetek t\u00fcrelmesek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Senki a gonosz dolgokat ne viszonozza gonoszs\u00e1ggal, hanem mindig a j\u00f3ra t\u00f6rekedjetek! De ne csak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, hanem mindenkivel szemben \u00edgy viselkedjetek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mindig \u00f6r\u00fcljetek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00fcntelen im\u00e1dkozzatok!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt adjatok h\u00e1l\u00e1t Istennek \u2014 mert ez az Isten akarata a Krisztus J\u00e9zusban!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A Szent Szellemet ne akad\u00e1lyozz\u00e1tok abban, hogy a munk\u00e1j\u00e1t v\u00e9gezze!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9tai aj\u00e1nd\u00e9kot \u00e9s \u00fczeneteket ne becs\u00fclj\u00e9tek le,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "viszont mindent gondosan vizsg\u00e1ljatok meg, hogy val\u00f3ban Istent\u0151l sz\u00e1rmazik-e! Ha igen, akkor ahhoz ragaszkodjatok,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "de maradjatok t\u00e1vol mindent\u0151l, ami gonosznak l\u00e1tszik!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az\u00e9rt im\u00e1dkozunk, hogy Isten\u00fcnk, a B\u00e9kess\u00e9g Istene, szenteljen meg titeket teljesen, \u00e9s eg\u00e9sz val\u00f3tokat \u0151rizze meg: szellemeteket, lelketeket \u00e9s testeteket egyar\u00e1nt, am\u00edg Urunk, J\u00e9zus Krisztus vissza nem j\u00f6n!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isten, aki h\u00edv benneteket, h\u0171s\u00e9ges \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3, ez\u00e9rt mindezt meg is fogja tenni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, im\u00e1dkozzatok \u00e9rt\u00fcnk is!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntsetek minden testv\u00e9rt szent cs\u00f3kkal!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Meg kell \u00edg\u00e9rnetek, hogy ezt a levelet az \u00f6sszes testv\u00e9r el\u0151tt felolvass\u00e1tok!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Urunk, J\u00e9zus Krisztus kegyelme legyen veletek!"
                }
            }
        }
    }
}