{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "2 Chronicles",
    "book_nr": "14",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly b\u00f6lcsess\u00e9get k\u00e9r Istent\u0151l - Salamon, D\u00e1vid fia meger\u0151s\u00edtette kir\u00e1lyi uralm\u00e1t az orsz\u00e1g\u00e1ban. Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vele volt, \u00e9s nagy kir\u00e1lly\u00e1 tette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Salamon \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt eg\u00e9sz Izr\u00e1elben a katonai vezet\u0151knek: az ezredeseknek \u00e9s sz\u00e1zadosoknak, azut\u00e1n a b\u00edr\u00f3knak, fejedelmeknek \u00e9s a csal\u00e1df\u0151knek, hogy gy\u0171ljenek hozz\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egy\u00fctt elmentek Gibeonba, arra a magaslatra, ahol akkoriban a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora volt. Ez az a Szent S\u00e1tor, amelyet m\u00e9g M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja k\u00e9sz\u00edtett a puszt\u00e1ban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da m\u00e1r nem volt a S\u00e1torban, mert azt kor\u00e1bban D\u00e1vid felvitte Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimb\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe, ahol egy erre a c\u00e9lra k\u00e9sz\u00edtett s\u00e1torban helyezte el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A bronzolt\u00e1r azonban \u2014 amelyet Becal\u00e9l, \u00dari fia, H\u00far unok\u00e1ja k\u00e9sz\u00edtett \u2014 ott volt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 S\u00e1tora el\u0151tt Gibeonban. Ez\u00e9rt ment oda Salamon \u00e9s a t\u00f6bbi vezet\u0151."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezen az olt\u00e1ron, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u00e1llt, Salamon kir\u00e1ly ezer \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutatott be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon az \u00e9jszak\u00e1n Isten megjelent Salamonnak, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eMit adjak neked? K\u00e9rj, amit csak akarsz!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Salamon ezt felelte Istennek: \u201eTe nagy szeretettel \u00e9s h\u0171s\u00e9ggel b\u00e1nt\u00e1l ap\u00e1mmal, D\u00e1viddal, \u00e9s ut\u00e1na engem tett\u00e9l kir\u00e1lly\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Most h\u00e1t, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenem, teljes\u00edtsd be \u00edg\u00e9reted, amelyet ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak tett\u00e9l. Hiszen te tett\u00e9l engem kir\u00e1lly\u00e1 oly n\u00e9p f\u00f6l\u00f6tt, amely megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan, mint a porszemek a f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s tud\u00e1st k\u00e9rek t\u0151led ahhoz, hogy k\u00e9pes legyek e n\u00e9pet helyesen vezetni minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt! M\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben hogyan tudn\u00e1m korm\u00e1nyozni hatalmas n\u00e9pedet?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten ezt v\u00e1laszolta: \u201eMivel ez volt a sz\u00edvedben, \u00e9s nem k\u00e9rt\u00e9l magadnak gazdags\u00e1got, birtokot, hossz\u00fa \u00e9letet vagy dics\u0151s\u00e9get, sem ellens\u00e9geid \u00e9let\u00e9t nem k\u00e9rted \u2014 hanem b\u00f6lcsess\u00e9get k\u00e9rt\u00e9l \u00e9s tud\u00e1st, hogy uralkodhass n\u00e9pemen, akik f\u00f6l\u00f6tt kir\u00e1lly\u00e1 tettelek t\u00e9ged,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ez\u00e9rt megadom neked a b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s a tud\u00e1st, amelyet k\u00e9rt\u00e9l. R\u00e1ad\u00e1sul adok neked olyan gazdags\u00e1got, birtokot \u00e9s dics\u0151s\u00e9get is, amelyhez foghat\u00f3t nem ismert egyetlen m\u00e1s kir\u00e1ly el\u0151tted, de ut\u00e1nad sem.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Salamon hazat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe a gibeoni magaslatr\u00f3l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 S\u00e1tor\u00e1t\u00f3l, \u00e9s uralkodott Izr\u00e1elen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salamon meger\u0151s\u00edti hadsereg\u00e9t - Salamon meger\u0151s\u00edtette hadsereg\u00e9t egy \u00e1lland\u00f3 csapattesttel, amely 1 400 harci szek\u00e9rb\u0151l \u00e9s 12 000 lovasb\u00f3l \u00e1llt. Ezek egy r\u00e9sze a kir\u00e1ly mellett \u00e1llom\u00e1sozott Jeruzs\u00e1lemben, m\u00e1s r\u00e9sz\u00fcket pedig az erre a c\u00e9lra szolg\u00e1l\u00f3 harci szekerek v\u00e1rosaiban helyezte el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Salamon idej\u00e9ben az ez\u00fcst \u00e9s az arany olyan k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges lett Jeruzs\u00e1lemben, mint a k\u0151, \u00e9s annyi volt a c\u00e9drusfa, mint a vadf\u00fcgefa a s\u00edks\u00e1gon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Salamon keresked\u0151i lovakat v\u00e1s\u00e1roltak Egyiptomb\u00f3l \u00e9s Kev\u00e9b\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e1s\u00e1roltak harci szekereket is Egyiptomb\u00f3l, darabj\u00e1t 600 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00e9rt, a hozz\u00e1 val\u00f3 lovakat pedig 150 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00e9rt. Ezeket azut\u00e1n eladt\u00e1k a hettit\u00e1k \u00e9s az ar\u00e1mok kir\u00e1lyainak."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El\u0151k\u00e9sz\u00fcletek a Templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez - Ezut\u00e1n Salamon elhat\u00e1rozta, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9nek h\u00e1zat \u00e9p\u00edt, \u00e9s a kir\u00e1lyi udvar sz\u00e1m\u00e1ra palot\u00e1t emel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elrendelte, hogy 3 600 munkavezet\u0151 fel\u00fcgyelete alatt 70 000 teherhord\u00f3 \u00e9s 80 000 k\u0151fejt\u0151 \u00e9s fav\u00e1g\u00f3 munk\u00e1s vonuljon a hegyvid\u00e9kre, hogy az \u00e9p\u00edtkez\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9ges anyagokat el\u0151k\u00e9sz\u00edts\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt H\u00edr\u00e1mnak, T\u00edrusz kir\u00e1ly\u00e1nak: \u201eAp\u00e1mnak, D\u00e1vidnak kit\u0171n\u0151 c\u00e9drusfa-gerend\u00e1kat k\u00fcldt\u00e9l, amelyb\u0151l kir\u00e1lyi palot\u00e1t \u00e9p\u00edtett mag\u00e1nak. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen most nekem is sz\u00fcks\u00e9gem van ilyen gerend\u00e1kra, mert \u00e9n is \u00e9p\u00edtkezni akarok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Istenemnek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9p\u00edtek Templomot. Neki fogom szentelni, hogy abban j\u00f3 illat\u00fa t\u00f6mj\u00e9nnel f\u00fcst\u00f6l\u0151\u00e1ldozatot mutassanak be; hogy a szent kenyerek \u00e1lland\u00f3an el\u0151tte legyenek; hogy az olt\u00e1ron \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutassunk be minden reggel \u00e9s este, minden szombaton \u00e9s \u00dajhold idej\u00e9n, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00fcnknek minden \u00fcnnep\u00e9n \u2014 ahogyan azt mind\u00f6r\u00f6kre megparancsolta Izr\u00e1elnek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mivel Isten\u00fcnk minden m\u00e1s istenn\u00e9l hatalmasabb, a Templom, amelyet neki \u00e9p\u00edtek, m\u00e9lt\u00f3 kell legyen hozz\u00e1: nagyszer\u0171 \u00e9s igen fens\u00e9ges."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ki lehetne k\u00e9pes igaz\u00e1n m\u00e9lt\u00f3 h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni Isten\u00fcnknek?! Hiszen az eg\u00e9sz Menny, m\u00e9g a legmagasabb Menny sem tudja \u0151t mag\u00e1ba fogadni! Ki vagyok \u00e9n, hogy Isten\u00fcnknek lak\u00f3helyet \u00e9p\u00edtsek? Csup\u00e1n Templomot \u00e9p\u00edtek, ahonnan majd im\u00e1datunk j\u00f3 illat\u00fa t\u00f6mj\u00e9nf\u00fcstje sz\u00e1ll fel Isten el\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t k\u00e9rlek, k\u00fcldj hozz\u00e1m egy olyan mesterembert, aki j\u00e1ratos az arany, ez\u00fcst, bronz \u00e9s vas megmunk\u00e1l\u00e1s\u00e1ban, valamint \u00e9rt a b\u00edbor, karmazsin \u00e9s k\u00e9k v\u00e1sznak k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez, s ezen f\u00f6l\u00fcl gyakorlott az \u00f6tv\u00f6smunk\u00e1ban is. \u0150 majd egy\u00fctt fog dolgozni azokkal a j\u00fadeai \u00e9s jeruzs\u00e1lemi mesterekkel, akiket aty\u00e1m, D\u00e1vid gy\u0171jt\u00f6tt \u00f6ssze."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00fcldj nekem c\u00e9drus \u00e9s feny\u0151 gerend\u00e1kat a Libanon-hegys\u00e9gb\u0151l, meg algum f\u00e1t. Tudom, hogy szolg\u00e1id \u00e9rtenek a fav\u00e1g\u00e1shoz a Libanon hegyeiben, az \u00e9n szolg\u00e1im pedig seg\u00edteni fognak nekik,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mert igen sok gerend\u00e1t kell el\u0151k\u00e9sz\u00edteni\u00fck. Ugyanis a Templom, amelyet \u00e9p\u00edteni fogok, igen nagy \u00e9s csod\u00e1latos lesz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fav\u00e1g\u00f3 munk\u00e1said t\u00e1pl\u00e1l\u00e1s\u00e1ra k\u00fcld\u00f6k 20 000 k\u00f3r cs\u00e9pelt b\u00faz\u00e1t, 20 000 k\u00f3r cs\u00e9pelt \u00e1rp\u00e1t, 20 000 bat bort \u00e9s 20 000 bat ol\u00edvaolajat.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor H\u00edr\u00e1m, T\u00edrusz kir\u00e1lya \u00edr\u00e1sban k\u00fcld\u00f6tt v\u00e1laszt Salamonnak: \u201eBizony, szereti n\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, az\u00e9rt tett t\u00e9ged a kir\u00e1lyukk\u00e1!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, aki az eget \u00e9s a f\u00f6ldet teremtette, \u00e9s aki D\u00e1vid kir\u00e1lynak olyan b\u00f6lcs, okos \u00e9s \u00e9rtelmes fi\u00fat adott, hogy k\u00e9pes legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni, \u00e9s kir\u00e1lyi palot\u00e1t a saj\u00e1t sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t elk\u00fcld\u00f6m hozz\u00e1d az egyik kiv\u00e1l\u00f3 mesteremberemet, H\u00far\u00e1mot,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "akinek anyja Izr\u00e1elb\u0151l, D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazik, apja pedig t\u00edruszi. H\u00far\u00e1m j\u00f3l \u00e9rt az arany, ez\u00fcst, bronz, vas, k\u0151 \u00e9s fa megmunk\u00e1l\u00e1s\u00e1hoz. J\u00e1ratos a b\u00edbor, karmazsin \u00e9s k\u00e9k v\u00e1sznak, valamint a finom lenv\u00e1sznak k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9ben. Ezen f\u00f6l\u00fcl gyakorlott mindenf\u00e9le \u00f6tv\u00f6smunk\u00e1ban is. Amivel megb\u00edzod, azt \u0151 meg tudja tervezni, \u00e9s el is k\u00e9sz\u00edti. Egy\u00fctt fog dolgozni a te mesterembereiddel \u00e9s aty\u00e1dnak, D\u00e1vidnak mesterembereivel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az\u00e9rt teh\u00e1t a b\u00faz\u00e1t, \u00e1rp\u00e1t, bort \u00e9s olajat, amit felaj\u00e1nlott\u00e1l, k\u00fcldd el szolg\u00e1idnak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mi pedig annyi f\u00e1t v\u00e1gunk ki a Libanon-hegys\u00e9gben, amennyire csak sz\u00fcks\u00e9ged lesz. A fat\u00f6rzseket tutajokon J\u00e1f\u00f3 v\u00e1ros\u00e1ig sz\u00e1ll\u00edtjuk majd a tengeren, onnan pedig szolg\u00e1id vigy\u00e9k fel Jeruzs\u00e1lembe.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Salamon megsz\u00e1ml\u00e1ltatta az orsz\u00e1g\u00e1ban letelep\u00fclt idegen nemzetis\u00e9g\u0171 lakosokat \u2014 ahhoz hasonl\u00f3an, ahogy apja, D\u00e1vid is n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st tartott. 153 600 ilyen f\u00e9rfit tal\u00e1ltak Izr\u00e1elben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezek k\u00f6z\u00fcl 70 000 f\u00e9rfit teherhord\u00e1sra, 80 000 f\u0151t pedig k\u0151fejt\u00e9sre \u00e9s fav\u00e1g\u00e1sra rendelt a kir\u00e1ly. Ezeket a hegyvid\u00e9kre k\u00fcldte, hogy az \u00e9p\u00edtkez\u00e9shez val\u00f3 k\u0151t\u00f6mb\u00f6ket \u00e9s faanyagot el\u0151k\u00e9sz\u00edts\u00e9k. 3 600 f\u00e9rfit pedig munkafel\u00fcgyel\u0151nek osztott be mell\u00e9j\u00fck."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon fel\u00e9p\u00edti a Templomot - Ezek ut\u00e1n Salamon hozz\u00e1kezdett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez, Jeruzs\u00e1lemben, a M\u00f3rijj\u00e1 hegy\u00e9n. Ez az a hely, ahol az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megjelent D\u00e1vidnak, Salamon apj\u00e1nak. Kor\u00e1bban a jeb\u00faszi Orn\u00e1n sz\u00e9r\u0171skertje volt itt. Ezt a helyet jel\u00f6lte ki D\u00e1vid a Templom sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salamon az \u00e9p\u00edtkez\u00e9st uralkod\u00e1sa negyedik \u00e9v\u00e9ben, a m\u00e1sodik h\u00f3nap m\u00e1sodik napj\u00e1n kezdte el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten Templom\u00e1nak az alapj\u00e1t Salamon fektette le a k\u00f6vetkez\u0151 m\u00e9retek szerint: az alap hossz\u00fas\u00e1ga 60, sz\u00e9less\u00e9ge 20 k\u00f6ny\u00f6k volt \u2014 a r\u00e9gi k\u00f6ny\u00f6km\u00e9rt\u00e9k szerint."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A f\u0151\u00e9p\u00fclet el\u00e9 oszlopcsarnokot \u00e9p\u00edtett. Ennek m\u00e9rete a Templom sz\u00e9less\u00e9g\u00e9hez igazodott, azaz 20 k\u00f6ny\u00f6knyi volt, a magass\u00e1ga pedig 20 k\u00f6ny\u00f6k. Ezt az oszlopcsarnokot bel\u00fclr\u0151l tiszta arannyal bor\u00edtotta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Templom f\u0151\u00e9p\u00fclet\u00e9t bel\u00fcl feny\u0151fa burkolattal fedte be, arra pedig aranybor\u00edt\u00e1s ker\u00fclt, amelyet p\u00e1lmaf\u00e1k \u00e9s l\u00e1ncok mint\u00e1zata d\u00edsz\u00edtett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Templomot dr\u00e1gak\u00f6vekkel \u00e9kes\u00edtette, \u00e9s az aranyat Parvajimb\u00f3l hozatta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A Templom belsej\u00e9t minden\u00fctt arannyal bor\u00edtotta: a falakat, a mennyezetet, az ajt\u00f3kat, m\u00e9g a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6t is. A falakat kerubok v\u00e9sett mint\u00e1zata d\u00edsz\u00edtette."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Salamon utas\u00edt\u00e1sai szerint elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a Szentek Szentj\u00e9t is, amelynek m\u00e9rete az eg\u00e9sz \u00e9p\u00fclet sz\u00e9less\u00e9g\u00e9hez igazodott: hossza \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge egyar\u00e1nt 20 k\u00f6ny\u00f6k volt. Bel\u00fclr\u0151l ezt is sz\u00ednarannyal bor\u00edtotta, amelyhez 600 talentum finom aranyat haszn\u00e1lt fel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az aranysz\u00f6gek s\u00falya 50 s\u00e9kel volt. A fels\u0151 kamr\u00e1kat is arannyal bor\u00edtotta be."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Szentek Szentj\u00e9ben k\u00e9t kerub-szobrot helyezett el, amelyeket szint\u00e9n arany bor\u00edtott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kerubok kiterjesztett sz\u00e1rnyai az egyik falt\u00f3l a m\u00e1sikig \u00e9rtek, 20 k\u00f6ny\u00f6k hosszan. Az egyik kerub \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa sz\u00e1rnya a falhoz \u00e9rt, a m\u00e1sik sz\u00e1rnya k\u00f6z\u00e9pen a m\u00e1sik kerub egyik sz\u00e1rny\u00e1val tal\u00e1lkozott. Ennek a m\u00e1sodik kerubnak a m\u00e1sik sz\u00e1rnya pedig a t\u00faloldali falat \u00e9rte. \u00cdgy egy\u00fcttesen kereszt\u00fcl\u00e9rt\u00e9k sz\u00e1rnyaikkal a Szentek Szentj\u00e9t. A k\u00e9t kerub egym\u00e1ssal szemben \u00e1llt, \u00e9s arcuk a Szentek Szentj\u00e9nek a k\u00f6zepe fel\u00e9 n\u00e9zett."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kerubok kiterjesztett sz\u00e1rnyai az egyik falt\u00f3l a m\u00e1sikig \u00e9rtek, 20 k\u00f6ny\u00f6k hosszan. Az egyik kerub \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa sz\u00e1rnya a falhoz \u00e9rt, a m\u00e1sik sz\u00e1rnya k\u00f6z\u00e9pen a m\u00e1sik kerub egyik sz\u00e1rny\u00e1val tal\u00e1lkozott. Ennek a m\u00e1sodik kerubnak a m\u00e1sik sz\u00e1rnya pedig a t\u00faloldali falat \u00e9rte. \u00cdgy egy\u00fcttesen kereszt\u00fcl\u00e9rt\u00e9k sz\u00e1rnyaikkal a Szentek Szentj\u00e9t. A k\u00e9t kerub egym\u00e1ssal szemben \u00e1llt, \u00e9s arcuk a Szentek Szentj\u00e9nek a k\u00f6zepe fel\u00e9 n\u00e9zett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kerubok kiterjesztett sz\u00e1rnyai az egyik falt\u00f3l a m\u00e1sikig \u00e9rtek, 20 k\u00f6ny\u00f6k hosszan. Az egyik kerub \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa sz\u00e1rnya a falhoz \u00e9rt, a m\u00e1sik sz\u00e1rnya k\u00f6z\u00e9pen a m\u00e1sik kerub egyik sz\u00e1rny\u00e1val tal\u00e1lkozott. Ennek a m\u00e1sodik kerubnak a m\u00e1sik sz\u00e1rnya pedig a t\u00faloldali falat \u00e9rte. \u00cdgy egy\u00fcttesen kereszt\u00fcl\u00e9rt\u00e9k sz\u00e1rnyaikkal a Szentek Szentj\u00e9t. A k\u00e9t kerub egym\u00e1ssal szemben \u00e1llt, \u00e9s arcuk a Szentek Szentj\u00e9nek a k\u00f6zepe fel\u00e9 n\u00e9zett."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Szentek Szentj\u00e9nek a bej\u00e1rat\u00e1ra f\u00fcgg\u00f6nyt k\u00e9sz\u00edtettek k\u00e9k, b\u00edbor \u00e9s karmazsin sz\u00edn\u0171 fonalb\u00f3l \u00e9s lenv\u00e1szonb\u00f3l, amelyre kerubokat h\u00edmeztek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Templom el\u00e9 Salamon k\u00e9t 35 k\u00f6ny\u00f6k magass\u00e1g\u00fa oszlopot k\u00e9sz\u00edttetett. Ezeknek a tetej\u00e9re egy-egy \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k magas oszlopf\u0151 ker\u00fclt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek bronzb\u00f3l l\u00e1ncokat is, amelyekre 100 bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t f\u00fcggesztettek fel. Mindk\u00e9t oszlopf\u0151t ilyen l\u00e1ncok vett\u00e9k k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az oszlopokat a Templom el\u0151tt \u00e1ll\u00edtott\u00e1k fel, egyiket a bej\u00e1rat jobb, a m\u00e1sikat a bal oldal\u00e1n. Salamon elnevezte a jobb oldali oszlopot J\u00e1kinnak, a baloldalit Bo\u00e1znak."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Templom berendez\u00e9se - Salamon k\u00e9sz\u00edttetett bronzb\u00f3l egy olt\u00e1rt, amelynek sz\u00e9less\u00e9ge \u00e9s hossza egyar\u00e1nt 20, a magass\u00e1ga pedig 10 k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6nt\u00f6tt bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtettek egy nagy v\u00edztart\u00f3 medenc\u00e9t. Fels\u0151 k\u00f6r alak\u00fa perem\u00e9nek az \u00e1tm\u00e9r\u0151je 10, a magass\u00e1ga 5 k\u00f6ny\u00f6k volt, \u00e9s 30 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa zsin\u00f3r \u00e9rte k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oldal\u00e1t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl dombor\u00fa bika-alakok d\u00edsz\u00edtett\u00e9k k\u00e9t sorban. Egy k\u00f6ny\u00f6k t\u00e1vols\u00e1gon t\u00edz bika f\u00e9rt el. Ezt a d\u00edsz\u00edt\u00e9st a medenc\u00e9vel egy\u00fctt \u00f6nt\u00f6tt\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Maga a v\u00edztart\u00f3 12 nagy bronz bika-szobor h\u00e1t\u00e1n nyugodott \u2014 ezek tartott\u00e1k. A bronz-bik\u00e1k h\u00e1rmas\u00e1val \u00e1lltak egym\u00e1s mellett: h\u00e1rom \u00e9szak fel\u00e9, h\u00e1rom nyugatra, h\u00e1rom d\u00e9l fel\u00e9, h\u00e1rom pedig keletre n\u00e9zett. A fara mindegyiknek befel\u00e9 \u00e1llt \u2014 ezeken fek\u00fcdt a medence,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "amelynek vastags\u00e1ga egy teny\u00e9rnyi volt. Fels\u0151 pereme kifel\u00e9 hajlott, mint a poh\u00e1r sz\u00e9le, vagy mint a liliom vir\u00e1ga, \u00e9s 3 000 bat vizet tudott befogadni. Arra szolg\u00e1lt, hogy a papok abban mosakodjanak meg, miel\u0151tt az \u00e1ldozatokat elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k. K\u00e9sz\u00edttetett Salamon t\u00edz kisebb mos\u00f3-medenc\u00e9t is, hogy az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra sz\u00e1nt \u00e1llatokat azokban moss\u00e1k le. \u00d6t\u00f6t a nagy v\u00edztart\u00f3 medence jobb oldal\u00e1n, \u00f6t\u00f6t pedig a bal oldal\u00e1n helyezett el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "amelynek vastags\u00e1ga egy teny\u00e9rnyi volt. Fels\u0151 pereme kifel\u00e9 hajlott, mint a poh\u00e1r sz\u00e9le, vagy mint a liliom vir\u00e1ga, \u00e9s 3 000 bat vizet tudott befogadni. Arra szolg\u00e1lt, hogy a papok abban mosakodjanak meg, miel\u0151tt az \u00e1ldozatokat elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k. K\u00e9sz\u00edttetett Salamon t\u00edz kisebb mos\u00f3-medenc\u00e9t is, hogy az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra sz\u00e1nt \u00e1llatokat azokban moss\u00e1k le. \u00d6t\u00f6t a nagy v\u00edztart\u00f3 medence jobb oldal\u00e1n, \u00f6t\u00f6t pedig a bal oldal\u00e1n helyezett el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtettek t\u00edz m\u00e9cstart\u00f3t tiszta aranyb\u00f3l, a minta szerint. Ezeket a Templomban helyezt\u00e9k el, \u00f6t\u00f6t a jobb, \u00f6t\u00f6t a bal oldalon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek t\u00edz asztalt is, amelyeket szint\u00e9n a Templom szent\u00e9ly\u00e9ben helyeztek el: \u00f6t\u00f6t a jobb, \u00f6t\u00f6t a bal oldalon. Aranyb\u00f3l form\u00e1ltak m\u00e9g 100 ed\u00e9nyt is, amelyeket az \u00e1ldozatokn\u00e1l haszn\u00e1ltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fel\u00e9p\u00edtett\u00e9k a papok udvar\u00e1t \u00e9s a nagy udvart is, meg az udvarok kapuit, amelyeket bronzzal bor\u00edtottak be."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A nagy v\u00edztart\u00f3 medenc\u00e9t a Templom jobb oldal\u00e1ra, a d\u00e9lkeleti sarokn\u00e1l helyezt\u00e9k el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00far\u00e1m k\u00e9sz\u00edtett m\u00e9g k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ed\u00e9nyeket: \u00fcst\u00f6ket, lap\u00e1tokat \u00e9s t\u00e1lakat. Ezzel befejezte mindazt a munk\u00e1t, amelynek elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9vel Salamon kir\u00e1ly megb\u00edzta \u0151t a Templom felszerel\u00e9s\u00e9re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Teh\u00e1t ezeket k\u00e9sz\u00edtette H\u00far\u00e1m: k\u00e9t bronz oszlopot, k\u00e9t g\u00f6mb alak\u00fa oszlopf\u0151t az oszlopok tetej\u00e9re, \u00e9s bronzl\u00e1ncokat, amelyek ezeket a g\u00f6mb\u00f6ket bebor\u00edtott\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n 400 bronz gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t, amelyeket a bronzl\u00e1ncokra f\u0171ztek \u2014 k\u00e9t sor gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t egy-egy l\u00e1ncra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1llv\u00e1nyokat \u00e9s r\u00e1juk kisebb mos\u00f3-medenc\u00e9ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n a nagy bronz v\u00edztart\u00f3 medenc\u00e9t \u00e9s a tizenk\u00e9t bronz-bik\u00e1t, amelyek a medenc\u00e9t tartott\u00e1k,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "meg fazekakat, lap\u00e1tokat \u00e9s vill\u00e1kat. Mindezeket sim\u00e1ra csiszolt bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtette H\u00far\u00e1m, a mesterember, Salamon kir\u00e1ly megrendel\u00e9s\u00e9re, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1ly emberei mindezeket a bronzt\u00e1rgyakat Szukk\u00f3t \u00e9s Cer\u00e9d\u00e1 k\u00f6z\u00f6tt a Jord\u00e1n foly\u00f3 mellett l\u00e9v\u0151 kemenc\u00e9kben \u00e9s \u00f6nt\u0151form\u00e1kban k\u00e9sz\u00edttett\u00e9k. Ott ugyanis megfelel\u0151 volt az agyagos talaj a bronz\u00f6nt\u00e9shez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kir\u00e1ly olyan sok bronzt\u00e1rgyat k\u00e9sz\u00edttetett, hogy a felhaszn\u00e1lt bronz mennyis\u00e9g\u00e9t m\u00e1r nem is jegyezt\u00e9k fel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Salamon teh\u00e1t elk\u00e9sz\u00edttette Isten Temploma \u00f6sszes f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t: az arany f\u00fcst\u00f6l\u0151-olt\u00e1rt, az asztalokat a kenyerek sz\u00e1m\u00e1ra,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a sz\u00ednarany m\u00e9cstart\u00f3kat \u00e9s a m\u00e9cseket, hogy a Szentek Szentje bej\u00e1rata el\u0151tt \u00e9gjenek \u2014 rendeltet\u00e9s\u00fck szerint \u2014,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "azut\u00e1n aranyb\u00f3l vir\u00e1gokat, m\u00e9cseket \u00e9s par\u00e1zs-fog\u00f3kat,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "k\u00e9seket, t\u00e1lakat, kanalakat \u00e9s par\u00e1zstart\u00f3 serpeny\u0151ket; azut\u00e1n aranyb\u00f3l a Templom bej\u00e1rat\u00e1t, a Szentek Szentj\u00e9nek ajtaj\u00e1t \u00e9s a Szent\u00e9ly kapuj\u00e1t."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Miut\u00e1n Salamon befejezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak az \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00e9s berendez\u00e9s\u00e9t, bevitte Isten h\u00e1z\u00e1nak kincseskamr\u00e1iba mindazt az aranyat, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s egy\u00e9b t\u00e1rgyakat, amelyeket apja, D\u00e1vid az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t a Templomba viszik - Ezut\u00e1n Salamon \u00f6sszeh\u00edvta Jeruzs\u00e1lembe Izr\u00e1el vezet\u0151it, a t\u00f6rzsek fejedelmeit \u00e9s a nemzets\u00e9gf\u0151ket, hogy D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, vagyis Sionb\u00f3l, felvigy\u00e9k a Templomba az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Teh\u00e1t a hetedik h\u00f3napban \u00f6sszegy\u0171lt Izr\u00e1elb\u0151l minden f\u00e9rfi a kir\u00e1lyhoz az \u00fcnnepre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el \u00f6sszes vezet\u0151i egy\u00fctt voltak, a l\u00e9vit\u00e1k a rudak seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel felvett\u00e9k a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t a v\u00e1llukra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A papokkal egy\u00fctt felvitt\u00e9k a Templomba a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t, \u00e9s az \u00f6sszes szent eszk\u00f6zt is, amely addig a s\u00e1torban volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben Salamon kir\u00e1ly \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge, amely a kir\u00e1ly h\u00edv\u00e1s\u00e1ra \u00f6sszegy\u0171lt a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da el\u0151tt, juhokat \u00e9s marh\u00e1kat \u00e1ldozott Istennek. Olyan sok \u00e1llatot fel\u00e1ldoztak, hogy meg sem sz\u00e1molt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n a papok bevitt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t a hely\u00e9re, a Szentek Szentj\u00e9be, amely a Templom legbels\u0151 r\u00e9sze, \u00e9s elhelyezt\u00e9k a kerubok sz\u00e1rnyai alatt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kerubok kiterjesztett\u00e9k sz\u00e1rnyaikat, \u00e9s f\u00f6l\u00fclr\u0151l betakart\u00e1k a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t \u00e9s annak r\u00fadjait."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da r\u00fadjai olyan hossz\u00faak voltak, hogy a rudak v\u00e9ge l\u00e1that\u00f3 volt a Szent\u00e9lyb\u0151l, de a Templomon k\u00edv\u00fclr\u0151l m\u00e1r nem l\u00e1tszottak. Ezek a rudak a mai napig is ott vannak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ban nem volt m\u00e1s, csak az a k\u00e9t k\u0151t\u00e1bla, amelyeket m\u00e9g M\u00f3zes helyezett el abban a H\u00f3reb-hegyn\u00e9l, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel, miut\u00e1n Egyiptomb\u00f3l kivonultak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A papok valamennyien megszentelt\u00e9k magukat, csoportbeoszt\u00e1sukt\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl, ez\u00e9rt mind bemehettek a Szent\u00e9lybe. Amikor pedig kij\u00f6ttek onnan,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "az \u00e9nekes l\u00e9vit\u00e1k m\u00e1r ott \u00e1lltak az olt\u00e1r keleti oldal\u00e1n\u00e1l, \u00e9s k\u00e9sz\u00fcltek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u00e9ret\u00e9re. Ott volt mind a h\u00e1rom csoportjuk, \u00c1sz\u00e1f, H\u00e9m\u00e1n \u00e9s Jed\u00fat\u00fan vezet\u00e9s\u00e9vel. Mindegyik vezet\u0151 mellett felsorakoztak a fiaik \u00e9s a rokonaik feh\u00e9r lenv\u00e1szon ruh\u00e1kban, kez\u00fckben a hangszereikkel: h\u00e1rf\u00e1kkal, lantokkal \u00e9s cint\u00e1ny\u00e9rokkal. Mellett\u00fck \u00e1llt m\u00e9g 120 pap is a trombit\u00e1kkal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00f6sszes \u00e9nekes \u00e9s zen\u00e9sz egy sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel \u00e9s egym\u00e1ssal \u00f6sszhangban dics\u00e9rte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t. \u00dagy hallatszott, mintha egyetlen ember \u00e9nekelt volna. Amikor h\u00e1l\u00e1t adtak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak; \u00e9s dics\u00e9rt\u00e9k \u0151t trombit\u00e1kkal, cint\u00e1ny\u00e9rokkal \u00e9s egy\u00e9b hangszerekkel; \u00e9s ezt az \u00e9neket \u00e9nekelt\u00e9k: \u201eJ\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Kegyelme \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szeretete \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u2026\u201d. \u2014 akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1t f\u00e9nyl\u0151 felh\u0151 t\u00f6lt\u00f6tte meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte Isten Templom\u00e1t \u2014 annyira, hogy a papok nem tudtak a hely\u00fckre \u00e1llni, \u00e9s nem tudt\u00e1k a szolg\u00e1latukat v\u00e9gezni."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akkor Salamon kir\u00e1ly sz\u00f3lalt meg: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta, hogy s\u0171r\u0171 felh\u0151ben fog lakni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, dics\u0151s\u00e9ges h\u00e1zat \u00e9p\u00edtettem neked, helyet k\u00e9sz\u00edtettem sz\u00e1modra, hogy ott lakj\u00e1l \u00f6r\u00f6kre!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salamon besz\u00e9de - Ezut\u00e1n a kir\u00e1ly megfordult, \u00e9s meg\u00e1ldotta Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t \u2014 az eg\u00e9sz n\u00e9pet. Ekkor mindenki fel\u00e1llt, \u00e9s \u00fagy hallgatta a kir\u00e1ly szavait."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt mondta: \u201e\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, aki most beteljes\u00edtette hatalm\u00e1val, amit ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak meg\u00edg\u00e9rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert ezt mondta neki: \u00bbAtt\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy n\u00e9pemet kihoztam Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, mindm\u00e1ig nem v\u00e1lasztottam ki egyetlen v\u00e1rost sem, Izr\u00e1el egyik t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sem, hogy ott \u00e9p\u00edtsenek nekem h\u00e1zat, amelyben nevem lakozzon, \u00e9s nem v\u00e1lasztottam senki emberfi\u00e1t, hogy uralkod\u00f3 legyen n\u00e9pem, Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most azonban kiv\u00e1lasztom Jeruzs\u00e1lemet, hogy a nevem ott legyen, \u00e9s kiv\u00e1lasztom D\u00e1vidot, hogy n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek a vezet\u0151je legyen.\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ap\u00e1m, D\u00e1vid elhat\u00e1rozta, hogy Izr\u00e1el Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9nek Templomot \u00e9p\u00edt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta neki: \u00bbL\u00e1tom, elhat\u00e1roztad, hogy h\u00e1zat \u00e9p\u00edtesz nevemnek \u2014 \u00e9s ezt j\u00f3l gondoltad!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De m\u00e9gsem te fogod fel\u00e9p\u00edteni azt a h\u00e1zat, hanem a fiad, aki t\u0151led sz\u00e1rmazik, s m\u00e9g csak ezut\u00e1n fog majd megsz\u00fcletni. \u0150 fogja fel\u00e9p\u00edteni azt a h\u00e1zat nevemnek.\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 beteljes\u00edtette \u00edg\u00e9ret\u00e9t, amelyet mondott, mert val\u00f3ban ap\u00e1m, D\u00e1vid hely\u00e9re l\u00e9ptem, Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fcltem \u2014 ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte. Ezen f\u00f6l\u00fcl fel\u00e9p\u00edtettem a Templomot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene tisztelet\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elhelyeztem ott Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, amelyben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9ge van, amelyet Isten k\u00f6t\u00f6tt Izr\u00e1el fiaival.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salamon im\u00e1ds\u00e1ga - Ezut\u00e1n Salamon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1ra el\u00e9 \u00e1llt, Izr\u00e1el eg\u00e9sz \u00f6sszegy\u0171lt n\u00e9p\u00e9vel szemben, \u00e9s felemelt karjait kit\u00e1rta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd felment egy bronzemelv\u00e9nyre, amelyet erre a c\u00e9lra k\u00e9sz\u00edttetett, \u00e9s az udvar k\u00f6zep\u00e9n helyezett el. Az emelv\u00e9ny sz\u00e9le-hossza \u00f6t k\u00f6ny\u00f6k, a magass\u00e1ga pedig h\u00e1rom k\u00f6ny\u00f6k volt. Az emelv\u00e9nyen t\u00e9rdre esett az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1ggal szemben, \u00e9s karjait az \u00e9g fel\u00e9 t\u00e1rva"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00edgy im\u00e1dkozott: \u201e\u00d3 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene! Nincs hozz\u00e1d foghat\u00f3 isten sem \u00e9gen, sem f\u00f6ld\u00f6n! Te megtartod a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet szolg\u00e1iddal k\u00f6t\u00f6tt\u00e9l, \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szereted \u00e1lland\u00f3 marad azok ir\u00e1nt, akik teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel j\u00e1rnak jelenl\u00e9tedben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Megtartottad, amit ap\u00e1mnak, D\u00e1vidnak meg\u00edg\u00e9rt\u00e9l, \u00e9s beteljes\u00edtetted hatalmaddal, amit mondt\u00e1l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most h\u00e1t, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, tartsd meg, \u00e9s teljes\u00edtsd be, amit szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak, az \u00e9n ap\u00e1mnak \u00edg\u00e9rt\u00e9l, amikor azt mondtad: \u00bbMind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 valamelyik f\u00e9rfi lesz\u00e1rmazottad fog a szemem el\u0151tt Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclni, mint kir\u00e1ly, ha a fiaid is vigy\u00e1znak r\u00e1, hogy t\u00f6rv\u00e9nyem szerint \u00e9ljenek, ahogyan te a jelenl\u00e9temben \u00e9lsz.\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most h\u00e1t, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, teljes\u00edtsd be, amit szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak \u00edg\u00e9rt\u00e9l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De hogyan is lakhatna Isten a F\u00f6ld\u00f6n, az emberek k\u00f6z\u00f6tt?! Hiszen t\u00e9ged, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, az eg\u00e9sz Menny, m\u00e9g a legmagasabb Menny sem tud mag\u00e1ba fogadni! Mennyivel kev\u00e9sb\u00e9 ez a h\u00e1z, amelyet \u00e9p\u00edtettem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e9gis hallgasd meg, k\u00e9rlek, szolg\u00e1d im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten, hallgass meg engem, mikor hozz\u00e1d ki\u00e1ltok \u00e9s hozz\u00e1d im\u00e1dkozom, hiszen a szolg\u00e1d vagyok!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Legyen ez a h\u00e1z sz\u00fcntelen a szemed el\u0151tt! Figyelj r\u00e1, hiszen te mondtad, hogy ide helyezed nevedet! Hallgasd meg szolg\u00e1d im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t, amikor e Templom fel\u00e9 fordulva hozz\u00e1d im\u00e1dkozik!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hallgasd meg szolg\u00e1d \u00e9s n\u00e9ped im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t a j\u00f6v\u0151ben is, amikor majd e Templom fel\u00e9 fordulva hozz\u00e1d im\u00e1dkoznak! Hallgasd meg a Mennyb\u0151l, lak\u00f3helyedr\u0151l \u0151ket, \u00e9s amikor elfogadod im\u00e1ds\u00e1gunkat, bocs\u00e1ss meg nek\u00fcnk!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor valaki v\u00e9tkezik a t\u00e1rsa ellen, \u00e9s ide kell j\u00f6nnie, hogy az olt\u00e1r el\u0151tt esk\u00fcdj\u00f6n meg \u00e1rtatlans\u00e1g\u00e1ra \u2014 \u00e9s ide \u00e1ll olt\u00e1rod el\u00e9 ebben a h\u00e1zban, \u00e9s esk\u00fct tesz,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "akkor hallgasd meg \u0151t a Mennyb\u0151l, \u00e9s \u00edt\u00e9ld meg szolg\u00e1dat: a b\u0171n\u00f6snek fizess meg tettei szerint, az \u00e1rtatlannak pedig szolg\u00e1ltass igazs\u00e1got, \u00e9s mentsd fel a v\u00e1d al\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor n\u00e9ped, Izr\u00e1el az ellens\u00e9geit\u0151l veres\u00e9get szenved, mert v\u00e9tkezett ellened, de azut\u00e1n visszat\u00e9r hozz\u00e1d, \u00e9s megvallja nevedet, im\u00e1dkozik \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g el\u0151tted ebben a h\u00e1zban,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "akkor hallgasd meg n\u00e9pedet a Mennyb\u0151l, bocs\u00e1sd meg b\u0171neit, \u00e9s hozd haza \u0151ket a f\u00f6ldre, amelyet \u0151seiknek \u00e9s nekik adt\u00e1l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor bez\u00e1rod az eget, hogy ne essen az es\u0151, mert n\u00e9ped v\u00e9tkezett ellened, de azut\u00e1n e Templom fel\u00e9 fordulva im\u00e1dkoznak hozz\u00e1d, megvallj\u00e1k nevedet \u00e9s elfordulnak b\u0171neikt\u0151l, mert megfeny\u00edtetted \u0151ket,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "akkor hallgasd meg \u0151ket a Mennyb\u0151l, bocs\u00e1sd meg szolg\u00e1id, eg\u00e9sz n\u00e9ped b\u0171neit, \u00e9s tan\u00edtsd \u0151ket a j\u00f3 \u00fatra, hogy azon j\u00e1rjanak \u2014 \u00e9s k\u00fcldj es\u0151t a f\u00f6ldedre, amelyet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adt\u00e1l n\u00e9pednek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor \u00e9h\u00edns\u00e9g s\u00fajtja a f\u00f6ldet, vagy hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1ny puszt\u00edtja n\u00e9pedet, vagy v\u00e1ndors\u00e1ska, k\u00e1rt\u00e9kony bogarak, illetve betegs\u00e9gek puszt\u00edtj\u00e1k f\u00f6ldjeinken a term\u00e9st, vagy ellens\u00e9g ostromolja v\u00e1rosainkat, vagy m\u00e1s csap\u00e1s, betegs\u00e9g, vagy egy\u00e9b baj z\u00fadul r\u00e1nk,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00e9s ha ak\u00e1r egy ember, ak\u00e1r az eg\u00e9sz n\u00e9ped, Izr\u00e1el kit\u00e1rt karokkal im\u00e1dkozik \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g e hely fel\u00e9 fordulva \u2014 mert mindenki maga tudja, milyen feny\u00edt\u00e9st kapott \u00e9s mit szenvedett \u2014"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "akkor hallgasd meg \u0151ket a Mennyb\u0151l, lak\u00f3helyedr\u0151l, \u00e9s bocs\u00e1sd meg v\u00e9tkeiket, \u00e9s b\u00e1nj vel\u00fck tetteik szerint, hiszen l\u00e1tod a sz\u00edv\u00fcket. Bizony egyed\u00fcl te tudod, mi van az ember sz\u00edv\u00e9ben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Igen, hallgasd meg \u0151ket, hogy f\u00e9ljenek \u00e9s tiszteljenek t\u00e9ged, hogy utadon j\u00e1rjanak, ameddig csak \u00e9lnek a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet \u0151seinknek adt\u00e1l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor az idegen \u2014 aki nem n\u00e9pedhez, Izr\u00e1elhez, hanem valamely m\u00e1s nemzethez tartozik \u2014 messze f\u00f6ldr\u0151l elj\u00f6n nagy neved\u00e9rt, hatalmad\u00e9rt, kiny\u00fajtott karod\u00e9rt, \u00e9s im\u00e1dkozik e Templom fel\u00e9 fordulva,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "akkor hallgasd meg \u0151t a Mennyb\u0151l, lak\u00f3helyedr\u0151l, \u00e9s add meg mindazt, amit k\u00e9r t\u0151led \u2014 hogy a f\u00f6ld minden n\u00e9pe megismerje neved, f\u00e9ljenek \u00e9s tiszteljenek t\u00e9ged, ahogyan n\u00e9ped, Izr\u00e1el f\u00e9li \u00e9s tiszteli neved, \u00e9s hogy megtudj\u00e1k, hogy ez az a h\u00e1z, amelyet \u00e9p\u00edtettem, ahol a te nevedet seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor n\u00e9ped hadj\u00e1ratra indul ellens\u00e9gei ellen azon az \u00faton, amelyen k\u00fcld\u00f6d \u0151ket, \u00e9s im\u00e1dkoznak hozz\u00e1d e v\u00e1ros fel\u00e9 fordulva, amelyet magadnak v\u00e1lasztott\u00e1l, \u00e9s e h\u00e1z fel\u00e9 fordulva, amelyet nevednek \u00e9p\u00edtettem,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "akkor hallgasd meg a Mennyb\u0151l im\u00e1ds\u00e1gukat \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcket \u2014 \u00e9s seg\u00edtsd meg \u0151ket!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor n\u00e9ped v\u00e9tkezik ellened \u2014 mert nincs ember, aki ne v\u00e9tkezne \u2014, te haragodban ellens\u00e9geik kez\u00e9be adod \u0151ket, azok meg fogs\u00e1gba viszik majd \u0151ket a k\u00f6zelbe vagy t\u00e1volra."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A fogs\u00e1gban azonban n\u00e9ped majd fel\u00e9d fordul, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g hozz\u00e1d: \u00bbV\u00e9tkezt\u00fcnk, b\u0171n\u00f6s\u00f6k vagyunk, gonoszul cselekedt\u00fcnk!\u00ab"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Igen, amikor majd teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel visszat\u00e9rnek \u00e9s im\u00e1dkoznak a f\u00f6ld fel\u00e9 fordulva, amelyet \u0151seiknek adt\u00e1l, a v\u00e1ros fel\u00e9 fordulva, amelyet v\u00e1lasztott\u00e1l, \u00e9s e h\u00e1z fel\u00e9 fordulva, amelyet nevednek \u00e9p\u00edtettem,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "akkor hallgasd meg a Mennyb\u0151l, lak\u00f3helyedr\u0151l im\u00e1ds\u00e1gukat \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcket, seg\u00edtsd meg \u0151ket, \u00e9s bocs\u00e1sd meg n\u00e9pednek, hogy v\u00e9tkeztek ellened!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Istenem, k\u00e9rlek, mostant\u00f3l fogva n\u00e9zz azokra, akik e helyen im\u00e1dkoznak, \u00e9s figyelmesen hallgasd meg k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcket!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Most h\u00e1t \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten\u00fcnk, indulj \u00e9s j\u00f6jj nyugv\u00f3helyedre, te \u00e9s hatalmad Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja! Papjaid \u00f6lt\u00f6zzenek \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gbe, h\u0171s\u00e9ges k\u00f6vet\u0151id pedig \u00f6rvendezzenek j\u00f3s\u00e1godnak!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten\u00fcnk, ne fordulj el felkent kir\u00e1lyodt\u00f3l, eml\u00e9kezz szolg\u00e1d, D\u00e1vid ir\u00e1nti h\u0171s\u00e9ges szeretetedre!\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Templom felszentel\u00e9se - Amikor Salamon befejezte az im\u00e1ds\u00e1got, a Mennyb\u0151l t\u0171z sz\u00e1llt le az olt\u00e1rra, \u00e9s teljesen el\u00e9gette az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatokat. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge pedig bet\u00f6lt\u00f6tte a Templomot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A papok nem tudtak bemenni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba, mert azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el n\u00e9pe l\u00e1tta, hogy az olt\u00e1rra t\u0171z sz\u00e1llt le, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge pedig a Templomra, mindannyian meghajoltak \u00e9s arccal a k\u00f6vezetre borultak, im\u00e1dt\u00e1k \u00e9s dics\u00e9rt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t ezzel az \u00e9nekkel: \u201eJ\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Kegyelme \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szeretete \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u2026\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n a kir\u00e1ly \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e1ldozatokat mutatott be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kir\u00e1ly 22 000 bik\u00e1t \u00e9s 120 000 juhot \u00e1ldozott fel. A kir\u00e1ly \u00e9s a n\u00e9p \u00edgy szentelte fel az Isten Templom\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A papok a szolg\u00e1latukat v\u00e9gezt\u00e9k, a l\u00e9vit\u00e1k pedig dics\u00e9rt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t azokkal a hangszerekkel, amelyeket m\u00e9g D\u00e1vid kir\u00e1ly k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s ezt \u00e9nekelt\u00e9k: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kegyelme \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szeretete \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad\u201d. Mialatt a l\u00e9vit\u00e1k a D\u00e1vid dics\u00e9reteit \u00e9nekelt\u00e9k, a papok vel\u00fck szemben \u00e1llva trombit\u00e1ltak \u2014 \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p fel\u00e1llt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Salamon megszentelte a Templom \u00e9p\u00fclete el\u0151tt l\u00e9v\u0151 k\u00f6z\u00e9ps\u0151 udvart is: ott mutatta be az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s a h\u00e1la\u00e1ldozatok k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t. Az\u00e9rt nem a nagy bronzolt\u00e1ron v\u00e9gezte ezeket az \u00e1ldozatokat, mert ott m\u00e1r nem f\u00e9rt el a sok \u00e9g\u0151\u00e1ldozat, \u00e9tel\u00e1ldozat \u00e9s az \u00e1ldozatok k\u00f6v\u00e9rje."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Salamon h\u00e9t napon \u00e1t \u00fcnnepet tartott eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt. Igen nagy sokas\u00e1g gy\u0171lt \u00f6ssze Izr\u00e1el eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9r\u0151l, az orsz\u00e1g leg\u00e9szakibb v\u00e9g\u00e9t\u0151l, a ham\u00e1ti h\u00e1g\u00f3t\u00f3l eg\u00e9szen a legd\u00e9lebbi v\u00e9g\u00e9ig, az Egyiptomt\u00f3l elv\u00e1laszt\u00f3 patakig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e9t napon \u00e1t \u00fcnnepelt\u00e9k az olt\u00e1r f\u00f6lszentel\u00e9s\u00e9t, ut\u00e1na pedig a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9t tartott\u00e1k tov\u00e1bbi 7 napig. A nyolcadik napon nagy \u00fcnnepi gy\u0171l\u00e9st tartottak, amely az \u00faj Templom olt\u00e1r\u00e1nak f\u00f6lszentel\u00e9s\u00e9t \u00e9s a S\u00e1torok \u00dcnnep\u00e9t egyar\u00e1nt lez\u00e1rta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a 7. h\u00f3nap 23. napj\u00e1n Salamon elbocs\u00e1totta a n\u00e9pet, hogy mindenki t\u00e9rjen haza otthon\u00e1ba. Mindannyian boldogok voltak \u00e9s sz\u00edvb\u0151l \u00f6r\u00fcltek, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3t tett D\u00e1viddal, Salamonnal \u00e9s n\u00e9p\u00e9vel, Izr\u00e1ellel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megjelenik Salamonnak - \u00cdgy h\u00e1t Salamon befejezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma \u00e9s a kir\u00e1lyi palota fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t, \u00e9s mindezeknek a teljes berendez\u00e9s\u00e9t. Sikeresen v\u00e9ghezvitte mindazt, amit elgondolt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9jjel megjelent Salamonnak, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eMeghallgattam im\u00e1ds\u00e1godat, \u00e9s teljes\u00edtem k\u00e9r\u00e9sedet: kiv\u00e1lasztottam magamnak ezt a helyet, hogy az \u00e1ldozat h\u00e1za legyen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha majd bez\u00e1rom az eget, hogy ne adjon es\u0151t, vagy parancsolok a s\u00e1sk\u00e1knak, hogy puszt\u00edts\u00e1k a f\u00f6ldet, vagy j\u00e1rv\u00e1nyos betegs\u00e9ggel s\u00fajtom n\u00e9pemet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s ha akkor n\u00e9pem, amely nevemet viseli, megal\u00e1zza mag\u00e1t, im\u00e1dkozik, keresi arcomat, elhagyja gonoszs\u00e1gait \u00e9s visszat\u00e9r hozz\u00e1m \u2014 akkor majd \u00e9n is meghallgatom \u0151ket a Mennyb\u0151l, megbocs\u00e1tom b\u0171neiket \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtom f\u00f6ldj\u00fcket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mostant\u00f3l kezdve figyelek erre a helyre, meghallgatom az im\u00e1ds\u00e1gokat, amelyeket e hely fel\u00e9 fordulva mondanak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mert kiv\u00e1lasztottam, \u00e9s a magam sz\u00e1m\u00e1ra elk\u00fcl\u00f6n\u00edtettem ezt a h\u00e1zat, hogy nevem \u00f6r\u00f6kre itt lakjon: itt lesz a tekintetem \u00e9s a sz\u00edvem mindig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te pedig, Salamon, ha \u00e1lland\u00f3an jelenl\u00e9temben \u00e9lsz, mint ahogy ap\u00e1d, D\u00e1vid \u00e9lt, \u00e9s ha v\u00e9ghezviszed mindazt, amit parancsoltam neked, \u00e9s ha rendelkez\u00e9seimet \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeimet megtartod,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "akkor meger\u0151s\u00edtem, \u00e9s \u00e1lland\u00f3v\u00e1 teszem kir\u00e1lys\u00e1godat. Akkor aszerint b\u00e1nok veled, ahogy sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem ap\u00e1ddal, D\u00e1viddal, amikor meg\u00edg\u00e9rtem neki: \u00bbMind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 valamelyik f\u00e9rfi lesz\u00e1rmazottad fog Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclni, mint kir\u00e1ly.\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ha elfordultok t\u0151lem, \u00e9s ha nem engedelmeskedtek rendelkez\u00e9seimnek \u00e9s parancsaimnak, ha m\u00e1s isteneket im\u00e1dtok \u00e9s szolg\u00e1ltok,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "akkor gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9plek titeket f\u00f6ldemb\u0151l, amelyet nektek adtam, \u00e9s elfordulok ett\u0151l a h\u00e1zt\u00f3l, amelyet nevem sz\u00e1m\u00e1ra kiv\u00e1lasztottam \u00e9s elk\u00fcl\u00f6n\u00edtettem, \u00e9s nem t\u00f6r\u0151d\u00f6k vele, s\u0151t p\u00e9ldabesz\u00e9dd\u00e9 \u00e9s sz\u00f3l\u00e1smond\u00e1ss\u00e1 teszem a t\u00f6bbi n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizony akkor ez a h\u00e1z, amely egykor oly fels\u00e9ges volt, megd\u00f6bbent\u0151 lesz mindenki sz\u00e1m\u00e1ra, aki elmegy mellette! \u00c1mulva fogj\u00e1k k\u00e9rdezni: \u00bbMi\u00e9rt b\u00e1nt \u00edgy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 e f\u00f6lddel \u00e9s ezzel a h\u00e1zzal?\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9s ezt fogj\u00e1k v\u00e1laszolni: \u00bbAz\u00e9rt, mert ez a n\u00e9p elhagyta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aty\u00e1ik Isten\u00e9t, aki kihozta \u0151ket Egyiptomb\u00f3l! Az\u00e9rt, mert m\u00e1s istenekhez ragaszkodtak, azokat im\u00e1dt\u00e1k \u00e9s szolg\u00e1lt\u00e1k! Ez\u00e9rt hozta r\u00e1juk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mindezt a puszt\u00edt\u00e1st \u00e9s bajt!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salamon v\u00e1rosokat \u00e9p\u00edt - H\u00fasz\u00e9vi munk\u00e1ba ker\u00fclt, am\u00edg Salamon fel\u00e9p\u00edtette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miut\u00e1n mindezt befejezte, ki\u00e9p\u00edtette \u00e9s meger\u0151s\u00edtette azokat a v\u00e1rosokat, amelyeket H\u00edr\u00e1m kir\u00e1ly adott neki, majd izr\u00e1elieket telep\u00edtett oda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n Salamon Ham\u00e1t-C\u00f3b\u00e1 ellen vonult, \u00e9s elfoglalta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fel\u00e9p\u00edtette Tadm\u00f3r v\u00e1ros\u00e1t a puszt\u00e1ban, \u00e9s rakt\u00e1rv\u00e1rosokat \u00e9p\u00edtett Ham\u00e1tban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fel\u00e9p\u00edtette fels\u0151 \u00e9s als\u00f3 B\u00e9t-Horont, \u00e9s ezeket meger\u0151s\u00edtette: falakkal vette k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s j\u00f3l v\u00e9dhet\u0151 er\u0151s kapukat \u00e1ll\u00edtott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fel\u00e9p\u00edtette Baal\u00e1tot \u00e9s a rakt\u00e1rv\u00e1rosokat, k\u00fcl\u00f6n v\u00e1rosokat a harci szekerek katon\u00e1i \u00e9s a lovasok sz\u00e1m\u00e1ra. Amit csak k\u00edv\u00e1nt Salamon, mindent fel\u00e9p\u00edtett Jeruzs\u00e1lemben, a Libanonban, \u00e9s orsz\u00e1ga m\u00e1s ter\u00fcletein."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Salamon orsz\u00e1g\u00e1ban nem mindenki tartozott Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez. A hettit\u00e1k, em\u00f3riak, perizziek, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak k\u00f6z\u00fcl ugyanis Izr\u00e1el fiai nem irtottak ki mindenkit. Akik az idegenek k\u00f6z\u00fcl megmaradtak, azoknak a lesz\u00e1rmazottjait Salamon szolgai munk\u00e1ra fogta \u2014 \u00e9s ez mindm\u00e1ig \u00edgy is van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Salamon orsz\u00e1g\u00e1ban nem mindenki tartozott Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez. A hettit\u00e1k, em\u00f3riak, perizziek, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak k\u00f6z\u00fcl ugyanis Izr\u00e1el fiai nem irtottak ki mindenkit. Akik az idegenek k\u00f6z\u00fcl megmaradtak, azoknak a lesz\u00e1rmazottjait Salamon szolgai munk\u00e1ra fogta \u2014 \u00e9s ez mindm\u00e1ig \u00edgy is van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl azonban a kir\u00e1ly senkit sem k\u00e9nyszer\u00edtett szolgai munk\u00e1ra \u2014 \u0151k voltak a kir\u00e1ly katon\u00e1i, a hadsereg tisztjei, a harci szekerek \u00e9s a lovasok vezet\u0151i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly hadsereg\u00e9ben 250 tiszt szolg\u00e1lt \u2014 \u0151k vezett\u00e9k a hadj\u00e1ratokban a sereget."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Salamon felk\u00f6lt\u00f6ztette a feles\u00e9g\u00e9t, a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1ny\u00e1t, a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l abba az \u00faj palot\u00e1ba, amelyet sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9p\u00edtett. Ugyanis ezt gondolta Salamon: \u201eNe lakjon a feles\u00e9gem D\u00e1vidnak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a palot\u00e1j\u00e1ban, mert szent az a hely, ahol az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja volt elhelyezve!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salamon \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutatott be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1r\u00e1n, amelyet a Templom oszlopcsarnoka el\u00e9 \u00e9p\u00edtett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3zes parancsai szerint az \u00e1ldozatokat naponta bemutatt\u00e1k, azut\u00e1n az \u00fcnnepeken: szombaton, az \u00dajhold \u00fcnnep\u00e9n, \u00e9s \u00e9vente h\u00e1romszor, a nagy \u00fcnnepeken \u2014 a Kov\u00e1sztalan Kenyerek \u00fcnnep\u00e9n, a Hetek \u00fcnnep\u00e9n \u00e9s a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apj\u00e1nak, D\u00e1vidnak az utas\u00edt\u00e1sait k\u00f6vetve Salamon meghat\u00e1rozta a papok szolg\u00e1lati beoszt\u00e1s\u00e1t, a l\u00e9vit\u00e1k csoportjait, akik dics\u00e9retet \u00e9nekeltek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s seg\u00edtettek a papoknak a naponk\u00e9nti szolg\u00e1latban, \u00e9s a kapu\u0151rs\u00e9g szolg\u00e1lati csoportjait a kapuk szerint. Mindez annak megfelel\u0151en t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy D\u00e1vid, az Isten embere parancsolta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k Salamonnak mindenben engedelmeskedtek, m\u00e9g a kincseket illet\u0151en is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Salamon minden munk\u00e1j\u00e1t sikeresen v\u00e9ghezvitte att\u00f3l kezdve, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak az alapj\u00e1t lefektette, eg\u00e9szen addig, am\u00edg teljesen befejezte az \u00e9p\u00edt\u00e9st. \u00cdgy fejez\u0151d\u00f6tt be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak munk\u00e1ja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n Salamon elment Ecj\u00f3n-Geberbe \u00e9s \u00c9l\u00f3tba, amelyek a V\u00f6r\u00f6s-tenger partj\u00e1n fekszenek, Edom orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m kir\u00e1ly haj\u00f3kat k\u00fcld\u00f6tt Salamonnak a szolg\u00e1ival, akik j\u00e1ratosak voltak a haj\u00f3z\u00e1sban. Ezek Salamon szolg\u00e1ival egy\u00fctt \u00d3firba haj\u00f3ztak, \u00e9s onnan 450 talentum aranyat hoztak Salamon kir\u00e1lynak."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je megl\u00e1togatja Salamont Jeruzs\u00e1lemben - Salamon b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9nek h\u00edre eljutott S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9hez is, aki elj\u00f6tt Jeruzs\u00e1lembe, hogy neh\u00e9z k\u00e9rd\u00e9sekkel pr\u00f3b\u00e1ra tegye Salamont. A kir\u00e1lyn\u0151 nagy k\u00eds\u00e9rettel \u00e9rkezett, \u00e9s tev\u00e9i dr\u00e1ga illatszereket, sok aranyat, meg dr\u00e1gak\u00f6veket hoztak. Amikor tal\u00e1lkozott Salamonnal, besz\u00e9lt vele mindenr\u0151l, amit kigondolt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salamonnak nem esett nehez\u00e9re v\u00e1laszolni a kir\u00e1lyn\u0151 k\u00e9rd\u00e9seire: mindegyikre meg tudott felelni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je l\u00e1tta Salamon b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t; megn\u00e9zte a kir\u00e1lyi palot\u00e1t, amelyet Salamon \u00e9p\u00edtett;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "l\u00e1tta, hogyan \u00e9tkezik a kir\u00e1ly a f\u0151embereivel; elcsod\u00e1lkozott az \u00e9telek \u00e9s italok felszolg\u00e1l\u00f3in \u00e9s a ruh\u00e1ikon; l\u00e1tta, amint a kir\u00e1ly \u00e1ldozatot mutat be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban \u2014 \u00e9s mindezek l\u00e1tt\u00e1n sz\u00f3lni sem tudott a csod\u00e1lkoz\u00e1st\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd ezt mondta a kir\u00e1lynak: \u201eAmit orsz\u00e1gomban hallottam b\u00f6lcsess\u00e9gedr\u0151l, tetteidr\u0151l \u00e9s mond\u00e1saidr\u00f3l, az mind igaznak bizonyult!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De nem akartam elhinni, am\u00edg a saj\u00e1t szememmel nem l\u00e1ttam. Bizony, a fel\u00e9t sem mondt\u00e1k el a val\u00f3s\u00e1gnak, annyira f\u00f6l\u00fclm\u00falod a h\u00edredet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Boldogok az embereid, a vezet\u0151 tiszts\u00e9gvisel\u0151k \u00e9s szolg\u00e1id, akik jelenl\u00e9tedben \u00e9lnek, hogy hallhatj\u00e1k b\u00f6lcsess\u00e9gedet!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kedv\u00e9t leli benned, \u00e9s tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fcltetett t\u00e9ged, hogy Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kir\u00e1lya legy\u00e9l! Istened kir\u00e1lly\u00e1 tett t\u00e9ged Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt, hogy igazs\u00e1gosan uralkodj, \u00e9s az \u0151 tetsz\u00e9se szerint cselekedj. Az\u00e9rt tette ezt, mert szereti Izr\u00e1elt, \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kre meg akarja er\u0151s\u00edteni.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je igen sok aj\u00e1nd\u00e9kot adott Salamonnak: 120 talentum aranyat, rengeteg illatszert, f\u00fcst\u00f6l\u0151szert \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6veket. Senki m\u00e1s nem aj\u00e1nd\u00e9kozott ilyen illatszereket \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u0151szert Salamonnak, mint a kir\u00e1lyn\u0151."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00edr\u00e1m kir\u00e1ly szolg\u00e1i \u2014 Salamon szolg\u00e1ival egy\u00fctt \u2014 nemcsak aranyat, hanem almug f\u00e1t \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6veket is hoztak \u00d3firb\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Salamon ebb\u0151l l\u00e9pcs\u0151ket k\u00e9sz\u00edttetett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba, ezenk\u00edv\u00fcl az \u00e9nekesek sz\u00e1m\u00e1ra hangszereket is: h\u00e1rf\u00e1kat \u00e9s lantokat. Ilyet m\u00e9g soha nem l\u00e1ttak azel\u0151tt J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly is megaj\u00e1nd\u00e9kozta S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9t mindazzal, amit csak k\u00edv\u00e1nt vagy k\u00e9rt t\u0151le \u2014 de m\u00e1s dolgokkal, mint amelyeket a kir\u00e1lyn\u0151 hozott aj\u00e1nd\u00e9kba. Ezut\u00e1n S\u00e1ba kir\u00e1lyn\u0151je a k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel egy\u00fctt visszat\u00e9rt orsz\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salamon nagy gazdags\u00e1ga - Salamon kincst\u00e1r\u00e1ba \u00e9vente 666 talentum arany \u00e9rkezett,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "azon k\u00edv\u00fcl, amit az \u00e1rusok \u00e9s a keresked\u0151k hoztak. Ar\u00e1bia kir\u00e1lyai \u00e9s Salamon orsz\u00e1g\u00e1nak helytart\u00f3i is rendszeresen hoztak a kir\u00e1lynak aranyat \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Salamon k\u00e9sz\u00edttetett 200 nagym\u00e9ret\u0171 \u00e9s 300 kisebb vert arany pajzsot \u2014 ezek egyenk\u00e9nt 600 illetve 300 s\u00e9kel aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek. A pajzsokat a palota \u201eLibanon erdeje\u201d term\u00e9ben helyezte el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Salamon k\u00e9sz\u00edttetett 200 nagym\u00e9ret\u0171 \u00e9s 300 kisebb vert arany pajzsot \u2014 ezek egyenk\u00e9nt 600 illetve 300 s\u00e9kel aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek. A pajzsokat a palota \u201eLibanon erdeje\u201d term\u00e9ben helyezte el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Salamon megrendel\u00e9s\u00e9re \u00e9s sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt egy nagy kir\u00e1lyi tr\u00f3n is elef\u00e1ntcsontb\u00f3l, amelyet arannyal bor\u00edtottak be."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hat l\u00e9pcs\u0151 vezetett fel a tr\u00f3nhoz, amelynek a zs\u00e1molya is aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt. A tr\u00f3nsz\u00e9k k\u00e9t karf\u00e1ja mellett egy-egy oroszl\u00e1n szobra \u00e1llt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A l\u00e9pcs\u0151k\u00f6n jobbr\u00f3l-balr\u00f3l szint\u00e9n egy-egy oroszl\u00e1nszobor volt: \u00f6sszesen tizenkett\u0151. Ehhez hasonl\u00f3t nem k\u00e9sz\u00edtettek azel\u0151tt sehol m\u00e1shol."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Salamon minden iv\u00f3ed\u00e9nye aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, ak\u00e1rcsak a kir\u00e1lyi palota \u201eLibanon erdeje\u201d term\u00e9ben az \u00f6sszes eszk\u00f6z. Abban az id\u0151ben az ez\u00fcst\u00f6t nem sokra becs\u00fclt\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A kir\u00e1ly minden harmadik \u00e9vben H\u00edr\u00e1m kir\u00e1ly szolg\u00e1ival egy\u00fctt haj\u00f3kat k\u00fcld\u00f6tt T\u00e1rsisba, ahonnan aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, elef\u00e1ntcsontot, majmokat \u00e9s p\u00e1v\u00e1kat hoztak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly gazdags\u00e1g \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9g tekintet\u00e9ben f\u00f6l\u00fclm\u00falta a F\u00f6ld minden m\u00e1s kir\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt minden kir\u00e1ly igyekezett Salamont megl\u00e1togatni, hogy hallj\u00e1k b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t, amelyet Istent\u0151l kapott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1togatt\u00e1k, \u00e9vr\u0151l-\u00e9vre rengeteg aj\u00e1nd\u00e9kot hoztak Salamonnak: ez\u00fcst-, \u00e9s aranyt\u00e1rgyakat, d\u00edszes ruh\u00e1kat, fegyvereket, illatszereket, f\u00fcst\u00f6l\u0151szereket, lovakat \u00e9s \u00f6szv\u00e9reket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Salamon \u00e1lland\u00f3 hadsereg\u00e9ben 12 000 harcos szolg\u00e1lt a harci szekereken. A hadseregnek 4 000 ist\u00e1ll\u00f3ja volt a lovak \u00e9s a harci szekerek sz\u00e1m\u00e1ra. Ezeket k\u00fcl\u00f6n v\u00e1rosokban \u2014 a \u201eszekerek v\u00e1rosaiban\u201d \u2014 \u00e1llom\u00e1soztatta, egy r\u00e9sz\u00fck pedig \u00e1lland\u00f3an a kir\u00e1ly mellett, Jeruzs\u00e1lemben teljes\u00edtett szolg\u00e1latot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Salamon kiterjesztette uralm\u00e1t minden kir\u00e1lys\u00e1gra az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3t\u00f3l a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9ig \u00e9s Egyiptom hat\u00e1r\u00e1ig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Uralkod\u00e1sa idej\u00e9n Jeruzs\u00e1lemben olyan k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges lett az ez\u00fcst, mint a k\u0151, \u00e9s annyi volt a c\u00e9drusf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9p\u00fclet, mint a vadf\u00fcge a s\u00edks\u00e1gon."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben Salamon sz\u00e1m\u00e1ra Egyiptomb\u00f3l \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6bbi orsz\u00e1gb\u00f3l is hoztak lovakat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Salamon hal\u00e1la - Salamon kir\u00e1ly egy\u00e9b tettei elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig meg vannak \u00edrva m\u00e1s k\u00f6nyvekben is: N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9ben, a sil\u00f3i Ahijj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1j\u00e1ban \u00e9s Jed\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta l\u00e1tom\u00e1saiban, amelyeket Jerobo\u00e1mmal, Neb\u00e1t fi\u00e1val kapcsolatban l\u00e1tott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly negyven \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben, eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1lyak\u00e9nt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Salamon, ak\u00e1rcsak \u0151sei. Apj\u00e1nak, D\u00e1vidnak v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el, \u00e9s ut\u00e1na a fia, Robo\u00e1m k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kett\u00e9szakad az orsz\u00e1g - Eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00f6sszegy\u0171lt Sikem v\u00e1ros\u00e1ba, hogy Robo\u00e1mot kir\u00e1lly\u00e1 tegy\u00e9k \u2014 teh\u00e1t Robo\u00e1m is oda ment."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia m\u00e9g r\u00e9gebben Egyiptomba menek\u00fclt Salamon kir\u00e1ly el\u0151l. Mikor azonban meghallotta, hogy Robo\u00e1mot akarj\u00e1k kir\u00e1lly\u00e1 tenni, hazat\u00e9rt Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A n\u00e9p \u00fczent Jerobo\u00e1mnak, \u00e9s h\u00edvt\u00e1k, hogy \u0151 is j\u00f6jj\u00f6n Sikembe. \u00cdgy h\u00e1t Jerobo\u00e1m \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p Robo\u00e1m el\u00e9 j\u00e1rult, \u00e9s ezt k\u00e9rt\u00e9k t\u0151le:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eRobo\u00e1m, ap\u00e1d, Salamon kir\u00e1ly neh\u00e9z terheket rakott a v\u00e1llunkra. K\u00e9r\u00fcnk, k\u00f6nny\u00edtsd meg azokat a terheket \u00e9s szolg\u00e1latokat, amelyekkel ap\u00e1d megterhelt benn\u00fcnket, akkor szolg\u00e1lunk t\u00e9ged is!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Robo\u00e1m \u00edgy felelt: \u201eJ\u00f6jjetek vissza h\u00e1rom nap m\u00falva, akkor v\u00e1laszt adok nektek.\u201d Az emberek ekkor elmentek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Robo\u00e1m kir\u00e1ly tan\u00e1cskozott azokkal az id\u0151sebb tan\u00e1csad\u00f3kkal, akik Salamon idej\u00e9ben szolg\u00e1lt\u00e1k a kir\u00e1lyt. Megk\u00e9rdezte \u0151ket: \u201eMit tan\u00e1csoltok, milyen v\u00e1laszt adjak a n\u00e9pnek?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150k pedig azt mondt\u00e1k: \u201eHa j\u00f3indulattal b\u00e1nsz a n\u00e9ppel, elnyered a bizalmukat, \u00e9s ha teljes\u00edted k\u00e9r\u00e9s\u00fcket, akkor szolg\u00e1lni fognak t\u00e9ged \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De Robo\u00e1m kir\u00e1ly nem fogadta meg az id\u0151s tan\u00e1csad\u00f3k tan\u00e1cs\u00e1t, \u00e9s azokhoz a fiatalokhoz fordult, akik vele egy\u00fctt nevelkedtek az udvarban, \u00e9s a sz\u0171kebb k\u00f6rnyezet\u00e9hez tartoztak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150ket is megk\u00e9rdezte h\u00e1t: \u201eMit tan\u00e1csoltok, milyen v\u00e1laszt adjak a n\u00e9pnek, amely azt k\u00e9ri t\u0151lem, hogy k\u00f6nny\u00edtsem meg terheiket, amelyeket ap\u00e1m rakott a v\u00e1llukra?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezek az ifjak, akik Robo\u00e1mmal egy\u00fctt n\u0151ttek fel, \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eEzt feleld nekik: \u00bbNekem a kisujjam is vastagabb, mint ap\u00e1m dereka!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha ap\u00e1m neh\u00e9z terheket rakott r\u00e1tok, \u00e9n m\u00e9g s\u00falyosabb ig\u00e1t teszek a nyakatokba! Ha \u0151 korb\u00e1ccsal feny\u00edtett titeket, \u00e9n majd skorpi\u00f3kkal foglak ostorozni benneteket!\u00ab\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Harmadnapon teh\u00e1t ism\u00e9t Robo\u00e1m kir\u00e1ly el\u00e9 j\u00e1rult Jerobo\u00e1m \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, ahogy a kir\u00e1ly meghagyta nekik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor Robo\u00e1m kem\u00e9nyen \u00e9s goromb\u00e1n v\u00e1laszolt a k\u00e9r\u00e9s\u00fckre. Nem fogadta meg, amit az id\u0151s tan\u00e1csad\u00f3k javasoltak,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hanem a vele egykor\u00fa ifjak tan\u00e1csa szerint v\u00e1laszolt: \u201eHa ap\u00e1m neh\u00e9z terheket rakott r\u00e1tok, \u00e9n m\u00e9g s\u00falyosabb ig\u00e1t teszek a nyakatokba! Ha \u0151 korb\u00e1ccsal feny\u00edtett titeket, \u00e9n majd skorpi\u00f3kkal foglak ostorozni benneteket!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Robo\u00e1m kir\u00e1ly nem hallgatott a n\u00e9p k\u00e9r\u00e9s\u00e9re, hanem elutas\u00edtotta \u0151ket. De Istent\u0151l volt ez a dolog, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy teljes\u00edtette be a szav\u00e1t, amit a sil\u00f3i Ahijj\u00e1 \u00e1ltal mondott Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor az eg\u00e9sz n\u00e9p l\u00e1tta, hogy a kir\u00e1ly nem hallgatta meg k\u00e9r\u00e9s\u00fcket, hanem elutas\u00edtotta \u0151ket, \u00edgy v\u00e1laszoltak a kir\u00e1lynak: \u201eUgyan mi k\u00f6z\u00fcnk van D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1hoz? Mi k\u00f6z\u00fcnk van nek\u00fcnk Isai fi\u00e1hoz? T\u00e9rjen haza mindenki az otthon\u00e1ba! D\u00e1vid fia, te meg uralkodj csak a saj\u00e1t rokons\u00e1godon!\u201d S ezzel az eg\u00e9sz sokas\u00e1g sz\u00e9toszlott, \u00e9s mindenki hazament."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ett\u0151l kezdve Robo\u00e1m csak azoknak maradt a kir\u00e1lya, akik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l J\u00fada v\u00e1rosaiban laktak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Robo\u00e1m m\u00e9gis kik\u00fcldte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez Had\u00f3r\u00e1mot, aki a kir\u00e1lynak j\u00e1r\u00f3 elrendelt munk\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151je volt. Az izr\u00e1eliek azonban k\u00f6veket dob\u00e1ltak Had\u00f3r\u00e1mra, \u00e9s \u00edgy meg\u00f6lt\u00e9k. Robo\u00e1m is alig tudott elmenek\u00fclni onnan: harci szeker\u00e9hez rohant, \u00e9s elv\u00e1gtatott Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe fell\u00e1zadt D\u00e1vid ut\u00f3dai ellen, \u00e9s elszakadt t\u0151l\u00fck. \u00cdgy van ez mind a mai napig."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amikor Robo\u00e1m vissza\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte 180 000 legjobb harcos\u00e1t J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l. Hadj\u00e1ratot akart ind\u00edtani Izr\u00e1el fell\u00e1zadt t\u00f6rzsei ellen, hogy visszaszerezze f\u00f6l\u00f6tt\u00fck kir\u00e1lyi hatalm\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor azonban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt Semaj\u00e1nak, az Isten ember\u00e9nek:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eMondd meg Robo\u00e1mnak, Salamon fi\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s mindazoknak, akik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Benj\u00e1minban laknak:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbNe vonuljatok fel, \u00e9s ne harcoljatok testv\u00e9reitek ellen! Minden f\u00e9rfi t\u00e9rjen vissza a csal\u00e1dj\u00e1hoz, mert ezt \u00e9n akartam \u00edgy\u00ab!\u201d \u0150k pedig hallgattak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1ra, hazat\u00e9rtek, \u00e9s nem vonultak fel Jerobo\u00e1m ellen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Robo\u00e1m meger\u0151s\u00edti J\u00fad\u00e1t - Robo\u00e1m Jeruzs\u00e1lemben lakott. Meger\u0151s\u00edtette a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokat, hogy meg tudja v\u00e9deni orsz\u00e1g\u00e1t, J\u00fad\u00e1t:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Betlehem, \u00c9t\u00e1m, T\u00e9koa,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e9t-C\u00far, Sz\u00f3k\u00f3, Adull\u00e1m,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e1t, M\u00e1r\u00e9s\u00e1, Z\u00edf,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ad\u00f3raim, L\u00e1kis, Az\u00e9ka,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cor\u00e1, Ajj\u00e1l\u00f3n \u00e9s Hebron. Ezek voltak a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosok J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezekbe a v\u00e1rosokba Robo\u00e1m kato nai vezet\u0151ket nevezett ki, \u00e9s \u00e9lelmiszer-rakt\u00e1rakat l\u00e9tes\u00edtett, ahol ol\u00edvaolajat \u00e9s bort is t\u00e1roltak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fegyvereket is felhalmozott: pajzsokat, kopj\u00e1kat \u00e9s egy\u00e9b fegyvereket. \u00cdgy er\u0151s\u00edtette meg ezeket a v\u00e1rakat \u00e9s kir\u00e1lyi uralm\u00e1t J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k Izr\u00e1el eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9r\u0151l mindenhonnan Robo\u00e1mhoz j\u00f6ttek, \u00e9s \u0151t ismert\u00e9k el kir\u00e1lyuknak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ugyanis Jerobo\u00e1m \u00e9s fiai el\u0171zt\u00e9k \u0151ket, \u00e9s nem engedt\u00e9k, hogy papi szolg\u00e1latukat v\u00e9gezz\u00e9k, \u00e9s hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lj\u00e1k. Ez\u00e9rt a l\u00e9vit\u00e1k elhagyt\u00e1k birtokaikat, meg legel\u0151iket; \u00e9s J\u00fada ter\u00fclet\u00e9re, valamint Jeruzs\u00e1lembe k\u00f6lt\u00f6ztek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m pedig maga nevezett ki olyan embereket, akik \u00fagy szolg\u00e1ltak, mint a papok, csakhogy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 magaslatokon. Ezeken a helyeken Jerobo\u00e1m parancs\u00e1ra kecske \u00e9s bika form\u00e1j\u00fa b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat \u00e1ll\u00edtottak fel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A papokat \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat k\u00f6vetve Izr\u00e1el valamennyi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Jeruzs\u00e1lembe j\u00e1rtak fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u0151seik Isten\u00e9nek \u00e1ldozatokat bemutatni mindazok, akik sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel kerest\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezek t\u00e1mogatt\u00e1k Robo\u00e1mot, Salamon fi\u00e1t, \u00e9s er\u0151s\u00edtett\u00e9k kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t, J\u00fad\u00e1t \u2014 de csak h\u00e1rom \u00e9vig, mert eddig k\u00f6vett\u00e9k D\u00e1vid \u00e9s Salamon \u00fatj\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Robo\u00e1m csal\u00e1dja - Robo\u00e1m feles\u00e9ge Mahalat, Jerim\u00f3tnak, D\u00e1vid fi\u00e1nak a le\u00e1nya volt. Mahalat anyja Abihail, Eli\u00e1bnak, Isai fi\u00e1nak a le\u00e1nya volt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Robo\u00e1m \u00e9s Mahalat fiai: Je\u00fas, Semarj\u00e1 \u00e9s Zaham."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb Robo\u00e1m feles\u00e9g\u00fcl vette Maak\u00e1t, Absolon unok\u00e1j\u00e1t, akit\u0151l a k\u00f6vetkez\u0151 gyermekei sz\u00fclettek: Abijj\u00e1, Attaj, Z\u00edza \u00e9s Sel\u00f3mit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Robo\u00e1mnak tizennyolc feles\u00e9ge \u00e9s hatvan \u00e1gyasa volt, de k\u00f6z\u00fcl\u00fck Maak\u00e1t, Absolon unok\u00e1j\u00e1t szerette a legjobban. Feles\u00e9geit\u0151l \u00e9s \u00e1gyasait\u00f3l \u00f6sszesen 28 fia \u00e9s 60 le\u00e1nya sz\u00fcletett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Robo\u00e1m kiv\u00e1lasztotta a fiai k\u00f6z\u00fcl Abijj\u00e1t, Maak\u00e1 fi\u00e1t, hogy ut\u00e1na \u0151 legyen a kir\u00e1ly."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a t\u00f6bbi fi\u00e1t okosan sz\u00e9tk\u00fcldte azokba a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosokba, amelyek J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min ter\u00fclet\u00e9n voltak. B\u0151s\u00e9gesen ell\u00e1tta \u0151ket mindennel, \u00e9s sz\u00e1mos feles\u00e9get szerzett nekik."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sis\u00e1k f\u00e1ra\u00f3 hadj\u00e1rata Jeruzs\u00e1lem ellen - Robo\u00e1m er\u0151skez\u0171 kir\u00e1ly volt, \u00e9s meger\u0151s\u00edtette a kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t is. Ezut\u00e1n azonban elfordult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t\u0151l, \u00e9s eg\u00e9sz J\u00fada k\u00f6vette ebben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uralkod\u00e1s\u00e1nak \u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben Sis\u00e1k, az egyiptomi f\u00e1ra\u00f3 hadsereg\u00e9vel felvonult Jeruzs\u00e1lem ellen \u2014 mert Robo\u00e1m \u00e9s n\u00e9pe h\u0171tlenn\u00e9 lett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az egyiptomi seregben 1 200 harci szek\u00e9r \u00e9s 60 000 lovas, meg sz\u00e1mtalan gyalogos volt, m\u00e9g l\u00edbiai, szukki \u00e9s eti\u00f3piai harcosok is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Miut\u00e1n Sis\u00e1k elfoglalta a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosokat J\u00fad\u00e1ban, meg\u00e9rkezett sereg\u00e9vel Jeruzs\u00e1lemhez."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor Semaj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta elment Jeruzs\u00e1lembe Robo\u00e1mhoz, akin\u00e9l \u00f6sszegy\u0171ltek J\u00fada fejedelmei Sis\u00e1k miatt, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbMivel elhagytatok engem, ez\u00e9rt Sis\u00e1k kez\u00e9be adlak benneteket.\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor J\u00fada fejedelmei \u00e9s a kir\u00e1ly megal\u00e1zt\u00e1k magukat, \u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eIgazs\u00e1gos az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1tta, hogy megal\u00e1zt\u00e1k magukat, sz\u00f3lt Semaj\u00e1nak: \u201eMivel megal\u00e1zt\u00e1k magukat, nem puszt\u00edtom el \u0151ket, hanem n\u00e9mi szabadul\u00e1st adok nekik. Nem z\u00fad\u00edtom haragomat Jeruzs\u00e1lemre Sis\u00e1k keze \u00e1ltal,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "de m\u00e9gis a szolg\u00e1i lesznek, hogy megtanulj\u00e1k, mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a k\u00f6z\u00f6tt, ha engem szolg\u00e1lnak, vagy ha idegen n\u00e9pek kir\u00e1lyait.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Sis\u00e1k Jeruzs\u00e1lem ellen vonult, \u00e9s kifosztotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1t \u00e9s a kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1t \u2014 minden kincset elvitt bel\u0151l\u00fck, semmit nem hagyott meg. M\u00e9g azokat az aranypajzsokat is elvitte, amelyeket Salamon k\u00e9sz\u00edttetett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezek helyett Robo\u00e1m bronzpajzsokat k\u00e9sz\u00edttetett, \u00e9s azokat adta a palota\u0151rs\u00e9g vezet\u0151inek, akik a kapukat \u0151rizt\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly bement az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba, a test\u0151r\u00f6k felvett\u00e9k a pajzsokat, azut\u00e1n ism\u00e9t visszavitt\u00e9k azokat a hely\u00fckre, az \u0151rs\u00e9g szob\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor Robo\u00e1m megal\u00e1zta mag\u00e1t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja elfordult t\u0151le, \u00e9s nem puszt\u00edtotta el \u0151t. M\u00e9g volt valami j\u00f3 J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Robo\u00e1m er\u0151s k\u00e9zzel uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Negyvenegy \u00e9ves volt, amikor tr\u00f3nra l\u00e9pett, \u00e9s tizenh\u00e9t \u00e9vig volt kir\u00e1ly Jeruzs\u00e1lemben, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1lasztott ki Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl, hogy oda helyezze nev\u00e9t. Robo\u00e1m anyja az ammoni Naam\u00e1 volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Robo\u00e1m gonosz dolgokat tett, mert nem sz\u00e1nta oda a sz\u00edv\u00e9t teljesen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keres\u00e9s\u00e9re."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Robo\u00e1m viselt dolgai, t\u00f6rt\u00e9nete \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1nak lesz\u00e1rmaz\u00e1sa elej\u00e9t\u0151l v\u00e9g\u00e9ig meg vannak \u00edrva Semaj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta kr\u00f3nik\u00e1iban \u00e9s Idd\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9ben. Robo\u00e1m \u00e9s Jerobo\u00e1m k\u00f6z\u00f6tt \u00e1lland\u00f3an h\u00e1bor\u00faskod\u00e1s folyt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Robo\u00e1m, ak\u00e1rcsak \u0151sei. D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el, \u00e9s ut\u00e1na a fia, Abijj\u00e1 lett a kir\u00e1ly."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abijj\u00e1 uralkod\u00e1sa - Jerobo\u00e1m kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak tizennyolcadik \u00e9v\u00e9ben lett Abijj\u00e1 J\u00fada kir\u00e1lya,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "aki h\u00e1rom \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja Mikaj\u00e1h\u00fa volt, a gibeai \u00dari\u00e9l le\u00e1nya. H\u00e1bor\u00faskod\u00e1s folyt Abijj\u00e1 \u00e9s Jerobo\u00e1m, Izr\u00e1el kir\u00e1lya k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abijj\u00e1 400 000 v\u00e1logatott harcossal indult az \u00fctk\u00f6zetre, m\u00edg Jerobo\u00e1m 800 000 v\u00e1logatott vit\u00e9zzel j\u00f6tt ellene."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abijj\u00e1 ki\u00e1llt a Cem\u00e1raim-hegy cs\u00facs\u00e1ra, amely Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9n van, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott: \u201eHallgassatok r\u00e1m Jerobo\u00e1m \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene \u00f6r\u00f6kre D\u00e1vidnak \u00e9s lesz\u00e1rmazottjainak adta a kir\u00e1lyi uralmat \u2014 \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9ge \u00e1ltal?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia, aki szolg\u00e1ja volt Salamonnak, D\u00e1vid fi\u00e1nak, m\u00e9gis fell\u00e1zadt ura ellen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Haszontalan \u00e9s aljas emberek gy\u0171ltek k\u00f6r\u00e9, \u00e9s ellene fordultak Robo\u00e1mnak, Salamon fi\u00e1nak, aki m\u00e9g tapasztalatlan \u00e9s kezd\u0151 volt az uralkod\u00e1sban, \u00e9s nem tudott vel\u00fck szemben hat\u00e1rozottan fell\u00e9pni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9s most azt k\u00e9pzelitek, hogy legy\u0151zhetitek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t, amely f\u00f6l\u00f6tt az uralom D\u00e1vid fiainak a kez\u00e9ben van? Abban b\u00edztok, hogy sokan vagytok, \u00e9s veletek vannak az arany bikaszobrok, amelyeket Jerobo\u00e1m k\u00e9sz\u00edtett, hogy azok legyenek isteneitek?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El\u0171zt\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 papjait, \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjait, igaz? Elzavart\u00e1tok a l\u00e9vit\u00e1kat, \u00e9s ti v\u00e1lasztottatok magatoknak papokat, mint az idegen n\u00e9pek! Aki hoz egy bikaborj\u00fat \u00e9s h\u00e9t kost, azt m\u00e1r papp\u00e1 szentelitek \u2014 ak\u00e1rki legyen is \u2014, hogy azokat a b\u00e1lv\u00e1nyokat szolg\u00e1lja, akik nem is istenek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A mi Isten\u00fcnk azonban maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Mi nem hagytuk el \u0151t. Itt vannak vel\u00fcnk a papok, \u00c1ron fiai, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lj\u00e1k \u2014 \u00e9s itt vannak a l\u00e9vit\u00e1k, hogy seg\u00edts\u00e9k \u0151ket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minden reggel \u00e9s este bemutatj\u00e1k az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s az illat\u00e1ldozatot a f\u00fcst\u00f6l\u0151szerekkel, elrendezik a szent kenyereket a sz\u00ednarany asztalon, gondozz\u00e1k az aranym\u00e9cseseket, hogy f\u00e9nyesen vil\u00e1g\u00edtsanak minden este. Igen, mi gondosan megtartjuk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a mi Isten\u00fcnk rendelkez\u00e9seit, ti pedig elhagyt\u00e1tok \u0151t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1ss\u00e1tok meg, hogy Isten maga van vel\u00fcnk! \u0150 a mi vez\u00e9r\u00fcnk, \u00e9s papjai vel\u00fcnk vannak, akik trombit\u00e1lnak, \u00e9s jelt adnak a csat\u00e1ra ellenetek! \u00d3 Izr\u00e1el, ne harcolj aty\u00e1id Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, mert nem gy\u0151zhetsz ellene!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m azonban serege egyik r\u00e9sz\u00e9t titokban Abijj\u00e1 serege m\u00f6g\u00e9 k\u00fcldte. \u00cdgy Abijj\u00e1 serege, J\u00fada harcosai el\u0151l \u00e9s h\u00e1tul is ellens\u00e9ggel n\u00e9ztek szembe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor \u00e9szrevett\u00e9k, hogy Jerobo\u00e1m serege beker\u00edtette \u0151ket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u00e9s a papok megf\u00fajt\u00e1k a trombit\u00e1kat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n egyszerre nagyot ki\u00e1ltottak \u2014 s akkor Isten les\u00fajtott Jerobo\u00e1mra \u00e9s Izr\u00e1el sereg\u00e9re, amelyet \u00edgy Abijj\u00e1 \u00e9s J\u00fada serege legy\u0151z\u00f6tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izr\u00e1el harcosai elfutottak J\u00fada el\u0151l, \u00e9s Isten J\u00fada kez\u00e9be adta \u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abijj\u00e1 \u00e9s serege nagy gy\u0151zelmet aratott, Izr\u00e1elb\u0151l pedig 500 000 v\u00e1logatott harcos esett el."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy Izr\u00e1el veres\u00e9get \u00e9s megal\u00e1ztat\u00e1st szenvedett, J\u00fada serege pedig gy\u0151z\u00f6tt, mert \u0151k aty\u00e1ik Isten\u00e9ben, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edztak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Abijj\u00e1 \u00e9s serege \u00fcld\u00f6zte Jerobo\u00e1mot \u00e9s sereg\u00e9t, \u00e9s elfoglalt n\u00e9h\u00e1ny v\u00e1rost: B\u00e9telt, Jes\u00e1n\u00e1t \u00e9s Efravint, a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck l\u00e9v\u0151 falvakkal egy\u00fctt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jerobo\u00e1m nem is tudott t\u00f6bb\u00e9 meger\u0151s\u00f6dni, am\u00edg Abijj\u00e1 uralkodott. Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 les\u00fajtott Jerobo\u00e1mra, aki meghalt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abijj\u00e1 hatalma azonban egyre n\u00f6vekedett, tizenn\u00e9gy feles\u00e9get vett mag\u00e1nak, akikt\u0151l 22 fia \u00e9s 16 le\u00e1nya sz\u00fcletett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abijj\u00e1 t\u00f6bbi tettei \u00e9s mond\u00e1sai meg vannak \u00edrva Idd\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Abijj\u00e1, ak\u00e1rcsak \u0151sei. D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el, \u00e9s ut\u00e1na a fia, \u00c1sz\u00e1 lett a kir\u00e1ly, akinek az uralma alatt t\u00edz \u00e9vig nyugalom \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g honolt az orsz\u00e1gban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya - \u00c1sz\u00e1 azt tette, amit Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak \u00e9s helyesnek l\u00e1tott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lerombolta a magaslatokat \u00e9s az idegen istenek olt\u00e1rait, \u00f6sszet\u00f6rte a b\u00e1lv\u00e1nyoszlopokat, kiv\u00e1gta az Asera-oszopokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9p\u00e9nek, J\u00fad\u00e1nak pedig megparancsolta, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u0151seik Isten\u00e9t keress\u00e9k \u00e9s k\u00f6vess\u00e9k, t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek \u00e9s parancsainak pedig engedelmeskedjenek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00fada \u00f6sszes v\u00e1rosaib\u00f3l elt\u00e1vol\u00edtotta az idegen istenek magaslatait \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nf\u00fcst-olt\u00e1rait. \u00c1sz\u00e1 uralkod\u00e1sa alatt b\u00e9kess\u00e9g volt orsz\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u00e9kess\u00e9get adott neki \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1nak, ez\u00e9rt nem viselt h\u00e1bor\u00fat, hanem meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosokat \u00e9s v\u00e1rakat \u00e9p\u00edtett eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt mondta n\u00e9p\u00e9nek, J\u00fad\u00e1nak: \u201e\u00c9p\u00edts\u00fck ki \u00e9s er\u0151s\u00edts\u00fck meg ezeket a v\u00e1rosokat \u00e9s a v\u00e1raikat! Vegy\u00fck k\u00f6r\u00fcl falakkal \u00e9s b\u00e1sty\u00e1kkal, er\u0151s\u00edts\u00fck meg a v\u00e1roskapukat! Mivel kerest\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00e9s k\u00f6vett\u00fck \u0151t, mi\u00e9nk az orsz\u00e1g. \u0150 adott nek\u00fcnk b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s nyugalmat mindenfel\u0151l, mert kerest\u00fck \u0151t.\u201d \u00cdgy h\u00e1t sikeresen fel is \u00e9p\u00edtett\u00e9k mindezeket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 sereg\u00e9ben J\u00fad\u00e1b\u00f3l 300 000, Benj\u00e1minb\u00f3l 280 000 harcos szolg\u00e1lt. A j\u00fadabeliek nagy pajzsot \u00e9s kopj\u00e1t, a Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3k kisebb pajzsot \u00e9s \u00edjat viseltek \u2014 valamennyien vit\u00e9z \u00e9s b\u00e1tor harcosok voltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az eti\u00f3p Zerah vezet\u00e9s\u00e9vel ezerszer ezer f\u0151nyi hadsereg t\u00e1madt J\u00fada ellen, \u00e9s eg\u00e9szen M\u00e1r\u00e9sa v\u00e1ros\u00e1ig nyomultak. Zerah sereg\u00e9ben 300 harci szek\u00e9r is volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 is kivonult a sereg\u00e9vel, \u00e9s fel\u00e1llt a k\u00e9t sereg egym\u00e1ssal szemben, csat\u00e1ra k\u00e9szen a Cefat\u00e1-v\u00f6lgyben, M\u00e1r\u00e9sa mellett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor \u00c1sz\u00e1 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Isten\u00e9hez ki\u00e1ltott seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Senki sem seg\u00edthet rajtunk, egyed\u00fcl csak te! Neked mindegy, hogy er\u0151set, vagy gyeng\u00e9t seg\u00edtesz meg \u2014 seg\u00edts most, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten\u00fcnk! Csak benned b\u00edzunk, \u00e9s a te nevedben megy\u00fcnk e rettenetes sokas\u00e1g ellen. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te vagy Isten\u00fcnk, ne gy\u0151zhessen ember ellened!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 les\u00fajtott az eti\u00f3piaiak sereg\u00e9re, megverte \u0151ket \u00c1sz\u00e1 \u00e9s J\u00fada serege el\u0151tt. \u00cdgy az eti\u00f3p sereg megfutamodott,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 \u00e9s serege pedig \u00fcld\u00f6zte \u0151ket eg\u00e9szen Ger\u00e1rig. Senkit sem hagytak \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck, \u00e9s rengeteg zs\u00e1km\u00e1nyt szereztek. Mindez az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, mert az eti\u00f3p sereg \u00f6sszet\u00f6rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9s serege el\u0151tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 \u00e9s serege elfoglalta \u00e9s kifosztotta a Ger\u00e1r k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n l\u00e9v\u0151 v\u00e1rosokat is, amelyeket hatalm\u00e1ba ker\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelem. Innen is nagy zs\u00e1km\u00e1nyt szereztek,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "majd a k\u00f6rny\u00e9kr\u0151l rengeteg juhot \u00e9s tev\u00e9t hajtottak el, az aklokat pedig lerombolt\u00e1k. V\u00e9g\u00fcl visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azarj\u00e1h\u00fa pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja - Isten Szelleme sz\u00e1llt Azarj\u00e1h\u00fara, \u00d3d\u00e9d fi\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kiment \u00c1sz\u00e1 \u00e9s serege el\u00e9, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eHallgassatok r\u00e1m, \u00c1sz\u00e1 \u00e9s J\u00fada meg Benj\u00e1min n\u00e9pe! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 veletek van, ameddig ti is vele vagytok. Ha keresitek \u0151t, meg is fogj\u00e1tok tal\u00e1lni, de ha elhagyj\u00e1tok, \u0151 is elhagy titeket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe r\u00e9g\u00f3ta \u00e9l az igaz Isten n\u00e9lk\u00fcl, tan\u00edt\u00f3 pap \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor bajba ker\u00fcltek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Izr\u00e1el Isten\u00e9hez fordultak, kerest\u00e9k \u0151t, \u00e9s akkor meg is tal\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azokban az id\u0151kben nem volt b\u00e9kess\u00e9ge sem azoknak, akik \u00fatra keltek, sem azoknak, akik hazat\u00e9rtek, mert s\u00falyos csap\u00e1sok z\u00fadultak az orsz\u00e1gok minden lakos\u00e1ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyik n\u00e9p a m\u00e1sikat puszt\u00edtotta, egyik v\u00e1ros a m\u00e1sikra t\u00e1madt, mert Isten s\u00fajtotta \u0151ket mindenf\u00e9le bajjal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ti azonban legyetek er\u0151sek, \u00e9s kezetek ne lankadjon, mert munk\u00e1toknak meglesz a jutalma!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor \u00c1sz\u00e1 hallotta ezeket a szavakat, \u00e9s \u00d3d\u00e9d pr\u00f3f\u00e9ta pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1j\u00e1t, felb\u00e1torodott, \u00e9s teljesen kiirtotta az ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyokat J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min ter\u00fclet\u00e9r\u0151l, valamint azokb\u00f3l a v\u00e1rosokb\u00f3l, amelyeket Efraim dombvid\u00e9k\u00e9n elfoglalt. Azut\u00e1n helyre\u00e1ll\u00edtotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1r\u00e1t, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak oszlopcsarnoka el\u0151tt \u00e1llt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g meg\u00faj\u00edt\u00e1sa - Majd \u00c1sz\u00e1 \u00f6sszeh\u00edvta Jeruzs\u00e1lembe a n\u00e9pet J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9s Benj\u00e1minb\u00f3l, s\u0151t azokat is, akik Efraim, Manass\u00e9 \u00e9s Simeon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l k\u00f6z\u00f6tt\u00fck laktak. Ugyanis Izr\u00e1el orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l sokan \u00e1tk\u00f6lt\u00f6ztek \u00c1sz\u00e1 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba, J\u00fad\u00e1ba, mert l\u00e1tt\u00e1k, hogy Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vele van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t uralkod\u00e1s\u00e1nak tizen\u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben, a harmadik h\u00f3napban nagy sokas\u00e1g gy\u0171lt \u00f6ssze Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az eti\u00f3pok elleni hadj\u00e1ratban szerzett zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l \u00e1ldoztak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak 700 bik\u00e1t \u00e9s 7 000 juhot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek, \u00e9s megfogadt\u00e1k, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u0151seik Isten\u00e9t fogj\u00e1k keresni \u00e9s k\u00f6vetni teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy ha valaki nem akarja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t keresni \u00e9s k\u00f6vetni, annak meg kell halnia \u2014 ak\u00e1rki legyen, f\u00e9rfi vagy n\u0151, id\u0151s vagy fiatal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt az \u00edg\u00e9ret\u00fcket esk\u00fcvel is meger\u0151s\u00edtett\u00e9k, az eg\u00e9sz sokas\u00e1g hangosan felki\u00e1ltott, megf\u00fajt\u00e1k a trombit\u00e1kat \u00e9s a s\u00f3f\u00e1rokat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eg\u00e9sz J\u00fada n\u00e9pe \u00f6rvendezett \u00e9s ujjongott az esk\u00fc miatt, mert teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel tett\u00e9k ezt. Teljes sz\u00edvvel kerest\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u2014 \u00e9s meg is tal\u00e1lt\u00e1k. \u0150 pedig b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s nyugalmat adott nekik k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl mindenfel\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 kir\u00e1ly m\u00e9g saj\u00e1t anyj\u00e1t, Maak\u00e1t is megfosztotta az anyakir\u00e1lyn\u0151i m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gt\u00f3l, mert Maak\u00e1 egy ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyt \u00e1ll\u00edtott fel Asera tisztelet\u00e9re. \u00c1sz\u00e1 kiv\u00e1gatta ezt a b\u00e1lv\u00e1nyt, \u00f6sszet\u00f6rte \u00e9s meg\u00e9gette a Kidron-patak v\u00f6lgy\u00e9ben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A magaslatok ugyan megmaradtak Izr\u00e1elben, \u00c1sz\u00e1 sz\u00edve azonban tiszta volt eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 bevitte Isten Templom\u00e1ba azokat az ez\u00fcst- \u00e9s aranyt\u00e1rgyakat \u00e9s egy\u00e9b kincseket, amelyeket apja, Abijj\u00e1, illetve \u0151 maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uralkod\u00e1s\u00e1nak harminc\u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ig nem volt t\u00f6bb h\u00e1bor\u00fa J\u00fad\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1val - \u00c1sz\u00e1 uralkod\u00e1s\u00e1nak harminchatodik \u00e9v\u00e9ben Baas\u00e1, Izr\u00e1el kir\u00e1lya bevonult J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ba, \u00e9s R\u00e1ma v\u00e1ros\u00e1ban elkezdte egy er\u0151d\u00edtm\u00e9ny ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t. Az\u00e9rt tette ezt, hogy ellen\u0151rz\u00e9se alatt tarthassa a J\u00fad\u00e1ba vezet\u0151 utat, \u00e9s megakad\u00e1lyozza, hogy b\u00e1rki oda bejusson, vagy hogy onnan kij\u00f6hessen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor \u00c1sz\u00e1 aranyat \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t hozott ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1b\u00f3l. Az eg\u00e9szet elk\u00fcldte Benhadadnak, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak, aki Damaszkuszban uralkodott, \u00e9s ezt \u00fczente neki:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eK\u00f6ss\u00fcnk sz\u00f6vets\u00e9get, ahogy ap\u00e1m \u00e9s a te ap\u00e1d is sz\u00f6vets\u00e9gesek voltak! Ezt az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat neked k\u00fcldtem. Bontsd fel a Baas\u00e1val, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gedet, hogy Baas\u00e1 vonuljon vissza.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benhadad teljes\u00edtette \u00c1sz\u00e1 k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, \u00e9s hadsereg\u00e9t Izr\u00e1el ellen k\u00fcldte. Megt\u00e1madt\u00e1k Izr\u00e1el v\u00e1rosait: Ijj\u00f3nt, D\u00e1nt, \u00c1b\u00e9l-M\u00e1imot \u00e9s Naft\u00e1li rakt\u00e1r-v\u00e1rosait."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor Baas\u00e1 ezt meghallotta, abbahagyta a r\u00e1mai er\u0151d\u00edtm\u00e9ny \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t, \u00e9s elvonult onnan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor \u00c1sz\u00e1 kir\u00e1ly \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt J\u00fad\u00e1b\u00f3l minden f\u00e9rfit, \u00e9s elhordatta az \u00e9p\u00edt\u0151anyagot \u2014 a k\u00f6veket \u00e9s a gerend\u00e1kat \u2014, amit Baas\u00e1 \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt R\u00e1m\u00e1ban. Ezekkel azut\u00e1n Geba \u00e9s Micp\u00e1 v\u00e1rosait er\u0151s\u00edtette meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han\u00e1ni pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1ja - Ezut\u00e1n Han\u00e1ni, a \u201el\u00e1t\u00f3\u201d elment \u00c1sz\u00e1hoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eMivel nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, Istenedben b\u00edzt\u00e1l, hanem Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1ban, az\u00e9rt menek\u00fclt meg a kezed k\u00f6z\u00fcl Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak a hadserege."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem eml\u00e9kszel, milyen hatalmas sereggel j\u00f6ttek ellened az eti\u00f3pok \u00e9s a l\u00edbiaiak, mennyi harci szek\u00e9rrel \u00e9s lovassal? De mivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzt\u00e1l, \u0151 m\u00e9gis a kezedbe adta \u0151ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szeme \u00e1t- meg \u00e1tf\u00e9s\u00fcli az eg\u00e9sz F\u00f6ldet, \u00e9s keresi azokat, akik teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel b\u00edznak benne \u00e9s ragaszkodnak hozz\u00e1, hogy erej\u00e9t \u00e9s hatalm\u00e1t megmutassa abban, ahogyan megseg\u00edti \u0151ket. Ostob\u00e1n d\u00f6nt\u00f6tt\u00e9l ebben a dologban, ez\u00e9rt mostant\u00f3l fogva h\u00e1bor\u00fak lesznek ellened.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Emiatt \u00c1sz\u00e1 annyira megharagudott Han\u00e1nira, hogy b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1ratta. De nem \u0151 volt az egyetlen, akivel \u00c1sz\u00e1 igazs\u00e1gtalanul b\u00e1nt; m\u00e1sokat, egyszer\u0171 embereket is b\u00e1ntalmazott ebben az id\u0151ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1sz\u00e1 hal\u00e1la - \u00c1sz\u00e1 tettei az els\u0151t\u0151l az utols\u00f3ig meg vannak \u00edrva J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak k\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Uralkod\u00e1s\u00e1nak harminckilencedik \u00e9v\u00e9ben \u00c1sz\u00e1 s\u00falyosan megbetegedett: a l\u00e1bait valamilyen betegs\u00e9g t\u00e1madta meg. Azonban ebben a helyzetben nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t kereste, \u00e9s nem az \u0151 seg\u00edts\u00e9g\u00e9ben b\u00edzott, hanem az orvosokban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem sokkal ezut\u00e1n \u2014 uralkod\u00e1sa negyvenegyedik \u00e9v\u00e9ben \u2014 meg is halt, ak\u00e1rcsak \u0151sei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el, abba a szikla\u00fcregbe, amelyet mag\u00e1nak k\u00e9sz\u00edttetett. S\u00edrj\u00e1t, amelybe fektett\u00e9k, megt\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k j\u00f3 illat\u00fa f\u0171szerekkel \u00e9s balzsammal, majd nagy t\u00fczet gy\u00fajtottak a tisztelet\u00e9re."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya - \u00c1sz\u00e1 ut\u00e1n a fia, J\u00f3saf\u00e1t uralkodott J\u00fad\u00e1ban, aki meger\u0151s\u00edtette kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t Izr\u00e1el orsz\u00e1g\u00e1val szemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00fada meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosaiban csapatokat \u00e1llom\u00e1soztatott, hely\u0151rs\u00e9get k\u00fcld\u00f6tt a t\u00f6bbi j\u00fadabeli v\u00e1rosba, s\u0151t, m\u00e9g azokba is, amelyeket apja, \u00c1sz\u00e1 foglalt el Efraim ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00f3saf\u00e1ttal volt, mert J\u00f3saf\u00e1t azt az utat k\u00f6vette, amelyen r\u00e9gen \u0151sapja, D\u00e1vid is j\u00e1rt. Nem a Ba\u00e1lokat vagy az egy\u00e9b b\u00e1lv\u00e1nyokat tisztelte,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hanem teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel apja Isten\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t kereste, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsait k\u00f6vette. Nem \u00fagy \u00e9lt, ahogyan Izr\u00e1el orsz\u00e1g\u00e1nak n\u00e9pe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meger\u0151s\u00edtette a kir\u00e1lys\u00e1got J\u00f3saf\u00e1t kez\u00e9ben. Az emberek eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1b\u00f3l aj\u00e1nd\u00e9kot hoztak kir\u00e1lyuknak, akinek gazdags\u00e1ga \u00e9s dics\u0151s\u00e9ge egyre n\u00f6vekedett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fatjain j\u00e1rt, ez\u00e9rt sz\u00edve felb\u00e1torodott, \u00e9s eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1b\u00f3l kiirtotta a magaslatokat \u00e9s az Asera tisztelet\u00e9re emelt oszlopokat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Uralkod\u00e1sa harmadik \u00e9v\u00e9ben kik\u00fcldte n\u00e9h\u00e1ny f\u0151ember\u00e9t J\u00fada v\u00e1rosaiba, hogy tan\u00edts\u00e1k a n\u00e9pet. Ezek a f\u0151emberek a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Ben-Hail, \u00d3badj\u00e1, Zekarj\u00e1, Netan\u00e9l \u00e9s Mik\u00e1jeh\u00fa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e9vit\u00e1kat is k\u00fcld\u00f6tt vel\u00fck seg\u00edt\u0151k\u00e9nt. Seamj\u00e1h\u00fa, Netanj\u00e1h\u00fa, Zebadj\u00e1h\u00fa, Asz\u00e1\u00e9l, Semir\u00e1m\u00f3t, Jeh\u00f3n\u00e1t\u00e1n, Ad\u00f3nijj\u00e1h\u00fa, T\u00f3bijj\u00e1h\u00fa \u00e9s T\u00f3b-Ad\u00f3nijj\u00e1 ment a f\u0151emberekkel egy\u00fctt. K\u00e9t pap is vel\u00fck tartott: Elis\u00e1ma \u00e9s Jeh\u00f3r\u00e1m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Magukkal vitt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek K\u00f6nyv\u00e9t \u2014 \u00edgy j\u00e1rt\u00e1k be J\u00fada v\u00e1rosait, \u00e9s tan\u00edtott\u00e1k az embereket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelem ker\u00edtette hatalm\u00e1ba a J\u00fada k\u00f6r\u00fcl l\u00e9v\u0151 orsz\u00e1gokat, ez\u00e9rt nem mertek h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtani J\u00f3saf\u00e1t ellen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A filiszteusok k\u00f6z\u00fcl is hoztak J\u00f3saf\u00e1tnak aj\u00e1nd\u00e9kot \u00e9s ad\u00f3t ez\u00fcstp\u00e9nzben. Az arabok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k pedig ny\u00e1jakat hoztak: 7 700 kost \u00e9s ugyanennyi kecskebakot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t hatalma egyre n\u00f6vekedett, er\u0151d\u00edtm\u00e9nyeket \u00e9s rakt\u00e1rv\u00e1rosokat \u00e9p\u00edtett J\u00fad\u00e1ban,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "amelyekben nagy k\u00e9szleteket halmozott fel. Jeruzs\u00e1lemben \u00e1lland\u00f3 \u00e9s v\u00e1logatott harcosokb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 hadsereget \u00e1llom\u00e1soztatott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nemzets\u00e9geik szerint ez a sereg a k\u00f6vetkez\u0151 egys\u00e9gekb\u0151l \u00e1llt. J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l: Adn\u00e1 vez\u00e9r \u00e9s a parancsnoks\u00e1ga al\u00e1 tartoz\u00f3 300 000 v\u00e1logatott harcos,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "azut\u00e1n Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n, a maga 280 000 harcos\u00e1val,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "azut\u00e1n Zikri fia, Amaszj\u00e1, aki \u00f6nk\u00e9nt \u00e1llt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1lat\u00e1ba, \u00e9s 200 000 harcost vezetett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l: Elj\u00e1d\u00e1 \u2014 maga is b\u00e1tor vit\u00e9z \u2014, akinek a parancsnoks\u00e1ga al\u00e1 200 000, pajzzsal \u00e9s \u00edjjal felfegyverzett harcos tartozott,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "azut\u00e1n Jeh\u00f3z\u00e1b\u00e1d \u00e9s 180 000 k\u00e9pzett harcosa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezek mind a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ra \u00e1lltak, \u00e9s rajtuk k\u00edv\u00fcl azok is, akiket \u0151 J\u00fada meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosaiban helyezett el."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mik\u00e1jeh\u00fa pr\u00f3f\u00e9ta Ah\u00e1b \u00e9s J\u00f3saf\u00e1t kir\u00e1ly el\u0151tt - J\u00f3saf\u00e1t nagyon meggazdagodott, \u00e9s mindenki tisztelte. Azut\u00e1n fi\u00e1nak h\u00e1zass\u00e1ga r\u00e9v\u00e9n rokons\u00e1gba ker\u00fclt Ah\u00e1bbal, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny \u00e9vvel k\u00e9s\u0151bb megl\u00e1togatta Ah\u00e1bot Sam\u00e1ria v\u00e1ros\u00e1ban. Ah\u00e1b sok juhot meg marh\u00e1t v\u00e1gatott le, \u00e9s nagy vend\u00e9gs\u00e9get rendezett J\u00f3saf\u00e1t \u00e9s k\u00eds\u00e9rete tisztelet\u00e9re. R\u00e1besz\u00e9lte J\u00f3saf\u00e1tot, hogy hadsereg\u00e9vel egy\u00fctt csatlakozzon hozz\u00e1, \u00e9s egy\u00fctt t\u00e1madj\u00e1k meg R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d v\u00e1ros\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ah\u00e1b, Izr\u00e1el kir\u00e1lya megk\u00e9rdezte J\u00f3saf\u00e1tot, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t: \u201eVelem j\u00f6ssz-e R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen?\u201d J\u00f3saf\u00e1t ezt v\u00e1laszolta: \u201e\u00c9n is elmegyek, ak\u00e1rcsak te \u2014 \u00e9s n\u00e9pem is, ak\u00e1rcsak a te n\u00e9ped. Veled lesz\u00fcnk ebben a hadj\u00e1ratban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De mindenekel\u0151tt k\u00e9rd ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00e1cs\u00e1t m\u00e9g ma!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte az orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, 400 f\u00e9rfit, \u00e9s megk\u00e9rdezte \u0151ket: \u201eInd\u00edtsunk-e hadj\u00e1ratot R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d elfoglal\u00e1s\u00e1ra, vagy mondjak le r\u00f3la?\u201d A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mind biztatt\u00e1k: \u201eVonulj fel, Isten a kir\u00e1ly kez\u00e9be adja azt a v\u00e1rost!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t m\u00e9gis megk\u00e9rdezte: \u201eNincs m\u00e1r m\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, akit\u0151l tan\u00e1csot k\u00e9rhetn\u00e9nk?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ah\u00e1b ezt v\u00e1laszolta: \u201eVan ugyan m\u00e9g egy, aki \u00e1ltal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t megk\u00e9rdezhetn\u00e9nk, de ki nem \u00e1llhatom, mert nekem soha nem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l j\u00f3t, csak rosszat! Mik\u00e1jeh\u00fa az, Jiml\u00e1 fia.\u201d J\u00f3saf\u00e1t erre azt mondta: \u201eNe besz\u00e9ljen \u00edgy a kir\u00e1ly!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor Ah\u00e1b sz\u00f3l\u00edtotta egyik szolg\u00e1j\u00e1t: \u201eSiess, \u00e9s h\u00edvd ide Mik\u00e1jeh\u00fat, Jiml\u00e1 fi\u00e1t!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s J\u00f3saf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya \u2014 mindegyik a maga tr\u00f3nsz\u00e9k\u00e9n, d\u00edszes ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zve \u2014 Sam\u00e1ria kapuja el\u0151tt \u00fcltek, el\u0151tt\u00fck pedig a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az egyik\u00fck, Cidkijj\u00e1, Kenaan\u00e1 fia vas-szarvakat k\u00e9sz\u00edtett mag\u00e1nak, \u00e9s ezt mondta a kir\u00e1lynak: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbEzekkel fogod az ar\u00e1miakat \u00f6klelni, am\u00edg v\u00e9gleg elpuszt\u00edtod \u0151ket!\u00ab\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A t\u00f6bbi pr\u00f3f\u00e9ta is hasonl\u00f3kat pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt: \u201eVonulj fel R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen, \u00e9s gy\u0151zni fogsz, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a kezedbe adja \u0151ket!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A h\u00edrn\u00f6k, akit a kir\u00e1ly k\u00fcld\u00f6tt, eljutott Mik\u00e1jeh\u00fahoz, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eN\u00e9zd, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k egyhang\u00falag mind j\u00f3t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak a kir\u00e1lynak, mondj te is valami j\u00f3t \u2014 ak\u00e1rcsak \u0151k!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mik\u00e1jeh\u00fa ezt v\u00e1laszolta: \u201eAmilyen biztos, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9l, olyan biztos, hogy csak azt fogom mondani, amit Istenem mond!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor Ah\u00e1bhoz \u00e9rt, a kir\u00e1ly \u0151t is megk\u00e9rdezte: \u201eMik\u00e1jeh\u00fa, ind\u00edtsunk-e hadj\u00e1ratot R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d elfoglal\u00e1s\u00e1ra, vagy mondjunk le r\u00f3la?\u201d A pr\u00f3f\u00e9ta ezt felelte: \u201eMenj el R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d elfoglal\u00e1s\u00e1ra, gy\u0151zni fogsz, kezedbe ker\u00fcl.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly r\u00e1ki\u00e1ltott: \u201eH\u00e1nyszor kell m\u00e9g megeskesselek, hogy csak az igazat mondd nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben?!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor Mik\u00e1jeh\u00fa ezt mondta: \u201eL\u00e1ttam Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t sz\u00e9tsz\u00f3rva a hegyeken. Szanasz\u00e9t k\u00f3boroltak, mint a p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcl maradt juhok. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig ezt mondta: \u00bbNincs m\u00e1r ezeknek gazd\u00e1juk! Menjen h\u00e1t haza minden f\u00e9rfi b\u00e9k\u00e9ben!\u00ab\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt mondta J\u00f3saf\u00e1tnak: \u201eNa ugye, nem megmondtam, hogy ez soha nem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l nekem j\u00f3t, csak rosszat?!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor Mik\u00e1jeh\u00fa \u00edgy folytatta: \u201eHallj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t! L\u00e1ttam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t a tr\u00f3nj\u00e1n, \u00e9s az eg\u00e9sz mennyei sereget jobb \u00e9s bal keze fel\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt k\u00e9rdezte: \u00bbKi fogja megt\u00e9veszteni Ah\u00e1bot, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t, hogy R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen vonuljon, \u00e9s ott haljon meg a harcban?\u00ab Erre ki ezt, ki azt mondta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n j\u00f6tt egy szellem, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s azt mondta: \u00bbMajd \u00e9n r\u00e1veszem Ah\u00e1bot!\u00ab \u00bbHogyan?\u00ab \u2014 k\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbElmegyek, \u00e9s hazugs\u00e1g szelleme leszek Ah\u00e1b minden pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1nak sz\u00e1j\u00e1ban.\u00ab Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig ezt felelte neki: \u00bbRendben van, te vezesd f\u00e9lre Ah\u00e1bot! Menj, \u00e9s tedd meg, amit mondt\u00e1l!\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1tod, Ah\u00e1b kir\u00e1ly, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adta a hazugs\u00e1g szellem\u00e9t a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id sz\u00e1j\u00e1ba! De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga mondja ki vesztedet.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ekkor Cidkijj\u00e1, Kanaan\u00e1 fia odal\u00e9pett Mik\u00e1jeh\u00fahoz, \u00e9s pofonv\u00e1gta. \u201eIgen? Sz\u00f3val az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme elhagyott engem, hogy rajtad kereszt\u00fcl sz\u00f3ljon?!\u201d \u2014 k\u00e9rdezte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mik\u00e1jeh\u00fa \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMeg fogod l\u00e1tni azon a napon, amikor r\u00e9m\u00fclten egyik szob\u00e1b\u00f3l a m\u00e1sikba futkosol, hogy elrejt\u0151zz!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor Izr\u00e1el kir\u00e1lya megparancsolta: \u201eFogj\u00e1tok meg Mik\u00e1jeh\u00fat, \u00e9s vigy\u00e9tek vissza \u00c1m\u00f3nhoz, a v\u00e1ros korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1hoz \u00e9s J\u00f3\u00e1shoz, a kir\u00e1ly fi\u00e1hoz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg nekik: \u00bbEzt parancsolja a kir\u00e1ly, z\u00e1rj\u00e1tok \u0151t b\u00f6rt\u00f6nbe, \u00e9s tarts\u00e1tok keny\u00e9ren \u00e9s v\u00edzen, am\u00edg b\u00e9k\u00e9ben vissza nem t\u00e9rek!\u00ab\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mik\u00e1jeh\u00fa csak ennyit mondott: \u201eHa val\u00f3ban b\u00e9kess\u00e9gben visszat\u00e9rsz, akkor nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt \u00e1ltalam!\u201d Majd m\u00e9g felki\u00e1ltott: \u201eHallj\u00e1tok meg ezt valamennyien, \u00e9s tudja meg az eg\u00e9sz n\u00e9p!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ah\u00e1b hal\u00e1la - Azut\u00e1n Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s J\u00f3saf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya egy\u00fctt felvonultak R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1d ellen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya azt mondta J\u00f3saf\u00e1tnak: \u201eTe csak \u00f6lt\u00f6zz a magad kir\u00e1lyi ruh\u00e1j\u00e1ba, de \u00e9n \u00e1lruh\u00e1t veszek, \u00e9s \u00fagy megyek a csat\u00e1ba.\u201d \u00dagy is tett: m\u00e1s ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u00fagy indult a harcba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ar\u00e1m kir\u00e1lya a csata el\u0151tt azt parancsolta a harci szekerek parancsnokainak: \u201eNe t\u00f6r\u0151djetek senki m\u00e1ssal, csak Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t t\u00e1madj\u00e1tok!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor csata k\u00f6zben a harci szekerek parancsnokai megl\u00e1tt\u00e1k J\u00f3saf\u00e1tot, azt hitt\u00e9k, hogy \u0151 az Izr\u00e1el kir\u00e1lya. Ez\u00e9rt beker\u00edtett\u00e9k, \u00e9s mindannyian csak \u0151t akart\u00e1k meg\u00f6lni. J\u00f3saf\u00e1t azonban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltott, aki megseg\u00edtette: Isten elt\u00e9r\u00edtette az ar\u00e1m harcosokat t\u0151le."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ugyanis az ar\u00e1m harci szekerek parancsnokai \u00e9szrevett\u00e9k, hogy nem \u0151 az Izr\u00e1el kir\u00e1lya, s akkor otthagyt\u00e1k."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "K\u00f6zben egy harcos csak \u00fagy tal\u00e1lomra kil\u0151tte a nyil\u00e1t, amely azonban \u00e9ppen Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t tal\u00e1lta el, egy olyan helyen, ahol r\u00e9s volt p\u00e1nc\u00e9lj\u00e1n. Ah\u00e1b sz\u00f3lt a harci szekere hajt\u00f3j\u00e1nak: \u201eFordulj meg, vigy\u00e9l ki a csat\u00e1b\u00f3l, mert megsebes\u00fcltem!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A harc egyre hevesebb lett, ahogy telt az id\u0151. Ah\u00e1b, Izr\u00e1el kir\u00e1lya estig a harci szeker\u00e9be kapaszkodva tartotta mag\u00e1t az ar\u00e1m sereggel szemben, de mikor a nap lesz\u00e1llt, meghalt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya viszont \u00e9pen \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gesen hazat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa pr\u00f3f\u00e9ta, Han\u00e1ni fia a kir\u00e1ly el\u00e9 ment, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eMi\u00e9rt seg\u00edtetted az istentelent? Azt szeretted, aki gy\u0171l\u00f6lte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t? Ez\u00e9rt haragszik r\u00e1d az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ugyanakkor tal\u00e1lt benned valami j\u00f3t is: hogy kiirtottad orsz\u00e1godb\u00f3l az Asera-b\u00e1lv\u00e1nyoszlopokat, \u00e9s hogy sz\u00edvedet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keres\u00e9s\u00e9re \u00e9s k\u00f6vet\u00e9s\u00e9re sz\u00e1ntad.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t b\u00edr\u00e1kat nevez ki J\u00fad\u00e1ban - J\u00f3saf\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben lakott. Onnan j\u00e1rt ki a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9 \u00fajra meg \u00fajra. Bej\u00e1rta orsz\u00e1g\u00e1t Be\u00e9rseb\u00e1t\u00f3l eg\u00e9szen Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9ig, \u00e9s visszat\u00e9r\u00edtette n\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u0151seik Isten\u00e9hez."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e1rosr\u00f3l v\u00e1rosra ment J\u00fad\u00e1ban, \u00e9s minden fallal k\u00f6r\u00fclker\u00edtett v\u00e1rosban b\u00edr\u00e1kat nevezett ki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eNagyon gondosan \u00e9s k\u00f6r\u00fcltekint\u0151en \u00edt\u00e9lkezzetek, mert nem az embereknek, hanem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szolg\u00e1ltok a b\u00edr\u00f3i hatalmatokkal! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 veletek lesz, amikor \u00edt\u00e9letet hoztok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00e9lelme \u00e9s tisztelete legyen rajtatok, \u00e9s vigy\u00e1zzatok, hogy mit tesztek, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 igazs\u00e1gos, \u00e9s nem t\u0171ri az igazs\u00e1gtalans\u00e1got! N\u00e1la nincs szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00e1s, r\u00e9szrehajl\u00e1s, vagy megveszteget\u00e9s!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe, ott is kinevezett J\u00f3saf\u00e1t l\u00e9vit\u00e1kat, papokat \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l val\u00f3 nemzets\u00e9gf\u0151ket, hogy \u0151k \u00edt\u00e9lkezzenek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra tartoz\u00f3 \u00e9s egy\u00e9b \u00fcgyekben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kir\u00e1ly nekik is meghagyta: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ir\u00e1nti f\u00e9lelemmel \u00e9s tisztelettel szolg\u00e1ltassatok igazs\u00e1got! T\u00f6k\u00e9letes sz\u00edvvel \u00e9s h\u0171s\u00e9gesen v\u00e9gezz\u00e9tek munk\u00e1tokat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sokf\u00e9le \u00fcgy fog el\u00e9tek ker\u00fclni: gyilkoss\u00e1g, t\u00f6rv\u00e9nyek, rendeletek, parancsok megszeg\u00e9se \u00e9s hasonl\u00f3k. Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l val\u00f3 testv\u00e9reitek fognak el\u0151ttetek \u00e1llni, akik valamelyik v\u00e1rosunkban laknak, hogy szolg\u00e1ltassatok nekik igazs\u00e1got. Ilyenkor minden alkalommal szigor\u00faan figyelmeztess\u00e9tek \u00e9s tan\u00edts\u00e1tok \u0151ket, hogy ne v\u00e9tkezzenek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen! \u00cdgy nem fog r\u00e1tok \u00e9s testv\u00e9reitekre sz\u00e1llni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja. \u00cdgy \u00edt\u00e9lkezzetek, \u00e9s akkor nem fogtok v\u00e9tkezni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek, Amarj\u00e1h\u00fa pap lesz a vezet\u0151 k\u00f6z\u00f6ttetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val kapcsolatos dolgokban, Zebadj\u00e1h\u00fa, Jism\u00e1\u00e9l fia, J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek fejedelme pedig a kir\u00e1ly dolgaiban lesz a vezet\u0151t\u00f6k. A l\u00e9vit\u00e1k fognak seg\u00edteni nektek, mint \u00edrnokok \u00e9s hivatalnokok. Legyetek er\u0151sek \u00e9s hat\u00e1rozottak tiszts\u00e9getekben! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azok mellett \u00e1ll, akik igazs\u00e1gosak!\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t harca a mo\u00e1biakkal \u00e9s ammoniakkal - Azut\u00e1n hadj\u00e1ratot ind\u00edtottak J\u00f3saf\u00e1t ellen a mo\u00e1biak, az ammoniak, \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt a me\u00faniak egy r\u00e9sze is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00edrn\u00f6k \u00e9rkezett, \u00e9s jelentette J\u00f3saf\u00e1tnak: \u201e\u00d3ri\u00e1si hadsereg vonul ellened Edom fel\u0151l, a Holt-tenger t\u00fals\u00f3 oldal\u00e1r\u00f3l. M\u00e1r Hacec\u00f3n-T\u00e1m\u00e1r vagyis \u00c9ngedi k\u00f6zel\u00e9ben j\u00e1rnak.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1tot f\u00e9lelem fogta el, \u00e9s elhat\u00e1rozta, hogy ebben a helyzetben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t fogja keresni. Ez\u00e9rt b\u00f6jt\u00f6t hirdetett eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1ban, J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6ssze is gy\u0171ltek az emberek eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9s annak minden v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l Jeruzs\u00e1lemben, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak \u00faj udvara el\u0151tt, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t keress\u00e9k, \u00e9s t\u0151le k\u00e9rjenek seg\u00edts\u00e9get. J\u00f3saf\u00e1t kir\u00e1ly pedig fel\u00e1llt a J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1g k\u00f6zep\u00e9n, \u00e9s hangos sz\u00f3val \u00edgy im\u00e1dkozott:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6ssze is gy\u0171ltek az emberek eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9s annak minden v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l Jeruzs\u00e1lemben, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak \u00faj udvara el\u0151tt, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t keress\u00e9k, \u00e9s t\u0151le k\u00e9rjenek seg\u00edts\u00e9get. J\u00f3saf\u00e1t kir\u00e1ly pedig fel\u00e1llt a J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1g k\u00f6zep\u00e9n, \u00e9s hangos sz\u00f3val \u00edgy im\u00e1dkozott:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t im\u00e1ds\u00e1ga - \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151seink Istene! Nem te vagy-e a Menny Istene, aki uralkodsz a nemzetek minden orsz\u00e1ga f\u00f6l\u00f6tt? Kezed oly er\u0151s \u00e9s hatalmas, hogy senki sem \u00e1llhat ellened!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem te vagy-e, aki e f\u00f6ld kor\u00e1bbi lakosait ki\u0171zted n\u00e9ped, Izr\u00e1el el\u0151l? Nem te adtad ezt a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6kre a bar\u00e1tod, \u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dainak?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el az\u00f3ta itt lakik, \u00e9s itt \u00e9p\u00edtette fel nevednek ezt a Templomot, amelyr\u0151l te mondtad, hogy"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ha majd b\u00e1rmif\u00e9le csap\u00e1s \u00e9r benn\u00fcnket \u2014 h\u00e1bor\u00fa, \u00edt\u00e9let, betegs\u00e9g, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u2014, \u00e9s meg\u00e1llunk jelenl\u00e9tedben, e Templom el\u0151tt \u2014 mert neved benne lakik \u2014, \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1gunkban hozz\u00e1d ki\u00e1ltunk seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, akkor meghallgatsz, \u00e9s megmentesz benn\u00fcnket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9s most itt vannak ezek az ammoniak, mo\u00e1biak \u00e9s a Sz\u00e9\u00edr hegyvid\u00e9k\u00e9n lak\u00f3 n\u00e9pek! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te nem engedted, hogy az \u0151 f\u00f6ldj\u00fckre l\u00e9pjen Izr\u00e1el, amikor Egyiptomb\u00f3l kivonult, hanem kiker\u00fclte \u00e9s nem puszt\u00edtotta el \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e1sd meg \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy ezek a n\u00e9pek most azzal viszonozz\u00e1k ezt, hogy ellen\u00fcnk t\u00e1madnak, \u00e9s ki akarnak benn\u00fcnket \u0171zni a te birtokodr\u00f3l, amelyet nek\u00fcnk adt\u00e1l \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isten\u00fcnk! Eln\u00e9zed ezt, \u00e9s nem \u00edt\u00e9led meg \u0151ket? Mert nincs er\u0151nk, hogy szembesz\u00e1lljunk ezzel a nagy hadsereggel, amely megt\u00e1madott benn\u00fcnket. Nem tudjuk, mit tegy\u00fcnk, csak r\u00e1d n\u00e9z\u00fcnk!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1laszol - J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9pe ott \u00e1llt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, kicsinyeikkel, feles\u00e9geikkel \u00e9s gyermekeikkel egy\u00fctt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme r\u00e1sz\u00e1llt Jahazi\u00e9lre, aki az \u00f6sszegy\u0171ltek k\u00f6z\u00f6tt \u00e1llt. Jahazi\u00e9l Zekarj\u00e1h\u00fa fia volt, aki Ben\u00e1ja fia, aki Jei\u00e9l fia, aki Mattanj\u00e1 fia, aki \u00c1sz\u00e1f egyik fia volt, \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00e9 tartozott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jahazi\u00e9l ezt mondta: \u201eFigyeljetek J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i, \u00e9s te is, J\u00f3saf\u00e1t kir\u00e1ly! Ezt mondja nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbNe r\u00e9m\u00fcljetek meg, se ne f\u00e9ljetek ett\u0151l a nagy sokas\u00e1gt\u00f3l, mert ez nem a ti harcotok, hanem Isten\u00e9!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Holnap vonuljatok ellen\u00fck! \u0150k majd a C\u00edc-h\u00e1g\u00f3n j\u00f6nnek f\u00f6l, \u00e9s a Jer\u00fa\u00e9l-puszta el\u0151tt, a patakv\u00f6lgy v\u00e9g\u00e9n tal\u00e1lkoztok vel\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nektek nem is kell harcolnotok ellen\u00fck, csak \u00e1lljatok meg a helyeteken \u00e9s n\u00e9zz\u00e9tek, hogyan szabad\u00edt meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 benneteket! J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem, ne r\u00e9m\u00fcljetek meg, se ne f\u00e9ljetek! Holnap menjetek ellen\u00fck, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 veletek van!\u00ab\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3saf\u00e1t eg\u00e9szen a f\u00f6ldig hajolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, azut\u00e1n J\u00fada meg Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pe is f\u00f6ldre borult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s \u00fagy im\u00e1dt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor a keh\u00e1ti \u00e9s k\u00f3rahi l\u00e9vit\u00e1k f\u00f6l\u00e1lltak, \u00e9s hangos \u00e9neksz\u00f3val dics\u00e9rt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Csod\u00e1latos \u00fctk\u00f6zet \u00e9s gy\u0151zelem - M\u00e1snap kor\u00e1n reggel elindultak, \u00e9s T\u00e9koa puszt\u00e1j\u00e1ra vonultak. Ott J\u00f3saf\u00e1t a serege el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s ezt mondta: \u201eHallgassatok r\u00e1m, J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pe! Higgyetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, Istenetekben, hogy er\u0151sen meg tudjatok \u00e1llni! Higgyetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inak, hogy gy\u0151zzetek!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Miut\u00e1n \u00edgy biztatta a n\u00e9pet, J\u00f3saf\u00e1t el\u0151sz\u00f3l\u00edtotta az \u00e9nekeseket, hogy \u00e9nekeljenek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s dics\u00e9rj\u00e9k \u0151t szents\u00e9g\u00e9\u00e9rt \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00e9\u00e9rt. Oda\u00e1ll\u00edtotta \u0151ket a sereg \u00e9l\u00e9re, hogy el\u0151tt\u00fck vonuljanak. Ezt \u00e9nekelt\u00e9k: \u201eDics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mert h\u0171s\u00e9ges szeretete \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ahogy elkezdt\u00e9k az ujjong\u00e1st \u00e9s a dics\u00e9retet, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csapd\u00e1ba csalta az ammoniakat, mo\u00e1biakat \u00e9s a sze\u00edrieket, akik J\u00fad\u00e1t megt\u00e1madt\u00e1k \u2014 \u00e9s mindannyian veres\u00e9get szenvedtek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ugyanis el\u0151bb az ammoniak \u00e9s a mo\u00e1biak t\u00e1madtak r\u00e1 a sze\u00edriekre, \u00e9s teljesen elpuszt\u00edtott\u00e1k \u0151ket. Majd miut\u00e1n a sze\u00edrieket egyes\u00fclt er\u0151vel megvert\u00e9k, egym\u00e1s ellen fordultak, \u00e9s k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen elpuszt\u00edtott\u00e1k egym\u00e1st."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor J\u00fada serege a csatat\u00e9rre \u00e9rkezett, \u00e9s a szikl\u00e1r\u00f3l k\u00f6r\u00fcln\u00e9ztek, hogy l\u00e1ss\u00e1k, hol az ellens\u00e9g, m\u00e1r csak a rengeteg halottat l\u00e1tt\u00e1k szanasz\u00e9t heverni a f\u00f6ld\u00f6n. Senki sem maradt \u00e9letben az ellens\u00e9ges seregekb\u0151l!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor J\u00f3saf\u00e1t \u00e9s serege rengeteg zs\u00e1km\u00e1nyt gy\u0171jt\u00f6tt. Az elesetteken t\u00f6m\u00e9rdek \u00e9rt\u00e9kes fegyvert \u00e9s kincseket tal\u00e1ltak. Sok h\u00e1zi\u00e1llatot is zs\u00e1km\u00e1nyoltak. Annyi mindent \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttek, hogy nem is tudt\u00e1k mindet magukkal vinni. H\u00e1rom napig csak azzal foglalkoztak, hogy gy\u0171jt\u00f6gett\u00e9k a zs\u00e1km\u00e1nyt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A negyedik napon az eg\u00e9sz sereg \u00f6sszegy\u0171lt a H\u00e1laad\u00e1s-v\u00f6lgyben, ahol nagy h\u00e1laad\u00f3 \u00fcnnepet tartottak: dics\u00e9rt\u00e9k \u00e9s \u00e1ldott\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t a nagy gy\u0151zelem\u00e9rt. Ez\u00e9rt azt a helyet a mai napig \u201eH\u00e1laad\u00e1s v\u00f6lgy\u00e9nek\u201d nevezik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3saf\u00e1t vezet\u00e9s\u00e9vel J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pe nagy \u00f6r\u00f6mmel mind visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszabad\u00edtotta \u0151ket ellens\u00e9geikt\u0151l, ez\u00e9rt \u00f6rvendeztek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rkezve az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1hoz vonultak h\u00e1rf\u00e1kkal, lantokkal \u00e9s trombit\u00e1kkal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gok n\u00e9peit Istent\u0151l val\u00f3 f\u00e9lelem ker\u00edtette hatalm\u00e1ba, amikor meghallott\u00e1k, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga harcolt Izr\u00e1el ellens\u00e9geivel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt J\u00f3saf\u00e1t uralkod\u00e1sa alatt b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lt az orsz\u00e1g, mert Isten k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl nyugalmat adott nekik."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t uralkod\u00e1s\u00e1nak v\u00e9ge - \u00cdgy uralkodott J\u00f3saf\u00e1t J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1ban. Amikor kir\u00e1ly lett, harminc\u00f6t \u00e9ves volt, \u00e9s huszon\u00f6t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja neve Az\u00fab\u00e1 volt, Silhi le\u00e1nya."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyesel. Nem t\u00e9rt le arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, amelyen apja, \u00c1sz\u00e1 kir\u00e1ly is j\u00e1rt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De a magaslatokat m\u00e9g nem rombolt\u00e1k le, mert a n\u00e9p nem k\u00f6vette \u0151sei Isten\u00e9t teljes sz\u00edvvel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t egy\u00e9b tettei az els\u0151t\u0151l az utols\u00f3ig meg vannak \u00edrva J\u00e9h\u00fanak, Han\u00e1ni fi\u00e1nak a feljegyz\u00e9seiben, amelyek Izr\u00e1el Kir\u00e1lyainak K\u00f6nyv\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3k."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n J\u00f3saf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya k\u00f6z\u00f6s v\u00e1llalkoz\u00e1sba kezdett Ahazj\u00e1val, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1val, aki sok b\u0171nt k\u00f6vetett el."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6sen \u00e9p\u00edtettek haj\u00f3kat Ecj\u00f3n-Geberben, hogy azokat T\u00e1rsisba k\u00fcldj\u00e9k."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Azonban a m\u00e1r\u00e9sai Eli\u00e9zer, D\u00f3dav\u00e1h\u00fa fia ezt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lta J\u00f3saf\u00e1tnak: \u201eMivel \u00f6sszefogt\u00e1l Ahazj\u00e1val, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elpuszt\u00edtja a munk\u00e1dat.\u201d A haj\u00f3k val\u00f3ban \u00f6sszet\u00f6rtek, \u00e9s sohasem \u00e9rkeztek meg T\u00e1rsisba."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt J\u00f3saf\u00e1t, ak\u00e1rcsak \u0151sei, \u00e9s D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el \u0151sei mell\u00e9. Ut\u00e1na fia, J\u00f3r\u00e1m lett a kir\u00e1ly J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m testv\u00e9rei ezek voltak: Azarj\u00e1, Jehi\u00e9l, Zekarj\u00e1h\u00fa, Azarj\u00e1h\u00fa, Mika\u00e9l \u00e9s Sefatj\u00e1h\u00fa. \u0150k voltak J\u00f3saf\u00e1tnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fiai,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akiknek apjuk rengeteg aj\u00e1nd\u00e9kot adott: sok ez\u00fcst\u00f6t, aranyat, kincseket, \u00e9s J\u00fada meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosait \u2014 ott helyezte el \u0151ket. A kir\u00e1lyi hatalmat azonban J\u00f3r\u00e1mnak, els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1nak adta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m, J\u00fada kir\u00e1lya - Amikor J\u00f3r\u00e1m apja ut\u00e1n tr\u00f3nra l\u00e9pett, meger\u0151s\u00edtette a kir\u00e1lyi hatalm\u00e1t. Ezut\u00e1n \u00f6sszes testv\u00e9r\u00e9t meggyilkoltatta, \u00e9s m\u00e9g n\u00e9h\u00e1ny izr\u00e1eli vezet\u0151t is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m harminck\u00e9t \u00e9ves kor\u00e1ban kezdte meg nyolc \u00e9vig tart\u00f3 uralkod\u00e1s\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, ak\u00e1rcsak Ah\u00e1b kir\u00e1ly \u00e9s annak csal\u00e1dja. Ugyanis J\u00f3r\u00e1m Ah\u00e1b le\u00e1ny\u00e1t vette feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s azt tette, ami az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szerint gonoszs\u00e1g volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9gsem puszt\u00edtotta ki D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1t, mert sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt D\u00e1viddal, \u00e9s meg\u00edg\u00e9rte neki, hogy csal\u00e1dj\u00e1ban a m\u00e9cses vil\u00e1goss\u00e1ga soha ki nem alszik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m idej\u00e9ben Edom n\u00e9pe fell\u00e1zadt J\u00fada uralma ellen, \u00e9s elszakadt t\u0151le. Ezut\u00e1n Edomban kir\u00e1lyt v\u00e1lasztottak maguknak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m a sereg\u00e9vel, vez\u00e9reivel \u00e9s harci szekereivel ekkor \u00e1tkelt a Jord\u00e1non, de az edomiak k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k. J\u00f3r\u00e1m azonban \u00e9jjel kit\u00f6rt a gy\u0171r\u0171b\u0151l, \u00e9s hazat\u00e9rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor szakadtak el J\u00fad\u00e1t\u00f3l az edomiak \u2014 \u00e9s ez \u00edgy van mind a mai napig. Ugyanekkor l\u00e1zadt fel Libna is J\u00f3r\u00e1m uralma ellen, \u00e9s el is szakadt t\u0151le. Mindez az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, mert J\u00f3r\u00e1m elfordult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u0151sei Isten\u00e9t\u0151l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Magaslatokat \u00e9p\u00edtett J\u00fada hegyein a b\u00e1lv\u00e1nyok tisztelet\u00e9re, \u00e9s elcs\u00e1b\u00edtotta Jeruzs\u00e1lem \u00e9s J\u00fada lakosait, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyett ezeket a b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dj\u00e1k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta \u00edrott \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt J\u00f3r\u00e1mnak: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151sap\u00e1dnak, D\u00e1vidnak Istene: \u00bbMivel nem k\u00f6vetted ap\u00e1dnak, J\u00f3saf\u00e1tnak p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t, sem \u00c1sz\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak \u00fatj\u00e1t,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hanem Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt\u00e1l, \u00e9s szellemi h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9sbe vezetted J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosait, ahogyan Ah\u00e1b csal\u00e1dja is tette, s azon f\u00f6l\u00fcl meggyilkoltad testv\u00e9reidet, ap\u00e1d h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t, akik jobbak voltak n\u00e1lad,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "az\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 s\u00falyos csap\u00e1ssal s\u00fajtja n\u00e9pedet, gyermekeidet, feles\u00e9geidet \u00e9s minden birtokodat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00e9ged pedig olyan b\u00e9lbetegs\u00e9ggel ver meg, amely egyre s\u00falyosabb lesz: napr\u00f3l-napra kiomlanak bels\u0151 r\u00e9szeid.\u00ab\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00f3r\u00e1m ellen haragra ingerelte a filiszteusokat \u00e9s az arabokat, akik Eti\u00f3pia mellett laktak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezek egy\u00fcttes er\u0151vel J\u00fada ellen t\u00e1madtak, bet\u00f6rtek az orsz\u00e1gba, \u00e9s minden kincset elvittek, amit csak J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1lyi palot\u00e1j\u00e1ban tal\u00e1ltak, m\u00e9g fiait \u00e9s feles\u00e9geit is. Nem is maradt J\u00f3r\u00e1mnak senkije, csak a legkisebb fia, J\u00f3\u00e1h\u00e1z \u2014 m\u00e1s n\u00e9ven Ahazj\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megverte J\u00f3r\u00e1mot gy\u00f3gy\u00edthatatlan b\u00e9lbetegs\u00e9ggel,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "amely k\u00e9t \u00e9vig tartott. Ez alatt napr\u00f3l-napra szenvedett, m\u00edg v\u00e9g\u00fcl bels\u0151 r\u00e9szei kiomlottak, \u00e9s nagy k\u00ednok k\u00f6z\u00f6tt meghalt. N\u00e9pe nem \u00e9getett tisztelet\u00e9re j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151szereket, mint ahogy a kir\u00e1lyok hal\u00e1lakor szoktak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m harminck\u00e9t \u00e9ves volt, amikor Jeruzs\u00e1lemben uralkodni kezdett, \u00e9s nyolc \u00e9vig volt kir\u00e1ly. Amikor meghalt, senki sem gy\u00e1szolta, \u00e9s b\u00e1r a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el, de nem a kir\u00e1lyok s\u00edrkamr\u00e1j\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahazj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya - Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pe J\u00f3r\u00e1m ut\u00e1n a legkisebb fi\u00e1t, Ahazj\u00e1t \u2014 m\u00e1s n\u00e9ven J\u00f3\u00e1h\u00e1zt \u2014 tette kir\u00e1lly\u00e1 J\u00fad\u00e1ban. Ugyanis J\u00f3r\u00e1m t\u00f6bbi fi\u00e1t meg\u00f6lte az a rabl\u00f3csapat, amely az arabokkal egy\u00fctt bet\u00f6rt J\u00fad\u00e1ba. \u00cdgy ker\u00fclt tr\u00f3nra huszonk\u00e9t \u00e9ves kor\u00e1ban Ahazj\u00e1, J\u00f3r\u00e1mnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia, \u00e9s egy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Atalj\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k, aki Omri unok\u00e1ja volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahazj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya - Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pe J\u00f3r\u00e1m ut\u00e1n a legkisebb fi\u00e1t, Ahazj\u00e1t \u2014 m\u00e1s n\u00e9ven J\u00f3\u00e1h\u00e1zt \u2014 tette kir\u00e1lly\u00e1 J\u00fad\u00e1ban. Ugyanis J\u00f3r\u00e1m t\u00f6bbi fi\u00e1t meg\u00f6lte az a rabl\u00f3csapat, amely az arabokkal egy\u00fctt bet\u00f6rt J\u00fad\u00e1ba. \u00cdgy ker\u00fclt tr\u00f3nra huszonk\u00e9t \u00e9ves kor\u00e1ban Ahazj\u00e1, J\u00f3r\u00e1mnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia, \u00e9s egy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Atalj\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k, aki Omri unok\u00e1ja volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 is Ah\u00e1b csal\u00e1dj\u00e1nak \u00fatj\u00e1t k\u00f6vette, mert az anyja tan\u00e1cs\u00e1ra hallgatott, aki gonoszra vezette."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Ahazj\u00e1 is olyan dolgokat tett, amelyek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szerint gonoszak voltak, ak\u00e1rcsak Ah\u00e1b \u00e9s annak csal\u00e1dja. Ugyanis miut\u00e1n J\u00f3r\u00e1m meghalt, ezek a rokonai voltak Ahazj\u00e1 tan\u00e1csad\u00f3i, akik v\u00e9g\u00fcl is veszt\u00e9t okozt\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 azonban m\u00e9gis az \u0151 tan\u00e1csaikat k\u00f6vette, \u00e9s \u00edgy csatlakozott J\u00f3r\u00e1mhoz, Ah\u00e1b fi\u00e1hoz, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz. Egy\u00fctt vonultak fel Haz\u00e1\u00e9l, Ar\u00e1m kir\u00e1lya ellen R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1dba. Ott azonban a csat\u00e1ban az ar\u00e1miak megsebes\u00edtett\u00e9k J\u00f3r\u00e1mot,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "aki visszat\u00e9rt Jezr\u00e9elbe, hogy a sebe meggy\u00f3gyuljon. Ezut\u00e1n Ahazj\u00e1, J\u00f3r\u00e1m fia, J\u00fada kir\u00e1lya elment Jezr\u00e9elbe, hogy megl\u00e1togassa a beteg J\u00f3r\u00e1mot, Ah\u00e1b fi\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa meg\u00f6li Ahazj\u00e1 kir\u00e1lyt - Azonban Isten akarat\u00e1b\u00f3l ez lett Ahazj\u00e1 veszte. Ugyanis \u00e9ppen akkor j\u00f6tt oda J\u00e9h\u00fa, Nimsi fia, akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azzal b\u00edzott meg, \u00e9s fel is kent, hogy puszt\u00edtsa ki Ah\u00e1b eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t. Ahazj\u00e1 J\u00f3r\u00e1mmal egy\u00fctt kiment J\u00e9h\u00fa el\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor pedig J\u00e9h\u00fa v\u00e9grehajtotta az \u00edt\u00e9letet Ah\u00e1b h\u00e1z\u00e1n, tal\u00e1lkozott a J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt fejedelmekkel, Ahazj\u00e1 testv\u00e9reinek fiaival, akik Ahazj\u00e1 k\u00eds\u00e9ret\u00e9t alkott\u00e1k, \u00e9s \u0151ket is meg\u00f6lte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 elmenek\u00fclt \u00e9s megpr\u00f3b\u00e1lt elrejt\u0151zni J\u00e9h\u00fa el\u0151l Sam\u00e1ria v\u00e1ros\u00e1ban. J\u00e9h\u00fa azonban kereste, az emberei meg is tal\u00e1lt\u00e1k, \u00e9s el\u00e9je vezett\u00e9k. Akkor J\u00e9h\u00fa meg\u00f6lette Ahazj\u00e1t, \u00e9s megparancsolta, hogy temess\u00e9k el. Azt mondt\u00e1k Ahazj\u00e1r\u00f3l: \u201eM\u00e9giscsak unok\u00e1ja volt J\u00f3saf\u00e1tnak, aki teljes sz\u00edvvel kereste \u00e9s k\u00f6vette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!\u201d \u00cdgy h\u00e1t Ahazj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l senki sem maradt, aki k\u00e9pes lett volna az uralkod\u00e1sra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atalja gyilkoss\u00e1ga - Amikor Ahazj\u00e1 anyja, Atalja l\u00e1tta, hogy fia meghalt, elhat\u00e1rozta, hogy J\u00fada kir\u00e1lyi csal\u00e1dj\u00e1nak minden tagj\u00e1t meg\u00f6leti. Majdnem teljesen v\u00e9ghez is vitte a terv\u00e9t,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de Ahazj\u00e1 egyik fi\u00e1t \u2014 a csecsem\u0151 J\u00f3\u00e1st \u2014 a kir\u00e1ly le\u00e1nya, J\u00f3sabat megmentette. Titokban kilopta a kis J\u00f3\u00e1st testv\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl, amikor azokat meg\u00f6lt\u00e9k, \u00e9s dajk\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt elrejtette az egyik h\u00e1l\u00f3szob\u00e1ban. \u00cdgy mentette meg J\u00f3\u00e1st a saj\u00e1t nagyanyja, Atalja el\u0151l J\u00f3sabat, J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly le\u00e1nya, Ahazj\u00e1 h\u00faga, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap feles\u00e9ge. Ez\u00e9rt nem siker\u00fclt Atalj\u00e1nak J\u00f3\u00e1st is meg\u00f6lnie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1st hat \u00e9vig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban rejtegett\u00e9k. A t\u00e9nyleges uralmat ezalatt Atalja gyakorolta."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap J\u00f3\u00e1st teszi kir\u00e1lly\u00e1 - A hetedik \u00e9vben J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap felb\u00e1torodott, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt a katonai parancsnokokkal. Ezek a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Azarj\u00e1h\u00fa, Jer\u00f3h\u00e1m fia, azut\u00e1n Jism\u00e1\u00e9l, Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n fia, azut\u00e1n Azarj\u00e1h\u00fa, Obed fia, azut\u00e1n Maasz\u00e9j\u00e1h\u00fa, Ad\u00e1j\u00e1h\u00fa fia \u00e9s Elis\u00e1f\u00e1t, Zikri fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezek a parancsnokok \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k Jeruzs\u00e1lembe J\u00fada v\u00e1rosaib\u00f3l a l\u00e9vit\u00e1kat \u00e9s a nemzets\u00e9gf\u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Valamennyien \u00f6sszegy\u0171ltek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek a gyermek J\u00f3\u00e1s kir\u00e1llyal. J\u00f3j\u00e1d\u00e1 ezt mondta nekik: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, a kir\u00e1ly fia fog uralkodni, ahogyan azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte D\u00e1vid lesz\u00e1rmazottjair\u00f3l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Most pedig ezt tegy\u00e9tek: a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k harmadr\u00e9sze, akik szombaton \u00e1llnak szolg\u00e1latban, \u0151rizz\u00e9k a kapukat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e1sik harmadr\u00e9sz\u00fck \u00e1lljon \u0151rt a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, a harmadik r\u00e9sz pedig a Jesz\u00f3d-kapun\u00e1l! A n\u00e9p maradjon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma udvaraiban!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Templom \u00e9p\u00fclet\u00e9be senki m\u00e1s ne menjen be, csak azok a papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k, akik \u00e9ppen szolg\u00e1latra vannak beosztva! \u0150k bemehetnek, mert szentek, de a t\u00f6bbiek tarts\u00e1k tiszteletben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s ne l\u00e9pjenek be oda!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k szorosan vegy\u00e9k k\u00f6r\u00fcl a fiatal kir\u00e1lyt, mindenkinek kez\u00e9ben ott legyen a fegyvere, \u00e9s ha valaki m\u00e1s be akarna menni a Templomba, azt \u00f6lj\u00e9k meg! A l\u00e9vit\u00e1k maradjanak a kir\u00e1ly mellett, amikor \u0151 bemegy a Templomba, vagy kij\u00f6n onnan!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s a j\u00fadabeliek mindent \u00fagy tettek, ahogy J\u00f3j\u00e1d\u00e1 mondta nekik. Minden vezet\u0151 maga mell\u00e9 vette azokat az embereit, akik szombaton kezdt\u00e9k a szolg\u00e1latukat, \u00e9s azokat is, akik \u00e9ppen akkor fejezt\u00e9k be. Ugyanis J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap senkit sem engedett haza, akinek letelt a szolg\u00e1lata."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 vette azokat a d\u00e1rd\u00e1kat, kis \u00e9s nagy pajzsokat, amelyeket m\u00e9g D\u00e1vid kir\u00e1ly \u00e9s harcosai haszn\u00e1ltak (az\u00f3ta ezeket az Isten Templom\u00e1ban \u0151rizt\u00e9k), \u00e9s sz\u00e9tosztotta a parancsnokok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n minden embert a maga fegyver\u00e9vel a kez\u00e9ben a hely\u00e9re \u00e1ll\u00edtott: a Templom jobb oldal\u00e1t\u00f3l a bal oldal\u00e1ig, azut\u00e1n az olt\u00e1r mell\u00e9, \u00e9s a kir\u00e1ly mell\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n el\u0151hozt\u00e1k a kir\u00e1ly fi\u00e1t, fej\u00e9re tett\u00e9k a koron\u00e1t, \u00e9s a kez\u00e9be adt\u00e1k a T\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6nyvtekercs\u00e9t \u2014 \u00edgy tett\u00e9k kir\u00e1lly\u00e1. J\u00f3j\u00e1d\u00e1 \u00e9s fiai felkent\u00e9k a kir\u00e1lyt, \u00e9s ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201e\u00c9ljen a Kir\u00e1ly!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor Atalja meghallotta a n\u00e9p l\u00e1rm\u00e1j\u00e1t, amint a Templomba futottak, \u00e9s a kir\u00e1lyt \u00e9ltett\u00e9k, \u0151 is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1hoz ment a t\u00f6meg k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S akkor megl\u00e1tta ott a kir\u00e1lyt a Templom bej\u00e1rata mellett, az oszlopn\u00e1l, s mellette a hadsereg parancsnokait \u00e9s a trombit\u00e1sokat! Az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00f6rvendezve ki\u00e1ltozott, a papok f\u00fajt\u00e1k a trombit\u00e1kat, az \u00e9nekesek pedig hangszereikkel vezett\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t dics\u00e9r\u0151 \u00e9neket. Akkor Atalja megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s ezt ki\u00e1ltozta: \u201e\u00c1rul\u00e1s! \u00c1rul\u00e1s!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap parancsolt a sz\u00e1zadosoknak: \u201eVezess\u00e9tek ki Atalj\u00e1t a sorfal k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s ha valaki vele tartana, azt azonnal v\u00e1gj\u00e1tok le karddal!\u201d A papok figyelmeztett\u00e9k a katon\u00e1kat, hogy Atalj\u00e1t ne az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak ter\u00fclet\u00e9n bel\u00fcl \u00f6lj\u00e9k meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy utat nyitottak Atalj\u00e1nak, hogy kimehessen, \u00e9s amikor a kir\u00e1lyi palota mellett a Lovak kapuj\u00e1hoz \u00e9rt, ott \u00f6lt\u00e9k meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3j\u00e1d\u00e1 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt a kir\u00e1llyal \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9ppel, hogy valamennyien az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00e9v\u00e9 lesznek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd az eg\u00e9sz n\u00e9p a Ba\u00e1l templom\u00e1ba t\u00f3dult, \u00e9s az olt\u00e1rokkal \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyszobrokkal egy\u00fctt az eg\u00e9szet f\u00f6ldig rombolta. Az olt\u00e1rok el\u0151tt meg\u00f6lt\u00e9k Matt\u00e1nt, a Ba\u00e1l papj\u00e1t is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 kijel\u00f6lt egyes papokat \u00e9s l\u00e9vit\u00e1kat, hogy fel\u00fcgyeljenek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ra annak megfelel\u0151en, ahogy r\u00e9gen D\u00e1vid beosztotta \u0151ket a szolg\u00e1latra: hogy bemutass\u00e1k az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9nye szerint, \u00e9s hogy \u00f6rvendezve dics\u00e9rj\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, amint azt D\u00e1vid elrendelte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kapu\u0151r\u00f6ket is kijel\u00f6lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma kapuihoz, hogy aki b\u00e1rmilyen m\u00f3don tiszt\u00e1talan, az ne mehessen be a Templom ter\u00fclet\u00e9re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3j\u00e1d\u00e1 maga mell\u00e9 vette a sz\u00e1zadosokat, a vezet\u0151ket, a n\u00e9p fejedelmeit, \u00e9s az eg\u00e9sz sokas\u00e1gt\u00f3l k\u00eds\u00e9rve a Fels\u0151-kapun kereszt\u00fcl lehozta a kir\u00e1lyt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t\u00f3l a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba. Ott J\u00f3\u00e1s kir\u00e1lyt a tr\u00f3nra \u00fcltett\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt \u00f6r\u00fclt ennek, \u00e9s a v\u00e1ros nyugodt maradt annak ellen\u00e9re, hogy Atalj\u00e1t fegyverrel \u00f6lt\u00e9k meg."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3\u00e1s h\u00e9t \u00e9ves volt, amikor kir\u00e1ly lett, \u00e9s negyven \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja a Be\u00e9rseb\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Cibj\u00e1 volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Am\u00edg J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap \u00e9lt, J\u00f3\u00e1s mindig azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyesnek tartott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 megh\u00e1zas\u00edtotta J\u00f3\u00e1st, k\u00e9t feles\u00e9get szerzett neki, akikt\u0151l a kir\u00e1lynak fiai \u00e9s le\u00e1nyai sz\u00fclettek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3\u00e1s elhat\u00e1rozta, hogy fel\u00faj\u00edttatja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6sszeh\u00edvta h\u00e1t a papokat \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eMenjetek, j\u00e1rj\u00e1tok be J\u00fada v\u00e1rosait, \u00e9s gy\u0171jts\u00e9tek be azt a p\u00e9nzt, amit eg\u00e9sz Izr\u00e1elben mindenkinek \u00e9vr\u0151l-\u00e9vre fizetnie kell! Ford\u00edts\u00e1tok Istenetek h\u00e1z\u00e1nak kijav\u00edt\u00e1s\u00e1ra! Rajta legyetek, hogy ezt hamar elv\u00e9gezz\u00e9tek!\u201d De a l\u00e9vit\u00e1k nem igyekeztek teljes\u00edteni ezt a feladatukat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a kir\u00e1ly h\u00edvatta J\u00f3j\u00e1d\u00e1t, a f\u0151papot, \u00e9s felel\u0151ss\u00e9gre vonta: \u201eMi\u00e9rt nem k\u00f6vetelted meg a l\u00e9vit\u00e1kt\u00f3l, hogy begy\u0171jts\u00e9k J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l azt az ad\u00f3t, amelyet M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge meg\u00e1llap\u00edtott a Szent S\u00e1tor sz\u00e1m\u00e1ra?!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atalj\u00e1nak, annak az istentelen asszonynak a fiai el\u0151z\u0151leg kirabolt\u00e1k Isten h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s a Ba\u00e1lok tisztelet\u00e9re ford\u00edtott\u00e1k mindazt, ami az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak volt szentelve."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly parancs\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtettek egy l\u00e1d\u00e1t, \u00e9s elhelyezt\u00e9k azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak a kapuja el\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd kihirdett\u00e9k eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, hogy mindenki hozza be, \u00e9s dobja a l\u00e1d\u00e1ba az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra azt az ad\u00f3t, amelyet M\u00f3zes, az Isten szolg\u00e1ja parancsolt Izr\u00e1elnek m\u00e9g a puszt\u00e1ban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt a rendelkez\u00e9st minden vezet\u0151 \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p is \u00f6r\u00f6mmel fogadta. Behozt\u00e1k az ad\u00f3p\u00e9nzt, \u00e9s beledobt\u00e1k a l\u00e1d\u00e1ba, amely eg\u00e9szen megtelt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a l\u00e9vit\u00e1k l\u00e1tt\u00e1k, hogy m\u00e1r sok p\u00e9nz van benne, bevitt\u00e9k a l\u00e1d\u00e1t a kir\u00e1ly tisztvisel\u0151ihez. A kir\u00e1ly \u00edrnoka \u00e9s a f\u0151pap egyik szolg\u00e1ja ki\u00fcr\u00edtett\u00e9k a l\u00e1d\u00e1t, amelyet ezut\u00e1n visszatettek a hely\u00e9re. Ezt napr\u00f3l-napra \u00edgy folytatt\u00e1k, \u00e9s sok p\u00e9nz gy\u0171lt \u00f6ssze,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "amelyet a kir\u00e1ly \u00e9s J\u00f3j\u00e1d\u00e1 \u00e1tadott a Templom fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1val megb\u00edzott vezet\u0151knek. Azok pedig k\u0151farag\u00f3kat, \u00e1csokat, vas- \u00e9s bronzm\u0171ves mestereket b\u00edztak meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za jav\u00edt\u00e1s\u00e1val."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t a mesteremberek keze alatt j\u00f3l haladt a fel\u00faj\u00edt\u00e1s munk\u00e1ja. Isten h\u00e1z\u00e1t az eredeti form\u00e1j\u00e1ban \u00e1ll\u00edtott\u00e1k helyre \u00e9s er\u0151s\u00edtett\u00e9k meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor a munk\u00e1t befejezt\u00e9k, a marad\u00e9k p\u00e9nzt visszahozt\u00e1k a kir\u00e1ly \u00e9s J\u00f3j\u00e1d\u00e1 el\u00e9. \u0150k pedig abb\u00f3l a szertart\u00e1sokhoz sz\u00fcks\u00e9ges eszk\u00f6z\u00f6ket csin\u00e1ltattak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba: ez\u00fcst- \u00e9s aranykanalakat, t\u00e1lakat \u00e9s poharakat az \u00e1ldozatokhoz. Am\u00edg J\u00f3j\u00e1d\u00e1 \u00e9lt, folytonosan v\u00e9gezt\u00e9k az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap meg\u00f6regedett, \u00e9s az \u00e9lettel betelve, sz\u00e1zharminc \u00e9ves kor\u00e1ban meghalt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el, a kir\u00e1lyok s\u00edrja mellett, mert \u00e9let\u00e9ben sok j\u00f3t tett Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel, \u00e9s sokat tett Isten\u00e9rt \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1\u00e9rt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00f3j\u00e1d\u00e1 meghalt, elj\u00f6ttek J\u00f3\u00e1shoz J\u00fada vezet\u0151i, \u00e9s meghajoltak a kir\u00e1ly el\u0151tt, aki hallgatott r\u00e1juk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00e9s ezek a vezet\u0151k nem t\u00f6r\u0151dtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u0151seik Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1val, hanem b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dtak \u00e9s az Asera-oszlopokat tisztelt\u00e9k. Ezek miatt a b\u0171neik miatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megharagudott J\u00fad\u00e1ra \u00e9s Jeruzs\u00e1lemre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azonban m\u00e9gis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1juk, hogy visszat\u00e9r\u00edtse \u0151ket. A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k figyelmeztett\u00e9k \u0151ket, de azok nem hallgattak r\u00e1juk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Isten Szelleme r\u00e1sz\u00e1llt Zekarj\u00e1ra, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap fi\u00e1ra, aki ki\u00e1llt a n\u00e9p el\u00e9, \u00e9s ezt ki\u00e1ltotta: \u201eEzt mondja Isten: \u00bbMi\u00e9rt v\u00e9tkeztek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa ellen?! \u2014 Nem v\u00e1lik ez a javatokra! Mivel ti elhagyt\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u0151 is elhagyott titeket!\u00ab\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Erre az emberek \u00f6sszefogtak Zekarj\u00e1 meg\u00f6l\u00e9s\u00e9re. A kir\u00e1ly kiadta a parancsot, hogy Zekarj\u00e1t k\u00f6vezz\u00e9k meg. A n\u00e9p pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za udvar\u00e1ban val\u00f3ban meg is k\u00f6vezte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s kir\u00e1ly nem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt vele, hogy mennyi k\u00f6sz\u00f6nettel tartozott J\u00f3j\u00e1d\u00e1nak, aki szeretettel b\u00e1nt vele, hanem meg\u00f6lette Zekarj\u00e1t, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fi\u00e1t. Zekarj\u00e1 m\u00e1r hal\u00e1l\u00e1n volt, amikor \u00edgy ki\u00e1ltott: \u201eL\u00e1tja ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s sz\u00e1mon k\u00e9ri!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9v elej\u00e9n Ar\u00e1m hadserege megt\u00e1madta J\u00f3\u00e1s orsz\u00e1g\u00e1t. Bet\u00f6rtek J\u00fad\u00e1ba \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe, meg\u00f6lt\u00e9k a vezet\u0151ket, \u00e9s a hadizs\u00e1km\u00e1nyt elk\u00fcldt\u00e9k Damaszkuszba, a kir\u00e1lyuknak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00e1r az ar\u00e1m hadsereg nem volt nagy, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9gis kez\u00fckbe adta J\u00fada sereg\u00e9t, amely pedig nagyobb volt. \u00cdgy tudt\u00e1k az ar\u00e1mok legy\u0151zni \u0151ket. Az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt \u00edgy, mert J\u00f3\u00e1s \u00e9s n\u00e9pe elfordult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u0151seik Isten\u00e9t\u0151l. \u00cdgy hajtott\u00e1k v\u00e9gre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edt\u00e9let\u00e9t J\u00f3\u00e1son az ar\u00e1mok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor az ar\u00e1m sereg elvonult, J\u00f3\u00e1st s\u00falyos betegen hagyt\u00e1k h\u00e1tra. J\u00f3\u00e1s ellen ekkor a szolg\u00e1i \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151ttek, \u00e9s meggyilkolt\u00e1k a kir\u00e1lyt a saj\u00e1t beteg\u00e1gy\u00e1n. \u00cdgy \u00e1lltak bossz\u00fat rajta J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap fi\u00e1nak, Zekarj\u00e1nak a hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt. Azut\u00e1n eltemett\u00e9k J\u00f3\u00e1st a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban, de nem a kir\u00e1lyok s\u00edrkamr\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00f6sszeesk\u00fcv\u0151k ezek voltak: Z\u00e1b\u00e1d \u00e9s Jeh\u00f3z\u00e1b\u00e1d. Az el\u0151bbi egy ammoni asszony, Sime\u00e1t fia, az ut\u00f3bbi pedig egy mo\u00e1bi asszony, Simr\u00edt fia volt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s fiainak t\u00f6rt\u00e9nete, a J\u00f3\u00e1s ellen sz\u00f3l\u00f3 nagy pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1k, \u00e9s az Isten h\u00e1z\u00e1nak helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1sa mind meg vannak \u00edrva a Kir\u00e1lyok K\u00f6nyv\u00e9ben \u00e9s annak magyar\u00e1zataiban. J\u00f3\u00e1st a hal\u00e1la ut\u00e1n a fia, Amacj\u00e1 k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya - Amacj\u00e1 huszon\u00f6t \u00e9ves kor\u00e1ban l\u00e9pett tr\u00f3nra, \u00e9s huszonkilenc \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Jeh\u00f3add\u00e1nnak h\u00edvt\u00e1k, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amacj\u00e1 azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyesnek tart \u2014 de m\u00e9gsem teljes sz\u00edvvel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor uralma meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt, kiv\u00e9geztette azokat a szolg\u00e1kat, akik apj\u00e1t, J\u00f3\u00e1s kir\u00e1lyt meggyilkolt\u00e1k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A gyilkosok gyermekeit azonban nem b\u00e1ntotta, mert meg van \u00edrva M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek k\u00f6nyv\u00e9ben, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta: \u201eAz ap\u00e1knak nem kell meghalniuk gyermekeik b\u0171nei miatt, sem a gyermekeknek ap\u00e1ik b\u0171nei\u00e9rt, hanem mindenki a saj\u00e1t b\u0171nei\u00e9rt fizessen hal\u00e1l\u00e1val.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amacj\u00e1 \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt J\u00fad\u00e1b\u00f3l minden h\u00fasz \u00e9ves vagy ann\u00e1l id\u0151sebb, harcra alkalmas f\u00e9rfit, \u00e9s besorozta \u0151ket a hadsereg\u00e9be. J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l csal\u00e1djaik szerint osztotta be \u0151ket sz\u00e1zadosok \u00e9s ezredesek vezet\u00e9se al\u00e1. Az \u00edgy fel\u00e1ll\u00edtott hadseregben 300 000 v\u00e1logatott harcos szolg\u00e1lt, akik pajzzsal \u00e9s d\u00e1rd\u00e1val voltak felfegyverkezve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl 100 talentum ez\u00fcst\u00e9rt Izr\u00e1elb\u0151l is felfogadott 100 000 v\u00e1logatott \u00e9s er\u0151s zsoldos katon\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azonban Isten egyik embere a kir\u00e1lyhoz ment, \u00e9s ezt mondta: \u201eKir\u00e1lyom, ne menjen veled a harcba az Izr\u00e1elb\u0151l felb\u00e9relt sereg! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem lesz Izr\u00e1ellel, az Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3kkal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ha m\u00e9gis magaddal viszed \u0151ket, hi\u00e1ba k\u00e9sz\u00fclsz a harcra, mert Isten f\u00f6ldre ter\u00edt t\u00e9ged az ellens\u00e9g el\u0151tt. Tudd meg, hogy Istennek van hatalma gy\u0151zelemre seg\u00edteni, vagy elbuktatni a harcban!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amacj\u00e1 ekkor azt k\u00e9rdezte Isten ember\u00e9t\u0151l: \u201eDe mi legyen azzal a 100 talentum ez\u00fcsttel, amit m\u00e1r kifizettem az izr\u00e1eli katon\u00e1knak?\u201d Isten embere azt v\u00e1laszolta: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ann\u00e1l sokkal t\u00f6bbet tud neked adni!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Amacj\u00e1 k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztotta az Efraimb\u00f3l j\u00f6tt csapatot, \u00e9s hazak\u00fcldte \u0151ket. Azok pedig megharagudtak r\u00e1 \u00e9s J\u00fad\u00e1ra, s felh\u00e1borodva t\u00e9rtek vissza."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amacj\u00e1 pedig felb\u00e1torodott, \u00e9s sereg\u00e9t a S\u00f3s-v\u00f6lgybe vezette. Ott meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt a sze\u00edri sereggel, \u00e9s lev\u00e1gott k\u00f6z\u00fcl\u00fck 10 000 harcost."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl J\u00fada serege foglyul ejtett 10 000 ellens\u00e9ges katon\u00e1t, akiket felhajtottak egy magas k\u0151szikl\u00e1ra, majd onnan ledobtak a m\u00e9lybe \u2014 \u00edgy \u00f6lt\u00e9k meg valamennyit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az Efraimb\u00f3l j\u00f6tt csapat, amelyet Amacj\u00e1 hazak\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s nem vitt mag\u00e1val a harcba, r\u00e1t\u00f6rt a j\u00fadabeli v\u00e1rosokra Sam\u00e1ri\u00e1t\u00f3l B\u00e9thoronig, meg\u00f6lt 3 000 embert \u00e9s sok zs\u00e1km\u00e1nyt rabolt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor Amacj\u00e1 az edomiak legy\u0151z\u00e9se ut\u00e1n hazat\u00e9rt, a b\u00e1lv\u00e1nyaikat mag\u00e1val hozta Jeruzs\u00e1lembe. Ott fel\u00e1ll\u00edtotta, \u00e9s \u00fagy tisztelte azokat, mintha saj\u00e1t istenei lenn\u00e9nek: meghajolt el\u0151tt\u00fck \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9getett nekik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagyon megharagudott Amacj\u00e1ra, \u00e9s egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1, aki ezt mondta: \u201eMi\u00e9rt im\u00e1dod azokat az isteneket, akik a saj\u00e1t n\u00e9p\u00fcket sem tudt\u00e1k megmenteni a te kezedb\u0151l?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly k\u00f6zbev\u00e1gott: \u201eKi tett t\u00e9ged a kir\u00e1ly tan\u00e1csad\u00f3j\u00e1v\u00e1?! Hallgass el, k\u00fcl\u00f6nben meghalsz!\u201d Akkor a pr\u00f3f\u00e9ta elhallgatott, de m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201eL\u00e1tom, hogy Isten elhat\u00e1rozta a vesztedet, mivel ezt tetted, \u00e9s nem hallgatt\u00e1l tan\u00e1csomra.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya tan\u00e1cskozott a vezet\u0151ivel, \u00e9s k\u00f6vetet k\u00fcld\u00f6tt J\u00f3\u00e1shoz, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz ezzel az \u00fczenettel: \u201eJ\u00f6jj ki, \u00fctk\u00f6zz\u00fcnk meg szemt\u0151l-szemben!\u201d J\u00f3\u00e1s J\u00f3\u00e1h\u00e1z fia, J\u00e9h\u00fa unok\u00e1ja volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt v\u00e1laszolta: \u201eA Libanon-hegyen n\u0151tt kis bog\u00e1ncsk\u00f3r\u00f3 azt \u00fczente a hatalmas libanoni c\u00e9drusnak: \u00bbAdd feles\u00e9g\u00fcl le\u00e1nyodat a fiamhoz!\u00ab Azut\u00e1n egy arra j\u00e1r\u00f3 mezei vad letaposta a bog\u00e1ncsot."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt gondolod, hogy m\u00e1r dicsekedhetsz, mivel legy\u0151zted az edomiakat?! Erre vagy annyira b\u00fcszke? Mi\u00e9rt keresn\u00e9l magadnak bajt? Maradj csak otthon! Hiszen csak elesn\u00e9l a csat\u00e1ban \u2014 J\u00fad\u00e1val egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De Amacj\u00e1 nem nyughatott, mert Isten elhat\u00e1rozta, hogy J\u00fad\u00e1t ellens\u00e9gei kez\u00e9be adja, mivel Amacj\u00e1 \u00e9s n\u00e9pe Edom isteneit im\u00e1dta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t a k\u00e9t sereg felvonult, \u00e9s a j\u00fadai B\u00e9tsemesn\u00e9l csatarendbe \u00e1lltak egym\u00e1ssal szemben: J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A csat\u00e1ban J\u00fada veres\u00e9get szenvedett Izr\u00e1elt\u0151l. Amacj\u00e1 katon\u00e1i hazafutottak,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0151t mag\u00e1t pedig J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya elfogta B\u00e9tsemesn\u00e9l, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe vitte. (Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya J\u00f3\u00e1s fia, J\u00f3\u00e1h\u00e1z unok\u00e1ja volt.) Azut\u00e1n J\u00f3\u00e1s lerombolta Jeruzs\u00e1lem falainak egy r\u00e9sz\u00e9t: az Efraim-kaput\u00f3l a Sz\u00f6glet-kapuig, 400 k\u00f6ny\u00f6k hosszan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezen fel\u00fcl elvitte az \u00f6sszes aranyat, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s a templomi eszk\u00f6z\u00f6ket az Isten Templom\u00e1b\u00f3l, amelyeket addig Obed-Ed\u00f3m \u0151rz\u00f6tt, valamint a kir\u00e1lyi palota kincseit is. T\u00faszokat is szedett, \u00e9s \u00edgy t\u00e9rt haza Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amacj\u00e1, J\u00f3\u00e1s fia, J\u00fada kir\u00e1lya m\u00e9g tizen\u00f6t \u00e9vig \u00e9lt, miut\u00e1n J\u00f3\u00e1s, J\u00f3\u00e1h\u00e1z fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya meghalt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amacj\u00e1 uralkod\u00e1s\u00e1nak esem\u00e9nyeit elej\u00e9t\u0151l v\u00e9g\u00e9ig meg\u00edrt\u00e1k a J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el Kir\u00e1lyainak K\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor Amacj\u00e1 elfordult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6vet\u00e9s\u00e9t\u0151l, \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151ttek ellene Jeruzs\u00e1lemben \u2014 \u0151 pedig elmenek\u00fclt L\u00e1kisba. De oda is ut\u00e1na k\u00fcldtek embereket, akik meg\u00f6lt\u00e9k Amacj\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd a holttest\u00e9t lovakon visszahozt\u00e1k Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s eltemett\u00e9k a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba, \u0151sei mell\u00e9."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya - Azut\u00e1n J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9pe a tizenhat \u00e9ves Uzzijj\u00e1t tette kir\u00e1lly\u00e1 apja, Amacj\u00e1 helyett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 \u00e9p\u00edtette fel \u00c9lat v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s ism\u00e9t J\u00fad\u00e1hoz csatolta. Ez azut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Amacj\u00e1 kir\u00e1ly meghalt, \u00e9s \u0151sei mell\u00e9 temett\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 kir\u00e1ly tizenhat \u00e9ves kor\u00e1ban l\u00e9pett tr\u00f3nra, \u00e9s \u00f6tvenk\u00e9t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Jekolj\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyesnek l\u00e1tott, ak\u00e1rcsak apja, Amacj\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Istent kereste \u00e9s k\u00f6vette, am\u00edg Zekarj\u00e1 \u00e9lt, aki arra tan\u00edtotta a kir\u00e1lyt, hogy tisztelje az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00e9s engedelmeskedjen neki. Mindaddig, am\u00edg Uzzijj\u00e1 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t kereste, Isten mindenben sikeress\u00e9 tette."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hadj\u00e1ratot vezetett a filiszteusok ellen, \u00e9s lerombolta G\u00e1t, Jabn\u00e9 \u00e9s Asd\u00f3d v\u00e1rosfalait. Ugyanakkor \u00faj v\u00e1rosokat \u00e9p\u00edtett Asd\u00f3d k\u00f6zel\u00e9ben \u00e9s m\u00e1shol is a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten megseg\u00edtette Uzzijj\u00e1t a filiszteusok, a me\u00faniak \u00e9s az arabok ellen, akik G\u00far-Baalban laktak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 uralma annyira meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt, hogy h\u00edre eg\u00e9szen Egyiptomig eljutott, \u00e9s az ammoniak is ad\u00f3t fizettek neki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemet is meger\u0151s\u00edtette: a v\u00e1rosfalon \u0151rtornyokat \u00e9p\u00edtett a Sz\u00f6glet-kapun\u00e1l, a V\u00f6lgy-kapun\u00e1l \u00e9s ott, ahol a fal fordul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban is \u00e9p\u00edtett \u0151rtornyokat, \u00e9s sok cisztern\u00e1t v\u00e1gatott a szikl\u00e1ba, mert sok ny\u00e1ja volt mind a s\u00edks\u00e1gon, mind a dombvid\u00e9ken. Uzzijj\u00e1 nagyon szerette a f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9st: sz\u00e1mos f\u00f6ldm\u0171ves, gy\u00fcm\u00f6lcskert\u00e9sz \u00e9s sz\u0151l\u00e9sz gondozta f\u00f6ldjeit \u00e9s kertjeit a term\u00e9keny dombvid\u00e9ken \u00e9s K\u00e1rmelen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 hadserege k\u00e9pzett harcosokb\u00f3l \u00e1llt, akiknek f\u0151vez\u00e9re Hananj\u00e1h\u00fa, a kir\u00e1ly egyik f\u0151embere volt. Hananj\u00e1h\u00fa vezet\u00e9s\u00e9vel Jei\u00e9l, a kir\u00e1lyi \u00edrnok \u00e9s Maasz\u00e9j\u00e1h\u00fa kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151 osztott\u00e1k be csapattestekbe a sereget."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A hadseregben 307 500 harck\u00e9pes katona szolg\u00e1lt 2 600 parancsnok vezet\u00e9se alatt, akik egy\u00fattal a nemzets\u00e9gek vezet\u0151i voltak. Ez a sereg nagy er\u0151t k\u00e9pviselt a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ban, ha az ellens\u00e9ggel kellett szemben\u00e9zni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A hadseregben 307 500 harck\u00e9pes katona szolg\u00e1lt 2 600 parancsnok vezet\u00e9se alatt, akik egy\u00fattal a nemzets\u00e9gek vezet\u0151i voltak. Ez a sereg nagy er\u0151t k\u00e9pviselt a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ban, ha az ellens\u00e9ggel kellett szemben\u00e9zni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 j\u00f3l felszerelte hadsereg\u00e9t: pajzzsal, d\u00e1rd\u00e1val, sisakkal, p\u00e1nc\u00e9llal, \u00edjjal \u00e9s paritty\u00e1val."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem falait meger\u0151s\u00edtette k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 hadig\u00e9pekkel, amelyekkel nyilakat \u00e9s nagy k\u00f6veket l\u0151hettek az ostroml\u00f3kra. Ezeket a g\u00e9peket \u00fcgyes mesteremberek k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k, \u00e9s az \u0151rtornyokon \u00e9s b\u00e1sty\u00e1kon \u00e1ll\u00edtott\u00e1k fel. Uzzijj\u00e1 minden v\u00e1llalkoz\u00e1s\u00e1ban csod\u00e1latos m\u00f3don seg\u00edts\u00e9get kapott, \u00e9s nagyon meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt \u2014 s ennek a h\u00edre messze f\u00f6ldre eljutott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Miut\u00e1n azonban kir\u00e1lyi hatalma \u00edgy meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt, elbizakodott, \u00e9s b\u00fcszkes\u00e9ge a veszt\u00e9t okozta. Ugyanis elhat\u00e1rozta, hogy \u0151 maga akar t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9getni a Templom szent\u00e9ly\u00e9ben a f\u00fcst\u00f6l\u0151olt\u00e1ron. Ez\u00e9rt bement az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba, \u00e9s ezzel v\u00e9tkezett Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azarj\u00e1 f\u0151pap \u00e9s vele egy\u00fctt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 papjai, nyolcvan b\u00e1tor \u00e9s er\u0151s f\u00e9rfi azonnal ut\u00e1na mentek,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s nem engedt\u00e9k a kir\u00e1lynak, hogy megtegye, amit akart. \u00cdgy figyelmeztett\u00e9k: \u201eUzzijj\u00e1, nem a te dolgod, hogy t\u00f6mj\u00e9n\u00e1ldozatot mutass be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! Ezt csak \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjai, a papok tehetik, akiket erre felszenteltek. Menj ki a szent\u00e9lyb\u0151l! Azzal, hogy bel\u00e9pt\u00e9l ide, v\u00e9tkezt\u00e9l, \u00e9s ez nem v\u00e1lik dics\u0151s\u00e9gedre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten el\u0151tt!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 ott \u00e1llt a f\u00fcst\u00f6l\u0151olt\u00e1r mellett, kez\u00e9ben a f\u00fcst\u00f6l\u0151vel. Amikor a papok figyelmeztett\u00e9k, annyira megharagudott r\u00e1juk, hogy szinte mag\u00e1nk\u00edv\u00fcl volt a d\u00fcht\u0151l \u2014 ekkor azonban a homlok\u00e1n hirtelen megjelent a lepra! Ott, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban, a papok szeme l\u00e1tt\u00e1ra Uzzijj\u00e1 egyik pillanatr\u00f3l a m\u00e1sikra lepr\u00e1s lett!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amint r\u00e1n\u00e9ztek, Azarj\u00e1 f\u0151pap \u00e9s a t\u00f6bbi papok is azonnal l\u00e1tt\u00e1k, hogy a kir\u00e1ly lepr\u00e1s lett, mert a homlok\u00e1n l\u00e9v\u0151 folt ezt nyilv\u00e1nval\u00f3an mutatta. Ez\u00e9rt azonnal kik\u00fcldt\u00e9k a Templomb\u00f3l a kir\u00e1lyt, de \u0151 maga is sietett kimenni, mert tudta, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 verte meg ezzel a csap\u00e1ssal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 kir\u00e1ly hal\u00e1l\u00e1ig lepr\u00e1s is maradt, egy k\u00fcl\u00f6n h\u00e1zban \u00e9lt, \u00e9s nem l\u00e9phetett t\u00f6bb\u00e9 a Templom ter\u00fclet\u00e9re. Fia, J\u00f3t\u00e1m korm\u00e1nyozta a kir\u00e1lyi palota \u00e9s az orsz\u00e1g \u00fcgyeit, \u00e9s gyakorolta az \u00edt\u00e9lethozatalt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 t\u00f6bbi tett\u00e9t elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig meg\u00edrta k\u00f6nyv\u00e9ben \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, \u00c1m\u00f3c fia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Uzzijj\u00e1, ak\u00e1rcsak \u0151sei, \u00e9s eltemett\u00e9k a kir\u00e1lyok mezej\u00e9n, de nem a kir\u00e1lyok s\u00edrkamr\u00e1j\u00e1ba, mivel lepr\u00e1sk\u00e9nt halt meg. Ut\u00e1na fia, J\u00f3t\u00e1m k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m, J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3t\u00e1m huszon\u00f6t \u00e9ves kor\u00e1ban l\u00e9pett tr\u00f3nra, \u00e9s tizenhat \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja Jer\u00fas\u00e1 volt, C\u00e1d\u00f3k le\u00e1nya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyesnek tart, ahhoz hasonl\u00f3an, ahogy apja, Uzzijj\u00e1 uralkodott, kiv\u00e9ve, hogy nem ment be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba \u2014 ebben nem k\u00f6vette apj\u00e1t. De J\u00fada n\u00e9pe tov\u00e1bbra is v\u00e9tkezett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m sokat \u00e9p\u00edtkezett: \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak a fels\u0151 kapuj\u00e1t, meger\u0151s\u00edtette az \u00d3fel k\u0151fal\u00e1t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00fada hegyvid\u00e9k\u00e9n v\u00e1rosokat \u00e9p\u00edtett, az erd\u0151kben pedig v\u00e1rakat \u00e9s \u0151rtornyokat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hadat viselt az ammoniak kir\u00e1lya ellen, \u00e9s gy\u0151zelmet aratott. Ez\u00e9rt az ammoniak h\u00e1rom \u00e9ven kereszt\u00fcl \u00e9vente 100 talentum ez\u00fcst\u00f6t, 10 000 k\u00f3r b\u00faz\u00e1t \u00e9s ugyanennyi \u00e1rp\u00e1t vittek ad\u00f3ba J\u00f3t\u00e1mnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e1lt J\u00f3t\u00e1m hatalmass\u00e1, mivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00e9nek a tetsz\u00e9se szerint \u00e9lt \u00e9s uralkodott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00e1ltala viselt h\u00e1bor\u00fakat \u00e9s egy\u00e9b tetteit feljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada Kir\u00e1lyainak K\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m huszon\u00f6t \u00e9ves kor\u00e1ban l\u00e9pett tr\u00f3nra, \u00e9s tizenhat \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "azut\u00e1n meghalt, mint \u0151sei, \u00e9s D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban temett\u00e9k el. Ut\u00e1na a fia, \u00c1h\u00e1z k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z, J\u00fada kir\u00e1lya - \u00c1h\u00e1z h\u00fasz \u00e9ves kor\u00e1ban lett kir\u00e1ly, \u00e9s tizenhat \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Nem k\u00f6vette \u0151s\u00e9nek, D\u00e1vid kir\u00e1lynak p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t: nem azt tette, ami az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edt\u00e9l\u00e9se szerint helyes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt, s\u0151t m\u00e9g \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat is k\u00e9sz\u00edttetett a Ba\u00e1loknak, az idegen isteneknek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyok tisztelet\u00e9re t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9getett a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgyben. M\u00e9g saj\u00e1t fiait is k\u00e9pes volt \u00e1ldozatul meg\u00e9getni azoknak a n\u00e9peknek az ut\u00e1latos szok\u00e1sa szerint, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ki\u0171z\u00f6tt err\u0151l a f\u00f6ldr\u0151l Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z t\u00f6mj\u00e9n-\u00e1ldozatokat mutatott be a b\u00e1lv\u00e1nyoknak a magaslatokon, a dombokon \u00e9s minden z\u00f6ld fa alatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Emiatt Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00c1h\u00e1zt Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9be adta, aki legy\u0151zte \u00c1h\u00e1z hadsereg\u00e9t, \u00e9s sok foglyot hurcolt mag\u00e1val Damaszkuszba. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen Pekah, Ramalj\u00e1h\u00fa fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya is nagy veres\u00e9get m\u00e9rt J\u00fad\u00e1ra: egyetlen napon 120 000 b\u00e1tor j\u00fadeai harcos esett el a csat\u00e1ban. Az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt ez, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00c1h\u00e1zt \u00e9s sereg\u00e9t Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be adta, mivel \u00c1h\u00e1z \u00e9s n\u00e9pe elhagyt\u00e1k \u0151seik Isten\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Emiatt Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00c1h\u00e1zt Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9be adta, aki legy\u0151zte \u00c1h\u00e1z hadsereg\u00e9t, \u00e9s sok foglyot hurcolt mag\u00e1val Damaszkuszba. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen Pekah, Ramalj\u00e1h\u00fa fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya is nagy veres\u00e9get m\u00e9rt J\u00fad\u00e1ra: egyetlen napon 120 000 b\u00e1tor j\u00fadeai harcos esett el a csat\u00e1ban. Az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt ez, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00c1h\u00e1zt \u00e9s sereg\u00e9t Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be adta, mivel \u00c1h\u00e1z \u00e9s n\u00e9pe elhagyt\u00e1k \u0151seik Isten\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy Efraimb\u00f3l val\u00f3 harcos pedig meg\u00f6lte a csat\u00e1ban Maasz\u00e9j\u00e1h\u00fat, \u00c1h\u00e1z fi\u00e1t, \u00e9s Azrik\u00e1mot, a kir\u00e1lyi palota fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9t, valamint Elk\u00e1n\u00e1t, aki rangban a kir\u00e1ly ut\u00e1n a m\u00e1sodik volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el kir\u00e1lya legy\u0151zte \u00c1h\u00e1z sereg\u00e9t, a gy\u0151ztesek j\u00fadabeli testv\u00e9reik k\u00f6z\u00fcl 200 000 asszonyt \u00e9s gyermeket fogolyk\u00e9nt hurcoltak magukkal Sam\u00e1ri\u00e1ba, ezenk\u00edv\u00fcl pedig nagy hadizs\u00e1km\u00e1nyt is szereztek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azonban volt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja Sam\u00e1ri\u00e1ban, n\u00e9v szerint \u00d3d\u00e9d, aki kiment a v\u00e1roshoz k\u00f6zeled\u0151 hazat\u00e9r\u0151 sereg el\u00e9, \u00e9s ezt mondta: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Mivel \u0151seitek Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megharagudott J\u00fad\u00e1ra, kezetekbe adta \u0151ket! Ti azonban gyilkos d\u00fch\u00f6t\u00f6kben, amely szinte az \u00e9gig \u00e9rt, sokakat meg\u00f6ltetek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most m\u00e9g ezt azzal akarj\u00e1tok tet\u00e9zni, hogy ezeket a j\u00fadeai foglyokat \u2014 asszonyokat \u00e9s f\u00e9rfiakat \u2014 rabszolg\u00e1itokk\u00e1 teszitek! Nem f\u00e9ltek, hogy ezzel v\u00e9tkeztek Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen?!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hallgassatok most r\u00e1m! Engedj\u00e9tek szabadon azokat, akiket a saj\u00e1t a testv\u00e9reitek k\u00f6z\u00fcl fogs\u00e1gba ejtettetek \u2014 k\u00fcl\u00f6nben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 heves haragja s\u00fajt r\u00e1tok!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor Efraim t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l n\u00e9h\u00e1ny f\u0151ember szembesz\u00e1llt a hazat\u00e9r\u0151 izr\u00e1eli hadsereggel. Ezek a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: Azarj\u00e1h\u00fa, Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n fia, azut\u00e1n Berekj\u00e1h\u00fa, Mesill\u00e9m\u00f3t fia, azut\u00e1n Jehizkijj\u00e1h\u00fa, Sallum fia \u00e9s Am\u00e1sza, Hadlaj fia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k a katon\u00e1knak: \u201eNe hozz\u00e1tok ide a foglyaitokat, mert an\u00e9lk\u00fcl is el\u00e9g sok b\u0171n terhel m\u00e1r benn\u00fcnket! Ha m\u00e9gis megtenn\u00e9tek, azzal tov\u00e1bb n\u00f6veln\u00e9tek b\u0171neinket \u2014 pedig m\u00e1r \u00edgy is v\u00e9tkesek vagyunk, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00fczes haragja fenyeget benn\u00fcnket.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor Izr\u00e1el serege szabadon engedte a J\u00fad\u00e1b\u00f3l hozott foglyokat, \u00e9s a zs\u00e1km\u00e1nnyal egy\u00fctt a f\u0151emberek \u00e9s az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1gra b\u00edzta \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor az eml\u00edtett vezet\u0151k gondjaikba vett\u00e9k a foglyokat \u00e9s a zs\u00e1km\u00e1nyt. Akik a foglyok k\u00f6z\u00fcl ruh\u00e1tlanok voltak, azokat fel\u00f6lt\u00f6ztett\u00e9k \u00e9s felsaruzt\u00e1k a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l vett holmikkal, \u00e9telt \u00e9s italt adtak nekik, \u00e9s bekent\u00e9k \u0151ket olajjal. A gyeng\u00e9lked\u0151ket szamarakra \u00fcltett\u00e9k, \u00e9s Jerik\u00f3ba vitt\u00e9k, a p\u00e1lmaf\u00e1k v\u00e1ros\u00e1ba, ahol a testv\u00e9reik gondjaira b\u00edzt\u00e1k \u0151ket. Azut\u00e1n az Efraimb\u00f3l val\u00f3 vezet\u0151k hazat\u00e9rtek Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben az edomiak megt\u00e1madt\u00e1k J\u00fad\u00e1t, legy\u0151zt\u00e9k \u00c1h\u00e1z hadsereg\u00e9t \u00e9s mikor hazat\u00e9rtek, J\u00fad\u00e1b\u00f3l foglyokat hurcoltak magukkal. Ez\u00e9rt \u00c1h\u00e1z k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1hoz azzal a k\u00e9r\u00e9ssel, hogy seg\u00edtse meg ellens\u00e9geivel szemben."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben az edomiak megt\u00e1madt\u00e1k J\u00fad\u00e1t, legy\u0151zt\u00e9k \u00c1h\u00e1z hadsereg\u00e9t \u00e9s mikor hazat\u00e9rtek, J\u00fad\u00e1b\u00f3l foglyokat hurcoltak magukkal. Ez\u00e9rt \u00c1h\u00e1z k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1hoz azzal a k\u00e9r\u00e9ssel, hogy seg\u00edtse meg ellens\u00e9geivel szemben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A filiszteusok is bet\u00f6rtek J\u00fada d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9re \u00e9s a dombvid\u00e9kre. Megt\u00e1madt\u00e1k az ottani v\u00e1rosokat, \u00e9s elfoglalt\u00e1k B\u00e9tsemest, Ajj\u00e1l\u00f3nt, Ged\u00e9r\u00f3tot, Sz\u00f3kot, Timn\u00e1t, Gomz\u00f3t \u00e9s ezeknek falvait. Le is telepedtek az elfoglalt ter\u00fcleteken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megal\u00e1zta J\u00fad\u00e1t \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly miatt, aki b\u0171nbe vezette J\u00fad\u00e1t, \u00e9s s\u00falyosan v\u00e9tkezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Tiglat-Pileszer, Assz\u00edria kir\u00e1lya J\u00fada ellen t\u00e1madt ahelyett, hogy seg\u00edtette volna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedig \u00c1h\u00e1z kihozta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1b\u00f3l a kincseket, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt mindent, amit csak tudott a kir\u00e1lyi palot\u00e1b\u00f3l \u00e9s a f\u0151emberekt\u0151l, s mindezt Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak adta, aki azonban ennek ellen\u00e9re sem seg\u00edtett rajta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z m\u00e9g a nagy bajban sem fordult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, hanem m\u00e9g ink\u00e1bb elt\u00e1volodott t\u0151le:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "azoknak az idegen isteneknek mutatott be \u00e1ldozatokat, akiket az ar\u00e1mok Damaszkuszban tiszteltek, \u00e9s akik \u00c1h\u00e1zra veres\u00e9get m\u00e9rtek. \u00c1h\u00e1z \u00edgy gondolkozott: \u201eMivel az ar\u00e1m kir\u00e1lyokat megseg\u00edtett\u00e9k isteneik, \u00e9n is ezeknek az isteneknek \u00e1ldozom, h\u00e1tha engem is megseg\u00edtenek!\u201d Pedig val\u00f3j\u00e1ban \u00e9ppen ezek az idegen istenek okozt\u00e1k \u00c1h\u00e1z \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el veszt\u00e9t!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z teh\u00e1t kihozta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1b\u00f3l a felszerel\u00e9st \u00e9s az eszk\u00f6z\u00f6ket, azut\u00e1n ezeket \u00f6sszet\u00f6rte \u00e9s sz\u00e9tv\u00e1gta. A Templom ajtaj\u00e1t \u00e9s a kapukat bez\u00e1rta. Ugyanakkor Jeruzs\u00e1lemben szinte minden utcasarkon olt\u00e1rokat k\u00e9sz\u00edttetett, amelyeket \u0151 maga haszn\u00e1lt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen J\u00fada minden v\u00e1ros\u00e1ban is magaslatokat emelt, ahol t\u00f6mj\u00e9n-\u00e1ldozatokat mutatott be az idegen isteneknek. \u00cdgy harag\u00edtotta mag\u00e1ra \u0151seinek Isten\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z egy\u00e9b tetteit \u00e9s viselt dolgait elej\u00e9t\u0151l v\u00e9gig meg\u00edrt\u00e1k a J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el Kir\u00e1lyainak K\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00c1h\u00e1z is meghalt, mint minden \u0151se, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben temett\u00e9k el, de nem a kir\u00e1lyok s\u00edrkamr\u00e1j\u00e1ba. Ut\u00e1na fia, Ez\u00e9ki\u00e1s k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya - Ez\u00e9ki\u00e1s huszon\u00f6t \u00e9ves volt, amikor tr\u00f3nra l\u00e9pett, \u00e9s huszonkilenc \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Abijj\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k, aki Zekarj\u00e1h\u00fa le\u00e1nya volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tetsz\u00e9se szerint uralkodott, ahhoz hasonl\u00f3an, ahogyan \u0151se, D\u00e1vid kir\u00e1ly is tette."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 \u00e9v\u00e9ben, az els\u0151 h\u00f3napban kinyitotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak kapuit, \u00e9s kijav\u00edttatta azokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6sszeh\u00edvta a papokat \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat a Templomt\u00f3l keletre l\u00e9v\u0151 udvarban,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: \u201eHallgassatok r\u00e1m, l\u00e9vit\u00e1k! K\u00e9sz\u00fcljetek fel a szolg\u00e1latotokra, \u00e9s szentelj\u00e9tek meg magatokat! Tiszt\u00edts\u00e1tok meg a Templomot: hordjatok ki a szent helyr\u0151l minden ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyt \u00e9s tiszt\u00e1talan dolgot, \u00e9s szentelj\u00e9tek meg a Templomot is, \u0151seitek Isten\u00e9nek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak h\u00e1z\u00e1t!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u0151deink v\u00e9tkeztek, \u00e9s azt tett\u00e9k, amit Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart: elhagyt\u00e1k \u0151t, elford\u00edtott\u00e1k arcukat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lak\u00f3hely\u00e9t\u0151l, h\u00e1tat ford\u00edtottak neki,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "bez\u00e1rt\u00e1k a Templom kapuj\u00e1t, kioltott\u00e1k a szent\u00e9lyben a m\u00e9cseseket, nem \u00e9gettek illatos t\u00f6mj\u00e9nt, sem \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat a szent helyen Izr\u00e1el Isten\u00e9nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Emiatt haragudott meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00fad\u00e1ra \u00e9s Jeruzs\u00e1lemre. Emiatt b\u00fcntetett meg benn\u00fcnket. Ez\u00e9rt lett\u00fcnk r\u00e9m\u00fcletes \u00e9s megd\u00f6bbent\u0151 p\u00e9ld\u00e1v\u00e1 m\u00e1s n\u00e9pek sz\u00e1m\u00e1ra. Emiatt g\u00fanyolnak benn\u00fcnket. Mindezt magatok is j\u00f3l tudj\u00e1tok, \u00e9s saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1thatj\u00e1tok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen az ap\u00e1k a harcban estek el, feles\u00e9geiket \u00e9s fiaikat pedig rabszolg\u00e1nak hurcolt\u00e1k el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most azonban elhat\u00e1roztam, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val, Izr\u00e1el Isten\u00e9vel sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k, hogy ford\u00edtsa el r\u00f3lunk haragj\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fiaim, most h\u00e1t ne legyetek felel\u0151tlenek! Hiszen maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1lasztott ki titeket, hogy jelenl\u00e9t\u00e9ben \u00e1lljatok, szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151t, hogy val\u00f3ban az \u0151 szolg\u00e1i legyetek, \u00e9s j\u00f3 illat\u00fa t\u00f6mj\u00e9nt \u00e1ldozzatok neki!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez a n\u00e9vsora azoknak a l\u00e9vit\u00e1knak, akik hallgattak a kir\u00e1ly szav\u00e1ra, \u00e9s hozz\u00e1l\u00e1ttak a munk\u00e1hoz: a keh\u00e1tiak k\u00f6z\u00fcl Mahat, Am\u00e1szaj fia \u00e9s J\u00f3el, Azarj\u00e1h\u00fa fia, azut\u00e1n a mer\u00e1riak k\u00f6z\u00fcl K\u00eds, Abdi fia \u00e9s Azarj\u00e1h\u00fa, Jehallel\u00e9l fia, azut\u00e1n a g\u00e9rs\u00f3niak k\u00f6z\u00fcl J\u00f3\u00e1h, Zimm\u00e1 fia \u00e9s \u00c9den, J\u00f3\u00e1h fia, azut\u00e1n Elic\u00e1f\u00e1n fiai k\u00f6z\u00fcl Simri \u00e9s Je\u00ed\u00e9l, azut\u00e1n \u00c1sz\u00e1f fiai k\u00f6z\u00fcl Zekarj\u00e1h\u00fa \u00e9s Mattaj\u00e1h\u00fa, azut\u00e1n H\u00e9m\u00e1n fiai k\u00f6z\u00fcl Jeh\u00ed\u00e9l \u00e9s Simei, azut\u00e1n Jed\u00fat\u00fan fiai k\u00f6z\u00fcl Semaj\u00e1 \u00e9s Uzzi\u00e9l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez a n\u00e9vsora azoknak a l\u00e9vit\u00e1knak, akik hallgattak a kir\u00e1ly szav\u00e1ra, \u00e9s hozz\u00e1l\u00e1ttak a munk\u00e1hoz: a keh\u00e1tiak k\u00f6z\u00fcl Mahat, Am\u00e1szaj fia \u00e9s J\u00f3el, Azarj\u00e1h\u00fa fia, azut\u00e1n a mer\u00e1riak k\u00f6z\u00fcl K\u00eds, Abdi fia \u00e9s Azarj\u00e1h\u00fa, Jehallel\u00e9l fia, azut\u00e1n a g\u00e9rs\u00f3niak k\u00f6z\u00fcl J\u00f3\u00e1h, Zimm\u00e1 fia \u00e9s \u00c9den, J\u00f3\u00e1h fia, azut\u00e1n Elic\u00e1f\u00e1n fiai k\u00f6z\u00fcl Simri \u00e9s Je\u00ed\u00e9l, azut\u00e1n \u00c1sz\u00e1f fiai k\u00f6z\u00fcl Zekarj\u00e1h\u00fa \u00e9s Mattaj\u00e1h\u00fa, azut\u00e1n H\u00e9m\u00e1n fiai k\u00f6z\u00fcl Jeh\u00ed\u00e9l \u00e9s Simei, azut\u00e1n Jed\u00fat\u00fan fiai k\u00f6z\u00fcl Semaj\u00e1 \u00e9s Uzzi\u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez a n\u00e9vsora azoknak a l\u00e9vit\u00e1knak, akik hallgattak a kir\u00e1ly szav\u00e1ra, \u00e9s hozz\u00e1l\u00e1ttak a munk\u00e1hoz: a keh\u00e1tiak k\u00f6z\u00fcl Mahat, Am\u00e1szaj fia \u00e9s J\u00f3el, Azarj\u00e1h\u00fa fia, azut\u00e1n a mer\u00e1riak k\u00f6z\u00fcl K\u00eds, Abdi fia \u00e9s Azarj\u00e1h\u00fa, Jehallel\u00e9l fia, azut\u00e1n a g\u00e9rs\u00f3niak k\u00f6z\u00fcl J\u00f3\u00e1h, Zimm\u00e1 fia \u00e9s \u00c9den, J\u00f3\u00e1h fia, azut\u00e1n Elic\u00e1f\u00e1n fiai k\u00f6z\u00fcl Simri \u00e9s Je\u00ed\u00e9l, azut\u00e1n \u00c1sz\u00e1f fiai k\u00f6z\u00fcl Zekarj\u00e1h\u00fa \u00e9s Mattaj\u00e1h\u00fa, azut\u00e1n H\u00e9m\u00e1n fiai k\u00f6z\u00fcl Jeh\u00ed\u00e9l \u00e9s Simei, azut\u00e1n Jed\u00fat\u00fan fiai k\u00f6z\u00fcl Semaj\u00e1 \u00e9s Uzzi\u00e9l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a rokonaikat, azut\u00e1n valamennyien megszentelt\u00e9k magukat. Majd a kir\u00e1ly parancsa szerint \u2014 amely megegyezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1val \u2014 nekifogtak, hogy megtiszt\u00edts\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A papok bementek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za belsej\u00e9be, hogy megtiszt\u00edts\u00e1k azt. Kivittek onnan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za udvar\u00e1ba minden tiszt\u00e1talan dolgot, amit bent tal\u00e1ltak. A l\u00e9vit\u00e1k pedig mindezt elhordt\u00e1k a Kidron-patak v\u00f6lgy\u00e9be."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n kezdt\u00e9k el a kitiszt\u00edt\u00e1s \u00e9s a megszentel\u00e9s munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s k\u00edv\u00fclr\u0151l befel\u00e9 haladva a nyolcadik napon jutottak el a Templom bej\u00e1rati r\u00e9sz\u00e9hez, az oszlopcsarnokhoz. Azut\u00e1n nyolc napon \u00e1t a Templom \u00e9p\u00fclet\u00e9ben v\u00e9gezt\u00e9k ugyanezt a munk\u00e1t. Az els\u0151 h\u00f3nap tizenhatodik napj\u00e1n fejezt\u00e9k be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za minden r\u00e9sz\u00e9nek megtiszt\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s megszentel\u00e9s\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly el\u00e9 \u00e1lltak, \u00e9s jelentett\u00e9k neki: \u201eTeljesen megtiszt\u00edtottuk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak minden r\u00e9sz\u00e9t, az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatok olt\u00e1r\u00e1t, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6ket, a kenyerek asztal\u00e1t \u00e9s annak eszk\u00f6zeit is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly h\u0171tlen lett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, f\u00e9lreh\u00e1nyta a templomi eszk\u00f6z\u00f6ket. Most azonban ezeket is megtiszt\u00edtottuk, megszentelt\u00fck \u00e9s a hely\u00fckre tett\u00fck \u2014 ott vannak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1ra el\u0151tt!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e1snap kora reggel Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte a v\u00e1rosi vezet\u0151ket, \u00e9s egy\u00fctt felmentek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1hoz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ldozati \u00e1llatokat is vittek magukkal: bik\u00e1kat, kosokat, b\u00e1r\u00e1nyokat \u00e9s bakokat \u2014 mindegyikb\u0151l hetet. Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly megparancsolta a papoknak, \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjainak, hogy \u00e1ldozz\u00e1k fel ezeket az \u00e1llatokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1r\u00e1n b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul J\u00fada kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1\u00e9rt, a Szent\u00e9ly megtiszt\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9\u00e9rt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor a papok lev\u00e1gt\u00e1k a bik\u00e1kat, kosokat, b\u00e1r\u00e1nyokat \u00e9s felfogt\u00e1k a v\u00e9r\u00fcket. Majd a v\u00e9rt az olt\u00e1rra hintett\u00e9k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n a h\u00e9t v\u00e9tek\u00e1ldozatra sz\u00e1nt bakot odavezett\u00e9k a kir\u00e1ly \u00e9s az \u00f6sszegy\u0171lt f\u0151emberek el\u00e9, akik r\u00e1tett\u00e9k a kez\u00fcket a bakok fej\u00e9re."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A papok ezut\u00e1n lev\u00e1gt\u00e1k a bakokat, \u00e9s azoknak v\u00e9r\u00e9vel b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot mutattak be az olt\u00e1ron Istennek. A kir\u00e1ly parancsolta nekik, hogy \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot mutassanak be eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9\u00e9rt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly parancs\u00e1ra a l\u00e9vit\u00e1k oda\u00e1lltak a hely\u00fckre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban a hangszereikkel: cint\u00e1ny\u00e9rokkal, h\u00e1rf\u00e1kkal, lantokkal \u2014 \u00fagy, ahogyan azt D\u00e1vid kir\u00e1ly, G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta m\u00e9g r\u00e9gen elrendelte. A dics\u00e9retnek ez a rendje az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1in kereszt\u00fcl val\u00f3sult meg, de val\u00f3j\u00e1ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k teh\u00e1t a hely\u00fckre \u00e1lltak, a kez\u00fckben D\u00e1vid kir\u00e1ly hangszereivel, \u00e9s a papok is kez\u00fckbe vett\u00e9k a trombit\u00e1kat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly parancsot adott, hogy kezdj\u00e9k el az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1t az olt\u00e1ron. Ugyanekkor a papok megf\u00fajt\u00e1k a trombit\u00e1kat, \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k is elkezdt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u00e9ret\u00e9t: \u00e9nekeltek \u00e9s a hangszereiken j\u00e1tszottak. Ezeket a hangszereket m\u00e9g D\u00e1vid, Izr\u00e1el kir\u00e1lya k\u00e9sz\u00edtette a Templomban val\u00f3 haszn\u00e1latra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet im\u00e1dta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: az \u00e9nekesek \u00e9nekeltek, a papok f\u00fajt\u00e1k a trombit\u00e1kat \u2014 eg\u00e9szen addig, am\u00edg az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat bemutat\u00e1s\u00e1t befejezt\u00e9k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a kir\u00e1ly \u00e9s mindenki m\u00e1s is leborult a f\u00f6ldre, \u00e9s im\u00e1dta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Majd Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly \u00e9s a vezet\u0151k mondt\u00e1k a l\u00e9vit\u00e1knak, hogy D\u00e1vid kir\u00e1ly \u00e9s \u00c1sz\u00e1f pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9nekeivel dics\u00e9rj\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t. A l\u00e9vit\u00e1k pedig nagy \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel dics\u00e9rt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, azut\u00e1n \u0151k is leborultak \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ez\u00e9ki\u00e1s ezt mondta: \u201eMost m\u00e1r odaszentelt\u00e9tek magatokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, j\u00f6jjetek h\u00e1t, \u00e9s hozz\u00e1tok be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba a v\u00e9res\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat!\u201d Az emberek behozt\u00e1k ezeket az \u00e1ldozatokat, s\u0151t, akinek a sz\u00edve k\u00e9szs\u00e9ges volt, m\u00e9g \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra val\u00f3 \u00e1llatokat is hozott."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A n\u00e9p ennyi \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra sz\u00e1nt \u00e1llatot hozott: 70 bik\u00e1t, 100 kost \u00e9s 200 b\u00e1r\u00e1nyt. Mindezeket fel\u00e1ldozt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl m\u00e9g az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szenteltek 600 \u00f6kr\u00f6t \u00e9s 3 000 juhot is."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A papok azonban t\u00fal kevesen voltak ennyi \u00e1llat lev\u00e1g\u00e1s\u00e1hoz \u00e9s megny\u00faz\u00e1s\u00e1hoz. Ez\u00e9rt rokonaik, a t\u00f6bbi l\u00e9vit\u00e1k seg\u00edtettek nekik mindaddig, am\u00edg a t\u00f6bbi pap is megszentelte mag\u00e1t. A l\u00e9vit\u00e1k ugyanis komolyabban vett\u00e9k, hogy megszentelj\u00e9k magukat, mint a papok."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nagyon sok \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra sz\u00e1nt \u00e1llat \u00f6sszegy\u0171lt, meg rengeteg zs\u00edros r\u00e9sz a h\u00e1la\u00e1ldozatokb\u00f3l, \u00e9s b\u0151s\u00e9gesen volt ital\u00e1ldozat is az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokhoz. \u00cdgy h\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak szolg\u00e1lati rendje helyre\u00e1llt, \u00e9s a szolg\u00e1latok ett\u0151l kezdve rendben t\u00f6rt\u00e9ntek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p nagyon \u00f6r\u00fclt annak, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt helyre\u00e1ll\u00edtotta n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra, mert mindez igen r\u00f6vid id\u0151 alatt t\u00f6rt\u00e9nt!"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s helyre\u00e1ll\u00edtja a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t - Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly kihirdette eg\u00e9sz Izr\u00e1elben \u00e9s J\u00fad\u00e1ban, s\u0151t m\u00e9g leveleket is k\u00fcld\u00f6tt Efraim \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek, hogy mindannyian j\u00f6jjenek Jeruzs\u00e1lembe, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s \u00fcnnepelj\u00e9k meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek \u00fcnnep\u00e9t: a P\u00e1sk\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly tan\u00e1cskozott a vezet\u0151kkel \u00e9s az eg\u00e9sz jeruzs\u00e1lemi gy\u0171l\u00e9ssel, \u00e9s \u00fagy hat\u00e1rozott, hogy ez alkalommal a m\u00e1sodik h\u00f3napban tartj\u00e1k meg ezt az \u00fcnnepet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ugyanis a megszabott id\u0151ben, az els\u0151 h\u00f3napban ez nem volt lehets\u00e9ges, mivel a papok nem szentelt\u00e9k meg magukat id\u0151ben \u00e9s kell\u0151 sz\u00e1mban, \u00e9s a n\u00e9p sem gy\u0171lt \u00f6ssze id\u0151ben Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mind a kir\u00e1ly, mind a gy\u0171l\u00e9s helyeselte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy eg\u00e9sz Izr\u00e1elben kihirdetik Be\u00e9rseb\u00e1t\u00f3l D\u00e1nig: az eg\u00e9sz n\u00e9p gy\u0171lj\u00f6n \u00f6ssze Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s egy\u00fctt tarts\u00e1k meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek \u00fcnnep\u00e9t, a P\u00e1sk\u00e1t, mert a n\u00e9p t\u00f6bbs\u00e9ge m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta nem \u00fcnnepelte meg ezt a T\u00f6rv\u00e9ny szerint."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A fut\u00e1rok teh\u00e1t mindenhov\u00e1 elvitt\u00e9k a kir\u00e1ly \u00e9s a vezet\u0151k level\u00e9t eg\u00e9sz Izr\u00e1elben \u00e9s J\u00fad\u00e1ban, \u00e9s kihirdett\u00e9k a kir\u00e1lyi parancsot: \u201eIzr\u00e1el fiai, t\u00e9rjetek vissza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00c1brah\u00e1m, Izs\u00e1k \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9hez! Akkor \u0151 is visszat\u00e9r hozz\u00e1tok, akik m\u00e9g megmaradtatok \u00e9s megmenek\u00fcltetek Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne legyetek olyanok, mint el\u0151deitek vagy testv\u00e9reitek, akik h\u0171tlenekk\u00e9 lettek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u0151seik Isten\u00e9hez! Hiszen l\u00e1tj\u00e1tok, hogy emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket a pusztul\u00e1snak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ti ne legyetek olyan kem\u00e9nyfej\u0171ek \u00e9s nyakasok, mint \u0151seitek, hanem k\u00e9szs\u00e9gesen engedelmeskedjetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s j\u00f6jjetek el a Templom\u00e1ba, amelyet \u00f6r\u00f6kre megszentelt, \u00e9s ott tisztelj\u00e9tek \u00e9s im\u00e1dj\u00e1tok \u0151t! Akkor elfordul r\u00f3latok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 s\u00falyos haragja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert, ha ti visszat\u00e9rtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, akkor fogva tart\u00f3ik megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclnek testv\u00e9reiteken \u00e9s gyermekeiteken, akik \u00edgy majd hazat\u00e9rhetnek a fogs\u00e1gb\u00f3l sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00fckre. Hiszen Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, irgalmas \u00e9s kegyelmes \u2014 nem ford\u00edtja el arc\u00e1t t\u0151letek, ha visszat\u00e9rtek hozz\u00e1!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt a fut\u00e1rok v\u00e1rosr\u00f3l v\u00e1rosra haladva mindenhol kihirdett\u00e9k Efraim \u00e9s Manass\u00e9 f\u00f6ldj\u00e9n eg\u00e9szen Zebulon t\u00f6rzs\u00e9nek vid\u00e9k\u00e9ig, de az emberek kinevett\u00e9k \u00e9s g\u00fanyolt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9gis voltak n\u00e9h\u00e1nyan \u00c1s\u00e9r, Manass\u00e9 \u00e9s Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, akik megal\u00e1zt\u00e1k magukat, \u00e9s elmentek Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1ban azonban Isten hatalma k\u00f6vetkezt\u00e9ben mindenki egy sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel engedelmeskedett a kir\u00e1ly \u00e9s a vezet\u0151k felh\u00edv\u00e1s\u00e1nak, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t a m\u00e1sodik h\u00f3napban nagyon sokan felj\u00f6ttek Jeruzs\u00e1lembe, hogy egy\u00fctt tarts\u00e1k meg a Kov\u00e1sztalan Kenyerek \u00fcnnep\u00e9t. Nagy sokas\u00e1g gy\u0171lt \u00f6ssze,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "amely el\u0151sz\u00f6r nekifogott, hogy Jeruzs\u00e1lemet megtiszt\u00edtsa az idegen istenek olt\u00e1rait\u00f3l. Minden ilyen olt\u00e1rt leromboltak \u00e9s eltakar\u00edtottak a v\u00e1rosb\u00f3l, m\u00e9g azokat is, amelyeken t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9gettek a b\u00e1lv\u00e1nyoknak. Ezeket a Kidron-patak v\u00f6lgy\u00e9be sz\u00f3rt\u00e1k, a szem\u00e9tdombra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n a m\u00e1sodik h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n lev\u00e1gt\u00e1k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt, \u00e9s megtartott\u00e1k a P\u00e1sk\u00e1t. A papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k elsz\u00e9gyellt\u00e9k magukat, \u00e9s most m\u00e1r idej\u00e9ben felk\u00e9sz\u00fcltek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1lat\u00e1ra; azut\u00e1n \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat vittek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Valamennyien a saj\u00e1t feladataikat v\u00e9gezt\u00e9k \u2014 \u00fagy, ahogyan azt M\u00f3zesnek, az Isten ember\u00e9nek T\u00f6rv\u00e9nye meghat\u00e1rozta. Az \u00e1ldozati \u00e1llatok v\u00e9r\u00e9t a l\u00e9vit\u00e1k a papok kez\u00e9be adt\u00e1k, akik azt az olt\u00e1rra hintett\u00e9k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sokan voltak az \u00f6sszegy\u0171ltek k\u00f6z\u00f6tt olyanok is, akik el\u0151z\u0151leg nem szentelt\u00e9k meg magukat. Ezek helyett a l\u00e9vit\u00e1k v\u00e1gt\u00e1k le \u00e9s k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt \u2014 a T\u00f6rv\u00e9ny el\u0151\u00edr\u00e1sai szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sokan voltak, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen Efraim, Manass\u00e9, Issak\u00e1r \u00e9s Zebulon t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, akik el\u0151z\u0151leg nem szentelt\u00e9k meg magukat, m\u00e9gis ettek a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyb\u00f3l annak ellen\u00e9re, hogy ezt a T\u00f6rv\u00e9ny szerint nem lett volna szabad. Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly azonban im\u00e1dkozott \u00e9rt\u00fck: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te olyan j\u00f3s\u00e1gos vagy! K\u00e9rlek, bocs\u00e1ss meg mindenkinek,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "aki sz\u00edv\u00e9t felk\u00e9sz\u00edtette \u00e9s odasz\u00e1nta Isten jelenl\u00e9t\u00e9nek keres\u00e9s\u00e9re, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u0151sei Isten\u00e9nek im\u00e1dat\u00e1ra, m\u00e9g akkor is, ha nem szentelte meg mag\u00e1t a szents\u00e9g szab\u00e1lyai szerint!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig meghallgatta Ez\u00e9ki\u00e1st, \u00e9s megk\u00edm\u00e9lte a n\u00e9pet, \u00edgy senkinek nem esett b\u00e1nt\u00f3d\u00e1sa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t, akik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l \u00f6sszegy\u0171ltek Jeruzs\u00e1lemben, nagy \u00f6r\u00f6mmel megtartott\u00e1k a Kov\u00e1sztalan Kenyerek \u00fcnnep\u00e9t h\u00e9t napon kereszt\u00fcl. A l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s a papok az \u00fcnnep minden napj\u00e1n teljes er\u0151vel dics\u00e9rt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t hangszereikkel \u00e9s \u00e9nek\u00fckkel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly a sz\u00edv\u00e9re besz\u00e9lt a l\u00e9vit\u00e1knak, akik j\u00e1ratosak voltak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1lat\u00e1ban, \u00e9s b\u00e1tor\u00edtotta \u0151ket. A n\u00e9p pedig \u00f6rvendezve \u00fcnnepelt \u00e9s lakom\u00e1zott h\u00e9t napon \u00e1t, h\u00e1la\u00e1ldozatokat vittek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9s dics\u00e9rt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u0151seik Isten\u00e9t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g tan\u00e1cskozott, \u00e9s elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy m\u00e9g h\u00e9t nappal meghosszabb\u00edtj\u00e1k az \u00fcnnep idej\u00e9t. Ez\u00e9rt h\u00e9t napig nagy \u00f6rvendez\u00e9ssel folytatt\u00e1k az \u00fcnnepl\u00e9st."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya pedig gondoskodott r\u00f3la, hogy a gy\u00fclekezetnek legyen mit lakom\u00e1znia: 1 000 bikaborj\u00fat \u00e9s 7 000 juhot aj\u00e1nd\u00e9kozott nekik. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen a f\u0151emberek is adtak a gy\u00fclekezetnek 1 000 n\u00f6vend\u00e9k bik\u00e1t \u00e9s 10 000 juhot. A papok is nagy sz\u00e1mban megszentelt\u00e9k magukat a szolg\u00e1latra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdgy \u00f6rvendezett \u00e9s \u00fcnnepelt J\u00fada eg\u00e9sz gy\u00fclekezete, a papok, a l\u00e9vit\u00e1k, az Izr\u00e1elb\u0151l az \u00fcnnepre \u00e9rkezett vend\u00e9gek \u00e9s azok, akik Izr\u00e1elb\u0151l m\u00e1r kor\u00e1bban \u00e1tk\u00f6lt\u00f6ztek J\u00fad\u00e1ba, \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt laktak ott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Igen nagy \u00f6r\u00f6m volt Jeruzs\u00e1lemben, mert Salamonnak, D\u00e1vid fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak ideje \u00f3ta nem volt ehhez hasonl\u00f3 nagy \u00fcnnep."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k fel\u00e1lltak, \u00e9s meg\u00e1ldott\u00e1k a n\u00e9pet \u2014 \u00e9s a szavuk meghallgat\u00e1sra tal\u00e1lt Istenn\u00e9l, im\u00e1ds\u00e1guk feljutott a Mennybe, Isten szent lak\u00f3hely\u00e9re."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s helyre\u00e1ll\u00edtja a j\u00f3 rendet - A P\u00e1ska\u00fcnnep v\u00e9get \u00e9rt. Akkor mindazok, akik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l r\u00e9szt vettek Jeruzs\u00e1lemben az \u00fcnnepen, kimentek J\u00fada v\u00e1rosaiba, \u00e9s lerombolt\u00e1k a b\u00e1lv\u00e1nyokat, az Asera-oszlopokat, kiv\u00e1gt\u00e1k a szent f\u00e1kat, lerombolt\u00e1k az \u00e1ldoz\u00f3halmokat \u00e9s azok olt\u00e1rait \u2014 egyet sem hagytak meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck. Mindezt hasonl\u00f3k\u00e9ppen megtett\u00e9k Benj\u00e1min, Efraim \u00e9s Manass\u00e9 vid\u00e9kein is. Azut\u00e1n mind visszat\u00e9rtek lak\u00f3hely\u00fckre, a saj\u00e1t v\u00e1rosukba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s a hely\u00fckre \u00e1ll\u00edtotta a papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k csoportjait. Meghagyta nekik, hogy szolg\u00e1lati beoszt\u00e1suk szerint l\u00e1ss\u00e1k el feladataikat: az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatok \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatok bemutat\u00e1s\u00e1t, a h\u00e1laad\u00e1st, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u00e9ret\u00e9t a Templom udvarainak kapuiban, \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 egy\u00e9b szolg\u00e1latokat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s elrendelte, hogy a saj\u00e1t vagyon\u00e1b\u00f3l rendszeresen vigyenek \u00e1ldozatra val\u00f3 \u00e1llatokat az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokhoz, a reggeli \u00e9s esti \u00e1ldozatokhoz, azut\u00e1n szombat \u00e9s \u00dajhold \u00fcnnep\u00e9re, meg a t\u00f6bbi megszabott \u00fcnnepre aszerint, amint az meg van \u00edrva M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen megparancsolta a Jeruzs\u00e1lemben lak\u00f3knak, hogy adj\u00e1k meg a papoknak \u00e9s l\u00e9vit\u00e1knak j\u00e1r\u00f3 r\u00e9szt az \u00e1ldozatokb\u00f3l, hogy b\u00e1tor\u00edts\u00e1k \u0151ket azoknak a feladatoknak az ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ra, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e1juk b\u00edzott a T\u00f6rv\u00e9ny szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amint a kir\u00e1ly rendelet\u00e9t meghallott\u00e1k, az emberek azonnal engedelmeskedtek, \u00e9s b\u0151s\u00e9gesen behozt\u00e1k term\u00e9s\u00fck els\u0151 r\u00e9sz\u00e9t a gabon\u00e1b\u00f3l, sz\u0151l\u0151b\u0151l, ol\u00edvaolajb\u00f3l, m\u00e9zb\u0151l \u00e9s minden m\u00e1sb\u00f3l is. Ugyancsak b\u0151s\u00e9gesen behozt\u00e1k a tizedet mindenb\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A J\u00fada v\u00e1rosaiban lak\u00f3 izr\u00e1eliek \u00e9s j\u00fadaiak behozt\u00e1k a tizedet az \u00e1llataikb\u00f3l is: a marh\u00e1kb\u00f3l \u00e9s juhokb\u00f3l. Behozt\u00e1k a tizedet azokb\u00f3l a term\u00e9nyekb\u0151l is, amelyeket Isten\u00fcknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szenteltek, \u00e9s felhalmozt\u00e1k ezeket nagy halmokban a Templom udvar\u00e1n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A harmadik h\u00f3napban kezdt\u00e9k behordani a term\u00e9s tized\u00e9t a Templomba, \u00e9s a hetedik h\u00f3napig egyre csak hozt\u00e1k \u2014 akkor fejezt\u00e9k be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9s a vezet\u0151k l\u00e1tt\u00e1k ezeket a halmokat, \u00e1ldott\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00e9s n\u00e9p\u00e9t, Izr\u00e1elt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ez\u00e9ki\u00e1s megk\u00e9rdezte a papokat \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat a felhalmozott term\u00e9ny fel\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azarj\u00e1h\u00fa f\u0151pap \u2014 aki C\u00e1d\u00f3k csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott \u2014 felelt a kir\u00e1lynak: \u201eMi\u00f3ta a n\u00e9p kezdte behozni a tizedet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba, b\u0151s\u00e9gesen el vagyunk l\u00e1tva, \u00e9s m\u00e9g maradt is felesleg, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u0151s\u00e9gesen meg\u00e1ldotta n\u00e9p\u00e9t. Ami megmaradt, az van itt felhalmozva ezekben a nagy halmokban.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor Ez\u00e9ki\u00e1s elrendelte, hogy k\u00e9sz\u00edtsenek rakt\u00e1rakat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s oda hordj\u00e1k be a term\u00e9nyeket. \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A term\u00e9nyeket, amelyeket \u00e1ldozatk\u00e9nt, tizedk\u00e9nt vagy \u00f6nk\u00e9ntes adom\u00e1nyk\u00e9nt hoztak be az emberek, mind behordt\u00e1k h\u0171s\u00e9gesen ezekbe a rakt\u00e1rakba, \u00e9s r\u00e1b\u00edzt\u00e1k K\u00f3nanj\u00e1h\u00fa l\u00e9vita fel\u00fcgyelet\u00e9re. A helyettese pedig a testv\u00e9re, Simei lett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly \u00e9s Azarj\u00e1h\u00fa, az Isten h\u00e1za fel\u00fcgyel\u0151je a k\u00f6vetkez\u0151 f\u00e9rfiakat nevezt\u00e9k ki, hogy K\u00f3nanj\u00e1h\u00fa \u00e9s Simei vezet\u00e9s\u00e9vel gondot viseljenek a rakt\u00e1rakra: Jehi\u00e9l \u00e9s Azarj\u00e1h\u00fa, Nahat \u00e9s Asz\u00e1\u00e9l, Jerim\u00f3t \u00e9s J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, Eli\u00e9l \u00e9s Jiszmakj\u00e1h\u00fa, Mahat \u00e9s Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az Istennek \u00f6nk\u00e9ntesen felaj\u00e1nlott adom\u00e1nyok fel\u00fcgyelet\u00e9vel K\u00f3r\u00e9t, Jimn\u00e1 fi\u00e1t b\u00edzt\u00e1k meg, aki egy\u00fattal a keleti kapu \u0151re is volt. Az \u0151 feladata volt, hogy sz\u00e9tossza ezeket az adom\u00e1nyokat \u00e9s legszentebb dolgokat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9den \u00e9s Minj\u00e1min, J\u00e9sua \u00e9s Semaj\u00e1h\u00fa, Amarj\u00e1h\u00fa \u00e9s Sekanj\u00e1h\u00fa K\u00f3r\u00e9 seg\u00edt\u0151i voltak. Az \u0151 fel\u00fcgyelet\u00e9vel v\u00e9gezt\u00e9k h\u0171s\u00e9gesen az adom\u00e1nyok sz\u00e9toszt\u00e1s\u00e1t rokonaik k\u00f6z\u00f6tt a papok v\u00e1ros\u00e1ban \u2014 a papok csoportjai szerint. Mindenkinek adtak az adom\u00e1nyokb\u00f3l, a legnagyobbt\u00f3l a legkisebbig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A sz\u00e9toszt\u00e1st a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9k alapj\u00e1n v\u00e9gezt\u00e9k, amelybe minden f\u00e9rfit feljegyeztek h\u00e1rom \u00e9ves kort\u00f3l felfel\u00e9. Ezeknek szabad bej\u00e1r\u00e1sa volt a Templomba, \u00e9s mindegyik\u00fcknek meg voltak hat\u00e1rozva a napi teend\u0151i, a felel\u0151ss\u00e9gi k\u00f6re \u00e9s a szolg\u00e1lati csoportja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A papokat csal\u00e1djaik szerint \u00edrt\u00e1k be a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe, a l\u00e9vit\u00e1kat pedig csak h\u00fasz \u00e9ves korukt\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9, a szolg\u00e1lati csoportjuk \u00e9s feladatuk szerint."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k csal\u00e1dtagjai \u2014 feles\u00e9geik \u00e9s \u00f6sszes gyermekeik \u2014 is r\u00e9szesedtek az adom\u00e1nyokb\u00f3l, mert h\u0171s\u00e9gesen szolg\u00e1ltak a Templomban, \u00e9s megszentelt\u00e9k magukat a szolg\u00e1latra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A vid\u00e9ki v\u00e1rosokban is mindenhol voltak n\u00e9v szerint kijel\u00f6lt f\u00e9rfiak, akik eljuttatt\u00e1k az adom\u00e1nyok megfelel\u0151 r\u00e9sz\u00e9t azokhoz a papokhoz, akik \u00c1ron csal\u00e1dj\u00e1ba tartoztak, \u00e9s a sz\u00e1rmaz\u00e1si jegyz\u00e9kbe felvett l\u00e9vit\u00e1khoz, akik a Templomt\u00f3l t\u00e1volabbi vid\u00e9keken \u00e9ltek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezeket tette Ez\u00e9ki\u00e1s J\u00fad\u00e1ban. Minden dologban helyesen j\u00e1rt el, \u00e9s azt tette, amit Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyesnek, j\u00f3nak \u00e9s h\u0171s\u00e9gesnek tal\u00e1lt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amibe csak belekezdett, mindent teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel tett, \u00e9s minden siker\u00fclt is neki, ak\u00e1r Isten h\u00e1za szolg\u00e1lat\u00e1ban, ak\u00e1r a T\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s az Isten parancsainak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9ben kereste Isten\u00e9nek az akarat\u00e1t."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az assz\u00edr t\u00e1mad\u00e1s - Mindezek ut\u00e1n, amiket Ez\u00e9ki\u00e1s h\u0171s\u00e9gesen \u00e9s helyesen tett, Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya megt\u00e1madta J\u00fad\u00e1t. Hadsereg\u00e9vel ostrom al\u00e1 vette J\u00fada meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosait, hogy elfoglalja azokat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor Ez\u00e9ki\u00e1s l\u00e1tta, hogy Szanh\u00e9rib azzal a c\u00e9llal t\u00e1madt ellene, hogy Jeruzs\u00e1lemet elfoglalja,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "tan\u00e1cskozott a f\u0151emberekkel \u00e9s a hadsereg vezet\u0151ivel. Elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl fakad\u00f3 forr\u00e1sokat be fogj\u00e1k t\u00f6mni. A vezet\u0151k Ez\u00e9ki\u00e1s mellett \u00e1lltak \u00e9s t\u00e1mogatt\u00e1k \u0151t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sokan \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00e9s a v\u00e1ros k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n minden forr\u00e1st \u00e9s patakot bet\u00f6mtek. Azt mondt\u00e1k: \u201eAz assz\u00edr sereg nem fog iv\u00f3vizet tal\u00e1lni, amikor ide\u00e9r!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s felb\u00e1torodott, \u00e9s meger\u0151s\u00edtette a v\u00e1ros v\u00e9delm\u00e9t: kijav\u00edtotta a fal r\u00e9seit, \u00fajabb tornyokat \u00e9p\u00edtett a falon, s\u0151t, a megl\u00e9v\u0151n k\u00edv\u00fcl \u00e9p\u00edtett egy m\u00e1sik k\u00fcls\u0151 falat is. Meger\u0151s\u00edtette D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak azt a r\u00e9sz\u00e9t, amelyet Mill\u00f3nak neveztek. K\u00e9sz\u00edttetett sok fegyvert \u00e9s pajzsot is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vezet\u0151ket nevezett ki a v\u00e1rost v\u00e9d\u0151 csapatok \u00e9l\u00e9re, majd \u00f6sszeh\u00edvta \u0151ket a v\u00e1roskapu el\u0151tti t\u00e9rre, \u00e9s \u00edgy b\u00e1tor\u00edtotta \u0151ket: \u201eLegyetek er\u0151sek \u00e9s b\u00e1trak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l, \u00e9s ne agg\u00f3djatok nagy serege miatt, mert Isten, aki a mi oldalunkon van, er\u0151sebb, mint az \u0151 katon\u00e1i!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u0151 ereje csak emberi er\u0151, vel\u00fcnk pedig Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 van, aki megseg\u00edt benn\u00fcnket \u00e9s harcol \u00e9rt\u00fcnk!\u201d \u00cdgy b\u00e1tor\u00edtotta Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya a katon\u00e1it, akik hittek neki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya m\u00e9g L\u00e1kis v\u00e1ros\u00e1t ostromolta hadsereg\u00e9vel, de m\u00e1r elk\u00fcldte k\u00f6veteit Jeruzs\u00e1lembe Ez\u00e9ki\u00e1shoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz \u00e9s a v\u00e1rosban l\u00e9v\u0151 j\u00fadaiakhoz"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ezzel az \u00fczenettel: \u201eEzt mondja nektek Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya. Ugyan miben b\u00edztok, hogy a v\u00e1rosban akartok maradni, amikor megostromolom azt?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s csak hiteget benneteket, amikor azt mondja: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a mi Isten\u00fcnk ki fog szabad\u00edtani benn\u00fcnket Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9b\u0151l!\u00ab Arra biztat, hogy maradjatok Jeruzs\u00e1lemben \u2014 pedig ez csapda a sz\u00e1motokra, mert ott fogtok \u00e9hen \u00e9s szomjan meghalni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vajon nem Ez\u00e9ki\u00e1s rombolta le az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1rait \u00e9s \u00e1ldoz\u00f3halmait szerte az orsz\u00e1gban? Vajon nem Ez\u00e9ki\u00e1s parancsolta meg J\u00fad\u00e1nak \u00e9s Jeruzs\u00e1lemnek, hogy csakis egyetlen olt\u00e1r el\u0151tt borulhattok le Istent im\u00e1dni, \u00e9s csak ott \u00e9gethettek t\u00f6mj\u00e9nt neki?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok, hogy \u00e9n \u00e9s \u0151seim mit tett\u00fcnk valamennyi idegen kir\u00e1lys\u00e1ggal \u00e9s annak n\u00e9p\u00e9vel? Meg tudt\u00e1k-e szabad\u00edtani azoknak a n\u00e9peknek istenei az \u00e9n kezemb\u0151l orsz\u00e1gaikat?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ugyan melyik isten volt k\u00e9pes kimenteni n\u00e9p\u00e9t a kezemb\u0151l azok k\u00f6z\u00fcl, akiknek orsz\u00e1gait \u0151seim lerombolt\u00e1k?! Azt hiszitek, majd \u00e9ppen a ti istenetek lesz k\u00e9pes kimenteni titeket az \u00e9n kezemb\u0151l?!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne hagyj\u00e1tok h\u00e1t, hogy Ez\u00e9ki\u00e1s f\u00e9lrevezessen \u00e9s becsapjon benneteket! Ne higgyetek neki, mert olyan isten m\u00e9g nem volt egyetlen orsz\u00e1gban sem, aki meg tudta volna szabad\u00edtani n\u00e9p\u00e9t az \u00e9n kezemb\u0151l, vagy \u0151seim kez\u00e9b\u0151l! Mennyivel kev\u00e9sb\u00e9 tud a ti istenetek kiszabad\u00edtani titeket az \u00e9n kezemb\u0151l!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9g sok m\u00e1s, ehhez hasonl\u00f3 dolgot is mondtak a k\u00f6vetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen \u00e9s szolg\u00e1ja, Ez\u00e9ki\u00e1s ellen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Assz\u00edria kir\u00e1lya leveleket is \u00edrt Ez\u00e9ki\u00e1snak, \u00e9s ezekben gyal\u00e1zta Izr\u00e1el Isten\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t. Azt \u00edrta: \u201eAhogyan m\u00e1s n\u00e9pek istenei sem tudt\u00e1k megmenteni n\u00e9p\u00fcket kezemb\u0151l, \u00fagy Ez\u00e9ki\u00e1s istene sem fogja kimenteni n\u00e9p\u00e9t az \u00e9n kezemb\u0151l!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A k\u00f6vetek hangosan kiab\u00e1ltak azoknak a jeruzs\u00e1lemieknek, akik a falakon \u00e1lltak. H\u00e9ber nyelven sz\u00f3ltak hozz\u00e1juk, hogy megf\u00e9leml\u00edts\u00e9k \u0151ket, \u00e9s zavart keltsenek \u2014 hogy azut\u00e1n elfoglalhass\u00e1k a v\u00e1rost."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dagy besz\u00e9ltek Jeruzs\u00e1lem Isten\u00e9r\u0151l, mintha csak az egyik lenne a f\u00f6ld n\u00e9peinek istenei k\u00f6z\u00fcl, holott azokat csup\u00e1n emberk\u00e9z alkotta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Emiatt azut\u00e1n Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly \u00e9s \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, \u00c1m\u00f3c fia seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltottak \u00e9s im\u00e1dkoztak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00e9s szavuk feljutott a Mennybe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig elk\u00fcld\u00f6tt egy angyalt, aki meg\u00f6lte az \u00f6sszes parancsnokot, tisztet \u00e9s kiv\u00e1l\u00f3 harcost az assz\u00edr kir\u00e1ly t\u00e1bor\u00e1ban. \u00cdgy h\u00e1t Assz\u00edria kir\u00e1lya megsz\u00e9gyen\u00fclve t\u00e9rt haza saj\u00e1t orsz\u00e1g\u00e1ba. Amikor pedig im\u00e1dkozni ment istene templom\u00e1ba, ott a saj\u00e1t fiai gyilkolt\u00e1k meg karddal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teh\u00e1t megszabad\u00edtotta Ez\u00e9ki\u00e1st \u00e9s Jeruzs\u00e1lem n\u00e9p\u00e9t Szanh\u00e9rib assz\u00edr kir\u00e1ly kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s minden m\u00e1s ellens\u00e9g\u00fckt\u0151l is, azut\u00e1n pedig b\u00e9kess\u00e9get adott n\u00e9p\u00e9nek mindenfel\u0151l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezut\u00e1n sokan hoztak aj\u00e1nd\u00e9kokat Jeruzs\u00e1lembe az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9s Ez\u00e9ki\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, akinek h\u00edre-neve ett\u0151l fogva csak emelkedett minden n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s betegs\u00e9ge \u00e9s csod\u00e1latos gy\u00f3gyul\u00e1sa - Akkoriban t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Ez\u00e9ki\u00e1s s\u00falyosan megbetegedett, \u00e9s m\u00e1r k\u00f6zel volt a hal\u00e1lhoz. De akkor im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, aki v\u00e1laszolt, \u00e9s jelet adott neki."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s azonban nem viszonozta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3s\u00e1g\u00e1t, hanem b\u00fcszke lett, emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megharagudott r\u00e1 \u00e9s J\u00fada meg Jeruzs\u00e1lem n\u00e9p\u00e9re."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor azonban Ez\u00e9ki\u00e1s megal\u00e1zta mag\u00e1t eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lemmel egy\u00fctt, \u00e9s megb\u00e1nta b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9t. Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja nem s\u00fajtott le J\u00fad\u00e1ra, am\u00edg Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9lt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s gazdags\u00e1ga - Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly nagyon gazdag volt, \u00e9s mindenki tisztelte. Kincst\u00e1rakat \u00e9p\u00edtett, amelyekben igen sok aranyat, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s dr\u00e1gak\u00f6vet, f\u0171szereket, pajzsokat \u00e9s sok egy\u00e9b dr\u00e1ga kincset halmozott fel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Rakt\u00e1rakat is \u00e9p\u00edtett a gabona, bor \u00e9s ol\u00edvaolaj t\u00e1rol\u00e1s\u00e1ra, meg ist\u00e1ll\u00f3kat a h\u00e1zi\u00e1llatoknak \u00e9s aklokat a juhoknak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00e1rosokat is \u00e9p\u00edtett, nagy juhny\u00e1jai \u00e9s marhacsord\u00e1i voltak, mert Isten igen gazdagg\u00e1 tette."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9p\u00edtette meg azt a v\u00edzcsatorna alagutat, amely a fels\u0151 Gihon-forr\u00e1s viz\u00e9t D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak a nyugati r\u00e9sz\u00e9hez vezette. Ez\u00e9ki\u00e1s mindenben sikeresnek bizonyult."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Babil\u00f3niai k\u00f6vetek j\u00f6nnek Ez\u00e9ki\u00e1shoz - Egyszer azonban a babil\u00f3niai f\u0151emberek k\u00f6veteket k\u00fcldtek Ez\u00e9ki\u00e1shoz, hogy k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6djenek a csoda fel\u0151l, amely J\u00fad\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9nt. Ekkor Isten hagyta Ez\u00e9ki\u00e1st, hogy a saj\u00e1t \u00fatj\u00e1n menjen, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegye, \u00e9s nyilv\u00e1nval\u00f3 legyen, mi van Ez\u00e9ki\u00e1s sz\u00edv\u00e9ben."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s hal\u00e1la - Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly egy\u00e9b tettei, \u00e9s mindaz, amit helyesen cselekedett, fel vannak jegyezve \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, \u00c1m\u00f3c fia l\u00e1tom\u00e1sainak k\u00f6nyv\u00e9ben \u00e9s a J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el Kir\u00e1lyainak K\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Ez\u00e9ki\u00e1s, mint \u0151sei is, \u00e9s eltemett\u00e9k azon a dombon, ahol D\u00e1vid kir\u00e1ly t\u00f6bbi ut\u00f3dai is nyugszanak. Hal\u00e1lakor J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosai mind tisztelettel eml\u00e9keztek meg r\u00f3la. Ut\u00e1na a fia, Manass\u00e9 k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manass\u00e9, J\u00fada kir\u00e1lya - Manass\u00e9 tizenk\u00e9t \u00e9ves kor\u00e1ban l\u00e9pett tr\u00f3nra, \u00e9s \u00f6tvenk\u00e9t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart. Azoknak a n\u00e9peknek az ut\u00e1latos \u00e9s sz\u00f6rny\u0171 szok\u00e1sait k\u00f6vette, akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0171z\u00f6tt Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dajra fel\u00e9p\u00edtette azokat a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1sra szolg\u00e1l\u00f3 magaslatokat, amelyeket apja, Ez\u00e9ki\u00e1s lerombolt. Olt\u00e1rokat emelt a Ba\u00e1lok tisztelet\u00e9re, Asera-oszlopokat \u00e1ll\u00edtott, tisztelte \u00e9s im\u00e1dta az \u00e9g csillagainak sereg\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban is olt\u00e1rokat \u00e1ll\u00edtott fel az idegen istenek tisztelet\u00e9re! Pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta a Templomr\u00f3l: \u201eNevem \u00f6r\u00f6kk\u00e9 Jeruzs\u00e1lemben fog lakni\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Manass\u00e9 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak mindk\u00e9t udvar\u00e1ban olt\u00e1rokat \u00e9p\u00edtett az \u00e9g sereg\u00e9nek a tisztelet\u00e9re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fel\u00e1ldozta saj\u00e1t fiait a b\u00e1lv\u00e1nyoknak: meg\u00e9gette \u0151ket a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgyben. Sokf\u00e9le okkult dolgot gyakorolt: var\u00e1zsl\u00e1st, jelmagyar\u00e1z\u00e1st, r\u00e1olvas\u00e1st, j\u00f6vend\u0151mond\u00e1st, ezenk\u00edv\u00fcl m\u00e9diumokkal \u00e9s halottid\u00e9z\u0151kkel is tan\u00e1cskozott. Nagyon sok gonosz dolgot m\u0171velt, amivel haragra ingerelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Manass\u00e9 k\u00e9sz\u00edttetett egy b\u00e1lv\u00e1nyszobrot is, amelyet Isten h\u00e1z\u00e1ban \u00e1ll\u00edtott fel. Abban a h\u00e1zban, amelyr\u0151l Isten azt mondta D\u00e1vidnak \u00e9s a fi\u00e1nak, Salamonnak: \u201eEbbe a h\u00e1zba \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe, amelyet \u00e9n v\u00e1lasztottam ki Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl, ide helyezem nevemet \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 nem mozd\u00edtom ki Izr\u00e1elt err\u0151l a f\u00f6ldr\u0151l, amelyet aty\u00e1itoknak adtam. De mindez csak akkor lesz \u00edgy, ha engedelmeskednek mindannak, amit parancsoltam nekik: az eg\u00e9sz T\u00f6rv\u00e9nynek, rendelkez\u00e9seimnek \u00e9s hat\u00e1rozataimnak, amelyeket M\u00f3zes \u00e1ltal k\u00f6z\u00f6ltem vel\u00fck.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Manass\u00e9 rossz ir\u00e1nyba vezette J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it: s\u00falyosabb gonoszs\u00e1gokat k\u00f6vettek el, mint azok a n\u00e9pek, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kipuszt\u00edtott Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt Manass\u00e9hoz \u00e9s n\u00e9p\u00e9hez, de \u0151k nem hallgattak r\u00e1,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ez\u00e9rt r\u00e1juk hozta Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak sereg\u00e9t. A sereg vez\u00e9rei foglyul ejtett\u00e9k Manass\u00e9t, majd a kezeit bronzl\u00e1ncokkal megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k, horgot akasztottak r\u00e1, \u00e9s \u00edgy hurcolt\u00e1k Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1gos helyzet\u00e9ben Manass\u00e9 Isten\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t kereste, m\u00e9lyen magal\u00e1zkodott \u0151seinek Istene el\u0151tt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz. Isten pedig meghallgatta k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajta, \u00e9s ism\u00e9t visszahelyezte Jeruzs\u00e1lembe \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba. Akkor tudta meg \u00e9s fogta f\u00f6l igaz\u00e1n Manass\u00e9, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Isten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Manass\u00e9 fel\u00e9p\u00edtette D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak k\u00fcls\u0151 k\u0151fal\u00e1t, amely a Gihon-forr\u00e1st\u00f3l nyugatra h\u00faz\u00f3dik a Kidron-patak v\u00f6lgy\u00e9ben, a Hal-kapu fel\u00e9, \u00e9s megker\u00fcli az Ofel-dombot. Ezt a falat igen magasra \u00e9p\u00edtett\u00e9k. Manass\u00e9 katonai parancsnokokat helyezett J\u00fada minden meger\u0151s\u00edtett v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n elt\u00e1vol\u00edtotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l az idegen istenek tisztelet\u00e9re \u00e1ll\u00edtott b\u00e1lv\u00e1nyokat, lerombolta az idegen istenek sz\u00e1m\u00e1ra emelt olt\u00e1rokat, amelyeket kor\u00e1bban \u0151 maga \u00e9p\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak hegy\u00e9n \u00e9s Jeruzs\u00e1lem v\u00e1ros\u00e1ban \u2014 a maradv\u00e1nyaikat pedig kihordatta a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n helyre\u00e1ll\u00edtotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1r\u00e1t, \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat \u00e9s dics\u0151\u00edt\u0151 \u00e1ldozatokat mutatott be rajta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Eg\u00e9sz J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek megparancsolta, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t tisztelj\u00e9k \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Igaz, a n\u00e9p m\u00e9g ezut\u00e1n is \u00e1ldozatokat mutatott be a magaslatokon, de csak Isten\u00e9nek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Manass\u00e9 egy\u00e9b tettei, im\u00e1ds\u00e1ga Isten\u00e9hez, \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k szavai, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek nev\u00e9ben sz\u00f3ltak Manass\u00e9hoz \u2014 mindezek fel vannak jegyezve Izr\u00e1el Kir\u00e1lyainak K\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Manass\u00e9 im\u00e1ds\u00e1ga, \u00e9s az, ahogyan Isten meghallgatta \u0151t, valamint Manass\u00e9 \u00f6sszes b\u0171ne \u00e9s h\u0171tlens\u00e9ge, azok a helyek, ahol magaslatokat \u00e9p\u00edtett a b\u00e1lv\u00e1nyoknak, ahol Asera-oszlopokat \u00e1ll\u00edtott fel, meg b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat \u2014 miel\u0151tt megal\u00e1zkodott volna \u2014 mindezeket feljegyezt\u00e9k a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edr\u00e1saiban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Manass\u00e9, mint \u0151sei is, \u00e9s eltemett\u00e9k h\u00e1za kertj\u00e9ben. Ut\u00e1na fia, \u00c1m\u00f3n k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1m\u00f3n, J\u00fada kir\u00e1lya - \u00c1m\u00f3n huszonk\u00e9t \u00e9ves volt, amikor kir\u00e1ly lett, \u00e9s k\u00e9t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apj\u00e1hoz, Manass\u00e9hoz hasonl\u00f3an \u00c1m\u00f3n is olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart. Mindazokat a b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dta \u00e9s \u00e1ldozott azoknak, amelyeket apja k\u00e9sz\u00edtett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De nem al\u00e1zta meg mag\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, mint ahogyan apja tette, hanem egyre t\u00f6bb \u00e9s t\u00f6bb b\u0171nt k\u00f6vetett el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl a kir\u00e1lyi udvarban \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151ttek ellene, \u00e9s a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1ban meggyilkolt\u00e1k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00fada lakosai azonban meg\u00f6lt\u00e9k azokat, akik \u00c1m\u00f3n kir\u00e1ly ellen \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st k\u00e9sz\u00edtettek, \u00e9s a kir\u00e1ly fi\u00e1t, J\u00f3si\u00e1st emelt\u00e9k tr\u00f3nra."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3si\u00e1s nyolc \u00e9ves volt, amikor kir\u00e1lys\u00e1gra l\u00e9pett, \u00e9s harmincegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyesnek tart, \u00e9s azon az \u00faton j\u00e1rt, amelyen \u0151se, D\u00e1vid kir\u00e1ly \u2014 s arr\u00f3l nem t\u00e9rt le sem jobbra, sem balra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uralkod\u00e1s\u00e1nak nyolcadik \u00e9v\u00e9ben, amikor m\u00e9g fiatal volt, kezdte keresni D\u00e1vidnak, \u0151s\u00e9nek Isten\u00e9t, \u00e9s az \u0151 akarat\u00e1t. Kir\u00e1lys\u00e1ga tizenkettedik \u00e9v\u00e9ben pedig hozz\u00e1l\u00e1tott, hogy megtiszt\u00edtsa J\u00fad\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet az idegen istenekt\u0151l, az Asera-oszlopokt\u00f3l, az \u00f6nt\u00f6tt \u00e9s faragott b\u00e1lv\u00e1nyszobrokt\u00f3l \u00e9s az \u00e1ldoz\u00f3halmokt\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Leromboltatta a Ba\u00e1lok olt\u00e1rait, \u00e9s ezt szem\u00e9lyesen ellen\u0151rizte \u00e9s v\u00e9gign\u00e9zte. Elpuszt\u00edtotta az idegen istenek tisztelet\u00e9re emelt magas t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1rokat \u00e9s Asera-oszlopokat. A faragott \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1ny-szobrokat \u00f6sszet\u00f6rette, \u00e9s azoknak por\u00e1t r\u00e1sz\u00f3rta azoknak a s\u00edrjaira, akik ezeknek a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldoztak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az idegen istenek olt\u00e1rain meg\u00e9gette azoknak a papoknak csontjait, akik ezeket az isteneket szolg\u00e1lt\u00e1k. \u00cdgy tiszt\u00edtotta meg J\u00fad\u00e1t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen j\u00e1rt el Manass\u00e9, Efraim \u00e9s Simeon t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n, a v\u00e1rosokban \u00e9s a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck l\u00e9v\u0151 ter\u00fcleteken, eg\u00e9szen Naft\u00e1li hat\u00e1r\u00e1ig:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "lerombolta az idegen istenek olt\u00e1rait, az Asera-oszlopokat, \u00f6sszet\u00f6rte a b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat, elpuszt\u00edtotta az idegen isteneknek emelt t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1rokat eg\u00e9sz Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9n, azut\u00e1n visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Uralkod\u00e1s\u00e1nak tizennyolcadik \u00e9v\u00e9ben, miut\u00e1n J\u00f3si\u00e1s megtiszt\u00edtotta a f\u00f6ldet \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1t, megb\u00edzta S\u00e1f\u00e1nt, Acalj\u00e1h\u00fa fi\u00e1t, azut\u00e1n Maasz\u00e9j\u00e1h\u00fat, a v\u00e1ros korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1t, azut\u00e1n J\u00f3\u00e1hot, J\u00f3\u00e1h\u00e1z fi\u00e1t, a kr\u00f3nik\u00e1st, hogy jav\u00edts\u00e1k ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00fcknek a h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezek h\u00e1rman elmentek Hilkijj\u00e1 f\u0151paphoz, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k neki az Isten h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra gy\u0171jt\u00f6tt p\u00e9nzadom\u00e1nyokat. Ezt a kapuk \u0151rz\u00e9s\u00e9vel megb\u00edzott l\u00e9vit\u00e1k gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k \u00f6ssze Manass\u00e9b\u00f3l, Efraimb\u00f3l \u00e9s azokt\u00f3l, akik eg\u00e9sz Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9n megmaradtak, meg eg\u00e9sz J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min ter\u00fclet\u00e9r\u0151l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ebb\u0151l a p\u00e9nzb\u0151l fizett\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t vezet\u0151 fel\u00fcgyel\u0151ket, akik viszont ebb\u0151l fogadt\u00e1k fel a mesterembereket: az \u00e1csokat \u00e9s a k\u0151m\u0171veseket. \u0150k v\u00e9gezt\u00e9k a helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s v\u00e1s\u00e1rolt\u00e1k meg a sz\u00fcks\u00e9ges anyagokat: a faragott k\u00f6veket \u00e9s faanyagot a gerend\u00e1khoz \u00e9s a bels\u0151 burkol\u00e1shoz. Erre az\u00e9rt volt sz\u00fcks\u00e9g, mert az el\u0151z\u0151 j\u00fadai kir\u00e1lyok nem ford\u00edtottak gondot a Templom karbantart\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ebb\u0151l a p\u00e9nzb\u0151l fizett\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t vezet\u0151 fel\u00fcgyel\u0151ket, akik viszont ebb\u0151l fogadt\u00e1k fel a mesterembereket: az \u00e1csokat \u00e9s a k\u0151m\u0171veseket. \u0150k v\u00e9gezt\u00e9k a helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s v\u00e1s\u00e1rolt\u00e1k meg a sz\u00fcks\u00e9ges anyagokat: a faragott k\u00f6veket \u00e9s faanyagot a gerend\u00e1khoz \u00e9s a bels\u0151 burkol\u00e1shoz. Erre az\u00e9rt volt sz\u00fcks\u00e9g, mert az el\u0151z\u0151 j\u00fadai kir\u00e1lyok nem ford\u00edtottak gondot a Templom karbantart\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A mesteremberek h\u0171s\u00e9gesen v\u00e9gezt\u00e9k a munk\u00e1jukat. A fel\u00fcgyel\u0151k a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9vit\u00e1k voltak: Mer\u00e1ri csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l Jahat \u00e9s \u00d3badj\u00e1h\u00fa, a keh\u00e1tiak k\u00f6z\u00fcl Zekarj\u00e1 \u00e9s Mesull\u00e1m. A hangszeres dics\u00e9retet v\u00e9gz\u0151 l\u00e9vit\u00e1k a teherhord\u00f3kat \u00e9s a t\u00f6bbi munk\u00e1sokat ir\u00e1ny\u00edtott\u00e1k. A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl ker\u00fcltek ki az \u00edrnokok, fel\u00fcgyel\u0151k \u00e9s kapu\u0151r\u00f6k is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A mesteremberek h\u0171s\u00e9gesen v\u00e9gezt\u00e9k a munk\u00e1jukat. A fel\u00fcgyel\u0151k a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9vit\u00e1k voltak: Mer\u00e1ri csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l Jahat \u00e9s \u00d3badj\u00e1h\u00fa, a keh\u00e1tiak k\u00f6z\u00fcl Zekarj\u00e1 \u00e9s Mesull\u00e1m. A hangszeres dics\u00e9retet v\u00e9gz\u0151 l\u00e9vit\u00e1k a teherhord\u00f3kat \u00e9s a t\u00f6bbi munk\u00e1sokat ir\u00e1ny\u00edtott\u00e1k. A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl ker\u00fcltek ki az \u00edrnokok, fel\u00fcgyel\u0151k \u00e9s kapu\u0151r\u00f6k is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megtal\u00e1lj\u00e1k a T\u00f6rv\u00e9ny K\u00f6nyv\u00e9t - Amikor kihozt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l az \u00f6sszegy\u0171lt p\u00e9nzadom\u00e1nyokat, Hilkijj\u00e1 f\u0151pap r\u00e1bukkant egy k\u00f6nyvtekercsre. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek K\u00f6nyve volt az, amelyet M\u00f3zes \u00edrt le."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor Hilkijj\u00e1 sz\u00f3lt S\u00e1f\u00e1nnak, a kir\u00e1ly titk\u00e1r\u00e1nak: \u201eMegtal\u00e1ltam a T\u00f6rv\u00e9ny K\u00f6nyv\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban!\u201d \u2014 \u00e9s \u00e1tadta neki a k\u00f6nyvtekercset."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1f\u00e1n elvitte a K\u00f6nyvet J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1lyhoz, \u00e9s jelentette neki: \u201eSzolg\u00e1id szorgalmasan v\u00e9gzik a munk\u00e1t, amelyet r\u00e1juk b\u00edzt\u00e1l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kihozt\u00e1k az \u00f6sszegy\u0171lt p\u00e9nzadom\u00e1nyokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s a fel\u00fcgyel\u0151knek adt\u00e1k, akik ebb\u0151l fizetik a munk\u00e1sokat.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n hozz\u00e1tette: \u201eHilkijj\u00e1 f\u0151pap ezt a k\u00f6nyvtekercset adta nekem\u201d \u2014 majd felolvasott bel\u0151le a kir\u00e1lynak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly meghallotta a T\u00f6rv\u00e9ny ig\u00e9it, megszaggatta ruh\u00e1it."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt parancsolta Hilkijj\u00e1nak \u00e9s Ahik\u00e1mnak, S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak \u00e9s Abd\u00f3nnak, Mika fi\u00e1nak \u00e9s S\u00e1f\u00e1nnak, a titk\u00e1r\u00e1nak \u00e9s Asz\u00e1j\u00e1nak, a kir\u00e1ly szolg\u00e1j\u00e1nak:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eMenjetek \u00e9s k\u00e9rdezz\u00e9tek meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00e9rtem \u00e9s mindazok\u00e9rt, akik m\u00e9g megmaradtak Izr\u00e1elben \u00e9s J\u00fad\u00e1ban! K\u00e9rdezz\u00e9tek meg, mit jelentenek r\u00e1nk n\u00e9zve az ig\u00e9k, amelyek a megtal\u00e1lt k\u00f6nyvtekercsben vannak! Nagy haraggal s\u00fajtott r\u00e1nk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert \u0151seink nem engedelmeskedtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ig\u00e9j\u00e9nek, \u00e9s nem aszerint \u00e9ltek \u00e9s cselekedtek, ahogyan az meg van \u00edrva ebben a k\u00f6nyvtekercsben.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor Hilkijj\u00e1 \u00e9s t\u00e1rsai, akiket a kir\u00e1ly elk\u00fcld\u00f6tt, felkerest\u00e9k Huld\u00e1t, a pr\u00f3f\u00e9taasszonyt, aki Sallum feles\u00e9ge volt. Sallum Tokhat fia, ez pedig Haszr\u00e1 fia volt. Haszr\u00e1 a kir\u00e1ly ruh\u00e1ira viselt gondot. Hulda Jeruzs\u00e1lem \u00faj r\u00e9sz\u00e9ben lakott. Hilkijj\u00e1 \u00e9s a t\u00f6bbiek elmondt\u00e1k Huld\u00e1nak, ami t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hulda \u00edgy felelt: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u00bbMondj\u00e1tok meg annak az embernek, aki hozz\u00e1m k\u00fcld\u00f6tt benneteket!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bizony, \u00e9n veszedelmet \u00e9s pusztul\u00e1st hozok erre a helyre, \u00e9s annak lakosaira! Mindazokat az \u00e1tkokat r\u00e1juk hozom, amelyek meg vannak \u00edrva abban a k\u00f6nyvben, amelyet J\u00fada kir\u00e1lya el\u0151tt felolvastak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mivel elhagytak engem, \u00e9s idegen isteneknek t\u00f6mj\u00e9neztek, mivel kez\u00fck minden alkot\u00e1s\u00e1val \u00e9s tetteikkel haragra ingereltek engem, ez\u00e9rt izz\u00f3 haragomat r\u00e1z\u00fad\u00edtom erre a helyre \u2014 \u00e9s nem lesz, aki eloltsa!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De mondj\u00e1tok meg J\u00f3si\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, aki az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt benneteket, hogy megk\u00e9rdezz\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene azokr\u00f3l az ig\u00e9kr\u0151l, amelyeket hallott\u00e1l:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mivel a sz\u00edved megindult, \u00e9s megal\u00e1ztad magad Isten el\u0151tt, amikor meghallottad ig\u00e9it, amelyeket e hely \u00e9s annak lak\u00f3i ellen mondott; \u00e9s mivel megal\u00e1ztad magad el\u0151ttem, \u00e9s megszaggattad ruh\u00e1idat, \u00e9s s\u00edrt\u00e1l el\u0151ttem \u2014 meghallgattalak t\u00e9ged, azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0150seid mell\u00e9 foglak juttatni, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben helyeznek s\u00edrkamr\u00e1dba. Te nem fogod megl\u00e1tni azt a veszedelmet \u00e9s pusztul\u00e1st, amelyet e helyre \u00e9s annak lak\u00f3ira hozok.\u00ab\u201d Hilkijj\u00e1 \u00e9s t\u00e1rsai ezzel az \u00fczenettel visszamentek a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s mindent elmondtak neki."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem vezet\u0151it."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Majd a kir\u00e1ly vezet\u00e9s\u00e9vel felmentek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba J\u00fada f\u00e9rfiai, Jeruzs\u00e1lem lakosai, a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k \u2014 az eg\u00e9sz n\u00e9p kicsinyt\u0151l fogva nagyig. Ott a kir\u00e1ly mindenki hallat\u00e1ra elej\u00e9t\u0151l v\u00e9g\u00e9ig felolvasta a Sz\u00f6vets\u00e9g K\u00f6nyv\u00e9t, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban tal\u00e1ltak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n a kir\u00e1ly a hely\u00e9re \u00e1llt, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, hogy ezut\u00e1n teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t fogj\u00e1k k\u00f6vetni, megtartj\u00e1k parancsolatait, t\u00f6rv\u00e9nyeit \u00e9s rendelkez\u00e9seit, \u00e9s teljes\u00edtik a sz\u00f6vets\u00e9g ig\u00e9it, amelyek abban a k\u00f6nyvben vannak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A kir\u00e1ly mindazokkal elfogadtatta ezt a sz\u00f6vets\u00e9get, akik jelen voltak J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9s Benj\u00e1minb\u00f3l. Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i is Istennek, \u0151seik Isten\u00e9nek a sz\u00f6vets\u00e9ge szerint cselekedtek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly elpuszt\u00edtott Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek ter\u00fclet\u00e9r\u0151l minden ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyt, \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1ban mindenkit arra k\u00f6telezett, hogy Isten\u00fcket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelj\u00e9k \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1k. Am\u00edg \u0151 \u00e9lt, a n\u00e9p val\u00f3ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u0151seik Isten\u00e9t k\u00f6vette, \u00e9s nem t\u00e9rt el t\u0151le."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly P\u00e1ska \u00fcnnepet tart - J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly P\u00e1ska \u00fcnnepet tartott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak Jeruzs\u00e1lemben. Az els\u0151 h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1n lev\u00e1gt\u00e1k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly a papokat szolg\u00e1latba \u00e1ll\u00edtotta, \u00e9s arra buzd\u00edtotta \u0151ket, hogy v\u00e9gezz\u00e9k a feladatukat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1knak, akik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t tan\u00edtott\u00e1k, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1lat\u00e1ra voltak szentelve, ezt mondta: \u201eHelyezz\u00e9tek a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t a Templomba, amelyet Salamon, D\u00e1vid fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9p\u00edtett! T\u00f6bb\u00e9 nem kell azt a v\u00e1llaitokon hordoznotok. Most m\u00e1r szolg\u00e1ljatok Isteneteknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fcljetek fel a szolg\u00e1latra csal\u00e1djaitok \u00e9s szolg\u00e1lati beoszt\u00e1sotok szerint, annak megfelel\u0151en, ahogyan azt D\u00e1vid, Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s a fia, Salamon kir\u00e1ly megszabta a sz\u00e1motokra!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1lljatok fel a szent helyen csoportokban, hogy testv\u00e9reiteket, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek nemzets\u00e9geit szolg\u00e1lhass\u00e1tok. Minden egyes nemzets\u00e9get a l\u00e9vit\u00e1k egy-egy csoportja szolg\u00e1lja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e1gj\u00e1tok le a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt, szentelj\u00e9tek meg magatokat, k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el a p\u00e1skavacsor\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szavai szerint, ahogyan azt M\u00f3zesnek meghagyta!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly saj\u00e1t vagyon\u00e1b\u00f3l aj\u00e1nd\u00e9kozott az \u00fcnnepre \u00f6sszegy\u0171lt n\u00e9pnek 30 000 b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s kecskegid\u00e1t, hogy ezeket v\u00e1gj\u00e1k le \u00e1ldozatul a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9re. Ezen fel\u00fcl m\u00e9g 3 000 bik\u00e1t is aj\u00e1nd\u00e9kozott nekik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen a kir\u00e1ly f\u0151emberei is aj\u00e1nd\u00e9koztak \u00e1llatokat a n\u00e9pnek, a papoknak \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1knak. Hilkijj\u00e1, Zekarj\u00e1h\u00fa \u00e9s Jehi\u00e9l, akik Isten h\u00e1z\u00e1nak vezet\u0151i voltak, szint\u00e9n aj\u00e1nd\u00e9koztak 2 600 p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s 300 bik\u00e1t a papoknak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f3nanj\u00e1h\u00fa \u00e9s testv\u00e9rei, Semaj\u00e1h\u00fa \u00e9s Netan\u00e9l, azut\u00e1n Hasabj\u00e1h\u00fa, Jei\u00e9l \u00e9s J\u00f3z\u00e1b\u00e1d a l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151i voltak. \u0150k is adtak a l\u00e9vit\u00e1knak 5 000 p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s 500 bik\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor mindent el\u0151k\u00e9sz\u00edtettek a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9re, a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k mindannyian a hely\u00fckre \u00e1lltak \u2014 ahogyan a kir\u00e1ly rendelte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n lev\u00e1gt\u00e1k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt, amelynek v\u00e9r\u00e9t a l\u00e9vit\u00e1k a papoknak adt\u00e1k, akik a v\u00e9rt az olt\u00e1rra hintett\u00e9k. A l\u00e9vit\u00e1k megny\u00fazt\u00e1k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra sz\u00e1nt \u00e1llatokat elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett\u00e9k, \u00e9s a nemzets\u00e9geknek adt\u00e1k, hogy \u0151k vigy\u00e9k oda, \u00e9s aj\u00e1nlj\u00e1k fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u2014 \u00fagy, ahogyan M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben el\u0151 van \u00edrva. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen j\u00e1rtak el a bik\u00e1kkal is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k megs\u00fct\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt, a szent aj\u00e1nd\u00e9kul adott \u00e1llatok h\u00fas\u00e1t pedig megf\u0151zt\u00e9k fazekakban, \u00fcst\u00f6kben \u00e9s m\u00e1s ed\u00e9nyekben az el\u0151\u00edr\u00e1s szerint. Amikor ezekkel elk\u00e9sz\u00fcltek, kiosztott\u00e1k a n\u00e9pnek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Miut\u00e1n ezzel v\u00e9geztek, a l\u00e9vit\u00e1k elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt a saj\u00e1t sz\u00e1mukra \u00e9s a papoknak is. A papok, \u00c1ron lesz\u00e1rmazottjai ugyanis k\u00e9s\u0151 \u00e9jjelig el voltak foglalva az \u00e1ldozatokkal: az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatok \u00e9s az egy\u00e9b \u00e1ldozati \u00e1llatok zs\u00edros r\u00e9szeinek az olt\u00e1ron val\u00f3 el\u00e9get\u00e9s\u00e9vel. Ez\u00e9rt k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el a l\u00e9vit\u00e1k a papok sz\u00e1m\u00e1ra is a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek is a hely\u00fck\u00f6n \u00e1lltak, \u00e9s v\u00e9gezt\u00e9k a szolg\u00e1latukat \u2014 ahogyan D\u00e1vid kir\u00e1ly, \u00c1sz\u00e1f, H\u00e9m\u00e1n \u00e9s Jed\u00fat\u00fan, a kir\u00e1ly mellett szolg\u00e1l\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta elrendelte. A kapu\u0151r\u00f6k is a maguk hely\u00e9n \u00e1lltak, mindegyik a maga kapuj\u00e1n\u00e1l. Nem kellett elhagyniuk a hely\u00fcket az \u00fcnnep miatt, mert testv\u00e9reik, a l\u00e9vit\u00e1k elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k sz\u00e1mukra is a p\u00e1sk\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezen a napon minden szertart\u00e1st elv\u00e9geztek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tisztelet\u00e9re: megtartott\u00e1k a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1r\u00e1n bemutatt\u00e1k az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u2014 ahogyan J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly elrendelte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy tartott\u00e1k meg a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t \u00e9s h\u00e9t napon \u00e1t a Kov\u00e1sztalan Kenyerek \u00fcnnep\u00e9t azok, akik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l felj\u00f6ttek Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1muel pr\u00f3f\u00e9ta ideje \u00f3ta nem tartottak Izr\u00e1elben ehhez hasonl\u00f3 P\u00e1ska \u00fcnnepet. Izr\u00e1el kir\u00e1lyai k\u00f6z\u00fcl senki sem tartott olyan \u00fcnnepet, amilyet J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly a papokkal, l\u00e9vit\u00e1kkal, Jeruzs\u00e1lem lakosaival \u00e9s azokkal egy\u00fctt, akik J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u00e9s Izr\u00e1elb\u0151l felj\u00f6ttek az \u00fcnnepre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt a P\u00e1ska \u00fcnnepet J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak tizennyolcadik \u00e9v\u00e9ben tartott\u00e1k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s hal\u00e1la - Miut\u00e1n J\u00f3si\u00e1s \u00edgy helyre\u00e1ll\u00edtotta a Templomot, N\u00e9k\u00f3, Egyiptom kir\u00e1lya hadsereget vezetett Karkemis v\u00e1rosa ellen, amely az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3 mellett fekszik. J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly azonban sereg\u00e9vel kivonult N\u00e9k\u00f3 ellen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor N\u00e9k\u00f3 k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt J\u00f3si\u00e1shoz ezzel az \u00fczenettel: \u201eJ\u00fada kir\u00e1lya, neked semmi k\u00f6z\u00f6d ehhez a hadj\u00e1rathoz! Most nem ellened j\u00f6ttem, hanem egy m\u00e1sik uralkod\u00f3 ellen, akivel hadban \u00e1llok. Isten azt parancsolta, hogy siessek, ez\u00e9rt ne \u00e1llj az utamba, \u00e9s ne ellenkezz Istennel, aki velem van, mert k\u00fcl\u00f6nben elpuszt\u00edt t\u00e9ged!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s azonban nem t\u00e9rt ki N\u00e9k\u00f3 \u00fatj\u00e1b\u00f3l, hanem elhat\u00e1rozta, hogy harcolni fog ellene. Ez\u00e9rt m\u00e1s ruh\u00e1t vett fel, hogy ne ismerj\u00e9k fel a csat\u00e1ban. Nem hallgatott N\u00e9k\u00f3 szav\u00e1ra, amely val\u00f3ban Istent\u0151l sz\u00e1rmazott, hanem a Meggid\u00f3-s\u00edks\u00e1gon meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt N\u00e9k\u00f3 sereg\u00e9vel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Csata k\u00f6zben az \u00edj\u00e1szok nyila eltal\u00e1lta J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1lyt, aki sz\u00f3lt a szolg\u00e1j\u00e1nak: \u201eVigy\u00e9l ki innen, mert s\u00falyosan megsebes\u00fcltem!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor a szolg\u00e1i levett\u00e9k a kir\u00e1lyt a harci szeker\u00e9r\u0151l, \u00e9s egy m\u00e1sik kocsin Jeruzs\u00e1lembe vitt\u00e9k. J\u00f3si\u00e1s ebbe a sebes\u00fcl\u00e9s\u00e9be bele is halt Jeruzs\u00e1lemben, ahol eltemett\u00e9k \u0151seinek s\u00edrboltj\u00e1ba. Eg\u00e9sz J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pe meggy\u00e1szolta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s sirat\u00f3\u00e9neket szerzett J\u00f3si\u00e1s hal\u00e1l\u00e1ra. Akik sirat\u00f3\u00e9neket szoktak \u00e9nekelni, mind a mai napig megeml\u00e9keznek \u00e9nekeikben J\u00f3si\u00e1sr\u00f3l. Ez szok\u00e1ss\u00e1 lett Izr\u00e1elben. Ezeket az \u00e9nekeket fel is jegyezt\u00e9k a Sirat\u00f3\u00e9nekek K\u00f6nyv\u00e9be."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly egy\u00e9b tetteit, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9nye szerint vitt v\u00e9gbe, kezdett\u0151l v\u00e9gig feljegyezt\u00e9k Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada Kir\u00e1lyainak K\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly egy\u00e9b tetteit, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9nye szerint vitt v\u00e9gbe, kezdett\u0151l v\u00e9gig feljegyezt\u00e9k Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada Kir\u00e1lyainak K\u00f6nyv\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1h\u00e1z, J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00fada n\u00e9pe ezut\u00e1n J\u00f3\u00e1h\u00e1zt, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1t tette kir\u00e1lly\u00e1 Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1h\u00e1z huszonh\u00e1rom \u00e9ves kor\u00e1ban lett kir\u00e1ly, \u00e9s h\u00e1rom h\u00f3napig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n elj\u00f6tt N\u00e9k\u00f3, Egyiptom kir\u00e1lya, \u00e9s J\u00f3\u00e1h\u00e1zt fogs\u00e1gba vetette. J\u00fad\u00e1t pedig arra k\u00f6telezte, hogy 100 talentum ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s egy talentum arnyat fizessen neki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n Egyiptom kir\u00e1lya Elj\u00e1kimot, J\u00f3\u00e1h\u00e1z testv\u00e9r\u00e9t tette kir\u00e1lly\u00e1 J\u00fad\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben. Elj\u00e1kim nev\u00e9t J\u00f3j\u00e1kim-ra v\u00e1ltoztatta, J\u00f3\u00e1h\u00e1zt pedig fogolyk\u00e9nt mag\u00e1val vitte Egyiptomba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim, J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3j\u00e1kim huszon\u00f6t \u00e9ves kor\u00e1ban l\u00e9pett tr\u00f3nra, \u00e9s tizenegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Olyan dolgokat tett, amelyeket Istene az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya sereg\u00e9vel felvonult J\u00fada ellen, J\u00f3j\u00e1kim kir\u00e1lyt fogs\u00e1gba ejtette, bronzl\u00e1ncokkal megk\u00f6t\u00f6zte, \u00e9s mag\u00e1val vitte Babilonba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy\u00fattal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za felszerel\u00e9s\u00e9nek egy r\u00e9sz\u00e9t is mag\u00e1val vitte Babilonba, a saj\u00e1t palot\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim kir\u00e1ly t\u00f6bbi dolgait, ut\u00e1latos b\u0171neit \u00e9s mindazok a dolgokat, amelyekben v\u00e9tkezett, feljegyezt\u00e9k Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada Kir\u00e1lyainak K\u00f6nyv\u00e9ben. J\u00f3j\u00e1kim helyett fia, J\u00f3j\u00e1kin lett a kir\u00e1ly."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kin, J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3j\u00e1kin tizennyolc \u00e9ves volt, amikor tr\u00f3nra l\u00e9pett. H\u00e1rom h\u00f3napig \u00e9s t\u00edz napig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9v elej\u00e9n Nebukadneccar kir\u00e1ly elk\u00fcldte szolg\u00e1it J\u00f3j\u00e1kin\u00e9rt, \u00e9s elvitette \u0151t Babilonba. Egy\u00fattal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak kincseib\u0151l is magukkal vittek egyes dolgokat. J\u00f3j\u00e1kin helyett testv\u00e9r\u00e9t, Cidkijj\u00e1t tette Nebukadneccar kir\u00e1lly\u00e1 Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1, J\u00fada utols\u00f3 kir\u00e1lya - Cidkijj\u00e1 huszonegy \u00e9ves kor\u00e1ban l\u00e9pett tr\u00f3nra, \u00e9s tizenegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart, \u00e9s nem al\u00e1zkodott meg Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta el\u0151tt, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben sz\u00f3lt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem \u00e9s a Templom pusztul\u00e1sa - Nebukadneccar kir\u00e1ly h\u0171s\u00e9gesk\u00fcre k\u00e9nyszer\u00edtette Cidkijj\u00e1t, aki megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, hogy h\u0171s\u00e9ges marad Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz. Cidkijj\u00e1 azonban megszegte esk\u00fcj\u00e9t, fell\u00e1zadt Nebukadneccar ellen, makacskodott, megkem\u00e9ny\u00edtette sz\u00edv\u00e9t \u00e9s nem akart visszat\u00e9rni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Izr\u00e1el Isten\u00e9hez."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ugyanakkor a papok vezet\u0151i \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i egyre jobban elfordultak Istent\u0151l. A nem izr\u00e1eli n\u00e9pek ut\u00e1latos szok\u00e1sai szerint v\u00e9tkeztek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, \u00e9s m\u00e9g az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1t is beszennyezt\u00e9k ezekkel a dolgokkal, pedig ezt a h\u00e1zat maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szentelte meg Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150seik Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fajra meg \u00fajra \u00fczent nekik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00e1ltal, hogy figyelmeztesse \u0151ket, mert szerette volna megk\u00edm\u00e9lni n\u00e9p\u00e9t \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De azok kig\u00fanyolt\u00e1k Isten k\u00f6veteit, visszautas\u00edtott\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczeneteit, \u00e9s cs\u00fafot \u0171ztek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ib\u00f3l. V\u00e9g\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 annyira megharagudott n\u00e9p\u00e9re, hogy haragj\u00e1t semmi sem tudta meg\u00e1ll\u00edtani t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felind\u00edtotta Babilon kir\u00e1ly\u00e1t J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s mindenkit a kez\u00e9be adott. Babilon kir\u00e1lya pedig nem k\u00edm\u00e9lt meg senkit. A fiatal f\u00e9rfiakat fegyverrel v\u00e1gatta le m\u00e9g a Templomban is. V\u00e1logat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl meg\u00f6lt mindenkit: fiatal f\u00e9rfiakat \u00e9s le\u00e1nyokat \u00e9ppen \u00fagy, mint id\u0151seket \u00e9s eg\u00e9szen \u00f6regeket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten h\u00e1z\u00e1b\u00f3l elvitt minden felszerel\u00e9st \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak \u00f6sszes kincs\u00e9t. Elrabolta J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l \u00e9s a f\u0151emberekt\u0151l az \u00f6sszes kincs\u00fcket \u00e9s vagyonukat, \u00e9s mindezeket Babilonba vitte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n felgy\u00fajtotta Isten h\u00e1z\u00e1t, lerombolta Jeruzs\u00e1lem falait, fel\u00e9gette J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak palot\u00e1j\u00e1t, f\u0151embereinek h\u00e1zait, \u00e9s minden \u00e9rt\u00e9kes t\u00e1rgyat elpuszt\u00edtott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akik m\u00e9gis \u00e9letben maradtak, azokat fogs\u00e1gba hurcolta Babil\u00f3ni\u00e1ba, ahol Babilon kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s annak fiait szolg\u00e1lt\u00e1k eg\u00e9szen addig, am\u00edg a Perzsa Birodalom Babil\u00f3nia hely\u00e9re nem l\u00e9pett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy teljesedett be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava, amelyet Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal mondott: \u201eAm\u00edg le nem telnek a szombati nyugalom \u00e9vei, a f\u00f6ld \u00e9lvezni fogja nyugalm\u00e1t, ez\u00e9rt lakatlan pusztas\u00e1g lesz hetven \u00e9vig.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00edrusz rendelete - C\u00edrusz perzsa kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 \u00e9v\u00e9ben, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felind\u00edtotta a kir\u00e1ly szellem\u00e9t, hogy eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban, \u00edr\u00e1sban \u00e9s sz\u00f3ban hirdesse ki a k\u00f6vetkez\u0151 kir\u00e1lyi rendeletet. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az\u00e9rt tette ezt, hogy adott szav\u00e1t beteljes\u00edtse: azt az \u00edg\u00e9ret\u00e9t, amit Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal mondott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eEzt mondja C\u00edrusz, Perzsia kir\u00e1lya: az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Menny Istene a f\u00f6ld \u00f6sszes kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t nekem adta. \u0150 parancsolta, hogy Templomot \u00e9p\u00edtsek neki Jeruzs\u00e1lemben, J\u00fadea v\u00e1ros\u00e1ban. Ez\u00e9rt h\u00e1t, akik k\u00f6z\u00fcletek az \u0151 n\u00e9p\u00e9hez tartoznak, szabadon felmehetnek Jeruzs\u00e1lembe. Legyen veletek Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        }
    }
}