{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1lt\u00f3l \u00e9s Tim\u00f3teust\u00f3l, aki testv\u00e9r\u00fcnk a Krisztusban. \u00c9n, P\u00e1l, a Krisztus J\u00e9zus apostola vagyok, mert Isten ezt \u00edgy akarta. Isten gy\u00fclekezet\u00e9nek sz\u00f3l ez a lev\u00e9l, amely Korinthusban \u00e9l, \u00e9s Isten szent n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz Akh\u00e1j\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aty\u00e1nk, az Isten \u00e9s Urunk, J\u00e9zus Krisztus adjon nektek kegyelmet \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok Istennek \u00e9rtetek - \u00c1ldott legyen az Isten \u2014 Urunknak, J\u00e9zus Krisztusnak Atyja \u2014, akinek irgalma b\u0151s\u00e9ges, \u00e9s aki minden vigasztal\u00e1s \u00e9s b\u00e1tor\u00edt\u00e1s forr\u00e1sa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 biztat \u00e9s b\u00e1tor\u00edt benn\u00fcnket minden bajban, hogy mi is meg tudjunk vigasztalni \u00e9s er\u0151s\u00edteni m\u00e1sokat, amikor \u0151k vannak bajban. Ugyan\u00fagy b\u00e1tor\u00edtjuk \u0151ket, ahogyan Isten is meger\u0151s\u00edtett benn\u00fcnket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert amilyen b\u0151s\u00e9gesen kijut nek\u00fcnk Krisztus szenved\u00e9seib\u0151l, ugyanolyan b\u0151s\u00e9ges meger\u0151s\u00edt\u00e9st is kapunk Krisztus \u00e1ltal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor bajok vesznek k\u00f6r\u00fcl benn\u00fcnket, az a ti meger\u0151s\u00f6d\u00e9setek \u00e9s \u00fcdv\u00f6ss\u00e9getek miatt van. Amikor viszont b\u00e1tor\u00edt\u00e1st kapunk, az is a ti javatokra szolg\u00e1l, \u00e9s nektek is vigasztal\u00e1st jelent, hogy legyen er\u0151t\u00f6k t\u00fcrelmesen elviselni ugyanazokat a szenved\u00e9seket, amelyek minket is \u00e9rnek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Biztosak vagyunk benne, hogy amint a szenved\u00e9seinkben t\u00e1rsaink vagytok, \u00fagy a vigasztal\u00e1sunkb\u00f3l is r\u00e9szesedni fogtok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, tudjatok r\u00f3la, hogy Kis-\u00c1zsi\u00e1ban igen nagy megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sokat kellett ki\u00e1llnunk, amelyeket puszt\u00e1n a saj\u00e1t er\u0151nkb\u0151l nem tudtunk volna elviselni. Olyan nagy teher nehezedett r\u00e1nk, hogy m\u00e1r teljesen feladtuk a rem\u00e9nyt, hogy \u00e9letben maradunk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Magunkban m\u00e1r fel is k\u00e9sz\u00fclt\u00fcnk a hal\u00e1lra. De ez is csak az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, hogy t\u00f6bb\u00e9 ne magunkban b\u00edzzunk, hanem Istenben, aki m\u00e9g a halottakat is felt\u00e1masztja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 pedig val\u00f3ban kiszabad\u00edtott benn\u00fcnket a hal\u00e1los veszedelemb\u0151l, s\u0151t, ezut\u00e1n is meg fog szabad\u00edtani. \u0150benne rem\u00e9nyked\u00fcnk, hogy a j\u00f6v\u0151ben is mindig megszabad\u00edt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ha ti is seg\u00edts\u00e9g\u00fcnkre lesztek azzal, hogy im\u00e1dkoztok \u00e9rt\u00fcnk. Akkor majd sokan \u00e9s sokf\u00e9lek\u00e9ppen fognak h\u00e1l\u00e1t adni Istennek \u00e9rt\u00fcnk, \u00e9s az\u00e9rt a kegyelem\u00e9rt, amelyet \u2014 v\u00e1laszul az im\u00e1ds\u00e1gaikra \u2014 r\u00e1nk fog \u00e1rasztani."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9zus az isteni \u201eigen\u201d - Mert mi azzal dicseksz\u00fcnk, hogy minden dolgunkban tiszta sz\u00edvvel, isteni egyszer\u0171s\u00e9ggel \u00e9s \u0151szintes\u00e9ggel j\u00e1rtunk el. Nem emberi b\u00f6lcsess\u00e9ggel, hanem Isten kegyelm\u00e9vel v\u00e9gezt\u00fck el, ami r\u00e1nk volt b\u00edzva. A saj\u00e1t lelkiismeret\u00fcnk is tan\u00faskodik err\u0151l. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sk\u00e9ppen \u00e9rv\u00e9nyes ez arra, ahogyan k\u00f6z\u00f6ttetek viselkedt\u00fcnk,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mert amit nektek \u00edrtunk, abban nincs semmi h\u00e1ts\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9k. Ez\u00e9rt ha elolvass\u00e1tok, meg\u00e9rthetitek \u2014 \u00e9s val\u00f3ban rem\u00e9lem, hogy teljesen meg is fogtok \u00e9rteni engem is, meg a leveleimet is!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiszen r\u00e9szben m\u00e1r meg is \u00e9rtett\u00e9tek, hogy \u0151szint\u00e9n b\u00fcszk\u00e9k lehettek r\u00e1nk, ahhoz hasonl\u00f3an, ahogyan mi is dicsekedni fogunk veletek az \u00dar J\u00e9zus Napj\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ami engem illet, \u00e9n mindig is biztos voltam ebben, s ez\u00e9rt hat\u00e1roztam el, hogy el\u0151sz\u00f6r titeket l\u00e1togatlak meg, hogy k\u00e9tszeres \u00e1ld\u00e1st kapjatok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt terveztem ugyanis, hogy t\u0151letek Maced\u00f3ni\u00e1ba, onnan visszat\u00e9r\u0151ben pedig \u00fajra hozz\u00e1tok megyek. Azut\u00e1n ti seg\u00edtettetek volna nekem, hogy tov\u00e1bbutazzam J\u00fade\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt a tervemet azonban meg kellett v\u00e1ltoztatnom. Azt gondolj\u00e1tok tal\u00e1n, hogy ezt meggondolatlanul tettem? Vagy, hogy amit tervezek, emberi m\u00f3don tervezem, vagyis \u201eigent\u201d mondok, mik\u00f6zben azt gondolom, hogy \u201enem\u201d?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amilyen biztos, hogy Isten megb\u00edzhat\u00f3, \u00e9s azt is gondolja, amit mond, olyan biztos, hogy amit nektek mondunk, az is megb\u00edzhat\u00f3. Ha azt mondjuk, hogy \u201eigen\u201d, akkor az soha nem jelentheti azt, hogy \u201enem\u201d!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert Isten Fia, J\u00e9zus Krisztus, akit nektek Szilv\u00e1nusz, Tim\u00f3teus \u00e9s \u00e9n hirdett\u00fcnk, nem olyan, hogy egyszerre jelentene \u201eigen\u201d-t \u00e9s \u201enem\u201d-et. J\u00e9zus maga az isteni \u201eigen\u201d!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert Istennek minden \u00edg\u00e9rete J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal v\u00e1lt \u201eigen\u201d-n\u00e9, \u00e9s az \u0151 k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel val\u00f3sul meg a v\u00e9gs\u0151 \u201e\u00c1men\u201d is, vagyis az \u00edg\u00e9retek marad\u00e9ktalan beteljes\u00fcl\u00e9se. Ez pedig rajtunk kereszt\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nik, \u00e9s Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t fogja szolg\u00e1lni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert Isten az, aki Krisztusban veletek egy\u00fctt meger\u0151s\u00edt minket \u00e9s k\u00fcl\u00f6nleges m\u00f3don meg\u00e1ldott benn\u00fcnket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Meg is jel\u00f6lt minket a pecs\u00e9tj\u00e9vel, \u00e9s sz\u00edv\u00fcnkbe adta a Szent Szellemet, aki \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk el\u0151lege \u00e9s biztos\u00edt\u00e9ka."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isten a tan\u00fam, hogy csak az\u00e9rt nem mentem m\u00e9g vissza hozz\u00e1tok Korinthusba, hogy k\u00edm\u00e9ljelek titeket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert nem uralkodni akarunk rajtatok, vagy ellen\u0151rz\u00e9st gyakorolni a hitetek f\u00f6l\u00f6tt, hiszen er\u0151sen \u00e1lltok a hitben. Mi ugyanis a munkat\u00e1rsaitok vagyunk, hogy az \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6k teljes legyen."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elhat\u00e1roztam teh\u00e1t, hogy amikor ism\u00e9t megl\u00e1togatlak benneteket, nem okozok nektek \u00fajabb f\u00e1jdalmat \u00e9s szomor\u00fas\u00e1got."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert ha megszomor\u00edtlak benneteket, akkor engem ki vid\u00e1m\u00edt meg? Ti tudn\u00e1tok engem felvid\u00edtani \u2014 \u00e9ppen ti, akiket \u00e9n szomor\u00edtottam meg!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt is \u00edrtam ink\u00e1bb levelet err\u0151l, hogy amikor meg\u00e9rkezem, ne kelljen miattatok szomorkodnom. Hiszen \u00e9ppen azt v\u00e1rn\u00e1m, hogy ti szerezzetek nekem \u00f6r\u00f6met, mert meg vagyok gy\u0151z\u0151dve r\u00f3la, hogy az \u00e9n \u00f6r\u00f6mem nektek is \u00f6r\u00f6m\u00f6t szerez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor az el\u0151z\u0151 levelemet \u00edrtam, sokat agg\u00f3dtam miattatok. Azt a levelet s\u00edrva \u00edrtam nektek, sok-sok szomor\u00fas\u00e1ggal \u00e9s f\u00e1jdalommal \u2014 de nem az\u00e9rt, hogy megszomor\u00edtsalak titeket, hanem az\u00e9rt, hogy megtudj\u00e1tok, mennyire szeretlek benneteket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bocs\u00e1ssatok meg egym\u00e1snak! - Ha pedig valaki k\u00f6z\u00fcletek szomor\u00fas\u00e1got okozott, az nem engem b\u00e1ntott meg, hanem titeket, mindny\u00e1jatokat. Ezt t\u00falz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl mondhatom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t el\u00e9g neki az a b\u00fcntet\u00e9s, amit a t\u00f6bbiekt\u0151l kapott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most m\u00e1r ink\u00e1bb bocs\u00e1ssatok meg neki, \u00e9s vigasztalj\u00e1tok meg, nehogy t\u00fals\u00e1gosan b\u00e1nk\u00f3djon, \u00e9s a nagy szomor\u00fas\u00e1g meg\u00e1rtson neki!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9rlek benneteket, most m\u00e9g ink\u00e1bb \u00e9reztess\u00e9tek vele, hogy szeretitek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert az\u00e9rt is \u00edrtam, hogy l\u00e1ssam, vajon mindenben engedelmesek vagytok-e."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akinek pedig ti megbocs\u00e1ttok, annak \u00e9n is. Mert ha volt egy\u00e1ltal\u00e1n mit megbocs\u00e1tanom, akkor is a ti \u00e9rdeketekben bocs\u00e1tottam meg, Krisztus jelenl\u00e9t\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Igen, felt\u00e9tlen\u00fcl sz\u00fcks\u00e9ges, hogy megbocs\u00e1ssunk egym\u00e1snak, k\u00fcl\u00f6nben becsaphat benn\u00fcnket a S\u00e1t\u00e1n \u2014 hiszen j\u00f3l ismerj\u00fck a sz\u00e1nd\u00e9kait."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gy\u0151zelem Krisztusban - Az\u00e9rt mentem Tr\u00f3\u00e1szba, hogy ott is mindenkinek hirdessem a Krisztus \u00f6r\u00f6m\u00fczenet\u00e9t. Ott az \u00dar j\u00f3 lehet\u0151s\u00e9get is adott nekem erre,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "m\u00e9gsem volt nyugalmam, mivel nem tal\u00e1ltam sehol Tituszt, aki a Krisztusban a testv\u00e9rem. Ez\u00e9rt elb\u00facs\u00faztam az ottani testv\u00e9rekt\u0151l, \u00e9s tov\u00e1bbmentem Maced\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok Istennek, aki mindig a diadalmenet\u00e9ben, Krisztus uralma alatt vezet benn\u00fcnket, \u00e9s rajtunk kereszt\u00fcl mindenhol \u00e9rz\u00e9kelhet\u0151v\u00e9 teszi az emberek sz\u00e1m\u00e1ra, hogy milyen \u00f6r\u00f6m \u00e9s boldogs\u00e1g \u0151t megismerni! Ez a felismer\u00e9s \u00fagy terjed, mint egy dr\u00e1ga parf\u00fcm illata."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert mi val\u00f3ban olyanok vagyunk, mint a Krisztus \u00e1ltal bemutatott illat\u00e1ldozat Istenhez felsz\u00e1ll\u00f3, j\u00f3 illata. Ezt az illatot azok \u00e9rzik, akik az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g fel\u00e9 haladnak, de \u00e9rzik azok is, akik a pusztul\u00e1s fel\u00e9 mennek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az ut\u00f3bbiak azonban olyannak \u00e9rz\u00e9kelik, mint a hal\u00e1l b\u0171z\u00f6s lehelet\u00e9t, amely a hal\u00e1lb\u00f3l sz\u00e1rmazik, \u00e9s ism\u00e9t a hal\u00e1lba vezet. Akik pedig az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g fel\u00e9 igyekeznek, azok megeleven\u00edt\u0151, fel\u00fcd\u00edt\u0151 illatnak \u00e9rzik, amely az \u00e9letb\u0151l sz\u00e1rmazik, \u00e9s az \u00e9letre vezet. De vajon ki alkalmas erre a feladatra?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi azonban nem \u201e\u00fczletel\u00fcnk\u201d Isten \u00fczenet\u00e9vel, \u00e9s nem arra haszn\u00e1ljuk, hogy a magunk haszn\u00e1t keress\u00fck vele, mint azt sokan m\u00e1sok teszik. Nem! Mivel benn\u00fcnket Isten k\u00fcld\u00f6tt, mi Krisztussal val\u00f3 egys\u00e9gben \u00e9s Isten jelenl\u00e9t\u00e9ben tiszta sz\u00edvb\u0151l hirdetj\u00fck az igazs\u00e1got mindenkinek."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g szolg\u00e1i - Kezdj\u00fck-e ism\u00e9t aj\u00e1nlgatni magunkat? Tal\u00e1n sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk lenne aj\u00e1nl\u00f3levelekre \u2014 mint egyeseknek \u2014 hozz\u00e1tok, vagy t\u0151letek?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem! A mi \u201eaj\u00e1nl\u00f3level\u00fcnk\u201d a sz\u00edv\u00fcnkbe van \u00edrva, \u00e9s ezt mindenki ismeri \u00e9s olvassa. Bizony, ti magatok vagytok a mi aj\u00e1nl\u00f3level\u00fcnk!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy Krisztust\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 \u201elev\u00e9l\u201d vagytok, amelyet \u0151 b\u00edzott r\u00e1nk. Ezt a levelet azonban nem tint\u00e1val \u00edrt\u00e1k, hanem az \u00e9l\u0151 Isten Szellem\u00e9vel, \u00e9s nem k\u0151t\u00e1bl\u00e1ra, hanem emberi sz\u00edvekbe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az\u00e9rt merj\u00fck ezt mondani, mert Krisztus \u00e1ltal teljes bizalmunk van Istenben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem mintha \u00f6nmagunkt\u00f3l, a saj\u00e1t er\u0151nkb\u0151l k\u00e9pesek lenn\u00e9nk b\u00e1rmi j\u00f3t tenni, hanem Isten az, aki k\u00e9pess\u00e9 tesz benn\u00fcnket erre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Igen, \u0151 tett alkalmass\u00e1 minket, hogy az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g szolg\u00e1i legy\u00fcnk \u2014 vagyis a Szent Szellemet szolg\u00e1ljuk, nem pedig a T\u00f6rv\u00e9ny bet\u0171j\u00e9t! Az \u00edrott T\u00f6rv\u00e9ny ugyanis meg\u00f6l, a Szent Szellem pedig \u00e9letet ad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g nagyobb dics\u0151s\u00e9ge - A T\u00f6rv\u00e9nyt k\u0151be v\u00e9sett bet\u0171kkel r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k, \u00e9s a hal\u00e1lba vezetett. A szolg\u00e1lata m\u00e9gis olyan dics\u0151s\u00e9ges volt, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe r\u00e1 sem tudott tekinteni M\u00f3zes ragyog\u00f3 arc\u00e1ra, amelyen Isten dics\u0151s\u00e9ge t\u00fckr\u00f6z\u0151d\u00f6tt \u2014 b\u00e1r ez a dics\u0151s\u00e9g hamarosan elhalv\u00e1nyult!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mennyivel dics\u0151s\u00e9gesebb h\u00e1t az \u00e9letad\u00f3 Szent Szellemet szolg\u00e1lni!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha dics\u0151s\u00e9ges dolog a T\u00f6rv\u00e9nyt szolg\u00e1lni, vagyis r\u00e1bizony\u00edtani az emberekre a b\u0171neiket, \u00e9s el\u00edt\u00e9lni \u0151ket, akkor sokkal dics\u0151s\u00e9gesebb az a szolg\u00e1lat, amely Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3v\u00e1 teszi az embereket!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9ts\u00e9gtelen\u00fcl a T\u00f6rv\u00e9ny szolg\u00e1lat\u00e1nak is megvolt a maga dics\u0151s\u00e9ge, ez azonban az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g sokkal nagyobb dics\u0151s\u00e9ge mellett eg\u00e9szen elhalv\u00e1nyul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az a r\u00e9gi elm\u00falt, m\u00e9gis dics\u0151s\u00e9ges volt. Mennyivel dics\u0151s\u00e9gesebb teh\u00e1t az, ami \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel mi ebben a nagyobb dics\u0151s\u00e9gben rem\u00e9nyked\u00fcnk, teljesen ny\u00edltan \u00e9s f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl sz\u00f3lunk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem \u00fagy viselked\u00fcnk, mint M\u00f3zes, aki eltakarta az arc\u00e1t, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe ne l\u00e1thassa a rajta ragyog\u00f3 dics\u0151s\u00e9get, se azt, amikor az elhalv\u00e1nyul, \u00e9s v\u00e9gleg elt\u0171nik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek gondolkod\u00e1sa val\u00f3ban els\u00f6t\u00e9t\u00fclt, \u00e9s megmerevedett. Mind a mai napig, amikor csak olvass\u00e1k az \u00f3sz\u00f6vets\u00e9gi \u00cdr\u00e1sokat, befedi a sz\u00edv\u00fcket az a \u201etakar\u00f3\u201d \u2014 s az nem is t\u0171nik el onnan, csak akkor, ha az \u00darhoz fordulnak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igen, mindm\u00e1ig, amikor csak M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t olvass\u00e1k, ez a \u201etakar\u00f3\u201d borul az \u00e9rtelm\u00fckre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor azonban az \u00darhoz fordulnak, az a \u201etakar\u00f3\u201d elt\u0171nik,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mivel az \u00dar a Szellem, ahol pedig az \u00dar Szelleme, ott a szabads\u00e1g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi azonban mindannyian fedetlen arccal t\u00fckr\u00f6zz\u00fck vissza az \u00dar dics\u0151s\u00e9g\u00e9t. Ek\u00f6zben pedig az \u00dar Szelleme \u00e1ltal fokozatosan \u00e1tv\u00e1ltozunk, egyre jobban hasonl\u00edtunk \u0151hozz\u00e1, \u00e9s dics\u0151s\u00e9gr\u0151l-dics\u0151s\u00e9gre jutunk."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kincs a cser\u00e9ped\u00e9nyben - Mivel Isten az, aki a kegyelme \u00e1ltal ind\u00edtva ilyen szolg\u00e1latot b\u00edzott r\u00e1nk, nem vesz\u00edtj\u00fck el a b\u00e1tors\u00e1gunkat, \u00e9s nem adjuk fel!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem ravaszkodunk, nem is hamis\u00edtjuk meg Isten \u00fczenet\u00e9t, \u00e9s elutas\u00edtunk mindenf\u00e9le tisztess\u00e9gtelen manipul\u00e1ci\u00f3t, amelyekkel egyesek titokban f\u00e9lrevezetik a t\u00f6bbieket. Mi ny\u00edltan hirdetj\u00fck az igazs\u00e1got. \u00cdgy aj\u00e1nljuk magunkat \u2014 Isten tekintete el\u0151tt \u2014 minden ember lelkiismeret\u00e9nek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ennek ellen\u00e9re az \u00f6r\u00f6m\u00fczenet, amelyet hirdet\u00fcnk, egyesek sz\u00e1m\u00e1ra m\u00e9gis \u00e9rthetetlen \u2014 de csak az\u00e9rt, mert \u0151k a pusztul\u00e1s fel\u00e9 haladnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezek a hitetlenek az\u00e9rt nem k\u00e9pesek az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt meg\u00e9rteni, mert ennek a vil\u00e1gnak az \u201eistene\u201d, a S\u00e1t\u00e1n els\u00f6t\u00e9t\u00edtette a gondolkod\u00e1sukat. Azt akarta, hogy ne l\u00e1thass\u00e1k az \u00f6r\u00f6mh\u00edr vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1t, amely Krisztus dics\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l sz\u00f3l, aki minden tekintetben olyan, mint maga Isten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert mi nem magunkat, hanem J\u00e9zus Krisztust hirdetj\u00fck, \u00e9s azt, hogy \u0151 az \u00dar. Magunkat pedig \u00fagy aj\u00e1nljuk, mint akik rabszolg\u00e1itok vagyunk, J\u00e9zus kedv\u00e9\u00e9rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert Isten az, aki ezt mondta: \u201eRagyogjon fel a vil\u00e1goss\u00e1g a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u0151l!\u201d \u0150 gy\u00fajtott vil\u00e1goss\u00e1got a mi sz\u00edv\u00fcnkben is, akik hisz\u00fcnk J\u00e9zusban. E vil\u00e1goss\u00e1g \u00e1ltal ismerj\u00fck fel Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t Krisztus arc\u00e1n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az, hogy J\u00e9zust megismert\u00fck, igen nagy kincs! Ezt a kincset azonban \u201ecser\u00e9pkors\u00f3ban\u201d, vagyis emberi test\u00fcnkben hordozzuk. \u00cdgy azut\u00e1n j\u00f3l l\u00e1that\u00f3, hogy ez a mindenn\u00e9l nagyobb er\u0151 Istent\u0151l sz\u00e1rmazik, nem pedig t\u0151l\u00fcnk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindenfel\u0151l bajok vesznek k\u00f6r\u00fcl \u00e9s neh\u00e9zs\u00e9gek szorongatnak benn\u00fcnket, m\u00e9gsem szenved\u00fcnk veres\u00e9get! Sokszor nem tudjuk, mit\u00e9v\u0151k legy\u00fcnk, de nem es\u00fcnk k\u00e9ts\u00e9gbe!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6znek, de Isten nem hagy el benn\u00fcnket. N\u00e9ha f\u00f6ldre ter\u00edtenek, de nem tudnak eg\u00e9szen elpuszt\u00edtani."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mindig test\u00fcnkben hordozzuk J\u00e9zus hal\u00e1l\u00e1t, hogy az \u0151 felt\u00e1madott \u00e9lete is megnyilv\u00e1nuljon benn\u00fcnk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9let\u00fcnk folyam\u00e1n \u00e1lland\u00f3an hal\u00e1los vesz\u00e9lyeknek vagyunk kit\u00e9ve J\u00e9zus\u00e9rt, hogy J\u00e9zus \u00e9lete viszont l\u00e1that\u00f3 legyen a mi haland\u00f3 test\u00fcnkben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a hal\u00e1l benn\u00fcnk v\u00e9gzi a munk\u00e1j\u00e1t, az \u00e9let pedig bennetek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00cdr\u00e1s azt mondja: \u201eHittem, az\u00e9rt sz\u00f3ltam.\u201d Benn\u00fcnk is a hitnek ugyanaz a szelleme van. Mi is az\u00e9rt sz\u00f3lunk, mert hisz\u00fcnk,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mert tudjuk, hogy Isten, aki felt\u00e1masztotta Urunkat, J\u00e9zust a hal\u00e1lb\u00f3l, ugyan\u00fagy benn\u00fcnket is fel fog t\u00e1masztani, \u00e9s veletek egy\u00fctt maga el\u00e9 \u00e1ll\u00edt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mindez \u00e9rtetek t\u00f6rt\u00e9nik. A c\u00e9lja pedig az, hogy egyre t\u00f6bb \u00e9s t\u00f6bb ember fogadja el \u00e9s adja tov\u00e1bb Isten kegyelm\u00e9t, \u00e9s egyre t\u00f6bben adjanak h\u00e1l\u00e1t Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9\u00e9rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Szenved\u00e9s \u00e9s dics\u0151s\u00e9g - Ez az oka, hogy nem adjuk fel, \u00e9s nem f\u00e1radunk bele a szolg\u00e1latba. Igaz, a \u201ek\u00fcls\u0151 ember\u00fcnk\u201d, vagyis a test\u00fcnk egyre id\u0151sebb \u00e9s gyeng\u00e9bb, de a \u201ebels\u0151 ember\u00fcnk\u201d m\u00e9gis napr\u00f3l napra meg\u00fajul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert a mostani, k\u00f6nnyen elviselhet\u0151 szenved\u00e9seink csak r\u00f6vid ideig tartanak, m\u00e9gis \u00f6r\u00f6k dics\u0151s\u00e9get szereznek sz\u00e1munkra! Ez a dics\u0151s\u00e9g pedig olyan csod\u00e1latos, hogy \u00f6ssze sem lehet hasonl\u00edtani a szenved\u00e9seinkkel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem a l\u00e1that\u00f3 dolgokat tartjuk szem el\u0151tt, hanem a l\u00e1thatatlanokra figyel\u00fcnk. Ugyanis ami l\u00e1that\u00f3, az hamar elm\u00falik, ami pedig l\u00e1thatatlan, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tudjuk, hogy ez a \u201es\u00e1tor\u201d, amelyben itt a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u00fcnk \u2014 vagyis a test\u00fcnk \u2014, egyszer el fog pusztulni. Isten viszont \u00f6r\u00f6k lak\u00f3helyet k\u00e9sz\u00edtett sz\u00e1munkra a Mennyben, amelyet nem emberek \u00e9p\u00edtettek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, am\u00edg ebben a f\u00f6ldi testben \u00e9l\u00fcnk, s\u00f3hajtozunk, mert szeretn\u00e9nk m\u00e1r bek\u00f6lt\u00f6zni mennyei otthonunkba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor majd oda bek\u00f6lt\u00f6zhet\u00fcnk, az olyan lesz, mintha fel\u00f6lt\u00f6ztetn\u00e9nek benn\u00fcnket, \u00e9s akkor val\u00f3ban nem lesz\u00fcnk meztelenek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Most, am\u00edg ebben a f\u00f6ldi testben \u00e9l\u00fcnk, sok teher nehezedik r\u00e1nk, s ez\u00e9rt sokszor s\u00f3hajtozunk. M\u00e9gsem k\u00edv\u00e1njuk \u201elevetni\u201d ezt a f\u00f6ldi testet. Ink\u00e1bb szeretn\u00e9nk, ha \u201er\u00e1vehetn\u00e9nk\u201d azt a mennyeit, hogy ezt a haland\u00f3 testet teljesen nyelje el az \u00f6r\u00f6k \u00e9let."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki pedig benn\u00fcnket \u00e9ppen erre k\u00e9sz\u00edtett fel, az maga Isten! \u0150 adta nek\u00fcnk el\u0151legbe a Szent Szellemet, aki annak a biztos\u00edt\u00e9ka, hogy mindazt, amit Isten meg\u00edg\u00e9rt, val\u00f3ban meg is fogjuk kapni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt b\u00e1tran tekint\u00fcnk el\u0151re. Hiszen tudjuk, hogy am\u00edg ebben a f\u00f6ldi testben \u00e9l\u00fcnk, t\u00e1vol vagyunk az \u00dart\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A benne val\u00f3 hit\u00fcnk \u00e9s bizalmunk \u00e1ltal \u00e9l\u00fcnk, nem pedig ahhoz igazodva, amit a szem\u00fcnkkel l\u00e1tunk,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ez\u00e9rt vagyunk b\u00e1trak \u00e9s bizakod\u00f3k. Jobban szeretn\u00e9nk ugyan kik\u00f6lt\u00f6zni ebb\u0151l a f\u00f6ldi testb\u0151l, \u00e9s hazak\u00f6lt\u00f6zni az \u00darhoz,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de ak\u00e1r ebben a testben \u00e9l\u00fcnk, ak\u00e1r hazak\u00f6lt\u00f6z\u00fcnk, arra t\u00f6reksz\u00fcnk, hogy az \u00dar kedv\u00e9ben j\u00e1rjunk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl mindannyiunknak oda kell \u00e1llnunk Krisztus \u00edt\u00e9l\u0151sz\u00e9ke el\u00e9! Ott fogja mindenki megkapni, amit meg\u00e9rdemel, aszerint, hogy ebben a f\u00f6ldi testben mit tett: j\u00f3t, vagy rosszat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Krisztus szeretete s\u00fcrget benn\u00fcnket - Mi tudjuk, mit jelent az Urat tisztelni \u00e9s f\u00e9lni, ez\u00e9rt igyeksz\u00fcnk meggy\u0151zni az embereket az igazs\u00e1gr\u00f3l. Isten sz\u00e1m\u00e1ra teljesen nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy mi val\u00f3j\u00e1ban kik vagyunk. Rem\u00e9lj\u00fck azonban, hogy ez a ti sz\u00e1motokra is nyilv\u00e1nval\u00f3!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem is akarjuk magunkat \u00fajra aj\u00e1nlgatni, ink\u00e1bb lehet\u0151s\u00e9get adunk nektek, hogy ti dicsekedjetek vel\u00fcnk. \u00cdgy majd meg tudtok felelni azoknak, akik a k\u00fcls\u0151 l\u00e1tszattal dicsekednek, nem azzal, ami a sz\u00edvben van."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha egyesek \u00fagy gondolj\u00e1k, hogy magunkon k\u00edv\u00fcl vagyunk, az Isten\u00e9rt van, ha pedig j\u00f3zanok vagyunk, az a ti kedvetek\u00e9rt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert benn\u00fcnket Krisztus szeretete szorongat \u00e9s s\u00fcrget. Meg vagyunk gy\u0151z\u0151dve r\u00f3la, hogy ha egy ember \u2014 J\u00e9zus \u2014 meghalt mindenki\u00e9rt, akkor val\u00f3j\u00e1ban minden ember meghalt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus pedig az\u00e9rt halt meg mindenki\u00e9rt, hogy akik \u00e9lnek, t\u00f6bb\u00e9 ne \u00f6nmaguknak \u00e9ljenek. Igen, \u0151 meghalt \u00e9s felt\u00e1madt, hogy az emberek \u00e9rte \u00e9ljenek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mostant\u00f3l fogva nem \u00fagy tekint\u00fcnk az emberekre, ahogyan a hitetlenek. Igaz, r\u00e9gen mi is \u00fagy gondolkoztunk Krisztusr\u00f3l, mint \u0151k, de ez m\u00e1r teljesen megv\u00e1ltozott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t, ha valaki Krisztussal egyes\u00fclt, akkor \u00faj teremtm\u00e9nny\u00e9 lett! Ami benne r\u00e9gi volt, elm\u00falt, \u0151 pedig minden tekintetben \u00fajj\u00e1 lett!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindez Istent\u0151l sz\u00e1rmazik, aki Krisztus \u00e1ltal kib\u00e9k\u00edtett \u00f6nmag\u00e1val benn\u00fcnket. S\u0151t, r\u00e1nk b\u00edzta, hogy m\u00e1soknak is seg\u00edts\u00fcnk kib\u00e9k\u00fclni vele."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten ugyanis maga volt jelen Krisztusban, amikor kib\u00e9k\u00edtette az embereket \u00f6nmag\u00e1val, \u00e9s elt\u00f6r\u00f6lte a b\u0171neikr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 feljegyz\u00e9st \u2014 s az err\u0151l sz\u00f3l\u00f3 \u00fczenetet pedig r\u00e1nk b\u00edzta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mi teh\u00e1t Krisztus k\u00f6vetei vagyunk az emberek k\u00f6z\u00f6tt. \u00dagy k\u00e9r\u00fcnk \u00e9s biztatunk benneteket, mintha Isten sz\u00f3lna \u00e1ltalunk. Krisztus\u00e9rt k\u00e9r\u00fcnk titeket: \u201eB\u00e9k\u00fcljetek ki Istennel!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Krisztus sohasem v\u00e9tkezett, de Isten \u0151t b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatt\u00e1 tette. Az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt ez, hogy mi pedig Krisztus \u00e1ldozata \u00e1ltal elfogadhat\u00f3v\u00e1 v\u00e1ljunk Isten sz\u00e1m\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mint Isten munkat\u00e1rsai, k\u00e9r\u00fcnk benneteket, hogy \u00fagy \u00e9ljetek, mint akik nem hi\u00e1ba kapt\u00e1k Isten kegyelm\u00e9t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert \u0151 mondja: \u201eA kegyelem idej\u00e9n meghallgattalak, az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g napj\u00e1n megseg\u00edtettelek.\u201d Bizony, most van a kegyelem ideje! Most van az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g napja!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt akarjuk, hogy az emberek ne mondhassanak semmi rosszat a szolg\u00e1latunkr\u00f3l, ez\u00e9rt igyeksz\u00fcnk elker\u00fclni, hogy meg\u00fctk\u00f6z\u00e9st okozzunk b\u00e1rkinek is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Minden dologban \u00fagy aj\u00e1nljuk magunkat, mint Isten szolg\u00e1i, akik t\u00fcrelmesen elviselj\u00fck a neh\u00e9z k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeket, a szorult helyzeteket, a bajokat \u00e9s a n\u00e9lk\u00fcl\u00f6z\u00e9st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, el\u0151fordul, hogy megvernek vagy b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rnak benn\u00fcnket, \u00e9s a t\u00f6meg ellen\u00fcnk t\u00e1mad. Kem\u00e9nyen dolgozunk, n\u00e9ha m\u00e9g sincs mit enn\u00fcnk, n\u00e9ha pedig \u00e9jjel sem alhatunk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi val\u00f3ban Isten szolg\u00e1i vagyunk! Ezt bizony\u00edtja, hogy senki sem v\u00e1dolhat benn\u00fcnket b\u0171nnel, ezt bizony\u00edtja a tud\u00e1sunk, a t\u00fcrelm\u00fcnk, j\u00f3s\u00e1gunk, a benn\u00fcnk \u00e9l\u0151 Szent Szellem. Ezt bizony\u00edtja a k\u00e9pmutat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli szeretet\u00fcnk,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "az igazs\u00e1g \u00fczenete, amit hirdet\u00fcnk, \u00e9s Isten ereje, amely megmutatkozik rajtunk kereszt\u00fcl. Ezt bizony\u00edtja, hogy szellemi \u00e9rtelemben fel vagyunk fegyverkezve az igazs\u00e1goss\u00e1g t\u00e1mad\u00f3 \u00e9s v\u00e9dekez\u0151 fegyvereivel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az emberek n\u00e9ha dics\u00e9rnek, m\u00e1skor szidalmaznak benn\u00fcnket. Van, aki rosszat, van, aki j\u00f3t mond r\u00f3lunk. N\u00e9ha csal\u00f3knak tartanak minket, pedig csak az igazat mondjuk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sokan egy\u00e1ltal\u00e1n nem t\u00f6r\u0151dnek vel\u00fcnk, m\u00e1sok pedig j\u00f3l ismernek. N\u00e9ha \u00fagy l\u00e1tszik, m\u00e1r k\u00f6zel vagyunk a hal\u00e1lhoz, m\u00e9gis \u00e9l\u00fcnk! A szenved\u00e9sek sokszor megviselnek, de m\u00e9gsem \u00f6lnek meg benn\u00fcnket!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sok szomor\u00fas\u00e1g \u00e9r benn\u00fcnket, ugyanakkor m\u00e9gis tele vagyunk \u00f6r\u00f6mmel. Igaz, hogy a p\u00e9nzt\u00e1rc\u00e1nk majdnem \u00fcres, m\u00e9gis, sokakat mi tett\u00fcnk gazdagg\u00e1. Val\u00f3ban nincs semmi vagyonunk, m\u00e9gis minden a mi\u00e9nk!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Korinthusi testv\u00e9reink, mi mindent \u0151szint\u00e9n elmondtunk nektek! Kit\u00e1rtuk el\u0151ttetek a sz\u00edv\u00fcnket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek meg, hogy a mi sz\u00edv\u00fcnkben b\u0151ven van hely a sz\u00e1motokra! Azonban ti ezt nem viszonozz\u00e1tok: nem akartok a sz\u00edvetekbe fogadni minket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dagy besz\u00e9lek veletek, mint a saj\u00e1t gyermekeimmel: nyiss\u00e1tok meg a sz\u00edveteket el\u0151tt\u00fcnk, \u00e9s fogadjatok be minket!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi vagyunk az \u00e9l\u0151 Isten temploma! - Testv\u00e9reim, ne engedj\u00e9tek, hogy b\u00e1rki a hitetlenekkel k\u00f6z\u00f6s ig\u00e1ba fogjon benneteket! Mi k\u00f6ze lehet egym\u00e1shoz k\u00e9t embernek, ha az egyik Istennel \u00f6sszhangban akar \u00e9lni, a m\u00e1sik meg \u00e1th\u00e1gja Isten t\u00f6rv\u00e9nyeit? Mi k\u00f6ze lehet a vil\u00e1goss\u00e1gnak a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9ghez?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Miben lehet egyet\u00e9rt\u00e9s Krisztus \u00e9s a S\u00e1t\u00e1n k\u00f6z\u00f6tt? Lehet-e valamilyen k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge h\u00edv\u0151nek \u00e9s hitetlennek?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mi k\u00f6ze van Isten templom\u00e1nak a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz? Mert mi az \u00e9l\u0151 Isten temploma vagyunk, ahogyan Isten maga mondta: \u201eVel\u00fck egy\u00fctt fogok lakni, \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fck j\u00e1rok, Isten\u00fck leszek, \u0151k pedig n\u00e9pemm\u00e9 lesznek.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eEz\u00e9rt j\u00f6jjetek ki k\u00f6z\u00fcl\u00fck, \u00e9s v\u00e1ljatok k\u00fcl\u00f6n t\u0151l\u00fck \u2014 \u00edgy sz\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hozz\u00e1 se \u00e9rjetek ahhoz, ami tiszt\u00e1talan, \u00e9s magamhoz fogadlak titeket!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201e\u00c9desap\u00e1tok leszek, ti pedig fiaim \u00e9s le\u00e1nyaim lesztek \u2014 \u00edgy sz\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kedveseim, mivel ilyen nagyszer\u0171 \u00edg\u00e9reteket kaptunk Istent\u0151l, tiszt\u00edtsuk meg magunkat minden olyan dologt\u00f3l, amely ak\u00e1r a test\u00fcnket, ak\u00e1r a szellem\u00fcnket tiszt\u00e1talann\u00e1 teszi! Eg\u00e9szen sz\u00e1njuk oda magunkat Istennek, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9let\u00fcnket szentelj\u00fck neki \u2014 \u00edgy tisztelj\u00fck \u0151t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fogadjatok be minket! - K\u00e9rlek, fogadjatok be minket a sz\u00edvetekbe! Senkit nem b\u00e1ntottunk meg, senkit nem k\u00e1ros\u00edtottunk meg, senkit nem haszn\u00e1ltunk ki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem az\u00e9rt mondom ezt, hogy hib\u00e1ztassalak titeket, hiszen a sz\u00edvembe z\u00e1rtalak benneteket. Mert ak\u00e1r \u00e9l\u00fcnk, ak\u00e1r meghalunk, egy\u00fctt lesz\u00fcnk veletek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150szint\u00e9n besz\u00e9lek veletek, \u00e9s nagyon b\u00fcszke vagyok r\u00e1tok. Minden gondom ellen\u00e9re tele vagyok \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s vigasztal\u00e1ssal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkezt\u00fcnk Maced\u00f3ni\u00e1ba, nem tal\u00e1ltunk nyugalmat. Mindenf\u00e9le gondok \u00e9s bajok gy\u00f6t\u00f6rtek: k\u00edv\u00fclr\u0151l t\u00e1mad\u00e1sok \u00e9rtek, bel\u00fcl meg a f\u00e9lelem szorongatott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten azonban megvigasztalja azokat, akiket a f\u00f6ldre tapostak. Igen, \u0151 vigasztalt meg minket azzal, hogy Titusz meg\u00e9rkezett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De nem csak ezzel, hanem azzal a b\u00e1tor\u00edt\u00e1ssal is, amelyet t\u0151letek kapott. Mert j\u00f3 h\u00edreket hozott: hogy mennyire szeretn\u00e9tek m\u00e1r tal\u00e1lkozni vel\u00fcnk, hogy mennyire szomor\u00faak vagytok amiatt, amit rosszul tettetek, \u00e9s hogy mennyire ragaszkodtok hozz\u00e1nk. Ennek azut\u00e1n sz\u00edvb\u0151l meg\u00f6r\u00fcltem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert lehet, hogy az el\u0151z\u0151 levelemmel szomor\u00fas\u00e1got okoztam nektek, de m\u00e1r nem b\u00e1nom. Igaz, kor\u00e1bban azt hittem, hogy rosszul tettem, de most m\u00e1r l\u00e1tom, hogy az a lev\u00e9l csak egy kis id\u0151re szomor\u00edtott el benneteket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Most m\u00e1r \u00f6r\u00fcl\u00f6k, hogy meg\u00edrtam. Persze, nem annak, hogy szomor\u00fas\u00e1got okoztam vele, hanem annak, hogy ez\u00e1ltal megv\u00e1ltoztatt\u00e1tok a gondolkod\u00e1sotokat \u00e9s a sz\u00edveteket. Az ilyen fajta szomor\u00fas\u00e1g Isten akarata szerint v\u00e1ltoztat meg, \u00e9s \u00edgy az a lev\u00e9l semmi bajt nem okozott nektek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az a fajta szomor\u00fas\u00e1g, amely Isten akarata szerint v\u00e1ltoztatja meg a gondolkod\u00e1sotokat, \u00e9s visszat\u00e9r\u00edt \u0151hozz\u00e1, v\u00e9g\u00fcl az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre vezet \u2014 az ilyet ut\u00f3lag sohasem kell megb\u00e1nni. Ezzel szemben a hitetlenek vil\u00e1g\u00e1nak szomor\u00fas\u00e1ga a hal\u00e1lba vezet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ti szomor\u00fas\u00e1gotok nyilv\u00e1n Isten akarata szerinti v\u00e1ltoztatott meg titeket: nagy igyekezetet, v\u00e9dekez\u00e9st, bosszankod\u00e1st, f\u00e9lelmet \u00e9s ragaszkod\u00e1st keltett bennetek. Felkeltette bennetek a v\u00e1gyat, hogy \u00fajra tal\u00e1lkozhassunk. S\u0151t, meg is akart\u00e1tok b\u00fcntetni azt, aki v\u00e9tkezett. Ezek a dolgok mind azt bizony\u00edtj\u00e1k, hogy \u00e1rtatlanok vagytok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t \u00edrtam is nektek, nem amiatt az ember miatt \u00edrtam, aki valami rosszat tett, sem nem amiatt, akit megb\u00e1ntottak. Az\u00e9rt \u00edrtam, hogy ti magatok is l\u00e1ss\u00e1tok meg Isten szem\u00e9vel, milyen nagy igyekezet van bennetek ir\u00e1ntunk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n megvigasztal\u00f3dtunk \u00e9s felb\u00e1torodtunk. Igen, mi magunk is felb\u00e1torodtunk, de m\u00e9g jobban meg\u00f6r\u00fclt\u00fcnk annak, hogy Titusznak \u00f6r\u00f6met szereztetek, \u00e9s a szellem\u00e9t felvid\u00edtott\u00e1tok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ugyanis el\u0151z\u0151leg sok j\u00f3t mondtam Titusznak r\u00f3latok, s\u0151t, dicsekedtem veletek. Nagyon \u00f6r\u00fcl\u00f6k, hogy ezzel nem vallottam sz\u00e9gyent, mert \u0151 \u00fagy tapasztalta, hogy amit r\u00f3latok mondtam, mind igaz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n Titusz m\u00e9g jobban szeret benneteket. \u00d6r\u00f6mmel eml\u00e9kezik vissza arra az engedelmess\u00e9gre, tiszteletre, s\u0151t f\u00e9lelemre, amellyel fogadt\u00e1tok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sz\u00edvb\u0151l \u00f6r\u00fcl\u00f6k \u00e9n is, hogy minden tekintetben megb\u00edzhatok bennetek."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az adakoz\u00e1sr\u00f3l - Hadd mondjam el nektek, milyen kegyelmet adott Isten a Maced\u00f3ni\u00e1ban \u00e9l\u0151 helyi gy\u00fclekezeteknek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezeknek a testv\u00e9reinknek nagyon sok szenved\u00e9st \u00e9s megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1st kellett elviselni\u00fck. Ennek ellen\u00e9re olyan nagy \u00f6r\u00f6m lakik benn\u00fck, hogy b\u0151s\u00e9gesen adakoztak, pedig \u0151k maguk is m\u00e9lys\u00e9ges szeg\u00e9nys\u00e9gben \u00e9lnek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elmondhatom, hogy annyit adtak, amennyit csak tudtak, s\u0151t, tal\u00e1n m\u00e9g ann\u00e1l is t\u00f6bbet! Mindezt pedig \u00f6nk\u00e9nt tett\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dajra meg \u00fajra k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gve k\u00e9rt\u00e9k, hogy adakoz\u00e1sukkal Isten n\u00e9p\u00e9t szolg\u00e1lhass\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De nem csak azt tett\u00e9k, amit rem\u00e9lt\u00fcnk, hanem m\u00e9g ann\u00e1l is t\u00f6bbet: el\u0151sz\u00f6r \u00f6nmagukat adt\u00e1k oda az \u00darnak, azut\u00e1n nek\u00fcnk is. Ez az, amit Isten akar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt k\u00e9rt\u00fck meg Tituszt, hogy fejezze be k\u00f6ztetek az isteni kegyelemnek ezt a munk\u00e1j\u00e1t: az adom\u00e1nyok gy\u0171jt\u00e9s\u00e9t. Hiszen \u0151 volt az, aki ezt elkezdte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minden dologban meggazdagodtatok: hitben, besz\u00e9dben, tud\u00e1sban, mindenf\u00e9le igyekezetben, \u00e9s a szeretetben, amelyet t\u0151l\u00fcnk tanultatok. Most h\u00e1t legyetek b\u0151kez\u0171ek az adakoz\u00e1sban is!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem parancsk\u00e9nt mondom, hogy adakozzatok, de szeretn\u00e9m kipr\u00f3b\u00e1lni, hogy igazi szeretet van-e bennetek. Ez\u00e9rt mondtam el nektek, hogy m\u00e1sok milyen b\u0151s\u00e9gesen adakoznak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen megismerit\u00e9tek Urunk, J\u00e9zus Krisztus ir\u00e1ntatok val\u00f3 b\u0151kez\u0171s\u00e9g\u00e9t \u00e9s nagylelk\u0171s\u00e9g\u00e9t! B\u00e1r \u0151 gazdag volt, szeg\u00e9nny\u00e9 lett \u00e9rtetek, hogy az \u0151 szeg\u00e9nys\u00e9ge \u00e1ltal ti meggazdagodjatok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hadd adjak nektek tan\u00e1csot! Tavaly ti voltatok az els\u0151k, akik adni akartak \u2014 \u00e9s adtatok is. Most pedig j\u00f3 lenne, ha befejezn\u00e9tek, amit elkezdtetek. Ne csak a j\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9k legyen bennetek, hanem tegy\u00e9tek is meg, amit elhat\u00e1roztatok! Teh\u00e1t gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze, amit adni akartok \u2014 mindenki a lehet\u0151s\u00e9geihez m\u00e9rten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hadd adjak nektek tan\u00e1csot! Tavaly ti voltatok az els\u0151k, akik adni akartak \u2014 \u00e9s adtatok is. Most pedig j\u00f3 lenne, ha befejezn\u00e9tek, amit elkezdtetek. Ne csak a j\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9k legyen bennetek, hanem tegy\u00e9tek is meg, amit elhat\u00e1roztatok! Teh\u00e1t gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze, amit adni akartok \u2014 mindenki a lehet\u0151s\u00e9geihez m\u00e9rten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ha val\u00f3ban adni akartok, akkor aj\u00e1nd\u00e9kotok ahhoz m\u00e9rten lesz kedves, ami az er\u0151t\u00f6kb\u0151l telik, hiszen senkit\u0151l sem v\u00e1rnak t\u00f6bbet, mint amit k\u00e9pes adni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem arr\u00f3l van sz\u00f3, hogy amiatt, hogy m\u00e1sokon seg\u00edtetek, ti meg sz\u00fcks\u00e9get l\u00e1ssatok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ink\u00e1bb a kiegyenl\u00edt\u00e9sre t\u00f6rekedjetek. Hiszen most a ti adom\u00e1nyotok fogja kip\u00f3tolni, ami a testv\u00e9reiteknek hi\u00e1nyzik. M\u00e1skor meg \u00e9ppen ford\u00edtva: \u0151k fogj\u00e1k majd a b\u0151s\u00e9g\u00fckb\u0151l kip\u00f3tolni a ti hi\u00e1nyotokat. \u00cdgy mindannyian egyform\u00e1n r\u00e9szesedtek a javakb\u00f3l,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ahogyan az \u00cdr\u00e1s mondja: \u201eAki sokat szedett, az sem tudott t\u00fal sokat \u00f6sszegy\u0171jteni, de aki keveset szedett, annak sem lett t\u00fal kev\u00e9s, amit \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Titusz \u00e9s t\u00e1rsai - H\u00e1l\u00e1t adok Istennek, hogy ugyanazt a szeretetet adta Titusz sz\u00edv\u00e9be, mint amely benn\u00fcnk is van."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00edvesen fogadta k\u00e9r\u00e9s\u00fcnket, de ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl \u0151 maga is azon volt, hogy megl\u00e1togasson titeket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elk\u00fcldt\u00fck vele egy\u00fctt azt a testv\u00e9rt is, akit az \u00f6r\u00f6mh\u00edr terjeszt\u00e9s\u00e9ben v\u00e9gzett szolg\u00e1lata miatt a helyi gy\u00fclekezetekben mindenhol dics\u00e9rnek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u0151t, a helyi gy\u00fclekezetek azzal is megb\u00edzt\u00e1k, hogy \u00fatit\u00e1rsunk legyen, \u00e9s seg\u00edtsen a p\u00e9nzadom\u00e1nyok gy\u0171jt\u00e9s\u00e9ben. Ezt a szolg\u00e1latot az\u00e9rt v\u00e9gezz\u00fck, hogy dics\u0151s\u00e9get szerezz\u00fcnk az \u00darnak, \u00e9s megmutassuk, hogy val\u00f3ban seg\u00edteni akarunk a testv\u00e9reinknek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert igyeksz\u00fcnk elker\u00fclni, hogy b\u00e1rki kivetni val\u00f3t tal\u00e1ljon abban, ahogyan ezt a nagy \u00f6sszeg\u0171 adom\u00e1nyt kezelj\u00fck."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert nemcsak az \u00dar el\u0151tt, hanem az emberek el\u0151tt is gondunk van arra, hogy j\u00f3 h\u00edr\u00fcnk legyen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elk\u00fcldt\u00fck vel\u00fck egy\u00fctt m\u00e9g azt a testv\u00e9r\u00fcnket is, aki mindig k\u00e9szs\u00e9ges volt, hogy seg\u00edtsen. \u0150 m\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r is bebizony\u00edtotta, hogy megb\u00edzhat\u00f3 seg\u00edt\u0151t\u00e1rs. Most m\u00e9g sokkal lelkesebb, mert nagyon b\u00edzik bennetek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ami Tituszt illeti, \u0151 a t\u00e1rsam a k\u00f6z\u00f6ttetek v\u00e9gzett munk\u00e1mban, a t\u00f6bbi testv\u00e9r pedig, akik vele utaznak, a helyi gy\u00fclekezetek k\u00fcld\u00f6ttei. Mindannyian Krisztus dics\u0151s\u00e9g\u00e9re v\u00e9gzik a munk\u00e1jukat,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "fogadj\u00e1tok h\u00e1t \u0151ket szeretettel! Mutass\u00e1tok meg nekik, hogy nem hi\u00e1ba dicseksz\u00fcnk veletek a t\u00f6bbi helyi gy\u00fclekezet el\u0151tt!"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A jeruzs\u00e1lemi testv\u00e9rek megseg\u00edt\u00e9se - Azt hiszem, arr\u00f3l nem is kell \u00edrnom, hogy Isten n\u00e9p\u00e9t seg\u00edts\u00e9tek meg adom\u00e1nyaitokkal,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hiszen tudom, hogy val\u00f3ban milyen k\u00e9szs\u00e9gesek vagytok. El is dicsekedtem veletek a maced\u00f3n testv\u00e9reknek. Mondtam nekik, hogy az Akh\u00e1j\u00e1ban \u00e9l\u0151 testv\u00e9rek m\u00e1r tavaly \u00f3ta k\u00e9szen \u00e1llnak arra, hogy seg\u00edtsenek a r\u00e1szorul\u00f3knak. Ezen felbuzdulva a maced\u00f3n testv\u00e9rek t\u00f6bbs\u00e9ge elhat\u00e1rozta, hogy \u0151k is adakozni fognak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Most m\u00e9gis elk\u00fcld\u00f6m hozz\u00e1tok ezeket a testv\u00e9reket. Nem akarom ugyanis, hogy a veletek val\u00f3 dicseked\u00e9semmel sz\u00e9gyent valljak. Az\u00e9rt k\u00fcldtem \u0151ket, hogy id\u0151ben felk\u00e9sz\u00fclhessetek, mint ahogy azt kor\u00e1bban mondtam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha azut\u00e1n a maced\u00f3n testv\u00e9rek velem egy\u00fctt meg\u00e9rkeznek hozz\u00e1tok, rem\u00e9lem, hogy nem tal\u00e1lnak benneteket felk\u00e9sz\u00fcletlen\u00fcl! Nehogy sz\u00e9gyent valljunk \u2014 jobban mondva, nehogy megsz\u00e9gyen\u00fcljetek \u2014 ha kider\u00fcl, hogy m\u00e9gis hi\u00e1ba b\u00edztam bennetek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt k\u00e9rtem a testv\u00e9reket, hogy menjenek el\u0151re hozz\u00e1tok, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el\u0151 adom\u00e1nyaitokat, amelyeket kor\u00e1bban meg\u00edg\u00e9rtetek. Azt szeretn\u00e9m, ha adom\u00e1nyotok \u00fagy lenne elk\u00e9sz\u00edtve, mint \u00f6nk\u00e9nt adott nagylelk\u0171 aj\u00e1nd\u00e9k. Nem akarom, hogy k\u00e9nyszerb\u0151l vagy kelletlen\u00fcl adjatok ak\u00e1r egyetlen fill\u00e9rt is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne felejts\u00e9tek, hogy aki kev\u00e9s magot vet a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9be, az keveset is fog aratni! Aki pedig b\u0151ven vet, az majd b\u0151ven is arat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindenki annyit adjon a gy\u0171jt\u00e9sbe, amennyit el\u0151re elhat\u00e1rozott. Ne adjon senki k\u00e9nyszerb\u0151l, se \u00fagy, hogy k\u00e9s\u0151bb megb\u00e1nja. Azt az embert szereti Isten, aki sz\u00edvesen \u00e9s j\u00f3kedv\u0171en ad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert Isten hatalma t\u00f6bb mint el\u00e9gs\u00e9ges arra, hogy minden kegyelm\u00e9t b\u0151s\u00e9gesen r\u00e1tok \u00e1rassza \u2014 s ez\u00e1ltal minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt mindent b\u0151s\u00e9gesen \u00e9s folyamatosan megkaptok, amire csak sz\u00fcks\u00e9getek van. S\u0151t m\u00e9g azon fel\u00fcl is, hogy b\u0151s\u00e9gesen legyen m\u00f3dotok mindenf\u00e9le j\u00f3tettre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amint meg van \u00edrva: \u201eB\u0151kez\u0171en adott a szeg\u00e9nyeknek, j\u00f3tettei nem mer\u00fclnek feled\u00e9sbe.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten a magvet\u0151nek vet\u0151magot ad, az \u00e9hez\u0151nek meg kenyeret. \u0150 fog nektek is szellemi vet\u0151magokat adni, \u00e9s megszapor\u00edtja a magokat, amelyeket a f\u00f6ldbe vetettetek, hogy b\u0151s\u00e9gesen arassatok. Ilyen m\u00f3don sokas\u00edtja meg b\u0151kez\u0171 \u00e9s sz\u00edves adakoz\u00e1sotok gy\u00fcm\u00f6lcseit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy fogtok mindenben meggazdagodni, hogy mindig b\u0151kez\u0171en adakozhassatok a r\u00e1szorul\u00f3knak. Ez pedig \u2014 rajtunk kereszt\u00fcl \u2014 azt fogja eredm\u00e9nyezni, hogy akik kapj\u00e1k, h\u00e1l\u00e1t adnak \u00e9rte Istennek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az adakoz\u00e1s szolg\u00e1lata ugyanis kett\u0151s haszonnal j\u00e1r. Egyr\u00e9szt \u00edgy Isten n\u00e9p\u00e9nek seg\u00edts\u00e9g\u00e9re siettek, m\u00e1sr\u00e9szt azok, akik az adom\u00e1nyokat kapj\u00e1k, h\u00e1l\u00e1t adnak \u00e9rte Istennek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az adakoz\u00e1ssal ugyanis bizony\u00edtj\u00e1tok, hogy engedelmeskedtek a Krisztusr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6r\u00f6mh\u00edrnek, amelyr\u0151l tan\u00faskodtok, \u00e9s ez\u00e9rt b\u0151kez\u0171en adakoztok nekik is, meg m\u00e1soknak is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Emiatt \u0151k majd dics\u0151\u00edtik Istent, \u00e9s amikor \u00e9rtetek im\u00e1dkoznak megszeretnek benneteket, mivel Isten j\u00f3s\u00e1ga olyan b\u0151s\u00e9gesen ki\u00e1radt r\u00e1tok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e1la legyen Istennek elmondhatatlan aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1\u00e9rt!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mi szellemi fegyverekkel harcolunk - Krisztus szel\u00edds\u00e9g\u00e9vel \u00e9s gy\u00f6ng\u00e9ds\u00e9g\u00e9vel intelek \u00e9s figyelmeztetlek titeket \u00e9n, P\u00e1l \u2014 akir\u0151l egyesek azt mondj\u00e1k, hogy szemt\u0151l szemben al\u00e1zatosan viselkedek, \u00e9s csak a t\u00e1volb\u00f3l vagyok harcias."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El fogok menni hozz\u00e1tok, de k\u00e9rlek, ne k\u00e9nyszer\u00edtsetek r\u00e1, hogy harcias legyek azokkal, akik \u00fagy gondolj\u00e1k, hogy mi csak k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges emberi eszk\u00f6z\u00f6kkel \u00e9l\u00fcnk!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert igaz, hogy ebben a testben \u00e9l\u00fcnk, de nem k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges fegyverekkel harcolunk, ahogyan az emberek szoktak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A mi fegyvereink nem ember alkotta eszk\u00f6z\u00f6k, hanem szellemi fegyverek, amelyek Isten ereje \u00e1ltal hat\u00e1sosak! Ezekkel le tudunk rombolni minden b\u00fcszke er\u0151d\u00edtm\u00e9nyt, amelyet az ellens\u00e9g az\u00e9rt \u00e9p\u00edtett, hogy Isten igazi megismer\u00e9s\u00e9t akad\u00e1lyozza. Le is rombolunk minden emberi okoskod\u00e1st \u00e9s vitatkoz\u00e1st, \u00e9s foglyul ejt\u00fcnk minden gondolatot, hogy engedelmeskedjen a Krisztusnak!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A mi fegyvereink nem ember alkotta eszk\u00f6z\u00f6k, hanem szellemi fegyverek, amelyek Isten ereje \u00e1ltal hat\u00e1sosak! Ezekkel le tudunk rombolni minden b\u00fcszke er\u0151d\u00edtm\u00e9nyt, amelyet az ellens\u00e9g az\u00e9rt \u00e9p\u00edtett, hogy Isten igazi megismer\u00e9s\u00e9t akad\u00e1lyozza. Le is rombolunk minden emberi okoskod\u00e1st \u00e9s vitatkoz\u00e1st, \u00e9s foglyul ejt\u00fcnk minden gondolatot, hogy engedelmeskedjen a Krisztusnak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e9szek vagyunk arra is, hogy megb\u00fcntess\u00fcnk k\u00f6z\u00f6ttetek minden engedetlens\u00e9get, mihelyt a ti engedelmess\u00e9getek t\u00f6k\u00e9letes lesz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1ss\u00e1tok meg ezeket a nyilv\u00e1nval\u00f3 t\u00e9nyeket: ha valaki meg van gy\u0151z\u0151dve arr\u00f3l, hogy \u0151 Krisztus\u00e9, akkor fogja fel, hogy mi is ugyan\u00fagy Krisztushoz tartozunk!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lehet, hogy l\u00e1tsz\u00f3lag t\u00fal sokat dicsekszem azzal a hatalommal, amelyet az \u00dar arra adott, hogy \u00e9p\u00edtselek benneteket, s nem arra, hogy \u00e1rtsak vele \u2014 de \u00e9n nem fogok ezzel a hatalommal sz\u00e9gyent vallani!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem akarom azt a l\u00e1tszatot kelteni, mintha csak a leveleimmel ijesztgetn\u00e9lek benneteket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert vannak k\u00f6z\u00f6ttetek, akik azt mondj\u00e1k: \u201eP\u00e1l levelei szigor\u00faak \u00e9s kem\u00e9nyek, de \u0151 maga gyenge, \u00e9s besz\u00e9de semmit sem \u00e9r.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezeknek azt \u00fczenem, hogy amit t\u00e1volr\u00f3l, a leveleinkben \u00edrtunk, pontosan azt fogjuk tenni, amikor szem\u00e9lyesen k\u00f6z\u00f6ttetek lesz\u00fcnk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert mi nem akarunk versengeni ezekkel az \u00f6njel\u00f6ltekkel, akik nem veszik \u00e9szre, milyen ostob\u00e1k, amikor a saj\u00e1t m\u00e9rc\u00e9j\u00fckh\u00f6z m\u00e9rik magukat!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi azonban semmi m\u00e1ssal nem dicseksz\u00fcnk, csak azzal a munk\u00e1val, amelyet Isten r\u00e1nk b\u00edzott. Ebben azonban ti is benne vagytok, hiszen hozz\u00e1tok is eljutottunk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert mi nem l\u00e9pj\u00fck \u00e1t a megb\u00edzat\u00e1sunk hat\u00e1rait. Akkor l\u00e9pt\u00fck volna \u00e1t, ha soha nem ment\u00fcnk volna el hozz\u00e1tok. De bizony elment\u00fcnk! S\u0151t, mi voltunk az els\u0151k, akik a Krisztus \u00f6r\u00f6mh\u00edr\u00e9t hozz\u00e1tok vitt\u00e9k!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csak arr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk, amit magunk v\u00e9gezt\u00fcnk, s nem dicseksz\u00fcnk m\u00e1sok eredm\u00e9nyeivel. Viszont abban rem\u00e9nyked\u00fcnk, hogy hitetek meger\u0151s\u00f6d\u00e9s\u00e9vel ti is egyre jobban seg\u00edteni fogtok, hogy a szolg\u00e1latunk kiterjedjen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert az a sz\u00e1nd\u00e9kunk, hogy a v\u00e1rosotokon t\u00fali vid\u00e9keken is hirdess\u00fck az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet. Semmik\u00e9ppen sem akarunk azonban olyan munk\u00e1val dicsekedni, amelyet m\u00e1s v\u00e9gzett a maga ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert meg van \u00edrva: \u201eAki dicsekszik, az \u00darban dicsekedjen!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert nem az a megb\u00edzhat\u00f3, aki \u00f6nmag\u00e1t aj\u00e1nlgatja, hanem az, akit az \u00dar aj\u00e1nl."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e9dekez\u00e9s a hamis apostolok ellen - K\u00e9rlek, viseljetek el t\u0151lem egy kis \u201ebolonds\u00e1got\u201d \u2014 s\u0151t, engem is!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten szenved\u00e9lyes, f\u00e9lt\u0151 szeretet\u00e9vel szeretlek benneteket, mivel a V\u0151leg\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra akarlak titeket felk\u00e9sz\u00edteni, ahogyan a menyasszonyt eljegyzik. Igen, \u00e9n \u201eeljegyeztelek\u201d benneteket Krisztusnak, \u00e9s arra t\u00f6rekszem, hogy \u00fagy \u00e1ll\u00edtsalak el\u00e9, mint t\u00f6k\u00e9letes menyasszony\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Att\u00f3l f\u00e9lek azonban, hogy a gondolataitok elt\u00e1volodnak a Krisztus ir\u00e1nti egyeness\u00e9gt\u0151l \u00e9s \u0151szinte odaad\u00e1st\u00f3l. Ez t\u00f6rt\u00e9nt akkor r\u00e9gen \u00c9v\u00e1val is, amikor a \u201eK\u00edgy\u00f3\u201d, vagyis a S\u00e1t\u00e1n ravaszul f\u00e9lrevezette \u2014 \u00e9s ez megt\u00f6rt\u00e9nhet veletek is!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert l\u00e1tom, hogy amikor egy idegen megy hozz\u00e1tok, \u0151t sz\u00edvesen fogadj\u00e1tok! Amikor k\u00f6z\u00f6ttetek \u201em\u00e1sf\u00e9le\u201d J\u00e9zust hirdet, mint akit mi hirdett\u00fcnk nektek \u2014 azt is elfogadj\u00e1tok! Ha m\u00e1sf\u00e9le szellemet vagy \u201em\u00e1sfajta \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet\u201d k\u00edn\u00e1l fel nektek, mint amit mi \u2014 azt is befogadj\u00e1tok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pedig \u2014 \u00fagy gondolom \u2014 semmivel sem vagyok al\u00e1bbval\u00f3 azokn\u00e1l a h\u00edres \u201eszuper-apostolokn\u00e1l\u201d!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lehet, hogy nem vagyok k\u00e9pzett a sz\u00f3nokl\u00e1s m\u0171v\u00e9szet\u00e9ben, de ismeret \u00e9s tudom\u00e1ny dolg\u00e1ban nem maradok el t\u0151l\u00fck \u2014 ezt m\u00e1r minden tekintetben bizony\u00edtottam el\u0151ttetek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingyen hirdettem nektek Isten \u00f6r\u00f6m\u00fczenet\u00e9t, \u00e9s megal\u00e1ztam magam, hogy ti legyetek fontosak. Tal\u00e1n rosszul tettem?!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1s helyi gy\u00fclekezetekt\u0151l elfogadtam a p\u00e9nzbeli t\u00e1mogat\u00e1st, hogy titeket ingyen szolg\u00e1lhassalak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor pedig n\u00e1latok voltam, \u00e9s sz\u00fcks\u00e9gem volt valamire, nem sz\u00f3ltam senkinek. A Maced\u00f3ni\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt testv\u00e9rek azonban t\u00e1mogattak az adom\u00e1nyaikkal. \u00cdgy nem voltam a terhetekre, de nem is leszek ezut\u00e1n sem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akh\u00e1ja eg\u00e9sz tartom\u00e1ny\u00e1ban senki sem veheti el t\u0151lem ezt a dicseked\u00e9st! Ezt \u00fagy mondom, mint akiben Krisztus igazs\u00e1ga lakik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mit gondoltok, mi\u00e9rt nem akartam elfogadni t\u0151letek semmit? Tal\u00e1n az\u00e9rt, mert nem szeretlek benneteket?! Dehogyis! Isten j\u00f3l tudja, mennyire szeretlek titeket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De tov\u00e1bbra is ezt fogom tenni, hogy elvegyem a dicsekv\u00e9s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t azokt\u00f3l \u201eapostolokt\u00f3l\u201d, akik el akarj\u00e1k elhitetni veletek, hogy az \u0151 munk\u00e1juk is ugyanaz, mint a mi\u00e9nk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert ezek hamis apostolok! Csal\u00f3k, akik becsapj\u00e1k az embereket, \u00e9s elhitetik vel\u00fck, hogy \u0151k Krisztus apostolai."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ez nem is csoda, hiszen maga a S\u00e1t\u00e1n is elhiteti az emberekkel, hogy \u0151 a vil\u00e1goss\u00e1g angyala."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem meglep\u0151 teh\u00e1t, ha a S\u00e1t\u00e1n szolg\u00e1i olyan \u00e1larcot vesznek fel, hogy az igazs\u00e1g szolg\u00e1inak l\u00e1tsszanak. V\u00e9g\u00fcl azonban megkapj\u00e1k, amit a tetteik szerint meg\u00e9rdemelnek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e1l szenved\u00e9sei \u00e9s \u201edicseked\u00e9se\u201d - Megint csak azt mondom, hogy senki se tartson engem bolondnak! Ha m\u00e9gis annak gondoltok, akkor fogadjatok el \u00edgy, hadd dicsekedjek egy kicsit, mint a bolondok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt most nem \u00fagy mondom, mintha az \u00dar sz\u00f3lna, hanem \u00fagy, mintha a dicseked\u00e9s miatt val\u00f3ban bolond lenn\u00e9k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sokan dicsekednek emberi m\u00f3don, hadd dicsekedjek h\u00e1t \u00e9n is!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hiszen ti olyan b\u00f6lcsek vagytok, hogy elt\u0171ritek a bolondokat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Igen, elt\u0171ritek, ha valaki szolg\u00e1iv\u00e1 tesz benneteket. Elt\u0171ritek, ha kihaszn\u00e1l, \u00e9l\u0151sk\u00f6dik, vagy uralkodik rajtatok, ha azt hiszi, hogy sokkal k\u00fcl\u00f6nb n\u00e1latok. Elt\u0171ritek m\u00e9g azt is, ha pofon \u00fct titeket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezve mondom, hogy mi \u201et\u00fal gyeng\u00e9k\u201d voltunk, hogy ilyen dolgokat tegy\u00fcnk veletek! Ha valaki mer\u00e9szel dicsekedni, akkor \u00e9n is dicsekedni fogok! \u00dagy mondom ezt, mintha bolond lenn\u00e9k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha ezek a hamis apostolok h\u00e9berek \u2014 h\u00e1t, \u00e9n is az vagyok! Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoznak? \u2014 \u00e9n is! \u00c1brah\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai? \u2014 \u00e9n is az vagyok!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha \u0151k Krisztus szolg\u00e1i, \u00e9n m\u00e9g ink\u00e1bb az vagyok! (Milyen bolond dolog \u00edgy dicsekedni!) Hiszen t\u00f6bbet dolgoztam, mint \u0151k! T\u00f6bbsz\u00f6r z\u00e1rtak b\u00f6rt\u00f6nbe, t\u00f6bbsz\u00f6r korb\u00e1csoltak meg, t\u00f6bbsz\u00f6r forogtam hal\u00e1los veszedelemben, mint \u0151k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A zsid\u00f3kt\u00f3l \u00f6tsz\u00f6r kaptam 39 korb\u00e1cs\u00fct\u00e9st,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "h\u00e1romszor bottal vertek meg, egyszer megk\u00f6veztek, h\u00e1romszor szenvedtem haj\u00f3t\u00f6r\u00e9st, egy \u00e9jszak\u00e1t \u00e9s egy napot h\u00e1ny\u00f3dtam a tenger hull\u00e1main."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Folyton \u00faton vagyok, sokszor voltam vesz\u00e9lyes helyzetekben: foly\u00f3kon, rabl\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt, a saj\u00e1t n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt, a nem zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt, v\u00e1rosban, puszt\u00e1ban, tengeren \u00e9s hamis testv\u00e9rek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sokat f\u00e1radoztam \u00e9s vesz\u0151dtem, gyakran \u00e1tvirrasztottam az \u00e9jszak\u00e1t, \u00e9heztem \u00e9s szomjaztam, sokszor nem volt mit ennem, sokszor f\u00e1ztam, vagy nem volt ruh\u00e1m."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A k\u00fcls\u0151 bajok \u00e9s neh\u00e9zs\u00e9gek mellett \u00e1lland\u00f3an hordozom az \u00f6sszes helyi gy\u00fclekezet gondj\u00e1t-baj\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha valaki a testv\u00e9rek k\u00f6z\u00f6tt er\u0151tlen, \u00e9n is viselem a gyenges\u00e9g\u00e9t! Ha valaki v\u00e9tkezik, vele egy\u00fctt engem is \u00e9get a sz\u00e9gyen!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ha m\u00e1r dicsekednem kell, akkor a gyenges\u00e9geimmel dicsekszem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00e9zus Istene \u00e9s Atyja, aki \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e1ldott, tudja, hogy igazat mondok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor Damaszkusz v\u00e1ros\u00e1ban voltam, el akartak fogni. Ez\u00e9rt Aret\u00e1sz kir\u00e1ly helytart\u00f3ja \u0151riztette a v\u00e1rost."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akkor az ablakon kereszt\u00fcl egy kos\u00e1rban leeresztettek a v\u00e1rosfalon k\u00edv\u00fclre, \u00e9s \u00edgy menek\u00fcltem meg a kez\u00e9b\u0151l."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1sok \u00e9s kijelent\u00e9sek - B\u00e1r semmi haszna sincs a dicseked\u00e9snek, m\u00e9gis hadd besz\u00e9ljek az \u00dart\u00f3l kapott l\u00e1tom\u00e1sokr\u00f3l \u00e9s kijelent\u00e9sekr\u0151l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ismerek egy embert a Krisztusban, akit tizenn\u00e9gy \u00e9vvel ezel\u0151tt felvittek egy id\u0151re a harmadik Mennybe. Hogy ezt a test\u00e9ben \u00e9lte \u00e1t, vagy a teste n\u00e9lk\u00fcl, azt csak Isten tudja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Csak azt tudom, hogy azt az embert \u2014 ak\u00e1r a test\u00e9ben, ak\u00e1r test\u00e9n k\u00edv\u00fcl, azt csak Isten tudn\u00e1 megmondani \u2014 felvitt\u00e9k a Paradicsomba, \u00e9s ott olyan dolgokat hallott, amelyeket nem szabad, de lehetetlen is lenne elmondania."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csak azt tudom, hogy azt az embert \u2014 ak\u00e1r a test\u00e9ben, ak\u00e1r test\u00e9n k\u00edv\u00fcl, azt csak Isten tudn\u00e1 megmondani \u2014 felvitt\u00e9k a Paradicsomba, \u00e9s ott olyan dolgokat hallott, amelyeket nem szabad, de lehetetlen is lenne elmondania."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ilyen dolgokkal dicsekszem, nem saj\u00e1t magammal. Vagy ha m\u00e9gis magammal, akkor is csak a gyenges\u00e9geimmel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pedig ha dicsekedni akarn\u00e9k, nem lenn\u00e9k ostoba, mert igazat mondan\u00e9k, de nem akarom, hogy b\u00e1rki is t\u00f6bbet gondoljon r\u00f3lam, mint amit l\u00e1tott a tetteimb\u0151l, vagy hallott t\u0151lem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S hogy el ne b\u00edzzam magam az \u00dart\u00f3l kapott k\u00fcl\u00f6nleges kijelent\u00e9sek miatt, egy \u201et\u00f6vist\u201d kaptam a testembe: a S\u00e1t\u00e1n egyik angyal\u00e1t. Az\u00e9rt kaptam, hogy \u00e1lland\u00f3an ostorozzon engem, hogy el ne bizakodjam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e1romszor k\u00e9rtem az Urat, hogy szabad\u00edtson meg ett\u0151l a \u201et\u00f6vist\u0151l\u201d,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de \u0151 ezt v\u00e1laszolta: \u201eEl\u00e9g az a kegyelem, amelyet kapt\u00e1l, mert az \u00e9n er\u0151m a te er\u0151tlens\u00e9ged \u00e1ltal \u00e9ri el a c\u00e9lj\u00e1t.\u201d Ez\u00e9rt boldogan dicsekszem a gyenges\u00e9geimmel, hogy Krisztus ereje lakjon bennem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mmel elviselem a gyenges\u00e9geimet, meg amikor az emberek b\u00e1ntanak, vagy rosszat mondanak r\u00f3lam, vagy amikor k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 neh\u00e9zs\u00e9gek \u00e9s bajok vesznek k\u00f6r\u00fcl, amikor az emberek \u00fcld\u00f6znek vagy rosszul b\u00e1nnak velem Krisztus miatt, mert amikor gyenge vagyok, akkor vagyok igaz\u00e1n er\u0151s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9sz vagyok ism\u00e9t hozz\u00e1tok menni - \u00dagy besz\u00e9lek, mint egy bolond, de ti k\u00e9nyszer\u00edtettetek r\u00e1. Igaz\u00e1ban nektek kellett volna j\u00f3t mondanotok r\u00f3lam, hiszen semmivel sem vagyok al\u00e1bbval\u00f3 azokn\u00e1l az \u00f6njel\u00f6lt \u201eszuper-apostolokn\u00e1l\u201d \u2014 noha val\u00f3j\u00e1ban semmi vagyok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor n\u00e1latok voltam, olyan dolgokat tettem, amelyek teljes m\u00e9rt\u00e9kben bizony\u00edtj\u00e1k, hogy val\u00f3ban apostol vagyok! L\u00e1tt\u00e1tok a jeleket, csod\u00e1kat \u00e9s hatalmas er\u0151ket, amelyek a szolg\u00e1latomban megmutatkoztak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t ti is megkaptatok mindent, amit a t\u00f6bbi helyi gy\u00fclekezet. Tal\u00e1n csak egy valamit nem: azt, hogy t\u0151letek nem fogadtam el semmif\u00e9le anyagi t\u00e1mogat\u00e1st. Bocs\u00e1ss\u00e1tok meg nekem ezt az \u201eigazs\u00e1gtalans\u00e1got\u201d!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Most teh\u00e1t k\u00e9sz vagyok harmadszor is elmenni hozz\u00e1tok, de most sem fogok t\u0151letek semmit sem k\u00e9rni, sem elfogadni. Engem nem az \u00e9rdekel, amitek van, hanem titeket magatokat szeretn\u00e9lek l\u00e1tni. Hiszen nem a gyerekeknek kell vagyont gy\u0171jteni\u00fck a sz\u00fcleik sz\u00e1m\u00e1ra, hanem ford\u00edtva!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n pedig sz\u00edvesen k\u00f6lt\u00f6m r\u00e1tok minden p\u00e9nzemet. S\u0151t, saj\u00e1t magamat is sz\u00edvesen odaadom a lelketek\u00e9rt. Ha \u00e9n ennyire szeretlek benneteket, ti vajon kev\u00e9sb\u00e9 szerettek engem?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Igen, az vil\u00e1gos, hogy \u00e9n magam nem haszn\u00e1ltalak ki benneteket. Azt gondolj\u00e1tok, hogy ez csak \u00fcgyes tr\u00fckk volt, hogy becsapjalak titeket?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vajon valamelyik testv\u00e9r, akit hozz\u00e1tok k\u00fcldtem, becsapott benneteket, \u00e9s elfogadott p\u00e9nzt vagy aj\u00e1nd\u00e9kot t\u0151letek? Ugye, hogy nem?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Val\u00f3ban, Tituszt \u00e9n k\u00e9rtem, hogy l\u00e1togasson meg titeket, \u00e9s vele egy\u00fctt k\u00fcldtem el azt a m\u00e1sik testv\u00e9rt is. Vajon Titusz kihaszn\u00e1lt benneteket, \u00e9s elfogadott valamit t\u0151letek? Ugye, hogy nem? Ti magatok l\u00e1tt\u00e1tok, hogy Titusz \u00e9s \u00e9n ugyan\u00fagy viselkedt\u00fcnk k\u00f6z\u00f6ttetek. Igen, mi ugyanabban a Szellemben tesz\u00fcnk mindent, \u00e9s ugyanazon az \u00faton j\u00e1runk!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most lehet, hogy azt gondolj\u00e1tok: ez az ember egyre csak mag\u00e1t pr\u00f3b\u00e1lja v\u00e9deni \u00e9s mentegetni. Pedig eg\u00e9szen m\u00e1sr\u00f3l van sz\u00f3! Amit \u00edrtam, azt Isten el\u0151tt, Krisztusban mondom, \u00e9s a ti \u00e9rdeketekben! Benneteket szeretn\u00e9lek mindezzel meger\u0151s\u00edteni, akiket annyira szeretek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert f\u00e9lek, hogy amikor meg\u00e9rkezem hozz\u00e1tok, nem olyannak tal\u00e1llak majd benneteket, mint amilyennek szeretn\u00e9lek \u2014 \u00e9s ti is hasonl\u00f3k\u00e9ppen csal\u00f3dni fogtok bennem. F\u00e9lek, hogy veszeked\u00e9st, irigys\u00e9get, haragot, \u00f6nz\u00e9st, r\u00e1galmaz\u00e1st, v\u00e1daskod\u00e1st, b\u00fcszkes\u00e9get \u00e9s rendetlens\u00e9get tal\u00e1lok k\u00f6z\u00f6ttetek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00e9lek, hogy amikor odamegyek, ism\u00e9t megal\u00e1z engem az \u00e9n Istenem k\u00f6z\u00f6ttetek: szomorkodni \u00e9s sz\u00e9gyenkezni fogok miattatok. Meg fogom gy\u00e1szolni azokat, akik v\u00e9tkeztek, \u00e9s m\u00e9gsem akart\u00e1k megv\u00e1ltoztatni az \u00e9let\u00fcket, sem nem ford\u00edtottak h\u00e1tat a kicsapong\u00f3 \u00e9letnek, a szexu\u00e1lis \u00e9s egy\u00e9b sz\u00e9gyenletes b\u0171neiknek."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Z\u00e1r\u00f3 figyelmeztet\u00e9sek \u00e9s \u00fcdv\u00f6zletek - Ez lesz a harmadik l\u00e1togat\u00e1som n\u00e1latok. Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy meg van \u00edrva: \u201eMinden v\u00e1dat k\u00e9t vagy h\u00e1rom tan\u00fa szav\u00e1nak kell meger\u0151s\u00edtenie!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Legut\u00f3bb, a m\u00e1sodik l\u00e1togat\u00e1som alkalm\u00e1val figyelmeztettem azokat, akik a l\u00e1togat\u00e1som el\u0151tt v\u00e9tkeztek. Most, hogy t\u00e1vol vagyok, ism\u00e9t figyelmeztetek mindenkit, aki v\u00e9tkezik: amikor ism\u00e9t hozz\u00e1tok megyek, nem leszek eln\u00e9z\u0151 a b\u0171n\u00f6s\u00f6kh\u00f6z!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szeretn\u00e9tek biztosan tudni, hogy \u00e1ltalam val\u00f3ban a Krisztus sz\u00f3l? Meg fogj\u00e1tok l\u00e1tni, hogy \u0151 egy\u00e1ltal\u00e1n nem gyenge, hanem nagyon is er\u0151teljes k\u00f6z\u00f6ttetek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Igaz ugyan, hogy amikor megfesz\u00edtett\u00e9k, akkor gyenge volt, de most m\u00e1r Isten ereje \u00e1ltal \u00e9l. Igaz, hogy Krisztusban mi is gyeng\u00e9k vagyunk, de az is igaz, hogy Krisztussal mi is er\u0151teljesnek fogunk bizonyulni Isten ereje \u00e1ltal, amikor k\u00f6z\u00f6ttetek lesz\u00fcnk!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vizsg\u00e1lj\u00e1tok meg magatokat, hogy val\u00f3ban hitben \u00e9ltek-e! Tegy\u00e9tek pr\u00f3b\u00e1ra magatokat! Vagy tal\u00e1n nem tudj\u00e1tok, hogy J\u00e9zus Krisztus bennetek \u00e9l? Term\u00e9szetesen csak akkor, ha val\u00f3ban hitben \u00e9ltek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rem\u00e9lem, felismeritek, hogy mibenn\u00fcnk igaz\u00e1n Krisztus \u00e9l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az\u00e9rt im\u00e1dkozunk Istenhez, hogy semmi rosszat ne tegyetek. Nem az a fontos ugyanis, hogy rajtunk l\u00e1ss\u00e1tok, \u00e9s elismerj\u00e9tek, hogy benn\u00fcnk Krisztus \u00e9l. Fontosabb, hogy val\u00f3ban azt tegy\u00e9tek, ami j\u00f3 \u00e9s helyes. M\u00e9g akkor is, ha r\u00f3lunk azt gondolj\u00e1tok, hogy Krisztus nem \u00e9l benn\u00fcnk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A val\u00f3s\u00e1ggal szemben \u00fagysem tehet\u00fcnk semmit, csak a val\u00f3s\u00e1g\u00e9rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ha mi gyeng\u00e9k vagyunk is, m\u00e9gis \u00f6r\u00fcl\u00fcnk, ha ti er\u0151sek vagytok! Az\u00e9rt im\u00e1dkozunk, hogy ti egyre er\u0151sebbek \u00e9s t\u00f6k\u00e9letesebbek legyetek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezeket a dolgokat az\u00e9rt \u00edrom most a t\u00e1volb\u00f3l, hogy amikor meg\u00e9rkezem, ne kelljen szigor\u00faan b\u00e1nnom veletek. Mert az \u00dart\u00f3l a szellemi fel\u00e9p\u00edt\u00e9setekre \u00e9s meger\u0151s\u00edt\u00e9setekre kaptam a hatalmat, nem arra, hogy romboljalak benneteket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, most b\u00facs\u00fazom: t\u00f6rekedjetek a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gre, vegy\u00e9tek komolyan a figyelmeztet\u00e9s\u00fcnket, \u00e9s tegy\u00e9tek meg, amire k\u00e9rtelek benneteket! Legyetek egyet\u00e9rt\u00e9sben, \u00e9s \u00e9ljetek b\u00e9kess\u00e9gben egym\u00e1ssal, s akkor Isten, aki a szeretet \u00e9s a b\u00e9kess\u00e9g forr\u00e1sa, veletek lesz!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek egym\u00e1st szent cs\u00f3kkal! Az itteni testv\u00e9rek k\u00f6sz\u00f6ntenek benneteket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00dar J\u00e9zus Krisztus kegyelme, Isten szeretete \u00e9s a Szent Szellem k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge legyen veletek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}