{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "2 Kings",
    "book_nr": "12",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 kir\u00e1ly \u00e9s Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta - Miut\u00e1n Ah\u00e1b kir\u00e1ly meghalt, Mo\u00e1b ler\u00e1zta mag\u00e1r\u00f3l Izr\u00e1el fennhat\u00f3s\u00e1g\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy Ahazj\u00e1, Ah\u00e1b fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya Sam\u00e1ri\u00e1ban, palot\u00e1ja f\u00f6ls\u0151 terasz\u00e1r\u00f3l leesett a korl\u00e1ton kereszt\u00fcl, \u00e9s s\u00falyosan megs\u00e9r\u00fclt. K\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt h\u00e1t Ekr\u00f3nba, ezzel a megb\u00edzat\u00e1ssal: \u201eMenjetek, k\u00e9rdezz\u00e9tek meg Ekron isten\u00e9t, Ba\u00e1lzeb\u00fabot, hogy felgy\u00f3gyulok-e ebb\u0151l a betegs\u00e9gb\u0151l!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala sz\u00f3lt a tisbei Ill\u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: \u201eSam\u00e1ria kir\u00e1lya k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Ekr\u00f3nba. Menj, \u00e9s keresd meg \u0151ket. Ezt mondd nekik: \u00bbAz\u00e9rt mentek Ba\u00e1lzeb\u00fabhoz, Ekron isten\u00e9hez tan\u00e1csot k\u00e9rni, mert nincs Isten Izr\u00e1elben?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Most h\u00e1t mondj\u00e1tok meg uratoknak: azt \u00fczeni neki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy nem fog f\u00f6lkelni az \u00e1gyb\u00f3l, amelyben fekszik, hanem biztosan meghal!\u00ab\u201d Ill\u00e9s elmondta ezt a k\u00f6veteknek, majd otthagyta \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor a k\u00f6vetek visszat\u00e9rtek a kir\u00e1lyhoz, \u0151 megk\u00e9rdezte: \u201eMi\u00e9rt j\u00f6ttetek vissza ilyen hamar?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azok \u00edgy feleltek: \u201eMert tal\u00e1lkoztunk egy f\u00e9rfival, aki ezt mondta: \u00bbMenjetek vissza a kir\u00e1lyhoz, aki elk\u00fcld\u00f6tt benneteket! Mondj\u00e1tok meg neki, hogy ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Az\u00e9rt mentek Ba\u00e1lzeb\u00fabhoz, Ekron isten\u00e9hez tan\u00e1csot k\u00e9rni, mert nincs Isten Izr\u00e1elben?! Ez\u00e9rt nem fogsz f\u00f6lkelni az \u00e1gyb\u00f3l, amelyben fekszel, hanem biztosan meghalsz!\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kir\u00e1ly megk\u00e9rdezte: \u201eMilyen volt az az ember?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eSz\u0151rb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6peny volt rajta, b\u0151r\u00f6vvel a derek\u00e1n.\u201d \u2014 felelt\u00e9k azok. \u201eAkkor biztosan a tisbei Ill\u00e9s volt az!\u201d \u2014 mondta a kir\u00e1ly."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor elk\u00fcldte egyik tisztj\u00e9t 50 katon\u00e1val Ill\u00e9s\u00e9rt. A tiszt meglep\u0151dve l\u00e1tta, hogy Ill\u00e9s \u00e9ppen egy domb tetej\u00e9n \u00fcl. F\u00f6lki\u00e1ltott neki: \u201eIsten embere, a kir\u00e1ly parancsolja, hogy j\u00f6jj le!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHa \u00e9n Isten embere vagyok, akkor sz\u00e1lljon t\u0171z az \u00e9gb\u0151l r\u00e1d, meg az embereidre, \u00e9s \u00e9gessen meg titeket!\u201d Ekkor val\u00f3ban t\u0171z j\u00f6tt az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s meg\u00e9gette mind a tisztet, mind pedig az 50 katon\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a kir\u00e1ly m\u00e1sik 50 f\u0151s csapatot k\u00fcld\u00f6tt Ill\u00e9s\u00e9rt, egy m\u00e1sik tiszt vezet\u00e9s\u00e9vel. Ez a tiszt is f\u00f6lki\u00e1ltott Ill\u00e9snek: \u201eIsten embere, a kir\u00e1ly parancsolja, hogy azonnal j\u00f6jj le!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHa \u00e9n Isten embere vagyok, akkor sz\u00e1lljon t\u0171z az \u00e9gb\u0151l r\u00e1d \u00e9s az embereidre, \u00e9s \u00e9gessen meg titeket!\u201d Ekkor ism\u00e9t t\u0171z j\u00f6tt az \u00e9gb\u0151l, \u00e9s meg\u00e9gette mind a tisztet, mind pedig az 50 katon\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a kir\u00e1ly \u00fajabb 50 f\u0151s csapatot k\u00fcld\u00f6tt Ill\u00e9s\u00e9rt, egy harmadik tiszt vezet\u00e9s\u00e9vel. Azonban ez a harmadik tiszt f\u00f6lment Ill\u00e9shez a dombra, t\u00e9rdre esett el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt: \u201eK\u00e9rlek, Isten embere, legyen becs\u00fclete szemedben az \u00e9letemnek, \u00e9s az \u00e9n 50 emberem \u00e9let\u00e9nek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e9zd, az el\u0151z\u0151 k\u00e9t tisztet \u00e9s 50 f\u0151s csapatukat elpuszt\u00edtotta az \u00e9gb\u0151l j\u00f6v\u0151 t\u0171z, ez\u00e9rt k\u00e9rlek, k\u00edm\u00e9ld meg az \u00e9let\u00fcnket!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala sz\u00f3lt Ill\u00e9snek: \u201eMenj vele, ne f\u00e9lj!\u201d Ill\u00e9s el is ment a katon\u00e1kkal Ahazj\u00e1 kir\u00e1lyhoz,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta neki: \u201eK\u00f6veteket k\u00fcldt\u00e9l, hogy \u00e1ltaluk Ba\u00e1lzeb\u00fabt\u00f3l, Ekron isten\u00e9t\u0151l k\u00e9rj tan\u00e1csot. Vajon nincs Isten Izr\u00e1elben, hogy az \u0151 szav\u00e1t k\u00e9rdezted volna?! Mivel ezt tetted, nem fogsz f\u00f6lkelni az \u00e1gyb\u00f3l, amelyben fekszel, hanem biztosan meghalsz!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m, Izr\u00e1el kir\u00e1lya - Ahazj\u00e1 val\u00f3ban meg is halt, ahogy ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Ill\u00e9s \u00e1ltal megmondta. Mivel Ahazj\u00e1nak nem volt fia, hal\u00e1la ut\u00e1n J\u00f3r\u00e1m lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya. Uralkod\u00e1s\u00e1t akkor kezdte meg, amikor J\u00fad\u00e1ban J\u00f3r\u00e1m, J\u00f3saf\u00e1t fia uralkodott m\u00e1r m\u00e1sodik \u00e9ve."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 egy\u00e9b tetteit pedig f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felragadja Ill\u00e9st a f\u00f6ldr\u0151l - Amikor m\u00e1r k\u00f6zeledett az ideje, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 forg\u00f3sz\u00e9llel f\u00f6lragadja Ill\u00e9st a mennybe, Ill\u00e9s \u00e9s Elizeus elindultak Gilg\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEngem maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt B\u00e9telbe \u2014 mondta Ill\u00e9s Elizeusnak \u2014, de te csak maradj itt!\u201d De Elizeus ezt felelte: \u201eAmilyen biztos, hogy \u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s te is \u00e9lsz, olyan biztos, hogy veled megyek, s nem hagylak el!\u201d \u00cdgy h\u00e1t tov\u00e1bbmentek ketten. Amikor B\u00e9telbe \u00e9rkeztek,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "az ottani pr\u00f3f\u00e9ta-tan\u00edtv\u00e1nyok megk\u00e9rdezt\u00e9k Elizeust\u00f3l: \u201eNem tudod, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9g ma elragadja mesteredet t\u0151led?\u201d \u201e\u00c9n is tudom, de hallgassatok!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta Elizeus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eEngem maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt Jerik\u00f3ba \u2014 mondta Ill\u00e9s Elizeusnak \u2014, de te csak maradj itt!\u201d \u0150 ism\u00e9t ezt felelte: \u201eAmilyen biztos, hogy \u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s te is \u00e9lsz, olyan biztos, hogy veled megyek, s nem hagylak el!\u201d \u00cdgy h\u00e1t tov\u00e1bbmentek ketten. Amikor Jerik\u00f3ba \u00e9rkeztek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "az ottani pr\u00f3f\u00e9ta-tan\u00edtv\u00e1nyok megk\u00e9rdezt\u00e9k Elizeust\u00f3l: \u201eNem tudod, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9g ma elragadja mesteredet t\u0151led?\u201d \u201e\u00c9n is tudom, hallgassatok!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta Elizeus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eEngem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a Jord\u00e1nhoz k\u00fcld\u00f6tt \u2014 mondta Ill\u00e9s Elizeusnak \u2014, de te csak maradj itt!\u201d De Elizeus megint ezt felelte: \u201eAmilyen biztos, hogy \u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s te is \u00e9lsz, olyan biztos, hogy veled megyek, s nem hagylak el!\u201d \u00cdgy h\u00e1t tov\u00e1bbmentek ketten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9ta-tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl \u00f6tvenen k\u00f6vett\u00e9k \u0151ket, de j\u00f3kora t\u00e1vols\u00e1gra meg\u00e1lltak, \u00e9s onnan figyelt\u00e9k, mi t\u00f6rt\u00e9nik. Amikor Ill\u00e9s meg Elizeus a Jord\u00e1n partj\u00e1ra \u00e9rtek,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ill\u00e9s levette a k\u00f6peny\u00e9t, \u00f6sszehajtotta, \u00e9s r\u00e1csapott vele a v\u00edzre. Ekkor a v\u00edz kett\u00e9v\u00e1lt, s \u0151k ketten sz\u00e1raz l\u00e1bbal keltek \u00e1t a foly\u00f3n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amint a t\u00fals\u00f3 partra \u00e9rtek, Ill\u00e9s ezt mondta Elizeusnak: \u201eK\u00e9rj valamit, miel\u0151tt engem elragadnak t\u0151led!\u201d Elizeus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eA benned l\u00e9v\u0151 szellem k\u00e9tszeres m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t k\u00e9rem!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eNeh\u00e9z dolgot k\u00e9rt\u00e9l \u2014 felelte Ill\u00e9s \u2014, de ha megl\u00e1tsz engem, amikor elragadnak t\u0151led, akkor megkapod, amit k\u00e9rt\u00e9l. Ha nem, akkor nem kapod meg.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tov\u00e1bbmentek, \u00e9s besz\u00e9lgettek. Hirtelen egy t\u0171zben \u00e9g\u0151 harci szek\u00e9r jelent meg, t\u0171z-lovakkal, \u00e9s elv\u00e1lasztotta \u0151ket egym\u00e1st\u00f3l. Ill\u00e9st a forg\u00f3sz\u00e9l f\u00f6lragadta a mennybe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elizeus mindezt l\u00e1tta, \u00e9s f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201eAty\u00e1m! Aty\u00e1m! Izr\u00e1el harci szekerei \u00e9s lovai!\u201d Elizeus nem l\u00e1tta t\u00f6bb\u00e9 Ill\u00e9st. Ezut\u00e1n Elizeus levetette a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s k\u00e9t r\u00e9szre szak\u00edtotta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor Ill\u00e9st elragadt\u00e1k, a k\u00f6penye lehullott r\u00f3la. Ezt Elizeus f\u00f6lvette a f\u00f6ldr\u0151l. Majd elindult vissza, a Jord\u00e1n fel\u00e9. A parton meg\u00e1llt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "fogta Ill\u00e9s k\u00f6peny\u00e9t, r\u00e1csapott vele a v\u00edzre, \u00e9s ezt mondta: \u201eHol van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Ill\u00e9s Istene?\u201d A v\u00edz azonnal kett\u00e9v\u00e1lt, \u00e9s Elizeus \u00e1tment a t\u00falpartra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elizeus Ill\u00e9s hely\u00e9re l\u00e9p - Amikor a jerik\u00f3i pr\u00f3f\u00e9ta-tan\u00edtv\u00e1nyok csoportja megl\u00e1tta Elizeust, ezt mondt\u00e1k: \u201eAz Ill\u00e9sben l\u00e9v\u0151 szellem megnyugodott Elizeuson!\u201d Azut\u00e1n el\u00e9je mentek, \u00e9s f\u00f6ldig hajoltak el\u0151tte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd ezt k\u00e9rt\u00e9k Elizeust\u00f3l: \u201eL\u00e1tod, itt van k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk 50 er\u0151s f\u00e9rfi, hadd menjenek el, hogy megkeress\u00e9k mesteredet! Tal\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme ragadta el, \u00e9s letette valamelyik hegyen vagy v\u00f6lgyben.\u201d De Elizeus ezt mondta: \u201eNe k\u00fcldj\u00e9tek el \u0151ket!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De addig-addig unszolt\u00e1k, hogy v\u00e9gre beleegyezett: \u201eJ\u00f3l van, h\u00e1t k\u00fcldj\u00e9tek el \u0151ket!\u201d El is k\u00fcldt\u00e9k azt az 50 f\u0151s csapatot, de h\u00e1romnapi keres\u00e9s ut\u00e1n sem tal\u00e1lt\u00e1k meg Ill\u00e9st."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor visszat\u00e9rtek Jerik\u00f3ba, ahol Elizeus volt, \u0151 ezt mondta: \u201eMondtam, hogy ne menjetek!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Meggy\u00f3gy\u00edtottam ezt a vizet - Ezut\u00e1n a jerik\u00f3i f\u00e9rfiak Elizeushoz mentek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eN\u00e9zd, milyen j\u00f3 lak\u00f3hely ez a v\u00e1ros, amint magad is l\u00e1tod! Csak az a baj, hogy a vize eg\u00e9szs\u00e9gtelen, a f\u00f6ldje pedig term\u00e9ketlen.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elizeus ezt mondta: \u201eHozzatok nekem egy \u00faj t\u00e1lat, \u00e9s tegyetek bele s\u00f3t!\u201d Oda is vitt\u00e9k hozz\u00e1, amit k\u00e9rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor Elizeus kiment a v\u00e1ros melletti forr\u00e1shoz, \u00e9s belesz\u00f3rta a s\u00f3t, majd azt mondta: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbMeggy\u00f3gy\u00edtottam ezt a vizet, nem sz\u00e1rmazik ezent\u00fal bel\u0151le hal\u00e1l \u00e9s term\u00e9ketlens\u00e9g.\u00ab\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A v\u00edz val\u00f3ban eg\u00e9szs\u00e9ges lett, \u00e9s att\u00f3l kezdve mindm\u00e1ig ilyen is maradt \u2014 \u00fagy, ahogy Elizeus mondta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t kics\u00fafol\u00f3 fi\u00fak veszte - Azut\u00e1n B\u00e9telbe ment. Amikor a dombon f\u00f6lfel\u00e9 k\u00f6zeledett a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz, \u00e9ppen egy csopor fi\u00fa j\u00f6tt ki a v\u00e1rosb\u00f3l vele szemben. Cs\u00fafolni kezdt\u00e9k: \u201eMenj innen, kopasz! Menj innen, kopasz!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elizeus visszafordult, r\u00e1juk n\u00e9zett, \u00e9s meg\u00e1tkozta \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben. Ekkor k\u00e9t n\u0151st\u00e9nymedve j\u00f6tt ki az erd\u0151b\u0151l, megt\u00e1madt\u00e1k a fi\u00fakat, \u00e9s k\u00f6z\u00fcl\u00fck negyvenkett\u0151t meg\u00f6ltek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Elizeus elment a K\u00e1rmel-hegyre, majd visszat\u00e9rt Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m, Izr\u00e1el kir\u00e1lya - J\u00f3saf\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 18. \u00e9v\u00e9ben lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya J\u00f3r\u00e1m, Ah\u00e1b fia Sam\u00e1ri\u00e1ban, \u00e9s 12 esztendeig uralkodott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart. B\u00e1r nem annyira, mint apja vagy anyja, hiszen lerombolta Ba\u00e1l oszlop\u00e1t, amelyet apja emelt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e9gis ragaszkodott Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak b\u0171n\u00e9hez, amellyel \u0151 b\u0171nbe vezette Izr\u00e1elt. Ett\u0151l J\u00f3r\u00e1m sem t\u00e9rt el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mo\u00e1b kir\u00e1lya, M\u00e9sa juhteny\u00e9szt\u00e9ssel foglalkozott, \u00e9s nagyon nagy juhny\u00e1jai voltak. \u00c9vente 100 000 b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s 100 000 kost k\u00fcld\u00f6tt \u2014 megny\u00edr\u00e1suk el\u0151tt \u2014 ad\u00f3 fej\u00e9ben Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azonban, amint Ah\u00e1b meghalt, Mo\u00e1b kir\u00e1lya ler\u00e1zta mag\u00e1r\u00f3l Izr\u00e1el fennhat\u00f3s\u00e1g\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Emiatt J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly elhat\u00e1rozta, hogy hadj\u00e1ratot ind\u00edt Mo\u00e1b ellen, \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1b\u00f3l kiindulva \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Izr\u00e1el eg\u00e9sz hadsereg\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt J\u00f3saf\u00e1thoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz, ezzel az \u00fczenettel: \u201eMo\u00e1b kir\u00e1lya f\u00f6ll\u00e1zadt ellenem. Elj\u00f6ssz-e velem, hogy egy\u00fctt harcoljunk ellene?\u201d J\u00f3saf\u00e1t ezt v\u00e1laszolta: \u201eElmegyek \u00e9n is, mint te; hadseregem is, mint a te hadsereged; lovaim is, mint a te lovaid.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e1rom kir\u00e1ly k\u00e9r tan\u00e1csot Elizeust\u00f3l - Majd megk\u00e9rdezte: \u201eMelyik \u00faton vonuljunk f\u00f6l Mo\u00e1b ellen?\u201d J\u00f3r\u00e1m ezt felelte: \u201eAzon, amelyik Edom sivatag\u00e1n vezet kereszt\u00fcl.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t h\u00e1rom hadsereg vonult f\u00f6l egy\u00fctt, h\u00e1rom kir\u00e1ly \u2014 Izr\u00e1el, J\u00fada \u00e9s Edom kir\u00e1lya \u2014 vezet\u00e9s\u00e9vel. Azonban ker\u00fcl\u0151 \u00faton mentek Mo\u00e1b fel\u00e9, \u00e9s 7 nap ut\u00e1n m\u00e1r minden viz\u00fck elfogyott. Sem a hadseregnek, sem a vel\u00fck l\u00e9v\u0151, l\u00e1bon hajtott \u00e1llatoknak nem volt iv\u00f3vize."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl Izr\u00e1el kir\u00e1lya f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201eJaj! L\u00e1tom m\u00e1r, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csak az\u00e9rt h\u00edvta ide ezt a h\u00e1rom kir\u00e1lyt, hogy kiszolg\u00e1ltasson minket ellens\u00e9geinknek, a mo\u00e1biaknak!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3saf\u00e1t ezt k\u00e9rdezte: \u201eNincs itt egy sem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, hogy \u00e1ltala tan\u00e1csot k\u00e9rhetn\u00e9nk?\u201d Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak egyik szolg\u00e1ja v\u00e1laszolt: \u201eItt van vel\u00fcnk Elizeus, S\u00e1f\u00e1t fia, aki Ill\u00e9s seg\u00edt\u0151je volt.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eBizony, n\u00e1la van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 besz\u00e9de!\u201d \u2014 mondta J\u00f3saf\u00e1t. \u00cdgy h\u00e1t a h\u00e1rom kir\u00e1ly \u2014 Izr\u00e1el kir\u00e1lya, J\u00f3saf\u00e1t \u00e9s Edom kir\u00e1lya \u2014 f\u00f6lkereste Elizeust."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De Elizeus \u00edgy fogadta Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t: \u201eMinek j\u00f6tt\u00e9l ide? Semmi k\u00f6z\u00f6m hozz\u00e1d! Menj ap\u00e1d \u00e9s any\u00e1d pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ihoz!\u201d Izr\u00e1el kir\u00e1lya azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eK\u00e9rlek, ne utas\u00edts el! L\u00e1tod, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az\u00e9rt h\u00edvott \u00f6ssze benn\u00fcnket \u2014 ezt a h\u00e1rom kir\u00e1lyt \u00e9s seregeiket \u2014, hogy kiszolg\u00e1ltasson minket a mo\u00e1biaknak!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, a Seregek Ur\u00e1ra esk\u00fcsz\u00f6m, akit szolg\u00e1lok, hogy ha nem lenn\u00e9k tekintettel J\u00f3saf\u00e1tra, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1ra, veled sz\u00f3ba sem \u00e1lln\u00e9k, m\u00e9g csak r\u00e1d sem n\u00e9zn\u00e9k!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De j\u00f3l van, h\u00edvjatok ide egy h\u00e1rf\u00e1s zen\u00e9szt!\u201d Amikor az pengetni kezdte h\u00e1rf\u00e1j\u00e1t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keze meg\u00e9rintette Elizeust,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "aki pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni kezdett: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbMegtelnek v\u00edzzel a g\u00f6dr\u00f6k ebben a kisz\u00e1radt foly\u00f3mederben!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem lesz sem sz\u00e9l, sem es\u0151, m\u00e9gis megtelik az eg\u00e9sz meder v\u00edzzel. Ihattok b\u0151ven bel\u0151le, ti is, meg \u00e1llataitok is.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De m\u00e9g ez is csek\u00e9lys\u00e9g az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra. Ezen f\u00f6l\u00fcl m\u00e9g a mo\u00e1biakat is kiszolg\u00e1ltatja nektek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elfoglalj\u00e1tok majd meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosaikat, minden fontosabb v\u00e1rost, kiv\u00e1gj\u00e1tok a hasznos f\u00e1kat, bet\u00f6mitek forr\u00e1saikat, \u00e9s k\u00f6veket sz\u00f3rtok sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeikre.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel, az \u00e9tel\u00e1ldozat idej\u00e9n Edom fel\u0151l hirtelen v\u00edz\u00e1radat j\u00f6tt, s el\u00f6nt\u00f6tte az eg\u00e9sz vid\u00e9ket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A mo\u00e1biak mind megtudt\u00e1k, hogy a h\u00e1rom kir\u00e1ly hadj\u00e1ratot ind\u00edtott ellen\u00fck. \u00d6sszegy\u0171jt\u00f6ttek h\u00e1t orsz\u00e1gukb\u00f3l minden fegyverforgat\u00f3 f\u00e9rfit, \u00e9s a hat\u00e1rukhoz vonultak. Ott v\u00e1rt\u00e1k a t\u00e1mad\u00e1st."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azon a reggelen, amikor f\u00f6lkeltek, a nap f\u00e9nye v\u00f6r\u00f6sen t\u00fckr\u00f6z\u0151d\u00f6tt a v\u00edzr\u0151l. A mo\u00e1biak ezt \u00fagy l\u00e1tt\u00e1k, mintha v\u00e9r lett volna,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Ez csakis v\u00e9r lehet! Biztosan egym\u00e1s ellen t\u00e1madt az a h\u00e1rom kir\u00e1ly, \u00e9s seregeik egym\u00e1st kaszabolt\u00e1k le! Most azut\u00e1n rajta, szerezz\u00fcnk nagy zs\u00e1km\u00e1nyt!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De mikor a k\u00f6zel\u00fckbe \u00e9rtek, az izr\u00e1eliek is megindultak, \u00e9s levert\u00e9k a mo\u00e1biakat, akik megfutamodtak. Az izr\u00e1eli sereg \u00fcld\u00f6zte \u0151ket, \u00e9s sokat lev\u00e1gtak k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elfoglalt\u00e1k v\u00e1rosaikat, kiv\u00e1gt\u00e1k hasznos f\u00e1ikat, bet\u00f6mt\u00e9k forr\u00e1saikat, \u00e9s k\u00f6veket sz\u00f3rtak sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeikre. V\u00e9g\u00fcl m\u00e1r csak K\u00edr-Haraset v\u00e1rosfalai \u00e1lltak ellen. Az izr\u00e1eli paritty\u00e1sok azt is k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k, \u00e9s ostromolni kezdt\u00e9k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mo\u00e1b kir\u00e1lya l\u00e1tta, hogy veszt\u00e9sre \u00e1ll, ez\u00e9rt maga mell\u00e9 vett 700 harcost, \u00e9s kivont karddal megpr\u00f3b\u00e1ltak kit\u00f6rni az ostromgy\u0171r\u0171b\u0151l Edom kir\u00e1ly\u00e1val szemben, de kudarcot vallottak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ekkor Mo\u00e1b kir\u00e1lya fogta legid\u0151sebb fi\u00e1t, a tr\u00f3n\u00f6r\u00f6k\u00f6st, \u00e9s az ostroml\u00f3 sereg szeme l\u00e1tt\u00e1ra \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul f\u00f6l\u00e1ldozta a v\u00e1ros fal\u00e1n. Ezen annyira f\u00f6lh\u00e1borodott az izr\u00e1eli sereg, hogy abbahagyt\u00e1k az ostromot, \u00e9s hazat\u00e9rtek Izr\u00e1elbe."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elizeus \u00e9s az \u00f6zvegyasszony olajos kors\u00f3ja - T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9b\u0151l az egyik pr\u00f3f\u00e9ta meghalt. Az \u00f6zvegye Elizeushoz fordult, \u00e9s elpanaszolta: \u201eUram, tudod, hogy a f\u00e9rjem, a te szolg\u00e1d tisztelte \u00e9s f\u00e9lte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t. Azonban meghalt, \u00e9s ad\u00f3ss\u00e1got hagyott r\u00e1nk. A hitelez\u0151je pedig most a k\u00e9t fiamat akarja elvinni, hogy ad\u00f3srabszolg\u00e1i legyenek, mivel nem tudom kifizetni a f\u00e9rjem tartoz\u00e1s\u00e1t.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elizeus ezt k\u00e9rdezte: \u201eHogyan tudn\u00e9k seg\u00edteni rajtatok? Mi van a h\u00e1zadban?\u201d \u201eNincs egyebem, csak egy kors\u00f3 olaj\u201d \u2014 v\u00e1laszolta az asszony."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3l van \u2014 mondta Elizeus \u2014, akkor menj haza, \u00e9s k\u00e9rj k\u00f6lcs\u00f6n a szomsz\u00e9daidt\u00f3l mindenf\u00e9le \u00fcres ed\u00e9nyeket, amennyit csak tudsz!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n z\u00e1rk\u00f3zz be a h\u00e1zadba a fiaiddal egy\u00fctt, \u00e9s t\u00f6ltsd meg az \u00fcres ed\u00e9nyeket a kors\u00f3db\u00f3l! Amelyik megtelt, azt \u00e1ll\u00edtsd f\u00e9lre.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az asszony \u00edgy is tett. Bez\u00e1rk\u00f3zott a fiaival egy\u00fctt, akik a keze al\u00e1 adogatt\u00e1k az ed\u00e9nyeket, \u0151 meg sorra megt\u00f6lt\u00f6tte valamennyit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r mind megtelt, mondta a fi\u00e1nak: \u201eAdd ide a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fcres kors\u00f3t!\u201d \u201eNincs t\u00f6bb, m\u00e1r mind megtelt\u201d \u2014 felelte az. Ekkor a kors\u00f3b\u00f3l sem folyt tov\u00e1bb az olaj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az asszony ekkor visszament az Isten ember\u00e9hez, Elizeushoz, \u00e9s elmondta, mi t\u00f6rt\u00e9nt. \u0150 pedig ezt tan\u00e1csolta: \u201eEredj, add el az olajat, \u00e9s fizesd ki a tartoz\u00e1st. Ami marad, abb\u00f3l meg \u00e9lhettek a fiaiddal egy\u00fctt.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elizeus szava szerint a medd\u0151 asszonynak fia sz\u00fcletik - Elizeus id\u0151nk\u00e9nt megfordult S\u00fanem v\u00e1ros\u00e1ban. \u00c9lt ott egy j\u00f3m\u00f3d\u00fa asszony a f\u00e9rj\u00e9vel, aki t\u00f6bbsz\u00f6r is vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1tta a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t. Ez\u00e9rt, ha arra j\u00e1rt, Elizeus mindig bet\u00e9rt hozz\u00e1juk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva az asszony megk\u00e9rte a f\u00e9rj\u00e9t: \u201eN\u00e9zd, l\u00e1tom, hogy ez az Elizeus, aki id\u0151nk\u00e9nt n\u00e1lunk vend\u00e9geskedik, Isten szent embere."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9p\u00edts\u00fcnk a sz\u00e1m\u00e1ra egy kis vend\u00e9gszob\u00e1t az emeleten, \u00e9s tegy\u00fcnk oda \u00e1gyat, asztalt, sz\u00e9ket \u00e9s m\u00e9csest. S ha ezut\u00e1n megint erre j\u00e1r, hadd sz\u00e1lljon meg n\u00e1lunk abban a szob\u00e1ban!\u201d \u00cdgy is lett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egyszer Elizeus \u00e9ppen ebben a szob\u00e1ban sz\u00e1llt meg, \u00e9s lefek\u00fcdt az \u00e1gyra pihenni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd ezt mondta a szolg\u00e1j\u00e1nak, G\u00e9h\u00e1zinak: \u201eH\u00edvd ide a vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3nkat, ezt a s\u00fanemi asszonyt. De el\u0151bb k\u00e9rdezd meg t\u0151le, mivel viszonozhatn\u00e1nk sz\u00edvess\u00e9g\u00e9t, hiszen olyan nagy szeretettel gondoskodik r\u00f3lunk! Akarja-e, hogy sz\u00f3ljunk \u00e9rdek\u00e9ben a kir\u00e1lynak vagy a hadsereg vez\u00e9r\u00e9nek?\u201d G\u00e9h\u00e1zi h\u00edvta az asszonyt, aki meg\u00e1llt Elizeus el\u0151tt, \u00e9s azt mondta: \u201eUram, \u00e9n b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lek a nemzets\u00e9gem k\u00f6z\u00f6tt.\u201d \u2014 majd elment."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd ezt mondta a szolg\u00e1j\u00e1nak, G\u00e9h\u00e1zinak: \u201eH\u00edvd ide a vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3nkat, ezt a s\u00fanemi asszonyt. De el\u0151bb k\u00e9rdezd meg t\u0151le, mivel viszonozhatn\u00e1nk sz\u00edvess\u00e9g\u00e9t, hiszen olyan nagy szeretettel gondoskodik r\u00f3lunk! Akarja-e, hogy sz\u00f3ljunk \u00e9rdek\u00e9ben a kir\u00e1lynak vagy a hadsereg vez\u00e9r\u00e9nek?\u201d G\u00e9h\u00e1zi h\u00edvta az asszonyt, aki meg\u00e1llt Elizeus el\u0151tt, \u00e9s azt mondta: \u201eUram, \u00e9n b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lek a nemzets\u00e9gem k\u00f6z\u00f6tt.\u201d \u2014 majd elment."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elizeus azt k\u00e9rdezte G\u00e9h\u00e1zit\u00f3l: \u201eM\u00e9gis, mit lehetne tenni \u00e9rte?\u201d G\u00e9h\u00e1zi v\u00e1laszolt: \u201e\u00dagy tudom, nincs fia, \u00e9s a f\u00e9rje m\u00e1r \u00f6reg.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eH\u00edvd csak ide megint!\u201d \u2014 mondta Elizeus. Az asszony ism\u00e9t meg\u00e1llt az ajt\u00f3ban,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elizeus pedig ezt mondta neki: \u201eEgy \u00e9v m\u00falva ilyenkor m\u00e1r a saj\u00e1t kicsi fiadat ringatod a karodban!\u201d \u201eJaj, uram, te Isten embere vagy, ne hitegess engem ilyen lehetetlen dologgal!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva az asszony v\u00e1rand\u00f3s lett, \u00e9s az Elizeus \u00e1ltal mondott id\u0151ben val\u00f3ban fi\u00fat sz\u00fclt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elizeus f\u00f6lt\u00e1masztja a halott fi\u00facsk\u00e1t - A fi\u00facska f\u00f6lcseperedett, s egy nap kiment az apj\u00e1hoz a mez\u0151re, ahol \u00e9ppen gabon\u00e1t arattak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egyszer csak azt mondta az apj\u00e1nak: \u201eJaj, nagyon f\u00e1j a fejem! Jaj, a fejem!\u201d Az apja sz\u00f3lt az egyik szolg\u00e1j\u00e1nak: \u201eVidd a gyereket az anyj\u00e1hoz!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A szolga haza is vitte a gyermeket, akit az anyja az \u00f6l\u00e9be fektetett. Azonban a gyermek d\u00e9lt\u00e1jban meghalt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az anya ekkor f\u00f6lvitte, \u00e9s lefektette az Isten ember\u00e9nek \u00e1gy\u00e1ra, majd becsukta az ajt\u00f3t, \u00e9s elment."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3lt a f\u00e9rj\u00e9nek: \u201eK\u00e9rlek, adj mell\u00e9m egy szolg\u00e1t \u00e9s egy szamarat, hogy sietve az Isten ember\u00e9hez menjek! Hamarosan visszaj\u00f6v\u00f6k.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eDe hiszen nincs ma sem \u00dajhold \u00fcnnepe sem Szombat, mi\u00e9rt m\u00e9sz hozz\u00e1?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte a f\u00e9rje. \u201eMinden rendben lesz!\u201d \u2014 mondta az asszony."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6lnyergelte a szamarat, \u00e9s azt mondta a szolg\u00e1j\u00e1nak: \u201eAzonnal induljunk! Hajtsd az \u00e1llatot, ahogy lehet! Csak akkor lass\u00edts, ha mondom.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elmentek a K\u00e1rmel-hegyre, az Isten ember\u00e9hez, Elizeushoz, aki m\u00e1r t\u00e1volr\u00f3l \u00e9szrevette, hogy k\u00f6zelednek. \u201eN\u00e9zd! Az a s\u00fanemi asszony k\u00f6zeledik \u2014 mondta Elizeus a szolg\u00e1j\u00e1nak, G\u00e9h\u00e1zinak \u2014,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "szaladj csak el\u00e9je, s k\u00e9rdezd meg, j\u00f3l van-e, s hogy van a f\u00e9rje \u00e9s a fia!\u201d G\u00e9h\u00e1zi el\u00e9je is ment, de az asszony csak annyit mondott neki: \u201eJ\u00f3l vagyunk.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nem \u00e1llt meg, am\u00edg az Isten ember\u00e9hez nem \u00e9rt a hegyen. A f\u00f6ldre borult el\u0151tte, \u00e9s megragadta a l\u00e1b\u00e1t. Amikor G\u00e9h\u00e1zi el akarta zavarni az asszonyt, Elizeus r\u00e1sz\u00f3lt: \u201eHagyd csak, mert nagyon el van keseredve, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig eltitkolta el\u0151lem, hogy mi\u00e9rt.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor az asszony ezt mondta Elizeusnak: \u201eUram, \u00e9n nem k\u00e9rtem, hogy fiam sz\u00fclessen! Nem azt mondtam neked, hogy ne hitegess?!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor Elizeus elk\u00fcldte G\u00e9h\u00e1zit az asszony h\u00e1z\u00e1hoz: \u201eIndulj hamar, siess, meg ne \u00e1llj! Ha tal\u00e1lkozol valakivel, m\u00e9g csak ne is k\u00f6sz\u00f6nj neki! Ha valaki k\u00f6sz\u00f6n neked, ne v\u00e1laszolj! Menj, \u00e9s tedd a p\u00e1lc\u00e1mat a fi\u00fa arc\u00e1ra!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De a fi\u00fa anyja ezt mondta Elizeusnak: \u201eUram, esk\u00fcsz\u00f6m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra \u00e9s a te \u00e9letedre, hogy nem megyek innen haza n\u00e9lk\u00fcled!\u201d \u00cdgy h\u00e1t Elizeus is elindult, \u00e9s k\u00f6vette az asszonyt a h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00e9h\u00e1zi el\u0151bb \u00e9rt oda, \u00e9s Elizeus p\u00e1lc\u00e1j\u00e1t a fi\u00fa arc\u00e1ra tette, de az nem \u00e9ledt f\u00f6l, s nem adott semmi \u00e9letjelet. A szolga visszament \u00e9s jelentette: \u201eUram, a fi\u00fa nem \u00e9ledt f\u00f6l.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elizeus bement a h\u00e1zba, s l\u00e1tta, hogy a gyermek val\u00f3ban halott, \u00e9s \u00e9ppen az \u0151 \u00e1gy\u00e1n fekszik!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Senkit nem engedett a szob\u00e1ba, becsukta az ajt\u00f3t, \u00e9s im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Majd r\u00e1fek\u00fcdt a gyermekre, sz\u00e1j\u00e1t a sz\u00e1j\u00e1ra, szem\u00e9t a szem\u00e9re, kez\u00e9t a kez\u00e9re helyezte, s ekkor a gyermek teste f\u00f6lmelegedett."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n Elizeus f\u00f6lkelt, j\u00e1rk\u00e1lt a szob\u00e1ban le s f\u00f6l. M\u00e1sodszor is r\u00e1fek\u00fcdt a gyermekre, aki ekkor h\u00e9tszer t\u00fcsszentett, majd kinyitotta a szem\u00e9t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elizeus sz\u00f3l\u00edtotta G\u00e9h\u00e1zit, hogy h\u00edvja az asszonyt, s amikor az odaj\u00f6tt, ezt mondta neki: \u201eItt a fiad, vidd magaddal!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az pedig Elizeus l\u00e1b\u00e1hoz borult, majd elvitte a fi\u00e1t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Elizeus csod\u00e1i az \u00e9h\u00edns\u00e9g idej\u00e9n - Elizeus egyszer megint Gilg\u00e1lba \u00e9rkezett a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9hez. Akkoriban \u00e9h\u00edns\u00e9g uralkodott az orsz\u00e1gban. A pr\u00f3f\u00e9ta-tan\u00edtv\u00e1nyok ott \u00fcltek Elizeus el\u0151tt, aki sz\u00f3lt a szolg\u00e1j\u00e1nak: \u201eTedd f\u00f6l a t\u0171zre a nagy fazekat, \u00e9s f\u0151zz valami levest az embereknek!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az egyik tan\u00edtv\u00e1ny, amint z\u00f6lds\u00e9gf\u00e9l\u00e9ket gy\u0171jt\u00f6getett a mez\u0151n, tal\u00e1lt egy t\u00f6kh\u00f6z hasonl\u00f3 ind\u00e1s n\u00f6v\u00e9nyt, amely tele volt term\u00e9sekkel. Teleszedte a ruh\u00e1j\u00e1t ezekkel \u00e9s hazavitte, majd \u00f6sszev\u00e1gta, \u00e9s beledob\u00e1lta a faz\u00e9kba. De sem \u0151, sem a t\u00f6bbiek nem ismert\u00e9k azt a n\u00f6v\u00e9nyt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Amikor megf\u0151tt az \u00e9tel, le\u00fcltek enni, de n\u00e9h\u00e1ny kan\u00e1l ut\u00e1n a tan\u00edtv\u00e1nyok f\u00f6lki\u00e1ltottak: \u201eIsten embere! Hal\u00e1l van ebben az \u00e9telben!\u201d Senki sem tudott enni bel\u0151le."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Elizeus ezt mondta: \u201eAdjatok egy kis lisztet!\u201d Belesz\u00f3rta a faz\u00e9kba, majd azt mondta: \u201eMost m\u00e1r adhatsz bel\u0151le az embereknek, nyugodtan megehetik!\u201d S val\u00f3ban, nem volt benne t\u00f6bb\u00e9 semmi \u00e1rtalmas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Egyszer egy f\u00e9rfi j\u00f6tt Elizeushoz Ba\u00e1l-S\u00e1lis\u00e1b\u00f3l, aki \u00e1rpaf\u00f6ldj\u00e9nek learat\u00e1sakor az \u00faj gabon\u00e1b\u00f3l s\u00fct\u00f6tt els\u0151 20 darab kenyeret, \u00e9s n\u00e9mi friss gabon\u00e1t hozott az Isten ember\u00e9nek aj\u00e1nd\u00e9kul. Elizeus azt mondta a szolg\u00e1j\u00e1nak: \u201eAdd oda a kenyereket az embereknek, hadd egyenek!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De a szolga ezt k\u00e9rdezte: \u201eVannak itt vagy sz\u00e1zan, hogy osszam el k\u00f6z\u00f6tt\u00fck?\u201d Elizeus ism\u00e9t ezt mondta: \u201eAdd oda a kenyereket az embereknek, hadd egyenek! Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondja: \u00bbBizony, esznek mindannyian, s m\u00e9g marad is bel\u0151le!\u00ab\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A szolga teh\u00e1t a f\u00e9rfiak el\u00e9 tette a kenyereket. Valamennyien eleget ettek, \u00e9s m\u00e9g maradt is bel\u0151le \u2014 pontosan \u00fagy, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elizeus meggy\u00f3gy\u00edtja Na\u00e1m\u00e1nt a lepr\u00e1b\u00f3l - Na\u00e1m\u00e1n Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak hadvez\u00e9re volt. A kir\u00e1ly nagyra becs\u00fclte \u00e9s kedvelte, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sokszor adott Na\u00e1m\u00e1n \u00e1ltal gy\u0151zelmet Ar\u00e1m sereg\u00e9nek. Ez a f\u00e9rfi maga is h\u00edres harcos volt, de egyszer lepr\u00e1s lett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy Ar\u00e1mb\u00f3l porty\u00e1z\u00f3 csapatok t\u00f6rtek be Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9re, \u00e9s t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt egy kisle\u00e1nyt is elraboltak. Ez a kisl\u00e1ny Na\u00e1m\u00e1n feles\u00e9g\u00e9nek a szolg\u00e1l\u00f3ja lett,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s egyszer azt mondta \u00farn\u0151j\u00e9nek: \u201eB\u00e1rcsak tal\u00e1lkozhatna uram a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1val, aki Sam\u00e1ri\u00e1ban \u00e9l! \u0150 biztosan meggy\u00f3gy\u00edtan\u00e1 a lepr\u00e1b\u00f3l.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor ezt Na\u00e1m\u00e1n megtudta, bement a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s elmondta neki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt mondta: \u201eRendben van, menj el Sam\u00e1ri\u00e1ba, \u00e9n meg levelet \u00edrok, s azt add \u00e1t Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak!\u201d Na\u00e1m\u00e1n el is indult, \u00e9s vitt mag\u00e1val aj\u00e1nd\u00e9kba 10 talentum ez\u00fcst\u00f6t, 6 000 s\u00e9kel aranyat \u00e9s 10 \u00f6lt\u00f6zet ruh\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkezett Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e1tadta neki Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak level\u00e9t, amelyben ez \u00e1llt: \u201eElk\u00fcldtem hozz\u00e1d a szolg\u00e1mat, Na\u00e1m\u00e1nt, hogy gy\u00f3gy\u00edtsd meg a lepr\u00e1b\u00f3l\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt elolvasta, k\u00e9ts\u00e9gbeesett, \u00e9s megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t. \u00cdgy ki\u00e1ltott f\u00f6l: \u201eH\u00e1t Isten vagyok \u00e9n, akinek hatalma van \u00e9let \u00e9s hal\u00e1l f\u00f6l\u00f6tt?! Mi\u00e9rt k\u00fcldi hozz\u00e1m ezt az embert, hogy gy\u00f3gy\u00edtsam meg \u0151t a lepr\u00e1b\u00f3l? Gondolj\u00e1tok csak meg: nyilv\u00e1n \u00fcr\u00fcgyet keres, hogy a sereg\u00e9vel megt\u00e1madjon benn\u00fcnket!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azonban ez a h\u00edr Elizeushoz, Isten ember\u00e9hez is eljutott, aki \u2014 mikor meghallotta, hogy Izr\u00e1el kir\u00e1lya megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t \u2014 ezt \u00fczente neki: \u201eNe ess k\u00e9ts\u00e9gbe! K\u00e9rlek, k\u00fcldd el hozz\u00e1m azt az embert, hogy megtudja: van pr\u00f3f\u00e9ta Izr\u00e1elben!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: Na\u00e1m\u00e1n a harci szekereivel elment Elizeus h\u00e1z\u00e1hoz, s meg\u00e1llt a kapuban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De Elizeus csak a szolg\u00e1j\u00e1t k\u00fcldte ki hozz\u00e1 ezzel az \u00fczenettel: \u201eMenj, mer\u00edtkezz bele a Jord\u00e1n foly\u00f3 viz\u00e9be h\u00e9tszer, \u00e9s meggy\u00f3gyul a b\u0151r\u00f6d, megtisztulsz a lepr\u00e1t\u00f3l.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Na\u00e1m\u00e1n erre nagyon megharagudott, \u00e9s azt mondta: \u201eNah\u00e1t, m\u00e9g ilyet! Azt gondoltam, a pr\u00f3f\u00e9ta biztosan kij\u00f6n a h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, meg\u00e1ll el\u0151ttem, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvja Isten\u00e9nek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a nev\u00e9t! Azut\u00e1n a kez\u00e9t a sebeim f\u00f6l\u00e9 helyezi, \u00e9s \u00fagy gy\u00f3gy\u00edt meg!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vannak foly\u00f3k Ar\u00e1mban is, m\u00e9g jobbak is, mint Izr\u00e1elben! Ha m\u00e1r v\u00edzbe kell mer\u00edtkeznem ahhoz, hogy meggy\u00f3gyuljak, ott van az Ab\u00e1n\u00e1 \u00e9s a Parpar Damaszkuszban, azoknak a viz\u00e9ben is megm\u00e1rt\u00f3zhatok!\u201d Azzal m\u00e9rgesen visszafordult, \u00e9s hazafel\u00e9 indult."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A szolg\u00e1i azonban tisztelettel megk\u00e9rdezt\u00e9k Na\u00e1m\u00e1nt\u00f3l: \u201eUrunk, ha a pr\u00f3f\u00e9ta valami nagy \u00e9s neh\u00e9z dolgot mondott volna, azt megtetted volna a gy\u00f3gyul\u00e1sod\u00e9rt, igaz? Akkor mennyivel ink\u00e1bb megteheted ezt a csek\u00e9lys\u00e9get. Csak belemer\u00edtkezel a v\u00edzbe, \u00e9s meggy\u00f3gyulsz!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Na\u00e1m\u00e1n hallgatott r\u00e1juk, \u00e9s elment a Jord\u00e1nhoz. Beleg\u00e1zolt a v\u00edzbe, \u00e9s h\u00e9tszer egym\u00e1s ut\u00e1n megmer\u00edtkezett benne, ahogy az Isten embere mondta. A b\u0151re azonnal teljesen eg\u00e9szs\u00e9ges lett, mint egy kisgyermek\u00e9. Megtisztult a lepr\u00e1b\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Na\u00e1m\u00e1n, k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel egy\u00fctt visszat\u00e9rt Elizeushoz, Isten ember\u00e9hez, meg\u00e1llt el\u0151tte, \u00e9s ezt mondta: \u201eN\u00e9zd, most m\u00e1r tudom, hogy Izr\u00e1el Isten\u00e9n k\u00edv\u00fcl nincs m\u00e1s Isten sehol a vil\u00e1gon! K\u00e9rlek, fogadj el t\u0151lem, a szolg\u00e1dt\u00f3l egy kis aj\u00e1nd\u00e9kot!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De Elizeus ezt v\u00e1laszolta: \u201eAmilyen biztos, hogy \u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, akit szolg\u00e1lok, olyan biztos, hogy nem fogadok el t\u0151led semmif\u00e9le aj\u00e1nd\u00e9kot.\u201d Na\u00e1m\u00e1n m\u00e9g unszolta egy ideig, de Elizeus hajthatatlan maradt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor Na\u00e1m\u00e1n ezt k\u00e9rte: \u201eHa m\u00e1r nem fogadsz el t\u0151lem aj\u00e1nd\u00e9kot, akkor k\u00e9rlek, adj nekem ebb\u0151l a f\u00f6ldb\u0151l annyit, amennyit k\u00e9t \u00f6szv\u00e9r elb\u00edr! Mert szolg\u00e1d ezent\u00fal nem fog m\u00e1s istennek \u00e1ldozatot bemutatni, csak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Csak azt az egyet bocs\u00e1ssa meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nekem, szolg\u00e1dnak, hogy amikor uram, a kir\u00e1ly bemegy Rimm\u00f3n templom\u00e1ba, hogy azt az istent im\u00e1dja, akkor nekem is vele kell mennem, \u00e9s meg kell hajolnom. Ezt nem ker\u00fclhetem el, mert a kir\u00e1ly ilyenkor az \u00e9n karomra szokott t\u00e1maszkodni. Csak ezt a dolgot bocs\u00e1ssa meg nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elizeus \u00edgy felelt erre: \u201eMenj csak el b\u00e9kess\u00e9gben!\u201d G\u00e9h\u00e1zi megb\u0171nh\u0151dik kapzsis\u00e1ga miatt - Ezut\u00e1n Na\u00e1m\u00e1n a k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel elindult, hogy hazat\u00e9rjen Ar\u00e1m f\u00f6ldj\u00e9re. De m\u00e9g nem jutottak messzire,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "amikor G\u00e9h\u00e1zi, Elizeus szolg\u00e1ja azt gondolta: \u201eNah\u00e1t, hogy az \u00e9n mesterem semmi aj\u00e1nd\u00e9kot nem fogadott el ett\u0151l az ar\u00e1m Na\u00e1m\u00e1nt\u00f3l! Esk\u00fcsz\u00f6m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, hogy ut\u00e1na futok, \u00e9s szerzek t\u0151le valamit magamnak!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: G\u00e9h\u00e1zi ut\u00e1na futott Na\u00e1m\u00e1nnak. Amikor az megl\u00e1tta G\u00e9h\u00e1zit, lesz\u00e1llt a kocsij\u00e1r\u00f3l, \u00e9s el\u00e9be ment. Megk\u00e9rdezte: \u201eMinden rendben van?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eNincs semmi baj \u2014 felelte G\u00e9h\u00e1zi \u2014, csak mesterem ut\u00e1nad k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s ezt \u00fczeni: \u00bbN\u00e9zd, most \u00e9rkezett hozz\u00e1m k\u00e9t fiatalember a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9b\u0151l, Efraim hegyvid\u00e9k\u00e9r\u0151l. K\u00e9rlek, k\u00fcldj nekik egy talentum ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s k\u00e9t \u00f6lt\u00f6zet ruh\u00e1t!\u00ab\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Na\u00e1m\u00e1n ezt felelte: \u201eK\u00e9rlek, vigy\u00e9l nekik k\u00e9t talentum ez\u00fcst\u00f6t!\u201d R\u00e1 is besz\u00e9lte, \u00e9s k\u00e9t zs\u00e1kba t\u00f6ltve k\u00fcld\u00f6tt vele k\u00e9t talentum ez\u00fcst\u00f6t, meg k\u00e9t \u00f6lt\u00f6zet ruh\u00e1t. K\u00e9t szolg\u00e1j\u00e1nak parancsolt, hogy vigy\u00e9k vissza az aj\u00e1nd\u00e9kot G\u00e9h\u00e1zival."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor a k\u00e9t szolg\u00e1val a dombhoz \u00e9rt, G\u00e9h\u00e1zi elvette a csomagokat a kez\u00fckb\u0151l, \u0151ket meg visszak\u00fcldte Na\u00e1m\u00e1nhoz. Azut\u00e1n a kincseket elrejtette a h\u00e1zban,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0151 meg visszament Elizeushoz. Amikor bel\u00e9pett, ura megk\u00e9rdezte: \u201eHonnan j\u00f6ssz, G\u00e9h\u00e1zi?\u201d \u201eNem mentem sehov\u00e1, uram\u201d \u2014 mondta a szolga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eAmikor Na\u00e1m\u00e1n lesz\u00e1llt a szeker\u00e9r\u0151l, hogy el\u00e9d menjen, bizony, ott volt az \u00e9n sz\u00edvem, \u00e9s mindent l\u00e1ttam, hallottam! \u2014 v\u00e1laszolta Elizeus. \u2014 Most van az ideje, hogy szerezz magadnak p\u00e9nzt, ruh\u00e1t, olajfa-ligeteket, sz\u0151l\u0151skerteket, juhokat, marh\u00e1kat \u00e9s szolg\u00e1kat?!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Na\u00e1m\u00e1n betegs\u00e9g\u00e9t azonban megszerezted magadnak \u00e9s ut\u00f3daidnak \u00f6r\u00f6kre!\u201d Amikor G\u00e9h\u00e1zi elment onnan, a b\u0151re olyan feh\u00e9r volt, mint a h\u00f3: lepr\u00e1s lett."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elizeus \u00e9s a v\u00edzbe esett fejsze - A pr\u00f3f\u00e9ta-tan\u00edtv\u00e1nyok egyszer azt mondt\u00e1k Elizeusnak: \u201eN\u00e9zd, mester, ez a h\u00e1z, ahol veled egy\u00fctt \u00f6ssze szoktunk j\u00f6nni, m\u00e1r t\u00fal kicsi ennyi\u00fcnknek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Menj\u00fcnk a Jord\u00e1n melletti erd\u0151be, v\u00e1gjunk ki mindannyian egy-egy f\u00e1t, s a gerend\u00e1kb\u00f3l \u00e9p\u00edts\u00fcnk egy nagyobb h\u00e1zat!\u201d \u201eJ\u00f3l van, menjetek!\u201d \u2014 mondta Elizeus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az egyik tan\u00edtv\u00e1ny k\u00e9rte, hogy \u0151 is menjen vel\u00fck, \u00edgy h\u00e1t Elizeus is elment a csoporttal a Jord\u00e1nhoz. Ott nekil\u00e1ttak a fav\u00e1g\u00e1snak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az egyik tan\u00edtv\u00e1ny k\u00e9rte, hogy \u0151 is menjen vel\u00fck, \u00edgy h\u00e1t Elizeus is elment a csoporttal a Jord\u00e1nhoz. Ott nekil\u00e1ttak a fav\u00e1g\u00e1snak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Munka k\u00f6zben azonban az egyik tan\u00edtv\u00e1ny fejsz\u00e9j\u00e9r\u0151l a vas lerep\u00fclt, \u00e9s a v\u00edzbe esett. \u201eJaj, mester! V\u00edzbe esett a fejsz\u00e9m, pedig csak k\u00f6lcs\u00f6n kaptam!\u201d \u2014 ki\u00e1ltott f\u00f6l a tan\u00edtv\u00e1ny."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten embere megk\u00e9rdezte: \u201eHol mer\u00fclt el a v\u00edzben?\u201d Amikor a tan\u00edtv\u00e1ny megmutatta, Elizeus bedobott oda egy fadarabot, s ekkor a fejsze vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt feje felbukkant a v\u00edz sz\u00edn\u00e9re, \u00e9s ott lebegett."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eOtt van, vedd ki!\u201d \u2014 mutatta Elizeus. A tan\u00edtv\u00e1ny ut\u00e1na ny\u00falt, \u00e9s kivette a fejsze vas\u00e1t a v\u00edzb\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elizeus szembesz\u00e1ll az ar\u00e1m kir\u00e1llyal - Ar\u00e1m kir\u00e1lya h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtott Izr\u00e1el ellen, \u00e9s vez\u00e9reivel haditan\u00e1csot tartott. Elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy csapataikkal egy bizonyos helyen fognak majd Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9n t\u00e1borozni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De Isten embere \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak: \u201eVigy\u00e1zz, mert az ar\u00e1m csapatok azon a bizonyos helyen akarnak bet\u00f6rni orsz\u00e1godba! Nem menj arrafel\u00e9!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ekkor a k\u00e9meit az Elizeus \u00e1ltal megjel\u00f6lt helyre k\u00fcldte, \u00e9s \u00edgy elker\u00fclte a lesben \u00e1ll\u00f3 ar\u00e1mok csapd\u00e1j\u00e1t. Ez t\u00f6bbsz\u00f6r is megism\u00e9tl\u0151d\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Emiatt Ar\u00e1m kir\u00e1lya nagyon f\u00f6lh\u00e1borodott, \u00e9s \u00f6sszeh\u00edvta vez\u00e9reit. Ezt mondta nekik: \u201eMondj\u00e1tok meg nekem, melyik\u0151t\u00f6k k\u00e9mkedik Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az egyik vez\u00e9r \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUram, kir\u00e1lyom! Nincs k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u00e1rul\u00f3, de Izr\u00e1elben van egy pr\u00f3f\u00e9ta, Elizeus, aki megmondja Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak m\u00e9g azt is, amir\u0151l a h\u00e1l\u00f3szob\u00e1dban besz\u00e9lsz!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kir\u00e1ly parancsot adott: \u201eTudj\u00e1tok meg, hol van most az az Elizeus, hogy embereim elfogj\u00e1k!\u201d Azut\u00e1n jelentett\u00e9k a kir\u00e1lynak, hogy Elizeus \u00e9ppen D\u00f3t\u00e1n v\u00e1ros\u00e1ban tart\u00f3zkodik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Ar\u00e1m kir\u00e1lya harci szekerekkel meger\u0151s\u00edtett katonai csapatot k\u00fcld\u00f6tt D\u00f3t\u00e1nba, hogy Elizeust elfogj\u00e1k. \u00c9jjel \u00e9rkezett meg a csapat D\u00f3t\u00e1n al\u00e1, \u00e9s k\u00f6rbez\u00e1rta a v\u00e1rost."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elizeus szolg\u00e1ja m\u00e1snap reggel, ahogy f\u00f6lkelt, r\u00e9m\u00fclten l\u00e1tta, hogy a v\u00e1rost k\u00f6rbevette az ellens\u00e9ges sereg a harci szekereivel. \u00cdgy ki\u00e1ltott: \u201eJaj, mester, most mit tegy\u00fcnk?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eNe f\u00e9lj! \u2014 mondta neki Elizeus. \u2014 Sokkal t\u00f6bben vannak, akik \u00e9rt\u00fcnk harcolnak, mint akik ellen\u00fcnk!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n Elizeus im\u00e1dkozott: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00e9rlek, nyisd meg a szem\u00e9t, hogy l\u00e1sson!\u201d \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megnyitotta a szolga szem\u00e9t, aki ekkor meglepet\u00e9s\u00e9ben felki\u00e1ltott: \u201eHarci szekerek \u00e9s lovak!\u201d Ugyanis Elizeus k\u00f6r\u00fcl a hegy tele volt t\u00fczes harci szekerekkel \u00e9s lovakkal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor az ar\u00e1m katon\u00e1k f\u00f6lvonultak, hogy elfogj\u00e1k Elizeust, \u0151 \u00edgy im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz: \u201eK\u00e9rlek, vak\u00edtsd meg ezeket a katon\u00e1kat!\u201d \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vaks\u00e1ggal s\u00fajtotta az ar\u00e1m katon\u00e1kat, ahogy Elizeus k\u00e9rte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor Elizeus megsz\u00f3l\u00edtotta a katon\u00e1kat: \u201eNem j\u00f3 \u00faton j\u00e1rtok! Nem ebbe a v\u00e1rosba kellett volna j\u00f6nn\u00f6t\u00f6k! Gyertek ut\u00e1nam, majd elvezetlek ahhoz az emberhez, akit kerestek!\u201d Azok engedelmesen k\u00f6vett\u00e9k, Elizeus pedig elvezette \u0151ket Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ott azonban Elizeus ism\u00e9t im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz: \u201eK\u00e9rlek, nyisd meg a szem\u00fcket, hadd l\u00e1ssanak ism\u00e9t!\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megnyitotta a szem\u00fcket, \u00e9s mikor \u00fajra l\u00e1ttak, f\u00f6lismert\u00e9k, hogy Sam\u00e1ria k\u00f6zep\u00e9n vannak!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt k\u00e9rdezte Elizeust\u00f3l, amikor megl\u00e1tta az ar\u00e1m katon\u00e1kat a v\u00e1roson bel\u00fcl: \u201eMester, lev\u00e1gassam \u0151ket?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eNem, dehogyis \u2014 mondta Elizeus \u2014, hiszen ha a h\u00e1bor\u00faban foglyokat ejtesz kardoddal vagy \u00edjaddal, azokat sem gyilkolod le, igaz? Ink\u00e1bb vend\u00e9geld meg \u0151ket, hadd egyenek-igyanak, s \u00fagy t\u00e9rjenek vissza urukhoz!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t a kir\u00e1ly megvend\u00e9gelte az ellens\u00e9g katon\u00e1it, s nagy lakom\u00e1t rendezett nekik. Azut\u00e1n b\u00e9kess\u00e9ggel hazak\u00fcldte \u0151ket a saj\u00e1t kir\u00e1lyukhoz. Ett\u0151l fogva az ar\u00e1mok nem k\u00fcldtek t\u00f6bb\u00e9 rabl\u00f3csapatokat Izr\u00e1el ellen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9h\u00edns\u00e9g az ostromlott Sam\u00e1ri\u00e1ban - T\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy Benhadad, Ar\u00e1m kir\u00e1lya nagy sereget gy\u0171jt\u00f6tt, megt\u00e1madta Sam\u00e1ria v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s szoros ostromgy\u0171r\u0171t vont k\u00f6r\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mivel az ostrom elh\u00faz\u00f3dott, a k\u00f6r\u00fclz\u00e1rt v\u00e1rosban \u00e9h\u00edns\u00e9g lett \u00farr\u00e1. V\u00e9g\u00fcl m\u00e1r annyira elfogyott minden \u00e9lelem, hogy egy szam\u00e1rfej\u00e9rt is 80 s\u00e9kel, egy mar\u00e9knyi galambtr\u00e1gy\u00e1\u00e9rt pedig 5 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t kellett fizetni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9ppen a v\u00e1rfalon j\u00e1rt, amikor egy asszony seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt fordult hozz\u00e1: \u201eUram, kir\u00e1lyom, seg\u00edts rajtam!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUgyan, hogy seg\u00edthetn\u00e9k \u00e9n, ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem seg\u00edt? \u00dcresek m\u00e1r a gabonat\u00e1rol\u00f3k \u00e9s a borost\u00f6ml\u0151k is \u2014 hogyan seg\u00edtsek rajtad?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De az\u00e9rt csak megk\u00e9rdezte: \u201eMi a panaszod?\u201d Az asszony \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUram, egy asszonnyal megegyezt\u00fcnk, hogy egyik nap megf\u0151zz\u00fck \u00e9s megessz\u00fck az \u00e9n fiamat, a k\u00f6vetkez\u0151 nap meg az \u0151 fi\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u00e9n fiammal \u00edgy is t\u00f6rt\u00e9nt, de m\u00e1snap hi\u00e1ba sz\u00f3ltam neki: Most add ide a fiadat, hogy \u0151t is megegy\u00fck! \u2014 Elrejtette a gyermek\u00e9t el\u0151lem.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezt hallva a kir\u00e1ly annyira elkeseredett, hogy megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s tov\u00e1bbment a v\u00e1rfalon. Ekkor meglepve l\u00e1tt\u00e1k az emberek, hogy a ruh\u00e1ja alatt zs\u00e1kruh\u00e1t viselt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A kir\u00e1ly f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201eIsten engem \u00fagy seg\u00edtsen, hogy m\u00e9g ma fej\u00e9t v\u00e9tetem Elizeusnak, S\u00e1f\u00e1t fi\u00e1nak!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azonnal el is k\u00fcldte egyik szolg\u00e1j\u00e1t Elizeushoz, aki \u00e9ppen a h\u00e1z\u00e1ban egy\u00fctt \u00fclt a v\u00e1ros vezet\u0151ivel. Miel\u0151tt a kir\u00e1ly szolg\u00e1ja oda\u00e9rt volna, Elizeus ezt mondta a vezet\u0151knek: \u201eFigyelj\u00e9tek meg, a kir\u00e1ly, az a gyilkos idek\u00fcldi a szolg\u00e1j\u00e1t, hogy engem is meggyilkoljon! Z\u00e1rj\u00e1tok be el\u0151tte az ajt\u00f3t, \u00e9s ne engedj\u00e9tek be! Tudom, hogy \u0151 ut\u00e1na hamarosan a kir\u00e1ly is ide j\u00f6n.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Alighogy ezt mondta Elizeus, meg\u00e9rkezett a kir\u00e1ly. Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt k\u00e9rdezte a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t\u00f3l: \u201eL\u00e1tod, milyen bajba \u00e9s veszedelmes helyzetbe tasz\u00edtott minket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Mi\u00e9rt v\u00e1rjak tov\u00e1bb a seg\u00edts\u00e9g\u00e9re?\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ekkor Elizeus megsz\u00f3lalt: \u201eHallgass\u00e1tok meg, mit \u00fczen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbHolnap ilyenkor olyan b\u0151s\u00e9gesen lesz \u00e9lelem Sam\u00e1ri\u00e1ban, hogy egy s\u00e9kel ez\u00fcst\u00e9rt egy sze\u00e1 finomlisztet vagy k\u00e9t sze\u00e1 \u00e1rp\u00e1t lehet majd kapni a v\u00e1roskapu melletti piacon.\u00ab\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Volt ott egy f\u0151ember, aki mindig a kir\u00e1ly mellett szokott lenni, hogy seg\u00edtsen neki. Ez a f\u0151ember \u00edgy sz\u00f3lt Elizeushoz, az Isten ember\u00e9hez: \u201eM\u00e9g ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ablakokat nyitna is az \u00e9gen, ez m\u00e9g akkor sem t\u00f6rt\u00e9nhet meg!\u201d \u201eSaj\u00e1t szemeddel meg fogod l\u00e1tni, hogy \u00edgy lesz, de nem eszel bel\u0151le!\u201d \u2014 mondta neki Elizeus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A n\u00e9gy lepr\u00e1s el\u0151tt az ar\u00e1m sereg megfutamodik - Ugyanekkor Sam\u00e1ria v\u00e1roskapuja el\u0151tt n\u00e9gy lepr\u00e1s f\u00e9rfi \u00fcld\u00f6g\u00e9lt. Ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: \u201eMinek v\u00e1rjunk itt, am\u00edg \u00e9hen halunk?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha bemegy\u00fcnk a v\u00e1rosba, ott m\u00e1r olyan nagy az \u00e9h\u00edns\u00e9g, hogy biztosan \u00e9hen halunk. Ha meg itt \u00fcl\u00fcnk tov\u00e1bb, akkor is meghalunk. Menj\u00fcnk ink\u00e1bb az ar\u00e1mok t\u00e1bor\u00e1ba, mert ott legal\u00e1bb van \u00e9lelem! Ha \u00e9letben hagynak minket, akkor j\u00f3, ha meg\u00f6lnek, akkor sincs vesztenival\u00f3nk!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6lkeltek h\u00e1t, \u00e9s alkonyatkor elindultak, hogy \u00e1tmenjenek az ar\u00e1m t\u00e1borba. Amikor oda\u00e9rtek, meglepve l\u00e1tt\u00e1k, hogy nincs ott senki!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ugyanis azt tette, hogy az ar\u00e1mok harci szekerek robog\u00e1s\u00e1t \u00e9s v\u00e1gtat\u00f3 lovasok dobog\u00e1s\u00e1t hallott\u00e1k, mintha hatalmas sereg k\u00f6zeledne. Sz\u00f6rnyen megr\u00e9m\u00fcltek, \u00e9s kiab\u00e1lni kezdtek: \u201eJaj, fussunk, mert Izr\u00e1el kir\u00e1lya f\u00f6lb\u00e9relte ellen\u00fcnk a hettit\u00e1k \u00e9s az egyiptomiak kir\u00e1lyait!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alkonyatkor az eg\u00e9sz hadsereg fut\u00e1snak eredt, hogy az \u00e9let\u00fcket ments\u00e9k. Otthagyt\u00e1k s\u00e1traikat, lovaikat, szamaraikat, s az eg\u00e9sz t\u00e1bort \u00fagy, ahogy volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor a lepr\u00e1sok el\u00e9rt\u00e9k a t\u00e1bort, bementek egy s\u00e1torba, \u00e9s el\u0151bb ettek-ittak. Azut\u00e1n zs\u00e1km\u00e1nyt szereztek: ez\u00fcst\u00f6t, aranyat, ruh\u00e1kat, \u00e9s ezeket elrejtett\u00e9k. Majd egy m\u00e1sik s\u00e1tort fosztottak ki, s azt a zs\u00e1km\u00e1nyt is elrejtett\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A lepr\u00e1sok \u00f6r\u00f6mh\u00edrt hoznak az \u00e9hez\u0151 v\u00e1rosnak - V\u00e9g\u00fcl meg\u00e1lltak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, ez a nap a nagy \u00f6r\u00f6mh\u00edr napja! Mi meg nem sz\u00f3lunk r\u00f3la senkinek! Nem j\u00f3l van ez \u00edgy! Ha reggelig itt maradunk, m\u00e9g b\u00fcntet\u00e9s \u00e9r benn\u00fcnket. Menj\u00fcnk hamar, vigy\u00fck meg a j\u00f3 h\u00edrt a kir\u00e1lynak!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vissza is mentek a v\u00e1roshoz, \u00e9s beki\u00e1ltottak a kapu\u0151r\u00f6knek: \u201eElment\u00fcnk az ar\u00e1mok t\u00e1bor\u00e1ba, de nincs ott egy l\u00e9lek sem! Egy hangot sem lehet hallani, csak a megk\u00f6t\u00f6tt lovak \u00e9s szamarak maradtak ott, meg a s\u00e1trak!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u0151r\u00f6k jelentett\u00e9k a h\u00edrt a kir\u00e1lyi palot\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e9g \u00e9jjel volt, de a kir\u00e1ly azonnal f\u00f6lkelt, \u00e9s tan\u00e1cskozott a f\u0151embereivel. Azt mondta nekik: \u201eSejtem \u00e9n, mit terveznek ellen\u00fcnk az ar\u00e1mok! Tudj\u00e1k, hogy Sam\u00e1ria \u00e9hezik, ez\u00e9rt kimentek a t\u00e1borukb\u00f3l, \u00e9s elrejt\u0151ztek. Csak arra v\u00e1rnak, hogy kimenj\u00fcnk a v\u00e1rosb\u00f3l \u00e9lelmet szerezni, s akkor lecsapnak r\u00e1nk, foglyul ejtenek minket, a v\u00e1rost meg elfoglalj\u00e1k!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az egyik f\u0151ember azt javasolta: \u201eUram, maradt m\u00e9g n\u00e9h\u00e1ny lovunk. K\u00fcldj\u00fcnk ki h\u00e1t n\u00e9h\u00e1ny embert \u00f6t l\u00f3val, hogy n\u00e9zz\u00e9k meg, mi t\u00f6rt\u00e9nt! Ezek a lovak hamarosan \u00fagyis elpusztuln\u00e1nak vel\u00fcnk egy\u00fctt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt. A kir\u00e1ly kik\u00fcldte n\u00e9h\u00e1ny ember\u00e9t k\u00e9t harci szek\u00e9rrel, amelyet a lovak h\u00faztak. \u201eMenjetek \u2014 mondta nekik \u2014, n\u00e9zz\u00e9tek meg, mi t\u00f6rt\u00e9nt az ar\u00e1m hadsereggel!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azok el is mentek, \u00e9s eg\u00e9szen a Jord\u00e1nig k\u00f6vett\u00e9k az ar\u00e1m hadsereg nyomait. Ugyanis minden\u00fctt szanasz\u00e9t dob\u00e1lt hadi felszerel\u00e9sek \u00e9s ruh\u00e1k hevertek az \u00faton, amelyet a menek\u00fcl\u0151k a nagy siets\u00e9gben elhajig\u00e1ltak. Azut\u00e1n a kir\u00e1ly emberei visszat\u00e9rtek Sam\u00e1ri\u00e1ba, \u00e9s jelentett\u00e9k uruknak, amit l\u00e1ttak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor az emberek meghallott\u00e1k a h\u00edrt, kit\u00f3dultak a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s kifosztott\u00e1k az ar\u00e1mok elhagyott t\u00e1bor\u00e1t. A nagy zs\u00e1km\u00e1ny miatt olyan b\u0151s\u00e9g lett Sam\u00e1ri\u00e1ban, hogy egy s\u00e9kel\u00e9rt egy sze\u00e1 finomlisztet vagy k\u00e9t sze\u00e1 \u00e1rp\u00e1t lehetett kapni a v\u00e1roskapu melletti piacon \u2014 pontosan \u00fagy, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt el\u0151re megmondta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1ly odak\u00fcldte a v\u00e1roskapuhoz azt a f\u0151embert, aki mindig mellette volt, hogy seg\u00edtsen neki. De a t\u00f6meg olyan er\u0151vel rohant ki a kapun, hogy letapost\u00e1k a kir\u00e1ly f\u0151ember\u00e9t, aki meg is halt. \u00cdgy teljesedett be, amit az Isten embere el\u0151re megmondott, amikor a kir\u00e1ly \u0151hozz\u00e1 ment tudakoz\u00f3dni. Ezt mondta ugyanis neki: \u201eHolnap ilyenkor olyan b\u0151s\u00e9gesen lesz \u00e9lelem Sam\u00e1ri\u00e1ban, hogy egy s\u00e9kel\u00e9rt egy sze\u00e1 finomlisztet vagy k\u00e9t sze\u00e1 \u00e1rp\u00e1t lehet majd kapni a v\u00e1roskapu melletti piacon.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kir\u00e1ly odak\u00fcldte a v\u00e1roskapuhoz azt a f\u0151embert, aki mindig mellette volt, hogy seg\u00edtsen neki. De a t\u00f6meg olyan er\u0151vel rohant ki a kapun, hogy letapost\u00e1k a kir\u00e1ly f\u0151ember\u00e9t, aki meg is halt. \u00cdgy teljesedett be, amit az Isten embere el\u0151re megmondott, amikor a kir\u00e1ly \u0151hozz\u00e1 ment tudakoz\u00f3dni. Ezt mondta ugyanis neki: \u201eHolnap ilyenkor olyan b\u0151s\u00e9gesen lesz \u00e9lelem Sam\u00e1ri\u00e1ban, hogy egy s\u00e9kel\u00e9rt egy sze\u00e1 finomlisztet vagy k\u00e9t sze\u00e1 \u00e1rp\u00e1t lehet majd kapni a v\u00e1roskapu melletti piacon.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez a f\u0151ember pedig akkor \u00edgy v\u00e1laszolt erre: \u201eM\u00e9g ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ablakokat nyitna is az \u00e9gen, ez m\u00e9g akkor sem t\u00f6rt\u00e9nhet meg!\u201d Elizeus azonban megmondta neki: \u201eSaj\u00e1t szemeddel fogod megl\u00e1tni, hogy \u00edgy lesz, de nem eszel bel\u0151le!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pontosan ez t\u00f6rt\u00e9nt: a v\u00e1ros kapuj\u00e1ban a n\u00e9p \u00f6sszetaposta ezt a f\u0151embert, aki meg is halt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A s\u00fanemi asszony visszakapja \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t - Egyszer Elizeus sz\u00f3lt annak a s\u00fanemi asszonynak, akinek a fi\u00e1t \u00e9letre keltette: \u201eEg\u00e9sz csal\u00e1doddal egy\u00fctt k\u00f6lt\u00f6zz el innen! Telepedjetek le j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt, ahol tudtok, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9h\u00edns\u00e9get h\u00edvott el\u0151, s ami m\u00e9g rosszabb, ez h\u00e9t esztendeig fog tartani ebben az orsz\u00e1gban!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az asszony megfogadta az Isten ember\u00e9nek szav\u00e1t, \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt a filiszteusok orsz\u00e1g\u00e1ba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt. Ott \u00e9ltek h\u00e9t \u00e9vig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor letelt ez az id\u0151szak, visszat\u00e9rtek Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re. Ekkor azonban az asszony elment a kir\u00e1lyhoz, hogy seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00e9rje, mert vissza akarta kapni h\u00e1z\u00e1t \u00e9s f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00e9ppen G\u00e9h\u00e1zival, az Isten ember\u00e9nek szolg\u00e1j\u00e1val besz\u00e9lgetett. K\u00e9rte, hogy mondja el neki Elizeus \u00f6sszes csodatetteit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00e9h\u00e1zi \u00e9ppen arr\u00f3l besz\u00e9lt a kir\u00e1lynak, hogyan keltette \u00e9letre Elizeus a s\u00fanemi asszony fi\u00e1t, amikor ez az asszony a fi\u00e1val egy\u00fctt bement a kir\u00e1ly el\u00e9, hogy visszak\u00e9rje birtok\u00e1t. Ekkor G\u00e9h\u00e1zi f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201eUram, kir\u00e1lyom, \u0151 az az asszony, akir\u0151l besz\u00e9ltem, \u00e9s ez az a fi\u00fa, akit Elizeus \u00e9letre keltett!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly kik\u00e9rdezte az asszonyt, aki felelt a k\u00e9rd\u00e9seire. Azut\u00e1n megparancsolta egyik udvari ember\u00e9nek, hogy int\u00e9zkedjen, \u00e9s az asszony csal\u00e1dj\u00e1nak adj\u00e1k vissza minden vagyon\u00e1t, s\u0151t m\u00e9g a birtokuk j\u00f6vedelm\u00e9t is att\u00f3l a napt\u00f3l kezdve, amelyen elhagyt\u00e1k az orsz\u00e1got eg\u00e9szen addig, am\u00edg visszat\u00e9rtek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elizeus pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l Haz\u00e1\u00e9lnek - Ezut\u00e1n Elizeus Damaszkuszba ment. Ebben az id\u0151ben Benhadad, Ar\u00e1m kir\u00e1lya \u00e9ppen betegen fek\u00fcdt. Amikor megtudta, hogy Elizeus oda\u00e9rkezett,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "sz\u00f3lt Haz\u00e1\u00e9lnek: \u201eVigy\u00e9l az Isten ember\u00e9nek aj\u00e1nd\u00e9kot, \u00e9s k\u00e9rd, hogy tudakolja meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, vajon meggy\u00f3gyulok-e ebb\u0151l a betegs\u00e9gb\u0151l!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haz\u00e1\u00e9l \u00edgy is tett: megrakott 40 tev\u00e9t v\u00e1logatott damaszkuszi dr\u00e1gas\u00e1gokkal, \u00e9s felkereste Elizeust. Meg\u00e1llt el\u0151tte, \u00e9s ezt mondta: \u201eFiad, Benhadad, Ar\u00e1m kir\u00e1lya k\u00fcld\u00f6tt, hogy megk\u00e9rdezze, f\u00f6lgy\u00f3gyul-e betegs\u00e9g\u00e9b\u0151l.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elizeus \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMenj, \u00e9s mondd neki, hogy meggy\u00f3gyul. De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmutatta nekem, hogy biztosan meghal.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd a pr\u00f3f\u00e9ta sok\u00e1ig mereven maga el\u00e9 n\u00e9zett, v\u00e9g\u00fcl s\u00edrva fakadt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Haz\u00e1\u00e9l megk\u00e9rdezte: \u201eUram, mi\u00e9rt s\u00edrsz?\u201d \u201eMert l\u00e1tom, hogy mennyi bajt hozol majd Izr\u00e1elre! Er\u0151s v\u00e1rosait f\u00f6lgy\u00fajtod, harcosait fegyvered \u00f6li meg, csecsem\u0151it f\u00f6ldh\u00f6z vered, s m\u00e9g terhes asszonyait is meg\u00f6l\u00f6d\u201d \u2014 mondta Elizeus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eDe uram, ki vagyok \u00e9n, hogy ilyen nagy dolgokat tegyek, hiszen annyit \u00e9rek, mint egy kutya!\u201d \u2014 v\u00e1laszolt Haz\u00e1\u00e9l. \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmutatta nekem, hogy te leszel Ar\u00e1m kir\u00e1lya\u201d \u2014 felelt a pr\u00f3f\u00e9ta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Haz\u00e1\u00e9l ezut\u00e1n visszat\u00e9rt Benhadadhoz, aki megk\u00e9rdezte: \u201eMit \u00fczent Elizeus?\u201d \u201eAzt mondta, hogy bizonyosan meggy\u00f3gyulsz, uram\u201d \u2014 v\u00e1laszolta Haz\u00e1\u00e9l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 napon azonban Haz\u00e1\u00e9l fogott egy takar\u00f3t, \u00e9s v\u00edzbe m\u00e1rtotta. Majd bement a kir\u00e1lyhoz, s a takar\u00f3t Benhadad arc\u00e1ra ter\u00edtette: \u00edgy fojtotta meg. Ezut\u00e1n Haz\u00e1\u00e9l \u00fclt Ar\u00e1m tr\u00f3nj\u00e1ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m, J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3r\u00e1m, Ah\u00e1b fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 5. \u00e9v\u00e9ben kezdett uralkodni J\u00fad\u00e1ban J\u00f3r\u00e1m, J\u00f3saf\u00e1tnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m, J\u00f3saf\u00e1t fia harminck\u00e9t \u00e9ves kor\u00e1ban kezdte meg nyolc \u00e9vig tart\u00f3 uralkod\u00e1s\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak \u00fatj\u00e1n az j\u00e1rt, ak\u00e1rcsak Ah\u00e1b kir\u00e1ly \u00e9s annak csal\u00e1dja. Ugyanis Ah\u00e1b le\u00e1ny\u00e1t vette feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s azt tette, ami az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szerint gonoszs\u00e1g volt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azonban, a szolg\u00e1j\u00e1ra, D\u00e1vidra val\u00f3 tekintettel m\u00e9gsem puszt\u00edtotta el J\u00fad\u00e1t, mert meg\u00edg\u00e9rte neki, hogy kir\u00e1lyi hatalmat ad neki \u00e9s fiainak \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m, J\u00f3saf\u00e1t fia idej\u00e9ben Edom n\u00e9pe fell\u00e1zadt J\u00fada uralma ellen, \u00e9s elszakadt t\u0151le. Ezut\u00e1n Edomban kir\u00e1lyt v\u00e1lasztottak maguknak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Emiatt J\u00f3r\u00e1m, J\u00f3saf\u00e1t fia a sereg\u00e9vel, vez\u00e9reivel \u00e9s harci szekereivel C\u00e1\u00edrba vonult, de az edomiak k\u00f6r\u00fclz\u00e1rt\u00e1k \u0151ket. J\u00f3r\u00e1m, J\u00f3saf\u00e1t fia m\u00e9g akkor \u00e9jjel a harci szekerek parancsnokaival egy\u00fctt kit\u00f6rt a gy\u0171r\u0171b\u0151l, \u00e9s megmenek\u00fclt. Serege azonban sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott, \u00e9s hazafutott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy szakadtak el J\u00fad\u00e1t\u00f3l az edomiak \u2014 \u00e9s ez \u00edgy van mind a mai napig. Ugyanekkor l\u00e1zadt fel Libna is J\u00f3r\u00e1m, J\u00f3saf\u00e1t fia uralma ellen, \u00e9s el is szakadt t\u0151le."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m, J\u00f3saf\u00e1t fia t\u00f6bbi tetteit, \u00e9s mindazt, amit uralkod\u00e1sa idej\u00e9n tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt J\u00f3r\u00e1m, J\u00f3saf\u00e1t fia, \u00e9s \u0151sei mell\u00e9 temett\u00e9k a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. J\u00fada tr\u00f3nj\u00e1n fia, Ahazj\u00e1 k\u00f6vette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ahazj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3r\u00e1m, Ah\u00e1b fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 12. \u00e9v\u00e9ben kezdett uralkodni J\u00fad\u00e1ban Ahazj\u00e1, J\u00f3r\u00e1mnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 22 \u00e9ves volt, amikor tr\u00f3nra l\u00e9pett, \u00e9s egy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja Atalja, Omrinak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak az unok\u00e1ja volt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 is Ah\u00e1b csal\u00e1dj\u00e1nak \u00fatj\u00e1t k\u00f6vette, \u00e9s olyan dolgokat tett, amelyek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szerint gonoszak voltak, ak\u00e1rcsak Ah\u00e1b \u00e9s annak csal\u00e1dja. Az\u00e9rt tett ilyen gonosz dolgokat, mert rokons\u00e1gban volt Ah\u00e1bnak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak csal\u00e1dj\u00e1val."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 a sereg\u00e9vel csatlakozott J\u00f3r\u00e1mhoz, Ah\u00e1b fi\u00e1hoz, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s egy\u00fctt vonultak fel Haz\u00e1\u00e9l, Ar\u00e1m kir\u00e1lya ellen R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1dba. Ott azonban a csat\u00e1ban az ar\u00e1mok megsebes\u00edtett\u00e9k J\u00f3r\u00e1mot, aki visszat\u00e9rt Jezr\u00e9elbe, hogy a sebe meggy\u00f3gyuljon. Ezut\u00e1n Ahazj\u00e1, J\u00f3r\u00e1m fia, J\u00fada kir\u00e1lya elment Jezr\u00e9elbe, hogy megl\u00e1togassa a beteg J\u00f3r\u00e1mot, Ah\u00e1b fi\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ahazj\u00e1 a sereg\u00e9vel csatlakozott J\u00f3r\u00e1mhoz, Ah\u00e1b fi\u00e1hoz, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s egy\u00fctt vonultak fel Haz\u00e1\u00e9l, Ar\u00e1m kir\u00e1lya ellen R\u00e1m\u00f3t-Gile\u00e1dba. Ott azonban a csat\u00e1ban az ar\u00e1mok megsebes\u00edtett\u00e9k J\u00f3r\u00e1mot, aki visszat\u00e9rt Jezr\u00e9elbe, hogy a sebe meggy\u00f3gyuljon. Ezut\u00e1n Ahazj\u00e1, J\u00f3r\u00e1m fia, J\u00fada kir\u00e1lya elment Jezr\u00e9elbe, hogy megl\u00e1togassa a beteg J\u00f3r\u00e1mot, Ah\u00e1b fi\u00e1t."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa, Izr\u00e1el kir\u00e1lya - Elizeus sz\u00f3lt az egyik tan\u00edtv\u00e1nynak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9b\u0151l: \u201eK\u00e9sz\u00fclj fel az \u00fatra! Fogd ezt a kors\u00f3 olajat, \u00e9s menj el a gile\u00e1di R\u00e1m\u00f3tba!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ott keresd meg J\u00e9h\u00fat, J\u00f3saf\u00e1t fi\u00e1t, Nimsi unok\u00e1j\u00e1t. H\u00edvd ki a t\u00e1rsai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s vezesd be egy bels\u0151 szob\u00e1ba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6ntsd a fej\u00e9re az olajat, \u00e9s mondd neki: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja neked: F\u00f6lkentelek t\u00e9ged Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1.\u00ab Azut\u00e1n fuss el onnan, ne maradj ott egy percig se!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy is lett. A fiatal pr\u00f3f\u00e9ta elment a gile\u00e1di R\u00e1m\u00f3tba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Meglepet\u00e9s\u00e9re ott tal\u00e1lta a hadsereg vez\u00e9reit, akik \u00e9ppen egy asztaln\u00e1l \u00fcltek. Azt mondta: \u201e\u00dczenetet hoztam neked, parancsnok!\u201d J\u00e9h\u00fa megk\u00e9rdezte: \u201eDe melyik\u00fcnknek?\u201d \u201eNeked, parancsnok!\u201d \u2014 mondta a pr\u00f3f\u00e9ta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa f\u00f6lkelt, \u00e9s ketten bementek a h\u00e1zba. Ott a pr\u00f3f\u00e9ta J\u00e9h\u00fa fej\u00e9re \u00f6nt\u00f6tte az olajat, \u00e9s ezt mondta: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene mondja neked: \u00bbKir\u00e1lly\u00e1 kenlek t\u00e9ged: mostant\u00f3l fogva te vagy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek a kir\u00e1lya."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Irtsd ki uradnak, Ah\u00e1bnak eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1t! \u00cdgy \u00e1llok bossz\u00fat Jez\u00e1belen, ami\u00e9rt meggyilkolta szolg\u00e1imat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00f6bbi szolg\u00e1j\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kipusztul Ah\u00e1b eg\u00e9sz csal\u00e1dja. Kiirtok Izr\u00e1elb\u0151l minden fi\u00fat \u00e9s f\u00e9rfit Ah\u00e1b rokons\u00e1g\u00e1b\u00f3l, apraj\u00e1t-nagyj\u00e1t egyar\u00e1nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dagy b\u00e1nok Ah\u00e1b csal\u00e1dj\u00e1val, mint Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia, vagy Baas\u00e1, Ahijj\u00e1 fia csal\u00e1dj\u00e1val."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jez\u00e1belt pedig a kuty\u00e1k eszik meg jezr\u00e9eli birtok\u00e1n, el se temetik!\u00ab\u201d Azzal a pr\u00f3f\u00e9ta elfutott onnan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fat kir\u00e1lly\u00e1 teszik a hadsereg vezet\u0151i - Azut\u00e1n J\u00e9h\u00fa visszament a kir\u00e1ly szolg\u00e1ihoz, a hadsereg vezet\u0151ihez. Azok megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMinden rendben van? Minek j\u00f6tt ez a bolond hozz\u00e1d?\u201d De J\u00e9h\u00fa nem akarta elmondani nekik, mi t\u00f6rt\u00e9nt. \u201eSemmi k\u00fcl\u00f6n\u00f6s! Tudj\u00e1tok, mi mindent fecsegnek ezek \u00f6ssze-vissza!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De azok m\u00e1r gyan\u00fat fogtak: \u201eNe besz\u00e9lj mell\u00e9, J\u00e9h\u00fa! Mondd meg az igazat!\u201d Akkor J\u00e9h\u00fa elmondott nekik mindent igaz\u00e1n: \u201eAzt mondta nekem a pr\u00f3f\u00e9ta: Ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbKir\u00e1lly\u00e1 kenlek t\u00e9ged, hogy Izr\u00e1el kir\u00e1lya l\u00e9gy.\u00ab\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt hallva a vez\u00e9rek levetett\u00e9k fels\u0151ruh\u00e1jukat, \u00e9s J\u00e9h\u00fa l\u00e1ba al\u00e1 ter\u00edtett\u00e9k a l\u00e9pcs\u0151kre, majd megf\u00fajt\u00e1k a s\u00f3f\u00e1rt, \u00e9s ezt ki\u00e1ltott\u00e1k: \u201eJ\u00e9h\u00fa a kir\u00e1ly!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy kezd\u0151d\u00f6tt J\u00e9h\u00fanak, Nimsi unok\u00e1j\u00e1nak az \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9se J\u00f3r\u00e1m, J\u00fada kir\u00e1lya ellen. J\u00f3r\u00e1m ekkor Izr\u00e1el eg\u00e9sz sereg\u00e9vel a gile\u00e1di R\u00e1m\u00f3t v\u00e1r\u00e1t v\u00e9dte Haz\u00e1\u00e9lnek, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak a serege ellen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azonban a harcban megsebes\u00fclt, \u00e9s visszat\u00e9rt Jezr\u00e9elbe, hogy a sebeit gy\u00f3gy\u00edttassa. J\u00e9h\u00fa ezt mondta a vez\u00e9reknek: \u201eHa val\u00f3ban engem akartok kir\u00e1lyotoknak, akkor ne engedj\u00fcnk senkit kimenni a v\u00e1rosb\u00f3l, nehogy elvigye a h\u00edrt Jezr\u00e9elbe!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa meg\u00f6li J\u00f3r\u00e1mot - Ezut\u00e1n J\u00e9h\u00fa harci szeker\u00e9re sz\u00e1llt, \u00e9s csapat\u00e1val egy\u00fctt elindult Jezr\u00e9elbe, mivel J\u00f3r\u00e1m oda ment, hogy a seb\u00e9t gy\u00f3gy\u00edttassa. Ugyanakkor Ahazj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya is Jezr\u00e9elbe ment, hogy megl\u00e1togassa J\u00f3r\u00e1mot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jezr\u00e9el torny\u00e1ban az \u0151rszem \u00e9szrevette a k\u00f6zeled\u0151 csapatot, \u00e9s jelentette a kir\u00e1lynak. J\u00f3r\u00e1m azt mondta: \u201eK\u00fcldjetek ki egy lovast, hogy k\u00e9rdezze meg, b\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6nnek-e!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A lovas k\u00fcld\u00f6tt J\u00e9h\u00fa el\u00e9 sietett, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eA kir\u00e1ly k\u00e9rdezi, b\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6tt\u00f6k-e?\u201d \u201eUgyan, mit t\u00f6r\u0151dsz te azzal? \u00c1llj be m\u00f6g\u00e9m, \u00e9s k\u00f6vess engem!\u201d \u2014 felelte J\u00e9h\u00fa. Az \u0151rszem jelentette J\u00f3r\u00e1mnak: \u201eA k\u00fcld\u00f6tt odament a k\u00f6zeled\u0151 csapathoz, de nem t\u00e9rt vissza.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erre J\u00f3r\u00e1m kik\u00fcld\u00f6tt egy m\u00e1sik lovast, aki ezt mondta J\u00e9h\u00fanak: \u201eA kir\u00e1ly k\u00e9rdezi, b\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6tt\u00f6k-e?\u201d \u201eUgyan, mit t\u00f6r\u0151dsz te azzal? \u00c1llj be m\u00f6g\u00e9m, \u00e9s k\u00f6vess!\u201d \u2014 felelte J\u00e9h\u00fa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u0151rszem ism\u00e9t jelentette J\u00f3r\u00e1mnak: \u201eA m\u00e1sodik k\u00fcld\u00f6tt is odament a k\u00f6zeled\u0151 csapathoz, de \u0151 sem t\u00e9rt vissza. De aki azt a harci szekeret vezeti, \u00fagy hajt, mint egy \u0151r\u00fclt. J\u00e9h\u00fa, Nimsi unok\u00e1ja szokott \u00edgy hajtani.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor J\u00f3r\u00e1m megparancsolta, hogy fogjanak be a szeker\u00e9be. Azut\u00e1n J\u00f3r\u00e1m, Izr\u00e1el kir\u00e1lya \u00e9s Ahazj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya \u2014 mindegyik a maga harci szeker\u00e9n \u2014 J\u00e9h\u00fa el\u00e9 hajtottak. \u00c9ppen ott tal\u00e1lkoztak vele, ahol egykor a jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3t sz\u0151l\u0151skertje volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m megsz\u00f3l\u00edtotta J\u00e9h\u00fat: \u201eB\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6ssz?\u201d \u201eHogy lehetne b\u00e9kess\u00e9g, am\u00edg any\u00e1d, Jez\u00e1bel folyton csak szapor\u00edtja a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1st \u00e9s a var\u00e1zsl\u00e1st?!\u201d \u2014 felelte J\u00e9h\u00fa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Erre J\u00f3r\u00e1m megford\u00edtotta a szeker\u00e9t, hogy elmenek\u00fclj\u00f6n. K\u00f6zben odaki\u00e1ltott Ahazj\u00e1nak: \u201eEz \u00e1rul\u00e1s, Ahazj\u00e1!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa fogta az \u00edj\u00e1t, \u00e9s teljes er\u0151vel a menek\u00fcl\u0151 kir\u00e1ly h\u00e1t\u00e1ba l\u0151tte nyil\u00e1t. J\u00f3r\u00e1mot a ny\u00edl sz\u00edven tal\u00e1lta, azonnal \u00f6sszeesett a szeker\u00e9ben, \u00e9s meghalt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa ezt mondta a szekere hajt\u00f3j\u00e1nak, Bidkarnak: \u201eFogd J\u00f3r\u00e1m holttest\u00e9t, \u00e9s dobd a jezr\u00e9eli N\u00e1b\u00f3t f\u00f6ldj\u00e9re! Eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy amikor mi ketten egym\u00e1s mellett \u00e1lltunk a harci szek\u00e9ren, J\u00f3r\u00e1m apja, Ah\u00e1b kir\u00e1ly m\u00f6g\u00f6tt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmondta, hogy ez \u00edgy fog t\u00f6rt\u00e9nni \u2014 s l\u00e1m, most beteljesedett! Azt mondta Ah\u00e1bnak:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbAmilyen igaz, hogy tegnap l\u00e1ttam N\u00e1b\u00f3tnak \u00e9s a fiainak kiontott v\u00e9r\u00e9t, olyan biztos, hogy egy napon \u00e9ppen ezen a helyen fogok bossz\u00fat \u00e1llni rajtad!\u00ab Dobd oda h\u00e1t J\u00f3r\u00e1m test\u00e9t arra a helyre, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava szerint!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa meg\u00f6li Ahazj\u00e1 kir\u00e1lyt \u00e9s Jez\u00e1belt - Ahazj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya l\u00e1tta ezt, \u00e9s igyekezett B\u00e9t-Hagg\u00e1n fel\u00e9 menek\u00fclni a harci szeker\u00e9n. J\u00e9h\u00fa \u00e9s a csapata azonban \u0151t is \u00fcld\u00f6z\u0151be vette. Ezt mondta J\u00e9h\u00fa az embereinek: \u201eAhazj\u00e1t is l\u0151j\u00e9tek le!\u201d Meg is sebes\u00edtett\u00e9k \u0151t a szeker\u00e9n, a nyilaikkal a G\u00far-h\u00e1g\u00f3 k\u00f6zel\u00e9ben, Jible\u00e1m mellett. Ahazj\u00e1 m\u00e9gis elmenek\u00fclt, de csak Meggid\u00f3ig jutott, mert ott belehalt a s\u00e9r\u00fcl\u00e9s\u00e9be."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Szolg\u00e1i ezut\u00e1n hazavitt\u00e9k a holttest\u00e9t a harci szeker\u00e9n Jeruzs\u00e1lembe, s ott eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9, a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00f3r\u00e1m, Ah\u00e1b fia uralkod\u00e1s\u00e1nak 11. \u00e9v\u00e9ben lett Ahazj\u00e1 J\u00fada kir\u00e1lya."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9h\u00fa Jezr\u00e9elbe ment. Amikor Jez\u00e1bel ezt megtudta, kicsinos\u00edtotta mag\u00e1t, \u00e9s kin\u00e9zett az emeleti ablakon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor J\u00e9h\u00fa bevonult a v\u00e1ros kapuj\u00e1n, leki\u00e1ltott neki: \u201eHogy vagy, Zimri? Meggyilkoltad a saj\u00e1t uradat?!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa erre odan\u00e9zett, majd f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201eVan-e ott valaki, aki velem tart?\u201d Erre k\u00e9t-h\u00e1rom kir\u00e1lyi szolga megjelent az ablakban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201eFogj\u00e1tok meg Jez\u00e1belt, \u00e9s haj\u00edts\u00e1tok ki!\u201d \u2014 mondta nekik J\u00e9h\u00fa. Azok engedelmeskedtek, \u00e9s kidobt\u00e1k. \u0150 lezuhanva sz\u00f6rnyethalt, \u00e9s v\u00e9re a falra fr\u00f6ccsent, meg a lovak l\u00e1b\u00e1ra, amelyek \u00f6sszetapost\u00e1k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa az embereivel ezut\u00e1n le\u00fclt enni-inni. Azut\u00e1n azt mondta: \u201eN\u00e9zzetek ut\u00e1na annak az \u00e1tkozott asszonynak, s temess\u00e9tek el, m\u00e9giscsak kir\u00e1ly le\u00e1nya volt!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De mire a szolg\u00e1k kimentek, hogy eltemess\u00e9k, a holttestb\u0151l m\u00e1r alig tal\u00e1ltak valamit: csak a koponya, a l\u00e1bsz\u00e1r \u00e9s a k\u00e9zfej maradt bel\u0151le."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amikor ezt jelentett\u00e9k J\u00e9h\u00fanak, \u0151 \u00edgy sz\u00f3lt: \u201e\u00cdgy teljesedett be, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott szolg\u00e1ja, a tisbei Ill\u00e9s \u00e1ltal Jez\u00e1belr\u0151l: \u00bbA kuty\u00e1k eszik meg Jez\u00e1bel test\u00e9t Jezr\u00e9elben."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Olyan lesz a holtteste azon a jezr\u00e9eli f\u00f6ldbirtokon, mint a tr\u00e1gya a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld\u00f6n. Senki meg nem mondhatja r\u00f3la, hogy ez volt Jez\u00e1bel!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa kiirtja Ah\u00e1b lesz\u00e1rmazottjait \u00e9s rokonait - Ah\u00e1bnak 70 fia \u00e9lt Sam\u00e1ri\u00e1ban. J\u00e9h\u00fa leveleket \u00edrt Sam\u00e1ri\u00e1ba, a jezr\u00e9eli vezet\u0151knek, \u00e9s azoknak, akik Ah\u00e1b fiait nevelt\u00e9k. Ez \u00e1llt a levelekben:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAmint megkapj\u00e1tok ezt a levelet, v\u00e1lassz\u00e1tok ki uratok fiai k\u00f6z\u00fcl azt, aki a legderekabb \u00e9s legm\u00e9lt\u00f3bb az uralkod\u00e1sra! \u0150 legyen a kir\u00e1lyotok. Er\u0151s falakkal v\u00e9dett v\u00e1rosban laktok, vannak harci szekereitek, lovaitok, fegyvereitek \u2014 harcoljatok h\u00e1t uratok, Ah\u00e1b uralkod\u00f3i csal\u00e1dj\u00e1\u00e9rt!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eAmint megkapj\u00e1tok ezt a levelet, v\u00e1lassz\u00e1tok ki uratok fiai k\u00f6z\u00fcl azt, aki a legderekabb \u00e9s legm\u00e9lt\u00f3bb az uralkod\u00e1sra! \u0150 legyen a kir\u00e1lyotok. Er\u0151s falakkal v\u00e9dett v\u00e1rosban laktok, vannak harci szekereitek, lovaitok, fegyvereitek \u2014 harcoljatok h\u00e1t uratok, Ah\u00e1b uralkod\u00f3i csal\u00e1dj\u00e1\u00e9rt!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ezek a vezet\u0151k mind nagyon megijedtek, amikor a levelet olvast\u00e1k. Azt gondolt\u00e1k: \u201eL\u00e1m k\u00e9t kir\u00e1ly sem tudott ellen\u00e1llni J\u00e9h\u00fanak, akkor hogyan ellenkezhetn\u00e9nk mi vele?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A palota fel\u00fcgyel\u0151je, a v\u00e1rosparancsnok, a vezet\u0151k \u00e9s a kir\u00e1lyfiak nevel\u0151i egy\u00fcttesen k\u00fcldtek v\u00e1laszt J\u00e9h\u00fanak: \u201eSzolg\u00e1id vagyunk, engedelmesked\u00fcnk a parancsodnak! Nem v\u00e1lasztunk magunknak m\u00e1s kir\u00e1lyt. Cselekedj bel\u00e1t\u00e1sod szerint!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor J\u00e9h\u00fa m\u00e1sodszor is levelet \u00edrt nekik: \u201eHa val\u00f3ban velem vagytok, \u00e9s hallgattok r\u00e1m, akkor fejezz\u00e9tek le uratok, Ah\u00e1b fiait! Holnap ilyenkor k\u00fcldj\u00e9tek hozz\u00e1m a lev\u00e1gott fejeket, Jezr\u00e9elbe!\u201d Ah\u00e1bnak 70 fia volt, akiket a v\u00e1ros vezet\u0151ire b\u00edzott, hogy azok nevelj\u00e9k fel \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor ezek a vezet\u0151k megkapt\u00e1k J\u00e9h\u00fa level\u00e9t, kiv\u00e9gezt\u00e9k \u0151ket, s a lev\u00e1gott fej\u00fcket kosarakba rakt\u00e1k, \u00e9s m\u00e1snap elk\u00fcldt\u00e9k J\u00e9h\u00fanak Jezr\u00e9elbe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor a k\u00f6vet J\u00e9h\u00fahoz \u00e9rkezett, s jelentette, hogy elhozt\u00e1k Ah\u00e1b fiainak a lev\u00e1gott fejeit, \u0151 azt mondta: \u201eRakj\u00e1tok ezeket k\u00e9t rak\u00e1sba a v\u00e1ros kapuja el\u0151tt, s maradjanak ott holnap reggelig!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel J\u00e9h\u00fa kiment a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz, \u00e9s meg\u00e1llt a n\u00e9p el\u0151tt. Ezt mondta nekik: \u201eTi \u00e1rtatlanok vagytok! N\u00e9zz\u00e9tek, \u00e9n sz\u0151ttem \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st uram ellen, \u00e9s meg\u00f6ltem \u0151t. De ezeket a kir\u00e1lyfiakat kik \u00f6lt\u00e9k meg?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek meg, \u00e9s ne felejts\u00e9tek, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava nem \u00fcres besz\u00e9d! Amit \u0151 mondott Ah\u00e1b csal\u00e1dj\u00e1r\u00f3l, abb\u00f3l semmi sem marad el, hanem minden beteljesedik. Most h\u00e1t l\u00e1thatj\u00e1tok, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 beteljes\u00edtette, amit szolg\u00e1ja, Ill\u00e9s \u00e1ltal megmondott!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9h\u00fa m\u00e9g mindazokat meg\u00f6lette, akik Jezr\u00e9elben m\u00e9g megmaradtak Ah\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, bele\u00e9rtve minden tekint\u00e9lyes embert, Ah\u00e1b bar\u00e1tait \u00e9s papjait is. Nem hagyott elfutni senkit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa meg\u00f6li Ahazj\u00e1 rokonait - Azut\u00e1n J\u00e9h\u00fa Sam\u00e1ri\u00e1ba ment. \u00datk\u00f6zben egy helyre \u00e9rt, amelyet P\u00e1sztorok T\u00e1bor\u00e1nak h\u00edvtak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ott tal\u00e1lkozott Ahazj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a rokonaival. Megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eKik vagytok?\u201d \u0150k ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eAhazj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak rokonai vagyunk. L\u00e1togat\u00f3ba megy\u00fcnk Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak fiaihoz, \u00e9s a kir\u00e1ly anyj\u00e1nak fiaihoz.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eFogj\u00e1tok meg \u0151ket \u00e9lve!\u201d \u2014 parancsolta J\u00e9h\u00fa az embereinek. Elfogt\u00e1k valamennyit, \u00e9s a P\u00e1sztorok T\u00e1bor\u00e1nak k\u00fatja mellett meg\u00f6lt\u00e9k \u0151ket: 42 f\u00e9rfit, Ahazj\u00e1 rokonait. Egyet sem hagyott \u00e9letben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1d\u00e1b csatlakozik J\u00e9h\u00fahoz - Mikor J\u00e9h\u00fa tov\u00e1bbment, tal\u00e1lkozott J\u00f3n\u00e1d\u00e1bbal, R\u00e9k\u00e1b fi\u00e1val. K\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte, majd megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMondd meg nekem, olyan igaz sz\u00edvvel vagy-e hozz\u00e1m, mint \u00e9n tehozz\u00e1d?\u201d J\u00f3n\u00e1d\u00e1b \u00edgy felelt: \u201eIgen!\u201d \u201eHa \u00edgy van, akkor ny\u00fajtsd a kezed!\u201d \u2014 mondta J\u00e9h\u00fa, \u00e9s maga mell\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta \u0151t a harci szeker\u00e9re."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd ezt mondta neki: \u201eGyere velem, \u00e9s l\u00e1sd meg, hogyan \u00e1llok bossz\u00fat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ir\u00e1nti f\u00e9lt\u00e9keny szeretetemt\u0151l hajtva!\u201d \u00cdgy J\u00f3n\u00e1d\u00e1bot J\u00e9h\u00fa mag\u00e1val vitte Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor a v\u00e1rosba \u00e9rkeztek, J\u00e9h\u00fa meg\u00f6lte Ah\u00e1b \u00f6sszes rokon\u00e1t, aki Sam\u00e1ri\u00e1ban lakott. Ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmondta Ill\u00e9s \u00e1ltal, pontosan \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt: J\u00e9h\u00fa kiirtotta Ah\u00e1b eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A Ba\u00e1l tisztel\u0151inek \u00e9s papjainak kiirt\u00e1sa - Ezut\u00e1n J\u00e9h\u00fa \u00f6sszeh\u00edvta az eg\u00e9sz n\u00e9pet, \u00e9s kihirdette: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! Ah\u00e1b nem el\u00e9gg\u00e9 tisztelte Ba\u00e1lt, J\u00e9h\u00fa sokkal jobban akarja tisztelni!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00edvj\u00e1tok h\u00e1t \u00f6ssze hozz\u00e1m Ba\u00e1l minden pr\u00f3f\u00e9t\u00e1j\u00e1t, tisztel\u0151j\u00e9t, papj\u00e1t! Ne hi\u00e1nyozzon senki k\u00f6z\u00fcl\u00fck, mert aki nem j\u00f6n el, annak meg kell halnia! Nagy \u00fcnnepet tartunk, \u00e9s nagy \u00e1ldozatot akarok bemutatni Ba\u00e1lnak.\u201d Azonban ezt J\u00e9h\u00fa csak az\u00e9rt tervezte, hogy Ba\u00e1l \u00f6sszes h\u00edv\u00e9t kipuszt\u00edtsa Izr\u00e1elb\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondta, hogy \u201eTartsunk szent \u00fcnnepet Ba\u00e1l tisztelet\u00e9re!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Teh\u00e1t J\u00e9h\u00fa k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1el minden r\u00e9sz\u00e9be, akik kihirdett\u00e9k ezt az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban. \u00d6ssze is gy\u0171ltek Ba\u00e1l tisztel\u0151i teljes l\u00e9tsz\u00e1mban, senki sem maradt el k\u00f6z\u00fcl\u00fck. \u00cdgy Ba\u00e1l temploma zs\u00fafol\u00e1sig megtelt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa parancsolt a ruh\u00e1k fel\u00fcgyel\u0151j\u00e9nek: \u201eHozz ki a rakt\u00e1rb\u00f3l ruh\u00e1kat Ba\u00e1l minden tisztel\u0151j\u00e9nek!\u201d Ki is hozt\u00e1k a ruh\u00e1kat, \u00e9s kiosztott\u00e1k a Ba\u00e1l-h\u00edvek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e9h\u00fa \u00e9s J\u00f3n\u00e1d\u00e1b, R\u00e9k\u00e1b fia bementek Ba\u00e1l templom\u00e1ba a t\u00f6meg k\u00f6z\u00e9, \u00e9s kihirdett\u00e9k: \u201eN\u00e9zzetek alaposan k\u00f6r\u00fcl, hogy semmi esetre se legyen k\u00f6z\u00f6ttetek egyetlen egy se az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tisztel\u0151i k\u00f6z\u00fcl! Itt most csak Ba\u00e1l h\u00edvei lehetnek!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Ba\u00e1l tisztel\u0151i bementek a templomba, hogy \u00e1ldozatokat mutassanak be Ba\u00e1lnak. Ezalatt J\u00e9h\u00fa a templom k\u00f6r\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta 80 katon\u00e1j\u00e1t, \u00e9s ezt parancsolta nekik: \u201eVigy\u00e1zzatok, hogy Ba\u00e1l tisztel\u0151it mind egy sz\u00e1lig meg\u00f6lj\u00e9tek! Senki se menek\u00fclhessen el k\u00f6z\u00fcl\u00fck! Ha csak egyet is elszalaszt valaki, a saj\u00e1t \u00e9let\u00e9vel felel \u00e9rte!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ahogy befejezt\u00e9k az \u00e1ldozatokat, J\u00e9h\u00fa azonnal parancsot adott a t\u00e1mad\u00e1sra a test\u0151r\u00f6knek \u00e9s tiszteknek: \u201eMost rohanj\u00e1tok le \u0151ket! Menjetek be a templomba, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1tok le valamennyit! Senkit ne hagyjatok \u00e9letben!\u201d A test\u0151r\u00f6k, tisztjeik vezet\u00e9s\u00e9vel berohantak a templomba, \u00e9s ott mindenkit lekaszaboltak, a holttesteket pedig kidob\u00e1lt\u00e1k. Behatoltak a Ba\u00e1l-templom legbels\u0151 r\u00e9sz\u00e9be is,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "kihordt\u00e1k onnan a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ll\u00edtott oszlopokat, \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k \u00e9s el\u00e9gett\u00e9k azokat. Azut\u00e1n az eg\u00e9sz templomot lerombolt\u00e1k, a hely\u00e9n pedig nyilv\u00e1nos illemhelyet alak\u00edtottak ki, amely a mai napig is haszn\u00e1latban van."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "kihordt\u00e1k onnan a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ll\u00edtott oszlopokat, \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k \u00e9s el\u00e9gett\u00e9k azokat. Azut\u00e1n az eg\u00e9sz templomot lerombolt\u00e1k, a hely\u00e9n pedig nyilv\u00e1nos illemhelyet alak\u00edtottak ki, amely a mai napig is haszn\u00e1latban van."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy puszt\u00edtotta ki J\u00e9h\u00fa Izr\u00e1elb\u0151l a Ba\u00e1l-kultuszt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De m\u00e9gsem fordult el Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak a b\u0171n\u00e9t\u0151l. Jerobo\u00e1m b\u0171nbe vitte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t a bika-form\u00e1j\u00fa aranyb\u00e1lv\u00e1nyok im\u00e1dat\u00e1val, amelyeket B\u00e9telben \u00e9s D\u00e1nban \u00e1ll\u00edtott fel \u2014 \u00e9s ezzel a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1ssal J\u00e9h\u00fa sem szak\u00edtott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa uralkod\u00e1s\u00e1nak \u00f6sszefoglal\u00e1sa - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta J\u00e9h\u00fanak: \u201eMivel azt tetted, amit \u00e9n j\u00f3nak tartok, \u00e9s \u00fagy b\u00e1nt\u00e1l Ah\u00e1b csal\u00e1dj\u00e1val, ahogy azt \u00e9n akartam \u2014 ez\u00e9rt n\u00e9gy nemzed\u00e9ken kereszt\u00fcl ut\u00f3daid fognak uralkodni Izr\u00e1el kir\u00e1lyi tr\u00f3nj\u00e1n.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa azonban nem igyekezett azon, hogy teljes sz\u00edvvel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene t\u00f6rv\u00e9nye szerint \u00e9ljen, mivel nem szak\u00edtott Jerobo\u00e1m b\u0171n\u00e9vel, amellyel \u0151 b\u0171nbe vitte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben kezdte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megcsonk\u00edtani Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9t. Ugyanis Haz\u00e1\u00e9l, Ar\u00e1m kir\u00e1lya a k\u00f6z\u00f6s hat\u00e1r eg\u00e9sz hossz\u00e1ban megverte Izr\u00e1el sereg\u00e9t, \u00e9s egyes orsz\u00e1gr\u00e9szeket elszak\u00edtott Izr\u00e1elb\u0151l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cdgy vette el a Jord\u00e1n foly\u00f3t\u00f3l keletre elter\u00fcl\u0151 r\u00e9szeket: Gile\u00e1d eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t, valamint G\u00e1d, R\u00faben \u00e9s Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek ter\u00fcleteit, az Arn\u00f3n-patak v\u00f6lgy\u00e9ben fekv\u0151 Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l kezdve: vagyis eg\u00e9sz Gile\u00e1dot \u00e9s B\u00e1s\u00e1nt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa egy\u00e9b dolgait, mindazt, amit uralkod\u00e1sa idej\u00e9n tett, \u00e9s h\u0151stetteit f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt J\u00e9h\u00fa, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 Sam\u00e1ri\u00e1ban. Ut\u00e1na a fia, J\u00f3\u00e1h\u00e1z k\u00f6vette Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e9h\u00fa 28 \u00e9vig uralkodott Sam\u00e1ri\u00e1ban, Izr\u00e1el kir\u00e1lyak\u00e9nt."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Atalja zsarnoks\u00e1ga J\u00fad\u00e1ban - Amikor Ahazj\u00e1 anyja, Atalja l\u00e1tta, hogy fia meghalt, elhat\u00e1rozta, hogy J\u00fada kir\u00e1lyi csal\u00e1dj\u00e1nak minden tagj\u00e1t meg\u00f6leti. Majdnem teljesen v\u00e9ghez is vitte a terv\u00e9t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "de Ahazj\u00e1 egyik fi\u00e1t \u2014 a csecsem\u0151 J\u00f3\u00e1st \u2014 J\u00f3r\u00e1m kir\u00e1ly le\u00e1nya, J\u00f3sabat megmentette. Titokban kilopta a kis J\u00f3\u00e1st a testv\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl, amikor azokat meg\u00f6lt\u00e9k, \u00e9s a dajk\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt elrejtette az egyik h\u00e1l\u00f3szob\u00e1ban. \u00cdgy menek\u00fclt meg J\u00f3\u00e1s, mert elrejtett\u00e9k Atalja el\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1st hat \u00e9vig J\u00f3sabat nevelte titokban, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban. A t\u00e9nyleges uralmat ezalatt Atalja gyakorolta az orsz\u00e1g felett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1st kir\u00e1lly\u00e1 koron\u00e1zz\u00e1k - A hetedik \u00e9vben J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap mag\u00e1hoz h\u00edvatta a test\u0151rs\u00e9g \u00e9s a palota\u0151rs\u00e9g parancsnokait. Egy\u00fctt bementek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba. Ott esk\u00fcvel sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek, majd el\u00e9j\u00fck \u00e1ll\u00edtotta a kir\u00e1ly fi\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megparancsolta nekik: \u201eAkik k\u00f6z\u00fcletek szombaton szolg\u00e1latban vannak, azoknak harmadr\u00e9sze \u0151rizze a kapukat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A m\u00e1sik harmadr\u00e9sz \u00e1lljon \u0151rt a Sz\u00far-kapun\u00e1l, a harmadik r\u00e9sz pedig a palota\u0151rs\u00e9g m\u00f6g\u00f6tti kapuban! \u00cdgy vegy\u00e9tek k\u00f6r\u00fcl a palot\u00e1t minden oldalr\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az a k\u00e9t \u0151rszakasz, amely szombaton \u00e1tadja az \u0151rs\u00e9get, ne menjen haza, hanem maradjanak szolg\u00e1latban J\u00f3\u00e1s kir\u00e1lyfi mellett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fegyverrel a k\u00e9zben vegy\u00e9k k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s vigy\u00e1zzanak r\u00e1! Ha valaki be akar hatolni a soraik k\u00f6z\u00e9, azt \u00f6lj\u00e9k meg! Maradjanak mindig a kir\u00e1lyfi k\u00f6zel\u00e9ben, ak\u00e1rhov\u00e1 is megy!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A test\u0151rs\u00e9g parancsnokai mindent \u00fagy tettek, ahogy J\u00f3j\u00e1d\u00e1 mondta nekik. Minden vezet\u0151 maga mell\u00e9 vette azokat az embereit, akik szombaton kezdt\u00e9k meg a szolg\u00e1latukat, \u00e9s azokat is, akik \u00e9ppen akkor fejezt\u00e9k be. Egy\u00fctt mind J\u00f3j\u00e1d\u00e1hoz gy\u00fclekeztek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1d\u00e1 odaadta nekik azokat a d\u00e1rd\u00e1kat \u00e9s pajzsokat, amelyeket m\u00e9g D\u00e1vid kir\u00e1ly \u00e9s harcosai haszn\u00e1ltak (az\u00f3ta ezeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban \u0151rizt\u00e9k)."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n a palota\u0151rs\u00e9g minden tagj\u00e1t fegyverrel a k\u00e9zben a hely\u00e9re \u00e1ll\u00edtott: a Templom d\u00e9li oldal\u00e1t\u00f3l annak \u00e9szaki oldal\u00e1ig, \u00e9s az olt\u00e1r mell\u00e9, meg a Templom \u00e9p\u00fclete mell\u00e9, hogy v\u00e9delmezz\u00e9k a kir\u00e1lyfit mindenfel\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3j\u00e1d\u00e1 el\u0151vezette a kir\u00e1ly fi\u00e1t, \u00e9s megkoron\u00e1zta \u0151t, majd a kez\u00e9be adta a k\u00f6nyvtekercset. Ezut\u00e1n kihirdett\u00e9k, hogy J\u00f3\u00e1s J\u00fada kir\u00e1lya, majd felkent\u00e9k \u0151t a szent olajjal, azut\u00e1n mindenki tapsolt \u00e9s ezt ki\u00e1ltotta: \u201e\u00c9ljen a kir\u00e1ly!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor Atalja meghallotta az \u0151rs\u00e9g \u00e9s a n\u00e9p ki\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1t, \u0151 is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1hoz ment a t\u00f6meg k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ott l\u00e1tta a kir\u00e1lyt a Templom bej\u00e1rata mellett, az oszlopn\u00e1l, ahol a hagyom\u00e1nyok szerint az \u00faj kir\u00e1ly szokott \u00e1llni. Mellette ott \u00e1lltak a hadsereg parancsnokai \u00e9s a trombit\u00e1sok! Az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00f6rvendezve ki\u00e1ltozott, \u00e9s f\u00fajt\u00e1k a trombit\u00e1kat. Akkor Atalja megszaggatta ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s ezt ki\u00e1ltozta: \u201e\u00c1rul\u00e1s! \u00c1rul\u00e1s!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap parancsolt a sz\u00e1zadosoknak: \u201eVezess\u00e9tek ki Atalj\u00e1t a sorfal k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s ha valaki vele tartana, azt azonnal v\u00e1gj\u00e1tok le karddal!\u201d A f\u0151pap figyelmeztette a katon\u00e1kat, hogy Atalj\u00e1t ne az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak ter\u00fclet\u00e9n bel\u00fcl \u00f6lj\u00e9k meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t megragadt\u00e1k Atalj\u00e1t, \u00e9s kivezett\u00e9k a Templom ter\u00fclet\u00e9r\u0151l. Amikor Atalj\u00e1 a kir\u00e1lyi palota mellett a Lovak kapuj\u00e1n kil\u00e9pett, csak akkor \u00f6lt\u00e9k meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3j\u00e1d\u00e1 megk\u00f6t\u00f6tte a sz\u00f6vets\u00e9get egyfel\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, m\u00e1sfel\u0151l a kir\u00e1ly meg az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, hogy \u0151k valamennyien az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00e9v\u00e9 lesznek. Ugyancsak megk\u00f6t\u00f6tte a sz\u00f6vets\u00e9get a kir\u00e1ly \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd az eg\u00e9sz n\u00e9p a Ba\u00e1l templom\u00e1ba t\u00f3dult, \u00e9s az olt\u00e1rokkal \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyszobrokkal egy\u00fctt az eg\u00e9szet f\u00f6ldig rombolta. Az olt\u00e1rok el\u0151tt meg\u00f6lt\u00e9k Matt\u00e1nt, Ba\u00e1l papj\u00e1t is. J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fel\u00fcgyel\u0151ket jel\u00f6lt ki, hogy viseljenek gondot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3j\u00e1d\u00e1 maga mell\u00e9 vette a sz\u00e1zadosokat, a test\u0151r\u00f6ket, meg a palota\u0151rs\u00e9get, \u00e9s az eg\u00e9sz sokas\u00e1gt\u00f3l k\u00eds\u00e9rve a Test\u0151r\u00f6k kapuj\u00e1n kereszt\u00fcl levitte a kir\u00e1lyt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t\u00f3l a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba. Ott J\u00f3\u00e1s kir\u00e1lyt a tr\u00f3nra \u00fcltett\u00e9k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt \u00f6r\u00fclt ennek, \u00e9s a v\u00e1ros nyugodt maradt, mert Atalj\u00e1t karddal meg\u00f6lt\u00e9k a kir\u00e1lyi palot\u00e1ban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s h\u00e9t \u00e9ves volt, amikor tr\u00f3nra l\u00e9pett."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00e9h\u00fa, Izr\u00e1el kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak hetedik \u00e9v\u00e9ben lett kir\u00e1ly J\u00f3\u00e1s, \u00e9s 40 \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. J\u00f3\u00e1s anyj\u00e1t Cibj\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k, Be\u00e9rseb\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak tart, mert J\u00f3j\u00e1d\u00e1, a f\u0151pap volt a tan\u00edt\u00f3mestere."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azonban az \u00e1ldozati magaslatokon nem sz\u0171nt meg az \u00e1ldozatok bemutat\u00e1sa. A n\u00e9p tov\u00e1bbra is ezeken a helyeken mutatta be az \u00e1ldozatokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Templom kijav\u00edt\u00e1sa - J\u00f3\u00e1s azt mondta a papoknak: \u201eGy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze azokat a p\u00e9nzeket, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba szent \u00e1ldozatk\u00e9nt behoznak az emberek: a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1skor, egy\u00e9ni fogadalom eset\u00e9n \u00e9s \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9kk\u00e9nt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Minden egyes pap az egyik kincst\u00e1rnokt\u00f3l kapja kez\u00e9hez a p\u00e9nzt, \u00e9s haszn\u00e1lja azt a Templom jav\u00edt\u00e1s\u00e1ra, ahol \u00e9s amikor sz\u00fcks\u00e9ges!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Teltek az \u00e9vek, de m\u00e9g J\u00f3\u00e1s uralkod\u00e1s\u00e1nak 23. \u00e9v\u00e9ig sem v\u00e9geztett\u00e9k el a papok a Templomban sz\u00fcks\u00e9ges jav\u00edt\u00e1sokat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt J\u00f3\u00e1s mag\u00e1hoz h\u00edvatta J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151papot \u00e9s a t\u00f6bbi papokat, \u00e9s k\u00e9rd\u0151re vonta \u0151ket: \u201eMi\u00e9rt nem v\u00e9gezt\u00e9tek el a sz\u00fcks\u00e9ges jav\u00edt\u00e1sokat a Templomban? Ett\u0151l kezdve a papok ne kapjanak p\u00e9nzt a kincst\u00e1rnokt\u00f3l, hanem ford\u00edts\u00e1k azt a p\u00e9nzt k\u00f6zvetlen\u00fcl a Templom jav\u00edt\u00e1s\u00e1ra!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A papok beleegyeztek, hogy a n\u00e9pt\u0151l nem fogadnak el p\u00e9nzt a maguk sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem \u0151k maguk v\u00e9gzik a Templom jav\u00edt\u00e1s\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3j\u00e1d\u00e1 f\u0151pap fogott egy fadobozt, \u00e9s ny\u00edl\u00e1st v\u00e1gott a tetej\u00e9n, majd elhelyezte azt az olt\u00e1r jobb oldala mellett, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za bej\u00e1rat\u00e1nak k\u00f6zel\u00e9ben. Ett\u0151l kezdve azok a papok, akik a Templom ajtaj\u00e1ban \u0151rt \u00e1lltak, ebbe a dobozba tett\u00e9k mindazt a p\u00e9nzt, amelyet az emberek behoztak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tt\u00e1k, hogy a fadoboz megtelt, a kir\u00e1ly \u00edrnoka \u00e9s a f\u0151pap egy\u00fctt kivett\u00e9k bel\u0151le a p\u00e9nzt, megsz\u00e1molt\u00e1k, majd zacsk\u00f3kba k\u00f6t\u00f6tt\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1tadt\u00e1k a munkavezet\u0151knek, akik ebb\u0151l fizett\u00e9k a mesterembereket, akik a jav\u00edt\u00e1sokat v\u00e9gezt\u00e9k: az \u00e1csokat, k\u0151farag\u00f3kat, k\u0151m\u0171veseket \u00e9s \u00e9p\u00edt\u0151mestereket. Ebb\u0151l vett\u00e9k a jav\u00edt\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges anyagokat: a gerend\u00e1kat, faragott k\u00f6veket \u00e9s minden egyebet, amire csak sz\u00fcks\u00e9g volt a Templom jav\u00edt\u00e1s\u00e1hoz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1tadt\u00e1k a munkavezet\u0151knek, akik ebb\u0151l fizett\u00e9k a mesterembereket, akik a jav\u00edt\u00e1sokat v\u00e9gezt\u00e9k: az \u00e1csokat, k\u0151farag\u00f3kat, k\u0151m\u0171veseket \u00e9s \u00e9p\u00edt\u0151mestereket. Ebb\u0151l vett\u00e9k a jav\u00edt\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges anyagokat: a gerend\u00e1kat, faragott k\u00f6veket \u00e9s minden egyebet, amire csak sz\u00fcks\u00e9g volt a Templom jav\u00edt\u00e1s\u00e1hoz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A fadobozban \u00f6sszegy\u0171lt p\u00e9nzb\u0151l csak a Templom \u00e9p\u00fclet\u00e9nek jav\u00edt\u00e1s\u00e1n dolgoz\u00f3 munk\u00e1sokat fizett\u00e9k. Ebb\u0151l nem k\u00e9sz\u00edtettek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra ez\u00fcst- vagy aranyeszk\u00f6z\u00f6ket, t\u00e1lakat, k\u00e9seket, ed\u00e9nyeket vagy trombit\u00e1kat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A fadobozban \u00f6sszegy\u0171lt p\u00e9nzb\u0151l csak a Templom \u00e9p\u00fclet\u00e9nek jav\u00edt\u00e1s\u00e1n dolgoz\u00f3 munk\u00e1sokat fizett\u00e9k. Ebb\u0151l nem k\u00e9sz\u00edtettek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za sz\u00e1m\u00e1ra ez\u00fcst- vagy aranyeszk\u00f6z\u00f6ket, t\u00e1lakat, k\u00e9seket, ed\u00e9nyeket vagy trombit\u00e1kat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akikre r\u00e1b\u00edzt\u00e1k a p\u00e9nzt, azoknak nem kellett k\u00e9s\u0151bb elsz\u00e1molni vele, mert h\u0171s\u00e9gesek \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3k voltak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli- \u00e9s v\u00e9tek\u00e1ldozatok eset\u00e9ben a p\u00e9nzt nem vitt\u00e9k be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba, hogy bedobj\u00e1k a fadobozba, mert az tov\u00e1bbra is a papok j\u00e1rand\u00f3s\u00e1ga maradt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Haz\u00e1\u00e9l megt\u00e1madja Jeruzs\u00e1lemet - Abban az id\u0151ben t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Haz\u00e1\u00e9l, Ar\u00e1m kir\u00e1lya f\u00f6lvonult G\u00e1t v\u00e1rosa ellen, \u00e9s el is foglalta. Azut\u00e1n elhat\u00e1rozta, hogy megt\u00e1madja Jeruzs\u00e1lemet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ebben a szorult helyzetben J\u00f3\u00e1s kir\u00e1ly \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak kincst\u00e1r\u00e1b\u00f3l, amit csak ott tal\u00e1lt. Ezeket a kincseket J\u00f3\u00e1s el\u0151dei \u2014 J\u00f3saf\u00e1t, J\u00f3r\u00e1m, Ahazj\u00e1 \u2014 \u00e9s maga J\u00f3\u00e1s is sok \u00e9ven kereszt\u00fcl gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k \u00f6ssze, \u00e9s szentelt\u00e9k oda az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ezen k\u00edv\u00fcl \u00f6sszeszedett a kir\u00e1lyi palota kincst\u00e1r\u00e1b\u00f3l is minden aranyat. Majd az eg\u00e9szet elk\u00fcldte Haz\u00e1\u00e9lnek, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak, aki erre elvonult Jeruzs\u00e1lem al\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1st a saj\u00e1t emberei meggyilkolj\u00e1k - J\u00f3\u00e1s egy\u00e9b dolgait, \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s ellen udvari emberei sz\u0151ttek \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st, \u00e9s meggyilkolt\u00e1k \u0151t B\u00e9t-Mill\u00f3 mellett, amely a Szill\u00e1ba vezet\u0151 \u00faton fekszik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezek voltak, akik meggyilkolt\u00e1k: J\u00f3z\u00e1k\u00e1r, Sime\u00e1t fia \u00e9s Jeh\u00f3z\u00e1b\u00e1d, S\u00f3m\u00e9r fia. J\u00f3\u00e1st \u0151sei mell\u00e9 temett\u00e9k a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Fia, Amacj\u00e1 k\u00f6vette J\u00fada tr\u00f3nj\u00e1n."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1h\u00e1z, Izr\u00e1el kir\u00e1lya - J\u00f3\u00e1s, Ahazj\u00e1 fia, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1sa 23. \u00e9v\u00e9ben J\u00f3\u00e1h\u00e1z, J\u00e9h\u00fa fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya. Tizenh\u00e9t \u00e9vig uralkodott Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart. Ragaszkodott Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak b\u0171neihez, amelyekkel \u0151 b\u0171nbe vezette Izr\u00e1elt. Ezekt\u0151l J\u00f3\u00e1h\u00e1z sem t\u00e9rt el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagyon megharagudott Izr\u00e1elre, \u00e9s kiszolg\u00e1ltatta Haz\u00e1\u00e9lnek, meg Benhadadnak, Haz\u00e1\u00e9l fi\u00e1nak, Ar\u00e1m kir\u00e1lyainak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl Izr\u00e1elen - Akkor azonban J\u00f3\u00e1h\u00e1z k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, aki meghallgatta \u00e9s seg\u00edtett rajta, mert l\u00e1tta Izr\u00e1el nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, \u00e9s hogy Ar\u00e1m kir\u00e1lyai mennyire sanyargatj\u00e1k \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szabad\u00edt\u00f3t k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1elnek, aki megmentette \u0151ket az ar\u00e1mok hatalm\u00e1b\u00f3l, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe nyugodtan lakhasson otthonaiban, mint azel\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ennek ellen\u00e9re Izr\u00e1el n\u00e9pe m\u00e9gsem szak\u00edtott azokkal a b\u0171n\u00f6kkel, amelyekbe Jerobo\u00e1m \u00e9s ut\u00f3dai vezett\u00e9k \u0151ket, hanem Jerobo\u00e1m \u00fatj\u00e1n j\u00e1rtak, \u00e9s az Asera-oszlopok is megmaradtak Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ar\u00e1m kir\u00e1lya \u00fagy sz\u00e9tsz\u00f3rta J\u00f3\u00e1h\u00e1z sereg\u00e9t, mint cs\u00e9pl\u00e9skor a polyv\u00e1t a sz\u00e9l. Annyira elpuszt\u00edtotta \u0151ket, hogy Izr\u00e1elben mind\u00f6ssze 50 harci szek\u00e9rbe foghat\u00f3 l\u00f3, 10 harci szek\u00e9r \u00e9s 10 000 gyalogos katona maradt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1h\u00e1z egy\u00e9b dolgait, h\u0151stetteit \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt J\u00f3\u00e1h\u00e1z, \u00e9s eltemett\u00e9k Sam\u00e1ri\u00e1ban \u0151sei mell\u00e9. Fia, J\u00f3\u00e1s k\u00f6vette Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya - J\u00f3\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 37. \u00e9v\u00e9ben lett J\u00f3\u00e1s, J\u00f3\u00e1h\u00e1z fia Izr\u00e1el kir\u00e1lya, \u00e9s 16 \u00e9vig uralkodott Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart. Ragaszkodott Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak b\u0171neihez, amelyekkel b\u0171nbe vezette Izr\u00e1elt. Ezekt\u0151l \u0151 sem t\u00e9rt el, hanem folytatta azokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1snak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak egy\u00e9b dolgait, mindazt, amit tett; meg h\u0151stetteit, amikor harcolt Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya ellen \u2014 f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt J\u00f3\u00e1s, \u00e9s eltemett\u00e9k Sam\u00e1ri\u00e1ban Izr\u00e1el el\u0151bbi kir\u00e1lyai mell\u00e9. Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n a fia, Jerobo\u00e1m k\u00f6vette."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s kir\u00e1ly seg\u00edts\u00e9get k\u00e9r Elizeust\u00f3l - Elizeus megbetegedett \u2014 \u00e9s k\u00e9s\u0151bb bele is halt ebbe a betegs\u00e9gbe. J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya megl\u00e1togatta Elizeust, \u00e9s r\u00e1borulva siratta: \u201eAty\u00e1m! Aty\u00e1m! Izr\u00e1el harci szekerei \u00e9s lovai!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elizeus ezt mondta neki: \u201eVedd a kezedbe \u00edjadat \u00e9s nyilaidat!\u201d J\u00f3\u00e1s \u00edgy is tett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd ezt mondta a kir\u00e1lynak Elizeus: \u201eFesz\u00edtsd meg az \u00edjat!\u201d Amikor J\u00f3\u00e1s megfesz\u00edtette az \u00edjat, Elizeus r\u00e1tette kez\u00e9t a kir\u00e1ly kez\u00e9re,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s azt mondta: \u201eT\u00e1rd ki az ablakot kelet fel\u00e9!\u201d Majd miut\u00e1n a kir\u00e1ly kinyitotta, sz\u00f3lt neki: \u201eMost l\u0151dd ki a nyilat!\u201d A kir\u00e1ly ell\u0151tte a ny\u00edlvessz\u0151t, s akkor Elizeus \u00edgy sz\u00f3lt: \u201eL\u00e1tod, ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szabad\u00edt\u00e1s\u00e1nak a nyila, amellyel megszabad\u00edtja Izr\u00e1elt Ar\u00e1mt\u00f3l! Mert megsemmis\u00edt\u0151 gy\u0151zelmet aratsz az ar\u00e1m sereg f\u00f6l\u00f6tt Af\u00e9k mellett.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd m\u00e9g ezt mondta a kir\u00e1lynak: \u201eMost fogd meg a ny\u00edlvessz\u0151ket, \u00e9s \u00fcss a f\u00f6ldre!\u201d J\u00f3\u00e1s fogta a ny\u00edlvessz\u0151ket \u00e9s h\u00e1romszor a f\u00f6ldre \u00fct\u00f6tt vel\u00fck, de azut\u00e1n abbahagyta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten embere megharagudott, \u00e9s ezt ki\u00e1ltotta: \u201eMi\u00e9rt hagytad abba? \u00d6tsz\u00f6r vagy hatszor kellett volna a f\u00f6ldre \u00fctn\u00f6d, akkor a teljes megsemmis\u00fcl\u00e9sig megverted volna Ar\u00e1m hadsereg\u00e9t! De \u00edgy csak h\u00e1romszor fogod legy\u0151zni \u0151ket.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elizeus legutols\u00f3 csodatette - Ezut\u00e1n Elizeus meghalt, \u00e9s eltemett\u00e9k. A k\u00f6vetkez\u0151 tavaszon \u2014 szok\u00e1suk szerint \u2014 mo\u00e1bi rabl\u00f3csapatok porty\u00e1ztak Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9ppen akkor egy f\u00e9rfit temettek, s hirtelen megl\u00e1tt\u00e1k az egyik mo\u00e1bi rabl\u00f3csapatot. Emiatt a holttestet sietve betett\u00e9k Elizeus s\u00edrkamr\u00e1j\u00e1ba. Azonban, ahogy a halott teste hozz\u00e1\u00e9rt Elizeus csontjaihoz, a f\u00e9rfi \u00e9letre kelt, \u00e9s talpra \u00e1llt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s h\u00e1romszoros gy\u0151zelme - J\u00f3\u00e1h\u00e1z uralkod\u00e1s\u00e1nak eg\u00e9sz idej\u00e9n Haz\u00e1\u00e9l, Ar\u00e1m kir\u00e1lya sokat szorongatta Izr\u00e1elt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00c1brah\u00e1mmal, Izs\u00e1kkal \u00e9s J\u00e1k\u00f3bbal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9re val\u00f3 tekintettel megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt Izr\u00e1elen, \u00e9s kegyelemmel fordult fel\u00e9j\u00fck. Mind a mai napig nem akarta teljesen elpuszt\u00edtani \u0151ket, \u00e9s nem l\u00f6kte el \u0151ket mag\u00e1t\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Haz\u00e1\u00e9l, Ar\u00e1m kir\u00e1lya meghalt, \u00e9s a fia, Benhadad k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3\u00e1s, J\u00f3\u00e1h\u00e1z fia visszafoglalta Benhadadt\u00f3l, Haz\u00e1\u00e9l fi\u00e1t\u00f3l azokat az izr\u00e1eli v\u00e1rosokat, amelyeket az ar\u00e1mok h\u00e1bor\u00faban vettek el J\u00f3\u00e1h\u00e1z kir\u00e1lyt\u00f3l. H\u00e1romszor aratott gy\u0151zelmet J\u00f3\u00e1s az ar\u00e1m sereg f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s visszafoglalta a v\u00e1rosokat."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3\u00e1s, J\u00f3\u00e1h\u00e1z fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik \u00e9v\u00e9ben lett kir\u00e1ly Amacj\u00e1, J\u00f3\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Huszon\u00f6t \u00e9ves kor\u00e1ban l\u00e9pett tr\u00f3nra, \u00e9s 29 \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Jeh\u00f3add\u00e1nnak h\u00edvt\u00e1k, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak tart, de nem annyira, mint \u0151sapja, D\u00e1vid kir\u00e1ly, mert mindenben apj\u00e1nak, J\u00f3\u00e1snak a p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t k\u00f6vette."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati magaslatokat m\u00e9g ekkor is haszn\u00e1lt\u00e1k, s a n\u00e9p ott mutatta be \u00e1ldozatait."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor Amacj\u00e1 kir\u00e1lyi hatalma meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt, meg\u00f6lette azokat az udvari embereket, akik apj\u00e1t, J\u00f3\u00e1s kir\u00e1lyt meggyilkolt\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azonban a gyilkosok fiait nem v\u00e9geztette ki, mert \u00edgy van meg\u00edrva M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv\u00e9ben, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elrendelt: \u201eNe \u00edt\u00e9lj\u00e9k hal\u00e1lra az ap\u00e1t fia b\u0171ne miatt, se a fi\u00fat apja b\u0171n\u00e9\u00e9rt. Mindenkit csak a saj\u00e1t b\u0171ne miatt lehet hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lni.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amacj\u00e1 volt az, aki legy\u0151zte az edomiak 10 000 f\u0151s sereg\u00e9t a S\u00f3s-v\u00f6lgyben v\u00edvott csat\u00e1ban. Szela v\u00e1ros\u00e1t megostromolta \u00e9s elfoglalta, azut\u00e1n elnevezte Jokte\u00e9lnek \u2014 \u00e9s ezt ma is \u00edgy h\u00edvj\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amacj\u00e1 veres\u00e9get szenved J\u00f3\u00e1st\u00f3l - Ezut\u00e1n Amacj\u00e1 k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt J\u00f3\u00e1shoz, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz ezzel az \u00fczenettel: \u201eJ\u00f6jj ki, \u00fctk\u00f6zz\u00fcnk meg szemt\u0151l-szembe!\u201d J\u00f3\u00e1s J\u00f3\u00e1h\u00e1z fia, J\u00e9h\u00fa unok\u00e1ja volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya ezt v\u00e1laszolta: \u201eA Libanon-hegyen n\u0151tt kis bog\u00e1ncsk\u00f3r\u00f3 azt \u00fczente a hatalmas libanoni c\u00e9drusnak: \u00bbAdd feles\u00e9g\u00fcl le\u00e1nyodat a fiamhoz!\u00ab Azut\u00e1n egy arra j\u00e1r\u00f3 mezei vad letaposta a bog\u00e1ncsot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az edomiakat val\u00f3ban legy\u0151zted \u2014 emiatt b\u00edztad el magad? El\u00e9gedj meg ezzel a dics\u0151s\u00e9ggel! Mi\u00e9rt keresn\u00e9l magadnak bajt? Maradj csak otthon, hiszen csak elesn\u00e9l a csat\u00e1ban \u2014 J\u00fad\u00e1val egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De Amacj\u00e1 nem hallgatott r\u00e1. \u00cdgy h\u00e1t a k\u00e9t sereg felvonult, \u00e9s a j\u00fadai B\u00e9tsemesn\u00e9l csatarendbe \u00e1lltak egym\u00e1ssal szemben. Az egyik oldalon J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya, a m\u00e1sikon Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya vezette a seregeket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A csat\u00e1ban J\u00fada veres\u00e9get szenvedett Izr\u00e1elt\u0151l. Amacj\u00e1 katon\u00e1i hazafutottak,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0151t mag\u00e1t pedig J\u00f3\u00e1s, Izr\u00e1el kir\u00e1lya elfogta, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe vitte. (Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya, J\u00f3\u00e1s fia, \u00e9s J\u00f3\u00e1h\u00e1z unok\u00e1ja volt.) Azut\u00e1n J\u00f3\u00e1s lerombolta Jeruzs\u00e1lem falainak egy r\u00e9sz\u00e9t: az Efraim-kaput\u00f3l a Sz\u00f6glet-kapuig, 400 k\u00f6ny\u00f6k hosszan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezen fel\u00fcl elvitte az \u00f6sszes aranyat, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s a templomi eszk\u00f6z\u00f6ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, valamint a kir\u00e1lyi palota kincseit is. T\u00faszokat is szedett, \u00e9s \u00edgy t\u00e9rt haza Sam\u00e1ri\u00e1ba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1s \u00e9s Amacj\u00e1 hal\u00e1la - J\u00f3\u00e1snak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak egy\u00e9b dolgait, mindazt, amit tett; meg h\u0151stetteit, amikor harcolt Amacj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya ellen \u2014 f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt J\u00f3\u00e1s, \u00e9s eltemett\u00e9k Sam\u00e1ri\u00e1ban Izr\u00e1el el\u0151bbi kir\u00e1lyai mell\u00e9. Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n J\u00f3\u00e1st a fia, Jerobo\u00e1m k\u00f6vette."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amacj\u00e1, J\u00f3\u00e1s fia, J\u00fada kir\u00e1lya m\u00e9g tizen\u00f6t \u00e9vig \u00e9lt, miut\u00e1n J\u00f3\u00e1s, J\u00f3\u00e1h\u00e1z fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya meghalt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amacj\u00e1 uralkod\u00e1s\u00e1nak t\u00f6bbi esem\u00e9ny\u00e9t f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amacj\u00e1 ellen \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151ttek Jeruzs\u00e1lemben \u2014 \u0151 pedig elmenek\u00fclt L\u00e1kisba. De oda is ut\u00e1na k\u00fcldtek embereket, akik meg\u00f6lt\u00e9k Amacj\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd a holttest\u00e9t lovakon visszahozt\u00e1k Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s \u0151sei mell\u00e9 temett\u00e9k a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya - Azut\u00e1n J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9pe a tizenhat \u00e9ves Uzzijj\u00e1t tette kir\u00e1lly\u00e1 apja, Amacj\u00e1 helyett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 volt az, aki fel\u00e9p\u00edtette \u00e9s ism\u00e9t J\u00fad\u00e1hoz csatolta \u00c9lat v\u00e1ros\u00e1t. Ez azut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Amacj\u00e1 kir\u00e1ly meghalt, \u00e9s \u0151sei mell\u00e9 temett\u00e9k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "II.Jerobo\u00e1m, Izr\u00e1el kir\u00e1lya - Amacj\u00e1, J\u00f3\u00e1s fia, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1sa 15. \u00e9v\u00e9ben II.Jerobo\u00e1m, J\u00f3\u00e1s fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya. Negyvenegy \u00e9vig uralkodott Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart. K\u00f6vette I.Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak \u00f6sszes b\u0171n\u00e9t, amelyekkel \u0151 b\u0171nbe vezette Izr\u00e1elt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "II.Jerobo\u00e1m kir\u00e1ly volt az, aki helyre\u00e1ll\u00edtotta Izr\u00e1el eredeti hat\u00e1rait a Ham\u00e1tba vezet\u0151 \u00fatt\u00f3l a Holt-tengerig. Ez pontosan \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene mondta szolg\u00e1ja, a Gat-H\u00e9ferb\u0151l val\u00f3 J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, Amittaj fia \u00e1ltal."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1tta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek \u2014 a szolg\u00e1knak \u00e9s a szabadoknak egyar\u00e1nt \u2014 keserves nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, s l\u00e1tta, hogy nincs, aki megszabad\u00edtsa \u0151ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem akarta elt\u00f6r\u00f6lni Izr\u00e1el nev\u00e9t a f\u00f6ldr\u0151l, ez\u00e9rt megszabad\u00edtotta \u0151ket II.Jerobo\u00e1m, J\u00f3\u00e1s fia \u00e1ltal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "II.Jerobo\u00e1m, Izr\u00e1el kir\u00e1lya visszafoglalta Damaszkuszt \u00e9s Ham\u00e1tot Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra \u2014 mert ezek a v\u00e1rosok egykor J\u00fad\u00e1hoz tartoztak. Mindezeket \u00e9s II.Jerobo\u00e1m t\u00f6bbi dolgait; mindazt, amit tett, meg a h\u0151stetteit f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt II.Jerobo\u00e1m, \u00e9s eltemett\u00e9k el\u0151dei, Izr\u00e1el kor\u00e1bbi kir\u00e1lyai mell\u00e9. A tr\u00f3non fia, Zekarj\u00e1 k\u00f6vette."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 uralkod\u00e1sa J\u00fad\u00e1ban - Jerobo\u00e1m, Izr\u00e1el kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 27. \u00e9v\u00e9ben lett kir\u00e1ly J\u00fad\u00e1ban Uzzijj\u00e1, Amacj\u00e1 fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tizenhat \u00e9ves kor\u00e1ban l\u00e9pett tr\u00f3nra, \u00e9s 52 \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Jekolj\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak tart, \u00fagy, mint apja, Amacj\u00e1 tette."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De az \u00e1ldozati magaslatokat m\u00e9g ekkor is haszn\u00e1lt\u00e1k, s a n\u00e9p ott mutatta be \u00e1ldozatait."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csap\u00e1ssal s\u00fajtotta a kir\u00e1lyt, aki lepr\u00e1s lett, \u00e9s elk\u00fcl\u00f6n\u00fclten lakott egy h\u00e1zban hal\u00e1l\u00e1ig. Ezalatt fia, J\u00f3t\u00e1m vezette a kir\u00e1lyi palota \u00fcgyeit, \u00e9s uralkodott az orsz\u00e1gban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1 egy\u00e9b dolgait, \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Uzzijj\u00e1, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Fia, J\u00f3t\u00e1m k\u00f6vette J\u00fada tr\u00f3nj\u00e1n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zekarj\u00e1 \u00e9s Sallum r\u00f6vid uralkod\u00e1sa Izr\u00e1elben - Uzzijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1sa 38. \u00e9v\u00e9ben Zekarj\u00e1, Jerobo\u00e1m fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya. Hat h\u00f3napig uralkodott Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart. K\u00f6vette Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak b\u0171neit, amelyekkel \u0151 b\u0171nbe vezette Izr\u00e1elt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sallum, J\u00e1bes fia \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt Zekarj\u00e1 ellen, \u00e9s Ible\u00e1mban meggyilkolta, azut\u00e1n elfoglalta a tr\u00f3nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Zekarj\u00e1 egy\u00e9b tetteit f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kor\u00e1bban azt mondta J\u00e9h\u00fanak: \u201eN\u00e9gy nemzed\u00e9ken kereszt\u00fcl ut\u00f3daid fognak uralkodni Izr\u00e1el kir\u00e1lyi tr\u00f3nj\u00e1n.\u201d Ez pontosan \u00edgy is t\u00f6rt\u00e9nt: beteljesedett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1sa 39. \u00e9v\u00e9ben Sallum, J\u00e1bes fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya, de csak egy h\u00f3napig uralkodott Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Menah\u00e9m, G\u00e1di fia elj\u00f6tt Tirc\u00e1b\u00f3l Sam\u00e1ri\u00e1ba, \u00e9s meggyilkolta Sallumot, J\u00e1bes fi\u00e1t, azut\u00e1n elfoglalta a tr\u00f3nj\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sallum egy\u00e9b tetteit, \u00e9s a Zekarj\u00e1 ellen sz\u0151tt \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st is f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Menah\u00e9m, Izr\u00e1el kir\u00e1lya - Tifszah v\u00e1ros\u00e1nak lak\u00f3i nem akart\u00e1k Menah\u00e9m el\u0151tt megnyitni a v\u00e1ros kapuj\u00e1t, emiatt Menah\u00e9m elj\u00f6tt Tirc\u00e1b\u00f3l, \u00e9s elpuszt\u00edtotta az eg\u00e9sz v\u00e1rost \u00e9s annak eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t. M\u00e9g a terhes asszonyokat is felhas\u00edtotta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1sa 39. \u00e9v\u00e9ben Menah\u00e9m, G\u00e1di fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya. T\u00edz \u00e9vig uralkodott Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart. Eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben k\u00f6vette Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak b\u0171neit, amelyekkel \u0151 b\u0171nbe vezette Izr\u00e1elt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u0151 uralkod\u00e1sa idej\u00e9n t\u00f6rt be Tiglat-Pileszer, Assz\u00edria kir\u00e1lya Izr\u00e1elbe. Menah\u00e9m ekkor 1 000 talentum ez\u00fcst\u00f6t fizetett az assz\u00edr kir\u00e1lynak, hogy seg\u00edtse meg \u0151t az uralma meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9ben. Tiglat-Pileszer elfogadta az ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s sereg\u00e9vel kivonult Izr\u00e1elb\u0151l. Menah\u00e9m ezt az \u00f6sszeget \u00fagy gy\u0171jt\u00f6tte \u00f6ssze, hogy ad\u00f3t vetett ki Izr\u00e1elben minden tehet\u0151s emberre: fejenk\u00e9nt 50 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u0151 uralkod\u00e1sa idej\u00e9n t\u00f6rt be Tiglat-Pileszer, Assz\u00edria kir\u00e1lya Izr\u00e1elbe. Menah\u00e9m ekkor 1 000 talentum ez\u00fcst\u00f6t fizetett az assz\u00edr kir\u00e1lynak, hogy seg\u00edtse meg \u0151t az uralma meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9ben. Tiglat-Pileszer elfogadta az ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s sereg\u00e9vel kivonult Izr\u00e1elb\u0151l. Menah\u00e9m ezt az \u00f6sszeget \u00fagy gy\u0171jt\u00f6tte \u00f6ssze, hogy ad\u00f3t vetett ki Izr\u00e1elben minden tehet\u0151s emberre: fejenk\u00e9nt 50 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Menah\u00e9m egy\u00e9b tetteit, \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n Meghalt Menah\u00e9m, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9. Fia, Pekahj\u00e1 k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pekahj\u00e1 \u00e9s Pekah uralkod\u00e1sa Izr\u00e1elben - Uzzijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1sa 50. \u00e9v\u00e9ben Pekahj\u00e1, Menah\u00e9m fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya. K\u00e9t \u00e9vig uralkodott Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart. K\u00f6vette Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak b\u0171neit, amelyekkel \u0151 b\u0171nbe vezette Izr\u00e1elt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azonban Pekah, Remalj\u00e1h\u00fa fia, az egyik katonatiszt \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt, \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1ban, a kir\u00e1lyi palot\u00e1ban meggyilkolta Pekahj\u00e1 kir\u00e1lyt, s vele egy\u00fctt Arg\u00f3bot \u00e9s Arj\u00e9t is. Ebben 50 gile\u00e1di f\u00e9rfi seg\u00edtett neki. Ezut\u00e1n Pekah lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pekahj\u00e1 egy\u00e9b tetteit, \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Uzzijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1sa 52. \u00e9v\u00e9ben Pekah, Remalj\u00e1h\u00fa fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya. H\u00fasz \u00e9vig uralkodott Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart. K\u00f6vette Jerobo\u00e1mnak, Neb\u00e1t fi\u00e1nak b\u0171neit, amelyekkel az b\u0171nbe vezette Izr\u00e1elt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pekah uralkod\u00e1sa idej\u00e9n t\u00f6rt be Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9re sereg\u00e9vel Tiglat-Pileszer, Assz\u00edria kir\u00e1lya. Elfoglalta Ijj\u00f3n, \u00c1b\u00e9l-B\u00e9t-Maaka, J\u00e1n\u00f3ah, Kedes \u00e9s H\u00e1c\u00f3r v\u00e1rosait; valamint eg\u00e9sz Gile\u00e1d \u00e9s Galilea vid\u00e9k\u00e9t, s ezen bel\u00fcl Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9nek eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9t is. Az elfoglalt ter\u00fcletek lak\u00f3it pedig elhurcolta Assz\u00edri\u00e1ba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m, Uzzijj\u00e1 fia, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 20. \u00e9v\u00e9ben H\u00f3s\u00e9\u00e1, \u00c9l\u00e1 fia \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151tt Pekah, Remalj\u00e1h\u00fa fia ellen. Meggyilkolta, majd ut\u00e1na \u0151 lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pekah egy\u00e9b tetteit, \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k az Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m, J\u00fada kir\u00e1lya - Pekah, Remalj\u00e1h\u00fa fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 2. \u00e9v\u00e9ben lett kir\u00e1ly J\u00fad\u00e1ban J\u00f3t\u00e1m, Uzzijj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor J\u00f3t\u00e1m tr\u00f3nra l\u00e9pett, 25 \u00e9ves volt, \u00e9s 16 \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja Jer\u00fas\u00e1, C\u00e1d\u00f3k le\u00e1nya volt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak tart, ahogyan apja, Uzzijj\u00e1 tette."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m volt az, aki meg\u00e9p\u00edttette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak a fels\u0151 kapuj\u00e1t. Azonban J\u00f3t\u00e1m sem rombolta le a magaslatokon emelt olt\u00e1rokat, \u00e9s a n\u00e9p tov\u00e1bbra is ezeken mutatta be az \u00e1ldozatokat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m egy\u00e9b tetteit, \u00e9s mindazt, amit tett, f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00f3t\u00e1m uralkod\u00e1sa idej\u00e9n kezdte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00fada kir\u00e1lys\u00e1ga ellen k\u00fcldeni Rec\u00ednt, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s Pekahot, Remalj\u00e1h\u00fa fi\u00e1t, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt J\u00f3t\u00e1m, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Fia, \u00c1h\u00e1z k\u00f6vette J\u00fada tr\u00f3nj\u00e1n."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z, J\u00fada kir\u00e1lya - Pekah, Remalj\u00e1h\u00fa fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 17. \u00e9v\u00e9ben lett kir\u00e1ly J\u00fad\u00e1ban \u00c1h\u00e1z, J\u00f3t\u00e1mnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak a fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor \u00c1h\u00e1z tr\u00f3nra l\u00e9pett, 20 \u00e9ves volt, \u00e9s 16 \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. De nem azt tette, amit \u0151sapja, D\u00e1vid kir\u00e1ly tett, s amit Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak tart."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z Izr\u00e1el kir\u00e1lyait k\u00f6vette, \u00e9s ugyanazokat a b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vette el. M\u00e9g a saj\u00e1t fi\u00e1t is \u00e1tvitte a t\u0171z\u00f6n. Ezzel azoknak a nemzeteknek az ut\u00e1latos szok\u00e1sait k\u00f6vette, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ki\u0171z\u00f6tt Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z a magaslatok olt\u00e1rain, a dombokon \u00e9s z\u00f6ldell\u0151 f\u00e1k alatt mutatott be \u00e1ldozatokat, \u00e9s ott t\u00f6mj\u00e9nezett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben Rec\u00edn, Ar\u00e1m kir\u00e1lya \u00e9s Pekah, Remalj\u00e1h\u00fa fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtottak Jeruzs\u00e1lem ellen. K\u00f6r\u00fclz\u00e1rt\u00e1k a v\u00e1rost, amelyet \u00c1h\u00e1z v\u00e9dett, de nem tudt\u00e1k elfoglalni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Edom kir\u00e1lya visszafoglalta J\u00fad\u00e1t\u00f3l \u00c9lat v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s ki\u0171zte onnan J\u00fada kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak a lakosait. Majd az edomiak telepedtek \u00c9latba, \u00e9s mindm\u00e1ig ott is laknak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Tiglat-Pileszerhez, Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1hoz, ezzel az \u00fczenettel: \u201eSzolg\u00e1d \u00e9s fiad vagyok! J\u00f6jj, \u00e9s ments ki Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9b\u0151l, akik r\u00e1m t\u00e1madtak!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt minden ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, amit csak tal\u00e1lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban, meg a kir\u00e1lyi kincst\u00e1rban, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kba k\u00fcldte Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tiglat-Pileszer teljes\u00edtette \u00c1h\u00e1z k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, megt\u00e1madta \u00e9s elfoglalta Damaszkuszt, annak lakosait elhurcolta K\u00edrbe, s\u0151t Rec\u00ednt, Ar\u00e1m kir\u00e1ly\u00e1t is kiv\u00e9geztette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00c1h\u00e1z elment Damaszkuszba, hogy tal\u00e1lkozzon Tiglat-Pileszerrel, Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1val, \u00e9s ott megl\u00e1tott egy olt\u00e1rt. Pontos le\u00edr\u00e1st \u00e9s tervrajzot k\u00e9sz\u00edttetett err\u0151l az olt\u00e1rr\u00f3l, s azt hazak\u00fcldte Jeruzs\u00e1lembe \u00darijj\u00e1 f\u0151papnak, hogy k\u00e9sz\u00edttesse el a damaszkuszi olt\u00e1r hasonm\u00e1s\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ennek alapj\u00e1n \u00darijj\u00e1 meg is \u00e9p\u00edttette az \u00faj olt\u00e1rt, m\u00e9g miel\u0151tt \u00c1h\u00e1z haza\u00e9rkezett volna Damaszkuszb\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor \u00c1h\u00e1z meg\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lembe, f\u00f6lment az \u00faj olt\u00e1rhoz, \u00e9s \u00e1ldozatokat mutatott be rajta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g\u0151-, \u00e9tel-, \u00e9s ital-\u00e1ldozatot mutatott be, majd a h\u00e1la\u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9t az olt\u00e1rra \u00f6nt\u00f6tte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az eredeti bronzolt\u00e1rt \u2014 amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben \u00e1llt a Templom \u00e9p\u00fclet\u00e9nek homlokzata el\u0151tt \u2014 \u00c1h\u00e1z \u00e1thelyeztette az \u00faj olt\u00e1r mell\u00e9, annak az \u00e9szaki oldal\u00e1ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00darijj\u00e1 f\u0151papnak pedig ezt parancsolta: \u201eHaszn\u00e1ld az \u00faj olt\u00e1rt az \u00f6sszes \u00e1ldozatokhoz! Azon mutasd be a reggeli \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, az esti \u00e9tel\u00e1ldozatot, a kir\u00e1ly \u00e9g\u0151- \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozat\u00e1t, a n\u00e9p \u00e9g\u0151-, \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozatait. Arra az olt\u00e1rra hintsd az \u00f6sszes \u00e1ldozatok v\u00e9r\u00e9t is. A r\u00e9gi bronzolt\u00e1rt pedig arra fogom haszn\u00e1lni, hogy v\u00e1laszt kapjak Istent\u0151l.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00darijj\u00e1 f\u0151pap mindenben a kir\u00e1ly parancsa szerint j\u00e1rt el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly elrendelte, hogy a Templom oldala melletti mosd\u00f3medenc\u00e9ket vegy\u00e9k le az \u00e1llv\u00e1nyaikr\u00f3l, az \u00e1llv\u00e1nyokat t\u00f6rj\u00e9k \u00f6ssze, \u00e9s a nagy bronzmedenc\u00e9t is vegy\u00e9k le az \u00e1llv\u00e1ny\u00e1r\u00f3l, vagyis a bronzbik\u00e1kr\u00f3l, \u00e9s helyezz\u00e9k k\u0151talapzatra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A szombat-\u00fcnnepi \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9s c\u00e9lj\u00e1ra \u00e9p\u00edtett fedett csarnokot \u00e9s a kir\u00e1lyi kapubej\u00e1ratot szint\u00e9n lebontatta \u00c1h\u00e1z. Mindezeket az \u00e1talak\u00edt\u00e1sokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban Assz\u00edria kir\u00e1lya kedv\u00e9\u00e9rt v\u00e9geztette."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1h\u00e1z egy\u00e9b tetteit f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9 a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ban. Fia, Ez\u00e9ki\u00e1s k\u00f6vette J\u00fada tr\u00f3nj\u00e1n."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el utols\u00f3 kir\u00e1lya \u00e9s a kir\u00e1lys\u00e1g buk\u00e1sa - \u00c1h\u00e1z, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1sa 12. \u00e9v\u00e9ben H\u00f3s\u00e9a, \u00c9l\u00e1 fia lett Izr\u00e1el kir\u00e1lya. Kilenc \u00e9vig uralkodott Sam\u00e1ri\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart, b\u00e1r nem annyira, mint Izr\u00e1el kor\u00e1bbi kir\u00e1lyai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salmaneszer, Assz\u00edria kir\u00e1lya hadj\u00e1ratot vezetett H\u00f3s\u00e9a ellen, aki megh\u00f3dolt el\u0151tte \u00e9s alattval\u00f3ja lett. Ett\u0151l fogva H\u00f3s\u00e9a ad\u00f3t fizetett Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva azonban H\u00f3s\u00e9a k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1hoz, akit Sz\u00f3nak h\u00edvtak. Ugyanakkor megtagadta az \u00e9vente esed\u00e9kes ad\u00f3 elk\u00fcld\u00e9s\u00e9t Assz\u00edri\u00e1nak. Amikor az assz\u00edr kir\u00e1ly megtudta ezt, elfogatta H\u00f3s\u00e9a kir\u00e1lyt, megbilincseltette \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe vetette."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd az assz\u00edr kir\u00e1ly felvonult sereg\u00e9vel Izr\u00e1el ellen, \u00e9s k\u00f6r\u00fclz\u00e1rta Sam\u00e1ri\u00e1t. H\u00e1rom \u00e9vig ostromolta,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "majd H\u00f3s\u00e9a kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak 9. \u00e9v\u00e9ben elfoglalta. Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Assz\u00edri\u00e1ba hurcolta, \u00e9s letelep\u00edtette \u0151ket Halahban, meg a H\u00e1b\u00f3r foly\u00f3 ment\u00e9n, G\u00f3z\u00e1n k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n; valamint a m\u00e9dek v\u00e1rosaiban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el b\u0171nei \u00e9s b\u0171nh\u0151d\u00e9se - Mindez az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, mert Izr\u00e1el n\u00e9pe v\u00e9tkezett Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, aki kiszabad\u00edtotta \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, a f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak hatalm\u00e1b\u00f3l. Izr\u00e1el n\u00e9pe m\u00e1s isteneket im\u00e1dott \u00e9s tisztelt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azoknak a n\u00e9peknek a szok\u00e1sait k\u00f6vette, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ki\u0171z\u00f6tt Izr\u00e1el el\u0151l, \u00e9s azoknak a kir\u00e1lyoknak a rossz p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t k\u00f6vette, akiket Izr\u00e1el n\u00e9pe v\u00e1lasztott mag\u00e1nak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe titokban olyan dolgokat tett, amelyeket Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart: olt\u00e1rokat \u00e9p\u00edtettek a magaslatokon, minden telep\u00fcl\u00e9sen, a nagy v\u00e1rosokt\u00f3l a legkisebb falvakig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Minden dombon \u00e9s minden z\u00f6ldell\u0151 fa alatt nagy k\u00f6veket \u00e9s Asera-oszlopokat \u00e1ll\u00edtottak fel a b\u00e1lv\u00e1nyisteneknek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1ldozatokat mutattak be ezeken a magaslatokon a b\u00e1lv\u00e1nyoknak, ugyan\u00fagy, mint azok a nemzetek, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ki\u0171z\u00f6tt Izr\u00e1el el\u0151l. Gonosz dolgokat tettek, amelyekkel haragra ingerelt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00e1lv\u00e1nyokat tiszteltek \u00e9s im\u00e1dtak, pedig ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megtiltotta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 figyelmeztette Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9t az \u00f6sszes pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja \u00e9s l\u00e1tnoka \u00e1ltal: \u201eHagyj\u00e1tok abba ezeket a gonosz dolgokat! Forduljatok el t\u0151l\u00fck! Engedelmeskedjetek parancsaimnak \u00e9s hat\u00e1rozataimnak! \u00c9ljetek mindazok szerint a t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint, amelyeket \u0151seiteknek megparancsoltam \u00e9s mindazok szerint, amelyeket szolg\u00e1im, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal \u00fczentem nektek!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De nem hallgattak szav\u00e1ra, s ugyanolyan makacsul folytatt\u00e1k ezeket a gonosz dolgokat, mint nyakas \u0151seik, akik nem hittek Isten\u00fcknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elutas\u00edtott\u00e1k rendelkez\u00e9seit, megt\u00f6rt\u00e9k a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u0151seikkel k\u00f6t\u00f6tt. Nem hallgattak figyelmeztet\u00e9seire, hanem \u00e9rtelmetlen b\u00e1lv\u00e1nyisteneket k\u00f6vettek, s \u00edgy maguk is \u00e9rtelmetlenekk\u00e9 lettek. A k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck lak\u00f3 idegen nemzetek szok\u00e1sait k\u00f6vett\u00e9k, pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta nekik, hogy ne k\u00f6vess\u00e9k azokat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00e9lredobt\u00e1k Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden parancs\u00e1t, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyokat k\u00e9sz\u00edtettek maguknak: k\u00e9t bika-szobrot aranyb\u00f3l, meg Asera-oszlopokat, az \u00e9g sereg\u00e9t im\u00e1dt\u00e1k \u00e9s Ba\u00e1lt szolg\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1tvitt\u00e9k gyermekeiket a t\u0171z\u00f6n, j\u00f6vend\u0151mond\u00e1st \u00e9s var\u00e1zsl\u00e1st folytattak, \u00e9s teljess\u00e9ggel odasz\u00e1nt\u00e1k magukat arra, hogy olyan gonosz dolgokat tegyenek, amiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0171l\u00f6l, s hogy haragra ingerelj\u00e9k \u0151t ezekkel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mindezek miatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 annyira megharagudott Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re, hogy f\u00e9lredobta \u0151ket a szeme el\u0151l. Egyed\u00fcl csak J\u00fada t\u00f6rzse maradt meg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De J\u00fada sem \u0151rizte meg Isten\u00e9nek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a rendelkez\u00e9seit. M\u00e9g J\u00fada is Izr\u00e1el szok\u00e1sait k\u00f6vette."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elutas\u00edtotta Izr\u00e1el minden lesz\u00e1rmazottj\u00e1t, csap\u00e1sokkal s\u00fajtotta \u00e9s kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket a fosztogat\u00f3knak, v\u00e9g\u00fcl pedig eg\u00e9szen f\u00e9lredobta, hogy ne is l\u00e1ssa \u0151ket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elszak\u00edtotta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t D\u00e1vid kir\u00e1lyi csal\u00e1dj\u00e1t\u00f3l. Izr\u00e1el n\u00e9pe Jerobo\u00e1mot, Neb\u00e1t fi\u00e1t tette kir\u00e1lly\u00e1, aki viszont elt\u00e9r\u00edtette a n\u00e9pet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6vet\u00e9s\u00e9t\u0151l, \u00e9s s\u00falyos b\u0171nbe vezette \u0151ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6vette Jerobo\u00e1m p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elk\u00f6vette mindazokat a b\u0171n\u00f6ket, amelyeket a kir\u00e1lyuk elk\u00f6vetett; s\u0151t m\u00e9g ragaszkodtak is ezekhez a b\u0171n\u00f6kh\u00f6z."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e9g\u00fcl f\u00e9lredobta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, hogy ne is l\u00e1ssa \u0151ket \u2014 ahogyan ezt el\u0151re megmondta szolg\u00e1i, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal. Ez\u00e9rt hurcolta el \u0151ket a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fckr\u0151l sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe az assz\u00edr kir\u00e1ly, \u00e9s ott is vannak mind a mai napig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Idegen nemzetek telepednek le Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n - Assz\u00edria kir\u00e1lya ezut\u00e1n idegen nemzeteket telep\u00edtett Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re. Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, K\u00fat\u00e1b\u00f3l, Avv\u00e1b\u00f3l, Ham\u00e1tb\u00f3l \u00e9s Szefarvaimb\u00f3l hozott telepeseket. Sam\u00e1ri\u00e1ban \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 v\u00e1rosokban telep\u00edtette le \u0151ket az elhurcolt izr\u00e1eliek hely\u00e9re. Birtokba is vett\u00e9k ezeket a v\u00e1rosokat, \u00e9s ott is laknak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00faj telepesek nem f\u00e9lt\u00e9k sem nem tisztelt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t. \u0150 pedig emiatt oroszl\u00e1nokat k\u00fcld\u00f6tt r\u00e1juk, amelyek sokakat meg is \u00f6ltek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor egyesek azt mondt\u00e1k Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak: \u201eAzok a nemzetek, amelyeket letelep\u00edtett\u00e9l Sam\u00e1ria v\u00e1rosaiban nem ismerik az orsz\u00e1g isten\u00e9nek a t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, s nem tudj\u00e1k, milyen m\u00f3don kell tisztelni\u00fck \u0151t. Ez\u00e9rt k\u00fcldte r\u00e1juk az oroszl\u00e1nokat, hogy puszt\u00edts\u00e1k \u0151ket.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kir\u00e1ly megparancsolta: \u201eKeressetek az Izr\u00e1elb\u0151l hozott foglyok k\u00f6z\u00f6tt egy papot, \u00e9s k\u00fcldj\u00e9tek vissza arra a f\u00f6ldre! Lakjon ott, \u00e9s tan\u00edtsa meg a n\u00e9pet arra, hogyan kell annak a f\u00f6ldnek az isten\u00e9t tisztelni\u00fck!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt. Az egyik pap a sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttek k\u00f6z\u00fcl \u2014 akit az assz\u00edrok Sam\u00e1ri\u00e1b\u00f3l vittek fogs\u00e1gba \u2014 visszat\u00e9rt Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s B\u00e9telben lakott. \u0150 tan\u00edtotta meg az \u00faj telepeseket, hogyan kell tisztelni\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azonban ezek a nemzetek tov\u00e1bbra is tisztelt\u00e9k a maguk isteneit is: b\u00e1lv\u00e1nyokat k\u00e9sz\u00edtettek, amelyeket elhelyeztek a magaslatokon, \u00e9s az ott tal\u00e1lt szent\u00e9lyekben, amelyeket kor\u00e1bban Sam\u00e1ria n\u00e9pe k\u00e9sz\u00edtett. Mindegyik nemzet a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ban a maga isteneit im\u00e1dta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akik Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek b\u00e1lv\u00e1nyokat k\u00e9sz\u00edtettek a maguk isten\u00e9nek, Szukk\u00f3t-Ban\u00f3totnak; akik K\u00fat\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek, N\u00e9rgalnak; a ham\u00e1tiak As\u00edm\u00e1nak;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "akik Avv\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek, Nibhaznak \u00e9s Tart\u00e1knak. A Szef\u00e1rvaimb\u00f3l j\u00f6ttek a saj\u00e1t gyermekeiket \u00e1ldozt\u00e1k f\u00f6l a t\u0171zben a maguk isteneinek: Adrammeleknek \u00e9s Anammeleknek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy, b\u00e1r tisztelt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, ugyanakkor maguk k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasztottak papokat, akik a magaslatokon \u00e9s az ott l\u00e9v\u0151 szent\u00e9lyekben mutatt\u00e1k be az \u00e1ldozatokat a b\u00e1lv\u00e1nyisteneknek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tisztelt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, de szolg\u00e1lt\u00e1k a maguk isteneit is, megtartva a saj\u00e1t n\u00e9p\u00fck r\u00e9gi b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3 szok\u00e1sait, amelyeket elk\u00f6lt\u00f6z\u00e9s\u00fck el\u0151tt, a saj\u00e1t orsz\u00e1gukban gyakoroltak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A mai napig is k\u00f6vetik ezeket a szok\u00e1sokat. Nem f\u00e9lik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s nem tisztelik parancsait, rendelkez\u00e9seit \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeit, amelyeket \u0151 parancsolt J\u00e1k\u00f3b fiainak \u2014 annak a J\u00e1k\u00f3bnak, akinek az Izr\u00e1el nevet adta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt, \u00e9s megparancsolta nekik: \u201eNe tiszteljetek \u00e9s ne f\u00e9ljetek m\u00e1s isteneket, ne szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151ket, se ne \u00e1ldozzatok nekik!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Egyed\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelj\u00e9tek \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek, aki kiszabad\u00edtott titeket Egyiptomb\u00f3l nagy hatalm\u00e1val \u00e9s kiny\u00fajtott karj\u00e1val! \u0150t tisztelj\u00e9tek \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek, \u0151t im\u00e1dj\u00e1tok, \u00e9s neki \u00e1ldozzatok!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Gondosan engedelmeskedjetek rendelkez\u00e9seinek, parancsainak \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeinek, amelyeket sz\u00e1motokra feljegyeztetett, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek azokat mindenkor! M\u00e1s isteneket ne tiszteljetek \u00e9s f\u00e9ljetek!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet veletek k\u00f6t\u00f6ttem! Idegen isteneket ne tiszteljetek \u00e9s f\u00e9ljetek!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Egyed\u00fcl csak Isteneteket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelj\u00e9tek \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek! \u0150 az, aki megment titeket minden ellens\u00e9getek kez\u00e9b\u0151l.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ezek a nemzetek azonban nem engedelmeskedtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hanem folytatt\u00e1k mindazt, amit kor\u00e1bban tettek."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t ugyan tisztelt\u00e9k \u00e9s f\u00e9lt\u00e9k, de im\u00e1dt\u00e1k a saj\u00e1t b\u00e1lv\u00e1nyaikat is. E nemzetek \u00f6sszes lesz\u00e1rmazottjai \u2014 \u0151seikhez hasonl\u00f3an \u2014 mindm\u00e1ig ugyanezt teszik."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya - H\u00f3s\u00e9\u00e1, \u00c9l\u00e1 fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 3. \u00e9v\u00e9ben lett kir\u00e1ly J\u00fad\u00e1ban Ez\u00e9ki\u00e1s, \u00c1h\u00e1znak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak fia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor Ez\u00e9ki\u00e1s tr\u00f3nra l\u00e9pett, 25 \u00e9ves volt, \u00e9s 29 \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Ab\u00ednak h\u00edvt\u00e1k, Zekarj\u00e1 le\u00e1nya volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak tart, ahhoz hasonl\u00f3an, amit \u0151sapja, D\u00e1vid kir\u00e1ly tett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s volt az, aki lerombolta a magaslatokat, \u00f6sszet\u00f6rte a b\u00e1lv\u00e1nyoknak emelt k\u00f6veket \u00e9s az Asera-oszlopokat. \u00d6sszet\u00f6rte a r\u00e9zk\u00edgy\u00f3t is \u2014 amelyet m\u00e9g M\u00f3zes k\u00e9sz\u00edtett \u2014, mivel a n\u00e9p abb\u00f3l is b\u00e1lv\u00e1nyt csin\u00e1lt: Nehust\u00e1nnak nevezt\u00e9k el, \u00e9s \u00e1ldozatokat mutattak be neki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mivel Ez\u00e9ki\u00e1s b\u00edzott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, Izr\u00e1el Isten\u00e9ben, J\u00fada kir\u00e1lyai k\u00f6z\u00f6tt nem volt hozz\u00e1 hasonl\u00f3 sem ut\u00e1na, sem el\u0151tte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Teljes sz\u00edvvel ragaszkodott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00e9s h\u0171s\u00e9gesen k\u00f6vette \u0151t. Engedelmeskedett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsainak, amelyeket M\u00f3zes \u00e1ltal parancsolt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt vele volt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s Ez\u00e9ki\u00e1s minden v\u00e1llalkoz\u00e1s\u00e1ban sikeres volt. Ler\u00e1zta mag\u00e1r\u00f3l Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak ig\u00e1j\u00e1t \u00e9s nem szolg\u00e1lta t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s volt az, aki megverte a filiszteusok sereg\u00e9t, \u00e9s eg\u00e9szen G\u00e1z\u00e1ig hatolt. \u00d6sszes telep\u00fcl\u00e9s\u00fcket elfoglalta, a legkisebb v\u00e1rosokt\u00f3l a legnagyobbakig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Assz\u00edria megsz\u00fcnteti Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t - Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak 4. \u00e9v\u00e9ben \u2014 amely H\u00f3s\u00e9a, \u00c9l\u00e1 fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 7. \u00e9ve volt \u2014 Salmaneszer, Assz\u00edria kir\u00e1lya Izr\u00e1el ellen vonult, \u00e9s ostrom al\u00e1 vette Sam\u00e1ri\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e1rom \u00e9v m\u00falva el is foglalta. Ez teh\u00e1t Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak 6. \u00e9v\u00e9ben, vagyis H\u00f3s\u00e9a, Izr\u00e1el kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 9. \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt: ekkor esett el Sam\u00e1ria."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az assz\u00edr kir\u00e1ly Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolta Assz\u00edri\u00e1ba, \u00e9s letelep\u00edtette \u0151ket Halahban, meg a H\u00e1b\u00f3r foly\u00f3 ment\u00e9n, G\u00f3z\u00e1n k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n; valamint a m\u00e9dek v\u00e1rosaiban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt ez Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel, mert nem engedelmeskedtek Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak: mindannak, amit szolg\u00e1ja, M\u00f3zes \u00e1ltal megparancsolt nekik, teh\u00e1t megt\u00f6rt\u00e9k az \u0151 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t. Nem hallgattak a szav\u00e1ra, \u00e9s nem aszerint cselekedtek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Assz\u00edria kir\u00e1lya megt\u00e1madja Jeruzs\u00e1lemet is - Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak 14. \u00e9v\u00e9ben Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya felvonult J\u00fada ellen, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem kiv\u00e9tel\u00e9vel az \u00f6sszes fallal ker\u00edtett v\u00e1rost elfoglalta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt neki L\u00e1kisba: \u201eBeismerem, hogy v\u00e9tkeztem ellened! K\u00e9sz vagyok megfizetni, amit b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl kivetsz r\u00e1m, csak vonulj vissza!\u201d Az assz\u00edr kir\u00e1ly 300 talentum ez\u00fcst \u00e9s 30 talentum arany megfizet\u00e9s\u00e9re k\u00f6telezte Ez\u00e9ki\u00e1st,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "aki teljes\u00edtette is ezt a k\u00f6vetel\u00e9st. Ehhez azonban \u00f6ssze kellett gy\u0171jtenie minden kincset az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1b\u00f3l \u00e9s a kir\u00e1lyi kincst\u00e1rb\u00f3l is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9g a Templom ajt\u00f3sz\u00e1rnyair\u00f3l \u00e9s az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1kr\u00f3l is le kellett v\u00e1gnia az aranybor\u00edt\u00e1st, s mindezt oda kellett adnia Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak. Az ajt\u00f3kat \u00e9s az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1kat kor\u00e1bban \u00e9ppen Ez\u00e9ki\u00e1s parancs\u00e1ra bor\u00edtott\u00e1k be arannyal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Assz\u00edria kir\u00e1lya gyal\u00e1zza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t - Az assz\u00edr kir\u00e1ly m\u00e9gis elk\u00fcldte L\u00e1kisb\u00f3l h\u00e1rom tisztj\u00e9t \u2014 akik a legfontosabb tiszts\u00e9geket viselt\u00e9k \u2014 a hadvez\u00e9r\u00e9t, a test\u0151rs\u00e9g parancsnok\u00e1t \u00e9s a korm\u00e1nyz\u00f3t egy nagy hadsereggel Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz Jeruzs\u00e1lembe. Miut\u00e1n az assz\u00edr sereg meg\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lem hat\u00e1r\u00e1ba, a h\u00e1rom assz\u00edr tisztvisel\u0151 meg\u00e1llt a csatorna v\u00e9g\u00e9n\u00e9l, amely a Fels\u0151-tavat t\u00e1pl\u00e1lja. k\u00f6zel az \u00fathoz, amely a ruhamos\u00f3k mezej\u00e9re vezet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n h\u00edvatt\u00e1k Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyt, de \u0151 h\u00e1rom f\u0151ember\u00e9t k\u00fcldte ki: Elj\u00e1kimot, Hilkijj\u00e1h\u00fa fi\u00e1t, a kir\u00e1lyi palota udvarmester\u00e9t, Sebn\u00e1t, a kir\u00e1ly titk\u00e1r\u00e1t, \u00e9s J\u00f3\u00e1hot, \u00c1sz\u00e1f fi\u00e1t, a kr\u00f3nika-\u00edr\u00f3t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A korm\u00e1nyz\u00f3 ezt mondta nekik: \u201e\u00dczenetet hoztam Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l Ez\u00e9ki\u00e1snak. K\u00e9rlek, mondj\u00e1tok meg uratoknak: \u00bbAzt mondja a nagy kir\u00e1ly, Assz\u00edria kir\u00e1lya: Ugyan miben rem\u00e9nykedsz?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azt mondod, hogy van el\u00e9g er\u0151d \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9ged, hogy harcolj ellenem? Ez csak \u00fcres fecseg\u00e9s! Kiben b\u00edzol, hogy fell\u00e1zadt\u00e1l ellenem?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tal\u00e1n Egyiptom seg\u00edts\u00e9g\u00e9ben? Hiszen olyan az, mint a t\u00f6r\u00f6tt n\u00e1dsz\u00e1l! T\u00e1maszkodj csak r\u00e1, majd megl\u00e1tod, hogy felhas\u00edtja a tenyered! Bizony, ilyen a f\u00e1ra\u00f3, Egyiptom kir\u00e1lya azok sz\u00e1m\u00e1ra, akik benne b\u00edznak!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n azt mondod: Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, akiben b\u00edzunk! De vajon nem \u0151 az, akinek az olt\u00e1rait \u00e9s magaslatait Ez\u00e9ki\u00e1s leromboltatta, majd azt parancsolta J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosainak, hogy egyed\u00fcl a jeruzs\u00e1lemi olt\u00e1rn\u00e1l mutassanak be \u00e1ldozatot?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor h\u00e1t k\u00f6ss fogad\u00e1st urammal, Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1val: aj\u00e1nd\u00e9kba kapsz t\u0151le 2 000 lovat, ha tudsz r\u00e1juk lovasokat \u00fcltetni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ugyan hogy tudn\u00e1d visszaverni uramnak ak\u00e1r csak a legkisebb vez\u00e9r\u00e9t is? Vagy tal\u00e1n Egyiptom harci szekereiben \u00e9s lovaiban b\u00edzol?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azt hiszed, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tudta n\u00e9lk\u00fcl j\u00f6ttem ellened, hogy orsz\u00e1god elpuszt\u00edtsam? Hiszen \u00e9ppen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta nekem, hogy t\u00e1madjam meg \u00e9s puszt\u00edtsam el orsz\u00e1godat!\u00ab\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor Ez\u00e9ki\u00e1s k\u00f6vetei, Elj\u00e1kim, Sebna \u00e9s J\u00f3\u00e1h azt mondt\u00e1k a korm\u00e1nyz\u00f3nak: \u201eK\u00e9r\u00fcnk, besz\u00e9lj vel\u00fcnk, szolg\u00e1iddal, ar\u00e1m nyelven, mert meg\u00e9rtj\u00fck! Ne h\u00e9ber\u00fcl sz\u00f3lj, mert akkor a v\u00e1rfalon l\u00e9v\u0151k is meg\u00e9rtik!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUram nemcsak uratoknak \u00e9s nektek k\u00fcldte ezt az \u00fczenetet, hanem mindazoknak a f\u00e9rfiaknak is, akik a v\u00e1rfalon vannak! Hiszen \u0151r\u00e1juk is az a sors v\u00e1r, mint ami r\u00e1tok! Amikor majd nem lesz sem kenyeretek, sem vizetek, valamennyien a saj\u00e1t \u00fcr\u00fcl\u00e9keteket fogj\u00e1tok enni \u00e9s vizeleteteket issz\u00e1tok!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor a korm\u00e1nyz\u00f3 oda\u00e1llt a v\u00e1rosfal el\u00e9, \u00e9s nagy hangon \u00edgy ki\u00e1ltott a falon l\u00e9v\u0151knek h\u00e9ber nyelven: \u201eEmberek, hallj\u00e1tok meg, mit \u00fczen nektek a nagy kir\u00e1ly, Assz\u00edria kir\u00e1lya!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bbNe hagyj\u00e1tok, hogy Ez\u00e9ki\u00e1s becsapjon benneteket, mert \u0151 \u00fagysem tud megmenteni titeket a kezemb\u0151l!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ne higgyetek Ez\u00e9ki\u00e1snak! Csak hiteget titeket, amikor azt mondja, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 biztosan megszabad\u00edt benneteket, \u00e9s ezt a v\u00e1rost nem adja Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9be."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ne hallgassatok r\u00e1! Ink\u00e1bb Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak higgyetek, aki ezt \u00fczeni: Adj\u00e1tok meg magatokat, j\u00f6jjetek ki a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s k\u00f6ssetek b\u00e9k\u00e9t velem! Akkor szabadon hazamehettek, s mindannyian a saj\u00e1t sz\u0151l\u0151t\u00f6kr\u0151l \u00e9s f\u00fcgef\u00e1tokr\u00f3l ehettek \u00e9s saj\u00e1t kutatok viz\u00e9t ihatj\u00e1tok."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azut\u00e1n majd elj\u00f6v\u00f6k, \u00e9s elviszlek titeket olyan f\u00f6ldre, amely orsz\u00e1gotokhoz hasonl\u00f3. Ott azut\u00e1n \u00e9lhettek, nem kell meghalnotok! Ott b\u0151v\u00e9ben lesztek minden j\u00f3nak: gabon\u00e1nak \u00e9s bornak, mert az a f\u00f6ld a b\u0151s\u00e9ges keny\u00e9r \u00e9s sz\u0151l\u0151 f\u00f6ldje, ol\u00edvaolaj- \u00e9s m\u00e9zterm\u0151 f\u00f6ld! Ne hagyj\u00e1tok magatokat becsapni! Ez\u00e9ki\u00e1s f\u00e9lrevezet azzal, hogy maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fog megszabad\u00edtani benneteket!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vajon meg tudt\u00e1k-e szabad\u00edtani a nemzetek istenei a maguk n\u00e9p\u00e9t Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9b\u0151l?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hol vannak Ham\u00e1t, Arpad, Szefarvaim, H\u00e9na \u00e9s Ivva istenei? Megmentett\u00e9k-e Sam\u00e1ri\u00e1t a kezemb\u0151l?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hol van csak egyetlen isten is, aki meg tudta volna menteni n\u00e9p\u00e9t \u00e9s f\u00f6ldj\u00e9t? Hogy k\u00e9pzelitek, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg tudja menteni Jeruzs\u00e1lemet a kezemb\u0151l?\u00ab\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De a jeruzs\u00e1lemi f\u00e9rfiak csendben maradtak, \u00e9s semmit sem v\u00e1laszoltak erre, mert Ez\u00e9ki\u00e1s megparancsolta, hogy senki se \u00e1lljon sz\u00f3ba az ellens\u00e9ggel."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Ez\u00e9ki\u00e1s k\u00f6vetei: Elj\u00e1kim, Hilkijj\u00e1h\u00fa fia, a kir\u00e1lyi palota udvarmestere, Sebna, a kir\u00e1ly titk\u00e1ra, \u00e9s J\u00f3\u00e1h, \u00c1sz\u00e1f fia, a kr\u00f3nika-\u00edr\u00f3 visszat\u00e9rtek Ez\u00e9ki\u00e1shoz megszaggatott ruh\u00e1ban, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k a korm\u00e1nyz\u00f3 \u00fczenet\u00e9t."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t h\u00edvja seg\u00edts\u00e9g\u00fcl - Amikor Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly v\u00e9gighallgatta a k\u00f6vetek jelent\u00e9s\u00e9t, megszaggatta ruh\u00e1it, majd zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1hoz ment."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n elk\u00fcldte n\u00e9h\u00e1ny ember\u00e9t \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, \u00c1m\u00f3c fi\u00e1hoz. Ezek voltak a k\u00f6vetei: Elj\u00e1kim, a kir\u00e1lyi palota udvarmestere, azut\u00e1n Sebna, a kir\u00e1ly titk\u00e1ra, \u00e9s a papok vezet\u0151i. Valamennyien zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztek,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "majd elmentek \u00c9zsai\u00e1shoz, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eKir\u00e1lyunk, Ez\u00e9ki\u00e1s \u00fczeni neked: \u00bb\u00d3, jaj ez a nap! Mert megszorongatnak, megfeny\u00edtenek benn\u00fcnket, \u00e9s gyal\u00e1zatot kell elviseln\u00fcnk! Olyan szorult helyzetbe ker\u00fclt\u00fcnk, mint a magzat, aki m\u00e1r majdnem vil\u00e1gra j\u00f6tt, de anyj\u00e1nak nincs ereje hozz\u00e1, hogy megsz\u00fclje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tal\u00e1n meghallotta, mit mondott Rabsak\u00e9, akit ura, Assz\u00edria kir\u00e1lya az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt ide, hogy az \u00c9l\u0151 Istent gyal\u00e1zza. Tal\u00e1n meg is b\u00fcnteti \u0151t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ez\u00e9rt. Te pedig, \u00c9zsai\u00e1s, im\u00e1dkozz \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj n\u00e9p\u00fcnk maroknyi t\u00f6red\u00e9k\u00e9\u00e9rt, amely m\u00e9g \u00e9letben maradt.\u00ab\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor \u00c9zsai\u00e1shoz \u00e9rkeztek, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k a kir\u00e1ly \u00fczenet\u00e9t, \u0151 \u00edgy felelt: \u201eEzt a v\u00e1laszt vigy\u00e9tek uratoknak. Azt mondja neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbNe ijedj meg att\u00f3l, amit Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak szolg\u00e1i mondtak, s amellyel engem gyal\u00e1ztak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor \u00c9zsai\u00e1shoz \u00e9rkeztek, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k a kir\u00e1ly \u00fczenet\u00e9t, \u0151 \u00edgy felelt: \u201eEzt a v\u00e1laszt vigy\u00e9tek uratoknak. Azt mondja neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbNe ijedj meg att\u00f3l, amit Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak szolg\u00e1i mondtak, s amellyel engem gyal\u00e1ztak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Figyeld csak meg, mit teszek vele! Egy szellemet k\u00fcld\u00f6k az assz\u00edr kir\u00e1lyhoz, s amikor a kir\u00e1ly rossz h\u00edreket hall, visszat\u00e9r orsz\u00e1g\u00e1ba. Ott pedig kard\u00e9lre juttatom: a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n fogj\u00e1k meggyilkolni.\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az assz\u00edr sereg \u00e1tmenetileg elvonul Jeruzs\u00e1lem al\u00f3l - Rabsak\u00e9 hallotta, hogy Assz\u00edria kir\u00e1lya elvonult L\u00e1kist\u00f3l, \u00e9s Libna v\u00e1ros\u00e1t kezdte ostromolni. Rabsak\u00e9 teh\u00e1t Libn\u00e1ba ment, \u00e9s ott tal\u00e1lkozott a kir\u00e1llyal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n az assz\u00edr kir\u00e1ly h\u00edrt kapott arr\u00f3l, hogy Tirh\u00e1k\u00e1, Eti\u00f3pia kir\u00e1lya a sereg\u00e9vel ellene vonul. Az assz\u00edr kir\u00e1ly ekkor k\u00f6veteit ism\u00e9t Ez\u00e9ki\u00e1shoz k\u00fcldte, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fczenetet adj\u00e1k \u00e1t neki:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eNe higgy Istenednek, akiben b\u00edzol, ha azt mondan\u00e1, hogy nem engedi Jeruzs\u00e1lemet Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be esni, mert becsap t\u00e9ged!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Magad is l\u00e1ttad, hogyan puszt\u00edtott\u00e1k el Assz\u00edria kir\u00e1lyai az \u00f6sszes orsz\u00e1got! Azt k\u00e9pzeled, hogy te majd megmenek\u00fclsz a kezemb\u0151l?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El\u0151deim, Assz\u00edria kir\u00e1lyai puszt\u00edtott\u00e1k el G\u00f3z\u00e1nt, H\u00e1r\u00e1nt, Recefet \u00e9s Eden n\u00e9p\u00e9t Telassz\u00e1rban! Ezeknek istenei k\u00f6z\u00fcl egyik sem tudta megmenteni a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9t Assz\u00edria hatalm\u00e1t\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e9zd meg, mi lett a sorsa Ham\u00e1t, Arpad, Szefarvaim, H\u00e9na \u00e9s Ivv\u00e1 kir\u00e1lyainak!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s im\u00e1ds\u00e1ga - Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e1tvette a k\u00f6vetekt\u0151l az assz\u00edr kir\u00e1ly level\u00e9t, \u00e9s elolvasta. Majd fogta a levelet, \u00e9s f\u00f6lment az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba. Ott, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben kiter\u00edtette a pap\u00edrtekercset,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt hozz\u00e1: \u201e\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, aki a kerubok f\u00f6l\u00f6tt \u00fclsz kir\u00e1lyi tr\u00f3nodon! Te vagy az Isten, nincs m\u00e1s rajtad k\u00edv\u00fcl! Egyed\u00fcl te vagy a f\u00f6ld \u00f6sszes kir\u00e1lys\u00e1gainak Istene! Te vagy az, aki teremtetted az eget \u00e9s a f\u00f6ldet!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e9rlek \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hallgass meg engem! Figyelj r\u00e1m, \u00e9s l\u00e1sd meg ezt a levelet! K\u00e9rlek, figyelmesen vizsg\u00e1ld meg Szanh\u00e9rib \u00fczenet\u00e9t, amellyel az \u00c9l\u0151 Istent gyal\u00e1zta!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert igaz, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy Assz\u00edria kir\u00e1lyai elpuszt\u00edtott\u00e1k az \u00f6sszes nemzetet \u00e9s orsz\u00e1gaikat,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "azok isteneit pedig el\u00e9gett\u00e9k. De azok az \u00fagynevezett istenek csak emberi k\u00e9z k\u0151b\u0151l \u00e9s f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt alkot\u00e1sai voltak \u2014 ez\u00e9rt lehetett elpuszt\u00edtani \u0151ket. Val\u00f3j\u00e1ban egyik\u00fck sem volt Isten!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten, szabad\u00edts ki benn\u00fcnket az assz\u00edr kir\u00e1ly kez\u00e9b\u0151l, hadd tudj\u00e1k meg a f\u00f6ld \u00f6sszes kir\u00e1lys\u00e1gai, hogy te vagy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s nincs rajtad k\u00edv\u00fcl m\u00e1s Isten!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1lasza - Akkor \u00c9zsai\u00e1s, \u00c1m\u00f3c fia Ez\u00e9ki\u00e1shoz k\u00fcld\u00f6tt valakit ezzel az \u00fczenettel: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: Mivel hozz\u00e1m im\u00e1dkozt\u00e1l Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya miatt,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "v\u00e1laszul ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szanh\u00e9ribnek: \u00bbBizony Sion sz\u0171z le\u00e1nya kics\u00fafol t\u00e9ged! Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya kig\u00fanyol t\u00e9ged!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De te, Assz\u00edria kir\u00e1lya, kit g\u00fanyolt\u00e1l ki? Ki ellen sz\u00f3lt\u00e1l olyan kev\u00e9lyen? Kit n\u00e9zt\u00e9l le megvet\u00e9ssel \u00e9s b\u00fcszke tekintettel? Kit gyal\u00e1zt\u00e1l \u00e9s k\u00e1romolt\u00e1l? Izr\u00e1el Szentj\u00e9t! Bizony, ellene v\u00e9tkezt\u00e9l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Szolg\u00e1id \u00e1ltal az Urat gyal\u00e1ztad \u00e9s k\u00e1romoltad!\u00ab Ezt mondtad: \u00bbRengeteg harci szekeremmel felmentem a hegyek tetej\u00e9re, m\u00e9g a Libanon cs\u00facs\u00e1ra is! Led\u00f6nt\u00f6ttem a legmagasabb c\u00e9drusokat, kiv\u00e1gtam a legszebb sud\u00e1r feny\u0151ket, behatoltam a legs\u0171r\u0171bb erd\u0151kbe, a legt\u00e1volabbi zugokba!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha akartam, idegen f\u00f6ld\u00f6n is kutat \u00e1stam, hogy vizet igyak bel\u0151le. Ha akartam, l\u00e9pteimmel kisz\u00e1r\u00edtottam Egyiptom minden foly\u00f3j\u00e1t!\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig ezt mondja neked, Assz\u00edria kir\u00e1lya: \u00bbH\u00e1t nem hallottad, hogy mindezt \u00e9n hat\u00e1roztam el r\u00e9ges-r\u00e9gen? Nem tudt\u00e1l r\u00f3la, hogy \u00e9n terveztem ezeket az \u0151sid\u0151kben? Most csak v\u00e9ghezvittem, mert \u00e9n akartam, hogy foglalj el er\u0151s v\u00e1rosokat, \u00e9s romhalmazz\u00e1 rombold v\u00e1raikat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, hogy v\u00e9d\u0151ik ereje elfogyott, megr\u00e9m\u00fcltek t\u0151led, sz\u00e9gyent vallottak, s olyanok lettek, mint mez\u0151n a gyenge f\u0171, mint h\u00e1ztet\u0151n a gyom, mely hirtelen elsz\u00e1rad, m\u00e9g kal\u00e1szt sem hoz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De \u00e9n j\u00f3l ismerlek t\u00e9ged, Assz\u00edria kir\u00e1lya! Tudok r\u00f3la, ha le\u00fclsz, vagy f\u00f6l\u00e1llsz; tudom, mikor indulsz vagy t\u00e9rsz vissza. L\u00e1tom, hogyan forralod haragod ellenem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ellenem tombol\u00f3 haragod miatt, \u00e9s elbizakodott kev\u00e9lys\u00e9ged\u00e9rt, \u2014 mert hallottam minden szavad \u2014 orrodba akasztom horgomat, zabl\u00e1mat sz\u00e1jadba teszem, \u00e9s k\u00e9nyszer\u00edtelek, hogy visszat\u00e9rj az \u00faton, amelyen j\u00f6tt\u00e9l.\u00ab\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy folytatta: \u201eNeked pedig, Ez\u00e9ki\u00e1s, meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00fcl jelt adok, hogy biztos legy\u00e9l benne: \u00e9n mondtam ezt neked! Ebben az \u00e9vben azt fogj\u00e1tok aratni \u00e9s enni, ami mag\u00e1t\u00f3l terem a gabonaf\u00f6ld\u00f6n. A k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vben azt aratj\u00e1tok majd, ami az idei arat\u00e1skor elhullott magvakb\u00f3l kikel. De a harmadik \u00e9vben m\u00e1r szok\u00e1s szerint sz\u00e1nthattok, vethettek, \u00e9s arathatj\u00e1tok majd a gabon\u00e1t, s\u0151t sz\u0151l\u0151skerteket telep\u00edthettek, \u00e9s azok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t eszitek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek marad\u00e9ka pedig, amely t\u00fal\u00e9lte a v\u00e1ros ostrom\u00e1t, ism\u00e9t n\u00f6vekedni \u00e9s szaporodni fog, mint a gy\u00fcm\u00f6lcsfa, amely gy\u00f6keret ereszt a f\u00f6ldben, \u00e9s b\u0151s\u00e9ges term\u00e9st hoz az \u00e1gain."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert e n\u00e9p marad\u00e9ka \u2014 Jeruzs\u00e1lemb\u0151l kiindulva \u2014 ism\u00e9t ben\u00e9pes\u00edti a f\u00f6ldet. Akik megszabadultak, a Sion hegy\u00e9r\u0151l rajzanak sz\u00e9t. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura f\u00e9lt\u00e9keny \u00e9s er\u0151s szeretete az, amely ezt v\u00e9ghezviszi.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eEz\u00e9rt h\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondja Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l: \u00bbBe nem teszi a l\u00e1b\u00e1t Jeruzs\u00e1lembe! M\u00e9g egy ny\u00edlvessz\u0151t sem l\u0151 a v\u00e1rosra, fegyvereit sem ford\u00edtja ellene, meg sem ostromolja,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "hanem visszat\u00e9r orsz\u00e1g\u00e1ba azon az \u00faton, amelyen j\u00f6tt. Nem j\u00f6n be ebbe a v\u00e1rosba \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "mert \u00e9n megv\u00e9dem \u00e9s megmentem Jeruzs\u00e1lemet \u00f6nmagam\u00e9rt, \u00e9s szolg\u00e1m\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt.\u00ab\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az assz\u00edr sereg pusztul\u00e1sa - Ezut\u00e1n m\u00e9g azon az \u00e9jjelen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala kij\u00f6tt, \u00e9s 185 000 katon\u00e1t meg\u00f6lt az assz\u00edrok t\u00e1bor\u00e1ban. Amikor m\u00e1snap reggel a t\u00f6bbiek fel\u00e9bredtek, megd\u00f6bbenve l\u00e1tt\u00e1k a meg\u00f6ltek holttesteit."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya ezut\u00e1n sereg\u00e9vel egy\u00fctt visszat\u00e9rt Niniv\u00e9be, \u00e9s ott is maradt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Egy napon Szanh\u00e9rib \u00e9ppen im\u00e1dkozott isten\u00e9nek, Niszr\u00f3knak a templom\u00e1ban, amikor k\u00e9t fia, Adrammelek \u00e9s Sz\u00e1recer karddal meggyilkolta, majd elmenek\u00fclt Arar\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9re. Ezut\u00e1n Szanh\u00e9rib egyik fia, \u00c9sz\u00e1rhadd\u00f3n lett Assz\u00edria kir\u00e1lya."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9let\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghosszabb\u00edtja - Abban az id\u0151ben Ez\u00e9ki\u00e1s megbetegedett, \u00e9s m\u00e1r hal\u00e1l\u00e1n volt. \u00c9zsai\u00e1s, \u00c1m\u00f3c fia megl\u00e1togatta, \u00e9s azt mondta neki: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Rendezd el a dolgaidat, mert nem fogsz meggy\u00f3gyulni, hanem meghalsz!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ennek hallat\u00e1ra Ez\u00e9ki\u00e1s a fal fel\u00e9 fordult, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201e\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00e9rlek, eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy h\u0171s\u00e9ges voltam hozz\u00e1d, \u00e9s teljes sz\u00edvvel azt tettem, amit helyesnek l\u00e1tsz!\u201d \u2014 \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt a kir\u00e1ly, \u00e9s keservesen s\u00edrt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s elment a kir\u00e1lyt\u00f3l, de csak a palota k\u00f6z\u00e9ps\u0151 udvar\u00e1ig \u00e9rt, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt hozz\u00e1:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eMenj vissza, \u00e9s mondd meg Ez\u00e9ki\u00e1snak, n\u00e9pem vezet\u0151j\u00e9nek: \u00bbEzt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, D\u00e1vidnak, \u0151sap\u00e1dnak Istene: meghallgattam k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sedet, l\u00e1ttam k\u00f6nnyeidet \u2014 \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtalak. H\u00e1rom nap m\u00falva m\u00e1r f\u00f6lmehetsz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tizen\u00f6t \u00e9vvel meghosszabb\u00edtom \u00e9leted idej\u00e9t, megszabad\u00edtalak t\u00e9ged \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9b\u0151l, megv\u00e9dem ezt a v\u00e1rost saj\u00e1t magam\u00e9rt \u00e9s szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak kedv\u00e9\u00e9rt.\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00c9zsai\u00e1s ezt mondta: \u201eHozzanak egy csom\u00f3 aszalt f\u00fcg\u00e9t, \u00e9s tegy\u00e9k a fek\u00e9lyre!\u201d \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt, \u00e9s Ez\u00e9ki\u00e1s val\u00f3ban felgy\u00f3gyult a betegs\u00e9gb\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor Ez\u00e9ki\u00e1s megk\u00e9rdezte \u00c9zsai\u00e1st\u00f3l: \u201eMi lesz a jele, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meggy\u00f3gy\u00edt engem, \u00e9s h\u00e1rom nap m\u00falva f\u00f6lmehetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s ezt felelte: \u201eKapsz jelet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, hogy biztos lehess benne: \u0151 beteljes\u00edti, amit \u00edg\u00e9rt! Akarod-e, hogy \u00c1h\u00e1z nap\u00f3r\u00e1j\u00e1n az \u00e1rny\u00e9k t\u00edz fokkal el\u0151remenjen, vagy visszat\u00e9rjen azokon a fokokon, amelyeken m\u00e1r \u00e1thaladt?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eK\u00f6nny\u0171 az \u00e1rny\u00e9knak el\u0151remenni, ink\u00e1bb t\u00e9rjen vissza t\u00edz fokkal!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta ki\u00e1ltott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, aki t\u00edz fokkal visszavitte az \u00e1rny\u00e9kot a nap\u00f3r\u00e1n azokon a fokokon, amelyeken el\u0151z\u0151leg m\u00e1r \u00e1thaladt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Babiloni k\u00f6vetek j\u00f6nnek Ez\u00e9ki\u00e1shoz - Ebben az id\u0151ben k\u00f6vetek \u00e9rkeztek Ez\u00e9ki\u00e1shoz Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l. Mer\u00f3dak-Balad\u00e1n, Balad\u00e1n fia, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya k\u00fcldte \u0151ket levelekkel \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokkal, mivel hallotta, hogy Ez\u00e9ki\u00e1s beteg volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s fogadta a k\u00f6vets\u00e9get, meghallgatta \u0151ket, azut\u00e1n megmutatta nekik palot\u00e1j\u00e1t, rakt\u00e1rait, fegyvert\u00e1r\u00e1t \u00e9s kincseit: ez\u00fcst\u00f6t, aranyat, dr\u00e1gak\u00f6veket, illatos olajokat \u00e9s dr\u00e1ga f\u0171szereket. Mindent megmutatott a k\u00f6veteknek, ami csak palot\u00e1j\u00e1ban \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban \u00e9rt\u00e9kes volt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz ment, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eHonnan j\u00f6ttek, \u00e9s mit mondtak ezek az emberek?\u201d A kir\u00e1ly ezt felelte: \u201eEgy t\u00e1voli orsz\u00e1gb\u00f3l, Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek hozz\u00e1m.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s tov\u00e1bb k\u00e9rdezett: \u201eMit l\u00e1ttak a palot\u00e1dban?\u201d A kir\u00e1ly ezt v\u00e1laszolta: \u201eMindent! Megmutattam nekik az \u00f6sszes kincseimet. Nincs semmi eg\u00e9sz palot\u00e1mban, amit ne l\u00e1ttak volna.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor \u00c9zsai\u00e1s ezt mondta Ez\u00e9ki\u00e1snak: \u201eFigyelj r\u00e1m! Ezt mondja neked most az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbBizony, elj\u00f6n az id\u0151, hogy ami csak van a palot\u00e1dban; mindazt, amit el\u0151deid eddig gy\u0171jt\u00f6ttek, mindent el fognak vinni innen Babil\u00f3ni\u00e1ba. Semmi sem marad itt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u0151t, m\u00e9g ut\u00f3daid k\u00f6z\u00fcl is elvisznek egyeseket, \u00e9s udvari szolg\u00e1k lesznek a Babil\u00f3niai kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1ban.\u00ab\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s hal\u00e1la - Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt \u00c9zsai\u00e1snak: \u201eJ\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 besz\u00e9de, amelyet mondt\u00e1l.\u201d Mag\u00e1ban ugyanis azt gondolta a kir\u00e1ly: \u201eAkkor legal\u00e1bb az \u00e9n id\u0151mben b\u00e9kess\u00e9g \u00e9s biztons\u00e1g lesz!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s egy\u00e9b dolgait, h\u0151stetteit, \u00e9s azt, hogyan k\u00e9sz\u00edtett v\u00edzvezet\u0151 alagutat meg v\u00edzt\u00e1rol\u00f3t, hogy a forr\u00e1svizet bevezesse Jeruzs\u00e1lembe \u2014 mindezt f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Ez\u00e9ki\u00e1s, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9. Ut\u00e1na fia, Manass\u00e9 k\u00f6vette J\u00fada tr\u00f3nj\u00e1n."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manass\u00e9, J\u00fada kir\u00e1lya - Manass\u00e9 tizenk\u00e9t \u00e9ves kor\u00e1ban l\u00e9pett tr\u00f3nra, \u00e9s \u00f6tvenk\u00e9t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Hefcib\u00e1hnak h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart. Azoknak a n\u00e9peknek az ut\u00e1latos \u00e9s sz\u00f6rny\u0171 szok\u00e1sait k\u00f6vette, akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ki\u0171z\u00f6tt Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Manass\u00e9 \u00fajra fel\u00e9p\u00edtette azokat a magaslatokat, amelyeket apja, Ez\u00e9ki\u00e1s lerombolt. Olt\u00e1rokat emelt a Ba\u00e1lok tisztelet\u00e9re, Asera-oszlopot \u00e1ll\u00edtott fel, mint Ah\u00e1b, Izr\u00e1el kir\u00e1lya. Manass\u00e9 tisztelte \u00e9s im\u00e1dta az \u00e9g csillagainak seregeit is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban is olt\u00e1rokat \u00e1ll\u00edtott fel az idegen istenek tisztelet\u00e9re! Abban a Templomban, amelyr\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta: \u201eNevemet oda fogom helyezni, Jeruzs\u00e1lembe.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Manass\u00e9 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak mindk\u00e9t udvar\u00e1ban olt\u00e1rokat \u00e9p\u00edtett az \u00e9g seregeinek a tisztelet\u00e9re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1tvitte a saj\u00e1t fi\u00e1t a t\u0171z\u00f6n. Sokf\u00e9le okkult dolgot gyakorolt: var\u00e1zsl\u00e1st, \u00e9s jelmagyar\u00e1z\u00e1st \u0171z\u00f6tt, ezenk\u00edv\u00fcl m\u00e9diumokkal \u00e9s halottid\u00e9z\u0151kkel is tan\u00e1cskozott. Nagyon sok gonosz dolgot tett, amellyel haragra ingerelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Manass\u00e9 k\u00e9sz\u00edttetett egy b\u00e1lv\u00e1nyszobrot Aser\u00e1nak, amelyet a Templomban \u00e1ll\u00edtott fel. Abban a h\u00e1zban, amelyr\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta D\u00e1vidnak \u00e9s a fi\u00e1nak, Salamonnak: \u201eEbbe a h\u00e1zba, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe, amelyet \u00e9n v\u00e1lasztottam ki Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl, ide helyezem a nevemet \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 nem mozd\u00edtom ki Izr\u00e1elt err\u0151l a f\u00f6ldr\u0151l, amelyet aty\u00e1iknak adtam. De mindez csak akkor lesz \u00edgy, ha engedelmeskednek az eg\u00e9sz T\u00f6rv\u00e9nynek, mindannak, amit szolg\u00e1m, M\u00f3zes parancsolt nekik.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De a n\u00e9p nem engedelmeskedett, mert Manass\u00e9 rossz ir\u00e1nyba vezette J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3it, s\u00falyosabb gonoszs\u00e1gokat k\u00f6vettek el, mint azok a k\u00e1na\u00e1ni n\u00e9pek, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kipuszt\u00edtott Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta szolg\u00e1i, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eManass\u00e9, J\u00fada kir\u00e1lya ut\u00e1latos dolgokat tett, \u00e9s gonoszabbul cselekedett, mint az em\u00f3riak, akik el\u0151tte \u00e9ltek. S\u0151t, eg\u00e9sz J\u00fada n\u00e9p\u00e9t a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s b\u0171n\u00e9be vezette!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Emiatt \u2014 mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene \u2014 hamarosan olyan csap\u00e1sokkal verem meg Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s J\u00fad\u00e1t, hogy m\u00e9g annak is belecsend\u00fcl a f\u00fcle, aki csak a h\u00edr\u00e9t hallja!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dagy fogok b\u00e1nni Jeruzs\u00e1lemmel is, mint Sam\u00e1ri\u00e1val: \u00fagy megb\u00fcntetem, mint Ah\u00e1b kir\u00e1ly csal\u00e1dj\u00e1t. Bizony, Jeruzs\u00e1lemmel is \u00fagy b\u00e1nok, mint ahogy valaki egy t\u00e1lat tiszt\u00e1ra t\u00f6r\u00fcl, \u00e9s f\u00f6lford\u00edtva letesz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Marad ugyan m\u00e9g ezut\u00e1n is egy kicsiny marad\u00e9ka n\u00e9pemnek, de m\u00e9g t\u0151l\u00fck is elford\u00edtom arcomat, s nem t\u00f6r\u0151d\u00f6m vel\u00fck! Kiszolg\u00e1ltatom n\u00e9pemet ellens\u00e9geiknek, \u00e9s \u00edgy \u00f6sszes gy\u0171l\u00f6l\u0151iknek a pr\u00e9d\u00e1j\u00e1v\u00e1 \u00e9s a zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1v\u00e1 lesznek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igen, \u00edgy b\u00e1nok vel\u00fck, mert azt cselekedt\u00e9k, amit gy\u0171l\u00f6l\u00f6k, \u00e9s folyton csak haragra ingereltek engem, att\u00f3l a napt\u00f3l kezdve, amelyen \u0151seik kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l, eg\u00e9szen mostan\u00e1ig!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Manass\u00e9 kir\u00e1ly nagyon sok \u00e1rtatlan embert meg\u00f6letett \u2014 szinte v\u00e9rrel mocskolta be eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lemet, egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig. Ezzel m\u00e9g csak tet\u00e9zte s\u00falyos b\u0171n\u00e9t, amellyel eg\u00e9sz J\u00fada n\u00e9p\u00e9t b\u0171nbe vezette, s \u00edgy mind azt tett\u00e9k, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0171l\u00f6l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Manass\u00e9 egy\u00e9b dolgait, b\u0171neit \u00e9s \u00f6sszes tett\u00e9t feljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt Manass\u00e9, mint \u0151sei is, \u00e9s eltemett\u00e9k h\u00e1za kertj\u00e9ben, vagyis az \u201eUzza kertj\u00e9ben\u201d. Ut\u00e1na fia, \u00c1m\u00f3n k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1m\u00f3n, J\u00fada kir\u00e1lya - \u00c1m\u00f3n huszonk\u00e9t \u00e9ves volt, amikor kir\u00e1ly lett, \u00e9s k\u00e9t \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Mesullemetnek h\u00edvt\u00e1k, aki H\u00e1r\u00fac le\u00e1nya volt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apj\u00e1hoz, Manass\u00e9hoz hasonl\u00f3an \u00c1m\u00f3n is olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tart."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mindenben apja p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t k\u00f6vette: azokat a b\u00e1lv\u00e1nyokat tisztelte, amelyeket apja is tisztelt, \u00e9s azokat im\u00e1dta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elfordult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u0151sei Isten\u00e9t\u0151l, \u00e9s nem az \u0151 \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1m\u00f3n ellen udvari emberei \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151ttek, \u00e9s a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1ban meggyilkolt\u00e1k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9pe azonban meg\u00f6lte azokat, akik \u00c1m\u00f3n kir\u00e1ly ellen \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st k\u00e9sz\u00edtettek. Azut\u00e1n a n\u00e9p a kir\u00e1ly fi\u00e1t, J\u00f3si\u00e1st emelte tr\u00f3nra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1m\u00f3n egy\u00e9b tetteit feljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt \u00c1m\u00f3n, \u00e9s eltemett\u00e9k saj\u00e1t s\u00edrboltj\u00e1ban, az \u201eUzza kertj\u00e9ben\u201d. Ut\u00e1na fia, J\u00f3si\u00e1s k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3si\u00e1s nyolc \u00e9ves volt, amikor kir\u00e1lys\u00e1gra l\u00e9pett, \u00e9s harmincegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Jejd\u00edd\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k, aki Ad\u00e1j\u00e1 le\u00e1nya volt, Bockatb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s azt tette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyesnek tart, \u00e9s minden tekintetben azon az \u00faton j\u00e1rt, amelyen \u0151se, D\u00e1vid kir\u00e1ly \u2014 s arr\u00f3l nem t\u00e9rt le sem jobbra, sem balra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s elrendeli a Templom kijav\u00edt\u00e1s\u00e1t - Uralkod\u00e1s\u00e1nak tizennyolcadik \u00e9v\u00e9ben elk\u00fcldte S\u00e1f\u00e1nt (aki Acalj\u00e1h\u00fa fia, Mesull\u00e1m unok\u00e1ja volt), a titk\u00e1r\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eMenj Hilkijj\u00e1 f\u0151paphoz, \u00e9s mondd meg neki, hogy sz\u00e1molja meg az \u00f6sszegy\u0171lt p\u00e9nzadom\u00e1nyokat, amelyeket a n\u00e9p hozott be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba, \u00e9s amit az ajt\u00f3\u0151r\u00f6k gy\u0171jt\u00f6ttek \u00f6ssze."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Adj\u00e1k ezt a p\u00e9nzt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za jav\u00edt\u00e1s\u00e1t vezet\u0151 fel\u00fcgyel\u0151knek, akik ebb\u0151l fizess\u00e9k a jav\u00edt\u00e1sokat v\u00e9gz\u0151 mesterembereket: az \u00e1csokat \u00e9s a k\u0151m\u0171veseket. Ebb\u0151l v\u00e1s\u00e1rolj\u00e1k meg a jav\u00edt\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges anyagokat is: a gerend\u00e1kat \u00e9s a faragott k\u00f6veket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adj\u00e1k ezt a p\u00e9nzt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1za jav\u00edt\u00e1s\u00e1t vezet\u0151 fel\u00fcgyel\u0151knek, akik ebb\u0151l fizess\u00e9k a jav\u00edt\u00e1sokat v\u00e9gz\u0151 mesterembereket: az \u00e1csokat \u00e9s a k\u0151m\u0171veseket. Ebb\u0151l v\u00e1s\u00e1rolj\u00e1k meg a jav\u00edt\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges anyagokat is: a gerend\u00e1kat \u00e9s a faragott k\u00f6veket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mivel a mesteremberek h\u0171s\u00e9gesek \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3k, nem kell \u0151ket elsz\u00e1moltatni a kapott p\u00e9nzzel.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megtal\u00e1lj\u00e1k a T\u00f6rv\u00e9ny K\u00f6nyv\u00e9t - Egy napon Hilkijj\u00e1, a f\u0151pap sz\u00f3lt S\u00e1f\u00e1nnak, a kir\u00e1ly titk\u00e1r\u00e1nak: \u201eMegtal\u00e1ltam a T\u00f6rv\u00e9ny K\u00f6nyv\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban!\u201d \u00c1tadta neki a k\u00f6nyvtekercset, S\u00e1f\u00e1n pedig elolvasta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd pedig jelentette a kir\u00e1lynak: \u201eSzolg\u00e1id kihozt\u00e1k az \u00f6sszegy\u0171lt p\u00e9nzadom\u00e1nyokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s a munk\u00e1sok fel\u00fcgyel\u0151inek adt\u00e1k.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n hozz\u00e1tette: \u201eHilkijj\u00e1 f\u0151pap ezt a k\u00f6nyvtekercset adta nekem\u201d \u2014 majd felolvasott bel\u0151le a kir\u00e1lynak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly meghallotta a T\u00f6rv\u00e9ny ig\u00e9it, megszaggatta ruh\u00e1it."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt parancsolta Hilkijj\u00e1 f\u0151papnak \u00e9s Ahik\u00e1mnak, S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1nak meg Akb\u00f3rnak, Mik\u00e1j\u00e1 fi\u00e1nak meg S\u00e1f\u00e1nnak, a titk\u00e1r\u00e1nak \u00e9s Asz\u00e1j\u00e1nak, a kir\u00e1ly szolg\u00e1j\u00e1nak:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eMenjetek, \u00e9s k\u00e9rjetek tan\u00e1csot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l sz\u00e1momra, a n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s eg\u00e9sz J\u00fada sz\u00e1m\u00e1ra! K\u00e9rdezz\u00e9tek meg, mit jelentenek r\u00e1nk n\u00e9zve ezek az ig\u00e9k, amelyek a megtal\u00e1lt k\u00f6nyvtekercsben vannak! Ezt tegy\u00e9tek, mert s\u00falyos az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja, amely f\u00f6lt\u00e1madt ellen\u00fcnk! Bizony megharagudott r\u00e1nk, mivel \u0151seink nem engedelmeskedtek az ig\u00e9knek, \u00e9s nem aszerint \u00e9ltek \u00e9s cselekedtek, ahogyan az meg van \u00edrva ebben a k\u00f6nyvtekercsben.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1laszol J\u00f3si\u00e1snak - Akkor Hilkijj\u00e1 f\u0151pap, Ahik\u00e1m, Akb\u00f3r, S\u00e1f\u00e1n \u00e9s Asz\u00e1ja \u2014 akiket a kir\u00e1ly elk\u00fcld\u00f6tt \u2014 felkerest\u00e9k Huld\u00e1t, a pr\u00f3f\u00e9taasszonyt, aki Sallum feles\u00e9ge volt. (Sallum Tikv\u00e1 fia, ez pedig Harhasz fia volt. Harhasz a kir\u00e1ly ruh\u00e1inak a gondvisel\u0151je volt.) Hulda Jeruzs\u00e1lem \u00faj r\u00e9sz\u00e9ben lakott. Hilkijj\u00e1 \u00e9s a t\u00f6bbiek elmondt\u00e1k Huld\u00e1nak, mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hulda \u00edgy felelt: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u00bbMondj\u00e1tok meg ezt annak az embernek, aki hozz\u00e1m k\u00fcld\u00f6tt benneteket!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bizony, \u00e9n veszedelmet \u00e9s pusztul\u00e1st hozok erre a helyre, \u00e9s e hely lakosaira azok szerint az ig\u00e9k szerint, amelyek meg vannak \u00edrva a k\u00f6nyvben, s amelyeket J\u00fada kir\u00e1lya olvasott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mivel elhagyott engem ez a n\u00e9p, m\u00e1s isteneknek \u00e1ldoztak, kez\u00fck minden alkot\u00e1s\u00e1val \u00e9s tetteikkel haragra ingereltek engem, ez\u00e9rt izz\u00f3 haragomat z\u00fad\u00edtom erre a helyre, \u00e9s nem lesz, aki eloltsa!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De mondj\u00e1tok meg J\u00f3si\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, aki az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt benneteket, hogy megk\u00e9rdezz\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene azokr\u00f3l az ig\u00e9kr\u0151l, amelyeket hallott\u00e1l:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A sz\u00edved megindult, \u00e9s megal\u00e1ztad magad az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, amikor meghallottad ig\u00e9it, amelyeket e hely \u00e9s e hely lakosai ellen mondott, hogy milyen pusztul\u00e1s \u00e9s \u00e1tok k\u00f6vetkezik r\u00e1juk. Megal\u00e1ztad magad el\u0151ttem, megszaggattad a ruh\u00e1idat, \u00e9s s\u00edrt\u00e1l \u2014 ez\u00e9rt \u00e9n is meghallgattalak t\u00e9ged, azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0150seid mell\u00e9 foglak juttatni, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben helyeznek a s\u00edrkamr\u00e1dba. Te nem fogod megl\u00e1tni azt a veszedelmet \u00e9s pusztul\u00e1st, amelyet e helyre hozok.\u00ab\u201d Hilkijj\u00e1 \u00e9s t\u00e1rsai ezzel az \u00fczenettel visszamentek a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s mindent elmondtak neki."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly helyre\u00e1ll\u00edt\u00f3 munk\u00e1ja - Akkor J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem vezet\u0151it."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Majd a kir\u00e1ly vezet\u00e9s\u00e9vel J\u00fada n\u00e9pe, Jeruzs\u00e1lem lakosai, a papok \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u2014 az eg\u00e9sz n\u00e9p kicsinyt\u0151l fogva nagyig \u2014 mindannyian felmentek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba. Ott a kir\u00e1ly mindenki hallat\u00e1ra elej\u00e9t\u0151l v\u00e9g\u00e9ig felolvasta a Sz\u00f6vets\u00e9g K\u00f6nyv\u00e9t, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban tal\u00e1ltak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n a kir\u00e1ly az oszlop mell\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, hogy ezut\u00e1n teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t fogja k\u00f6vetni, megtartja az \u0151 parancsolatait, t\u00f6rv\u00e9nyeit \u00e9s rendelkez\u00e9seit, \u00e9s teljes\u00edti a sz\u00f6vets\u00e9g ig\u00e9it, amelyek abban a k\u00f6nyvben vannak. Akkor az eg\u00e9sz n\u00e9p f\u00f6l\u00e1llt, \u00e9s csatlakozott ehhez a sz\u00f6vets\u00e9ghez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megparancsolta a kir\u00e1ly Hilkijj\u00e1 f\u0151papnak \u00e9s a m\u00e1sodrang\u00fa papoknak, meg a kapu\u0151r\u00f6knek, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1b\u00f3l hordjanak ki minden t\u00e1rgyat, ami csak a b\u00e1lv\u00e1nyok \u2014 Ba\u00e1l, Asera \u00e9s az \u00e9g serege \u2014 tisztelet\u00e9vel kapcsolatos. Ezeket mind kivitt\u00e9k a v\u00e1roson k\u00edv\u00fclre, a Kidron-patak v\u00f6lgy\u00e9be, \u00e9s ott el\u00e9gett\u00e9k \u0151ket, a hamut pedig elvitt\u00e9k B\u00e9telbe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kor\u00e1bban J\u00fada kir\u00e1lyai b\u00e1lv\u00e1ny-papokat \u00e1ll\u00edtottak szolg\u00e1latba, hogy a J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s a Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9p\u00edtett magaslati \u00e1ldoz\u00f3helyeken \u00e1ldozatokat mutassanak be a b\u00e1lv\u00e1nyok tisztelet\u00e9re: Ba\u00e1lnak, a Napnak, a Holdnak, a csillagk\u00e9peknek \u00e9s az \u00e9g sereg\u00e9nek. Ezeket a b\u00e1lv\u00e1ny-papokat J\u00f3si\u00e1s elzavarta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l J\u00f3si\u00e1s kidobta az Asera-b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemen k\u00edv\u00fcl, a Kidron-patak v\u00f6lgy\u00e9ben el\u00e9gette. Hamuj\u00e1t \u00e9s maradv\u00e1nyait porr\u00e1 t\u00f6rt\u00e9k, \u00e9s a kir\u00e1ly parancs\u00e1ra sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1k a k\u00f6zn\u00e9p temet\u0151j\u00e9ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Leromboltatta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma k\u00f6zel\u00e9ben l\u00e9v\u0151 h\u00e1zakat is, amelyekben a f\u00e9rfi prostitu\u00e1ltak laktak, \u00e9s ahol az asszonyok sz\u0151nyegeket sz\u0151ttek Aser\u00e1nak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben a papok nem Jeruzs\u00e1lemben laktak, \u00e9s nem ott mutatt\u00e1k be az \u00e1ldozatokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak olt\u00e1r\u00e1n, hanem szertesz\u00e9t az orsz\u00e1gban, J\u00fada minden v\u00e1ros\u00e1ban. Az \u00e9g\u0151- \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u0151\u00e1ldozatokat a papok a v\u00e1rosok k\u00f6zel\u00e9ben l\u00e9v\u0151 magaslatokon mutatt\u00e1k be. Ilyen \u00e1ldoz\u00f3 magaslatok az orsz\u00e1gban mindenhol voltak, Geb\u00e1t\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig. J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly azonban leromboltatta \u00e9s ritu\u00e1lisan tiszt\u00e1talann\u00e1 tette az \u00f6sszes \u00e1ldozati magaslatot, a papokat pedig Jeruzs\u00e1lembe k\u00f6lt\u00f6ztette. Jeruzs\u00e1lem k\u00f6zel\u00e9ben is voltak ilyen \u00e1ldozati magaslatok Jeh\u00f3sua v\u00e1rosparancsnok kapuja mellett, a baloldalon. J\u00f3si\u00e1s ezeket is leromboltatta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00e1ldoz\u00f3halmok papjai azonban Jeruzs\u00e1lembe val\u00f3 k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s\u00fck ut\u00e1n sem v\u00e9gezhett\u00e9k az \u00e1ldozatok bemutat\u00e1s\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban, csup\u00e1n a kov\u00e1sztalan kenyereket ehett\u00e9k meg a t\u00f6bbi pappal egy\u00fctt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgyben volt egy b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozati hely, amelyet T\u00f3fetnek h\u00edvtak. Itt Molok b\u00e1lv\u00e1nyisten\u00e9t tisztelt\u00e9k az emberek olyan \u00e1ldozatokkal, amelyeknek sor\u00e1n a saj\u00e1t gyermekeiket \u00e9gett\u00e9k meg a t\u0171zben. J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly ezt a T\u00f3fetet is leromboltatta, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 tette, hogy ott soha t\u00f6bb\u00e9 ne \u00e1ldozzanak fel Moloknak gyermekeket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s elt\u00e1vol\u00edtotta azt a harci szekeret \u00e9s l\u00f3-szobrokat, amelyeket J\u00fada kir\u00e1lyai a Napisten tisztelet\u00e9re f\u00f6l\u00e1ll\u00edtottak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma kapuj\u00e1nak k\u00f6zel\u00e9ben, Netan-Melek \u2014 egy magas rang\u00fa tisztvisel\u0151 \u2014 szob\u00e1ja mellett. A szekeret el\u00e9gette."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Leromboltatta azokat a b\u00e1lv\u00e1ny-olt\u00e1rokat, amelyeket J\u00fada kir\u00e1lyai Ah\u00e1b palot\u00e1j\u00e1nak tet\u0151terasz\u00e1n emeltek, meg azokat is, amelyeket Manass\u00e9 \u00e9p\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak k\u00e9t udvar\u00e1n. Darabokra t\u00f6rt\u00e9k ezeket a k\u0151olt\u00e1rokat, \u00e9s a t\u00f6rmel\u00e9ket belesz\u00f3rt\u00e1k a Kidron-patakba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly m\u00e9g r\u00e9gen \u00e1ldoz\u00f3-magaslatokat \u00e9p\u00edtett a Jeruzs\u00e1lemt\u0151l keletre emelked\u0151 Olajf\u00e1k hegy\u00e9nek d\u00e9li oldal\u00e1n. A k\u00f6vetkez\u0151 b\u00e1lv\u00e1nyistenek sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00fcltek ezek: Ast\u00f3ret, a szid\u00f3niak ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nya, azut\u00e1n Kem\u00f3s, a mo\u00e1biak f\u00f6rtelmes b\u00e1lv\u00e1nya \u00e9s Milk\u00f3m, az ammoniak undor\u00edt\u00f3 b\u00e1lv\u00e1nya. J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly leromboltatta \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 tette ezeket a b\u00e1lv\u00e1ny-olt\u00e1rokat is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A k\u0151oszlopokat \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k, az Asera-oszlopokat kiv\u00e1gt\u00e1k, s a hely\u00fckre s\u00edrokb\u00f3l kihantolt emberi csontokat sz\u00f3rtak \u2014 \u00edgy tett\u00e9k a helyet tiszt\u00e1talann\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Leromboltatta a B\u00e9telben emelt \u00e1ldoz\u00f3halmot \u00e9s nagy olt\u00e1rt is, amelyet m\u00e9g I.Jerobo\u00e1m, Neb\u00e1t fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya k\u00e9sz\u00edttetett, s amellyel b\u0171nbe vitte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t. Az \u00e1ldoz\u00f3halmot lerombolt\u00e1k, az olt\u00e1rt darabokra t\u00f6rt\u00e9k, \u00e9s a f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt Asera-oszlopokat el\u00e9gett\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amint J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett az olt\u00e1r k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n, \u00e9szrevette a hegyoldalban a s\u00edrkamr\u00e1kat. Kihozatta onnan a r\u00e9gi halottak csontjait, \u00e9s el\u00e9gette azokat az olt\u00e1ron \u2014 \u00edgy tette azt tiszt\u00e1talann\u00e1. Pontosan \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy sok \u00e9vvel kor\u00e1bban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta az Isten embere \u00e1ltal, aki kijelentette ezt Jerobo\u00e1m kir\u00e1lynak, amikor a kir\u00e1ly az olt\u00e1r mellett \u00e1llt az \u00fcnnepen. Azut\u00e1n J\u00f3si\u00e1s \u00e9szrevette az Isten ember\u00e9nek a s\u00edrj\u00e1t,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eKinek a s\u00edreml\u00e9ke ez?\u201d A v\u00e1ros lak\u00f3i \u00edgy feleltek: \u201eEz az Isten ember\u00e9nek a s\u00edrja. \u0150 az, aki J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt ide, B\u00e9telbe, \u00e9s el\u0151re megmondta azt, amit te most v\u00e9ghezvitt\u00e9l a b\u00e9teli olt\u00e1rral kapcsolatban.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eAkkor hagyj\u00e1tok b\u00e9k\u00e9ben nyugodni, senki se bolygassa a csontjait!\u201d \u2014 parancsolta J\u00f3si\u00e1s. \u00cdgy ehhez a s\u00edrbolthoz nem ny\u00faltak. Az Isten ember\u00e9nek csontjai is ott maradtak a hely\u00fck\u00f6n, a sam\u00e1riai pr\u00f3f\u00e9ta csontjaival egy\u00fctt, akit mell\u00e9 temettek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3si\u00e1s Sam\u00e1ria v\u00e1rosait j\u00e1rta sorra. Minden\u00fctt leromboltatta az \u00e1ldozati magaslatokat \u00e9s azokat a templomokat is, amelyeket Izr\u00e1el kir\u00e1lyai \u00e9p\u00edtettek a b\u00e1lv\u00e1nyok tisztelet\u00e9re, s amelyekkel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t magukra harag\u00edtott\u00e1k. \u00dagy b\u00e1nt azokkal is, mint B\u00e9telben tette."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly kiv\u00e9geztette az \u00e1ldozati magaslatok olt\u00e1rain\u00e1l szolg\u00e1l\u00f3 \u00f6sszes b\u00e1lv\u00e1nypapot, \u00e9s holttest\u00fcket azokon az olt\u00e1rokon \u00e9gette el, hogy soha t\u00f6bb\u00e9 ne haszn\u00e1lhassa azokat a helyeket senki \u00e1ldoz\u00f3halmoknak. Ezut\u00e1n J\u00f3si\u00e1s visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s P\u00e1ska \u00fcnnepet tart - J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly megparancsolta az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, hogy tarts\u00e1k meg a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, ahogy az meg van \u00edrva a Sz\u00f6vets\u00e9g K\u00f6nyv\u00e9ben."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sem J\u00fada, sem Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak idej\u00e9ben nem tartottak ehhez hasonl\u00f3 P\u00e1ska \u00fcnnepet a b\u00edr\u00e1k ideje \u00f3ta, akik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t vezett\u00e9k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak 18. \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt, Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s kiirtotta J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l a halottid\u00e9z\u0151ket, j\u00f6vend\u0151mond\u00f3kat, h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyokat, b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat \u00e9s mindenf\u00e9le ut\u00e1latoss\u00e1got, ami csak a b\u00e1lv\u00e1nyistenekkel volt kapcsolatban. Az\u00e9rt tette ezt, hogy beteljes\u00edtse a T\u00f6rv\u00e9ny ig\u00e9it, amelyeket fel\u00edrtak abban a k\u00f6nyvben, amelyet Hilkijj\u00e1 f\u0151pap tal\u00e1lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s el\u0151tt nem volt m\u00e1s, hozz\u00e1 hasonl\u00f3 kir\u00e1ly, aki annyira teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel, teljes erej\u00e9vel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz fordult volna, \u00e9s M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9nye szerint j\u00e1rt volna el mindenben. De az\u00f3ta sem t\u00e1madt hozz\u00e1 hasonl\u00f3 kir\u00e1ly."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1ngol\u00f3 haragja m\u00e9gsem csendesedett le, mert annyira megharagudott J\u00fad\u00e1ra Manass\u00e9 miatt, aki sok gonosztett\u00e9vel \u0151t haragra ingerelte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAhogyan Izr\u00e1elr\u0151l elford\u00edtottam a tekintetem, \u00fagy b\u00e1nok J\u00fad\u00e1val is! Eltasz\u00edtom Jeruzs\u00e1lemet, amelyet pedig kiv\u00e1lasztottam! Eltasz\u00edtom azt a Templomot is, amelyr\u0151l pedig azt mondtam, hogy nevem ott fog lakni!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s hal\u00e1la - J\u00f3si\u00e1s egy\u00e9b dolgait \u00e9s \u00f6sszes tett\u00e9t feljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u0151 uralkod\u00e1sa alatt t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Egyiptom kir\u00e1lya, N\u00e9k\u00f3 f\u00e1ra\u00f3 elindult sereg\u00e9vel az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3 fel\u00e9, hogy seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtson Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak. J\u00f3si\u00e1s kivonult, hogy szembesz\u00e1lljon N\u00e9k\u00f3val, aki azonban Meggid\u00f3n\u00e1l meg\u00f6lte J\u00f3si\u00e1st."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A kir\u00e1ly holttest\u00e9t egy harci kocsin vitt\u00e9k Meggid\u00f3b\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe, ahol J\u00f3si\u00e1st eltemett\u00e9k a saj\u00e1t s\u00edrboltj\u00e1ba. Az orsz\u00e1g n\u00e9pe ezut\u00e1n J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1t, J\u00f3\u00e1h\u00e1zt emelte tr\u00f3nra. Felkent\u00e9k, \u00e9s apja ut\u00e1n \u0151t tett\u00e9k kir\u00e1lly\u00e1."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1h\u00e1z, J\u00fada kir\u00e1lya - J\u00f3\u00e1h\u00e1z 23 \u00e9ves kor\u00e1ban l\u00e9pett tr\u00f3nra, \u00e9s 3 h\u00f3napig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Ham\u00fat\u00e1lnak h\u00edvt\u00e1k, aki Jirmej\u00e1h\u00fa le\u00e1nya volt, Libn\u00e1b\u00f3l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1h\u00e1z olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart \u2014 eg\u00e9szen \u00fagy, mint \u0151sei."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e9k\u00f3 f\u00e1ra\u00f3 azonban Ribl\u00e1ban, Ham\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n fogs\u00e1gba vetette J\u00f3\u00e1h\u00e1zt, hogy ne uralkodhasson tov\u00e1bb Jeruzs\u00e1lemben. R\u00e1ad\u00e1sul s\u00falyos hadisarcot vetett ki J\u00fad\u00e1ra: 100 talentum ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s 1 talentum aranyat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim, J\u00fada kir\u00e1lya - Ezut\u00e1n N\u00e9k\u00f3 f\u00e1ra\u00f3 Elj\u00e1kimot, J\u00f3si\u00e1s m\u00e1sik fi\u00e1t tette kir\u00e1lly\u00e1 J\u00fad\u00e1ban, hogy uralkodjon apja tr\u00f3nj\u00e1n. M\u00e9g Elj\u00e1kim nev\u00e9t is megv\u00e1ltoztatta: J\u00f3j\u00e1kimnak nevezte. Az el\u0151z\u0151 kir\u00e1lyt pedig fogolyk\u00e9nt mag\u00e1val hurcolta Egyiptomba, J\u00f3\u00e1h\u00e1z azut\u00e1n ott is halt meg."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim kir\u00e1ly ad\u00f3t vetett ki J\u00fada lakoss\u00e1g\u00e1ra: mindenkit megad\u00f3ztatott a vagyona szerint, hogy a f\u00e1ra\u00f3nak megadhassa, amit k\u00f6vetelt t\u0151le. \u00cdgy gy\u0171jt\u00f6tte \u00f6ssze a sz\u00fcks\u00e9ges ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, \u00e9s kifizette a hadisarcot a f\u00e1ra\u00f3nak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim 25 \u00e9ves volt, amikor tr\u00f3nra ker\u00fclt, \u00e9s 11 \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Zebudd\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k, aki Ped\u00e1j\u00e1 le\u00e1nya volt, R\u00fam\u00e1b\u00f3l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim is olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart \u2014 eg\u00e9szen \u00fagy, mint \u0151sei."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babil\u00f3nia kir\u00e1lya el\u0151sz\u00f6r t\u00e1mad J\u00fada ellen - J\u00f3j\u00e1kim, J\u00fada kir\u00e1lya idej\u00e9ben vonult fel J\u00fada ellen Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, akinek J\u00f3j\u00e1kim 3 \u00e9vig ad\u00f3fizet\u0151 alattval\u00f3ja lett. H\u00e1rom \u00e9v m\u00falva azonban fell\u00e1zadt ellene."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezut\u00e1n Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, Ar\u00e1mb\u00f3l, Mo\u00e1b \u00e9s Ammon orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l k\u00fcld\u00f6tt rabl\u00f3csapatokat J\u00fad\u00e1ra, hogy puszt\u00edts\u00e1k az orsz\u00e1got, ahogyan ezt el\u0151re megmondta szolg\u00e1i, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, mindez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancs\u00e1ra t\u00f6rt\u00e9nt, mert \u0151 el akarta tasz\u00edtani J\u00fada n\u00e9p\u00e9t mag\u00e1t\u00f3l. Manass\u00e9 gonosztettei \u00e9s b\u0171nei miatt hat\u00e1rozott \u00edgy,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s az \u00e1rtatlanul meg\u00f6ltek v\u00e9re miatt, hiszen Manass\u00e9 szinte eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lemet bemocskolta az \u00e1rtatlanok v\u00e9r\u00e9vel! Ez\u00e9rt nem akart az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1tani."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim egy\u00e9b dolgait, \u00e9s minden tett\u00e9t f\u00f6ljegyezt\u00e9k a J\u00fada kir\u00e1lyainak t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6nyvben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n meghalt J\u00f3j\u00e1kim, \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9. Ut\u00e1na fia, J\u00f3j\u00e1kin k\u00f6vette J\u00fada tr\u00f3nj\u00e1n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett\u0151l kezdve Egyiptom kir\u00e1lya nem vonult ki hadsereg\u00e9vel t\u00f6bb\u00e9 az orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l, mert Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Egyiptom patakj\u00e1t\u00f3l az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3ig minden ter\u00fcletet elvett t\u0151le."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kin, J\u00fada kir\u00e1lya, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem ostroma - J\u00f3j\u00e1kin 18 \u00e9ves kor\u00e1ban l\u00e9pett tr\u00f3nra, \u00e9s csak 3 h\u00f3napig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Nehust\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k, Eln\u00e1t\u00e1n le\u00e1nya volt, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kin eg\u00e9szen apja p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t k\u00f6vette, \u00e9s \u0151 is olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben Nebukadneccarnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a hadserege f\u00f6lvonult Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s ostromolni kezdte a v\u00e1rost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n maga Nebukadneccar is meg\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lem al\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3j\u00e1kin, J\u00fada kir\u00e1lya kiment a babil\u00f3niai kir\u00e1lyhoz anyj\u00e1val, udvari embereivel, f\u0151embereivel \u00e9s tiszts\u00e9gvisel\u0151ivel egy\u00fctt, \u00e9s megadta mag\u00e1t. Babil\u00f3nia kir\u00e1lya pedig \u2014 uralkod\u00e1sa 8. \u00e9v\u00e9ben \u2014 foglyul ejtette \u0151t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ugyanakkor Nebukadneccar elhurcolta Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Babilonba az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1nak az \u00f6sszes kincs\u00e9t. \u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tt \u00e9s darabokra t\u00f6rt minden aranyt\u00e1rgyat a Templomb\u00f3l, amelyet m\u00e9g Salamon, Izr\u00e1el kir\u00e1lya k\u00e9sz\u00edttetett. Bizony, \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt mindez, ahogy azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elhurcolta Nebukadneccar Jeruzs\u00e1lem eg\u00e9sz lakoss\u00e1g\u00e1t, minden f\u0151embert \u00e9s gazdag polg\u00e1rt, minden mesterembert \u00e9s kov\u00e1csot, \u00f6sszesen 10 000 foglyot. Senkit nem hagyott ott, csak a nincstelen szeg\u00e9ny n\u00e9pet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fogs\u00e1gba hurcolta J\u00f3j\u00e1kin kir\u00e1lyt, a kir\u00e1ly anyj\u00e1t \u00e9s feles\u00e9geit, az orsz\u00e1g f\u0151embereit \u00e9s el\u0151kel\u0151 vezet\u0151it."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elvitte a gazdagokat, \u00f6sszesen mintegy 7 000 f\u00e9rfit, azut\u00e1n 1 000 mesterembert \u00e9s kov\u00e1csot, meg az \u00f6sszes hadra foghat\u00f3 f\u00e9rfit. Mindezeket Babil\u00f3ni\u00e1ba hurcolta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1, J\u00fada utols\u00f3 kir\u00e1lya - Ezut\u00e1n Nebukadneccar Mattanj\u00e1t, J\u00f3j\u00e1kin nagyb\u00e1tyj\u00e1t nevezte ki Jeruzs\u00e1lembe helytart\u00f3nak, \u00e9s a nev\u00e9t Cidkijj\u00e1ra v\u00e1ltoztatta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 21 \u00e9ves kor\u00e1ban kezdett uralkodni, \u00e9s 11 \u00e9vig volt helytart\u00f3 Jeruzs\u00e1lemben. Anyj\u00e1t Ham\u00fat\u00e1lnak h\u00edvt\u00e1k, aki Jirmej\u00e1h\u00fa le\u00e1nya volt, Libnab\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 is olyan dolgokat tett, mint J\u00f3j\u00e1kim: amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tart."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, mindez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja miatt t\u00f6rt\u00e9nt J\u00fad\u00e1val \u00e9s Jeruzs\u00e1lemmel, s v\u00e9g\u00fcl eg\u00e9szen eltasz\u00edtotta mag\u00e1t\u00f3l \u0151ket. Nebukadneccar megostromolja Jeruzs\u00e1lemet - Cidkijj\u00e1 ezut\u00e1n f\u00f6ll\u00e1zadt Babil\u00f3nia kir\u00e1lya ellen."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Emiatt Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya felvonult sereg\u00e9vel Jeruzs\u00e1lem ellen. Cidkijj\u00e1 uralkod\u00e1s\u00e1nak kilencedik \u00e9v\u00e9ben, a 10. h\u00f3nap 10. napj\u00e1n \u00e9rkezett a sereg a v\u00e1ros falai al\u00e1. K\u00f6r\u00fclz\u00e1rt\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet, s\u00e1ncokat \u00e9p\u00edtettek k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, \u00e9s ostromolni kezdt\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az ostrom eg\u00e9szen Cidkijj\u00e1 uralkod\u00e1s\u00e1nak tizenegyedik \u00e9v\u00e9ig tartott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abban az \u00e9vben, a 4. h\u00f3nap 9. napj\u00e1n olyan s\u00falyos volt az \u00e9h\u00edns\u00e9g a v\u00e1rosban, hogy a k\u00f6zembereknek m\u00e1r semmif\u00e9le ennival\u00f3 nem jutott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezen a napon az ostroml\u00f3k r\u00e9st \u00fct\u00f6ttek a k\u0151falon. Emiatt azon az \u00e9jjelen Cidkijj\u00e1 \u00e9s \u00f6sszes katon\u00e1ja megpr\u00f3b\u00e1lt elmenek\u00fclni. \u00c9jjel lop\u00f3dzkodtak ki a v\u00e1rosb\u00f3l a kir\u00e1ly kertj\u00e9n kereszt\u00fcl, a k\u00e9t k\u0151fal k\u00f6z\u00f6tti kapun \u00e1t, \u00e9s a Jord\u00e1n v\u00f6lgye fel\u00e9 futottak, b\u00e1r az ostroml\u00f3k serege k\u00f6r\u00fclz\u00e1rta a v\u00e1rost."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A k\u00e1ldeusok azonban \u00fcld\u00f6z\u0151be vett\u00e9k a kir\u00e1lyt. A Jerik\u00f3 melletti s\u00edks\u00e1gon utol\u00e9rt\u00e9k \u00e9s foglyul ejtett\u00e9k Cidkijj\u00e1t, aki mell\u0151l katon\u00e1i sz\u00e9tfutottak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megk\u00f6t\u00f6zve vitt\u00e9k Ribla v\u00e1ros\u00e1ba. Ott Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya \u00edt\u00e9letet tartott f\u00f6l\u00f6tte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1nak v\u00e9gig kellett n\u00e9znie, amint a fiait meg\u00f6lik, majd \u0151t is megvak\u00edtott\u00e1k, \u00e9s bilincsbe verve Babil\u00f3ni\u00e1ba hurcolt\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem lerombol\u00e1sa - Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 19. \u00e9v\u00e9ben, az 5. h\u00f3nap 7. napj\u00e1n sereg\u00e9vel egy\u00fctt bevonult Jeruzs\u00e1lembe Nebuzarad\u00e1n, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak a test\u0151rparancsnoka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Felgy\u00fajtotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t, a kir\u00e1lyi palot\u00e1t, a v\u00e1ros lak\u00f3h\u00e1zait \u00e9s minden egy\u00e9b jelent\u0151s \u00e9p\u00fcletet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A test\u0151rparancsnok eg\u00e9sz serege, a k\u00e1ldeusok, k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl lerombolt\u00e1k Jeruzs\u00e1lem falait is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolta azokat, akik m\u00e1r kor\u00e1bban, az ostrom ideje alatt kisz\u00f6ktek a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s megadt\u00e1k magukat, meg mindazokat, akik Jeruzs\u00e1lemben m\u00e9g \u00e9letben maradtak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ugyanakkor Nebuzarad\u00e1n a vid\u00e9ki nincstelen lakoss\u00e1g egy r\u00e9sz\u00e9t a lak\u00f3hely\u00fck\u00f6n hagyta, hogy m\u0171velj\u00e9k a f\u00f6ldeket, \u00e9s gondozz\u00e1k a sz\u0151l\u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben a k\u00e1ldeusok \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k \u00e9s Babil\u00f3ni\u00e1ba vitt\u00e9k a Templom el\u0151tti oszlopokat, a nagy medenc\u00e9t \u00e9s a kisebb mosd\u00f3medenc\u00e9k \u00e1llv\u00e1nyait. Mindezek bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k a t\u00f6bbi bronzeszk\u00f6zt is: a hamu kihord\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 ed\u00e9nyeket, az olt\u00e1rhoz tartoz\u00f3 lap\u00e1tokat, k\u00e9seket, a m\u00e1csekhez szolg\u00e1l\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6ket, az \u00e1ldozati \u00e1llatok v\u00e9r\u00e9nek felfog\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 ed\u00e9nyeket, a t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 t\u00e1lakat, \u00e9s a t\u00f6bbi eszk\u00f6zt, amelyet a templomi szolg\u00e1latban haszn\u00e1ltak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen elvitt\u00e9k par\u00e1zs-t\u00e1lakat \u00e9s cs\u00e9sz\u00e9ket, mag az \u00f6sszes t\u00f6bbi aranyb\u00f3l vagy ez\u00fcstb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt templomi eszk\u00f6zt is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azok a bronzt\u00e1rgyak, amelyeket m\u00e9g Salamon kir\u00e1ly k\u00e9sz\u00edttetett \u2014 a k\u00e9t oszlop, a nagy medence \u00e9s a kisebb mosd\u00f3medenc\u00e9k \u00e1llv\u00e1nyai \u2014 m\u00e9rhetetlen mennyis\u00e9g\u0171 bronzot tartalmaztak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00fcreges bronzoszlopok magass\u00e1ga 18 k\u00f6ny\u00f6k volt. A k\u00e9t oszlopf\u0151 is bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, 3 k\u00f6ny\u00f6k magas volt, h\u00e1l\u00f3zatos d\u00edsz\u00edt\u00e9s bor\u00edtotta, amelyen k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl gr\u00e1n\u00e1talma form\u00e1j\u00fa d\u00edszek f\u00fcggtek. A k\u00e9t oszlop teljesen egyforma volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9p\u00e9t sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolj\u00e1k Babil\u00f3ni\u00e1ba - Nebuzarad\u00e1n elhurcolta Jeruzs\u00e1lemb\u0151l ezeket a vezet\u0151ket: Szer\u00e1ja f\u0151papot, Cefanj\u00e1 m\u00e1sodrend\u0171 papot, a Templom h\u00e1rom kapu\u0151r\u00e9t,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a katon\u00e1k parancsnok\u00e1t, a kir\u00e1ly \u00f6t tan\u00e1csos\u00e1t, akiket a v\u00e1rosban fogtak el, azut\u00e1n a hadsereg vezet\u0151j\u00e9nek az \u00edrnok\u00e1t, aki a katonai \u00f6ssze\u00edr\u00e1s\u00e9rt volt felel\u0151s \u00e9s m\u00e9g 60 k\u00f6zembert, akiket a v\u00e1rosban tal\u00e1ltak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz fogoly-csoportot Ham\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9re, Ribla v\u00e1ros\u00e1ba vitte, \u00e9s oda\u00e1ll\u00edtotta \u0151ket Babil\u00f3nia kir\u00e1lya el\u00e9,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "aki hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lte, \u00e9s kiv\u00e9geztette valamennyit. \u00cdgy hurcolt\u00e1k el a f\u00f6ldj\u00fckr\u0151l J\u00fada n\u00e9p\u00e9t a fogs\u00e1gba \u00e9s sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gedalj\u00e1, Jeruzs\u00e1lem korm\u00e1nyz\u00f3ja - Ezut\u00e1n Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya kinevezte korm\u00e1nyz\u00f3nak Gedalj\u00e1t, Ahik\u00e1m fi\u00e1t, S\u00e1f\u00e1n unok\u00e1j\u00e1t, hogy igazgassa azokat, akiket m\u00e9g meghagytak J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00fada sereg\u00e9b\u0151l is megmaradtak n\u00e9h\u00e1nyan. Ezek k\u00f6z\u00f6tt vezet\u0151k is voltak: Jism\u00e1\u00e9l, Natanj\u00e1 fia, meg J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fiai, meg a net\u00f3f\u00e1i Szer\u00e1j\u00e1, Tanhumet fia, meg Jaazanj\u00e1, Maak\u00e1ti fia. Amikor \u0151k meghallott\u00e1k, hogy Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Gedalj\u00e1t nevezte ki helytart\u00f3v\u00e1 az orsz\u00e1gban, megmaradt katon\u00e1ikkal egy\u00fctt mind Gedalj\u00e1hoz gy\u00fclekeztek Micp\u00e1ba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gedalj\u00e1 megesk\u00fcd\u00f6tt ezeknek a bujdos\u00f3 katon\u00e1knak: \u201eEsk\u00fcsz\u00f6m, hogy nem kell f\u00e9lnetek a k\u00e1ldeusok tisztjeit\u0151l! Maradjatok ezen a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1tok Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t, akkor j\u00f3 dolgotok lesz!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ugyanabban az \u00e9vben, a hetedik h\u00f3napban Jism\u00e1\u00e9l \u2014 aki Netanj\u00e1 fia \u00e9s Elis\u00e1ma lesz\u00e1rmazottja volt, \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lyi csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott \u2014 t\u00edz ember\u00e9vel egy\u00fctt megl\u00e1togatta Micp\u00e1ban Gedalj\u00e1 korm\u00e1nyz\u00f3t. Meggyilkolta \u0151t is, meg vele egy\u00fctt azokat a j\u00fadeai \u00e9s k\u00e1ldeus tisztvisel\u0151ket \u00e9s katon\u00e1kat is, akiket Micp\u00e1ban tal\u00e1ltak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az eg\u00e9sz n\u00e9p apraja-nagyja a kapit\u00e1nyokkal egy\u00fctt f\u00f6lkerekedett, \u00e9s Egyiptomba menek\u00fclt, mert f\u00e9ltek a k\u00e1ldeusokt\u00f3l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Babil\u00f3nia kir\u00e1lya megkegyelmez J\u00f3j\u00e1kinnak - Abban az \u00e9vben, amikor Evil-Mer\u00f3dak Babil\u00f3nia tr\u00f3nj\u00e1ra l\u00e9pett, megkegyelmezett J\u00f3j\u00e1kinnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s kihozatta a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l. Ez J\u00f3j\u00e1kin fogs\u00e1g\u00e1nak 37. \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt, a 12. h\u00f3nap 27. napj\u00e1n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Evil-Mer\u00f3dak kegyelmesen b\u00e1nt J\u00f3j\u00e1kinnal, \u00e9s magasabb rangra \u00e9s tisztess\u00e9gre emelte, mint a t\u00f6bbi kir\u00e1lyt, akik szint\u00e9n Babil\u00f3ni\u00e1ban t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s\u00fck idej\u00e9t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kicser\u00e9ltette J\u00f3j\u00e1kin rabruh\u00e1it, \u00e9s ett\u0151l kezdve J\u00f3j\u00e1kin eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben a kir\u00e1ly asztal\u00e1n\u00e1l \u00e9tkezett."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ell\u00e1t\u00e1s\u00e1r\u00f3l hal\u00e1la napj\u00e1ig gondoskodott a kir\u00e1ly."
                }
            }
        }
    }
}