{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter, J\u00e9zus Krisztus szolg\u00e1ja \u00e9s apostola, \u00fcdv\u00f6zlet\u00e9t k\u00fcldi mindazoknak, akik vel\u00fcnk egy\u00fctt ugyanazt a dr\u00e1ga hitet kapt\u00e1k Isten\u00fcnk \u00e9s \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151nk, az igazs\u00e1gos J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mind t\u00f6bb \u00e9s t\u00f6bb kegyelem \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g t\u00f6lts\u00f6n be titeket az\u00e1ltal, hogy Istent \u00e9s Urunkat, J\u00e9zust, szem\u00e9lyesen \u00e9s egyre m\u00e9lyebben megismeritek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten aj\u00e1nd\u00e9kai \u00e9s \u00edg\u00e9retei - Az \u0151 isteni hatalma mindennel megaj\u00e1nd\u00e9kozott benn\u00fcnket, ami ahhoz sz\u00fcks\u00e9ges, hogy Isten tetsz\u00e9s\u00e9re \u00e9s dics\u0151s\u00e9g\u00e9re \u00e9lj\u00fcnk \u2014 azon kereszt\u00fcl aj\u00e1nd\u00e9kozott meg, hogy egyre jobban \u00e9s bens\u0151s\u00e9gesebben megismerj\u00fck \u0151t, aki a saj\u00e1t dics\u0151s\u00e9g\u00e9be h\u00edv benn\u00fcnket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egy\u00fattal igen nagy \u00e9s \u00e9rt\u00e9kes \u00edg\u00e9reteket is adott nek\u00fcnk, amelyek megragad\u00e1sa \u00e1ltal kimenek\u00fclhet\u00fcnk a jelen vil\u00e1g romlotts\u00e1g\u00e1b\u00f3l, \u00e9s r\u00e9szes\u00fclhet\u00fcnk az isteni term\u00e9szetben. A vil\u00e1g romlotts\u00e1g\u00e1nak gy\u00f6kere pedig az olyan k\u00edv\u00e1ns\u00e1g, amely gonosz dolgokra ir\u00e1nyul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t ti is teljes er\u0151vel t\u00f6rekedjetek arra, hogy a hiteteket eg\u00e9sz\u00edts\u00e9tek ki els\u0151k\u00e9nt j\u00f3s\u00e1ggal \u00e9s tisztess\u00e9ggel, azut\u00e1n a tisztess\u00e9get helyes ismeretekkel \u00e9s tud\u00e1ssal,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "tov\u00e1bb\u00e1 m\u00e9rt\u00e9kletess\u00e9ggel, \u00e1llhatatoss\u00e1ggal \u00e9s t\u00fcrelemmel, majd istenf\u00e9l\u0151 magatart\u00e1ssal,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s azonfel\u00fcl a testv\u00e9reitek ir\u00e1nti kedvess\u00e9ggel \u00e9s j\u00f3indulattal, v\u00e9g\u00fcl az isteni szeretettel is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha mindezek megvannak, \u00e9s egyre er\u0151s\u00f6dnek bennetek, akkor Urunk, J\u00e9zus Krisztus m\u00e9lyebb megismer\u00e9se egy\u00fattal tev\u00e9keny \u00e9s eredm\u00e9nyes \u00e9letre is elvezet majd benneteket, amely j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket fog teremni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akib\u0151l viszont hi\u00e1nyoznak ezek a tulajdons\u00e1gok, az szellemileg vak vagy r\u00f6vidl\u00e1t\u00f3, mert elfelejtette, hogy a r\u00e9gebben elk\u00f6vetett b\u0171neit\u0151l Isten megtiszt\u00edtotta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, testv\u00e9reim, m\u00e9g ink\u00e1bb t\u00f6rekedjetek arra, hogy meger\u0151s\u00edts\u00e9tek: Isten elh\u00edvott \u00e9s kiv\u00e1lasztott benneteket. Ha ezt teszitek, nem fogtok megbotlani, vagy elesni soha,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s nagyszer\u0171 fogadtat\u00e1sban lesz r\u00e9szetek Urunk \u00e9s Megment\u0151nk, J\u00e9zus Krisztus \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ti ugyan j\u00f3l tudj\u00e1tok ezeket a dolgokat, \u00e9s kitart\u00f3an ragaszkodtok az igazs\u00e1ghoz, amelyet elfogadtatok, m\u00e9gis szeretn\u00e9k seg\u00edteni nektek, hogy soha ne feledkezzetek meg ezekr\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hasznosnak tartom, hogy am\u00edg ebben a f\u00f6ldi testben \u00e9lek, eml\u00e9keztesselek benneteket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ugyanis tudom, hogy hamarosan el kell hagynom ezt a vil\u00e1got, amint azt Urunk, J\u00e9zus Krisztus kijelentette nekem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt minden igyekezetemmel azon leszek, hogy seg\u00edtsek nektek eml\u00e9kezni ezekre, m\u00e9g az elk\u00f6lt\u00f6z\u00e9sem ut\u00e1n is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1ttuk Krisztus dics\u0151s\u00e9g\u00e9t - Besz\u00e9lt\u00fcnk nektek arr\u00f3l, hogy Urunk, J\u00e9zus Krisztus nagy hatalommal fog visszaj\u00f6nni. De nem ravaszul kital\u00e1lt t\u00f6rt\u00e9neteket mes\u00e9lt\u00fcnk el nektek, hiszen mi a saj\u00e1t szem\u00fcnkkel l\u00e1ttuk J\u00e9zus fens\u00e9ges nagys\u00e1g\u00e1t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ott voltunk J\u00e9zussal egy\u00fctt a szent hegyen, amikor az Atya-Isten abban a dics\u0151s\u00e9gben \u00e9s tisztess\u00e9gben r\u00e9szes\u00edtette, hogy a Fels\u00e9ges Dics\u0151s\u00e9g hangja sz\u00f3lt hozz\u00e1: \u201eEz az \u00e9n Fiam, akit nagyon szeretek, \u00e9s akiben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m!\u201d Mi hallottuk ezt a Mennyb\u0151l j\u00f6v\u0151 hangot!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ott voltunk J\u00e9zussal egy\u00fctt a szent hegyen, amikor az Atya-Isten abban a dics\u0151s\u00e9gben \u00e9s tisztess\u00e9gben r\u00e9szes\u00edtette, hogy a Fels\u00e9ges Dics\u0151s\u00e9g hangja sz\u00f3lt hozz\u00e1: \u201eEz az \u00e9n Fiam, akit nagyon szeretek, \u00e9s akiben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m!\u201d Mi hallottuk ezt a Mennyb\u0151l j\u00f6v\u0151 hangot!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Figyeljetek a pr\u00f3f\u00e9tai sz\u00f3ra! - Ez\u00e9rt teljesen megb\u00edzhat\u00f3nak tartjuk a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00fczenet\u00e9t. J\u00f3l teszitek h\u00e1t, ha hallgattok a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra, mert a szavuk olyan, mint a f\u00e9ny a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben. Figyeljetek is r\u00e1, am\u00edg elj\u00f6n a hajnal, \u00e9s a hajnalcsillag felkel a sz\u00edvetekben!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindenekel\u0151tt meg kell \u00e9rtenetek, hogy az \u00cdr\u00e1sban tal\u00e1lhat\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1k k\u00f6z\u00fcl egyetlen egyet sem lehet \u00f6nk\u00e9nyesen \u00e9rtelmezni \u00e9s magyar\u00e1zni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ugyanis a pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1k sohasem ember akarat\u00e1b\u00f3l keletkeztek, hanem \u00fagy, hogy a Szent Szellem ind\u00edtott bizonyos embereket arra, hogy az Isten \u00fczenet\u00e9t mondj\u00e1k!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d3vakodjatok a hamis tan\u00edt\u00f3kt\u00f3l! - Isten n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt voltak azonban hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is. Ehhez hasonl\u00f3an k\u00f6z\u00f6ttetek is felt\u0171nnek majd hamis tan\u00edt\u00f3k, akik \u00e9szrev\u00e9tlen\u00fcl \u00e1rtalmas \u00e9s hamis tan\u00edt\u00e1sokat csemp\u00e9sznek majd be a gy\u00fclekezetekbe. Eg\u00e9szen addig elmennek, hogy megtagadj\u00e1k J\u00e9zust, a Mestert, aki pedig megmentette \u0151ket \u2014 ezzel pedig hirtelen \u00e9s gyors pusztul\u00e1st hoznak magukra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sokan k\u00f6vetik majd \u0151ket az erk\u00f6lcstelen \u00e9letm\u00f3djukban. A k\u00edv\u00fcl\u00e1ll\u00f3k pedig miattuk fogj\u00e1k rossz h\u00edr\u00e9t terjeszteni az igaz \u00dat k\u00f6vet\u0151inek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezek a haszonles\u0151 \u00e9s kapzsi hamis tan\u00edt\u00f3k mindenf\u00e9le kital\u00e1lt t\u00f6rt\u00e9netekkel akarnak kihaszn\u00e1lni benneteket. Azonban Isten m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta \u00edt\u00e9letet hirdetett felett\u00fck, \u00e9s biztos pusztul\u00e1s v\u00e1r r\u00e1juk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor az angyalok k\u00f6vettek el b\u0171nt, Isten \u0151ket sem k\u00edm\u00e9lte, hanem az alvil\u00e1g s\u00f6t\u00e9t m\u00e9ly\u00e9re z\u00e1rva \u0151rzi \u0151ket az \u00edt\u00e9let napj\u00e1ig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem k\u00edm\u00e9lte meg azt a r\u00e9gi vil\u00e1got sem, hanem elpuszt\u00edtotta az \u00d6z\u00f6nv\u00edzzel. Csak N\u00f3\u00e9t mentette meg, aki Isten igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9let\u00e9t hirdette. Az \u00d6z\u00f6nv\u00edzb\u0151l csak N\u00f3\u00e9 menek\u00fclt meg nyolcadmag\u00e1val!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen pusztul\u00e1sra \u00edt\u00e9lte Isten Sodom\u00e1t \u00e9s Gomor\u00e1t. Meg\u00e9gette azokat, hogy csak hamu maradt bel\u0151l\u00fck. P\u00e9ld\u00e1juk figyelmeztet\u00e9s\u00fcl szolg\u00e1l az istentelen embereknek, hogy l\u00e1ss\u00e1k, mi v\u00e1r r\u00e1juk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ugyanakkor Isten kimentette Sodom\u00e1b\u00f3l L\u00f3tot, akit elfogadott. L\u00f3t istenf\u00e9l\u0151 \u00e9s igaz ember volt, \u00e9s szenvedett a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e9l\u0151 istentelenek gonoszs\u00e1ga miatt. Nap mint nap l\u00e1tta \u00e9s hallotta, milyen gonosz dolgokat m\u0171velnek a t\u00f6bbiek, \u00e9s ez gy\u00f6trelmet okozott igaz lelk\u00e9nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ugyanakkor Isten kimentette Sodom\u00e1b\u00f3l L\u00f3tot, akit elfogadott. L\u00f3t istenf\u00e9l\u0151 \u00e9s igaz ember volt, \u00e9s szenvedett a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e9l\u0151 istentelenek gonoszs\u00e1ga miatt. Nap mint nap l\u00e1tta \u00e9s hallotta, milyen gonosz dolgokat m\u0171velnek a t\u00f6bbiek, \u00e9s ez gy\u00f6trelmet okozott igaz lelk\u00e9nek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindebb\u0151l l\u00e1thatj\u00e1tok, hogy az \u00dar ki tudja menteni a megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sokb\u00f3l azokat, akik \u0151t szolg\u00e1lj\u00e1k. Ugyanakkor fogva tartja a gonoszokat az \u00cdt\u00e9let Napj\u00e1ig, amikor majd megkapj\u00e1k a b\u00fcntet\u00e9s\u00fcket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen pedig azokat, akik b\u0171n\u00f6s emberi term\u00e9szet\u00fck romlott k\u00edv\u00e1ns\u00e1gai szerint \u00e9lnek, \u00e9s semmibe veszik Isten fennhat\u00f3s\u00e1g\u00e1t. Ilyenek ezek a hamis tan\u00edt\u00f3k is: vakmer\u0151k, elbizakodottak, \u00e9s a saj\u00e1t fej\u00fck ut\u00e1n mennek. M\u00e9g att\u00f3l sem riadnak vissza, hogy a dics\u0151s\u00e9ges l\u00e9nyeket gyal\u00e1zz\u00e1k,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "akiket m\u00e9g az angyalok sem v\u00e1dolnak, vagy szidalmaznak az \u00dar el\u0151tt, pedig az angyalok sokkal er\u0151sebbek \u00e9s hatalmasabbak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezek a hamis tan\u00edt\u00f3k m\u00e9gis gyal\u00e1zz\u00e1k azokat a l\u00e9nyeket, akiket nem is ismernek! \u00dagy viselkednek, mint \u00e9rtelmetlen vad\u00e1llatok, amelyek gondolkod\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl k\u00f6vetik \u00f6szt\u00f6neiket, \u00e9s csak arra val\u00f3k, hogy megfogj\u00e1k \u00e9s lev\u00e1gj\u00e1k \u0151ket. Bizony, ezek a hamis tan\u00edt\u00f3k is hasonl\u00f3 m\u00f3don fognak elpusztulni!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most sokan szenvednek miattuk, de egyszer majd \u0151k is szenvedni fognak! Ez lesz a b\u00fcntet\u00e9s\u00fck mindaz\u00e9rt, amit tettek. Ugyanis \u0151k \u00e9lvezik, ha mindenki szeme l\u00e1tt\u00e1ra gonoszs\u00e1got k\u00f6vethetnek el. Olyanok, mint a szennyfolt a tiszta ruh\u00e1n! Sz\u00e9gyent hoznak r\u00e1tok, amikor egy\u00fctt esztek vel\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha r\u00e1n\u00e9znek egy asszonyra, m\u00e1ris megk\u00edv\u00e1nj\u00e1k, \u00e9s azon j\u00e1r az esz\u00fck, hogyan k\u00f6vethetn\u00e9nek el h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st vele. Folytonosan v\u00e9tkeznek, \u00e9s a bizonytalankod\u00f3 embereket is b\u0171nre cs\u00e1b\u00edtj\u00e1k. Sz\u00edv\u00fcket hozz\u00e1szoktatt\u00e1k a kapzsis\u00e1ghoz, \u00e9s \u00e1tok \u00fcl rajtuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek a hamis tan\u00edt\u00f3k let\u00e9rtek az egyenes \u00fatr\u00f3l, \u00e9s elt\u00e9vedtek. \u00dagy j\u00e1rtak, mint B\u00e1l\u00e1m pr\u00f3f\u00e9ta, Be\u00f3r fia, aki szerette volna megkapni az istentelens\u00e9g\u00e9rt felaj\u00e1nlott b\u00e9rt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "de leleplez\u0151d\u00f6tt a t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9se! Egy besz\u00e9dre k\u00e9ptelen szam\u00e1r sz\u00f3lt hozz\u00e1 emberi sz\u00f3val, hogy megakad\u00e1lyozza a pr\u00f3f\u00e9ta esztelens\u00e9g\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezek a hamis tan\u00edt\u00f3k olyanok, mint a kisz\u00e1radt forr\u00e1sok vagy a felh\u0151k, amelyeket vihar kerget \u2014 a legs\u0171r\u0171bb s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g v\u00e1r r\u00e1juk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Olyan dolgokkal dicsekednek, amelyeknek semmi \u00e9rtelme sincs. Kihaszn\u00e1lva az emberek gonosz k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait rossz \u00fatra vezetik azokat, akik csak nemr\u00e9g t\u00e1volodtak el a b\u0171nben \u00e9l\u0151kt\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Szabads\u00e1got \u00edg\u00e9rnek nekik, holott \u0151k maguk is a romlotts\u00e1g rabszolg\u00e1i. Ugyanis, ha valaki alulmarad a b\u0171nnel szemben, rabszolg\u00e1ja lesz annak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha valaki egyszer m\u00e1r megismerte Urunkat \u00e9s Megment\u0151nket, J\u00e9zus Krisztust, \u00e9s kimenek\u00fclt a vil\u00e1g romlotts\u00e1g\u00e1b\u00f3l, azut\u00e1n ism\u00e9t belekeveredik ugyanazokba a gonosz dolgokba, \u00e9s megint a r\u00e9gi b\u0171nei uralkodnak rajta, akkor m\u00e9g m\u00e9lyebbre s\u00fcllyed, mint ahonnan indult."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizony, jobb lett volna az ilyennek, ha meg sem ismeri az igazs\u00e1g \u00fatj\u00e1t! Val\u00f3ban, ez jobb lett volna, mint megismerni az igaz utat, \u00e9s azut\u00e1n elfordulni a szent tan\u00edt\u00e1st\u00f3l, amelyet kapott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Val\u00f3ban illienek r\u00e1juk a mond\u00e1sok: \u201eVisszat\u00e9r a kutya ahhoz, amit kih\u00e1nyt\u201d \u00e9s \u201eA megf\u00fcrdetett diszn\u00f3 \u00fajra s\u00e1rban hempereg.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00dar Napja k\u00f6zel van! - Szeretteim, ez m\u00e1r a m\u00e1sodik levelem, amelyet nektek \u00edrok. Mindkett\u0151vel az a c\u00e9lom, hogy eml\u00e9keztesselek titeket ezekre a dolgokra, \u00e9s hogy \u00e9bren tartsam bennetek a j\u00f3zan gondolkod\u00e1st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek arra, amit r\u00e9gen a szent pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mondtak! Jusson eszetekbe Urunk \u00e9s Megv\u00e1lt\u00f3nk parancsa, amelyet apostolaitok k\u00f6zvet\u00edtettek nektek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindenekel\u0151tt \u00e9rts\u00e9tek meg, hogy az utols\u00f3 napokban olyan g\u00fanyol\u00f3d\u00f3k l\u00e9pnek majd sz\u00ednre, akik csak a saj\u00e1t emberi k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaikat k\u00f6vetik, \u00e9s mindenb\u0151l g\u00fanyt \u0171znek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k: \u201eJ\u00e9zus meg\u00edg\u00e9rte, hogy vissza fog j\u00f6nni, igaz? De hol k\u00e9sik? Mi\u00f3ta \u0151seink meghaltak, semmi sem v\u00e1ltozott! Minden ugyan\u00fagy megy tov\u00e1bb, mint a vil\u00e1g teremt\u00e9se \u00f3ta.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek a g\u00fanyol\u00f3d\u00f3k sz\u00e1nd\u00e9kosan nem akarnak eml\u00e9kezni arra, hogy Isten a szava \u00e1ltal teremtette az eget \u00e9s a f\u00f6ldet r\u00e9ges-r\u00e9gen, majd a sz\u00e1razf\u00f6ldet a v\u00edz \u00e1ltal form\u00e1lta ki, \u00e9s a v\u00edzb\u0151l hozta el\u0151."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n Isten ugyancsak v\u00edzzel bor\u00edtotta \u00e9s puszt\u00edtotta el azt a r\u00e9gi vil\u00e1got."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A mostani eget \u00e9s f\u00f6ldet is ugyanez az isteni sz\u00f3 \u0151rzi meg addig, am\u00edg egy napon majd t\u0171zben fog elpusztulni. Ez ugyanakkor fog megt\u00f6rt\u00e9nni, amikor az istentelen embereket Isten meg\u00edt\u00e9li \u00e9s elpuszt\u00edtja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Csak azt az egyet ne felejts\u00e9tek el, szeretett testv\u00e9reim, hogy az \u00darn\u00e1l egy nap annyi, mint ezer \u00e9v, \u00e9s ezer \u00e9v, mint egy nap!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00dar sohasem k\u00e9sik el \u00edg\u00e9rete teljes\u00edt\u00e9s\u00e9vel, b\u00e1r vannak, akik ezt gondolj\u00e1k. Nem v\u00e1rakoztat benn\u00fcnket, hanem \u0151 v\u00e1r r\u00e1nk t\u00fcrelmesen, hiszen nem akarja, hogy ak\u00e1r csak egyetlen ember is elvesszen. Ellenkez\u0151leg, azt k\u00edv\u00e1nja, hogy mindenki megv\u00e1ltoztassa gondolkoz\u00e1s\u00e1t \u00e9s hozz\u00e1 forduljon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizony, elj\u00f6n az \u00dar Napja, de \u00fagy fog meg\u00e9rkezni, mint a tolvaj! Akkor az \u00e9g recsegve-ropogva elt\u0171nik, az elemek el\u00e9gnek a t\u0171zben, a f\u00f6ld pedig meg\u00e9g mindazzal egy\u00fctt, amit az emberek hoztak l\u00e9tre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha pedig mindezek \u00edgy el fognak pusztulni, gondolj\u00e1tok meg, hogyan \u00e9ljetek! Sz\u00e1nj\u00e1tok oda magatokat Istennek, szent \u00e9s istenf\u00e9l\u0151 \u00e9letre!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00daj \u00c9g \u00e9s \u00daj F\u00f6ld - V\u00e1rva v\u00e1rj\u00e1tok, s\u0151t siettess\u00e9tek Isten Napj\u00e1nak elj\u00f6vetel\u00e9t! Azon a Napon t\u0171zben pusztul el az \u00e9g, \u00e9s az elemek sz\u00e9tolvadnak a h\u0151s\u00e9gben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten \u00edg\u00e9rete szerint azonban \u00daj Eget \u00e9s \u00daj F\u00f6ldet v\u00e1runk, ahol igazs\u00e1goss\u00e1g fog uralkodni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Szeretett testv\u00e9reim, mivel v\u00e1gyva v\u00e1rj\u00e1tok mindezt, teljes er\u0151vel azon igyekezzetek, hogy tiszt\u00e1n, b\u0171ntelen\u00fcl \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben tal\u00e1ljon benneteket az \u00dar!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e1l leveleir\u0151l - Urunk most m\u00e9g t\u00fcrelmesen v\u00e1r. \u00c9rts\u00e9tek meg, hogy ez sokak sz\u00e1m\u00e1ra a megmenek\u00fcl\u00e9s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t jelenti! Ugyanerr\u0151l \u00edrt nektek szeretett testv\u00e9r\u00fcnk, P\u00e1l is, Istent\u0151l kapott b\u00f6lcsess\u00e9ggel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150 minden level\u00e9ben szokott \u00edrni ezekr\u0151l a dolgokr\u00f3l. A leveleiben akadnak nehezen \u00e9rthet\u0151 r\u00e9szek, amelyeket egyes tudatlan \u00e9s bizonytalan emberek f\u00e9lremagyar\u00e1znak \u00e9s kiforgatnak. De nemcsak P\u00e1l leveleit, hanem az \u00cdr\u00e1sok egy\u00e9b r\u00e9szeit is kiforgatj\u00e1k eredeti \u00e9rtelm\u00fckb\u0151l, \u00e9s ezzel a saj\u00e1t pusztul\u00e1sukat okozz\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Befejez\u00e9s - Szeretett testv\u00e9reim, ti azonban mindezeket m\u00e1r el\u0151re tudj\u00e1tok. Vigy\u00e1zzatok teh\u00e1t, s ne hagyj\u00e1tok, hogy ezek az elvetem\u00fclt emberek f\u00e9lrevezessenek benneteket! Ne engedj\u00e9tek a szil\u00e1rd meggy\u0151z\u0151d\u00e9seteket megingatni!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ink\u00e1bb er\u0151s\u00f6djetek meg J\u00e9zus Krisztus kegyelm\u00e9ben! \u0150 Urunk \u00e9s Megment\u0151nk \u2014 igyekezzetek teh\u00e1t min\u00e9l m\u00e9lyebben megismerni \u0151t! \u00d6v\u00e9 legyen a dics\u0151s\u00e9g most \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1men!"
                }
            }
        }
    }
}