{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "2 Samuel",
    "book_nr": "10",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid h\u00edrt kap Saul hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l - Miut\u00e1n D\u00e1vid legy\u0151zte az am\u00e1lekieket, visszat\u00e9rt Cikl\u00e1gba, \u00e9s k\u00e9t napig ott maradt. Ez nem sokkal azut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Saul elesett a csat\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A harmadik napon egy fiatalember \u00e9rkezett hozz\u00e1 Saul t\u00e1bor\u00e1b\u00f3l. Megszaggatott ruh\u00e1ban j\u00f6tt, \u00e9s port sz\u00f3rt a fej\u00e9re, s amikor D\u00e1vidhoz \u00e9rkezett, eg\u00e9szen a f\u00f6ldre borult el\u0151tte, hogy tisztelettel k\u00f6sz\u00f6ntse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eHonnan j\u00f6ssz?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte t\u0151le D\u00e1vid. \u201eIzr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttem\u201d \u2014 felelte \u0151."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eK\u00e9rlek, mondd, ki gy\u0151z\u00f6tt!\u201d \u2014 s\u00fcrgette D\u00e1vid. A fiatalember \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAmikor a sereg megfutamodott a csatat\u00e9rr\u0151l, sokan elestek k\u00f6z\u00fcl\u00fck. M\u00e9g Saul \u00e9s a fia, Jonat\u00e1n is meghalt.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De D\u00e1vid tov\u00e1bb k\u00e9rdezte: \u201eHonnan tudod, hogy Saul \u00e9s Jonat\u00e1n meghalt?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A fiatalember ezt felelte: \u201eA csata k\u00f6zben \u00e9ppen a Gilboa-hegyen voltam, amikor l\u00e1ttam, hogy a filiszteusok harci szekerei egyre k\u00f6zelebb nyomulnak Saul kir\u00e1lyhoz, aki a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1ra t\u00e1maszkodott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor Saul h\u00e1tran\u00e9zett, megl\u00e1tott engem, \u00e9s ki\u00e1ltott, hogy menjek hozz\u00e1. Azonnal v\u00e1laszoltam, \u00e9s odamentem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bbKi vagy te?\u00ab \u2014 k\u00e9rdezte. Mondtam, hogy am\u00e1leki sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa vagyok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor Saul kir\u00e1ly azt mondta: \u00bbGyere ide, k\u00e9rlek, \u00e9s te \u00f6lj meg engem, mert s\u00falyosan megsebes\u00fcltem, de m\u00e9g \u00e9lek!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy a sebes\u00fcl\u00e9se val\u00f3ban hal\u00e1los, ez\u00e9rt odal\u00e9ptem hozz\u00e1, \u00e9s meg\u00f6ltem. Azut\u00e1n levettem r\u00f3la a koron\u00e1j\u00e1t meg a karperec\u00e9t. L\u00e1sd, itt vannak, elhoztam neked, Uram!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid ekkor megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s \u00f6sszes katon\u00e1i k\u00f6vett\u00e9k a p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gy\u00e1szoltak, \u00e9s siratt\u00e1k Sault, Jonat\u00e1nt \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz sereg\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00e9t, akik elestek a csat\u00e1ban. Aznap estig b\u00f6jt\u00f6ltek is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n D\u00e1vid megk\u00e9rdezte a h\u00edrhoz\u00f3 fiatalembert\u0151l: \u201eHov\u00e1 val\u00f3 vagy?\u201d \u201eEgy am\u00e1leki j\u00f6vev\u00e9ny fia vagyok\u201d \u2014 felelte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eKezet emelt\u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6lkent kir\u00e1ly\u00e1ra?! Hogy mer\u00e9szelted meg\u00f6lni \u0151t?!\u201d \u2014 k\u00e9rdezte D\u00e1vid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd odasz\u00f3l\u00edtotta egyik katon\u00e1j\u00e1t, \u00e9s megparancsolta neki, hogy v\u00e9gezze ki az am\u00e1leki f\u00e9rfit. A katona lev\u00e1gta az am\u00e1leki f\u00e9rfit, aki meghalt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid ezt mondta: \u201eMagad mondtad ki hal\u00e1los \u00edt\u00e9leted, amikor elbesz\u00e9lted, hogyan \u00f6lted meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6lkent kir\u00e1ly\u00e1t.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid elsiratja Sault \u00e9s Jonat\u00e1nt - D\u00e1vid ezzel a gy\u00e1szdallal siratta el Sault \u00e9s Jonat\u00e1nt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Meghagyta, hogy J\u00fada n\u00e9p\u00e9t tan\u00edts\u00e1k meg erre a sirat\u00f3\u00e9nekre, az \u201e\u00cdj-dalra\u201d, amelyet f\u00f6ljegyeztek J\u00e1s\u00e1r k\u00f6nyv\u00e9ben:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d3, Izr\u00e1el! Dics\u0151s\u00e9ged holtan hever a hegyeken! Hogy elhullottak a h\u0151s\u00f6k!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne sz\u00f3ljatok err\u0151l G\u00e1tban, ne hirdess\u00e9tek Askel\u00f3n utc\u00e1in! Nehogy a filiszteusok le\u00e1nyai \u00f6r\u00fcljenek, ne ujjongjanak a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gilboa hegyei! Se harmat, se es\u0151 ne hulljon r\u00e1tok t\u00f6bb\u00e9! Ne teremjetek semmi \u00e1ldozatra val\u00f3t, mert ott s\u00e1rozt\u00e1k be a h\u0151s\u00f6k pajzs\u00e1t! Ott ejtette el Saul is a pajzs\u00e1t, soha t\u00f6bb\u00e9 nem kenik meg azt olajjal!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jonat\u00e1n nyila sohasem t\u00e9vesztett c\u00e9lt, Saul kardja soha nem t\u00e9rt vissza zs\u00e1km\u00e1ny n\u00e9lk\u00fcl! Mindketten ellens\u00e9g v\u00e9r\u00e9t ontott\u00e1k, er\u0151s harcosok h\u00fas\u00e1ba v\u00e1gtak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d3, Saul \u00e9s Jonat\u00e1n! Mennyire szerett\u00fcnk benneteket! Mennyire ragaszkodtatok egym\u00e1shoz, m\u00e9g a hal\u00e1l sem tudott elv\u00e1lasztani titeket egym\u00e1st\u00f3l! Gyorsabbak voltak, mint a sasok, er\u0151sebbek, mint az oroszl\u00e1nok!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Izr\u00e1el le\u00e1nyai, sirass\u00e1tok Sault, aki b\u00edborba-b\u00e1rsonyba \u00f6lt\u00f6ztetett, aranyl\u00e1ncokkal \u00e9kes\u00edtett titeket!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hogy elhullottak a h\u0151s\u00f6k a harcban! \u00d3, Jonat\u00e1n, te is ott halt\u00e1l meg a hegyen!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hogy f\u00e1j a sz\u00edvem \u00e9rted, bar\u00e1tom, testv\u00e9rem! Mennyire kedves volt\u00e1l nekem, hogy szerettelek! Ir\u00e1ntam val\u00f3 szereteted csod\u00e1latosabb volt, mint az asszonyok szerelme!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d3, hogy elhullottak a h\u0151s\u00f6k, s fegyvereik elvesztek!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid J\u00fada kir\u00e1lya lesz - Ezut\u00e1n D\u00e1vid megk\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: \u201e\u00c1thelyezzem-e a sz\u00e1ll\u00e1somat J\u00fada valamelyik v\u00e1ros\u00e1ba?\u201d \u201eIgen!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. D\u00e1vid tov\u00e1bb k\u00e9rdezett: \u201eMelyikbe?\u201d \u201eHebronba\u201d \u2014 felelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t D\u00e1vid k\u00e9t feles\u00e9g\u00e9vel egy\u00fctt Hebronba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt. Egyik feles\u00e9ge a jezr\u00e9eli Ahin\u00f3am volt, a m\u00e1sik pedig Abigail, aki kor\u00e1bban a k\u00e1rmeli N\u00e1b\u00e1l \u00f6zvegye volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ugyancsak Hebronban, illetve a k\u00f6rnyez\u0151 falvakban telepedtek le D\u00e1vid emberei is \u2014 mindenki a maga csal\u00e1dj\u00e1val."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u0151i elj\u00f6ttek D\u00e1vidhoz. Ezut\u00e1n D\u00e1vidot kir\u00e1lly\u00e1 kent\u00e9k a szent olajjal J\u00fada n\u00e9pe f\u00f6l\u00f6tt. K\u00e9s\u0151bb D\u00e1vid megtudta, hogy a j\u00e1bes-gile\u00e1di f\u00e9rfiak temett\u00e9k el Sault."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt h\u00e1t hozz\u00e1juk ezzel az \u00fczenettel: \u201e\u00c1ldjon meg benneteket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy ilyen h\u0171s\u00e9ges szeretettel voltatok uratok, Saul ir\u00e1nt, \u00e9s eltemett\u00e9tek a holttest\u00e9t!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 is h\u0171s\u00e9ges szeretettel b\u00e1njon veletek, \u00e9s \u00e9n magam is \u00edgy leszek ir\u00e1ntatok, mivel ezt tett\u00e9tek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most h\u00e1t legyetek er\u0151sek \u00e9s b\u00e1trak! Uratok, Saul meghalt, de J\u00fada n\u00e9pe kir\u00e1lly\u00e1 kent engem, hogy uralkodjam f\u00f6l\u00f6tt\u00fck.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esbaalt Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 teszik - Abner, N\u00e9r fia, Saul hadvez\u00e9re azonban Esbaal, Saul fia mell\u00e9 \u00e1llt. Mahan\u00e1imba vitte,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ahol Esbaalt kir\u00e1lly\u00e1 tett\u00e9k, hogy uralkodjon Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt. Uralma kiterjedt Gile\u00e1d \u00e9s Jezr\u00e9el vid\u00e9k\u00e9re, valamint \u00c1s\u00e9r, Efraim \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esbaal 40 \u00e9ves volt, amikor Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 tett\u00e9k, \u00e9s 2 \u00e9vig uralkodott. D\u00e1vidot csak J\u00fada n\u00e9pe fogadta el kir\u00e1ly\u00e1nak,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy uralkodott Hebronban 7 \u00e9vig \u00e9s 6 h\u00f3napig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Testv\u00e9rvisz\u00e1ly Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada k\u00f6z\u00f6tt - T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy Abner, N\u00e9r fia vezet\u00e9s\u00e9vel egy csapat katona kivonult Mahanaimb\u00f3l Gibeonba. \u0150k valamennyien Esbaal katon\u00e1i voltak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ugyanakkor D\u00e1vid harcosai is kivonultak J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faja fia vezet\u00e9s\u00e9vel. A k\u00e9t csapat a gibeoni v\u00edzt\u00e1roz\u00f3 t\u00f3n\u00e1l tal\u00e1lkozott, \u00e9s a parton le\u00fcltek. Az egyik csapat az egyik oldalon, a m\u00e1sik pedig a t\u00f3 t\u00faloldal\u00e1n telepedett le."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abner \u00e1tkiab\u00e1lt J\u00f3\u00e1bnak: \u201e\u00c1lljanak ki n\u00e9h\u00e1nyan t\u0151letek is, meg t\u0151l\u00fcnk is, \u00e9s p\u00e1rviadalban m\u00e9rk\u0151zzenek meg el\u0151tt\u00fcnk egym\u00e1ssal!\u201d J\u00f3\u00e1b ezt felelte: \u201eJ\u00f3l van, \u00e1lljanak ki!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mindk\u00e9t csapatb\u00f3l kiv\u00e1lasztottak 12-12 harcost, hogy p\u00e1rviadalban k\u00fczdjenek meg egym\u00e1ssal. Esbaal emberei k\u00f6z\u00fcl ez a 12 f\u00e9rfi mind Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amint elkezd\u0151d\u00f6tt a viadal, mindegyik harcos megragadta ellenfel\u00e9nek a haj\u00e1t, \u00e9s kardj\u00e1t annak oldal\u00e1ba d\u00f6fte. \u00cdgy mind a ketten egyszerre haltak meg. Ett\u0151l kezdve azt a helyet Gibeonban \u00edgy nevezik: \u201eKardok mezeje\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a k\u00e9t csapat k\u00f6z\u00f6tt igen heves harc alakult ki, amelyben D\u00e1vid katon\u00e1i f\u00f6l\u00fclkerekedtek, \u00e9s Abner meg az izr\u00e1eliek csapata megfutamodott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e1vid csapat\u00e1ban harcolt Cer\u00faj\u00e1 h\u00e1rom fia: J\u00f3\u00e1b, Abisaj \u00e9s Asz\u00e1\u00e9l is. Ez ut\u00f3bbi igen gyorsl\u00e1b\u00fa volt, \u00fagy futott, mint a gazella,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s \u00fcld\u00f6z\u0151be vette Abnert. Kitart\u00f3an futott ut\u00e1na, \u00e9s Abner nem tudta ler\u00e1zni mag\u00e1r\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abner menek\u00fcl\u00e9s k\u00f6zben h\u00e1trasz\u00f3lt: \u201eTe vagy az, Asz\u00e1\u00e9l?\u201d \u201eIgen, \u00e9n vagyok!\u201d \u2014 felelte \u0151."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abner azonban meg akarta k\u00edm\u00e9lni Asz\u00e1\u00e9lt, \u00e9s r\u00e1ki\u00e1ltott: \u201eNe engem \u00fcld\u00f6zz, keress valaki m\u00e1st, akinek k\u00f6nnyen elzs\u00e1km\u00e1nyolhatod a fegyvereit!\u201d De Asz\u00e1\u00e9l csak nem hagyta abba Abner \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eNe kergess tov\u00e1bb, k\u00fcl\u00f6nben meg kell \u00f6ljelek! Hogy ker\u00fcljek azut\u00e1n a b\u00e1ty\u00e1d, J\u00f3\u00e1b szeme el\u00e9?\u201d \u2014 mondta Abner."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De Asz\u00e1\u00e9l csak nem t\u00e1g\u00edtott. Ekkor Abner ellene fordult, \u00e9s \u00fagy kereszt\u00fclsz\u00farta a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1val, hogy Asz\u00e1\u00e9l nyomban meg is halt. Akik arra j\u00f6ttek, mind meg\u00e1lltak Asz\u00e1\u00e9l holtteste mellett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b \u00e9s Abisaj tov\u00e1bb \u00fcld\u00f6zte Abnert. M\u00e1r lement a nap, mikor az Amma-dombhoz \u00e9rtek, amely Giaht\u00f3l keletre emelkedik, a Gibeon-puszta fel\u00e9 vezet\u0151 \u00fat mellett."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Abner \u00e9s csapata \u2014 a Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 harcosok \u2014 meg\u00e1lltak a domb tetej\u00e9n, \u00e9s z\u00e1rt alakzatban v\u00e9dekeztek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor Abner odaki\u00e1ltott J\u00f3\u00e1bnak: \u201eMeddig gyilkoljuk m\u00e9g egym\u00e1st? Nem tudod, hogy milyen szomor\u00fa v\u00e9ge lesz ennek? Sz\u00f3lj m\u00e1r az embereidnek, hogy ne \u00fcld\u00f6zz\u00e9k a testv\u00e9reiket tov\u00e1bb!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b \u00edgy felelt: \u201eIstenemre mondom, ha most nem sz\u00f3lt\u00e1l volna, katon\u00e1im holnap reggelig \u00fcld\u00f6zt\u00e9k volna testv\u00e9reiket!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3\u00e1b a s\u00f3f\u00e1rral jelt adott a katon\u00e1inak, hogy fejezz\u00e9k be a harcot. Meg is \u00e1lltak azonnal, \u00e9s nem \u00fcld\u00f6zt\u00e9k az izr\u00e1elieket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Abner \u00e9s marad\u00e9k csapata eg\u00e9sz \u00e9jjel menetelt. \u00c1tkeltek a Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9n, majd a foly\u00f3n is, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 d\u00e9lben \u00e9rkeztek meg Mahan\u00e1imba."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00f3\u00e1b abbahagyta Abner \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9t, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte csapat\u00e1t. Mikor \u00f6sszesz\u00e1molt\u00e1k a vesztes\u00e9geiket, l\u00e1tt\u00e1k, hogy Asz\u00e1\u00e9len k\u00edv\u00fcl m\u00e9g 19 harcos hi\u00e1nyzott k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A harcban D\u00e1vid katon\u00e1i 360 f\u00e9rfit \u00f6ltek meg Abner csapat\u00e1b\u00f3l, akik mind Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3k voltak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Asz\u00e1\u00e9l holttest\u00e9t Betlehemben temett\u00e9k el, apja s\u00edrkamr\u00e1j\u00e1ban. J\u00f3\u00e1b \u00e9s katon\u00e1i is eg\u00e9sz \u00e9jjel meneteltek, \u00e9s m\u00e1snap hajnalban \u00e9rkeztek meg Hebronba."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n hosszas h\u00e1bor\u00faskod\u00e1s folyt Saul \u00e9s D\u00e1vid h\u00edvei k\u00f6z\u00f6tt. Ennek sor\u00e1n D\u00e1vid egyre er\u0151s\u00f6d\u00f6tt, a Saul t\u00e1bora pedig egyre fogyatkozott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1vidnak Hebronban sz\u00fcletett fiai - Mialatt D\u00e1vid Hebronban uralkodott, fiai sz\u00fclettek. Els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje Amn\u00f3n volt, a jezr\u00e9eli Ahin\u00f3am fia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e1sodik fi\u00e1t Kile\u00e1bnak h\u00edvt\u00e1k, akit Abigail sz\u00fclt. (Abigail a k\u00e1rmeli N\u00e1b\u00e1l \u00f6zvegye volt, miel\u0151tt D\u00e1vidhoz ment feles\u00e9g\u00fcl.) Harmadik fia Absolon, akinek anyja, Maak\u00e1, Ges\u00far kir\u00e1ly\u00e1nak, Talmajnak le\u00e1nya volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Negyedik fia, Ad\u00f3nijja, akinek anyj\u00e1t Haggitnak h\u00edvt\u00e1k. \u00d6t\u00f6dik fi\u00e1t, Sefatj\u00e1t, Abit\u00e1l sz\u00fclte D\u00e1vidnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hatodik fia, Jitre\u00e1m, akinek anyja, Egla, szint\u00e9n D\u00e1vid feles\u00e9ge volt. Teh\u00e1t ez a hat fia sz\u00fcletett D\u00e1vidnak hebr\u00f3ni uralkod\u00e1sa alatt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abner \u00e1tp\u00e1rtol D\u00e1vidhoz - Mialatt folyt a h\u00e1bor\u00faskod\u00e1s Saul h\u00edvei \u00e9s D\u00e1vid p\u00e1rtja k\u00f6z\u00f6tt, Abner egyre nagyobb befoly\u00e1sra tett szert Saul h\u00edvei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kor\u00e1bban Saulnak volt egy Ricp\u00e1 nev\u0171 \u00e1gyasa, Ajj\u00e1 le\u00e1nya. Egyszer Esbaal szem\u00e9re vetette Abnernak: \u201eMi\u00e9rt h\u00e1lt\u00e1l egy\u00fctt ap\u00e1m \u00e1gyas\u00e1val, Ricp\u00e1val?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Emiatt Abner nagyon megs\u00e9rt\u0151d\u00f6tt, \u00e9s haragosan \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eH\u00e1t \u00e1rul\u00f3 vagyok \u00e9n, hogy \u00edgy besz\u00e9lsz velem?! Mindeddig h\u0171s\u00e9gesen szolg\u00e1ltam ap\u00e1d, Saul p\u00e1rtj\u00e1t \u00e9s rokonait! Nem szolg\u00e1ltattalak ki D\u00e1vidnak, te meg szemreh\u00e1ny\u00e1st teszel nekem egy asszony miatt?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tudod, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megesk\u00fcd\u00f6tt D\u00e1vidnak, hogy elveszi a kir\u00e1lys\u00e1got Sault\u00f3l \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1t\u00f3l, \u00e9s D\u00e1vidnak adja. Megesk\u00fcd\u00f6tt, hogy D\u00e1vid fog kir\u00e1lyk\u00e9nt uralkodni eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada f\u00f6l\u00f6tt D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig. Isten engem \u00fagy seg\u00edtsen, hogy \u00e9n ezt most v\u00e9ghez is viszem!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tudod, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megesk\u00fcd\u00f6tt D\u00e1vidnak, hogy elveszi a kir\u00e1lys\u00e1got Sault\u00f3l \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1t\u00f3l, \u00e9s D\u00e1vidnak adja. Megesk\u00fcd\u00f6tt, hogy D\u00e1vid fog kir\u00e1lyk\u00e9nt uralkodni eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada f\u00f6l\u00f6tt D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig. Isten engem \u00fagy seg\u00edtsen, hogy \u00e9n ezt most v\u00e9ghez is viszem!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Esbaal erre nem mert semmit sz\u00f3lni, mert f\u00e9lt Abnert\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Abner k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt D\u00e1vidhoz, hogy mondj\u00e1k meg neki Abner nev\u00e9ben: \u201eKi\u00e9 ez az orsz\u00e1g? K\u00f6ss velem sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s seg\u00edts\u00e9gedre leszek, hogy eg\u00e9sz Izr\u00e1elt uralmad al\u00e1 hajtsam!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00edgy v\u00e1laszolt a k\u00f6vetek \u00fatj\u00e1n: \u201eJ\u00f3l van, sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k veled, de egy felt\u00e9tellel: addig ne j\u00f6jj hozz\u00e1m, am\u00edg Mik\u00e1lt, Saul le\u00e1ny\u00e1t magaddal nem hozod.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1vid k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Esbaalhoz, Saul fi\u00e1hoz, ezzel az \u00fczenettel: \u201eK\u00fcldd vissza a feles\u00e9gemet, Mik\u00e1lt, aki\u00e9rt 100 filiszteust \u00f6ltem meg!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esbaal elk\u00fcldte az embereit, hogy vegy\u00e9k el Palti\u00e9lt\u0151l, Lais fi\u00e1t\u00f3l Mik\u00e1lt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mik\u00e1l f\u00e9rje, Palti\u00e9l s\u00edrva k\u00eds\u00e9rte Mik\u00e1lt Bah\u00farim v\u00e1ros\u00e1ig, de onnan Abner visszak\u00fcldte, s akkor Palti\u00e9l hazament."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abner tan\u00e1cskozott Izr\u00e1el vezet\u0151 embereivel, \u00e9s azt mondta nekik: \u201eM\u00e1r eddig is azt akart\u00e1tok, hogy D\u00e1vid legyen a kir\u00e1lyotok, nem \u00edgy van?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Most itt az alkalmas id\u0151! Tegy\u00e9tek kir\u00e1lyotokk\u00e1, hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta r\u00f3la: \u00bbSzolg\u00e1m, D\u00e1vid \u00e1ltal szabad\u00edtom meg n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt a filiszteusok hatalm\u00e1b\u00f3l \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6bbi ellens\u00e9g\u00fckt\u0151l is.\u00ab\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen besz\u00e9lt Abner Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek vezet\u0151ivel is. Azut\u00e1n elment D\u00e1vidhoz Hebronba, \u00e9s elmondta neki, amiben Izr\u00e1el vezet\u0151ivel \u00e9s Benj\u00e1min vezet\u0151ivel megegyeztek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00fasz f\u00e9rfi k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel \u00e9rkezett Abner D\u00e1vidhoz, aki vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1tta \u0151ket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Abner ezt mondta D\u00e1vidnak: \u201eUram, Kir\u00e1lyom, akkor most elindulok, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1elt \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m ide, hogy sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6ssenek veled. Azut\u00e1n sz\u00edved k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga szerint az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e9s az eg\u00e9sz orsz\u00e1g kir\u00e1lya leszel.\u201d D\u00e1vid b\u00e9kess\u00e9gben elbocs\u00e1totta Abnert, \u0151 pedig elindult."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b meggyilkolja Abnert - Alighogy Abner elment, meg\u00e9rkezett J\u00f3\u00e1b, aki egy porty\u00e1z\u00e1sr\u00f3l t\u00e9rt vissza D\u00e1vid csapat\u00e1val \u00e9s nagy zs\u00e1km\u00e1nnyal. Ekkor Abner m\u00e1r nem volt Hebronban, mert D\u00e1vid b\u00e9kess\u00e9ggel elbocs\u00e1totta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b csak ekkor tudta meg, hogy Abner nem sokkal azel\u0151tt a kir\u00e1lyn\u00e1l j\u00e1rt, aki b\u00e9k\u00e9ben elengedte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt hallva J\u00f3\u00e1b a kir\u00e1lyhoz sietett, \u00e9s szemreh\u00e1ny\u00e1st tett neki: \u201eMit tett\u00e9l? Abner itt j\u00e1rt, \u00e9s te futni hagytad?!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hiszen ismered \u0151t! Tudod, hogy csak az\u00e9rt j\u00f6tt ide, hogy becsapjon, kik\u00e9mlelje a csapataidat, \u00e9s mindent, amit teszel!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3\u00e1b otthagyta a kir\u00e1lyt, \u00e9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Abner ut\u00e1n, hogy h\u00edvj\u00e1k vissza. Err\u0151l azonban D\u00e1vid nem tudott semmit. J\u00f3\u00e1b k\u00fcld\u00f6ttei a Szir\u00e1-k\u00fatn\u00e1l \u00e9rt\u00e9k utol Abnert, aki visszat\u00e9rt vel\u00fck Hebronba."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b m\u00e1r v\u00e1rta a v\u00e1ros kapuj\u00e1n\u00e1l, \u00e9s mikor Abner oda\u00e9rt, f\u00e9lreh\u00edvta, mintha titokban akarna mondani valamit. Akkor azonban hirtelen lesz\u00farta a gyan\u00fatlan Abnert, aki azonnal meghalt. \u00cdgy \u00e1llt rajta bossz\u00fat az\u00e9rt, mert kor\u00e1bban Abner meg\u00f6lte Asz\u00e1\u00e9lt, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9r\u00e9t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e1vid elsiratja Abnert - Amikor ezt D\u00e1vid megtudta, kijelentette: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a tan\u00fa r\u00e1, hogy \u00e9n \u00e9s a n\u00e9pem teljesen \u00e1rtatlanok vagyunk Abner, N\u00e9r fia meggyilkol\u00e1s\u00e1ban!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A gyilkoss\u00e1g b\u0171ne J\u00f3\u00e1bot terheli \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1t. Soha ki ne fogyjon J\u00f3\u00e1b eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l a beteg, a nyomor\u00e9k, aki harcban esik el, \u00e9s aki \u00e9hezik!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b \u00e9s testv\u00e9re, Abisaj az\u00e9rt gyilkolta meg Abnert, mert bossz\u00fat akartak \u00e1llni rajta a testv\u00e9r\u00fck\u00e9rt, Asz\u00e1\u00e9l\u00e9rt, akit Abner harc k\u00f6zben \u00f6lt meg a gibeoni csat\u00e1ban."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e1vid megparancsolta J\u00f3\u00e1bnak \u00e9s a sereg\u00e9nek, hogy mindenki szaggassa meg ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s \u00f6lts\u00f6n zs\u00e1kruh\u00e1t \u2014 \u00edgy fejezz\u00e9k ki gy\u00e1szukat Abner hal\u00e1la miatt. A kir\u00e1ly \u00e9s emberei mind r\u00e9szt vettek Abner temet\u00e9s\u00e9n,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00e9s valamennyien hangosan megsiratt\u00e1k. Abnert Hebronban temett\u00e9k el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt a sirat\u00f3\u00e9neket \u00e9nekelte akkor: \u201eJaj, Abner! Mi\u00e9rt kellett \u00fagy meghalnod, mint egy gyal\u00e1zatos b\u0171n\u00f6z\u0151nek?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hiszen kezed nem volt megk\u00f6t\u00f6zve, l\u00e1bad sem volt bilincsbe verve! \u00c1lnoks\u00e1ggal \u00f6ltek meg t\u00e9ged a gonoszok!\u201d Ekkor az eg\u00e9sz n\u00e9p hangosan zokogott, \u00fagy siratt\u00e1k Abnert."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A temet\u00e9s ut\u00e1n az emberek D\u00e1vidot \u00e9tellel k\u00edn\u00e1lt\u00e1k, de \u0151 visszautas\u00edtotta, \u00e9s megesk\u00fcd\u00f6tt: \u201eIsten engem \u00fagy seg\u00edtsen, hogy nem eszem egy falatot sem napnyugta el\u0151tt!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ennek h\u00edre ment a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s mindenki helyeselte \u2014 mint D\u00e1vid tetteit \u00e1ltal\u00e1ban."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ebb\u0151l \u00e9rtette meg Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe azon a napon, hogy D\u00e1vid nem volt r\u00e9szes Abner meggyilkol\u00e1s\u00e1ban."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1vid azt mondta szolg\u00e1inak: \u201eBizony, ma egy nagy fejedelem, Izr\u00e1el egyik vezet\u0151je esett el!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "B\u00e1r felkent kir\u00e1ly vagyok, de er\u0151tlen. Cer\u00faja fiai er\u0151szakosabbak n\u00e1lam! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fizessen meg annak, aki gonoszul cselekszik \u2014 \u00fagy, ahogy meg\u00e9rdemli!\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esbaal meggyilkol\u00e1sa - Amikor Esbaal, Saul fia megtudta, hogy Abnert meggyilkolt\u00e1k Hebronban, nagyon elcs\u00fcggedt. Ugyan\u00edgy megrettent eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esbaalnak volt k\u00e9t embere a Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, akik a porty\u00e1z\u00f3 csapatait vezett\u00e9k: Baan\u00e1 \u00e9s R\u00e9k\u00e1b, a be\u00e9r\u00f3ti Rimm\u00f3n fiai. Amikor Be\u00e9r\u00f3t v\u00e1ros\u00e1t Benj\u00e1min t\u00f6rzse elfoglalta, annak el\u0151z\u0151 lakosai Gittaimba menek\u00fcltek, \u00e9s mint j\u00f6vev\u00e9nyek, letelepedtek. Ott is laknak mind a mai napig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Esbaalnak volt k\u00e9t embere a Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, akik a porty\u00e1z\u00f3 csapatait vezett\u00e9k: Baan\u00e1 \u00e9s R\u00e9k\u00e1b, a be\u00e9r\u00f3ti Rimm\u00f3n fiai. Amikor Be\u00e9r\u00f3t v\u00e1ros\u00e1t Benj\u00e1min t\u00f6rzse elfoglalta, annak el\u0151z\u0151 lakosai Gittaimba menek\u00fcltek, \u00e9s mint j\u00f6vev\u00e9nyek, letelepedtek. Ott is laknak mind a mai napig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonat\u00e1nnak, Saul fi\u00e1nak volt egy fia, akit Meribbaalnak h\u00edvtak. Amikor Saul \u00e9s Jonat\u00e1n hal\u00e1lh\u00edre meg\u00e9rkezett Jezr\u00e9elb\u0151l, a dajk\u00e1ja f\u00f6lkapta, \u00e9s elmenek\u00fclt vele. Akkor Meribbaal m\u00e9g csak \u00f6t \u00e9ves volt. A nagy siets\u00e9gben azonban a dajka leejtette a fi\u00facsk\u00e1t, akinek a l\u00e1ba megs\u00e9r\u00fclt, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9re s\u00e1nta maradt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egyszer R\u00e9k\u00e1b \u00e9s Baan\u00e1, a be\u00e9r\u00f3ti Rimm\u00f3n fiai a d\u00e9li h\u0151s\u00e9g idej\u00e9n bementek Esbaalhoz, aki h\u00e1za bels\u0151 szob\u00e1j\u00e1ban aludt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A bej\u00e1ratot \u0151rz\u0151 asszony el\u0151z\u0151leg b\u00faz\u00e1t aratott, \u00e9s el\u00e1lmosodott, majd elaludt az ajt\u00f3ban. \u00cdgy mellette R\u00e9k\u00e1b \u00e9s Baan\u00e1 \u00e9szrev\u00e9tlen\u00fcl besurrant a h\u00e1zba. \u00c1lm\u00e1ban \u00f6lt\u00e9k meg Esbaalt, aki az \u00e1gy\u00e1n fek\u00fcdt. Majd lev\u00e1gt\u00e1k a fej\u00e9t, s azt magukkal vitt\u00e9k. Azut\u00e1n felt\u0171n\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl elmenek\u00fcltek, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel mentek a Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9ben vezet\u0151 \u00faton."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A bej\u00e1ratot \u0151rz\u0151 asszony el\u0151z\u0151leg b\u00faz\u00e1t aratott, \u00e9s el\u00e1lmosodott, majd elaludt az ajt\u00f3ban. \u00cdgy mellette R\u00e9k\u00e1b \u00e9s Baan\u00e1 \u00e9szrev\u00e9tlen\u00fcl besurrant a h\u00e1zba. \u00c1lm\u00e1ban \u00f6lt\u00e9k meg Esbaalt, aki az \u00e1gy\u00e1n fek\u00fcdt. Majd lev\u00e1gt\u00e1k a fej\u00e9t, s azt magukkal vitt\u00e9k. Azut\u00e1n felt\u0171n\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl elmenek\u00fcltek, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel mentek a Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9ben vezet\u0151 \u00faton."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k Esbaal fej\u00e9t D\u00e1vidhoz, Hebronba, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: \u201eN\u00e9zd, urunk, elhoztuk neked Saul fi\u00e1nak, Esbaalnak a fej\u00e9t! Annak az ellens\u00e9gednek volt a fia, aki t\u00e9ged akart meg\u00f6lni! L\u00e1tod, urunk, kir\u00e1lyunk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy \u00e1llt bossz\u00fat ma \u00e9rted Saulon \u00e9s annak fi\u00e1n!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban \u00edgy v\u00e1laszolt a k\u00e9t testv\u00e9rnek: \u201eAz \u00c9l\u0151 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra mondom, aki engem minden veszedelemb\u0151l kiszabad\u00edtott!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egyszer, m\u00e9g Cikl\u00e1gban t\u00f6rt\u00e9nt, hogy valaki h\u00edrt hozott Saul hal\u00e1l\u00e1r\u00f3l, \u00e9s azt hitte, hogy ezzel \u00f6r\u00f6met szerez nekem. \u00c9n azonban megragadtam, \u00e9s meg\u00f6lettem a h\u00edrhoz\u00f3t, pedig \u0151 azt v\u00e1rta, hogy megjutalmazom!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor mennyivel ink\u00e1bb kiv\u00e9geztetlek benneteket, ti gonoszok! K\u00e9pesek voltatok egy igaz embert a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s \u00e1gy\u00e1ban orvul meggyilkolni! Bizony, sz\u00e1mon k\u00e9rem rajtatok ezt a gyilkoss\u00e1got, \u00e9s kiirtalak benneteket a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1vid parancs\u00e1ra a katon\u00e1i kiv\u00e9gezt\u00e9k R\u00e9k\u00e1bot \u00e9s Baan\u00e1t, majd lev\u00e1gt\u00e1k a kez\u00fcket \u00e9s l\u00e1bukat. A holttesteket f\u00f6lakasztott\u00e1k Hebronban, a v\u00edzt\u00e1roz\u00f3 t\u00f3 mellett. Esbaal fej\u00e9t pedig eltemett\u00e9k Abner s\u00edrkamr\u00e1j\u00e1ban, Hebronban."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lya lesz - Ezut\u00e1n Izr\u00e1el \u00f6sszes t\u00f6rzsei D\u00e1vidhoz gy\u00fclekeztek, Hebronba. Azt mondt\u00e1k neki: \u201eD\u00e1vid, mi valamennyien a testv\u00e9reid vagyunk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e1r Saul kir\u00e1lys\u00e1ga idej\u00e9n is te vezetted gy\u0151zelemre csapatainkat! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mondta neked: \u00bbTe leszel a p\u00e1sztora n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek. Te fogsz uralkodni Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt.\u00ab\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171ltek h\u00e1t a kir\u00e1lyhoz, Hebronba Izr\u00e1el \u00f6sszes id\u0151s vezet\u0151i. D\u00e1vid pedig sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben. A vezet\u0151k akkor eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1 kent\u00e9k D\u00e1vidot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Harminc \u00e9ves volt D\u00e1vid, amikor tr\u00f3nra l\u00e9pett, \u00e9s 40 \u00e9vig uralkodott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hebronban 7 \u00e9s f\u00e9l \u00e9vig volt J\u00fada kir\u00e1lya, azut\u00e1n Jeruzs\u00e1lemben tov\u00e1bbi 33 \u00e9vig uralkodott eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e1vid f\u0151v\u00e1ross\u00e1 teszi Jeruzs\u00e1lemet - D\u00e1vid kir\u00e1ly f\u00f6lvonult sereg\u00e9vel, hogy elfoglalja Jeruzs\u00e1lemet a jeb\u00fasziakt\u00f3l, akik akkoriban azon a vid\u00e9ken laktak. A v\u00e1rosban a jeb\u00fasziak biztons\u00e1gban \u00e9rezt\u00e9k magukat, \u00e9s azt hitt\u00e9k, hogy D\u00e1vid soha nem tudja elfoglalni v\u00e1rosukat. G\u00fanyol\u00f3dva lekiab\u00e1ltak a falakr\u00f3l: \u201eIde ugyan be nem j\u00f6ssz D\u00e1vid! M\u00e9g a s\u00e1nt\u00e1k \u00e9s vakok is el\u0171znek innen!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9s serege m\u00e9gis elfoglalta Sion sziklav\u00e1r\u00e1t, \u00e9s abb\u00f3l lett D\u00e1vid v\u00e1rosa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Miel\u0151tt katon\u00e1i azon a napon ostromra indultak, D\u00e1vid ezt mondta nekik: \u201eA v\u00edzcsatorn\u00e1n kereszt\u00fcl nyomuljatok fel a v\u00e1rosba, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1tok a jeb\u00faszi \u00bbs\u00e1nt\u00e1kat \u00e9s vakokat\u00ab, mert megvetik D\u00e1vidot!\u201d Innen sz\u00e1rmazik a mond\u00e1s: \u201eVakok \u00e9s s\u00e1nt\u00e1k ne j\u00f6jjenek a h\u00e1zba!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az izr\u00e1eli sereg elfoglalta Jeruzs\u00e1lemet. D\u00e1vid a sziklav\u00e1rban telepedett le, amelyet \u201eD\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak\u201d nevezett, \u00e9s \u00e9p\u00edtkezni kezdett a v\u00e1rosban Mill\u00f3t\u00f3l fogva befel\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1vid hatalma \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak ereje egyre n\u00f6vekedett, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Istene vele volt, \u00e9s seg\u00edtette."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00edrusz kir\u00e1lya, H\u00edr\u00e1m elk\u00fcldte D\u00e1vidhoz a k\u00f6veteit. Azut\u00e1n k\u00fcld\u00f6tt \u00e1csmestereket \u00e9s k\u0151farag\u00f3kat is, hogy \u00e9p\u00edtsenek D\u00e1vidnak kir\u00e1lyi palot\u00e1t. Ehhez m\u00e9g a c\u00e9drusfa-gerend\u00e1kat is H\u00edr\u00e1m sz\u00e1ll\u00edtotta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor \u00e9rtette meg D\u00e1vid, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 er\u0151s\u00edtette meg, hogy uralkodjon eg\u00e9sz Izr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1t is felvir\u00e1goztatta, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek jav\u00e1ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Miut\u00e1n D\u00e1vid Hebronb\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, feles\u00e9gei mell\u00e9 m\u00e9g tov\u00e1bbi feles\u00e9geket \u00e9s \u00e1gyasokat vett, akikt\u0151l fiai \u00e9s le\u00e1nyai sz\u00fclettek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek a fiai sz\u00fclettek Jeruzs\u00e1lemben: Samm\u00faa, S\u00f3b\u00e1b, N\u00e1t\u00e1n, Salamon,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jibh\u00e1r, Elis\u00faa, Nefeg, J\u00e1f\u00eda,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elis\u00e1ma, Elj\u00e1d\u00e1 \u00e9s Elifelet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gy\u0151zelem a filiszteusok ellen - Amikor a filiszteusok megtudt\u00e1k, hogy D\u00e1vid eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1lya lett, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k eg\u00e9sz sereg\u00fcket, \u00e9s D\u00e1vid ellen indultak, hogy elpuszt\u00edts\u00e1k. Amikor ezt D\u00e1vid meghallotta, el\u00e9j\u00fck vonult sereg\u00e9vel az er\u0151d\u00edtm\u00e9nybe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A filiszteusok serege ellepte a Ref\u00e1im-v\u00f6lgyet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e1vid ekkor megk\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: \u201eHa megt\u00e1madom a filiszteusokat, gy\u0151zelmet adsz nekem?\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt v\u00e1laszolta: \u201eIgen!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt D\u00e1vid megt\u00e1madta a filiszteusokat azon a helyen, \u00e9s legy\u0151zte \u0151ket. A csata ut\u00e1n D\u00e1vid azt mondta: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki \u00e1tt\u00f6rte ellens\u00e9geim sorfal\u00e1t, mint a g\u00e1tt\u00f6r\u0151 \u00e1rv\u00edz.\u201d Ez\u00e9rt nevezte D\u00e1vid \u00edgy azt a helyet: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1tt\u00f6rt.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A menek\u00fcl\u0151 filiszteusok eldob\u00e1lt\u00e1k b\u00e1lv\u00e1nyszobraikat, amelyeket D\u00e1vid emberei \u00f6sszeszedtek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva a filiszteusok ism\u00e9t behatoltak Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9re. Sereg\u00fck \u00fajb\u00f3l megsz\u00e1llta a Ref\u00e1im-v\u00f6lgyet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e1vid ism\u00e9t megk\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, hogyan t\u00e1madjon. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ez\u00fattal \u00edgy felelt: \u201eNe szemb\u0151l t\u00e1madj r\u00e1juk, hanem ker\u00fclj a h\u00e1tuk m\u00f6g\u00e9! Onnan t\u00e1madd meg \u0151ket, a balzsamf\u00e1k fel\u0151l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u00e1rj addig, am\u00edg meghallod az indul\u00f3 sereg zaj\u00e1t a balzsamf\u00e1k tetej\u00e9n, s akkor indulj te is t\u00e1mad\u00e1sra, mert el\u0151tted megy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy megverje a filiszteusokat!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00fagy tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta, \u00e9s legy\u0151zte a filiszteusokat, akik elfutottak. D\u00e1vid katon\u00e1i \u00fcld\u00f6zt\u00e9k \u00e9s v\u00e1gt\u00e1k \u0151ket Geb\u00e1t\u00f3l eg\u00e9szen a g\u00e9zeri \u00fatig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lembe viszi a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t - Ezut\u00e1n D\u00e1vid \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u0151l a legjobb harcosokat, 30 000 f\u00e9rfit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Majd sereg\u00e9vel a j\u00fadeai Baal\u00e1 v\u00e1ros\u00e1ba vonult. Az\u00e9rt ment, hogy onnan Jeruzs\u00e1lembe vigye Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Seregek Ur\u00e1nak nev\u00e9t viseli, akinek tr\u00f3nusa a kerubok f\u00f6l\u00f6tt van."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid emberei kihozt\u00e1k Abin\u00e1d\u00e1b dombon \u00e1ll\u00f3 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, majd f\u00f6ltett\u00e9k egy \u00faj \u00f6kr\u00f6sszek\u00e9rre, amelyet el\u0151z\u0151leg m\u00e9g senki sem haszn\u00e1lt. Uzza \u00e9s Ahj\u00f3, Abin\u00e1d\u00e1b fiai vezett\u00e9k az \u00f6kr\u00f6ket, \u00edgy ir\u00e1ny\u00edtott\u00e1k a szekeret. Ahj\u00f3 ment el\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e1vid emberei kihozt\u00e1k Abin\u00e1d\u00e1b dombon \u00e1ll\u00f3 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, majd f\u00f6ltett\u00e9k egy \u00faj \u00f6kr\u00f6sszek\u00e9rre, amelyet el\u0151z\u0151leg m\u00e9g senki sem haszn\u00e1lt. Uzza \u00e9s Ahj\u00f3, Abin\u00e1d\u00e1b fiai vezett\u00e9k az \u00f6kr\u00f6ket, \u00edgy ir\u00e1ny\u00edtott\u00e1k a szekeret. Ahj\u00f3 ment el\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6zben D\u00e1vid \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe teljes er\u0151vel \u00f6rvendezett \u00e9s \u00e9nekelt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt. T\u00e1ncoltak \u00e9s \u00e9nekeltek, sokf\u00e9le hangszer k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel: lantokkal, h\u00e1rf\u00e1kkal, dobokkal, cs\u00f6rg\u0151kkel \u00e9s cint\u00e1ny\u00e9rokkal"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor azonban N\u00e1k\u00f3n sz\u00e9r\u0171skertj\u00e9hez \u00e9rkeztek, az \u00f6kr\u00f6k megbotlottak, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja megbillent, Uzza azonban kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, \u00e9s megfogta, hogy a hely\u00e9re igaz\u00edtsa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megharagudott Uzza vakmer\u0151s\u00e9ge miatt, \u00e9s Isten les\u00fajtott Uzz\u00e1ra, aki ott helyben, Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja mellett azonnal meg is halt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid nagyon megr\u00e9m\u00fclt, amikor l\u00e1tta, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja kit\u00f6rt, \u00e9s Uzz\u00e1ra z\u00fadult. \u00cdgy nevezte el azt a helyet: \u201eUzza \u00f6sszet\u00f6r\u00e9se\u201d \u2014 \u00e9s ma is \u00edgy h\u00edvj\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor D\u00e1vid f\u00e9lni kezdett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u00e9s azt gondolta: \u201eEzek ut\u00e1n hogy mer\u00e9szeljem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t a saj\u00e1t lak\u00f3helyemre hozatni?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Emiatt lemondott terv\u00e9r\u0151l, hogy a saj\u00e1t v\u00e1ros\u00e1ba vitesse az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, s ink\u00e1bb a k\u00f6zelben, Obed-Ed\u00f3m h\u00e1z\u00e1n\u00e1l helyezte el. Obed-Ed\u00f3m G\u00e1t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da ett\u0151l kezdve 3 h\u00f3napig ott is maradt, s ez alatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldotta Obed-Ed\u00f3mot, eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1t \u00e9s gazdas\u00e1g\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A szolg\u00e1i azonban jelentett\u00e9k D\u00e1vidnak: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldotta Obed-Ed\u00f3mot eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val, szolg\u00e1ival, minden\u00e9vel egy\u00fctt, mi\u00f3ta az \u0151 h\u00e1z\u00e1ban \u0151rzik Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t.\u201d Ennek hallat\u00e1ra D\u00e1vid \u00e9s k\u00eds\u00e9rete elment Obed-Ed\u00f3m h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s elhozta onnan Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, s nagy \u00f6r\u00f6mmel felvitte Jeruzs\u00e1lembe, a D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor azok, akik a v\u00e1llukon hordozt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t elindultak, \u00e9s hat l\u00e9p\u00e9st haladtak, D\u00e1vid egy bik\u00e1t \u00e9s egy h\u00edzott borj\u00fat \u00e1ldozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben D\u00e1vid \u2014 aki ekkor lenv\u00e1szon ef\u00f3dot viselt \u2014 teljes erej\u00e9b\u0151l t\u00e1ncolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy vitte D\u00e1vid \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe nagy ujjong\u00e1s k\u00f6zepette, \u00f6r\u00f6mki\u00e1lt\u00e1sokkal \u00e9s a s\u00f3f\u00e1r hangj\u00e1val k\u00eds\u00e9rve az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor a menet D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba \u00e9rt, Mik\u00e1l, Saul le\u00e1nya az ablakb\u00f3l n\u00e9zte a felvonul\u00e1st. L\u00e1tta, hogy a kir\u00e1ly \u00f6r\u00f6m\u00e9ben ugr\u00e1l \u00e9s forog az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u2014 \u00e9s emiatt megut\u00e1lta D\u00e1vidot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n elhelyezt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t abban a s\u00e1torban, amelyet D\u00e1vid k\u00fcl\u00f6n erre a c\u00e9lra k\u00e9sz\u00edtett. Majd \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat mutatott be D\u00e1vid az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura nev\u00e9ben meg\u00e1ldotta a n\u00e9pet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1gban minden egyes f\u00e9rfinak \u00e9s asszonynak aj\u00e1nd\u00e9kozott egy-egy kenyeret, egy-egy csomag pr\u00e9selt datoly\u00e1t \u00e9s pr\u00e9selt mazsol\u00e1t. Ezut\u00e1n a sokas\u00e1g sz\u00e9toszlott, \u00e9s mindenki hazat\u00e9rt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e1vid is hazament, hogy a saj\u00e1t csal\u00e1dj\u00e1t is meg\u00e1ldja. Mik\u00e1l, Saul le\u00e1nya el\u00e9je ment, \u00e9s ezt mondta: \u201eMondhatom, nagy dics\u0151s\u00e9g, ahogyan ma Izr\u00e1el kir\u00e1lya bolondot csin\u00e1lt mag\u00e1b\u00f3l! Csak egy f\u00e9lesz\u0171 mutogatja mag\u00e1t olyan hi\u00e1nyos \u00f6lt\u00f6zetben, mint ma te, szolg\u00e1id szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyai el\u0151tt!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt t\u00e1ncoltam. \u0150t tiszteltem meg ezzel, aki engem kiv\u00e1lasztott, hogy n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek fejedelme legyek! \u0150t tisztelem, aki nem ap\u00e1dat vagy a csal\u00e1dodb\u00f3l valaki m\u00e1st, hanem engem v\u00e1lasztott. Igen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt t\u00e1ncoltam, \u00e9s fogok is!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lehet, hogy m\u00e9g enn\u00e9l jobban is meg fogom al\u00e1zni magamat, \u00e9s m\u00e9g ink\u00e1bb bolondnak l\u00e1tszom majd, mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelem, de a szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyok \u2014 akiket emlegett\u00e9l \u2014 m\u00e9g jobban fognak tisztelni \u00e9rte.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mik\u00e1l, Saul le\u00e1nya gyermektelen maradt hal\u00e1la napj\u00e1ig."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid templomot akar \u00e9p\u00edteni - Miut\u00e1n a kir\u00e1lyi palota elk\u00e9sz\u00fclt, D\u00e1vid a csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt bek\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt. Ekkorra m\u00e1r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u00e9kess\u00e9get adott Izr\u00e1elnek, \u00e9s D\u00e1vidnak nem kellett a k\u00f6rnyez\u0151 ellens\u00e9ges kir\u00e1lys\u00e1gokkal hadakoznia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyszer a kir\u00e1ly ezt mondta N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: \u201eL\u00e1tod, N\u00e1t\u00e1n, \u00e9n c\u00e9drusf\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 palot\u00e1ban lakom, Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja meg a s\u00e1torban van!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1n \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eKir\u00e1lyom, fogj hozz\u00e1, \u00e9s val\u00f3s\u00edtsd meg mindazt, amit a sz\u00edvedben tervezel, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 veled van!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azonban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9g aznap \u00e9jjel sz\u00f3lt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eN\u00e1t\u00e1n, menj \u00e9s mondd meg szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak: \u00bbEzt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Te akarsz nekem h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni, hogy abban lakjam?!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Att\u00f3l kezdve, hogy Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t kiszabad\u00edtottam Egyiptomb\u00f3l, sohasem laktam h\u00e1zban, hanem mindig s\u00e1tor volt a hajl\u00e9kom, amellyel helyr\u0151l-helyre v\u00e1ndoroltam!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mik\u00f6zben Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt v\u00e1ndoroltam, soha nem tettem szemreh\u00e1ny\u00e1st Izr\u00e1el egyetlen vezet\u0151j\u00e9nek sem, akit n\u00e9pem p\u00e1sztor\u00e1v\u00e1 tettem, hogy mi\u00e9rt nem \u00e9p\u00edtett a sz\u00e1momra c\u00e9drusfa-palot\u00e1t.\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most h\u00e1t mondd meg szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak: \u00bbEzt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u00c9n vagyok az, aki f\u00f6lvettelek t\u00e9ged a mez\u0151r\u0151l, elhoztalak a juhok fara m\u00f6g\u00fcl, \u00e9s n\u00e9pem, Izr\u00e1el fejedelm\u00e9v\u00e9 tettelek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Veled voltam mindenhol, ahov\u00e1 csak ment\u00e9l, \u00e9s kiirtottam el\u0151led ellens\u00e9geidet. Nagy h\u00edrnevet szereztem neked, amilyen csak keveseknek van a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek pedig helyet k\u00e9sz\u00edtettem: letelep\u00edtettem \u0151ket a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n. Ezut\u00e1n m\u00e1r nem fognak f\u00e9lni vagy agg\u00f3dni t\u00f6bb\u00e9. Gonosz nemzetek sem h\u00e1borgatj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 n\u00e9pemet, mint ahogy kor\u00e1bban zaklatt\u00e1k \u0151ket, att\u00f3l kezdve, hogy b\u00edr\u00e1kat rendeltem n\u00e9pem vezet\u0151inek. Most m\u00e1r nyugalmat adtam neked minden ellens\u00e9getekt\u0151l. Ezen f\u00f6l\u00fcl m\u00e9g azt is tudtodra adom, hogy \u00e9n fogok neked h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni, D\u00e1vid!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek pedig helyet k\u00e9sz\u00edtettem: letelep\u00edtettem \u0151ket a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n. Ezut\u00e1n m\u00e1r nem fognak f\u00e9lni vagy agg\u00f3dni t\u00f6bb\u00e9. Gonosz nemzetek sem h\u00e1borgatj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 n\u00e9pemet, mint ahogy kor\u00e1bban zaklatt\u00e1k \u0151ket, att\u00f3l kezdve, hogy b\u00edr\u00e1kat rendeltem n\u00e9pem vezet\u0151inek. Most m\u00e1r nyugalmat adtam neked minden ellens\u00e9getekt\u0151l. Ezen f\u00f6l\u00fcl m\u00e9g azt is tudtodra adom, hogy \u00e9n fogok neked h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni, D\u00e1vid!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor majd napjaid sz\u00e1ma betelik, \u00e9s elj\u00f6n az ideje, hogy te is \u0151seidhez csatlakozz, f\u00f6lkarolom fiadat, aki t\u0151led sz\u00e1rmazik, \u00e9s meger\u0151s\u00edtem kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150 lesz az, aki majd h\u00e1zat \u00e9p\u00edt nevemnek, \u00e9n pedig meger\u0151s\u00edtem kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak tr\u00f3nj\u00e1t \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atyja leszek, \u0151 pedig a fiam lesz. Ha v\u00e9tkezik, emberek \u00e1ltal megfeny\u00edtem. Megb\u00fcntetem, ahogy az embereket szokt\u00e1k,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "de h\u0171s\u00e9ges szeretetem nem vonom meg t\u0151le, mint ahogy Sault\u00f3l megvontam, akit f\u00e9lretettem az utadb\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lesz\u00e1rmazottjaidat \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1godat mind\u00f6r\u00f6kre meger\u0151s\u00edtem, hogy el\u0151ttem \u00e1lljanak. Kir\u00e1lyi tr\u00f3nod, bizony, \u00f6r\u00f6kre \u00e1lland\u00f3 lesz.\u00ab\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta mindezeket a szavakat \u00e9s az eg\u00e9sz l\u00e1tom\u00e1st elmondta D\u00e1vidnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201e\u00dagy legyen, Uram, ahogy mondtad!\u201d - Ekkor D\u00e1vid kir\u00e1ly bement az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, le\u00fclt, \u00e9s ezt mondta: \u201e\u00d3 Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Ki vagyok \u00e9n, \u00e9s mi az \u00e9n h\u00e1zam, hogy ennyire f\u00f6lemelt\u00e9l engem?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mennyire meg\u00e1ldott\u00e1l engem is, a csal\u00e1domat is! De m\u00e9g enn\u00e9l is t\u00f6bbet akarsz tenni! \u00d3 Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Hiszen \u00edg\u00e9retet tett\u00e9l szolg\u00e1dnak csal\u00e1dom t\u00e1voli j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l, \u00e9s az elj\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9kekr\u0151l is!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Mit is mondhatn\u00e9k neked? Hiszen te j\u00f3l ismersz engem, a szolg\u00e1dat!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mindezeket a nagy \u00e9s csod\u00e1latos dolgokat az\u00e9rt tetted, mert szavadat adtad r\u00e1, \u00e9s mert sz\u00edved erre ind\u00edtott t\u00e9ged, \u00e9s hogy ez\u00e1ltal tan\u00edts engem, a szolg\u00e1dat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Te val\u00f3ban hatalmas vagy! Nincs senki hozz\u00e1d hasonl\u00f3! Nincs m\u00e1s Isten k\u00edv\u00fcled, \u00e9s minden, amit hallottunk, meger\u0151s\u00edti ezt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e9pedhez, Izr\u00e1elhez sincs hasonl\u00f3 az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n! Hiszen nincs m\u00e9g egy nemzet, amely\u00e9rt az \u0151 isten\u00fck maga ment volna el, hogy megv\u00e1ltsa, n\u00e9p\u00e9v\u00e9 tegye \u0151ket, \u00e9s ezzel h\u00edrnevet szerezzen mag\u00e1nak! Nincs m\u00e1s nemzet, amely\u00e9rt az \u0151 isten\u00fck ilyen hatalmas \u00e9s rettenetes dolgokat vitt volna v\u00e9gbe, mint amelyeket te tett\u00e9l, Uram, f\u00f6lded\u00e9rt \u00e9s n\u00e9ped\u00e9rt! Igen, n\u00e9ped\u00e9rt, amelyet a magad sz\u00e1m\u00e1ra megszabad\u00edtott\u00e1l Egyiptomb\u00f3l, a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nemzetek \u00e9s isteneik hatalm\u00e1b\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cdgy \u00f6r\u00f6kre saj\u00e1t n\u00e9pedd\u00e9 tetted Izr\u00e1elt, \u00e9s elv\u00e1laszthatatlanul magadhoz kapcsoltad. Te pedig, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Isten\u00fckk\u00e9 lett\u00e9l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten, k\u00e9rlek, \u00f6r\u00f6k id\u0151kre er\u0151s\u00edtsd meg adott szavadat, amit szolg\u00e1dnak \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1nak \u00edg\u00e9rt\u00e9l! T\u00e9gy \u00fagy, ahogy mondtad!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez \u00e1ltal tedd \u00f6r\u00f6kre naggy\u00e1 nevedet, hogy mindenki elismerje, \u00e9s ezt mondja: \u00bbIzr\u00e1el f\u00f6l\u00f6tt val\u00f3ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u00e9s Istene uralkodik!\u00ab Szolg\u00e1dnak, D\u00e1vidnak h\u00e1za pedig legyen \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e1lland\u00f3 el\u0151tted, Uram!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene! Kijelentetted nekem, szolg\u00e1dnak: \u00bb\u00c9n fogok neked h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni!\u00ab Ez\u00e9rt ind\u00edtott a sz\u00edvem arra, hogy \u00edgy im\u00e1dkozzam hozz\u00e1d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Te vagy az Isten, \u00e9s minden \u00edg\u00e9reted val\u00f3ra v\u00e1lik! Mivel te \u00edg\u00e9rted ezeket a j\u00f3 dolgokat szolg\u00e1dnak,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "ez\u00e9rt k\u00e9rlek, \u00e1ldd meg h\u00e1zamat, hogy \u00f6r\u00f6kre \u00e1lland\u00f3 legyen el\u0151tted \u2014 \u00fagy, ahogy te mondtad, Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten! Mert \u00e1ld\u00e1sod \u00e1ltal szolg\u00e1d h\u00e1za val\u00f3ban \u00f6r\u00f6kre \u00e1ldott lesz!\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid gy\u0151zelmes hadj\u00e1ratai - Ezut\u00e1n D\u00e1vid hadakozott a filiszteusokkal, legy\u0151zte \u0151ket, \u00e9s elvette t\u0151l\u00fck Meteg-Amm\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gy\u0151zelmet aratott a mo\u00e1biak f\u00f6l\u00f6tt is. Megparancsolta, hogy a mo\u00e1bi foglyok sorban fek\u00fcdjenek le a f\u00f6ldre, majd minden harmadik sorb\u00f3l szabadon engedte a foglyokat, a t\u00f6bbieket pedig kiv\u00e9geztette. Az \u00e9letben hagyott mo\u00e1biak D\u00e1vid alattval\u00f3i lettek, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokat hoztak neki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid elment az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3 melletti ter\u00fcletre, \u00e9s ott egy eml\u00e9koszlopot \u00e1ll\u00edtott. Ekkor gy\u0151zte le Hadadezert, Reh\u00f3b fi\u00e1t, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s igen sok zs\u00e1km\u00e1nyt \u00e9s hadifoglyot ejtett: 1 000 harci szekeret, 7 000 lovat \u00e9s 20 000 gyalogost. A lovak k\u00f6z\u00fcl sz\u00e1z harci szek\u00e9rbe val\u00f3t meghagyott mag\u00e1nak, de a t\u00f6bbit megb\u00e9n\u00edtotta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor a damaszkuszi ar\u00e1mok sereget k\u00fcldtek Hadadezer, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1lya seg\u00edts\u00e9g\u00e9re, D\u00e1vid \u0151ket is legy\u0151zte, \u00e9s a harcban 22 000 katon\u00e1t lev\u00e1gott k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1vid hely\u0151rs\u00e9get helyezett Damaszkuszba, s annak a kir\u00e1lys\u00e1gnak a lak\u00f3i is D\u00e1vid alattval\u00f3i lettek, \u00e9s rendszeresen aj\u00e1nd\u00e9kokat vittek neki. Mindezekben a hadj\u00e1ratokban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0151zelmeket adott D\u00e1vidnak, ak\u00e1rmerre is j\u00e1rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e1vid zs\u00e1km\u00e1nyul ejtette \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe vitte azokat az aranypajzsokat is, amelyeket Hadadezer szolg\u00e1i viseltek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl nagyon sok bronzt\u00e1rgyat zs\u00e1km\u00e1nyolt Betahb\u00f3l \u00e9s B\u00e9r\u00f3tajb\u00f3l, Hadadezer v\u00e1rosaib\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hadadezer sokat hadakozott T\u00f3i, Ham\u00e1t kir\u00e1lya ellen. Ez\u00e9rt amikor T\u00f3i meghallotta, hogy D\u00e1vid legy\u0151zte Hadadezer sereg\u00e9t, elk\u00fcldte fi\u00e1t, J\u00f3r\u00e1mot, hogy k\u00f6sz\u00f6ntse \u00e9s \u00e1ldja meg D\u00e1vidot, ami\u00e9rt k\u00f6z\u00f6s ellens\u00e9g\u00fcket legy\u0151zte. J\u00f3r\u00e1m sok aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u0151l \u00e9s bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt aj\u00e1nd\u00e9kot is vitt D\u00e1vidnak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hadadezer sokat hadakozott T\u00f3i, Ham\u00e1t kir\u00e1lya ellen. Ez\u00e9rt amikor T\u00f3i meghallotta, hogy D\u00e1vid legy\u0151zte Hadadezer sereg\u00e9t, elk\u00fcldte fi\u00e1t, J\u00f3r\u00e1mot, hogy k\u00f6sz\u00f6ntse \u00e9s \u00e1ldja meg D\u00e1vidot, ami\u00e9rt k\u00f6z\u00f6s ellens\u00e9g\u00fcket legy\u0151zte. J\u00f3r\u00e1m sok aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u0151l \u00e9s bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt aj\u00e1nd\u00e9kot is vitt D\u00e1vidnak,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "aki ezeket mind az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelte. Ugyan\u00edgy tett D\u00e1vid azokkal az arany- \u00e9s ez\u00fcstt\u00e1rgyakkal is, amelyeket a t\u00f6bbi legy\u0151z\u00f6tt n\u00e9pt\u0151l zs\u00e1km\u00e1nyolt:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "az ar\u00e1mokt\u00f3l, mo\u00e1biakt\u00f3l, ammoniakt\u00f3l, filiszteusokt\u00f3l, am\u00e1lekiekt\u0151l \u00e9s Hadadezert\u0151l, Reh\u00f3b fi\u00e1t\u00f3l, C\u00f3b\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid nagy h\u00edrnevet szerzett, amikor az edomiak 18 000 f\u0151s sereg\u00e9t is legy\u0151zte a S\u00f3s-v\u00f6lgyben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Edom eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n hely\u0151rs\u00e9geket \u00e1ll\u00edtott fel, \u00e9s az edomiak mind D\u00e1vid alattval\u00f3i lettek. Mindezekben a hadj\u00e1ratokban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0151zelmeket adott D\u00e1vidnak, ak\u00e1rmerre is j\u00e1rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak tiszts\u00e9gvisel\u0151i - D\u00e1vid kir\u00e1ly eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe felett uralkodott, helyes \u00edt\u00e9leteket hozott, \u00e9s igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatott mindenkinek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hadsereg\u00e9t a f\u0151vez\u00e9re, J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faja fia vezette. J\u00f3saf\u00e1t, Ahil\u00fad fia volt D\u00e1vid kr\u00f3nik\u00e1sa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A papi szolg\u00e1latot ketten l\u00e1tt\u00e1k el: C\u00e1d\u00f3k, Ahit\u00fab fia \u00e9s Ahimelek, Ebj\u00e1t\u00e1r fia. Szer\u00e1j\u00e1 kir\u00e1lyi \u00edr\u00f3de\u00e1k,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ben\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia pedig a ker\u00e9tiek \u00e9s pel\u00e9tiek parancsnoka volt. D\u00e1vid fiai magas rang\u00fa vezet\u0151k lettek."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid gondoskodik Jonat\u00e1n fi\u00e1r\u00f3l - Egyszer D\u00e1vid ezt k\u00e9rdezte: \u201eKi van m\u00e9g \u00e9letben Saul csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l? Ha van m\u00e9g valaki, h\u0171s\u00e9ggel \u00e9s szeretettel akarok b\u00e1nni vele Jonat\u00e1n\u00e9rt.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul csal\u00e1dj\u00e1nak volt egy szolg\u00e1ja, akit C\u00edb\u00e1nak h\u00edvtak. D\u00e1vid maga el\u00e9 h\u00edvatta, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eTe vagy C\u00edb\u00e1?\u201d \u201eSzolg\u00e1latodra, kir\u00e1lyom, \u00e9n vagyok az\u201d \u2014 felelte C\u00edb\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eMondd meg nekem, C\u00edb\u00e1 \u2014 folytatta a kir\u00e1ly \u2014, van-e m\u00e9g valaki \u00e9letben Saul csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l, mert h\u0171s\u00e9ggel \u00e9s szeretettel akarok b\u00e1nni vele, ahogy erre Isten el\u0151tt megesk\u00fcdtem.\u201d C\u00edb\u00e1 \u00edgy felelt: \u201eIgen, Uram, Jonat\u00e1n fia m\u00e9g \u00e9l, csakhogy mindk\u00e9t l\u00e1b\u00e1ra s\u00e1nta.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eHol \u00e9l?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte D\u00e1vid. \u201eL\u00f3deb\u00e1r v\u00e1ros\u00e1ban, Ammi\u00e9l fi\u00e1nak, M\u00e1k\u00edrnak h\u00e1z\u00e1ban\u201d \u2014 v\u00e1laszolt C\u00edb\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e1vid ezut\u00e1n odak\u00fcldte szolg\u00e1it, hogy Meribbaalt hozz\u00e1k el\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor Meribbaal, Jonat\u00e1n fia, Saul unok\u00e1ja a kir\u00e1ly el\u00e9 j\u00e1rult, tisztelettel arcra borult D\u00e1vid el\u0151tt, aki megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eMeribbaal!\u201d \u201eUram, val\u00f3ban \u00e9n vagyok az, szolg\u00e1latodra!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eNe f\u00e9lj, Meribbaal \u2014 b\u00edztatta a kir\u00e1ly \u2014, ap\u00e1d, Jonat\u00e1n kedv\u00e9\u00e9rt h\u0171s\u00e9ggel \u00e9s szeretettel b\u00e1nok veled. Visszaadom neked Saulnak, nagyap\u00e1dnak minden birtok\u00e1t, te pedig mindig az \u00e9n asztalomn\u00e1l fogsz \u00fclni, s velem egy\u00fctt \u00e9tkezel majd!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Meribbaal \u00fajra meghajolt a kir\u00e1ly el\u0151tt, \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUram, b\u00e1r \u00e9n csak annyit \u00e9rek, mint egy d\u00f6gl\u00f6tt kutya, te m\u00e9gis j\u00f3indulattal vagy hozz\u00e1m!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a kir\u00e1ly h\u00edvatta C\u00edb\u00e1t, Saul csal\u00e1dj\u00e1nak szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s megparancsolta neki: \u201eC\u00edb\u00e1, uradnak, Saulnak \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1nak minden birtok\u00e1t ma Meribbaalnak, urad unok\u00e1j\u00e1nak adtam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Viseld gondj\u00e1t a birtoknak, m\u0171veld meg a f\u00f6ldj\u00e9t fiaiddal \u00e9s szolg\u00e1iddal egy\u00fctt! Takar\u00edtsd be annak term\u00e9s\u00e9t urad csal\u00e1dja sz\u00e1m\u00e1ra, hogy semmiben ne szenvedjenek hi\u00e1nyt! \u0150 maga pedig mindig asztalomn\u00e1l fog vend\u00e9geskedni.\u201d C\u00edb\u00e1 \u2014 akinek 15 fia \u00e9s 20 szolg\u00e1ja volt \u2014"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00edgy felelt a kir\u00e1lynak: \u201e\u00dagy lesz, uram, kir\u00e1lyom, ahogyan parancsoltad. Szolg\u00e1d mindent \u00fagy fog tenni, ahogy mondtad.\u201d Ett\u0151l kezdve Meribbaal mindig a kir\u00e1ly asztal\u00e1n\u00e1l \u00e9tkezett, mint a kir\u00e1ly fiai."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Meribbaalnak volt egy Mika nev\u0171 kisfia. C\u00edb\u00e1 \u00e9s csal\u00e1dja, meg a szolg\u00e1i mindannyian Meribbaal szolg\u00e1i lettek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Maga Meribbaal \u2014 aki mind a k\u00e9t l\u00e1b\u00e1ra s\u00e1nta volt \u2014 Jeruzs\u00e1lemben lakott, \u00e9s mindig a kir\u00e1ly asztal\u00e1n\u00e1l \u00e9tkezett."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Harc az ammoniak \u00e9s az ar\u00e1mok ellen - T\u00f6rt\u00e9nt ezut\u00e1n, hogy N\u00e1h\u00e1s, az ammoniak kir\u00e1lya meghalt, \u00e9s fia, H\u00e1n\u00fan k\u00f6vette a tr\u00f3non."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor ezt D\u00e1vid megtudta, azt gondolta: \u201eN\u00e1h\u00e1s j\u00f3indulat\u00fa volt ir\u00e1ntam, \u00e9n is j\u00f3indulattal leszek a fi\u00e1hoz.\u201d Ez\u00e9rt elk\u00fcldte k\u00f6veteit H\u00e1n\u00fanhoz, hogy \u00e1ltaluk fejezze ki r\u00e9szv\u00e9t\u00e9t N\u00e1h\u00e1s hal\u00e1la miatt. Amikor D\u00e1vid k\u00f6vetei meg\u00e9rkeztek az ammoniakhoz,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a vezet\u0151k ezt mondt\u00e1k uruknak, H\u00e1n\u00fannak: \u201eKir\u00e1lyunk, azt hiszed, hogy D\u00e1vid az\u00e9rt k\u00fcldte hozz\u00e1d a k\u00f6veteit, hogy ezzel megtisztelje aty\u00e1dat, \u00e9s r\u00e9szv\u00e9t\u00e9t fejezze ki aty\u00e1d hal\u00e1la miatt? Egy\u00e1ltal\u00e1n nem! Az\u00e9rt k\u00fcldte \u0151ket, hogy kik\u00e9mlelj\u00e9k v\u00e1rosunkat, s azut\u00e1n D\u00e1vid k\u00f6nnyebben el tudja majd foglalni.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1n\u00fan hallgatott r\u00e1juk, letart\u00f3ztatta D\u00e1vid k\u00f6veteit, \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00edtette \u0151ket. F\u00e9loldalt leborotv\u00e1ltatta a szak\u00e1llukat, \u00e9s a ruh\u00e1juk als\u00f3 fel\u00e9t is lev\u00e1gatta, \u00fagy, hogy eg\u00e9szen a derekukig csupaszon maradtak. Azut\u00e1n elk\u00fcldt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid megtudta, hogy a k\u00f6veteit ennyire megal\u00e1zt\u00e1k, el\u00e9j\u00fck k\u00fcldte a szolg\u00e1it, ezzel az \u00fczenettel: \u201eMaradjatok Jerik\u00f3ban, am\u00edg \u00fajra kin\u0151 a szak\u00e1llatok, csak azut\u00e1n t\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor az ammoniak megtudt\u00e1k, hogy D\u00e1vidot magukra harag\u00edtott\u00e1k, hozz\u00e1l\u00e1ttak, hogy f\u00f6lk\u00e9sz\u00fcljenek a k\u00f6zelg\u0151 h\u00e1bor\u00fara. A k\u00f6vetkez\u0151 orsz\u00e1gokb\u00f3l fogadtak fel zsoldos katon\u00e1kat: Ar\u00e1mb\u00f3l, B\u00e9t-Reh\u00f3bb\u00f3l \u00e9s C\u00f3b\u00e1b\u00f3l, \u00f6sszesen 20 000 gyalogost, azut\u00e1n Maak\u00e1 kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l 1 000 f\u0151t \u00e9s T\u00f3b vid\u00e9k\u00e9r\u0151l m\u00e9g 12 000 katon\u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt D\u00e1vid is megtudta, ez\u00e9rt J\u00f3\u00e1b vezet\u00e9s\u00e9vel eg\u00e9sz hadsereg\u00e9t az ammoniak ellen k\u00fcldte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az ammoniak felvonultak a v\u00e1ros kapuja el\u0151tti csatat\u00e9rre. Elrendezt\u00e9k soraikat, \u00e9s k\u00e9sz\u00fcltek a csat\u00e1ra. A seg\u00e9dcsapatok, amelyek Ar\u00e1mb\u00f3l, Reh\u00f3bb\u00f3l, C\u00f3b\u00e1b\u00f3l, T\u00f3b vid\u00e9k\u00e9r\u0151l \u00e9s Maak\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek, k\u00fcl\u00f6n \u00e1lltak fel a mez\u0151n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor J\u00f3\u00e1b l\u00e1tta, hogy el\u0151l \u00e9s h\u00e1tul egyar\u00e1nt ellens\u00e9ges t\u00e1mad\u00e1sra sz\u00e1m\u00edthat, kiv\u00e1logatta serege sz\u00edne-jav\u00e1t, \u00e9s az ar\u00e1mi csapatokkal szemben \u00e1ll\u00edtotta fel \u0151ket. Ezt a sereg-r\u00e9szt \u0151 maga vezette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Serege m\u00e1sik r\u00e9sz\u00e9t testv\u00e9re, Abisaj vezet\u00e9s\u00e9re b\u00edzta, \u00e9s az ammoniak ellen k\u00fcldte harcba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A csata el\u0151tt ezt mondta Abisajnak: \u201eFigyelj r\u00e1m! Ha \u00fagy fordul, hogy az ar\u00e1mok f\u00f6l\u00fclkerekednek velem szemben, akkor seg\u00edts nekem! Ha pedig az ammoniak bizonyulnak er\u0151sebbnek n\u00e1lad, akkor \u00e9n sietek a seg\u00edts\u00e9gedre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Legy\u00fcnk er\u0151sek \u00e9s harcoljunk b\u00e1tran n\u00e9p\u00fcnk\u00e9rt, Isten v\u00e1rosai\u00e9rt! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig tegye azt, amit j\u00f3nak l\u00e1t!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3\u00e1b \u00e9s csapata rohamra indult az ar\u00e1m csapatok ellen, akik megfutamodtak el\u0151le."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt l\u00e1tva az ammoniak is fut\u00e1snak eredtek, \u00e9s bemenek\u00fcltek a v\u00e1rosba Abisaj serege el\u0151l. \u00cdgy h\u00e1t J\u00f3\u00e1b gy\u0151ztesen t\u00e9rt haza Jeruzs\u00e1lembe az ammoniak elleni hadj\u00e1ratb\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az ar\u00e1mok azonban az Izr\u00e1elt\u0151l elszenvedett veres\u00e9g ut\u00e1n ism\u00e9t \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k sereg\u00fcket H\u00e9l\u00e1mban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hadadezer kir\u00e1ly k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3n t\u00fal \u00e9l\u0151 ar\u00e1mokhoz, hogy \u0151ket is bevonja a hadj\u00e1ratba. Azok el is j\u00f6ttek H\u00e9l\u00e1mba, S\u00f3bak, Hadadezer kir\u00e1ly hadvez\u00e9re vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid ennek h\u00edr\u00e9t vette, \u0151 is \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte sereg\u00e9t eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u0151l, \u00e9s maga vezette \u0151ket a hadj\u00e1ratra. \u00c1tkeltek a Jord\u00e1non, \u00e9s egyenesen H\u00e9l\u00e1mba vonultak. Ott az ar\u00e1mok csatasorba \u00e1lltak, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6ztek D\u00e1vid sereg\u00e9vel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az ar\u00e1mok megfutamodtak, \u00e9s az izr\u00e1eliek D\u00e1vid vezet\u00e9s\u00e9vel lev\u00e1gtak 40 000 lovast \u00e9s 700 harci szek\u00e9ren k\u00fczd\u0151 harcost. Az ar\u00e1m hadvez\u00e9r, S\u00f3bak is elesett ebben a csat\u00e1ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ennek a veres\u00e9gnek az lett a k\u00f6vetkezm\u00e9nye, hogy azok a kir\u00e1lyok, akik addig Hadadezer alattval\u00f3i voltak, b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6ttek Izr\u00e1ellel, \u00e9s D\u00e1vid alattval\u00f3i lettek. Az ar\u00e1mok pedig att\u00f3l kezdve \u00f3vakodtak att\u00f3l, hogy az ammoniaknak katonai seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtsanak."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9s Betsab\u00e9 b\u0171ne - Ezut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy tavasszal, amikor a kir\u00e1lyok \u00e1ltal\u00e1ban hadj\u00e1ratra indulnak, D\u00e1vid elk\u00fcldte J\u00f3\u00e1bot \u00e9s a t\u00f6bbi hadvez\u00e9r\u00e9t, hogy eg\u00e9sz Izr\u00e1el sereg\u00e9vel egy\u00fctt t\u00e1madj\u00e1k meg az ammoniakat. A hadsereg el is vonult, legy\u0151zt\u00e9k az ammoniak sereg\u00e9t, majd ostromolni kezdt\u00e9k a f\u0151v\u00e1rost, Rabb\u00e1t. D\u00e1vid azonban Jeruzs\u00e1lemben maradt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egy este, hogy D\u00e1vid f\u00f6lkelt fekhely\u00e9r\u0151l, \u00e9s \u00e9ppen a palot\u00e1ja tetej\u00e9n s\u00e9t\u00e1lt. Az egyik szomsz\u00e9dos h\u00e1zn\u00e1l megl\u00e1tott egy igen sz\u00e9p termet\u0171 asszonyt, aki \u00e9ppen f\u00fcrd\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid elk\u00fcldte egyik szolg\u00e1j\u00e1t, hogy j\u00e1rjon ut\u00e1na, ki lehet az asszony. \u00cdgy tudta meg, hogy Betsab\u00e9nak h\u00edvj\u00e1k, Eli\u00e1m le\u00e1nya, a hettita \u00dari\u00e1s feles\u00e9ge."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid elk\u00fcld\u00f6tt valakit, \u00e9s mag\u00e1hoz h\u00edvatta Betsab\u00e9t, aki \u00e9ppen akkor fejezte be a megtisztul\u00e1s szertart\u00e1s\u00e1t. Ezut\u00e1n D\u00e1vid egy\u00fctt h\u00e1lt Betsab\u00e9val, majd az asszony visszat\u00e9rt a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1hoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva Betsab\u00e9 \u00e9szrevette, hogy gyermeket v\u00e1r, \u00e9s ezt meg\u00fczente D\u00e1vidnak is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e1vid leplezni pr\u00f3b\u00e1lja b\u0171n\u00e9t - Ekkor D\u00e1vid k\u00f6vetet k\u00fcld\u00f6tt J\u00f3\u00e1bhoz, ezzel az \u00fczenettel: \u201eK\u00fcldd hozz\u00e1m a hettita \u00dari\u00e1st!\u201d J\u00f3\u00e1b teh\u00e1t visszak\u00fcldte \u00dari\u00e1st D\u00e1vidhoz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor \u00dari\u00e1s meg\u00e9rkezett, D\u00e1vid megk\u00e9rdezte t\u0151le, hogy van J\u00f3\u00e1b \u00e9s a serege, \u00e9rdekl\u0151d\u00f6tt a hadakoz\u00e1s fel\u0151l,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "majd hazak\u00fcldte \u00dari\u00e1st: \u201eMenj haza, pihend ki magad!\u201d \u2014 mondta neki. Miut\u00e1n \u00dari\u00e1s elment, D\u00e1vid m\u00e9g aj\u00e1nd\u00e9kot is k\u00fcld\u00f6tt ut\u00e1na: v\u00e1logatott \u00e9teleket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azonban \u00dari\u00e1s nem ment haza, hanem a kir\u00e1lyi palota bej\u00e1rat\u00e1t \u0151rz\u0151 katon\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt aludt, a kapun k\u00edv\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt jelentett\u00e9k D\u00e1vidnak, aki ekkor ism\u00e9t mag\u00e1hoz h\u00edvatta \u00dari\u00e1st, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eHiszen hossz\u00fa \u00fatr\u00f3l t\u00e9rt\u00e9l haza, mi\u00e9rt nem ment\u00e9l a h\u00e1zadhoz?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dari\u00e1s \u00edgy felelt a kir\u00e1lynak: \u201eKir\u00e1lyom, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja, meg Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada serege s\u00e1torokban lakik a harcmez\u0151n, \u00e9s vez\u00e9rem, J\u00f3\u00e1b, meg uram harcosai a ny\u00edlt mez\u0151n t\u00e1boroznak \u2014, hogy mehetn\u00e9k \u00e9n akkor haza, hogy egyek-igyak \u00e9s a feles\u00e9gemmel h\u00e1ljak? \u00c9letedre mondom, soha nem tenn\u00e9k ilyet!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3l van, maradj m\u00e9g egy napot, azut\u00e1n holnap t\u00e9rj vissza a sereghez!\u201d \u2014 mondta D\u00e1vid. \u00cdgy \u00dari\u00e1s m\u00e9g egy napig Jeruzs\u00e1lemben maradt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid ism\u00e9t mag\u00e1hoz h\u00edvatta, \u00e9s megvend\u00e9gelte, s\u0151t leitatta \u00dari\u00e1st. Egy\u00fctt ettek-ittak, de azon az \u00e9jjelen \u00dari\u00e1s megint a kir\u00e1ly szolg\u00e1i k\u00f6z\u00f6tt aludt, \u00e9s nem ment haza."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid meggyilkoltatja \u00dari\u00e1st - M\u00e1snap reggel D\u00e1vid levelet \u00edrt J\u00f3\u00e1bnak, amelyet \u00dari\u00e1ssal k\u00fcld\u00f6tt el neki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A lev\u00e9lben ez \u00e1llt: \u201eJ\u00f3\u00e1b, \u00e1ll\u00edtsd \u00dari\u00e1st a csat\u00e1ban az els\u0151 vonalba, ahol a leghevesebb a harc! Azut\u00e1n hagyj\u00e1tok mag\u00e1ra, hogy az ellens\u00e9g \u00f6lje meg.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor \u00dari\u00e1s visszat\u00e9rt J\u00f3\u00e1bhoz, m\u00e9g tartott a v\u00e1ros ostroma. J\u00f3\u00e1b \u2014 miut\u00e1n D\u00e1vid level\u00e9t megkapta \u2014 arra a helyre \u00e1ll\u00edtotta \u00dari\u00e1st, ahol az ellens\u00e9g leger\u0151sebb harcosai voltak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rabb\u00e1 v\u00e1ros\u00e1nak v\u00e9d\u0151i kij\u00f6ttek a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s \u00f6sszecsaptak J\u00f3\u00e1b katon\u00e1ival. N\u00e9h\u00e1nyan D\u00e1vid vit\u00e9zei k\u00f6z\u00fcl is elestek a harcban, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a hettita \u00dari\u00e1s is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3\u00e1b jelent\u00e9st k\u00fcld\u00f6tt D\u00e1vidnak az egyik katon\u00e1ja \u00e1ltal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A h\u00edrviv\u0151nek ezt mondta: \u201eSz\u00e1molj be a kir\u00e1lynak az ostrom \u00e1ll\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s a csat\u00e1r\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha pedig a kir\u00e1ly megharagudna, \u00e9s ezt k\u00e9rdezn\u00e9: \u00bbMi\u00e9rt mentetek harc k\u00f6zben olyan k\u00f6zel a v\u00e1rfalhoz? Nem tudt\u00e1tok, hogy onnan nyilakat l\u0151hetnek r\u00e1tok?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem eml\u00e9keztek r\u00e1, hogy \u00edgy halt meg T\u00e9bec ostroma k\u00f6zben Abimelek, Jerubba\u00e1l fia is?! Egy asszony dobott a fej\u00e9re malomk\u00f6vet a v\u00e1rfalr\u00f3l! Minek mentetek olyan k\u00f6zel?\u00ab Ha teh\u00e1t a kir\u00e1ly ilyesmit k\u00e9rdezne, akkor ezt mondd neki: \u00bbUram, meghalt a csat\u00e1ban szolg\u00e1d, a hettita \u00dari\u00e1s is.\u00ab\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A h\u00edrviv\u0151 elment, \u00e9s jelentette D\u00e1vidnak, amit J\u00f3\u00e1b \u00fczent:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eAz ammoniak kij\u00f6ttek a v\u00e1rosukb\u00f3l, \u00e9s megt\u00e1madtak benn\u00fcnket. El\u0151bb \u0151k voltak az er\u0151sebbek, azut\u00e1n visszaszor\u00edtottuk \u0151ket eg\u00e9szen a v\u00e1ros kapuj\u00e1ig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ott azonban a v\u00e9d\u0151k ny\u00edlz\u00e1port z\u00fad\u00edtottak r\u00e1nk a falakr\u00f3l, \u00e9s n\u00e9h\u00e1nyat k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk hal\u00e1lra sebeztek. Szolg\u00e1d, a hettita \u00dari\u00e1s is meghalt.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt v\u00e1laszolta a h\u00edrviv\u0151nek: \u201eEzt \u00fczenem J\u00f3\u00e1bnak: \u00bbNe b\u00e1nk\u00f3dj emiatt, mert harc k\u00f6zben mindig vannak \u00e1ldozatok. Fokozz\u00e1tok a t\u00e1mad\u00e1st Rabb\u00e1 ellen, \u00e9s gy\u0151zni fogtok!\u00ab \u00cdgy b\u00e1tor\u00edtsd J\u00f3\u00e1bot a nevemben.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e1vid feles\u00e9g\u00fcl veszi Betsab\u00e9t - Amikor Betsab\u00e9 megtudta, hogy a f\u00e9rje, \u00dari\u00e1s meghalt a csat\u00e1ban, elsiratta \u00e9s meggy\u00e1szolta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A gy\u00e1sz ideje ut\u00e1n D\u00e1vid elk\u00fcldte szolg\u00e1it, hogy Betsab\u00e9t k\u00f6lt\u00f6ztess\u00e9k a palot\u00e1j\u00e1ba, majd feles\u00e9g\u00fcl vette az asszonyt. Betsab\u00e9 azut\u00e1n fi\u00fat sz\u00fclt D\u00e1vidnak. De amit D\u00e1vid tett, azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rossznak tartotta."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta szembes\u00edti D\u00e1vidot a saj\u00e1t b\u0171n\u00e9vel - Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 D\u00e1vidhoz k\u00fcldte N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, aki a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00f6rt\u00e9netet mondta el a kir\u00e1lynak: \u201eVolt egy v\u00e1rosban egy gazdag ember, meg egy szeg\u00e9ny."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A gazdagnak sok ny\u00e1ja \u00e9s csord\u00e1ja volt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a szeg\u00e9nynek meg csak egyetlen kis n\u0151st\u00e9ny b\u00e1r\u00e1nyk\u00e1ja, amelyet maga vett. Ezt a b\u00e1r\u00e1nyk\u00e1t a szeg\u00e9ny ember nagyon megszerette, s a gyermekeivel egy\u00fctt nevelte. Saj\u00e1t \u00e9tel\u00e9vel etette, pohar\u00e1b\u00f3l itatta, s az \u00f6l\u00e9ben altatta el, mintha csak a le\u00e1nya lett volna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy a gazdag emberhez utas \u00e9rkezett, akit a h\u00e1zigazda meg akart vend\u00e9gelni. Azonban sajn\u00e1lt a vend\u00e9g kedv\u00e9\u00e9rt a saj\u00e1t \u00e1llatai k\u00f6z\u00fcl egyet is lev\u00e1gni, ink\u00e1bb a szeg\u00e9ny embert\u0151l vette el annak egyetlen b\u00e1r\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s abb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett \u00e9telt vend\u00e9g\u00e9nek.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ennek hallat\u00e1n D\u00e1vid nagyon felh\u00e1borodott a gazdag ember viselked\u00e9se miatt. Ezt mondta N\u00e1t\u00e1nnak: \u201eEsk\u00fcsz\u00f6m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, hogy hal\u00e1l fia, aki ezt tette!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e9gyszer annyit kell adjon az elvett b\u00e1r\u00e1ny helyett, mivel ilyet tett, \u00e9s nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt azon a szeg\u00e9ny emberen!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eTe vagy az az ember, D\u00e1vid!\u201d \u2014 mondta ekkor N\u00e1t\u00e1n. Azut\u00e1n \u00edgy folytatta: \u201eEzt mondja neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u00bbD\u00e1vid, \u00e9n kentelek fel Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1, \u00e9n szabad\u00edtottalak meg Saul kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Neked adtam Saul h\u00e1z\u00e1t \u00e9s asszonyait, kir\u00e1lly\u00e1 tettelek eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada f\u00f6l\u00f6tt \u2014 de ha ez kev\u00e9s lett volna, ezen fel\u00fcl m\u00e9g sok minden m\u00e1st is neked adtam volna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mi\u00e9rt hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t semmibe vetted, \u00e9s elk\u00f6vetted ezt a gonoszs\u00e1got? Fegyverrel gyilkoltad meg a hettita \u00dari\u00e1st, hogy feles\u00e9g\u00e9t elvedd t\u0151le, \u00e9s a saj\u00e1t feles\u00e9gedd\u00e9 tedd. Bizony, az ammoniak fegyver\u00e9vel te magad gyilkoltad meg \u00dari\u00e1st!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Emiatt a saj\u00e1t csal\u00e1dodban is egym\u00e1st k\u00f6vetik a fegyveres gyilkoss\u00e1gok \u2014 s ennek nem lesz v\u00e9ge! \u00cdgy lesz, mert semmibe vett\u00e9l azzal, hogy a hettita \u00dari\u00e1st\u00f3l elvetted a feles\u00e9g\u00e9t, hogy a te feles\u00e9ged legyen!\u00ab\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u00bbMegl\u00e1tod, hogy a saj\u00e1t csal\u00e1dodb\u00f3l hozok r\u00e1d s\u00falyos csap\u00e1sokat! Elveszem t\u0151led feles\u00e9geidet, \u00e9s m\u00e1snak adom \u0151ket, hogy vel\u00fck h\u00e1ljon \u2014 m\u00e9gpedig mindenki szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Te titokban h\u00e1lt\u00e1l m\u00e1s feles\u00e9g\u00e9vel, de \u00e9n eg\u00e9sz Izr\u00e1el szeme l\u00e1tt\u00e1ra b\u00fcntetlek meg t\u00e9ged!\u00ab\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid ekkor \u00edgy v\u00e1laszolt N\u00e1t\u00e1nnak: \u201eIgen, v\u00e9tkeztem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen!\u201d \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elengedte ezt a b\u0171n\u00f6det, nem kell meghalnod \u2014 mondta N\u00e1t\u00e1n \u2014,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de a kisfiad, akit Betsab\u00e9 sz\u00fclt neked, bizony meg fog halni, mivel ezzel a tetteddel gyal\u00e1zatot hozt\u00e1l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n N\u00e1t\u00e1n hazament. D\u00e1vid \u00e9s Betsab\u00e9 els\u0151 fia meghal - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig csap\u00e1ssal s\u00fajtotta a gyermeket, akit \u00dari\u00e1s feles\u00e9ge sz\u00fclt D\u00e1vidnak, s a gyermek s\u00falyosan megbetegedett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid ezekben a napokban b\u00f6jt\u00f6lt, sz\u00fcntelen\u00fcl k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt Istennek a gyermek\u00e9rt, \u00e9s a f\u00f6ld\u00f6n fek\u00fcdt eg\u00e9sz \u00e9jjel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi udvar f\u0151emberei megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k r\u00e1besz\u00e9lni, hogy keljen f\u00f6l a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s egyen valamit, de hi\u00e1ba. D\u00e1vid nem akart f\u00f6lkelni, \u00e9s h\u00e9t napon kereszt\u00fcl nem akart vel\u00fck egy\u00fctt enni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A hetedik napon azut\u00e1n meghalt a gyermek. De szolg\u00e1i nem mert\u00e9k D\u00e1vidnak megmondani, mert azt gondolt\u00e1k: \u201eL\u00e1m, am\u00edg \u00e9lt a gyermek, hi\u00e1ba biztattuk, nem hallgatott r\u00e1nk! Hogyan mondjuk meg neki, hogy meghalt a fia? M\u00e9g valami k\u00e1rt tesz mag\u00e1ban!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban \u00e9szrevette, hogy a szolg\u00e1k egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt suttognak, \u00e9s ebb\u0151l meg\u00e9rtette, hogy a kisgyermek meghalt. Azut\u00e1n megk\u00e9rdezte: \u201eUgye, meghalt a gyermek?\u201d \u201eIgen, Urunk, meghalt\u201d \u2014 felelt\u00e9k a szolg\u00e1k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor D\u00e1vid f\u00f6lkelt a f\u00f6ldr\u0151l, megf\u00fcrd\u00f6tt, rendbe szedte mag\u00e1t, ruh\u00e1t v\u00e1ltott, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba ment, hogy im\u00e1dja \u0151t. Majd hazament, k\u00e9rte a szolg\u00e1kat, hogy hozzanak neki valami \u00e9telt, \u00e9s v\u00e9get vetett a b\u00f6jtnek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A szolg\u00e1k megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eUrunk, hogy lehet az, hogy am\u00edg \u00e9lt a gyermek, b\u00f6jt\u00f6lt\u00e9l \u00e9s s\u00edrt\u00e1l, most meg, amikor meghalt, f\u00f6lkelt\u00e9l, \u00e9s abbahagytad a b\u00f6jt\u00f6t?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eAm\u00edg a gyermek \u00e9lt \u2014 v\u00e1laszolta D\u00e1vid \u2014, b\u00f6jt\u00f6ltem \u00e9s s\u00edrtam, mert azt gondoltam, ki tudja, tal\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtam, \u00e9s a fiam \u00e9letben marad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De most, miut\u00e1n meghalt, mi\u00e9rt b\u00f6jt\u00f6ljek tov\u00e1bb? Hiszen nem hozhatom vissza! Egy nap majd \u00e9n megyek hozz\u00e1, de \u0151 m\u00e1r nem j\u00f6n vissza hozz\u00e1m.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Salamon sz\u00fclet\u00e9se - Ezut\u00e1n D\u00e1vid megvigasztalta a feles\u00e9g\u00e9t, Betsab\u00e9t, \u00e9s vele h\u00e1lt. Betsab\u00e9 ism\u00e9t fi\u00fat sz\u00fclt D\u00e1vidnak, \u00e9s a gyermeket elnevezt\u00e9k Salamonnak. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szerette Salamont,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00e9s N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal meg\u00fczente, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kegyelme miatt a fi\u00fanak ez legyen a neve: \u201eJed\u00eddja\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Rabb\u00e1 elfoglal\u00e1sa - Ek\u00f6zben J\u00f3\u00e1b vezet\u00e9s\u00e9vel az izr\u00e1eli sereg tov\u00e1bb ostromolta az ammoniak f\u0151v\u00e1ros\u00e1t, Rabb\u00e1t. Siker\u00fclt elfoglalnia a kir\u00e1lyi v\u00e1rat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor J\u00f3\u00e1b meg\u00fczente D\u00e1vidnak: \u201eUram, Rabb\u00e1 ostroma sor\u00e1n siker\u00fclt elfoglalnom a kir\u00e1lyi v\u00e1rat, ahol a v\u00edzforr\u00e1s van."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Most h\u00e1t gy\u0171jtsd \u00f6ssze, k\u00e9rlek, Izr\u00e1el hadsereg\u00e9nek otthon maradt r\u00e9sz\u00e9t, \u00e9s magad vezesd Rabb\u00e1 ellen \u0151ket. J\u00f6jj, \u00e9s vedd be a v\u00e1rost, miel\u0151tt \u00e9n elfoglaln\u00e1m. M\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben nekem tulajdon\u00edtan\u00e1k a gy\u0151zelmet.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e1vid teh\u00e1t \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte marad\u00e9k sereg\u00e9t, \u00e9s Rabb\u00e1 ellen vezette \u0151ket. Hamarosan el is foglalta a v\u00e1rost."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Levette az ammoniak kir\u00e1ly\u00e1nak fej\u00e9r\u0151l a koron\u00e1j\u00e1t, amely egy talentum aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9s dr\u00e1gak\u0151 \u00e9kes\u00edtette. Ezt a koron\u00e1t azut\u00e1n D\u00e1vid fej\u00e9re tett\u00e9k. Ugyanakkor D\u00e1vid igen nagy zs\u00e1km\u00e1nyt is szerzett a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Rabb\u00e1 \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6bbi ammoni v\u00e1ros lak\u00f3it D\u00e1vid foglyul ejtette, \u00e9s neh\u00e9z munk\u00e1ra fogta: f\u0171r\u00e9sszel, cs\u00e1k\u00e1nnyal \u00e9s fejsz\u00e9vel kellett dolgozniuk, meg t\u00e9gl\u00e1t \u00e9gettek. Azut\u00e1n D\u00e1vid \u00e9s eg\u00e9sz serege visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amn\u00f3n meger\u0151szakolja T\u00e1m\u00e1rt, a f\u00e9ltestv\u00e9r\u00e9t - D\u00e1vid egyik fia volt Absolon, akinek a h\u00faga, T\u00e1m\u00e1r, nagyon sz\u00e9p le\u00e1ny volt. T\u00e1m\u00e1rba beleszeretett Amn\u00f3n, aki szint\u00e9n D\u00e1vid fia volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Annyira k\u00edv\u00e1nkozott ut\u00e1na, hogy szinte belebetegedett a v\u00e1gyakoz\u00e1sba. Mivel T\u00e1m\u00e1r m\u00e9g hajadon volt \u00e9s sz\u0171z, Amn\u00f3n sz\u00e1m\u00e1ra lehetetlennek t\u0171nt, hogy valaha is vele h\u00e1ljon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Volt azonban Amn\u00f3nnak egy ravasz bar\u00e1tja, J\u00f3n\u00e1d\u00e1b, D\u00e1vid testv\u00e9r\u00e9nek, Sime\u00e1nak fia,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "aki egyszer megsz\u00f3l\u00edtotta Amn\u00f3nt: \u201eMinden reggel olyan levertnek l\u00e1tszol, kir\u00e1lyfi! Mi b\u00e1nt, mondd el nekem!\u201d Amn\u00f3n bevallotta neki: \u201eT\u00e1m\u00e1r az oka! Hal\u00e1losan beleszerettem, de h\u00e1t \u0151 m\u00e9giscsak Absolon \u00f6cs\u00e9m h\u00faga!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1d\u00e1b akkor ezt tan\u00e1csolta: \u201eMegmondom, mit tegy\u00e9l. Maradj \u00e1gyban, \u00e9s tettesd magad betegnek. Amikor aty\u00e1d, a kir\u00e1ly elj\u00f6n megl\u00e1togatni, k\u00e9rd meg, hogy k\u00fcldje hozz\u00e1d T\u00e1m\u00e1r h\u00fagodat, hogy \u0151 k\u00e9sz\u00edtsen neked valamilyen \u00e9telt. De itt k\u00e9sz\u00edtse el a szemed l\u00e1tt\u00e1ra, \u00e9s \u0151 maga szolg\u00e1lja fel neked.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amn\u00f3n megfogadta a tan\u00e1csot, betegnek tettette mag\u00e1t, \u00e9s mikor a kir\u00e1ly elj\u00f6tt megl\u00e1togatni, ezt k\u00e9rte t\u0151le: \u201eAty\u00e1m, k\u00e9rlek, k\u00fcldd hozz\u00e1m T\u00e1m\u00e1r h\u00fagomat, hogy itt, a szemem el\u0151tt k\u00e9sz\u00edtsen nekem egy kis s\u00fctem\u00e9nyt, \u00e9s \u0151 maga szolg\u00e1lja fel!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e1vid teh\u00e1t \u00fczent T\u00e1m\u00e1rnak, hogy menjen f\u00e9ltestv\u00e9re, Amn\u00f3n h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtse el az \u00e9telt b\u00e1tyja k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga szerint."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e1m\u00e1r oda is ment, \u00e9s l\u00e1tta, hogy Amn\u00f3n b\u00e1tyja az \u00e1gyban fekszik. Azut\u00e1n Amn\u00f3n szeme el\u0151tt megdagasztotta a t\u00e9szt\u00e1t, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edtette a s\u00fctem\u00e9nyt. Majd kis\u00fct\u00f6tte,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s b\u00e1tyja el\u00e9 tette, aki azonban nem akart bel\u0151le enni, hanem minden szolg\u00e1t kik\u00fcld\u00f6tt a szob\u00e1b\u00f3l. Mikor m\u00e1r mindenki elment, \u00e9s kettesben maradtak T\u00e1m\u00e1rral,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amn\u00f3n ezt k\u00e9rte: \u201eH\u00fagom, hozd ide, k\u00e9rlek az \u00e1gyamhoz a s\u00fctem\u00e9nyeket, hadd egyek a kezedb\u0151l!\u201d T\u00e1m\u00e1r eg\u00e9szen k\u00f6zel ment hozz\u00e1, \u00e9s a kez\u00e9b\u0151l k\u00edn\u00e1lta Amn\u00f3nt a maga s\u00fct\u00f6tte t\u00e9szt\u00e1val."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amn\u00f3n ekkor megragadta a h\u00fag\u00e1t, \u00e9s azt mondta: \u201eGyere, h\u00e1lj velem!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De T\u00e1m\u00e1r tiltakozott: \u201eSz\u00f3 sem lehet r\u00f3la, hiszen a b\u00e1ty\u00e1m vagy! Ne k\u00f6vess el rajtam er\u0151szakot, mert ilyen gonoszs\u00e1gnak Izr\u00e1elben soha nem szabad megt\u00f6rt\u00e9nnie! Ne tegy\u00e9l ilyen gyal\u00e1zatos dolgot!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gondold meg, mi lesz velem azut\u00e1n, \u00e9s hov\u00e1 menjek sz\u00e9gyenemben? T\u00e9ged meg mindenki gyal\u00e1zatosnak fog tartani Izr\u00e1elben! K\u00e9rlek, hallgass r\u00e1m, \u00e9s besz\u00e9lj ap\u00e1nkkal, a kir\u00e1llyal, \u0151 biztosan hozz\u00e1d ad feles\u00e9g\u00fcl, ha k\u00e9red!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De Amn\u00f3n nem hallgatott r\u00e1, hanem meger\u0151szakolta a h\u00fag\u00e1t, mivel er\u0151sebb volt n\u00e1la."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azonban r\u00f6gt\u00f6n ezut\u00e1n annyira meggy\u0171l\u00f6lte, hogy ez a gy\u0171l\u00f6let m\u00e9g ann\u00e1l a szeretetn\u00e9l is er\u0151sebb volt, mint amit el\u0151z\u0151leg \u00e9rzett ir\u00e1nta. Ez\u00e9rt durv\u00e1n kizavarta a h\u00e1z\u00e1b\u00f3l. \u201eMenj innen! Kifel\u00e9!\u201d \u2014 mondta neki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00e1m\u00e1r k\u00e9rlelte: \u201eB\u00e1ty\u00e1m, ne b\u00e1nj velem ilyen gonoszul! Ha most elk\u00fcldesz, m\u00e9g nagyobb gonoszs\u00e1got k\u00f6vetsz el, mint az el\u0151bb!\u201d De Amn\u00f3n nem hallgatott r\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00edvta a szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s megparancsolta neki: \u201eDobd ki ezt a n\u0151t innen, \u00e9s z\u00e1rd be az ajt\u00f3t ut\u00e1na!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt. T\u00e1m\u00e1r hossz\u00fa ujj\u00fa ruh\u00e1t viselt \u2014 mint a kir\u00e1lyl\u00e1nyok \u00e1ltal\u00e1ban, miel\u0151tt f\u00e9rjhez mentek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor a szolg\u00e1k kik\u00fcldt\u00e9k Amn\u00f3n h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, T\u00e1m\u00e1r megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, hamut sz\u00f3rt a fej\u00e9re, \u00e9s kez\u00e9t a fej\u00e9re kulcsolva, s\u00edrva-jajgatva elment."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor a b\u00e1tyja Absolon megl\u00e1tta, ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMi t\u00f6rt\u00e9nt veled, h\u00fagom? Csak nem Amn\u00f3n b\u00e1ty\u00e1d tett veled valamit? De ne sz\u00f3lj err\u0151l senkinek, hiszen Amn\u00f3n m\u00e9giscsak a b\u00e1ty\u00e1d! Ne b\u00e1nk\u00f3dj miatta!\u201d Ett\u0151l kezdve T\u00e1m\u00e1r a b\u00e1tyj\u00e1nak, Absolonnak a h\u00e1z\u00e1ban \u00e9lt mag\u00e1nyosan \u00e9s visszavonulva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid kir\u00e1ly megtudta ezeket, nagyon megharagudott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Absolon nem sz\u00f3lt a testv\u00e9r\u00e9nek, Amn\u00f3nnak semmit, mert meggy\u0171l\u00f6lte amiatt, hogy a h\u00fag\u00e1t meger\u0151szakolta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Absolon meggyilkoltatja Amn\u00f3nt - Ezut\u00e1n k\u00e9t esztend\u0151 eltelt, \u00e9s \u00e9ppen Absolon juhait ny\u00edrt\u00e1k Ba\u00e1l-H\u00e1c\u00f3rban, Efraim v\u00e1rosa mellett. Ebb\u0151l az alkalomb\u00f3l Absolon meg akarta h\u00edvni a kir\u00e1ly \u00f6sszes fiait az \u00fcnneps\u00e9gre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elment h\u00e1t a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s ezt mondta: \u201eMost ny\u00edrj\u00e1k a juhaimat, k\u00e9rlek, j\u00f6jj el udvari szolg\u00e1iddal egy\u00fctt az \u00fcnneps\u00e9gre.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban elh\u00e1r\u00edtotta a megh\u00edv\u00e1st: \u201eNem, fiam, ne menj\u00fcnk mindannyian. Nem akarom, hogy a sok vend\u00e9g terhedre legyen!\u201d Absolon tov\u00e1bb k\u00e9rlelte, de a kir\u00e1ly nem akart menni, majd meg\u00e1ldotta Absolont."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl Absolon azt mondta: \u201eAkkor legal\u00e1bb engedd el hozz\u00e1m Amn\u00f3n b\u00e1ty\u00e1mat!\u201d De D\u00e1vid ezt k\u00e9rdezte: \u201eUgyan mi\u00e9rt menjen hozz\u00e1d?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Absolon azonban addig k\u00e9rlelte, am\u00edg D\u00e1vid beleegyezett, hogy Amn\u00f3n \u00e9s a t\u00f6bbi kir\u00e1lyfi elmenjen Absolonhoz vend\u00e9gs\u00e9gbe. Absolon olyan nagy lakom\u00e1t k\u00e9sz\u00edtett, mint amilyet a kir\u00e1ly szokott rendezni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n Absolon ezt parancsolta a szolg\u00e1inak: \u201eLakoma k\u00f6zben figyeljetek Amn\u00f3nra! Amikor megittasodik, majd sz\u00f3lok nektek: \u00bbMost v\u00e1gj\u00e1tok le Amn\u00f3nt!\u00ab Akkor rohanjatok r\u00e1, \u00e9s \u00f6lj\u00e9tek meg! Ne f\u00e9ljetek, hiszen csak a parancsomat teljes\u00edtitek! Legyetek b\u00e1trak \u00e9s er\u0151sek!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: a szolg\u00e1k Absolon parancs\u00e1ra meggyilkolt\u00e1k Amn\u00f3nt. Ezt l\u00e1tva a kir\u00e1ly t\u00f6bbi fia azonnal felugrott az asztalt\u00f3l, mindegyik a maga \u00f6szv\u00e9r\u00e9re \u00fclt, \u00e9s valamennyien elmenek\u00fcltek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e9g \u00faton voltak Jeruzs\u00e1lembe, amikor a gyilkoss\u00e1g h\u00edre m\u00e1r meg\u00e9rkezett D\u00e1vidhoz. Valaki azt mondta a kir\u00e1lynak: \u201eUram, Absolon meggyilkolta a kir\u00e1ly fiait, egyet sem hagyott \u00e9letben!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ennek hallat\u00e1ra D\u00e1vid megszaggatta a ruh\u00e1it, \u00e9s a f\u00f6ldre fek\u00fcdt. K\u00f6r\u00fcl\u00f6tte l\u00e9v\u0151 udvari emberei is megszaggatt\u00e1k ruh\u00e1ikat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azonban J\u00f3n\u00e1d\u00e1b, Sime\u00e1nak, D\u00e1vid testv\u00e9r\u00e9nek fia ezt mondta: \u201eUram, ne gondold, hogy a fiaidat mind meg\u00f6lt\u00e9k! Egyed\u00fcl csak Amn\u00f3nt gyilkolt\u00e1k meg. Absolon ezt a gyilkoss\u00e1got m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta tervezte. S\u0151t, m\u00e1r azon a napon elhat\u00e1rozta, amikor Amn\u00f3n meger\u0151szakolta T\u00e1m\u00e1rt, Absolon h\u00fag\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Uram, kir\u00e1lyom, ne hidd el, amit a h\u00edrviv\u0151 mondott, mert nem igaz, hogy minden fiadat meg\u00f6lt\u00e9k! Egyed\u00fcl Amn\u00f3nt gyilkolt\u00e1k meg.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Absolon ek\u00f6zben elmenek\u00fclt. Jeruzs\u00e1lem fal\u00e1n az \u0151rszem \u00e9szrevette, hogy a domboldalon, a Horonaim-\u00faton egy nagy csoport k\u00f6zeledik a v\u00e1roshoz. Ezt jelentette a kir\u00e1lynak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3n\u00e1d\u00e1b megsz\u00f3lalt: \u201eL\u00e1tod, uram! \u00dagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy szolg\u00e1d mondta. Ott j\u00f6nnek a fiaid!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Alighogy ezt kimondta, a kir\u00e1ly fiai meg\u00e9rkeztek. A kir\u00e1llyal \u00e9s szolg\u00e1ival egy\u00fctt valamennyien hangos s\u00edr\u00e1sra fakadtak, \u00e9s sok\u00e1ig keservesen s\u00edrtak Amn\u00f3n hal\u00e1la miatt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e1vid pedig ett\u0151l kezdve minden nap gy\u00e1szolta Amn\u00f3nt. Absolon elmenek\u00fcl - Miut\u00e1n meggyilkoltatta Amn\u00f3nt, Absolon elmenek\u00fclt. Talmajn\u00e1l, Ammih\u00far fi\u00e1n\u00e1l, Ges\u00far kir\u00e1ly\u00e1n\u00e1l keresett mened\u00e9ket,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00e9s h\u00e1rom \u00e9vig ott is maradt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly id\u0151vel megvigasztal\u00f3dott Amn\u00f3n hal\u00e1la miatt, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 m\u00e1r nem haragudott Absolonra."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b kib\u00e9k\u00edti D\u00e1vidot Absolonnal - Egy id\u0151 m\u00falva J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faja fia \u00e9szrevette, hogy D\u00e1vid kir\u00e1ly nem tudja elfelejteni Absolont, hanem sokat gondol r\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt J\u00f3\u00e1b mag\u00e1hoz h\u00edvatott T\u00e9koa v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l egy asszonyt, aki nagyon b\u00f6lcs volt. Ezt mondta neki: \u201eFigyelj r\u00e1m! T\u00e9gy \u00fagy, mintha gy\u00e1szoln\u00e1l valakit. \u00d6lt\u00f6zz gy\u00e1szruh\u00e1ba, ne kend meg magad olajjal, \u00e9s viselkedj \u00fagy, mint aki m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta gy\u00e1szolja halottj\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n menj a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s mondd neki azt, amire kitan\u00edtalak.\u201d Azut\u00e1n elmagyar\u00e1zta az asszonynak, hogy mit mondjon a kir\u00e1lynak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az asszony kihallgat\u00e1st k\u00e9rt a kir\u00e1lyt\u00f3l, \u00e9s bement hozz\u00e1. F\u00f6ldig hajolt el\u0151tte, \u00fagy k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte, majd elkezdte a besz\u00e9d\u00e9t: \u201eUram, kir\u00e1lyom, seg\u00edts rajtam!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eMi a panaszod?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte a kir\u00e1ly. \u201eSzeg\u00e9ny \u00f6zvegyasszony vagyok \u2014 folytatta az asszony \u2014, meghalt a f\u00e9rjem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e9t fiam maradt, de egyszer kint a mez\u0151n \u00f6sszevesztek, \u00e9s mivel nem volt ott senki, hogy sz\u00e9tv\u00e1lassza \u0151ket, az egyik \u00fagy meg\u00fct\u00f6tte a m\u00e1sikat, hogy az meghalt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az eg\u00e9sz rokons\u00e1gom nekem t\u00e1madt, \u00e9s ezt k\u00f6vetelik t\u0151lem: \u00bbAdd ki nek\u00fcnk a fiadat, aki meg\u00f6lte a testv\u00e9r\u00e9t!\u00ab Ki kell v\u00e9gezn\u00fcnk a gyilkost, hogy megbosszuljuk a testv\u00e9re hal\u00e1l\u00e1t, akit meg\u00f6lt!\u201d De \u00edgy az \u00f6r\u00f6k\u00f6st puszt\u00edtan\u00e1nk el! Hiszen olyan az \u00e9n fiam, mint a t\u0171z utols\u00f3 kis l\u00e1ngocsk\u00e1ja. Ha az \u0151 \u00e9let\u00e9t is kioltj\u00e1k, meghalt f\u00e9rjemnek nem marad ut\u00f3da! \u00d6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t \u00e9s nev\u00e9t senki nem viszi tov\u00e1bb!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt v\u00e1laszolta: \u201eMenj haza b\u00e9kess\u00e9ggel! \u00c9n magam fogom elrendezni ezt az \u00fcgyet.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201e\u00d3 kir\u00e1lyom! \u2014 folytatta az asszony. \u2014 Magamra v\u00e1llalom, \u00e9s a csal\u00e1domra ennek a b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, csak a kir\u00e1ly \u00e9s tr\u00f3nja legyen \u00e1rtatlan ebben!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt mondta: \u201eNe f\u00e9lj! Ha valaki m\u00e9g ezek ut\u00e1n is zaklat t\u00e9ged, hozd el\u00e9m, majd gondoskodom r\u00f3la, hogy ne b\u00e1ntson t\u00e9ged t\u00f6bb\u00e9.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eUram, kir\u00e1lyom \u2014 k\u00e9rlelte tov\u00e1bb az asszony \u2014, esk\u00fcdj meg nekem Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9re, hogy megv\u00e9ded a fiamat a v\u00e9rbossz\u00fat k\u00f6vetel\u0151 rokonaimt\u00f3l!\u201d Ekkor a kir\u00e1ly megesk\u00fcd\u00f6tt: \u201eAmilyen biztos, hogy \u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, olyan biztos lehetsz benne, hogy a fiadnak egy hajsz\u00e1la sem g\u00f6rb\u00fcl!\u201d \u2014 mondta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De az asszony csak nem hagyta abba: \u201eK\u00e9rlek, uram, hadd mondjak m\u00e9g valamit neked!\u201d \u201eMondd csak!\u201d \u2014 biztatta a kir\u00e1ly."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor az asszony \u00edgy folytatta: \u201eKir\u00e1lyom, te most \u00edt\u00e9lt\u00e9l \u00e9s megesk\u00fcdt\u00e9l, hogy a fiamnak nem kell meghalnia. De ezzel egy\u00fattal azt is mondtad, hogy amikor nem engeded hazat\u00e9rni, akit sz\u00e1m\u0171zt\u00e9l, akkor nem cselekszel helyesen. S amikor nem h\u00edvod vissza a sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttet, val\u00f3j\u00e1ban Isten n\u00e9pe ellen v\u00e9tesz \u2014 de mi\u00e9rt?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiszen mindny\u00e1junknak meg kell halnunk egyszer, s olyanok vagyunk, mint a v\u00edz, amelyet, ha ki\u00f6mlik a f\u00f6ldre, senki \u00f6ssze nem szedhet t\u00f6bb\u00e9. Isten nem veszi el az \u00e9letet, hanem az a sz\u00e1nd\u00e9ka, hogy m\u00e9g a sz\u00e1m\u0171z\u00f6tt se legyen \u00f6r\u00f6kre eltasz\u00edtva t\u0151le!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Uram, kir\u00e1lyom! Az\u00e9rt j\u00e1rultam sz\u00edned el\u00e9, hogy seg\u00edts\u00e9gedet k\u00e9rjem, mert f\u00e9ltem az emberekt\u0151l. Azt gondoltam magamban, hogy elmegyek a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s besz\u00e9lek vele, tal\u00e1n \u0151 meghallgat, \u00e9s teljes\u00edti k\u00e9r\u00e9semet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tal\u00e1n megszabad\u00edt azoknak hatalm\u00e1b\u00f3l, akik meg akarnak \u00f6lni a fiammal egy\u00fctt, \u00e9s ki akarnak puszt\u00edtani benn\u00fcnket Isten tulajdon n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00edztam benne, hogy uram, kir\u00e1lyom megvigasztal \u00e9s megseg\u00edt! Hiszen olyan \u0151, mint az Isten angyala: helyesen \u00edt\u00e9l. Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 veled van, kir\u00e1lyom!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1vid k\u00e9rdezett: \u201eK\u00e9rlek, mondd meg nekem az igazat, ha k\u00e9rdezek valamit!\u201d \u201eCsak k\u00e9rdezz, uram, kir\u00e1lyom!\u201d \u2014 mondta az asszony."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eVajon nem J\u00f3\u00e1b adta a sz\u00e1dba, amit elmondt\u00e1l?\u201d \u2014 faggatta D\u00e1vid. Az asszony \u0151szint\u00e9n v\u00e1laszolt: \u201e\u00cdgy van, uram, kir\u00e1lyom. \u00c9letedre mondom, hogy senki nem t\u00e9rhet ki uram szava el\u0151l, mert val\u00f3ban szolg\u00e1d, J\u00f3\u00e1b parancsolta nekem, hogy mindezt elmondjam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az\u00e9rt tette ezt J\u00f3\u00e1b, hogy a dolog j\u00f3 ir\u00e1nyba forduljon. Uram, te olyan b\u00f6lcs vagy, mint az Isten angyala, \u00e9s semmi nem ker\u00fcli el a figyelmedet, ami az orsz\u00e1gban t\u00f6rt\u00e9nik!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1vid megkegyelmez Absolonnak - Miut\u00e1n az asszony elment, D\u00e1vid h\u00edvatta J\u00f3\u00e1bot, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eRendben van, J\u00f3\u00e1b. Megteszem, amit akart\u00e1l. Menj h\u00e1t, \u00e9s hozd vissza Jeruzs\u00e1lembe azt a fi\u00fat!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Erre J\u00f3\u00e1b f\u00f6ldig hajolt D\u00e1vid el\u0151tt, \u00e9s \u00e1ldotta a kir\u00e1lyt. Majd ezt mondta: \u201eUram, most tudtam csak meg igaz\u00e1n, hogy j\u00f3indulattal vagy ir\u00e1ntam, szolg\u00e1d ir\u00e1nt, mert teljes\u00edtetted k\u00e9r\u00e9semet!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t J\u00f3\u00e1b elment Absolon\u00e9rt Ges\u00farba, \u00e9s hazahozta Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban ezt mondta: \u201eAbsolon lakjon a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1ban, de nem j\u00f6het udvaromba, \u00e9s nem l\u00e9phet a kir\u00e1ly sz\u00edne el\u00e9.\u201d Absolon teh\u00e1t visszat\u00e9rt a h\u00e1z\u00e1ba, de nem l\u00e9phetett a kir\u00e1ly el\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eg\u00e9sz Izr\u00e1elben nem volt Absolonhoz foghat\u00f3 sz\u00e9p f\u00e9rfi. Mindenki dics\u00e9rte dali\u00e1s termet\u00e9t. Tet\u0151t\u0151l talpig hib\u00e1tlan volt a k\u00fclseje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Igen d\u00fas n\u00f6v\u00e9s\u0171 volt a haja, amelyet \u00e9vente leny\u00edratott. Ilyenkor lem\u00e9rt\u00e9k a lev\u00e1gott haj s\u00faly\u00e1t, \u00e9s az vagy 200 s\u00e9kelt nyomott, kir\u00e1lyi m\u00e9rt\u00e9k szerint."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Absolonnak h\u00e1rom fia \u00e9s egy le\u00e1nya sz\u00fcletett. Le\u00e1ny\u00e1t T\u00e1m\u00e1rnak h\u00edvt\u00e1k, \u00e9s \u0151 is nagyon sz\u00e9p volt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Absolon teh\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben lakott, m\u00e9gsem mehetett a kir\u00e1lyhoz. K\u00e9t \u00e9v telt el \u00edgy,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "s akkor v\u00e9g\u00fcl \u00fczent J\u00f3\u00e1bnak, hogy szeretne \u00fczenetet k\u00fcldeni vele a kir\u00e1lynak. De J\u00f3\u00e1b nem ment hozz\u00e1, \u00e9s nem is v\u00e1laszolt neki. Majd ism\u00e9t \u00fczent J\u00f3\u00e1bnak, aki m\u00e9g ezut\u00e1n sem akart Absolonhoz menni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl Absolon ezt mondta szolg\u00e1inak: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, J\u00f3\u00e1b f\u00f6ldje szomsz\u00e9dos az \u00e9n f\u00f6ldemmel, \u00e9s \u00e1rpavet\u00e9s \u00e9rik rajta. Menjetek, \u00e9s gy\u00fajts\u00e1tok f\u00f6l!\u201d \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: a szolg\u00e1k f\u00f6lgy\u00fajtott\u00e1k J\u00f3\u00e1b \u00e1rp\u00e1j\u00e1t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor ezt J\u00f3\u00e1b megtudta, Absolonhoz sietett, \u00e9s k\u00e9rd\u0151re vonta: \u201eMi\u00e9rt gy\u00fajtott\u00e1k f\u00f6l szolg\u00e1id az \u00e1rpaf\u00f6ldemet?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eL\u00e1tod, m\u00e1r k\u00e9tszer is \u00fczentem \u00e9rted \u2014 mondta Absolon \u2014, hogy j\u00f6jj el hozz\u00e1m. Meg akartalak k\u00e9rni, hogy menj a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s k\u00e9rdezd meg t\u0151le, mi\u00e9rt h\u00edvatott haza Ges\u00farb\u00f3l. Ha l\u00e1tni sem akar engem, akkor jobb lett volna Ges\u00farban maradnom. Most m\u00e1r szeretn\u00e9m ism\u00e9t l\u00e1tni a kir\u00e1lyt. De ha b\u0171n\u00f6snek tart, akkor v\u00e9geztessen ki!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3\u00e1b bement a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s mindezt elmondta neki. Majd D\u00e1vid kir\u00e1ly mag\u00e1hoz h\u00edvatta Absolont, aki f\u00f6ldig hajolt el\u0151tte, mikor meg\u00e9rkezett. A kir\u00e1ly pedig megcs\u00f3kolta Absolon arc\u00e1t \u2014 \u00edgy k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absolon l\u00e1zad\u00e1sa - Ezek ut\u00e1n Absolon szerzett mag\u00e1nak egy harci szekeret, \u00e9s lovakat. Felfogadott 50 test\u0151rt, akik a szekere el\u0151tte szaladtak, amikor v\u00e9gighajtott a v\u00e1ros utc\u00e1in."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az volt a szok\u00e1sa, hogy m\u00e1r kora reggel a v\u00e1roskapuhoz ment, \u00e9s elbesz\u00e9lgetett azokkal, akik valamilyen peres \u00fcgyben a kir\u00e1lyhoz igyekeztek, hogy az \u00edt\u00e9let\u00e9t k\u00e9rj\u00e9k. Megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck, melyik v\u00e1rosb\u00f3l j\u00f6ttek. Amikor megmondt\u00e1k, hogy Izr\u00e1el melyik t\u00f6rzs\u00e9be tartoznak,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Absolon azt mondta nekik: \u201eL\u00e1tom, hogy neked van igazad, \u00e9s a panaszod jogos, de sajnos, itt nincs senki, akit a kir\u00e1ly megb\u00edzott volna, hogy t\u00e9ged meghallgasson.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201e\u00d3, b\u00e1rcsak engem tenn\u00e9nek b\u00edr\u00f3v\u00e1 az orsz\u00e1gban! \u00c9n bizony mindenkinek igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatn\u00e9k, aki hozz\u00e1m fordulna panasz\u00e1val!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az is a szok\u00e1sa volt, hogy mikor valaki tisztelettel meghajolt el\u0151tte, azonnal f\u00f6lemelte, mag\u00e1hoz \u00f6lelte \u00e9s megcs\u00f3kolta az arc\u00e1t, mintha k\u00f6zeli j\u00f3 bar\u00e1tja lenne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Absolon \u00edgy b\u00e1nt mindenkivel, aki \u00edt\u00e9let\u00e9rt j\u00f6tt D\u00e1vid kir\u00e1lyhoz, \u00e9s ezzel az izr\u00e1eliek k\u00f6z\u00f6tt nagy n\u00e9pszer\u0171s\u00e9gre tett szert."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9gy esztend\u0151vel azut\u00e1n, hogy visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe, Absolon azt mondta a kir\u00e1lynak: \u201eHadd menjek, k\u00e9rlek, Hebronba, hogy teljes\u00edtsem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak tett fogadalmamat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor m\u00e9g Ar\u00e1mban, Ges\u00farban id\u0151ztem, megfogadtam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy ha egyszer visszavisz engem Jeruzs\u00e1lembe, akkor \u00e1ldozatot mutatok be neki Hebronban.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kir\u00e1ly beleegyezett: \u201eMenj csak, teljes\u00edtsd, amit fogadt\u00e1l!\u201d Absolon teh\u00e1t Hebronba ment,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de ugyanekkor titokban k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt eg\u00e9sz Izr\u00e1elben \u00e9s J\u00fad\u00e1ban minden t\u00f6rzsh\u00f6z, ezzel az \u00fczenettel: \u201eK\u00e9sz\u00fcljetek! Amint meghallj\u00e1tok a s\u00f3f\u00e1r hangj\u00e1t, \u00edgy ki\u00e1ltsatok: \u00bbAbsolon lett a kir\u00e1ly Hebronban!\u00ab\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Absolon megh\u00edvott 200 f\u00e9rfit az \u00e1ldozatra, akik vele mentek Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Hebronba, de nem tudtak semmit arr\u00f3l, ami k\u00e9sz\u00fclt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megh\u00edvta Ahit\u00f3felt, D\u00e1vid kir\u00e1ly tan\u00e1csad\u00f3j\u00e1t is, aki G\u00edl\u00f3 v\u00e1ros\u00e1ban lakott. K\u00f6zben Absolon bemutatta az \u00e1ldozatot. Egyre t\u00f6bben gy\u0171ltek Absolon k\u00f6r\u00e9 Hebronba, \u00e9s az \u00f6sszeesk\u00fcv\u0151k p\u00e1rtja er\u0151s\u00f6d\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e1vid \u00e9s k\u00eds\u00e9rete elmenek\u00fcl Absolon el\u0151l - Valaki h\u00edrt hozott D\u00e1vidnak: \u201eIzr\u00e1el n\u00e9pe elp\u00e1rtolt t\u0151led, \u00e9s Absolont k\u00f6veti!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid ezt meghallotta, azonnal parancsot adott udvari embereinek, akik mellette maradtak Jeruzs\u00e1lemben: \u201eSietve menek\u00fclj\u00fcnk el innen, k\u00fcl\u00f6nben Absolon kez\u00e9be ker\u00fcl\u00fcnk! Induljunk, amilyen hamar csak lehet, nehogy rajtunk \u00fcss\u00f6n, mert akkor mindenkit meg\u00f6l a v\u00e1rosban!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid h\u0171s\u00e9ges emberei \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eUrunk, kir\u00e1lyunk, \u00fagy legyen, ahogy akarod!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t D\u00e1vid elindult Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1za n\u00e9pe k\u00f6vette. Csak t\u00edz m\u00e1sodfeles\u00e9g\u00e9t hagyta h\u00e1tra, hogy viseljenek gondot a kir\u00e1lyi palot\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor a v\u00e1ros sz\u00e9l\u00e9re \u00e9rtek, a menet meg\u00e1llt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Itt D\u00e1vid seregszeml\u00e9t tartott. Sorra elvonultak a kir\u00e1ly el\u0151tt h\u0171s\u00e9ges szolg\u00e1i \u00e9s katon\u00e1i: a ker\u00e9tiak \u00e9s a pel\u00e9tiek, majd az a 600 harcos, akik G\u00e1t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek el D\u00e1viddal egy\u00fctt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ekkor azt mondta Itajnak, aki a G\u00e1tb\u00f3l j\u00f6tt: \u201eBar\u00e1tom, neked nem kell vel\u00fcnk j\u00f6nn\u00f6d, hiszen magad is sz\u00e1m\u0171z\u00f6tt \u00e9s j\u00f6vev\u00e9ny vagy Izr\u00e1elben! Menj csak vissza az \u00faj kir\u00e1lyhoz Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Csak nemr\u00e9gen csatlakozt\u00e1l hozz\u00e1nk, m\u00e1ris bujdos\u00e1sra induln\u00e1l vel\u00fcnk? Hiszen \u00e9n magam sem tudom, merre menj\u00fcnk. T\u00e9rj h\u00e1t vissza katon\u00e1iddal egy\u00fctt! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szeretete \u00e9s h\u0171s\u00e9ge k\u00eds\u00e9rjen titeket!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De Itaj \u00edgy felelt: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra \u00e9s kir\u00e1lyom \u00e9let\u00e9re mondom, hogy szolg\u00e1d is ott lesz, ahol a kir\u00e1ly. El nem hagylak t\u00e9ged sem hal\u00e1lodban, sem \u00e9letedben!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Erre m\u00e1r D\u00e1vid is azt mondta: \u201eJ\u00f3l van, akkor gyere velem, kelj\u00fcnk \u00e1t egy\u00fctt a Kidron-patakon!\u201d \u00c1t is keltek azonnal valamennyien: Itaj meg a 600 harcos G\u00e1t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, s mindegyik hozta mag\u00e1val eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1t is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9ken lak\u00f3k mindezt v\u00e9gign\u00e9zt\u00e9k, \u00e9s keservesen s\u00edrtak, mialatt D\u00e1vid eg\u00e9sz sereg\u00e9vel \u00e1tkelt a Kidron-patakon, \u00e9s elindultak a puszt\u00e1ba vezet\u0151 \u00faton."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A Kidron-patakig elk\u00eds\u00e9rt\u00e9k D\u00e1vidot C\u00e1d\u00f3k pap meg a l\u00e9vit\u00e1k, akik Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordozt\u00e1k. Ott azonban letett\u00e9k Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r pap mellette \u00e1llt, am\u00edg az eg\u00e9sz menet el nem haladt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e1vid ekkor azt mondta C\u00e1d\u00f3knak: \u201eInk\u00e1bb vidd vissza Isten Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t a v\u00e1rosba! Ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedv\u00e9t leli bennem, akkor visszahoz ide, s akkor \u00fajra l\u00e1thatom a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lak\u00f3hely\u00e9t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha pedig nem kedvel t\u00f6bb\u00e9, akkor itt vagyok, tegyen velem, amit j\u00f3nak l\u00e1t.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201eN\u00e9zd, C\u00e1d\u00f3k, te \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r t\u00e9rjetek vissza a v\u00e1rosba! Menjen veletek vissza a fiad, Ahimaac \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r fia, Jonat\u00e1n is!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Magam pedig a puszta sz\u00e9l\u00e9n, a foly\u00f3 g\u00e1zl\u00f3j\u00e1n\u00e1l v\u00e1rok, am\u00edg valami h\u00edrt kapok t\u0151letek.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r visszavitt\u00e9k Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s ott is maradtak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1vid s\u00edrva elindult a Kidron-v\u00f6lgyb\u0151l f\u00f6lfel\u00e9, az Olajf\u00e1k hegy\u00e9nek lejt\u0151j\u00e9n. Mez\u00edtl\u00e1b ment, fej\u00e9t betakarta, \u00e9s egyre csak s\u00edrt. Az eg\u00e9sz n\u00e9p, akik vele mentek, hasonl\u00f3k\u00e9ppen haladtak: mez\u00edtl\u00e1b, fej\u00fcket betakarva \u00e9s s\u00edrva."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Valaki h\u00edrt hozott r\u00f3la, hogy D\u00e1vid tan\u00e1csad\u00f3ja, Ahit\u00f3fel is az \u00f6sszeesk\u00fcv\u0151kh\u00f6z csatlakozott, \u00e9s Absolonhoz p\u00e1rtolt. Ekkor D\u00e1vid f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201e\u00d3 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! K\u00e9rlek, tedd meg, hogy Ahit\u00f3fel tan\u00e1cs\u00e1t ne fogadj\u00e1k meg!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid f\u00f6l\u00e9rt a hegytet\u0151re, ahol a n\u00e9p Istenhez szokott im\u00e1dkozni, \u00e9ppen szembe j\u00f6tt vele egyik j\u00f3 bar\u00e1tja, az arki H\u00fasaj, aki D\u00e1vid miatti b\u00e1nat\u00e1ban megszaggatta a ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s fej\u00e9re f\u00f6ldet sz\u00f3rt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt mondta neki: \u201eH\u00fasaj, ha velem j\u00f6ssz, akkor r\u00f3lad is gondoskodnom kell."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De ha visszat\u00e9rsz Jeruzs\u00e1lembe, akkor el tudod \u00e9rni, hogy Ahit\u00f3fel tan\u00e1cs\u00e1t elutas\u00edts\u00e1k! Mondd ezt Absolonnak: \u00bb\u00d3 kir\u00e1ly, szolg\u00e1d leszek! Ak\u00e1rcsak ap\u00e1dat, ezent\u00fal t\u00e9ged is szolg\u00e1llak.\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ott lesznek a v\u00e1rosban a papok, C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r, akik szint\u00e9n velem tartanak. Ha valami fontosat megtudsz a kir\u00e1ly udvar\u00e1ban, mondd el a papoknak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ott van vel\u00fck C\u00e1d\u00f3k fia, Ahimaac \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r fia, Jonat\u00e1n is, akikkel meg\u00fczenhettek nekem mindent, amit megtudt\u00e1l.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cdgy H\u00fasaj, D\u00e1vid bar\u00e1tja visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe. \u00c9ppen akkor vonult be a v\u00e1rosba Absolon is a k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edb\u00e1 ennival\u00f3t hoz D\u00e1vidnak - D\u00e1vid \u00e9s k\u00eds\u00e9rete tov\u00e1bbment, \u00e9s alig hagyt\u00e1k maguk m\u00f6g\u00f6tt a hegytet\u0151t, mikor szembe j\u00f6tt vel\u00fck C\u00edb\u00e1, Meribbaal szolg\u00e1ja. K\u00e9t megrakott szamarat vezetett, amelyek 200 kenyeret, 100 csom\u00f3 aszalt sz\u0151l\u0151t, 100 csom\u00f3 friss gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t \u00e9s egy t\u00f6ml\u0151 bort cipeltek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly megk\u00e9rdezte: \u201eC\u00edb\u00e1, mit akarsz ezekkel?\u201d \u201eUram, a szamarakat az\u00e9rt hoztam, hogy a kir\u00e1ly csal\u00e1dja \u00fclj\u00f6n r\u00e1juk, a keny\u00e9r \u00e9s a gy\u00fcm\u00f6lcs t\u00e1pl\u00e1lja szolg\u00e1idat, a bor meg j\u00f3 lesz annak, aki a pusztai \u00faton eltikkad\u201d \u2014 felelte C\u00edb\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201e\u00c9s hol van Meribbaal, a gazd\u00e1d fia?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte D\u00e1vid. \u201eJeruzs\u00e1lemben maradt \u2014 v\u00e1laszolta C\u00edb\u00e1 \u2014, mert azt mondta, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe most fogja visszaadni neki nagyapj\u00e1nak, Saulnak a kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zd, \u00e9n most mindent neked adok, ami Meribbaal\u00e9 volt\u201d \u2014 mondta C\u00edb\u00e1nak a kir\u00e1ly. C\u00edb\u00e1 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eF\u00f6ldig hajolok el\u0151tted, uram! L\u00e9gy hozz\u00e1m j\u00f3indulattal ezut\u00e1n is!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simei gyal\u00e1zza D\u00e1vidot - Majd D\u00e1vid kir\u00e1ly tov\u00e1bbment. Amikor Bah\u00farim v\u00e1ros\u00e1hoz \u00e9rt, el\u00e9je j\u00f6tt Gera fia, Simei, aki Saul rokons\u00e1g\u00e1hoz tartozott. Ahogy k\u00f6zeledett, folyton gyal\u00e1zta D\u00e1vidot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e9g k\u00f6vekkel is dob\u00e1lta a kir\u00e1lyt \u00e9s k\u00eds\u00e9ret\u00e9t, pedig D\u00e1vid mellett jobbr\u00f3l-balr\u00f3l ott mentek a test\u0151rei \u00e9s katon\u00e1i is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy \u00f3cs\u00e1rolta Simei D\u00e1vidot: \u201eMenj innen, te v\u00e9reskez\u0171 gyilkos! Menj el innen, te gyal\u00e1zatos!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1tod? Most az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megfizetett neked, ami\u00e9rt Saul csal\u00e1dj\u00e1t kiirtottad! Elfoglaltad Saul tr\u00f3nj\u00e1t, most meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elvette t\u0151led kir\u00e1lys\u00e1godat, \u00e9s Absolonnak, a saj\u00e1t fiadnak adta, mert v\u00e9reskez\u0171 gyilkos vagy!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Abisaj, Cer\u00faja fia akkor ezt mondta a kir\u00e1lynak: \u201eHogy mer\u00e9szeli ez a d\u00f6gl\u00f6tt kutya gyal\u00e1zni uramat, a kir\u00e1lyt?! Hadd menjek oda, hogy lev\u00e1gjam a fej\u00e9t!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly leintette: \u201eNem a ti dolgotok ez, Cer\u00faja fiai! Ne t\u00f6r\u0151djetek vele! Ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta neki, hogy \u00e1tkozzon engem, akkor ki k\u00e9rheti sz\u00e1mon rajta, amit csin\u00e1l?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e9g ezt mondta D\u00e1vid Abisajnak \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6bbi szolg\u00e1j\u00e1nak: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, mikor a saj\u00e1t fiam az \u00e9letemre t\u00f6r, akkor nem csoda, ha ez a Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 ember \u00e1tkoz! Hagyj\u00e1tok csak, hadd gyal\u00e1zzon! Ne t\u00f6r\u0151djetek vele, hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta neki, hogy ezt tegye!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n, ki tudja, tal\u00e1n ezt a megal\u00e1ztat\u00e1st l\u00e1tva az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtam, \u00e9s javamra ford\u00edtja ezt az \u00e1tkoz\u00f3d\u00e1st!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t D\u00e1vid \u00e9s emberei tov\u00e1bbmentek az \u00faton. Simei a domboldalon k\u00f6vette \u0151ket, s k\u00f6zben folyton gyal\u00e1zta D\u00e1vidot, k\u00f6vekkel dob\u00e1lta a kir\u00e1lyt, \u00e9s port sz\u00f3rt fel\u00e9je."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor a Jord\u00e1n foly\u00f3 partj\u00e1ra \u00e9rkeztek, a kir\u00e1ly \u00e9s emberei pihen\u0151t tartottak, mert nagyon elf\u00e1radtak a hossz\u00fa \u00faton."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Absolon bevonul Jeruzs\u00e1lembe - Ek\u00f6zben Absolon \u00e9s a vele tart\u00f3 izr\u00e1eliek mindannyian bevonultak Jeruzs\u00e1lembe. Ahit\u00f3fel is vel\u00fck volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid bar\u00e1tja, az arki H\u00fasaj Absolonhoz ment, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott: \u201e\u00c9ljen a kir\u00e1ly! \u00c9ljen a kir\u00e1ly!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Absolon megk\u00e9rdezte: \u201eH\u00e1t csak ennyit \u00e9r a bar\u00e1tod ir\u00e1nti h\u0171s\u00e9ged? Mi\u00e9rt nem ment\u00e9l te is D\u00e1viddal, a bar\u00e1toddal?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201e\u00c9n azzal tartok, \u00e9s amellett maradok, akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe v\u00e1lasztott \u2014 v\u00e1laszolt H\u00fasaj. \u2014"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azonk\u00edv\u00fcl, kinek szolg\u00e1ln\u00e9k sz\u00edvesebben, mint a bar\u00e1tom fi\u00e1nak! Ahogy aty\u00e1dat szolg\u00e1ltam, t\u00e9ged is \u00fagy foglak.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Absolon tan\u00e1csot k\u00e9rt Ahit\u00f3felt\u0151l: \u201eMit tan\u00e1csolsz, mit tegy\u00fcnk?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150 pedig ezt javasolta: \u201eAty\u00e1d itt hagyta m\u00e1sodfeles\u00e9geit, hogy \u0151rizz\u00e9k a palot\u00e1t. Menj h\u00e1t be hozz\u00e1juk, \u00e9s h\u00e1lj vel\u00fck. \u00cdgy majd eg\u00e9sz Izr\u00e1el megtudja, hogy v\u00e9g\u00e9rv\u00e9nyesen szak\u00edtott\u00e1l aty\u00e1ddal! Ett\u0151l m\u00e9g jobban f\u00f6lb\u00e1torodnak azok, akik veled tartanak.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdgy is lett. A kir\u00e1lyi palota tet\u0151terasz\u00e1n s\u00e1trat \u00e1ll\u00edtottak f\u00f6l, ahov\u00e1 Absolon a n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra sorra bevitte apj\u00e1nak m\u00e1sodfeles\u00e9geit, hogy vel\u00fck h\u00e1ljon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben mindenki \u2014 maga D\u00e1vid, \u00e9s Absolon is \u2014 \u00fagy tekintette Ahit\u00f3fel tan\u00e1cs\u00e1t, mintha Isten szava lett volna."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahit\u00f3fel \u00e9s H\u00fasaj tan\u00e1csa - Ahit\u00f3fel ezt tan\u00e1csolta Absolonnak: \u201eHadd v\u00e1lasszak ki 12 000 harcost, \u00e9s azonnal elindulok vel\u00fck! M\u00e9g ma \u00e9jjel D\u00e1vid \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9re indulok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e1ratlanul megt\u00e1madom D\u00e1vidot, mert most m\u00e9g kimer\u00fclt. Megr\u00e9m\u00edtem, \u00e9s eg\u00e9sz sereg\u00e9t sz\u00e9tkergetem, de csak a kir\u00e1lyt fogom meg\u00f6lni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n az eg\u00e9sz n\u00e9pet visszahozom, mert ha egyszer D\u00e1vid m\u00e1r nem \u00e9l \u2014 \u00e9s sz\u00e1modra csak az \u0151 hal\u00e1la fontos \u2014, akkor mindenki b\u00e9kess\u00e9gben lesz.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tetszett ez a terv Absolonnak \u00e9s Izr\u00e1el t\u00f6bbi vezet\u0151inek is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Absolon m\u00e9gis azt mondta: \u201eH\u00edvj\u00e1tok ide az arki H\u00fasajt, hallgassuk meg az \u0151 tan\u00e1cs\u00e1t is!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor H\u00fasaj el\u00e9 j\u00f6tt, Absolon elmagyar\u00e1zta neki, mit javasolt Ahit\u00f3fel, azut\u00e1n megk\u00e9rdezte: \u201eMit tan\u00e1csolsz, k\u00f6vess\u00fck-e Ahit\u00f3fel terv\u00e9t? Vagy ha tudsz jobbat, add el\u0151!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00fasaj \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUram, Ahit\u00f3fel most az egyszer nem j\u00f3 tan\u00e1csot adott neked."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiszen magad is j\u00f3l tudod, hogy aty\u00e1d \u00e9s harcosai milyen harcedzett f\u00e9rfiak! Most a v\u00e9gs\u0151kig el vannak keseredve, \u00e9s olyan vesz\u00e9lyesek, mint a k\u00f6lykeit\u0151l megfosztott felb\u0151sz\u00fclt anyamedve. Aty\u00e1d gyakorlott a hadvisel\u00e9sben, \u00e9s ez\u00e9rt vesz\u00e9lyes helyzetben nem t\u00f6lti az \u00e9jszak\u00e1t a t\u00e1borban az emberek k\u00f6z\u00f6tt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hanem elrejt\u0151zik valami barlangban, vagy m\u00e1s alkalmas rejtekhelyen. Azut\u00e1n megt\u00f6rt\u00e9nhet, hogy az els\u0151 \u00f6sszecsap\u00e1sn\u00e1l a mieink k\u00f6z\u00fcl is elesnek n\u00e9h\u00e1nyan. Ennek h\u00edre megy, \u00e9s aki csak hallja a sereg\u00fcnkben, megr\u00e9m\u00fcl, \u00e9s m\u00e1r \u00fagy adja tov\u00e1bb: \u00bbAbsolon sereg\u00e9t veres\u00e9g \u00e9rte!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor azut\u00e1n inukba sz\u00e1ll a b\u00e1tors\u00e1ga m\u00e9g a legb\u00e1trabb katon\u00e1idnak is, akiknek sz\u00edve olyan, mint az oroszl\u00e1n\u00e9, mert eg\u00e9sz Izr\u00e1el tudja, hogy aty\u00e1d milyen f\u00e9lelmetes harcos, \u00e9s b\u00e1tor h\u0151s\u00f6k veszik k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt tan\u00e1csolom teh\u00e1t, hogy eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u0151l gy\u0171jts \u00f6ssze mindenkit, akit csak lehet. D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig minden harcost h\u00edvj magadhoz, hogy annyian legyenek, mint a tengerparton a homok, \u00e9s te magad is menj vel\u00fck."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor azut\u00e1n ak\u00e1rhol is tal\u00e1lunk r\u00e1juk, \u00fagy t\u00e1madjuk meg \u0151ket, hogy nem tudnak elmenek\u00fclni! Ahogy a harmat belepi a f\u00f6ldet, sereg\u00fcnk is \u00fagy fogja elbor\u00edtani \u0151ket. Senkit sem hagyunk \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck: sem D\u00e1vid, sem az emberei nem menek\u00fclhetnek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha pedig D\u00e1vid visszah\u00faz\u00f3dik egy fallal k\u00f6r\u00fclker\u00edtett v\u00e1rosba, akkor eg\u00e9sz Izr\u00e1el vonjon k\u00f6telet a v\u00e1ros k\u00f6r\u00e9, \u00e9s r\u00e1ntsuk le a v\u00f6lgybe, hogy m\u00e9g egy k\u00f6vecske se maradjon bel\u0151le!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Absolon \u00e9s az izr\u00e1eli vezet\u0151k mind azt mondt\u00e1k, hogy H\u00fasaj tan\u00e1csa jobb, mint Ahit\u00f3fel\u00e9. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hat\u00e1rozott \u00fagy, hogy b\u00e1r Ahit\u00f3fel tan\u00e1csa c\u00e9lravezet\u0151 volt, m\u00e9gis utas\u00edts\u00e1k el, mert Absolon veszt\u00e9t akarta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid megtudja Absolon terv\u00e9t - Azut\u00e1n H\u00fasaj elmondta C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r papoknak, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt Absolon tan\u00e1cskoz\u00e1s\u00e1n: milyen tan\u00e1csot adott Ahit\u00f3fel \u00e9s mit javasolt \u0151 maga Absolonnak \u00e9s Izr\u00e1el vezet\u0151inek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekik: \u201eSietve \u00fczenj\u00e9tek meg D\u00e1vidnak, hogy ne t\u00e1borozzon ma \u00e9jjel a Jord\u00e1n g\u00e1zl\u00f3in\u00e1l a puszta sz\u00e9l\u00e9n! Azonnal keljen \u00e1t a foly\u00f3n, nehogy elvesszen eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A papok fiai, Jonat\u00e1n \u00e9s Ahimaac a R\u00f3g\u00e9l-forr\u00e1sn\u00e1l v\u00e1rakoztak, Jeruzs\u00e1lemen k\u00edv\u00fcl. Nem akartak bemenni a v\u00e1rosban, nehogy valaki \u00e9szrevegye \u0151ket. A papokt\u00f3l egy szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny szokta vinni az \u00fczenetet a forr\u00e1shoz a fi\u00faknak, akik azut\u00e1n D\u00e1vidhoz siettek a h\u00edrekkel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azonban egy fi\u00fa m\u00e9gis \u00e9szrevette Jonat\u00e1nt \u00e9s Ahimaacot, \u00e9s elfutott, hogy jelentse Absolonnak. Jonat\u00e1n \u00e9s Ahimaac sietve elindult a forr\u00e1st\u00f3l, \u00e9s amikor Bah\u00farimba \u00e9rtek, ott bementek egy h\u00e1zhoz, amelynek udvar\u00e1n volt egy k\u00fat. Abba leereszkedtek,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s a gazdasszony betakarta a k\u00fat ny\u00edl\u00e1s\u00e1t egy v\u00e1szonnal, arra meg gabon\u00e1t \u00f6nt\u00f6tt, s \u00edgy m\u00e9g a k\u00fat sem l\u00e1tszott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Absolon szolg\u00e1i hamarosan oda\u00e9rtek, \u00e9s k\u00e9rdezt\u00e9k a gazdasszonyt, nem l\u00e1tta-e Ahimaacot \u00e9s Jonat\u00e1nt. \u0150 ezt felelte: \u201eL\u00e1ttam, amint \u00e1tkeltek a patakon.\u201d A katon\u00e1k egy ideig kerest\u00e9k a k\u00e9t fi\u00fat, de mikor sehol nem tal\u00e1lt\u00e1k \u0151ket, visszamentek Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Miut\u00e1n a katon\u00e1k elmentek, a fi\u00fak kim\u00e1sztak a k\u00fatb\u00f3l, \u00e9s folytatt\u00e1k \u00fatjukat. D\u00e1vid kir\u00e1lyhoz \u00e9rkezve \u00e1tadt\u00e1k az \u00fczenetet: \u201eSietve keljetek \u00e1t a Jord\u00e1non, mert Ahit\u00f3fel ilyen \u00e9s ilyen tan\u00e1csot adott Absolonnak!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid \u00e9s eg\u00e9sz k\u00eds\u00e9rete \u00e1tkelt a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1ra. Mire felj\u00f6tt a hajnal, m\u00e1r mindannyian a t\u00fals\u00f3 parton voltak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ahit\u00f3fel \u00f6ngyilkoss\u00e1ga - Ezalatt Jeruzs\u00e1lemben a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00f6rt\u00e9nt. Ahit\u00f3fel l\u00e1tta, hogy az \u0151 tan\u00e1cs\u00e1t elutas\u00edtott\u00e1k, emiatt felnyergelte a szamar\u00e1t, \u00e9s hazat\u00e9rt a maga v\u00e1ros\u00e1ba, a csal\u00e1dj\u00e1hoz. V\u00e9grendelkezett, s miut\u00e1n mindent elrendezett, f\u00f6lakasztotta mag\u00e1t \u00e9s meghalt. Ott is temett\u00e9k el a csal\u00e1di s\u00edrkamr\u00e1ba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Absolon D\u00e1vid \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9re indul - K\u00f6zben D\u00e1vid \u00e9s serege Mahanaimba \u00e9rkezett. Absolon \u00e9s az Izr\u00e1elb\u0151l \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt sereg elindult Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, \u00e9s \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hadserege vezet\u00e9s\u00e9t Absolon J\u00f3\u00e1b helyett r\u00e1b\u00edzta Am\u00e1sz\u00e1ra, akinek apj\u00e1t Jitr\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k \u00e9s ism\u00e1eli sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa volt. Am\u00e1sza anyja Ab\u00edgal \u00e9s Cer\u00faja, J\u00f3\u00e1b anyja, testv\u00e9rek voltak, apjukat N\u00e1h\u00e1snak h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Absolon serege Gile\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9n vert t\u00e1bort."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid Mahanaimba \u00e9rkezett, h\u00e1rom f\u00e9rfi, S\u00f3bi, M\u00e1k\u00edr \u00e9s Barzillaj j\u00f6tt hozz\u00e1, hogy ell\u00e1ss\u00e1k mindennel, amire neki \u00e9s sereg\u00e9nek sz\u00fcks\u00e9ge volt. S\u00f3bi, N\u00e1h\u00e1s fia az ammoni Rabb\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt, M\u00e1k\u00edr, Ammi\u00e9l fia L\u00f3deb\u00e1r v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Barzillaj pedig a gile\u00e1di R\u00f3gelimb\u0151l \u00e9rkezett."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tudt\u00e1k, hogy D\u00e1vid serege \u00e9hes, f\u00e1radt \u00e9s szomjas a hossz\u00fa pusztai \u00fat miatt. Ez\u00e9rt hoztak sz\u00e1mukra \u00f6sszeg\u00f6ngy\u00f6lhet\u0151 fekv\u0151helyeket \u00e9s takar\u00f3kat, mindenf\u00e9le f\u00e9m- \u00e9s cser\u00e9ped\u00e9nyeket, b\u00faz\u00e1t \u00e9s \u00e1rp\u00e1t, lisztet \u00e9s p\u00f6rk\u00f6lt gabon\u00e1t, sz\u00e1razbabot \u00e9s lencs\u00e9t, m\u00e9zet \u00e9s vajat, meg juhokat \u00e9s teh\u00e9ntejb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt sajtot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tudt\u00e1k, hogy D\u00e1vid serege \u00e9hes, f\u00e1radt \u00e9s szomjas a hossz\u00fa pusztai \u00fat miatt. Ez\u00e9rt hoztak sz\u00e1mukra \u00f6sszeg\u00f6ngy\u00f6lhet\u0151 fekv\u0151helyeket \u00e9s takar\u00f3kat, mindenf\u00e9le f\u00e9m- \u00e9s cser\u00e9ped\u00e9nyeket, b\u00faz\u00e1t \u00e9s \u00e1rp\u00e1t, lisztet \u00e9s p\u00f6rk\u00f6lt gabon\u00e1t, sz\u00e1razbabot \u00e9s lencs\u00e9t, m\u00e9zet \u00e9s vajat, meg juhokat \u00e9s teh\u00e9ntejb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt sajtot."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid k\u00e9sz\u00fcl az \u00fctk\u00f6zetre - Ezut\u00e1n D\u00e1vid seregszeml\u00e9t tartott, \u00e9s elrendezte csapatait. Kijel\u00f6lte az ezredek \u00e9s a sz\u00e1zadok vezet\u0151it."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sereg\u00e9t h\u00e1rom egyenl\u0151 r\u00e9szre osztotta, \u00e9s egy-egy r\u00e9szt J\u00f3\u00e1b, Abisaj illetve a g\u00e1ti Ittaj vezet\u00e9s\u00e9re b\u00edzott. J\u00f3\u00e1b \u00e9s Abisaj testv\u00e9rek voltak, Cer\u00faja fiai. A kir\u00e1ly azt mondta embereinek: \u201e\u00c9n magam is veletek egy\u00fctt fogok harcolni.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De a sereg egy emberk\u00e9nt ezt v\u00e1laszolta: \u201eNem, urunk, neked nem szabad kock\u00e1ra tenned az \u00e9letedet! Ha t\u00f6rt\u00e9netesen \u0151k az er\u0151sebbek, \u00e9s futnunk kell, Absolon serege vel\u00fcnk nem t\u00f6r\u0151dik. M\u00e9g ha sereg\u00fcnk fele elesik is a csat\u00e1ban, az sem sz\u00e1m\u00edt nekik. De te, urunk, t\u00f6bbet \u00e9rsz nekik, mint t\u00edzezer magunkfajta katona! Jobb lesz, ha a v\u00e1rosban maradsz, \u00e9s ha sz\u00fcks\u00e9ges, k\u00fcldj seg\u00edts\u00e9get!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eRendben van \u2014 felelte a kir\u00e1ly \u2014, ha \u00fagy l\u00e1tj\u00e1tok j\u00f3nak, akkor itt maradok.\u201d Akkor az eg\u00e9sz sereg ezredenk\u00e9nt \u00e9s sz\u00e1zadonk\u00e9nt kivonult a v\u00e1rosb\u00f3l, a kir\u00e1ly pedig a kapun\u00e1l \u00e1llva megszeml\u00e9lte \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd \u2014 \u00fcgyelve, hogy ezt mindenki j\u00f3l hallja \u2014 az eg\u00e9sz sereg el\u0151tt parancsot adott a h\u00e1rom vez\u00e9rnek, J\u00f3\u00e1bnak, Abisajnak \u00e9s Ittajnak: \u201eA kedvem\u00e9rt b\u00e1njatok k\u00edm\u00e9letesen azzal a fi\u00faval, Absolonnal!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Absolon veres\u00e9ge \u00e9s hal\u00e1la - D\u00e1vid serege teh\u00e1t kivonult, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt Izr\u00e1el sereg\u00e9vel. A csata az efraimi erd\u0151ben zajlott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e1vid szolg\u00e1i nagy veres\u00e9get m\u00e9rtek az izr\u00e1eliekre, akik k\u00f6z\u00fcl 20 000 harcos esett el azon a napon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A csata messzire kiterjedt az eg\u00e9sz vid\u00e9ken, \u00e9s t\u00f6bben pusztultak el az erd\u0151 miatt, mint a ny\u00edlt fegyveres harcban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Absolon fel\u00fclt az \u00f6szv\u00e9r\u00e9re, \u00e9s el akart menek\u00fclni. Azonban a s\u0171r\u0171 erd\u0151ben az \u00f6szv\u00e9r befutott egy hatalmas fa \u00e1gai al\u00e1, \u00e9s Absolon a fej\u00e9n\u00e9l fogva fennakadt az \u00e1gakon. Az \u00f6szv\u00e9r kifutott al\u00f3la, \u0151 meg ott maradt \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld k\u00f6z\u00f6tt f\u00fcggve. \u00cdgy tal\u00e1ltak r\u00e1 D\u00e1vid katon\u00e1i,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s egyik\u00fck jelentette J\u00f3\u00e1bnak: \u201eL\u00e1ttam Absolont, amint egy fa \u00e1gain fennakadva f\u00fcgg\u00f6tt!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eMicsoda? L\u00e1ttad Absolont, \u00e9s nem \u00f6lted meg azonnal, hogy leessen a f\u00f6ldre? Mindj\u00e1rt megjutalmaztalak volna egy \u00f6vvel \u00e9s t\u00edz s\u00e9kel ez\u00fcsttel!\u201d \u2014 mondta J\u00f3\u00e1b."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a katona \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHa mindj\u00e1rt ezer ez\u00fcst is \u00fctn\u00e9 a markomat, akkor sem emeln\u00e9k kezet a kir\u00e1ly fi\u00e1ra! Hiszen az eg\u00e9sz sereg el\u0151tt parancsolta meg a kir\u00e1ly neked, Abisajnak \u00e9s Ittajnak, hogy senki se b\u00e1ntsa azt a fi\u00fat, Absolont!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha most ennek ellen\u00e9re orvul meggyilkoltam volna Absolont, akkor te magad is ellenem fordult\u00e1l volna, hiszen a kir\u00e1ly el\u0151l \u00fagysem lehet elrejteni az igazs\u00e1got!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De J\u00f3\u00e1b leintette: \u201eUgyan, mit vesztegetem itt veled az id\u0151t!\u201d J\u00f3\u00e1b fogott h\u00e1rom botot \u00e9s Absolonhoz haj\u00edtotta, aki ekkor m\u00e9g \u00e9lt, \u00e9s ott f\u00fcgg\u00f6tt a f\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Miut\u00e1n Absolon a f\u00f6ldre esett, J\u00f3\u00e1b t\u00edz fegyverhordoz\u00f3 leg\u00e9nye r\u00e1rohant, \u00e9s meg\u00f6lte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3\u00e1b megf\u00fajatta a s\u00f3f\u00e1rt, hogy serege ne \u00fcld\u00f6zze tov\u00e1bb az izr\u00e1elieket, hanem t\u00e9rjenek vissza."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Absolon holttest\u00e9t az erd\u0151ben egy g\u00f6d\u00f6rbe dobt\u00e1k, \u00e9s f\u00f6l\u00e9je nagy k\u0151rak\u00e1st emeltek. A megvert izr\u00e1eli sereg sz\u00e9tsz\u00e9ledt, s mindenki hazat\u00e9rt a csal\u00e1dj\u00e1hoz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Absolon m\u00e9g \u00e9let\u00e9ben fel\u00e1ll\u00edtott mag\u00e1nak egy eml\u00e9koszlopot a Kir\u00e1lyok v\u00f6lgy\u00e9ben. Ezt mondta ugyanis: \u201eNincs fiam, aki nevem eml\u00e9kezet\u00e9t fenntartan\u00e1!\u201d Ez az eml\u00e9km\u0171 mindm\u00e1ig ott is van, s \u00fagy h\u00edvj\u00e1k: \u201eAbsolon oszlopa\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Absolon hal\u00e1lh\u00edre eljut D\u00e1vidhoz - Ahimaac, C\u00e1d\u00f3k fia ezt mondta J\u00f3\u00e1bnak: \u201eK\u00e9rlek, hadd vigyem \u00e9n a gy\u0151zelem \u00f6r\u00f6mh\u00edr\u00e9t a kir\u00e1lynak! Elfutok hozz\u00e1, \u00e9s megmondom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszabad\u00edtotta ellens\u00e9geit\u0151l!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De J\u00f3\u00e1b ezt felelte: \u201eNem, fiam, majd egy m\u00e1sik alkalommal legy\u00e9l h\u00edrviv\u0151, ne most, amikor nem j\u00f3 h\u00edrt vinn\u00e9l, hiszen a kir\u00e1ly fia meghalt!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3\u00e1b sz\u00f3lt egy eti\u00f3p szolg\u00e1nak: \u201eEredj, fuss a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s mondd el neki, amit l\u00e1tt\u00e1l!\u201d Az eti\u00f3p fejet hajtott, \u00e9s elrohant."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ahimaac azonban tov\u00e1bb er\u0151sk\u00f6d\u00f6tt: \u201eK\u00e9rlek, uram, hadd fussak \u00e9n is az eti\u00f3p szolga ut\u00e1n, ak\u00e1rmi is t\u00f6rt\u00e9nik!\u201d \u201eUgyan, minek menn\u00e9l, fiam? Ma nem vihetsz j\u00f3 h\u00edreket a kir\u00e1lynak. Ez\u00e9rt biztosan nem fog megjutalmazni!\u201d \u2014 mondta J\u00f3\u00e1b."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eAk\u00e1rhogyan is lesz, hadd fussak el \u00e9n is!\u201d \u2014 k\u00e9rlelte Ahimaac. \u201eJ\u00f3l van \u2014 mondta v\u00e9g\u00fcl J\u00f3\u00e1b \u2014 fuss te is!\u201d Ahimaac teh\u00e1t fut\u00e1snak eredt, \u00e9s a Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9ben haladva el\u0151bb \u00e9rkezett D\u00e1vidhoz, mint az eti\u00f3p szolga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ek\u00f6zben D\u00e1vid kir\u00e1ly a v\u00e1ros kapuj\u00e1ban v\u00e1rta a h\u00edreket. A kaputorony tetej\u00e9n \u0151rszem \u00e1llt, aki \u00e9szrevette, hogy az \u00faton egy mag\u00e1nyos ember fut a v\u00e1ros fel\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Leki\u00e1ltott h\u00e1t a kir\u00e1lynak, aki ezt felelte: \u201eHa egyed\u00fcl j\u00f6n, akkor h\u00edreket hoz.\u201d A h\u00edrn\u00f6k ezalatt egyre k\u00f6zeledett."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u0151rszem megl\u00e1tott egy m\u00e1sik embert, aki szint\u00e9n futva k\u00f6zeledett a v\u00e1roshoz. Leki\u00e1ltott a kapu\u0151rnek: \u201eL\u00e1tok egy m\u00e1sik embert is futva k\u00f6zeledni. \u0150 is egyed\u00fcl j\u00f6n.\u201d A kir\u00e1ly ezt mondta: \u201eAz is h\u00edreket hoz.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u0151rszem ism\u00e9t ki\u00e1ltott: \u201eAki el\u0151l j\u00f6n, mintha Ahimaac, C\u00e1d\u00f3k fia lenne. Megismerem a fut\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\u201d \u201eHa \u0151 az, akkor biztosan j\u00f3 h\u00edreket hoz \u2014 mondta erre a kir\u00e1ly \u2014, mert h\u0171s\u00e9ges ember\u00fcnk!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor Ahimaac meg\u00e9rkezett, k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte a kir\u00e1lyt: \u201eB\u00e9kess\u00e9g neked, uram!\u201d F\u00f6ldig hajolt D\u00e1vid el\u0151tt, \u00e9s ezt mondta: \u201e\u00c1ldott legyen Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kez\u00fcnkbe adta azokat, akik kezet emeltek uramra, a kir\u00e1lyra!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3l van-e Absolon, az a fi\u00fa?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte a kir\u00e1ly. \u201eAmikor J\u00f3\u00e1b elk\u00fcld\u00f6tt, l\u00e1ttam valami nagy kavarod\u00e1st, de nem tudom, mi t\u00f6rt\u00e9nt\u201d \u2014 felelte Ahimaac."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3l van, \u00e1llj f\u00e9lre, \u00e9s v\u00e1rj\u201d \u2014 mondta neki D\u00e1vid. Ahimaac teh\u00e1t kicsit od\u00e9bb ment, \u00e9s v\u00e1rt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hamarosan meg\u00e9rkezett az eti\u00f3p szolga is. \u201eJ\u00f3 h\u00edrt hoztam, uram, kir\u00e1lyom! \u2014 ki\u00e1ltotta. \u2014 Ma az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszabad\u00edtott t\u00e9ged mindazokt\u00f3l, akik fell\u00e1zadtak ellened!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly t\u0151le is azt k\u00e9rdezte: \u201eJ\u00f3l van-e Absolon, az a fi\u00fa?\u201d Az eti\u00f3p \u00edgy felelt: \u201eMinden ellens\u00e9ged \u00fagy j\u00e1rjon, uram, \u00e9s mindenki, aki ellened t\u00e1mad, arra a sorsra jusson, kir\u00e1lyom, mint az a fi\u00fa!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ekkor D\u00e1vid nagyon megrend\u00fclt. A kapu f\u00f6l\u00f6tt l\u00e9v\u0151 szob\u00e1ba ment, \u00e9s keservesen s\u00edrt. Egyre csak azt hajtogatta: \u201e\u00d3, fiam, Absolon! Fiam, Absolon! Jaj, fiam! B\u00e1rcsak \u00e9n haltam volna meg helyetted! \u00d3, fiam, Absolon! Fiam, fiam!\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid siratja Absolont - J\u00f3\u00e1bnak jelentett\u00e9k, hogy D\u00e1vid kir\u00e1ly gy\u00e1szolja Absolon hal\u00e1l\u00e1t, \u00e9s hogy keservesen siratja \u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9p megtudta, hogy a kir\u00e1ly siratja a fia hal\u00e1l\u00e1t, ez\u00e9rt a gy\u0151zelem \u00f6r\u00f6me helyett gy\u00e1szos hangulat uralkodott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1vid katon\u00e1i a csat\u00e1b\u00f3l visszat\u00e9rve egyenk\u00e9nt beoldalogtak a v\u00e1rosba, ahogy egy megvert sereg szokott lopva hazat\u00e9rni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ek\u00f6zben a kir\u00e1ly \u2014 arc\u00e1t betakarva \u2014 hangosan jajgatott: \u201e\u00d3 fiam, Absolon! Jaj, fiam, fiam! \u00d3 Absolon!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b azonban m\u00e9gis bement a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s kem\u00e9nyen r\u00e1pir\u00edtott: \u201eTe azut\u00e1n j\u00f3l megsz\u00e9gyen\u00edtett\u00e9l benn\u00fcnket! \u00cdgy k\u00f6sz\u00f6nted meg h\u0171s\u00e9ges katon\u00e1idnak, hogy megmentett\u00e9k az \u00e9letedet! S\u0151t, nemcsak t\u00e9ged mentettek meg a hal\u00e1lt\u00f3l, hanem gyermekeidet, feles\u00e9geidet \u00e9s \u00e1gyasaidat is!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dagy l\u00e1tszik, te azokat szereted, akik gy\u0171l\u00f6lnek t\u00e9ged, \u00e9s azokat gy\u0171l\u00f6l\u00f6d, akik szeretnek! Most azt\u00e1n igaz\u00e1n megmutattad, hogy nem t\u00f6r\u0151dsz sem a vez\u00e9reiddel, sem a katon\u00e1iddal! Azt se b\u00e1ntad volna, ha mi valamennyien meghalunk a csat\u00e1ban, csak Absolon maradt volna \u00e9letben!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most h\u00e1t kelj f\u00f6l, \u00e9s menj ki a n\u00e9phez! B\u00e1tor\u00edtsd \u00e9s dics\u00e9rd meg \u0151ket \u2014 mert ha nem, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra esk\u00fcsz\u00f6m, hogy ma est\u00e9re m\u00e1r egyetlen ember sem marad melletted! Akkor azut\u00e1n nagyobb bajba ker\u00fclsz, mint ifj\u00fas\u00e1godt\u00f3l fogva valaha is!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly ekkor f\u00f6lkelt, kiment a v\u00e1roskapuhoz, \u00e9s ott le\u00fclt. Ennek hamarosan sz\u00e9tfutott a h\u00edre: \u201eA kir\u00e1ly a v\u00e1ros kapuj\u00e1ban \u00fcl!\u201d Gy\u0151ztes sereg\u00e9nek harcosai pedig mind odagy\u0171ltek, \u00e9s el\u00e9 j\u00e1rultak. D\u00e1vid kir\u00e1lys\u00e1ga ism\u00e9t meger\u0151s\u00f6dik - Ezalatt Izr\u00e1el megvert sereg\u00e9nek katon\u00e1i mind hazafutottak, ki-ki a saj\u00e1t otthon\u00e1ba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ett\u0151l kezdve Izr\u00e1el t\u00f6rzseiben az emberek mindenhol azon vitatkoztak, hogy most mit\u00e9v\u0151k legyenek. Azt mondt\u00e1k: \u201eGondolj\u00e1tok meg, m\u00e9giscsak D\u00e1vid szabad\u00edtott meg benn\u00fcnket ellens\u00e9geinkt\u0151l! \u0150 szabad\u00edtott meg a filiszteusokt\u00f3l is! Most meg el kellett menek\u00fclnie saj\u00e1t orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l Absolon miatt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De Absolon, akit mi tett\u00fcnk kir\u00e1lly\u00e1, meghalt a csat\u00e1ban, most mit tegy\u00fcnk? H\u00edvjuk vissza a kir\u00e1lyt, mire v\u00e1rtok m\u00e9g!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r papoknak: \u201eTan\u00e1cskozzatok J\u00fada f\u0151embereivel, \u00e9s ezt mondj\u00e1tok nekik: \u00bbAzt akarj\u00e1tok, hogy J\u00fada t\u00f6rzse legyen az utols\u00f3, amely visszahozza D\u00e1vid kir\u00e1lyt a saj\u00e1t palot\u00e1j\u00e1ba? N\u00e9zz\u00e9tek, az izr\u00e1eli t\u00f6rzsek m\u00e1r mind arr\u00f3l besz\u00e9lnek, hogy visszah\u00edvj\u00e1k D\u00e1vidot kir\u00e1lynak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hiszen D\u00e1vid k\u00f6z\u00fcletek val\u00f3! Ti vagytok az \u0151 t\u00f6rzse \u00e9s a rokonai! Akkor mi\u00e9rt legyetek ti az utols\u00f3k, akik hazah\u00edvj\u00e1k \u0151t?\u00ab\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt is \u00fczente nekik D\u00e1vid: \u201eMondj\u00e1tok meg Am\u00e1sz\u00e1nak, hogy ezt \u00fczenem neki: \u00bbAm\u00e1sza, te k\u00f6zeli rokonom vagy! Istenre esk\u00fcsz\u00f6m neked, hogy J\u00f3\u00e1b helyett te leszel a seregem f\u0151vez\u00e9re!\u00ab\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy D\u00e1vid megnyerte J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek sz\u00edv\u00e9t. Egy emberk\u00e9nt D\u00e1vid mell\u00e9 \u00e1lltak, \u00e9s \u00fczenetet k\u00fcldtek neki: \u201eT\u00e9rj vissza szolg\u00e1iddal egy\u00fctt Jeruzs\u00e1lembe!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vid teh\u00e1t eg\u00e9sz sereg\u00e9vel egy\u00fctt megindult, hogy visszat\u00e9rjen Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s el\u00e9rkezett a Jord\u00e1n keleti partj\u00e1ra. J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sokan D\u00e1vid el\u00e9 j\u00f6ttek Gilg\u00e1lba, hogy min\u00e9l el\u0151bb tal\u00e1lkozzanak vele, \u00e9s hogy seg\u00edtsenek neki a foly\u00f3n \u00e1tkelni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1vid el\u00e9 sietett Simei is, Gera fia, aki Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9be tartozott, \u00e9s Bah\u00farim v\u00e1ros\u00e1ban lakott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Simeivel egy\u00fctt j\u00f6tt m\u00e9g ezer f\u00e9rfi Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l. Ezek k\u00f6z\u00f6tt volt C\u00edb\u00e1 is, Saul csal\u00e1dj\u00e1nak szolg\u00e1ja, 15 fi\u00e1val \u00e9s 20 szolg\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt. Mindezek D\u00e1vid el\u00e9 siettek, \u00e9s \u00e1t is keltek a foly\u00f3 g\u00e1zl\u00f3j\u00e1n a keleti partra, hogy seg\u00edtsenek D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1t visszahozni Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s hogy kedv\u00e9ben j\u00e1rjanak a kir\u00e1lynak. Ek\u00f6zben Simei, Gera fia D\u00e1vid kir\u00e1ly el\u00e9 j\u00e1rult, a f\u00f6ldre borult el\u0151tte,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Simeivel egy\u00fctt j\u00f6tt m\u00e9g ezer f\u00e9rfi Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l. Ezek k\u00f6z\u00f6tt volt C\u00edb\u00e1 is, Saul csal\u00e1dj\u00e1nak szolg\u00e1ja, 15 fi\u00e1val \u00e9s 20 szolg\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt. Mindezek D\u00e1vid el\u00e9 siettek, \u00e9s \u00e1t is keltek a foly\u00f3 g\u00e1zl\u00f3j\u00e1n a keleti partra, hogy seg\u00edtsenek D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1t visszahozni Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s hogy kedv\u00e9ben j\u00e1rjanak a kir\u00e1lynak. Ek\u00f6zben Simei, Gera fia D\u00e1vid kir\u00e1ly el\u00e9 j\u00e1rult, a f\u00f6ldre borult el\u0151tte,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: \u201eUram, kir\u00e1lyom! K\u00e9rlek, ne r\u00f3dd f\u00f6l nekem, amit ellened v\u00e9tkeztem! Ne gondolj r\u00e1, milyen b\u0171nt k\u00f6vettem el ellened, amikor Jeruzs\u00e1lemb\u0151l kiment\u00e9l! Ne vedd a sz\u00edvedre, hanem felejtsd el!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3l tudom \u00e9n, hogy v\u00e9tkeztem! Ez\u00e9rt j\u00f6ttem el\u00e9d els\u0151nek J\u00f3zsef csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l, hogy tal\u00e1lkozzam veled, uram, kir\u00e1lyom!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De miel\u0151tt a kir\u00e1ly v\u00e1laszolhatott volna, Abisaj, Cer\u00faja fia k\u00f6zbesz\u00f3lt: \u201eSimei meg\u00e9rdemli, hogy hal\u00e1llal lakoljon, ami\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6lkentj\u00e9t, a kir\u00e1lyt gyal\u00e1zta!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban ezt mondta: \u201eSemmi k\u00f6z\u00f6t\u00f6k ehhez, Cer\u00faja fiai! Ne ellenkezzetek velem! Ma senkit nem b\u00fcntet\u00fcnk hal\u00e1llal Izr\u00e1elben, hiszen ma lettem ism\u00e9t eg\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1lya!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd ezt v\u00e1laszolta Simeinek: \u201eRendben van, nem foglak kiv\u00e9geztetni.\u201d Meg is esk\u00fcd\u00f6tt erre a kir\u00e1ly."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Meribbaal D\u00e1vid el\u00e9 j\u00e1rul - Amikor D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rkezett, Meribbaal, Saul unok\u00e1ja is a kir\u00e1ly el\u00e9 j\u00e1rult. Ami\u00f3ta D\u00e1vid elment Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, Meribbaal sz\u00fcntelen\u00fcl gy\u00e1szolt miatta, \u00e9s ez\u00e9rt nem gondozta a k\u00fclsej\u00e9t, mindaddig, am\u00edg a kir\u00e1ly b\u00e9kess\u00e9gben vissza nem t\u00e9rt. A kir\u00e1ly megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMeribbaal, mi\u00e9rt nem j\u00f6tt\u00e9l velem, amikor elmenek\u00fcltem Jeruzs\u00e1lemb\u0151l?\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Meribbaal D\u00e1vid el\u00e9 j\u00e1rul - Amikor D\u00e1vid Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rkezett, Meribbaal, Saul unok\u00e1ja is a kir\u00e1ly el\u00e9 j\u00e1rult. Ami\u00f3ta D\u00e1vid elment Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, Meribbaal sz\u00fcntelen\u00fcl gy\u00e1szolt miatta, \u00e9s ez\u00e9rt nem gondozta a k\u00fclsej\u00e9t, mindaddig, am\u00edg a kir\u00e1ly b\u00e9kess\u00e9gben vissza nem t\u00e9rt. A kir\u00e1ly megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMeribbaal, mi\u00e9rt nem j\u00f6tt\u00e9l velem, amikor elmenek\u00fcltem Jeruzs\u00e1lemb\u0151l?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eUram, kir\u00e1lyom \u2014 v\u00e1laszolt Meribbaal \u2014, C\u00edb\u00e1, a szolg\u00e1m becsapott engem! Mivel j\u00e1rni nem tudok, mondtam C\u00edb\u00e1nak, hogy nyergeljen f\u00f6l nekem egy szamarat, hadd menjek a kir\u00e1lyhoz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De C\u00edb\u00e1 a h\u00e1tam m\u00f6g\u00f6tt r\u00e1galmazott engem a kir\u00e1lyn\u00e1l. Te, uram, olyan vagy, mint Isten angyala, t\u00e9gy, ahogyan j\u00f3nak l\u00e1tod."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tudom, hogy ap\u00e1m eg\u00e9sz rokons\u00e1ga nem v\u00e1rhatott volna t\u0151led m\u00e1st, mint hogy meg\u00f6leted \u0151ket. Te, uram, m\u00e9gis j\u00f3l b\u00e1nt\u00e1l velem, \u00e9s asztalodhoz \u00fcltett\u00e9l, azok k\u00f6z\u00e9, akik a kir\u00e1llyal egy\u00fctt \u00e9tkeznek. Nincs h\u00e1t jogom hozz\u00e1, hogy ezek ut\u00e1n m\u00e9g panaszkodjak el\u0151tted.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNem sz\u00fcks\u00e9ges err\u0151l t\u00f6bbet besz\u00e9lni. \u00dagy hat\u00e1roztam, hogy te \u00e9s C\u00edb\u00e1 osztozzatok meg a csal\u00e1di birtokon.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201eKir\u00e1lyom, legyen C\u00edb\u00e1\u00e9 az eg\u00e9sz birtok, nekem el\u00e9g, hogy te b\u00e9kess\u00e9gben hazat\u00e9rt\u00e9l!\u201d \u2014 felelte Meribbaal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Barzillaj elb\u00facs\u00fazik D\u00e1vidt\u00f3l - A gile\u00e1di Barzillaj is elj\u00f6tt R\u00f3gelaimb\u00f3l a Jord\u00e1n g\u00e1zl\u00f3j\u00e1ig, hogy seg\u00edtsen D\u00e1vid sereg\u00e9nek \u00e1tkelni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Barzillaj m\u00e1r nagyon id\u0151s volt: nyolcvan esztend\u0151s. \u0150 tartotta el D\u00e1vidot \u00e9s sereg\u00e9t, am\u00edg Mahanaimban t\u00e1boroztak, \u00e9s gondoskodott minden sz\u00fcks\u00e9g\u00fckr\u0151l, ugyanis nagyon gazdag ember volt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e1vid ezt mondta neki: \u201eBarzillaj, j\u00f6jj \u00e1t velem a Jord\u00e1non, \u00e9s gondot viselek r\u00f3lad Jeruzs\u00e1lemben!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201e\u00d3, uram, meddig \u00e9lhetek \u00e9n m\u00e9g? \u2014 v\u00e1laszolt az aggasty\u00e1n. \u2014 Nem \u00e9rdemes m\u00e1r nekem veled Jeruzs\u00e1lembe mennem!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hiszen 80 \u00e9ves vagyok, s m\u00e1r nem tudok k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tenni j\u00f3 \u00e9s rossz k\u00f6z\u00f6tt, m\u00e1r nem \u00e9rzem az \u00e9tel-ital \u00edz\u00e9t, alig hallom az \u00e9nekl\u0151 f\u00e9rfiak \u00e9s n\u0151k hangj\u00e1t. Csak a terhedre lenn\u00e9k, uram, kir\u00e1lyom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c1tkelek ugyan veled a Jord\u00e1non, \u00e9s egy darabon m\u00e9g elk\u00eds\u00e9rlek, de azut\u00e1n visszat\u00e9rek. Mi\u00e9rt is jutalmazn\u00e1l meg engem ennyire?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "K\u00e9rlek, engedd meg, hogy szolg\u00e1d b\u00e9kess\u00e9gben hazat\u00e9rjen! Szeretn\u00e9k a saj\u00e1t v\u00e1rosomban meghalni, hogy ap\u00e1m \u00e9s any\u00e1m s\u00edrboltj\u00e1ba temessenek. De itt van Kimh\u00e1m, legyen \u0151 a szolg\u00e1d helyettem! \u0150 menjen \u00e1t urammal, a kir\u00e1llyal, \u00e9s k\u00e9rlek, b\u00e1nj vele j\u00f3indulattal!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eJ\u00f3l van, j\u00f6jj\u00f6n h\u00e1t velem Kimh\u00e1m, \u00e9s \u00fagy b\u00e1nok vele, ahogy k\u00edv\u00e1nod! Megteszek mindent, amit k\u00e9rt\u00e9l.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e1tkelt a Jord\u00e1non. Azut\u00e1n a kir\u00e1ly elb\u00facs\u00fazott Barzillajt\u00f3l, meg\u00f6lelte, arc\u00e1t megcs\u00f3kolta, \u00e9s meg\u00e1ldotta. Barzillaj pedig visszat\u00e9rt otthon\u00e1ba."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kimh\u00e1m ett\u0151l kezdve a kir\u00e1llyal ment. A kir\u00e1ly \u00e9s serege azut\u00e1n Gilg\u00e1lba \u00e9rkezett. J\u00fada serege Vele ment J\u00fada serege, meg Izr\u00e1el sereg\u00e9nek fele is."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azut\u00e1n az izr\u00e1eli f\u00e9rfiak mind a kir\u00e1lyhoz mentek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eJ\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 testv\u00e9reink magukhoz ford\u00edtottak t\u00e9ged! Mi\u00e9rt \u0151k hoztak \u00e1t t\u00e9ged, a h\u00e1zad n\u00e9p\u00e9t \u00e9s a seregedet a Jord\u00e1non?\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De a j\u00fadai f\u00e9rfiak egy\u00fcttesen \u00edgy v\u00e1laszoltak nekik: \u201eAz\u00e9rt, mert a kir\u00e1ly hozz\u00e1nk \u00e1ll k\u00f6zelebb, hiszen a rokonunk! Mi\u00e9rt haragudtok emiatt? Hiszen nem ett\u00fcnk ingyen kenyeret a kir\u00e1ly k\u00f6lts\u00e9g\u00e9n! Nem is jutalmazott meg benn\u00fcnket a seg\u00edts\u00e9g\u00fcnk\u00e9rt!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u201eAk\u00e1rmit is mondotok, nek\u00fcnk t\u00edzszer akkora jogunk van D\u00e1vid kir\u00e1lyhoz, mint nektek! \u2014 vitatkoztak az izr\u00e1eliek. \u2014 Mi\u00e9rt n\u00e9ztek le benn\u00fcnket? Nem mi tan\u00e1csoltuk el\u0151sz\u00f6r, hogy kir\u00e1lyunkat hazahozzuk?\u201d \u00cdgy vitatkoztak, de v\u00e9g\u00fcl a j\u00fadai f\u00e9rfiak szava er\u0151sebbnek bizonyult az izraeliek besz\u00e9d\u00e9n\u00e9l."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Seba l\u00e1zad\u00e1sa - Volt ott egy semmirekell\u0151 bajkever\u0151, Bikri fia, Seba, aki Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9be tartozott. Megf\u00fajta a s\u00f3f\u00e1rt, hogy \u00f6sszegy\u0171jtse a n\u00e9pet, \u00e9s kihirdette: \u201eSemmi k\u00f6z\u00fcnk t\u00f6bb\u00e9 D\u00e1vidhoz, nincs nek\u00fcnk k\u00f6z\u00fcnk Isai fi\u00e1hoz! T\u00e9rj vissza s\u00e1traidba, Izr\u00e1el!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ennek hat\u00e1s\u00e1ra az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3k mind otthagyt\u00e1k D\u00e1vidot, \u00e9s Seb\u00e1t, Bikri fi\u00e1t k\u00f6vett\u00e9k. Csak J\u00fada t\u00f6rzse maradt a kir\u00e1lyuk, D\u00e1vid mellett, amint a Jord\u00e1nt\u00f3l Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9 vonult a menet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor D\u00e1vid meg\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lembe, a palot\u00e1j\u00e1ba, h\u00edvatta azt a t\u00edz m\u00e1sodfeles\u00e9g\u00e9t, akiket a palota \u0151rz\u00e9s\u00e9re h\u00e1trahagyott, amikor elmenek\u00fclt a v\u00e1rosb\u00f3l. Egy k\u00fcl\u00f6n \u00e9p\u00fcletben helyezte el \u0151ket, gondoskodott r\u00f3luk, \u0151riztette \u0151ket, de t\u00f6bb\u00e9 nem k\u00f6zeledett hozz\u00e1juk. Ezek az asszonyok azut\u00e1n hal\u00e1lukig ott \u00e9ltek, mintha \u00f6zvegyek lettek volna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n D\u00e1vid parancsot adott Am\u00e1sz\u00e1nak, hogy h\u00e1rom nap alatt gy\u0171jtse \u00f6ssze hadsereg\u00e9t eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u00e1lljon k\u00e9szen a harcra sereg\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Am\u00e1sza teh\u00e1t elindult, hogy teljes\u00edtse a kir\u00e1ly parancs\u00e1t, de a megadott hat\u00e1rid\u0151re nem t\u00e9rt vissza."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Emiatt D\u00e1vid parancsot adott Abisajnak: \u201eVedd magad mell\u00e9 a legjobb katon\u00e1imat, \u00e9s azonnal indulj Seba, Bikri fia \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9re, mert ha bemenek\u00fcl egy er\u0151s v\u00e1rosba, akkor m\u00e1r nem tudjuk elfogni! Ez a Seba m\u00e9g nagyobb bajt okozhat, mint Absolon!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Abisaj vezet\u00e9s\u00e9vel teh\u00e1t J\u00f3\u00e1b emberei: a ker\u00e9tiek \u00e9s pel\u00e9tiek meg a t\u00f6bbi kiv\u00e1l\u00f3 harcos kivonult Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, hogy Seb\u00e1t \u00fcld\u00f6zze."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b meggyilkolja Am\u00e1sz\u00e1t - Amikor a Gibeon melletti nagy szikl\u00e1hoz \u00e9rkeztek, Am\u00e1sza j\u00f6tt vel\u00fck szembe. J\u00f3\u00e1b, aki teljes fegyverzetben volt, el\u00e9je ment, hogy k\u00f6sz\u00f6ntse, \u00e9s k\u00f6zben a t\u0151r\u00e9t a f\u00f6ldre ejtette."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Am\u00e1sz\u00e1t: \u201eB\u00e9kess\u00e9g neked, testv\u00e9rem!\u201d Majd jobb kez\u00e9vel megfogta Am\u00e1sza szak\u00e1ll\u00e1t, hogy megcs\u00f3kolja az arc\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ek\u00f6zben Am\u00e1sza, nem figyelt arra, hogy J\u00f3\u00e1b kez\u00e9ben t\u0151r van. J\u00f3\u00e1b ekkor eg\u00e9szen k\u00f6zelr\u0151l hasba sz\u00farta Am\u00e1sz\u00e1t, aki \u00f6sszerogyott, \u00e9s bels\u0151 r\u00e9szei a f\u00f6ldre omlottak. J\u00f3\u00e1b nem ny\u00falt hozz\u00e1 t\u00f6bbet, mert Am\u00e1sza azonnal meghalt. Azut\u00e1n J\u00f3\u00e1b \u00e9s Abisaj \u2014 akik testv\u00e9rek voltak \u2014 tov\u00e1bb \u00fcld\u00f6zt\u00e9k Seb\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b egyik embere oda\u00e1llt Am\u00e1sza holtteste mell\u00e9, \u00e9s ezt ki\u00e1ltotta a mellette elhalad\u00f3 katon\u00e1knak: \u201eAki J\u00f3\u00e1bbal \u00e9s D\u00e1viddal tart, az siessen J\u00f3\u00e1b ut\u00e1n!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A katon\u00e1k m\u00e9gis meg\u00e1lltak, amint l\u00e1tt\u00e1k Am\u00e1sza v\u00e9rbefagyott holttest\u00e9t az \u00fat k\u00f6zep\u00e9n. Ez\u00e9rt a testet f\u00e9lreh\u00fazt\u00e1k az \u00fatr\u00f3l a mez\u0151re, \u00e9s letakart\u00e1k valami ruh\u00e1val. Ezut\u00e1n m\u00e1r mindenki sietett tov\u00e1bb J\u00f3\u00e1bot k\u00f6vetve, Seba \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A katon\u00e1k m\u00e9gis meg\u00e1lltak, amint l\u00e1tt\u00e1k Am\u00e1sza v\u00e9rbefagyott holttest\u00e9t az \u00fat k\u00f6zep\u00e9n. Ez\u00e9rt a testet f\u00e9lreh\u00fazt\u00e1k az \u00fatr\u00f3l a mez\u0151re, \u00e9s letakart\u00e1k valami ruh\u00e1val. Ezut\u00e1n m\u00e1r mindenki sietett tov\u00e1bb J\u00f3\u00e1bot k\u00f6vetve, Seba \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1b\u00e9l ostroma \u00e9s Seba hal\u00e1la - Ek\u00f6zben Seba \u00e1tvonult az \u00e9szaki t\u00f6rzsek, vagyis Izr\u00e1el ter\u00fclet\u00e9n, eg\u00e9szen \u00c1b\u00e9l-B\u00e9t-Maaka v\u00e1ros\u00e1ig. Bikri eg\u00e9sz rokons\u00e1ga \u00f6sszegy\u0171lt, \u00e9s mind csatlakoztak Seb\u00e1hoz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b \u00e9s csapata \u00c1b\u00e9l-B\u00e9t-Maak\u00e1ban \u00e9rte utol Seb\u00e1t. K\u00f6r\u00fclz\u00e1rt\u00e1k a v\u00e1rost \u00e9s ostromolni kezdt\u00e9k. S\u00e1ncot emeltek, \u00e9s rombolt\u00e1k a falakat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A v\u00e1rosban azonban volt egy nagyon eszes asszony, aki kiki\u00e1ltott az ostroml\u00f3knak: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! H\u00edvj\u00e1tok ide, k\u00e9rlek, J\u00f3\u00e1bot, mert besz\u00e9dem van vele!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor J\u00f3\u00e1b odament a falhoz, az asszony megk\u00e9rdezte: \u201eTe vagy J\u00f3\u00e1b?\u201d \u201eIgen, \u00e9n vagyok\u201d \u2014 mondta J\u00f3\u00e1b. \u201eK\u00e9rlek, hallgasd meg szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyodat!\u201d \u2014 folytatta az asszony. \u201eBesz\u00e9lj csak, meghallgatlak\u201d \u2014 b\u00edztatta J\u00f3\u00e1b."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor az asszony ezt mondta: \u201eA r\u00e9gi id\u0151kben azt mondt\u00e1k: \u00bbK\u00e9rjetek csak tan\u00e1csot \u00c1b\u00e9l v\u00e1ros\u00e1ban, akkor biztosan el tudj\u00e1tok sim\u00edtani az ellent\u00e9tet!\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9n b\u00e9keszeret\u0151 \u00e9s h\u0171s\u00e9ges izr\u00e1eli vagyok, te pedig el akarsz puszt\u00edtani benn\u00fcnket! Le akarod rombolni Izr\u00e1el egyik v\u00e1ros\u00e1t, amely olyan a k\u00f6rnyez\u0151 falvak sz\u00e1m\u00e1ra, mint anya a gyermekeihez? Mi\u00e9rt puszt\u00edtan\u00e1d el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tulajdon\u00e1t?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIsten mentsen! Dehogy akarom elpuszt\u00edtani! Nem akarok \u00e9n semmit lerombolni!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eg\u00e9szen m\u00e1s\u00e9rt j\u00f6ttem! Van egy ember a v\u00e1rosotokban, aki f\u00f6ll\u00e1zadt D\u00e1vid kir\u00e1ly ellen. A neve Seba, Bikri fia, \u00e9s Efraim dombvid\u00e9k\u00e9r\u0151l j\u00f6tt. Csak \u0151t adj\u00e1tok ki nekem, \u00e9s elvonulunk a v\u00e1ros al\u00f3l!\u201d \u201eRendben van \u2014 v\u00e1laszolta az asszony \u2014, hamarosan kidobjuk neked annak az embernek a fej\u00e9t a falon kereszt\u00fcl!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az asszony b\u00f6lcsen besz\u00e9lt a v\u00e1ros lak\u00f3ival, akik elfogadt\u00e1k a tan\u00e1cs\u00e1t. Seb\u00e1t kiv\u00e9geztett\u00e9k, majd a fej\u00e9t lev\u00e1gt\u00e1k, \u00e9s kidobt\u00e1k J\u00f3\u00e1bnak. J\u00f3\u00e1b pedig megf\u00fajatta a s\u00f3f\u00e1rt, \u00e9s jelt adott sereg\u00e9nek a hazat\u00e9r\u00e9sre. Elmentek a v\u00e1ros al\u00f3l, \u00e9s mindenki hazat\u00e9rt a csal\u00e1dj\u00e1hoz. J\u00f3\u00e1b pedig Jeruzs\u00e1lembe ment a kir\u00e1lyhoz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e1vid f\u0151emberei - Ezut\u00e1n ism\u00e9t J\u00f3\u00e1b lett D\u00e1vid hadsereg\u00e9nek, vagyis eg\u00e9sz Izr\u00e1el sereg\u00e9nek f\u0151vez\u00e9re. Ben\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia lett a ker\u00e9tiek \u00e9s pel\u00e9tiek kapit\u00e1nya."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ad\u00f3r\u00e1m volt a fel\u00fcgyel\u0151je azoknak, akiket k\u00e9nyszermunk\u00e1ra fogtak. J\u00f3saf\u00e1t, Ahil\u00fad fia volt D\u00e1vid kr\u00f3nik\u00e1sa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sej\u00e1 volt a kir\u00e1lyi \u00edr\u00f3de\u00e1k, C\u00e1d\u00f3k \u00e9s Ebj\u00e1t\u00e1r pedig papok voltak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl m\u00e9g a j\u00e1\u00edri \u00cdr\u00e1 is D\u00e1vid papja volt."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A gibeoniak kiengesztel\u00e9se - Egyszer h\u00e1rom egym\u00e1st k\u00f6vet\u0151 \u00e9vben \u00e9h\u00edns\u00e9g s\u00fajtotta az orsz\u00e1got. Mivel ekkor D\u00e1vid uralkodott, megk\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt v\u00e1laszolta: \u201eSault \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t gyilkoss\u00e1g b\u0171ne terheli, mivel gibeonit\u00e1kat gyilkoltak meg.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A gibeoniak nem tartoztak Izr\u00e1el lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00e9, hanem em\u00f3riak voltak, akik az orsz\u00e1g \u0151slakosai k\u00f6z\u00fcl megmaradtak, mert Izr\u00e1el n\u00e9pe megesk\u00fcd\u00f6tt nekik, hogy megk\u00edm\u00e9lik \u0151ket. Saul azonban Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada ir\u00e1nti buzgalm\u00e1ban m\u00e9gis arra t\u00f6rekedett, hogy kiirtsa \u0151ket Izr\u00e1elb\u0151l \u00e9s J\u00fad\u00e1b\u00f3l. D\u00e1vid kir\u00e1ly h\u00edvatta a gibeoniakat,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eMit k\u00edv\u00e1ntok t\u0151lem? Hogyan tehetn\u00e9m j\u00f3v\u00e1 Izr\u00e1el ellenetek elk\u00f6vetett b\u0171n\u00e9t, hogy \u00e1ldj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00e9t?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A gibeoniak \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eArannyal-ez\u00fcsttel nem lehet engesztel\u00e9st szerezni. Teh\u00e1t nem k\u00f6vetel\u00fcnk Saul csal\u00e1dj\u00e1t\u00f3l ilyesmit. Azonban nek\u00fcnk nincs jogunk senkit kiv\u00e9geztetni Izr\u00e1elben.\u201d D\u00e1vid meg\u00e9rtette, \u00e9s ezt mondta: \u201eMit k\u00edv\u00e1ntok t\u0151lem? Megteszem!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eSaul puszt\u00edtott benn\u00fcnket \u2014 felelt\u00e9k a gibeoniak \u2014, mert teljesen ki akarta irtani n\u00e9p\u00fcnket Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt k\u00e9rj\u00fck, hogy adj \u00e1t nek\u00fcnk h\u00e9t f\u00e9rfit Saul lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl. Mivel Saul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1lasztottja volt, ezt a h\u00e9t f\u00e9rfit kiv\u00e9gezz\u00fck \u00e9s f\u00f6lakasztjuk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt a Gibea-hegyen, ahol Saul \u00e9lt.\u201d \u201eRendben van \u2014 v\u00e1laszolta a kir\u00e1ly \u2014, \u00e1tadom \u0151ket.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e1vid kiv\u00e1lasztotta ezt a h\u00e9t f\u00e9rfit, de Meribbaalt, Jonat\u00e1n fi\u00e1t, Saul unok\u00e1j\u00e1t megk\u00edm\u00e9lte, mert esk\u00fcvel k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt Jonat\u00e1nnal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Viszont kiv\u00e1lasztotta Arm\u00f3nit \u00e9s Meribbaalt, akiket Ricp\u00e1, Ajj\u00e1 le\u00e1nya sz\u00fclt Saulnak. Ezen k\u00edv\u00fcl kiv\u00e1lasztotta Merabnak, Saul le\u00e1ny\u00e1nak \u00f6t fi\u00e1t, akiket \u0151 Adri\u00e9lnek, a meh\u00f3lai Barzillaj fi\u00e1nak sz\u00fclt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt a h\u00e9t f\u00e9rfit adta \u00e1t a gibeoniaknak, akik egy napon kiv\u00e9gezt\u00e9k \u00e9s felakasztott\u00e1k \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, a hegyen. Ez tavasszal, az \u00e1rpaarat\u00e1s kezdet\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Ricp\u00e1, Ajj\u00e1 le\u00e1nya zs\u00e1kruh\u00e1t vett, \u00e9s az arat\u00e1s kezdet\u00e9n kiter\u00edtette azt a szikl\u00e1n, \u00e9s ott is hagyta azt eg\u00e9szen az \u0151szi es\u0151z\u00e9s kezdet\u00e9ig. Ricp\u00e1 ott maradt kiv\u00e9gzett fiainak holtteste mellett, \u00e9s \u0151rizte azokat, hogy se nappal a madarak, se \u00e9jjel a vad\u00e1llatok ne f\u00e9rhessenek hozz\u00e1juk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1vidnak jelentett\u00e9k, hogy mit tett Ricp\u00e1, Saul m\u00e1sodfeles\u00e9ge."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid int\u00e9zkedett, hogy Saulnak \u00e9s fi\u00e1nak, Jonat\u00e1nnak csontjait szedj\u00e9k \u00f6ssze, \u00e9s hozz\u00e1k el J\u00e1bes-Gile\u00e1db\u00f3l. Saul \u00e9s Jonat\u00e1n f\u00f6ldi maradv\u00e1nyait a j\u00e1bes-gile\u00e1diak sok \u00e9vvel kor\u00e1bban titokban hozt\u00e1k el B\u00e9tse\u00e1n v\u00e1rosfal\u00e1r\u00f3l, ahov\u00e1 a filiszteusok akasztott\u00e1k f\u00f6l a holttesteket, miut\u00e1n Saul sereg\u00e9t legy\u0151zt\u00e9k a Gilboa-hegyen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elhozt\u00e1k teh\u00e1t Saul \u00e9s Jonat\u00e1n csontjait, meg \u00f6sszeszedt\u00e9k annak a h\u00e9t f\u00e9rfinak a csontjait is, akiket a gibeoniak v\u00e9geztek ki, \u00e9s egy\u00fctt eltemett\u00e9k ezeket Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9n, C\u00e9l\u00e1ban, Saul apj\u00e1nak, K\u00edsnek a csal\u00e1di s\u00edrboltj\u00e1ban. Mindent \u00fagy tettek, ahogy a kir\u00e1ly parancsolta. Ezut\u00e1n Isten kiengesztel\u0151d\u00f6tt, \u00e9s meghallgatta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek im\u00e1ds\u00e1gait."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elhozt\u00e1k teh\u00e1t Saul \u00e9s Jonat\u00e1n csontjait, meg \u00f6sszeszedt\u00e9k annak a h\u00e9t f\u00e9rfinak a csontjait is, akiket a gibeoniak v\u00e9geztek ki, \u00e9s egy\u00fctt eltemett\u00e9k ezeket Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9n, C\u00e9l\u00e1ban, Saul apj\u00e1nak, K\u00edsnek a csal\u00e1di s\u00edrboltj\u00e1ban. Mindent \u00fagy tettek, ahogy a kir\u00e1ly parancsolta. Ezut\u00e1n Isten kiengesztel\u0151d\u00f6tt, \u00e9s meghallgatta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek im\u00e1ds\u00e1gait."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Harc a filiszteusokkal - A filiszteusok ism\u00e9t h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtottak Izr\u00e1el ellen. D\u00e1vid a sereg\u00e9vel kivonult, \u00e9s harcolt ellen\u00fck. Az egyik csata k\u00f6zben azonban D\u00e1vid nagyon elf\u00e1radt \u00e9s legyeng\u00fclt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A filiszteusok sereg\u00e9ben volt egy harcos, Jisbi-Ben\u00f3b, aki a Rafa nev\u0171 b\u00e1lv\u00e1nyisten szolg\u00e1lat\u00e1ra szentelte mag\u00e1t. Az eg\u00e9sz hadifelszerel\u00e9se vadonat\u00faj volt, \u00e9s a l\u00e1ndzsahegye 300 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt. Ez a Jisbi-Ben\u00f3b elhat\u00e1rozta, hogy meg\u00f6li D\u00e1vidot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azonban Abisaj D\u00e1vid seg\u00edts\u00e9g\u00e9re sietett, leter\u00edtette \u00e9s meg\u00f6lte a filiszteust. Ezut\u00e1n D\u00e1vidnak megesk\u00fcdtek a vit\u00e9zei: \u201eT\u00f6bb\u00e9 nem j\u00f6hetsz vel\u00fcnk a csat\u00e1ba, nehogy Izr\u00e1el f\u00e1kly\u00e1ja kialudjon!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik alkalommal D\u00e1vid serege ism\u00e9t a filiszteusokkal harcolt G\u00f3b mellett. Ekkor D\u00e1vid egyik vit\u00e9ze, a h\u00fas\u00e1i Szibekkaj, a csat\u00e1ban meg\u00f6lte Szafot, aki a Rafa nev\u0171 b\u00e1lv\u00e1nyisten szolg\u00e1lat\u00e1ra szentelte mag\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n G\u00f3b mellett ism\u00e9t csat\u00e1ztak a filiszteusokkal. Ekkor Elh\u00e1n\u00e1n, a Betlehemb\u0151l val\u00f3 Jaar\u00e9-\u00d3regim fia meg\u00f6lte a g\u00e1ti G\u00f3li\u00e1tot, akinek akkora d\u00e1rd\u00e1ja volt, mint a sz\u00f6v\u0151sz\u00e9k gerend\u00e1ja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e1t mellett is harcoltak a filiszteusokkal, akiknek sereg\u00e9ben volt egy hatalmas termet\u0171 harcos, aki a Rafa nev\u0171 b\u00e1lv\u00e1nyisten szolg\u00e1lat\u00e1ra szentelte mag\u00e1t. Kez\u00e9n-l\u00e1b\u00e1n hat-hat ujja volt, \u00f6sszesen huszonn\u00e9gy."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez a harcos gyal\u00e1zta Izr\u00e1elt, de Jonat\u00e1n, D\u00e1vid b\u00e1tyj\u00e1nak, Sime\u00e1nak a fia harc k\u00f6zben leter\u00edtette, \u00e9s meg\u00f6lte \u0151t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez a n\u00e9gy harcos mind G\u00e1t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott, \u00e9s a Rafa nev\u0171 b\u00e1lv\u00e1nyisten szolg\u00e1lat\u00e1ra szentelte mag\u00e1t. Mind a n\u00e9gyen D\u00e1vid \u00e9s vit\u00e9zeinek keze \u00e1ltal estek el a harcban."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid zsolt\u00e1rt \u00e9nekel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak - D\u00e1vid ezt az \u00e9neket akkor \u00e9nekelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, amikor \u0151 megszabad\u00edtotta D\u00e1vidot minden ellens\u00e9g\u00e9t\u0151l, m\u00e9g Sault\u00f3l is:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00e9n K\u0151szikl\u00e1m, er\u0151s k\u0151v\u00e1ram \u00e9s szabad\u00edt\u00f3m!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Istenem a k\u0151szikl\u00e1m, hozz\u00e1 menek\u00fcl\u00f6k! \u0150 v\u00e9d meg engem! Benne van minden er\u0151m, \u0151 vezet gy\u0151zelemre! \u0150 a rejtekhelyem, mened\u00e9kem, megment\u0151m! Te mentesz meg az er\u0151szakt\u00f3l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltok, aki dics\u00e9retre m\u00e9lt\u00f3, \u00e9s megszabadulok ellens\u00e9geimt\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvettek a hal\u00e1l hull\u00e1mai, megr\u00e9m\u00edtett a puszt\u00edt\u00f3 \u00e1radat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Testemre fon\u00f3dtak a Seol k\u00f6telei, megfogtak a hal\u00e1l csapd\u00e1i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De nagy bajomban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottam, Istenemet h\u00edvtam seg\u00edts\u00e9g\u00fcl. Templom\u00e1ban meghallotta hangomat, ki\u00e1lt\u00e1som feljutott hozz\u00e1, meghallgatott!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Remegett a f\u00f6ld, \u00e9s reszketett, m\u00e9g az egek alapja is remegett, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragra lobbant!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00fcst sz\u00e1llt fel orr\u00e1b\u00f3l, sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l em\u00e9szt\u0151 t\u0171z l\u00f6vellt, t\u00fczes szikr\u00e1k rep\u00fcltek szertesz\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meghas\u00edtotta az eget, \u00e9s lesz\u00e1llt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, s\u00f6t\u00e9t viharfelh\u0151k voltak a l\u00e1ba alatt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9rubokon \u00fclve rep\u00fclt, szelek sz\u00e1rnyain suhant."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9t felh\u0151kbe rejt\u0151z\u00f6tt, k\u00f6r\u00fclvett\u00e9k vastag viharfellegek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek ragyog\u00f3 f\u00e9nye egyszerre \u00e1tt\u00f6rt a felh\u0151k\u00f6n, vill\u00e1mok cik\u00e1ztak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mennyd\u00f6rg\u0151 szav\u00e1val sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Fels\u00e9ges zengett az egekb\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kil\u0151tte nyilait, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rta az ellens\u00e9get, vill\u00e1maival \u00f6sszezavarta \u0151ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megfeny\u00edtette a vizeket, haragja sz\u00e9lvihar\u00e1t\u00f3l m\u00e9g a tenger feneke is megl\u00e1tszott, felt\u00e1rultak a f\u00f6ld alapjai."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor leny\u00fajtottad kezed a magasb\u00f3l, \u00e9s felemelt\u00e9l, kih\u00fazt\u00e1l a rohan\u00f3, \u00f6rv\u00e9nyl\u0151 vizekb\u0151l!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszabad\u00edtott hatalmas ellens\u00e9geimt\u0151l! Bizony, megmentett gy\u0171l\u00f6l\u0151imt\u0151l, akik er\u0151sebbek n\u00e1lam!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u00e1m rohantak a veszedelem napj\u00e1n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9gis megmentett engem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00e1gas mez\u0151re vitt ki engem, megmentett, mert kedv\u00e9t leli bennem!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megjutalmazott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1rtatlans\u00e1gom szerint, j\u00f3val fizetett kezem tisztas\u00e1g\u00e1\u00e9rt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fatjain j\u00e1rtam, \u00e9s nem v\u00e9tkeztem Isten ellen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u00f6rv\u00e9nyeit mindig szem el\u0151tt tartottam, parancsait\u00f3l el nem t\u00e9rtem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Becs\u00fcletesen \u00e9s igaz\u00e1n \u00e9ltem el\u0151tte, a b\u0171n\u00f6kt\u0151l t\u00e1vol maradtam."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Meg is jutalmazott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1rtatlans\u00e1gom szerint, mert azt tettem, amit \u0151 j\u00f3nak tart."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Istenem, aki h\u0171s\u00e9ges, ahhoz te is h\u0171s\u00e9ges vagy! Aki igaz, ahhoz te is igaz vagy!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aki j\u00f3 \u00e9s tisztasz\u00edv\u0171, ahhoz te is j\u00f3 vagy \u00e9s tisztasz\u00edv\u0171! De t\u00falj\u00e1rsz az esz\u00e9n, annak, aki ravaszkodik!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megszabad\u00edtod az al\u00e1zatosakat, de szemmel tartod, \u00e9s megal\u00e1zod a b\u00fcszk\u00e9ket."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te vagy a m\u00e9csesem, Istenem, te vil\u00e1g\u00edtasz nekem a s\u00f6t\u00e9tben!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Veled egy\u00fctt m\u00e9g az ellens\u00e9ges seregen is \u00e1tt\u00f6r\u00f6k! Istenemmel minden akad\u00e1lyon \u00e1tjutok!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isten \u00fatja t\u00f6k\u00e9letes! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava megb\u00edzhat\u00f3! Pajzsa \u0151 azoknak, akik benne b\u00edznak!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kicsoda Isten, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3n k\u00edv\u00fcl? Kicsoda k\u0151szikla, Isten\u00fcnk\u00f6n k\u00edv\u00fcl?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isten az \u00e9n er\u0151s v\u00e1ram! \u0150 teszi t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 utamat!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Olyan biztoss\u00e1 teszed l\u00e9pteimet, mint a szarvasok\u00e9! Felvezetsz a magas szikl\u00e1k cs\u00facsaira is."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Megtan\u00edtod kezemet a harcra, \u00e9s karomat, hogy az er\u0151s \u00edjat megfesz\u00edtse."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Szabad\u00edt\u00e1sod v\u00e9delmez engem, \u00fajra meg \u00fajra megseg\u00edtesz, Istenem!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Meger\u0151s\u00edtetted l\u00e1bamat \u00e9s bok\u00e1mat, hogy gyorsabban haladjak, \u00e9s ne botladozzam."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6z\u00f6m ellens\u00e9geimet, utol\u00e9rem \u0151ket, vissza se t\u00e9rek, m\u00edg nem v\u00e9gzek vel\u00fck!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6r\u00f6m \u0151ket, fel sem kelnek t\u00f6bb\u00e9, l\u00e1bam alatt elter\u00fclnek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mert meger\u0151s\u00edtett\u00e9l a harcban, Istenem, t\u00e9rdre k\u00e9nyszer\u00edtetted, akik ellenem t\u00e1madtak."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Megadtad, hogy ellens\u00e9geimet leverhettem, \u00e9s gy\u0171l\u00f6l\u0151imet lev\u00e1gtam."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Seg\u00edts\u00e9get kerestek, de nem tal\u00e1ltak. Ki\u00e1ltottak m\u00e9g az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz is, de nem felelt nekik."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00cdzz\u00e9-porr\u00e1 z\u00faztam \u0151ket, mint a f\u00f6ld por\u00e1t, sz\u00e9ttapostam ellens\u00e9geimet, mint a sarat."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Istenem, megszabad\u00edtott\u00e1l sok ezer ellens\u00e9gemt\u0151l! Nemzetek fej\u00e9v\u00e9 tett\u00e9l. Olyan n\u00e9pek szolg\u00e1lnak nekem, akiket nem is ismertem."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Idegenek h\u00f3dolnak nekem, amint hallj\u00e1k, engedelmeskednek szavamnak."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Minden b\u00e1tors\u00e1guk elsz\u00e1llt, v\u00e1raikb\u00f3l remegve j\u00f6nnek el\u0151."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! \u00c1ldott az \u00e9n K\u0151szikl\u00e1m, Istenem, aki gy\u0151zelemre vezet!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Isten megb\u00fcnteti ellens\u00e9geimet, \u00e9s n\u00e9peket rendel uralmam al\u00e1!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Megment ellens\u00e9geim kez\u00e9b\u0151l, az ellenem t\u00e1mad\u00f3k f\u00f6l\u00e9 emeli fejemet, megszabad\u00edt a kegyetlent\u0151l."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, dics\u00e9rlek t\u00e9ged, a nemzetek el\u0151tt dics\u00e9retet \u00e9neklek neked!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mert te vagy az Isten, aki gy\u0151zelmet adsz v\u00e1lasztott kir\u00e1lyodnak, megmutatod kegyelmed \u00e9s h\u0171s\u00e9ged felkentednek, D\u00e1vidnak, \u00e9s ut\u00f3dainak mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid utols\u00f3 \u00e9neke - Ez D\u00e1vid utols\u00f3 \u00e9neke. \u201e\u00cdgy sz\u00f3l D\u00e1vid, Isai fia, akit J\u00e1k\u00f3b Istene f\u00f6lmagasztalt, \u00e9s kir\u00e1lly\u00e1 kent, aki Izr\u00e1el V\u00e9delmez\u0151j\u00e9nek kedveltje:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme sz\u00f3lt \u00e1ltalam, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava volt nyelvemen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Izr\u00e1el Istene sz\u00f3lt, Izr\u00e1el K\u0151szikl\u00e1ja mondta nekem: \u00bbAki igazs\u00e1gosan uralkodik n\u00e9p\u00e9n, aki Isten f\u00e9lelm\u00e9vel korm\u00e1nyozza orsz\u00e1g\u00e1t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "olyan az, mint a hajnal vil\u00e1goss\u00e1ga, mint napfelkelte felh\u0151tlen reggelen, mint es\u0151 ut\u00e1n a napsug\u00e1r, mely kisarjasztja a zsenge vet\u00e9st.\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, ilyen az \u00e9n h\u00e1zam n\u00e9pe Isten el\u0151tt! Hiszen \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt velem Istenem, melyben mindent elrendezett, s nem vonja vissza soha! \u0150 ad nekem mindenben gy\u0151zelmet, \u00e9s teljes \u00f6r\u00f6met!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De az istentelenek olyanok, mint a t\u00fcsk\u00e9s bokor, melyhez senki nem ny\u00fal k\u00e9zzel, csak bottal meg vasvill\u00e1val, kit\u00e9pi, t\u0171zre veti, s meg\u00e9geti.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De az istentelenek olyanok, mint a t\u00fcsk\u00e9s bokor, melyhez senki nem ny\u00fal k\u00e9zzel, csak bottal meg vasvill\u00e1val, kit\u00e9pi, t\u0171zre veti, s meg\u00e9geti.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1vid legkiv\u00e1l\u00f3bb vit\u00e9zei - Ezek voltak D\u00e1vid legkiv\u00e1l\u00f3bb vit\u00e9zei: Az els\u0151 volt a hakm\u00f3ni Jesbaal, a K\u00fcl\u00f6nleges Csapat kapit\u00e1nya, aki az egyik csat\u00e1ban a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1val egymaga 800 ellens\u00e9ges katon\u00e1t \u00f6lt meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ele\u00e1z\u00e1r, D\u00f3d\u00f3 fia, az Ah\u00f3hi nemzets\u00e9gb\u0151l, aki egyike volt a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb vit\u00e9znek. \u0150k kitartottak D\u00e1vid mellett, amikor a filiszteusokkal harcoltak. Ebben a csat\u00e1ban az izr\u00e1eli sereg megfutamodott,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "csak Ele\u00e1z\u00e1r nem h\u00e1tr\u00e1lt meg. Addig harcolt \u00e9s v\u00e1gta a filiszteusokat, hogy v\u00e9g\u00fcl a keze g\u00f6rcs\u00f6t kapott, \u00e9s nem tudta elengedni a kardja markolat\u00e1t. De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy gy\u0151zelmet aratott rajta kereszt\u00fcl azon a napon. K\u00e9s\u0151bb azut\u00e1n az izr\u00e1eli sereg is visszat\u00e9rt a csatamez\u0151re, de m\u00e1r csak a zs\u00e1km\u00e1nyt szedt\u00e9k \u00f6ssze."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n Samm\u00e1, a h\u00e1r\u00e1ri \u00c1g\u00e9 fia. A filiszteusokkal v\u00edvott egyik \u00fctk\u00f6zetben, amely Lehi v\u00e1rosa mellett, egy lencsef\u00f6ld\u00f6n zajlott, az izr\u00e1eli sereg megfutamodott,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "de Samm\u00e1 meg\u00e1llt a lencsef\u00f6ld k\u00f6zep\u00e9n, megv\u00e9dte a term\u00e9st az ellens\u00e9gt\u0151l, \u00e9s megverte \u0151ket. Ez\u00e1ltal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy gy\u0151zelmet aratott ekkor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, arat\u00e1s idej\u00e9n, amikor D\u00e1vid m\u00e9g az Adull\u00e1m-barlangban t\u00e1borozott, hogy a K\u00fcl\u00f6nleges Csapatb\u00f3l a legkiv\u00e1l\u00f3bb h\u00e1rom vit\u00e9z elment, hogy csatlakozzon D\u00e1vidhoz. A filiszteusok serege ugyanekkor a Ref\u00e1im-v\u00f6lgyben vert t\u00e1bort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e1vid a meger\u0151s\u00edtett rejtekhelyen volt, a filiszteusok csapata pedig Betlehemben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e1vidnak akkor esz\u00e9be jutott a betlehemi k\u00fat, \u00e9s nagyon szeretett volna inni a viz\u00e9b\u0151l. \u00cdgy s\u00f3hajtott f\u00f6l: \u201eB\u00e1rcsak valaki hozna egy kis vizet a betlehemi v\u00e1roskapu melletti k\u00fatb\u00f3l!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor az a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb vit\u00e9z \u00e1tverekedte mag\u00e1t a filiszteusok t\u00e1bor\u00e1n a betlehemi k\u00fatig. Vizet mer\u00edtettek bel\u0151le, \u00e9s D\u00e1vidhoz vitt\u00e9k. \u0150 azonban m\u00e9gsem itta meg, hanem \u00e1ldozatul ki\u00f6nt\u00f6tte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: \u201e\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogyan ihatn\u00e1m meg, hiszen olyan, mintha vit\u00e9zeim v\u00e9re lenne, akik \u00e9let\u00fck kock\u00e1ztat\u00e1s\u00e1val hozt\u00e1k nekem!\u201d Ez\u00e9rt nem itta meg D\u00e1vid. Ez a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb vit\u00e9z ilyen \u00e9s ehhez hasonl\u00f3 h\u0151stetteket vitt v\u00e9ghez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n Abisaj, Cer\u00faja fia, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re, aki a K\u00fcl\u00f6nleges Csapat vez\u00e9re volt. \u0150 az egyik csat\u00e1ban egymaga 300 ellens\u00e9ges harcost \u00f6lt meg l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1val. \u0150 azonban nem tartozott a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb harcos k\u00f6z\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A K\u00fcl\u00f6nleges Csapatban Abisajnak nagy tekint\u00e9lye volt, ez\u00e9rt is lett a vez\u00e9r\u00fck, de a nem tartozott a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb vit\u00e9z k\u00f6z\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ben\u00e1ja, J\u00f3j\u00e1d\u00e1 fia, Kabce\u00e9l v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, akinek m\u00e1r az apja is kiv\u00e1l\u00f3 harcos volt. Ben\u00e1ja nagy h\u0151stetteket vitt v\u00e9ghez. \u0150 gy\u0151zte le \u00e9s \u00f6lte meg a mo\u00e1biak k\u00e9t legvit\u00e9zebb harcos\u00e1t. Egy m\u00e1sik alkalommal pedig, amikor \u00e9ppen havazott, lement egy verembe, \u00e9s ott meg\u00f6lt egy oroszl\u00e1nt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150 gy\u0151zte le azt a kiv\u00e1l\u00f3 egyiptomi harcost is, aki l\u00e1ndzs\u00e1val t\u00e1madt r\u00e1. Ben\u00e1ja kez\u00e9ben csak egy bot volt, de kiragadta az egyiptomi kez\u00e9b\u0151l a l\u00e1ndzs\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a saj\u00e1t fegyver\u00e9vel sz\u00farta kereszt\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ben\u00e1ja sok ehhez hasonl\u00f3 h\u0151stettet vitt v\u00e9ghez, \u00e9s nagyon h\u00edres volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A K\u00fcl\u00f6nleges Csapatban nagy tekint\u00e9lye volt, de nem tartozott a h\u00e1rom legkiv\u00e1l\u00f3bb harcos k\u00f6z\u00e9. D\u00e1vid Ben\u00e1j\u00e1t nevezte ki test\u0151rs\u00e9ge vez\u00e9r\u00e9nek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A K\u00fcl\u00f6nleges Csapat - A K\u00fcl\u00f6nleges Csapatba a k\u00f6vetkez\u0151 harcosok tartoztak: Asz\u00e1\u00e9l, J\u00f3\u00e1b testv\u00e9re, Elh\u00e1n\u00e1n, a betlehemi D\u00f3d\u00f3 fia,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a har\u00f3di Samm\u00e1, a har\u00f3di Elik\u00e1,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a peleti Helec, a t\u00e9k\u00f3ai \u00cdr\u00e1, Ikk\u00e9s fia,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "az anat\u00f3ti Abiezer, a h\u00fas\u00e1i Mebunnaj,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "az ah\u00f3hi Calm\u00f3n, a net\u00f3f\u00e1i Mahraj,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a net\u00f3f\u00e1i H\u00e9leb, Baan\u00e1 fia, Ittaj, R\u00edbaj fia, a benj\u00e1mini Gibe\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "a pir\u00e1t\u00f3ni Ben\u00e1ja, a nahal\u00e9-gaasi Hiddaj,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "az arbai Abialb\u00f3n, a bah\u00farimi Azm\u00e1vet,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "a saalb\u00f3ni Eljahb\u00e1, a giz\u00f3ni J\u00e1s\u00e9n, Jonat\u00e1n, a har\u00e1ri Samm\u00e1 fia, az ar\u00e1ri Ahi\u00e1m, S\u00e1r\u00e1r fia,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a saalb\u00f3ni Eljahb\u00e1, a giz\u00f3ni J\u00e1s\u00e9n, Jonat\u00e1n, a har\u00e1ri Samm\u00e1 fia, az ar\u00e1ri Ahi\u00e1m, S\u00e1r\u00e1r fia,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a maak\u00e1i Elifelet, Ahaszbaj fia, a gil\u00f3i Eli\u00e1m, Ahit\u00f3fel fia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a k\u00e1rmeli Hecr\u00f3, az arbai Paaraj"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "a c\u00f3bai Jig\u00e1l, N\u00e1t\u00e1n fia, a g\u00e1di B\u00e1ni,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "az ammoni Celek, a be\u00e9r\u00f3ti Nahraj, J\u00f3\u00e1b, Cer\u00faja fia fegyverhordoz\u00f3ja,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "a jeteri \u00cdr\u00e1, a jeteri G\u00e1r\u00e9b,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00e9s a hettita \u00dari\u00e1s. \u00d6sszesen 37 harcos."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1vid elrendeli a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st - Ezut\u00e1n ism\u00e9t nagyon megharagudott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re, \u00e9s D\u00e1vidot felind\u00edtotta ellen\u00fck. Azt mondta D\u00e1vidnak: \u201eIndulj, \u00e9s tarts n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st Izr\u00e1elben \u00e9s J\u00fad\u00e1ban!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ezt parancsolta J\u00f3\u00e1bnak \u00e9s a hadserege parancsnokainak: \u201eInduljatok, j\u00e1rj\u00e1tok be Izr\u00e1el \u00f6sszes t\u00f6rzseit D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig, \u00e9s tartsatok n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st! Tudni akarom, mennyi hadra foghat\u00f3 f\u00e9rfi van orsz\u00e1gomban.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIsten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szapor\u00edtsa meg hadseregedet, uram, sz\u00e1zszorosan! Sz\u00edvb\u0151l k\u00edv\u00e1nom, hogy meg is l\u00e1sd ezt a saj\u00e1t szemeddel, uram, kir\u00e1lyom! De mi\u00e9rt k\u00edv\u00e1nod a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De hi\u00e1ba ellenezt\u00e9k a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st J\u00f3\u00e1b \u00e9s a hadsereg vez\u00e9rei, a kir\u00e1ly ragaszkodott hozz\u00e1, hogy teljes\u00edts\u00e9k parancs\u00e1t. \u00cdgy azut\u00e1n J\u00f3\u00e1b \u00e9s emberei kimentek a kir\u00e1lyt\u00f3l, \u00e9s elindultak, hogy elv\u00e9gezz\u00e9k a feladatot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1tkeltek a Jord\u00e1non, \u00e9s a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l \u00e9s egy m\u00e1sik v\u00e1rosn\u00e1l kezdt\u00e9k meg, amely a v\u00f6lgyben fekszik. Azut\u00e1n \u00e1tmentek G\u00e1d t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n. Onnan tov\u00e1bbmentek \u00e9szak fel\u00e9, Jaz\u00e9r v\u00e1ros\u00e1hoz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ut\u00e1na Gile\u00e1d, Tahtim, Hodsi, D\u00e1n-Jaan k\u00f6vetkezett. Majd Szid\u00f3n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s T\u00edrusz meger\u0151s\u00edtett v\u00e1ros\u00e1nak vid\u00e9k\u00e9re mentek, azut\u00e1n a hivviek \u00e9s k\u00e1na\u00e1niak \u00f6sszes v\u00e1rosait l\u00e1togatt\u00e1k meg. Ezut\u00e1n d\u00e9lre mentek, J\u00fada vid\u00e9k\u00e9re, eg\u00e9szen Be\u00e9rseb\u00e1ig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kilenc h\u00f3nap \u00e9s h\u00fasz nap m\u00falva \u2014 miut\u00e1n bej\u00e1rt\u00e1k az eg\u00e9sz orsz\u00e1got \u2014, visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b jelentette a kir\u00e1lynak a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s eredm\u00e9ny\u00e9t: Izr\u00e1elben 800 000, m\u00edg J\u00fad\u00e1ban 500 000 hadra foghat\u00f3 f\u00e9rfit \u00edrtak \u00f6ssze."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Csap\u00e1s s\u00fajtja a n\u00e9pet - Miut\u00e1n a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s befejez\u0151d\u00f6tt, D\u00e1vidot nagyon nyugtalan\u00edtotta a lelkiismerete, \u00e9s azt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eBizony, s\u00falyosan v\u00e9tkeztem ezzel! K\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, bocs\u00e1sd meg nekem ezt a b\u0171n\u00f6met! Hogy tehettem ilyen ostobas\u00e1got!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor reggel D\u00e1vid f\u00f6lkelt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak, aki D\u00e1vid mellett l\u00e1tta el szolg\u00e1lat\u00e1t:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eMenj D\u00e1vidhoz, \u00e9s mondd neki: \u00bbEzt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: V\u00e1lasztanod kell h\u00e1rom csap\u00e1s k\u00f6z\u00fcl, hogy melyikkel b\u00fcntesselek.\u00ab\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9ta teh\u00e1t D\u00e1vidhoz ment, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eV\u00e1lassz e h\u00e1rom csap\u00e1s k\u00f6z\u00fcl, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 melyikkel s\u00fajtson! H\u00e9t esztendeig tart\u00f3 \u00e9h\u00edns\u00e9get k\u00fcldj\u00f6n orsz\u00e1godra? Vagy ellens\u00e9geid \u00fcld\u00f6zzenek, s te h\u00e1rom h\u00f3napig menek\u00fclsz el\u0151l\u00fck? Vagy h\u00e1rom napig tart\u00f3 hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1ny puszt\u00edtsa n\u00e9pedet? Gondold meg, \u00e9s d\u00f6ntsd el, mit v\u00e1laszoljak annak, aki hozz\u00e1d k\u00fcld\u00f6tt!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eJaj, nagyon szorult helyzetbe ker\u00fcltem \u2014 v\u00e1laszolta D\u00e1vid \u2014, de tudom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mennyire irgalmas, ez\u00e9rt ink\u00e1bb az \u0151 kez\u00e9t\u0151l szenvedjem el a csap\u00e1sokat, mint emberek \u00e1ltal.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyt k\u00fcld\u00f6tt eg\u00e9sz Izr\u00e1elre, amely m\u00e9g azon a reggelen elkezd\u0151d\u00f6tt, \u00e9s eg\u00e9szen a megszabott ideig tartott. D\u00e1nt\u00f3l Be\u00e9rseb\u00e1ig az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban sokan meghaltak a j\u00e1rv\u00e1ny miatt: \u00f6sszesen 70 000 ember."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az angyal, aki a n\u00e9pet e csap\u00e1ssal puszt\u00edtotta, \u00e9ppen Jeruzs\u00e1lem hat\u00e1r\u00e1ba \u00e9rkezett. M\u00e1r f\u00f6l is emelte karj\u00e1t, hogy les\u00fajtson Jeruzs\u00e1lemre is, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megel\u00e9gelte az \u00f6ld\u00f6kl\u00e9st, \u00e9s sz\u00f3lt az angyalnak: \u201eEl\u00e9g m\u00e1r! Hagyd abba!\u201d Az angyal \u00e9ppen a jeb\u00faszi Arauna sz\u00e9r\u0171skertj\u00e9n\u00e9l \u00e1llt meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1vid olt\u00e1rt \u00e9p\u00edt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak Arauna sz\u00e9r\u0171j\u00e9n - D\u00e1vid l\u00e1tta az \u00f6ld\u00f6kl\u0151 angyalt, amint puszt\u00edtja a n\u00e9pet, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eN\u00e9zd, Uram, \u00e9n v\u00e9tkeztem, egyed\u00fcl \u00e9n! \u00c9n vagyok a b\u0171n\u00f6s! De n\u00e9pem \u00e1rtatlan, \u0151k csak engem k\u00f6vettek, mint a ny\u00e1j a p\u00e1sztor\u00e1t! K\u00e9rlek, Uram, r\u00e1m s\u00fajtson kezed \u00e9s csal\u00e1domra!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9ta m\u00e9g azon a napon D\u00e1vidhoz ment, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eMenj f\u00f6l a jeb\u00faszi Arauna sz\u00e9r\u0171skertj\u00e9be, \u00e9s \u00e9p\u00edts ott olt\u00e1rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e1vid odament G\u00e1d szava szerint, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Arauna l\u00e1tta, hogy D\u00e1vid kir\u00e1ly k\u00f6zeledik, szolg\u00e1i k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben. El\u00e9je sietett, \u00e9s f\u00f6ldig hajolt a kir\u00e1ly el\u0151tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Majd megk\u00e9rdezte: \u201eUram, kir\u00e1lyom, minek k\u00f6sz\u00f6nhetem l\u00e1togat\u00e1sodat?\u201d D\u00e1vid felelt: \u201eAz\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy megv\u00e1s\u00e1roljam t\u0151led ezt a helyet, a sz\u00e9r\u0171skertedet. Olt\u00e1rt akarok itt \u00e9p\u00edteni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy megsz\u0171nj\u00f6n a n\u00e9pet s\u00fajt\u00f3 csap\u00e1s.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eUram, kir\u00e1lyom, fogadd el t\u0151lem aj\u00e1nd\u00e9kul, ami csak sz\u00fcks\u00e9ges az \u00e1ldozathoz! Itt vannak az \u00f6kr\u00f6k az \u00e9g\u0151\u00e1ldozathoz, \u00e9s a cs\u00e9pl\u00e9shez haszn\u00e1lt eszk\u00f6z\u00f6k f\u00e1ja a t\u0171zh\u00f6z!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mindezeket sz\u00edvesen neked adom, kir\u00e1lyom! Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 legyen j\u00f3indulattal hozz\u00e1d!\u201d \u2014 mondta Arauna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e1vid azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201e\u00cdgy nem fogadhatom el, Arauna! Felt\u00e9tlen\u00fcl meg akarom v\u00e1s\u00e1rolni t\u0151led ezt a f\u00f6ldet, m\u00e9gpedig tisztess\u00e9ges \u00e1ron! Nem fogok olyan \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot bemutatni Istenemnek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, amely nem a saj\u00e1t tulajdonomb\u00f3l sz\u00e1rmazik!\u201d Megv\u00e1s\u00e1rolta teh\u00e1t D\u00e1vid a sz\u00e9r\u0171skertet \u00e9s az \u00f6kr\u00f6ket Araun\u00e1t\u00f3l 50 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00e9rt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n D\u00e1vid olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s azon \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat mutatott be. Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghallgatta az orsz\u00e1g\u00e9rt mondott im\u00e1ds\u00e1gokat, \u00e9s megsz\u0171nt a hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1ny csap\u00e1sa eg\u00e9sz Izr\u00e1elben."
                }
            }
        }
    }
}