{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "2 Thessalonians",
    "book_nr": "53",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zlet P\u00e1lt\u00f3l, Szilv\u00e1nuszt\u00f3l \u00e9s Tim\u00f3teust\u00f3l a thesszalonikai gy\u00fclekezetnek, amely az Atya-Isten\u00e9 \u00e9s Urunk\u00e9, J\u00e9zus Krisztus\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten, az \u00c9desap\u00e1nk \u00e9s Urunk, J\u00e9zus Krisztus adjon nektek kegyelmet \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, mindig h\u00e1l\u00e1val tartozunk Istennek \u00e9rtetek! Igen, erre minden okunk megvan, mert a hitetek olyan csod\u00e1latosan er\u0151s\u00f6dik, \u00e9s az egym\u00e1s ir\u00e1nti isteni szeretet folyton n\u00f6vekszik bennetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt dicseksz\u00fcnk is veletek az Isten gy\u00fclekezeteiben. Elmondjuk, hogy milyen t\u00fcrelmes kitart\u00e1ssal \u00e9s hittel viselitek el az \u00fcld\u00f6z\u00e9st, a sokf\u00e9le bajt \u00e9s neh\u00e9zs\u00e9get, amely k\u00f6r\u00fclvesz benneteket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor az \u00dar visszaj\u00f6n - Mindez biztos el\u0151jele annak, hogy Isten igazs\u00e1gosan fog \u00edt\u00e9lni, amikor majd titeket m\u00e9lt\u00f3nak nyilv\u00e1n\u00edt arra, hogy bemehessetek Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba, amely\u00e9rt szenvedtetek is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ahogyan igazs\u00e1gos lesz az is, hogy szenved\u00e9ssel fizessen majd azoknak, akik nektek most szenved\u00e9st okoznak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nektek pedig, akik most szenvedtek, vel\u00fcnk egy\u00fctt megpihen\u00e9st \u00e9s nyugalmat fog adni. Hogy mikor? Amikor az \u00dar J\u00e9zus l\u00e1ngol\u00f3 t\u0171zben megjelenik a Mennyb\u0151l, hatalmas angyalaival egy\u00fctt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor fogja majd megb\u00fcnteti azokat, akik nem ismerik Istent \u00e9s nem akarnak engedelmeskedni az \u00f6r\u00f6mh\u00edrnek, amely Urunkr\u00f3l, J\u00e9zus Krisztusr\u00f3l sz\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezeknek az engedetleneknek \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 pusztul\u00e1s \u00e9s szenved\u00e9s lesz a sorsuk, mivel \u00f6r\u00f6kre sz\u00e1m\u0171zik \u0151ket az \u00dar jelenl\u00e9t\u00e9b\u0151l \u00e9s erej\u00e9nek dics\u0151s\u00e9g\u00e9b\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azon a napon, amikor az \u00dar elj\u00f6n, mindenki dics\u0151\u00edteni fogja \u0151t, mert l\u00e1tj\u00e1k majd a dics\u0151s\u00e9g\u00e9t azokban, akik teljesen \u0151hozz\u00e1 tartoznak. Mindenki csod\u00e1lni fogja \u0151t azok miatt, akik hisznek benne. Ezek k\u00f6z\u00e9 tartoztok ti is, hiszen hittel elfogadt\u00e1tok, amit J\u00e9zusr\u00f3l mondtunk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez az, ami\u00e9rt sz\u00fcntelen\u00fcl im\u00e1dkozom \u00e9rtetek. Azt k\u00e9rem Istent\u0151l, hogy tegyen titeket m\u00e9lt\u00f3v\u00e1 az elh\u00edv\u00e1sra. Azt k\u00e9rem, hogy Isten ereje \u00e1ltal teljesen v\u00e9ghez tudj\u00e1tok vinni mindazt, amit j\u00f3s\u00e1ga meg akar tenni rajtatok kereszt\u00fcl \u2014 mindazt, amire a hitetek ind\u00edt benneteket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt im\u00e1dkozom, hogy Urunk, J\u00e9zus legyen m\u00e9g dics\u0151s\u00e9gesebb bennetek \u00e9s \u00e1ltalatok, ti pedig szint\u00e9n dics\u0151s\u00e9get kapjatok J\u00e9zusban \u2014 Isten\u00fcnk \u00e9s Urunk, J\u00e9zus Krisztus kegyelm\u00e9b\u0151l."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A B\u0171n Ember\u00e9nek megjelen\u00e9se \u00e9s pusztul\u00e1sa - Most pedig, testv\u00e9reim, Urunk, J\u00e9zus Krisztus elj\u00f6vetel\u00e9r\u0151l szeretn\u00e9k \u00edrni nektek, \u00e9s arr\u00f3l, hogyan fog benn\u00fcnket mag\u00e1hoz gy\u0171jteni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9r\u00fcnk, hogy ne r\u00e9m\u00fcljetek meg, se ne zavarjon \u00f6ssze benneteket, ha valaki azt mondja, hogy az \u00dar Napja m\u00e1r itt is van! Mert vannak, akik ezt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, \u00e9s bizonyos szellemek \u00fczenet\u00e9re vagy tan\u00edt\u00e1sokra hivatkoznak. M\u00e9g az is lehet, hogy olyan hamis levelet is mutatnak nektek, amelyr\u0151l azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy mi \u00edrtuk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Semmik\u00e9ppen ne engedj\u00e9tek, hogy valaki becsapjon benneteket! Mert miel\u0151tt az \u00dar Napja elj\u00f6nne, m\u00e9g m\u00e1s dolgoknak is meg kell t\u00f6rt\u00e9nni\u00fck. El\u0151bb az Istent\u0151l val\u00f3 elfordul\u00e1s ideje k\u00f6vetkezik, majd megjelenik a B\u0171n Embere, aki pusztul\u00e1sra van \u00edt\u00e9lve."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 az, aki szembesz\u00e1ll majd mindennel, \u00e9s mindenkivel, amit vagy akit \u201eIsten\u201d-nek neveznek \u00e9s im\u00e1dnak az emberek. Ugyanis saj\u00e1t mag\u00e1t akarja mindezek f\u00f6l\u00e9 emelni, eg\u00e9szen addig, hogy a tr\u00f3nj\u00e1t Isten templom\u00e1ba helyezi, \u00e9s azt mondja mag\u00e1r\u00f3l, hogy \u0151 az Isten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Err\u0151l m\u00e1r besz\u00e9ltem nektek, amikor n\u00e1latok voltam, eml\u00e9keztek r\u00e1?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt is tudj\u00e1tok, mi tartja vissza a B\u0171n Ember\u00e9t, hogy csak a maga idej\u00e9ben jelenjen meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igaz ugyan, hogy a t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9g ereje titokban m\u00e1r is m\u0171k\u00f6dik, de valaki most m\u00e9g feltart\u00f3ztatja, am\u00edg el nem t\u00e1vol\u00edtj\u00e1k a t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9g \u00fatj\u00e1b\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor ez megt\u00f6rt\u00e9nik, akkor fog megjelenni a B\u0171n Embere. \u0150t azonban az \u00dar J\u00e9zus meg fogja \u00f6lni a lehelet\u00e9vel. Az \u00dar megjelen\u00e9s\u00e9nek dics\u0151s\u00e9g\u00e9vel vet majd v\u00e9get neki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A B\u0171n Ember\u00e9nek megjelen\u00e9se a S\u00e1t\u00e1n munk\u00e1j\u00e1nak eredm\u00e9nye lesz. Ennek a szem\u00e9lynek a m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t nagy er\u0151k, hamis jelek \u00e9s csod\u00e1k fogj\u00e1k k\u00eds\u00e9rni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mindenf\u00e9le gonosz tr\u00fckkel igyekszik becsapni majd azokat, akik a pusztul\u00e1s fel\u00e9 haladnak, mert visszautas\u00edtott\u00e1k az igazs\u00e1got. Pedig, ha szerett\u00e9k volna az igazs\u00e1got, megmenek\u00fclhettek volna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mivel azonban nem az igazs\u00e1got szerett\u00e9k, Isten megengedte, hogy a megt\u00e9veszt\u00e9s \u00e9s hazugs\u00e1g ereje uralkodjon rajtuk, \u00e9s hogy elhiggy\u00e9k a hazugs\u00e1got."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindez pedig az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nik, hogy akik nem hittek az igazs\u00e1gban, hanem a gonoszs\u00e1gban lelt\u00e9k \u00f6r\u00f6m\u00fcket, \u00edt\u00e9let al\u00e1 ker\u00fcljenek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre v\u00e1lasztott ki benneteket - \u00c9rtetek azonban, testv\u00e9reim \u2014 akiket szeret az \u00dar \u2014, mindig h\u00e1l\u00e1val tartozunk Istennek, mivel \u0151 kezdett\u0151l fogva kiv\u00e1lasztott benneteket, hogy \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get nyerjetek az igazs\u00e1gban val\u00f3 hitetek \u00e9s a Szent Szellem \u00e1ltal, aki Isten sz\u00e1m\u00e1ra k\u00fcl\u00f6nv\u00e1laszt benneteket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert Isten erre h\u00edvott el titeket az \u00f6r\u00f6mh\u00edr \u00e1ltal, amit t\u0151l\u00fcnk hallottatok. Arra h\u00edvott, hogy ti is r\u00e9szes\u00fcljetek Urunk, J\u00e9zus Krisztus dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S mivel ez \u00edgy van, k\u00e9rlek, hogy minden tekintetben \u00e1llj\u00e1tok meg a helyeteket! Kitart\u00f3an ragaszkodjatok a tan\u00edt\u00e1shoz, amit t\u0151l\u00fcnk \u00e9l\u0151sz\u00f3ban, vagy lev\u00e9lben kaptatok!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az\u00e9rt im\u00e1dkozunk, hogy Urunk, J\u00e9zus Krisztus \u00e9s Isten, a mennyei \u00c9desap\u00e1nk b\u00e1tor\u00edtsa a sz\u00edveteket \u00e9s er\u0151s\u00edtsen meg benneteket minden j\u00f3ra \u2014 sz\u00f3ban \u00e9s tettekben egyar\u00e1nt. Hiszen Isten megmutatta, hogy mennyire szeret benn\u00fcnket, \u00e9s ir\u00e1ntunk val\u00f3 j\u00f3indulat\u00e1b\u00f3l \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 vigasztal\u00e1st, b\u00e1tor\u00edt\u00e1st \u00e9s biztos rem\u00e9nyt adott nek\u00fcnk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az\u00e9rt im\u00e1dkozunk, hogy Urunk, J\u00e9zus Krisztus \u00e9s Isten, a mennyei \u00c9desap\u00e1nk b\u00e1tor\u00edtsa a sz\u00edveteket \u00e9s er\u0151s\u00edtsen meg benneteket minden j\u00f3ra \u2014 sz\u00f3ban \u00e9s tettekben egyar\u00e1nt. Hiszen Isten megmutatta, hogy mennyire szeret benn\u00fcnket, \u00e9s ir\u00e1ntunk val\u00f3 j\u00f3indulat\u00e1b\u00f3l \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 vigasztal\u00e1st, b\u00e1tor\u00edt\u00e1st \u00e9s biztos rem\u00e9nyt adott nek\u00fcnk."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok \u00e9rt\u00fcnk! - V\u00e9g\u00fcl pedig arra k\u00e9r\u00fcnk, testv\u00e9rek, hogy im\u00e1dkozzatok \u00e9rt\u00fcnk! Im\u00e1dkozzatok hogy az \u00dar \u00fczenete mindenhol gyorsan \u00e9s akad\u00e1lytalanul terjedjen \u00e9s gy\u0151zz\u00f6n, mint ahogy az n\u00e1latok is t\u00f6rt\u00e9nt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok, hogy Isten szabad\u00edtson \u00e9s v\u00e9djen meg benn\u00fcnket minden rossz \u00e9s gonosz embert\u0151l! Mert nem mindenki\u00e9 a hit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00dar azonban h\u0171s\u00e9ges, meger\u0151s\u00edt \u00e9s megv\u00e9d titeket a gonoszt\u00f3l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00darra val\u00f3 tekintettel b\u00edzunk bennetek, hogy megtartj\u00e1tok mindazt, amit tan\u00e1csoltunk \u00e9s parancsoltunk nektek, de nemcsak most, hanem a j\u00f6v\u0151ben is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00dar ir\u00e1ny\u00edtsa sz\u00edveteket arra, hogy Istent tejes sz\u00edvvel szeress\u00e9tek, \u00e9s kitart\u00f3an v\u00e1rj\u00e1tok Krisztust, am\u00edg visszat\u00e9r!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki nem akar dolgozni, ne is egyen! - Most pedig Urunk, J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben parancsoljuk nektek, testv\u00e9rek, hogy vonuljatok vissza \u00e9s maradjatok t\u00e1vol minden olyan h\u00edv\u0151 embert\u0151l, aki rendetlen\u00fcl \u00e9l, \u00e9s nem akar dolgozni! Mert az ilyen ember nem a szerint a tan\u00edt\u00e1s szerint \u00e9l, amit t\u0151l\u00fcnk kaptatok,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hiszen j\u00f3l tudj\u00e1tok, milyen p\u00e9ld\u00e1t mutattunk nektek. Amikor k\u00f6ztetek \u00e9lt\u00fcnk, soha nem lust\u00e1lkodtunk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem ett\u00fck ingyen senkinek a kenyer\u00e9t, hanem mindig fizett\u00fcnk \u00e9rte. \u00c9jjel-nappal kem\u00e9nyen dolgoztunk, hogy ne nektek kelljen gondoskodnotok r\u00f3lunk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedig jogunk lett volna r\u00e1, de mi nem \u00e9lt\u00fcnk ezzel a jogunkkal, hogy a saj\u00e1t p\u00e9ld\u00e1nkat \u00e1ll\u00edtsuk el\u00e9tek, hogy k\u00f6vessetek benn\u00fcnket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt is parancsoltuk nektek, amikor n\u00e1latok voltunk: \u201eAki nem akar dolgozni, ne is egyen!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindezt az\u00e9rt mondjuk, mert hallottuk, hogy vannak k\u00f6z\u00f6ttetek, akik rendetlen\u00fcl \u00e9lnek, \u00e9s nem akarnak dolgozni. S\u0151t, ahelyett, hogy a saj\u00e1t dolgukat v\u00e9gezn\u00e9k, beleavatkoznak m\u00e1sok dolg\u00e1ba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az ilyeneknek megparancsoljuk \u00e9s s\u00fcrgetj\u00fck is \u0151ket Urunk, J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben, hogy ne m\u00e1sokkal foglalkozzanak, hanem maradjanak nyugton, dolgozzanak, \u00e9s a maguk kereset\u00e9b\u0151l \u00e9ljenek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ti azonban, testv\u00e9rek, ne f\u00e1radjatok bele, hogy j\u00f3t tegyetek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha valaki k\u00f6z\u00fcletek nem akar engedelmeskedni annak, amit ebben a lev\u00e9lben \u00edrtunk, jegyezz\u00e9tek meg azt az embert, \u00e9s ne tartsatok vele kapcsolatot, hogy sz\u00e9gyellje el mag\u00e1t!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De az\u00e9rt ne tekints\u00e9tek ellens\u00e9gnek, csak figyelmeztess\u00e9tek, ahogyan testv\u00e9reinket szoktuk!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00facs\u00faz\u00e1s - Maga a B\u00e9kess\u00e9g Ura adjon nektek mindig \u00e9s minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt b\u00e9kess\u00e9get! Az \u00dar legyen veletek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt a k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9st a saj\u00e1t kezemmel \u00edrtam \u2014 P\u00e1L. Minden levelemet \u00edgy szoktam befejezni, s ebb\u0151l tudhatj\u00e1tok, hogy val\u00f3ban \u00e9n k\u00fcld\u00f6m. \u00cdgy \u00edrok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A mi Urunk, J\u00e9zus Krisztus kegyelme legyen veletek!"
                }
            }
        }
    }
}