{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zlet P\u00e1lt\u00f3l, J\u00e9zus Krisztus apostol\u00e1t\u00f3l. Isten akarta, hogy apostol legyek \u00e9s hirdessem az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet, amelyet Isten meg\u00edg\u00e9rt, \u00e9s amely J\u00e9zus Krisztusban tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tim\u00f3teusnak, szeretett fiamnak sz\u00f3l ez a lev\u00e9l. Az Atya-Isten \u00e9s Urunk, J\u00e9zus Krisztus adjon neked kegyelmet, irgalmat \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1laad\u00e1s \u00e9s b\u00e1tor\u00edt\u00e1s - Amikor im\u00e1dkozom \u2014 \u00e9jjel \u00e9s nappal \u2014, mindig \u00e9rted is k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k, \u00e9s h\u00e1l\u00e1t adok Istennek, akit tiszta lelkiismerettel szolg\u00e1lok, ak\u00e1rcsak az \u0151seim tett\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eszembe jut, hogyan s\u00edrt\u00e1l, \u00e9s m\u00e1r nagyon szeretn\u00e9k \u00fajra tal\u00e1lkozni veled! Hogy fogunk \u00f6r\u00fclni, ha megint l\u00e1thatjuk egym\u00e1st!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eszembe jut, milyen igazi \u00e9s \u0151szinte hit lakik benned. Ugyanez a hit \u00e9lt el\u0151bb nagyany\u00e1dban, L\u00f3iszban, majd \u00e9desany\u00e1dban, Eunik\u00e9ben, \u00e9s meg vagyok gy\u0151z\u0151dve r\u00f3la, hogy benned is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt s\u00fcrgetlek, hogy ism\u00e9t lobbantsd l\u00e1ngra azt az aj\u00e1nd\u00e9kot, amit Isten adott neked, amikor r\u00e1d tettem a kezemet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hiszen a Szent Szellem, akit Isten adott nek\u00fcnk, nem a f\u00e9l\u00e9nks\u00e9g, gy\u00e1vas\u00e1g szelleme, hanem az er\u0151, az isteni szeret, a kiegyens\u00falyozotts\u00e1g \u00e9s a fegyelmezetts\u00e9g Szelleme!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Teh\u00e1t ne f\u00e9lj, hanem mindenki el\u0151tt b\u00e1tran tan\u00faskodj Urunkr\u00f3l! Ne sz\u00e9gyellj engem se, aki az \u00dar\u00e9rt vagyok fogs\u00e1gban! V\u00e1llald velem egy\u00fctt az \u00f6r\u00f6mh\u00edr\u00e9rt val\u00f3 szenved\u00e9st, amelynek elvisel\u00e9s\u00e9hez Isten megadja az er\u0151t!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen \u0151 az, aki megmentett \u00e9s elh\u00edvott, hogy szent n\u00e9p\u00e9v\u00e9 tegyen benn\u00fcnket, de nem az\u00e9rt, mintha ezt b\u00e1rmivel is ki\u00e9rdemelt\u00fck volna. Egy\u00e1ltal\u00e1n nem! Hanem az\u00e9rt, mert \u00edgy l\u00e1tta helyesnek, \u00e9s mert kegyelme erre ind\u00edtotta, hiszen m\u00e1r az id\u0151 kezdete el\u0151tt elhat\u00e1rozta, hogy J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal kegyelm\u00e9be fogad minket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most pedig Isten ir\u00e1ntunk val\u00f3 kegyelme k\u00e9zzelfoghat\u00f3an megnyilv\u00e1nult abban, hogy Megv\u00e1lt\u00f3nk, J\u00e9zus Krisztus elj\u00f6tt. \u0150 m\u00e9g a hal\u00e1lt is legy\u0151zte, \u00e9s az \u00f6r\u00f6mh\u00edr \u00e1ltal vil\u00e1gosan megmutatta az \u00f6r\u00f6k \u00e9s elpuszt\u00edthatatlan \u00e9letre vezet\u0151 utat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ennek az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetnek a hirdet\u00e9s\u00e9re v\u00e1lasztott ki engem Isten, s \u0151 tett apostoll\u00e1 \u00e9s tan\u00edt\u00f3v\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Emiatt kell most elszenvednem a fogs\u00e1got, de nem sz\u00e9gyellem, mert ismerem J\u00e9zust, akiben hiszek. Meg vagyok gy\u0151z\u0151dve, hogy az \u0151 kez\u00e9ben biztons\u00e1gban van a r\u00e1m b\u00edzott kincs, am\u00edg el\u00e9rkezik az a Nap."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tekintsd mint\u00e1nak \u00e9s kitart\u00f3an k\u00f6vesd az eg\u00e9szs\u00e9ges tan\u00edt\u00e1st, amelyet t\u0151lem hallott\u00e1l! Ragaszkodj hozz\u00e1 a Krisztus J\u00e9zus ir\u00e1nti hittel \u00e9s szeretettel!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A benn\u00fcnk \u00e9l\u0151 Szent Szellem seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u0151rizd meg azt a dr\u00e1ga kincset, amelyet Isten r\u00e1d b\u00edzott!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amint te is tudod, a Kis-\u00c1zsi\u00e1b\u00f3l val\u00f3k mind elfordultak t\u0151lem, m\u00e9g F\u00fcgelosz \u00e9s Hermogen\u00e9sz is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00dar k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n meg On\u00e9ziforosz csal\u00e1dj\u00e1n, mert \u0151 sokszor megl\u00e1togatott \u00e9s fel\u00fcd\u00edtett engem, \u00e9s soha nem sz\u00e9gyellte, hogy b\u00f6rt\u00f6nben vagyok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u0151t, amikor R\u00f3m\u00e1ba j\u00f6tt, addig keresett, am\u00edg meg nem tal\u00e1lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00dar k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n rajta, amikor az a Nap el\u00e9rkezik! S hogy On\u00e9ziforosz milyen sokf\u00e9le m\u00f3don seg\u00edtett nekem, amikor Efezusban voltam, azt te tudod a legjobban."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus J\u00e9zus h\u0171s\u00e9ges katon\u00e1ja - Fiam, Tim\u00f3teus, er\u0151s\u00f6dj meg a kegyelemben, Istennek ir\u00e1ntunk val\u00f3 j\u00f3indulat\u00e1ban, amely a Krisztus J\u00e9zusban fordult fel\u00e9nk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindazt, amit sok tan\u00faval egy\u00fctt te is hallott\u00e1l t\u0151lem, b\u00edzd r\u00e1 megb\u00edzhat\u00f3 \u00e9s h\u0171s\u00e9ges emberekre, akik majd k\u00e9pesek lesznek ezeket a tan\u00edt\u00e1sokat tov\u00e1bbadni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e1llald velem egy\u00fctt a k\u00f6z\u00f6s szenved\u00e9seket \u00e9s neh\u00e9zs\u00e9geket, mint Krisztus J\u00e9zus j\u00f3 katon\u00e1ja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki katonai szolg\u00e1latot teljes\u00edt, az nem foglalkozik a h\u00e9tk\u00f6znapi \u00e9let dolgaival. Csak arra t\u00f6rekszik, hogy a felettese meg legyen vele el\u00e9gedve!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az atl\u00e9tikai versenyen r\u00e9sztvev\u0151knek a szab\u00e1lyok szerint kell k\u00fczdeni\u00fck, k\u00fcl\u00f6nben nem kaphatj\u00e1k meg a gy\u0151ztesnek j\u00e1r\u00f3 koszor\u00fat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A f\u00f6ldj\u00e9n szorgalmasan dolgoz\u00f3 gazd\u00e1nak kell els\u0151k\u00e9nt r\u00e9szesednie a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9b\u0151l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gondolkozz el ezeken a dolgokon! Az \u00dar seg\u00edt majd meg\u00e9rteni, mit akarok ezekkel mondani."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Soha ne felejtsd el egy pillanatra sem, hogy J\u00e9zus Krisztus \u2014 aki D\u00e1vid kir\u00e1ly csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik \u2014 felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l! R\u00f3la sz\u00f3l az \u00e9n \u00f6r\u00f6mh\u00edrem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt hirdetem mindenkinek, \u00e9s emiatt kell most elszenvednem, hogy l\u00e1ncra vertek, mint egy b\u0171n\u00f6z\u0151t. Isten besz\u00e9de azonban nincs megbilincselve!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De mindent sz\u00edvesen elviselek azok\u00e9rt, akiket Isten kiv\u00e1lasztott, hogy J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre jussanak, \u00e9s r\u00e9szes\u00fcljenek az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9gben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, igaz tan\u00edt\u00e1s ez: Ha J\u00e9zussal egy\u00fctt meghaltunk, vele egy\u00fctt fogunk \u00e9lni is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha h\u0171s\u00e9gesen kitartunk mellette, vele egy\u00fctt fogunk uralkodni is, de ha megtagadjuk, \u0151 is megtagad minket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha h\u0171tlenek vagyunk, \u0151 m\u00e9g akkor is h\u0171 marad, mert mag\u00e1t meg nem tagadhatja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00dar j\u00f3l tudja, ki tartozik hozz\u00e1 - Eml\u00e9keztesd az embereidet ezekre! Figyelmeztesd \u0151ket Isten jelenl\u00e9t\u00e9ben, hogy ne vitatkozzanak bizonyos szavakon, mert annak semmi \u00e9rtelme! S\u0151t, az ilyen vitatkoz\u00e1s k\u00e1rt okoz azokban, akik hallgatj\u00e1k!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igyekezz mindent megtenni, hogy Isten tetsz\u00e9s\u00e9t elnyerjed! L\u00e9gy Istennek olyan szolg\u00e1ja, akinek nem kell sz\u00e9gyenkeznie Ura el\u0151tt semmi\u00e9rt, \u00e9s aki helyesen tan\u00edtja \u00e9s alkalmazza Isten igazs\u00e1gait!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ker\u00fcld az \u00e9rtelmetlen vitatkoz\u00e1sokat, mert ezek csak elt\u00e1vol\u00edtj\u00e1k az embereket Istent\u0151l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az ilyen besz\u00e9dek \u00fagy terjednek k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, mint a vesz\u00e9lyes fert\u0151z\u00e9s. H\u00fcmenaiosz \u00e9s Fil\u00e9tosz is ilyen dolgokat terjesztenek,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hiszen azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy a halottak felt\u00e1mad\u00e1sa m\u00e1r megt\u00f6rt\u00e9nt, s ezzel felforgatj\u00e1k n\u00e9melyek hit\u00e9t. Bizony, ezzel nagyon elt\u00e9rtek az igazs\u00e1gt\u00f3l!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten azonban olyan er\u0151s alapot \u00e9p\u00edtett, amelyet senki sem tud lerombolni. Erre ez a k\u00e9t dolog van fel\u00edrva: \u201eAz \u00dar j\u00f3l tudja, ki tartozik hozz\u00e1\u201d, \u00e9s: \u201eAki azt mondja, hogy az \u00darhoz tartozik, az hagyjon fel minden hamiss\u00e1ggal!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egy nagy h\u00e1ztart\u00e1sban nemcsak aranyb\u00f3l \u00e9s ez\u00fcstb\u0151l, hanem f\u00e1b\u00f3l \u00e9s cser\u00e9pb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt ed\u00e9nyek is vannak. Egyiket k\u00fcl\u00f6nleges \u00e9s \u00fcnnepi alkalmakon haszn\u00e1lj\u00e1k, a m\u00e1sikat meg k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges c\u00e9lokra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t, ha valaki megtiszt\u00edtja mag\u00e1t minden hamiss\u00e1gt\u00f3l \u00e9s gonoszs\u00e1gt\u00f3l, akkor olyan ed\u00e9ny lesz bel\u0151le, akit dics\u0151s\u00e9ges feladatokra fognak haszn\u00e1lni. Igen, akkor az az ember szent lesz, hasznos eszk\u00f6z a Mester kez\u00e9ben, \u00e9s minden j\u00f3 munk\u00e1ra alkalmas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tim\u00f3teus, fuss el az ifj\u00fakori k\u00edv\u00e1ns\u00e1gok el\u0151l, \u00e9s maradj t\u00e1vol t\u0151l\u00fck! Viszont teljes er\u0151vel t\u00f6rekedj arra, hogy Isten tetsz\u00e9se szerint \u00e9lj! T\u00f6rekedj a hitre, isteni szeretetre \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gre mindazokkal egy\u00fctt, akik tiszta sz\u00edvvel b\u00edznak az \u00darban!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ker\u00fcld el az ostoba \u00e9s \u00e9rtelmetlen vitatkoz\u00e1sokat, mert ezekb\u0151l csak veszeked\u00e9s lesz, te is j\u00f3l tudod."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00dar szolg\u00e1ja pedig ne veszekedjen senkivel, hanem legyen kedves \u00e9s t\u00fcrelmes mindenkihez, \u00e9s legyen gyakorlott a tan\u00edt\u00e1sban!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Szel\u00edden \u00e9s udvariasan igaz\u00edtsa helyre azokat, akik ellenkeznek vele! Abban a rem\u00e9nyben foglalkozzon vel\u00fck, hogy Isten tal\u00e1n m\u00e9gis megv\u00e1ltoztatja az ellenkez\u0151k sz\u00edv\u00e9t \u00e9s gondolkod\u00e1s\u00e1t, \u00e9s akkor felismerik az igazs\u00e1got."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A S\u00e1t\u00e1n ezeket csapd\u00e1ba ejtette, hogy azt tegy\u00e9k, amit \u0151 akar. De m\u00e9g ezek az emberek is \u00e9szhez t\u00e9rhetnek, \u00e9s kimenek\u00fclhetnek a csapd\u00e1b\u00f3l."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az utols\u00f3 id\u0151kben neh\u00e9z helyt\u00e1llni - \u00c9rtsd meg, hogy az utols\u00f3 id\u0151kben neh\u00e9z lesz helyt\u00e1llni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az emberek ugyanis \u00e9nk\u00f6zpont\u00faak lesznek, akik csak magukat \u00e9s a p\u00e9nzt szeretik; dicsekv\u0151k lesznek \u00e9s b\u00fcszk\u00e9k, akik gonosz dolgokat mondanak m\u00e1sokr\u00f3l; sz\u00fcleiknek nem engedelmeskednek; h\u00e1l\u00e1tlanok \u00e9s istentelenek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hi\u00e1nyozni fog bel\u0151l\u00fck a m\u00e1sok ir\u00e1nti szeretet, nem akarnak majd megbocs\u00e1tani, sz\u00edvesen mondanak rosszat m\u00e1sokr\u00f3l, m\u00e9rt\u00e9ktelenek \u00e9s f\u00e9ktelenek lesznek, akik gy\u0171l\u00f6lik a j\u00f3t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El\u00e1rulj\u00e1k majd a bar\u00e1taikat, gondolkod\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl vakmer\u0151en cselekszenek, b\u00fcszk\u00e9k lesznek, \u00e9s nem Istent szeretik, hanem ink\u00e1bb az \u00e9lvezeteket hajszolj\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ek\u00f6zben megtartj\u00e1k ugyan a vall\u00e1soss\u00e1g k\u00fcls\u0151 l\u00e1tszat\u00e1t, de a val\u00f3di istenf\u00e9lelem erej\u00e9t elutas\u00edtj\u00e1k. Maradj t\u00e1vol az ilyen emberekt\u0151l, Tim\u00f3teus!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3k azok is, akik ravaszul bef\u00e9rk\u0151znek egyes csal\u00e1dok bizalm\u00e1ba, hogy beh\u00e1l\u00f3zzanak olyan asszonyokat, akik gyenge akarat\u00faak, tele vannak b\u0171n\u00f6kkel \u00e9s mindenf\u00e9le k\u00edv\u00e1ns\u00e1gokkal,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s akik mindig igyekeznek \u00faj tan\u00edt\u00e1sokat hallani, m\u00e9gsem ismerik meg az igazs\u00e1got soha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz Jann\u00e9szre \u00e9s Jambr\u00e9szre, akik M\u00f3zes ellenfelei voltak! Ugyan\u00edgy van ezekkel a zavaros gondolkod\u00e1s\u00fa emberekkel is, akiknek a hite nem \u00e1llta ki a pr\u00f3b\u00e1t, mert ellenkeznek az igazs\u00e1ggal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u0151k is kudarcot fognak vallani, mint Jann\u00e9sz \u00e9s Jambr\u00e9sz: fels\u00fclnek a nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u0151tt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9gs\u0151 rendelkez\u00e9sek - Tim\u00f3teus, te j\u00f3l ismered, \u00e9s szorgalmasan k\u00f6vetted is a tan\u00edt\u00e1saimat. K\u00f6zelr\u0151l l\u00e1ttad, hogyan \u00e9lek, s tudod, mi az \u00e9letc\u00e9lom. Megismerted a hitemet, t\u00fcrelmemet, kitart\u00e1somat \u00e9s a bennem l\u00e9v\u0151 isteni szeretetet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tudod, hogyan \u00fcld\u00f6ztek \u00e9s mit kellett elszenvednem Anti\u00f3khi\u00e1ban, Ik\u00f3niumban \u00e9s Lisztr\u00e1ban. Micsoda \u00fcld\u00f6z\u00e9seket \u00e9ltem \u00e1t, de az \u00dar mindegyikb\u0151l kiszabad\u00edtott!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony, akik Isten akarata szerint akarnak \u00e9lni a Krisztus J\u00e9zusban, azokat is mind \u00fcld\u00f6zni fogj\u00e1k!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A gonoszok \u00e9s csal\u00f3k pedig egyre m\u00e9lyebbre s\u00fcllyednek a gonoszs\u00e1gban, s mik\u00f6zben m\u00e1sokat becsapnak, saj\u00e1t magukat is becsapj\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Te azonban, Tim\u00f3teus, tarts ki amellett, amit tanult\u00e1l, \u00e9s amir\u0151l meggy\u0151z\u0151dt\u00e9l, hogy igaz! Hiszen j\u00f3l ismered azokat, akikt\u0151l ezeket tanultad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1r gyermekkorod \u00f3ta ismered a szent \u00cdr\u00e1sokat is, amelyekb\u0151l meg\u00e9rtheted, hogy az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g a Krisztus J\u00e9zusba vetett hit \u00e1ltal \u00e9rhet\u0151 el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Istent\u0151l sz\u00e1rmazik az eg\u00e9sz \u00cdr\u00e1s, amely hat\u00e9konyan haszn\u00e1lhat\u00f3 a tan\u00edt\u00e1sra. Alkalmas arra, hogy meggy\u0151z\u0151en r\u00e1vil\u00e1g\u00edtson a b\u0171neinkre, hogy helyreigaz\u00edtson \u00e9s helyre\u00e1ll\u00edtson benn\u00fcnket, hogy engedelmess\u00e9gre neveljen, \u00e9s megmutassa, hogyan \u00e9lj\u00fcnk Isten tetsz\u00e9se szerint."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindez pedig azt a c\u00e9lt szolg\u00e1lja, hogy az Isten embere t\u00f6k\u00e9letes legyen: minden tekintetben felk\u00e9sz\u00fclt \u00e9s alkalmas mindenf\u00e9le j\u00f3 munk\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tim\u00f3teus, ezt a parancsot \u00fagy adom neked, mintha Isten \u00e9s Krisztus J\u00e9zus el\u0151tt \u00e1lln\u00e1nk. Mert Krisztus J\u00e9zus \u00edt\u00e9lni fog \u00e9l\u0151k \u00e9s halottak felett, \u00e9s visszaj\u00f6n, hogy kir\u00e1lyk\u00e9nt uralkodjon a f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Teh\u00e1t azt parancsolom neked, hogy hirdesd Isten \u00fczenet\u00e9t az embereknek, ak\u00e1r kedvez\u0151, ak\u00e1r kedvez\u0151tlen a helyzet! Gy\u0151zd meg, igaz\u00edtsd helyre, b\u00e1tor\u00edtsd, figyelmeztesd \u00e9s tan\u00edtsd \u0151ket nagy t\u00fcrelemmel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edrom ezt, mert elj\u00f6n az id\u0151, amikor m\u00e1r hallani sem akarj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 az eg\u00e9szs\u00e9ges tan\u00edt\u00e1st. Ink\u00e1bb olyan tan\u00edt\u00f3kat keresnek majd maguknak, akik azt fogj\u00e1k mondani, amit a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g\u00fck hallani szeretne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor az emberek elfordulnak az igazs\u00e1gt\u00f3l, \u00e9s ink\u00e1bb a kital\u00e1lt, misztikus t\u00f6rt\u00e9netek \u00e9s legend\u00e1k \u00e9rdeklik \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te azonban \u0151rizd meg a j\u00f3zans\u00e1godat, \u00e9s b\u00e1rmilyen neh\u00e9zs\u00e9ggel kell szemben\u00e9zned, viseld el! Hirdesd az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, \u00e9s kitart\u00f3an v\u00e9gezd mindazokat a szolg\u00e1latokat, amelyeket Isten r\u00e1d b\u00edzott!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ami engem illet, \u00e9letem a befejez\u00e9s\u00e9hez k\u00f6zeledik, \u00e9s hamarosan elk\u00f6lt\u00f6z\u00f6m innen. \u00c9letem Isten olt\u00e1r\u00e1ra ker\u00fcl, mint ahogy az ital\u00e1ldozatot ki\u00f6ntik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e9gigk\u00fczd\u00f6ttem a sz\u00e9p harcot, p\u00e1lyafut\u00e1somat befejeztem, s a hitet mindv\u00e9gig meg\u0151riztem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e1r az igazs\u00e1goss\u00e1g koszor\u00faja, a gy\u0151ztesnek j\u00e1r\u00f3 jutalom, amelyet maga az \u00dar, az Igazs\u00e1gos B\u00edr\u00f3 fog \u00e1tny\u00fajtani nekem azon a Napon. De nemcsak nekem, hanem mindazoknak is, akik szeretettel \u00e9s v\u00e1gyakozva v\u00e1rj\u00e1k \u0151t vissza."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szem\u00e9lyes \u00fczenetek - Siess hozz\u00e1m, amilyen gyorsan csak tudsz!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e9m\u00e1sz ugyanis elhagyott engem, mert jobban szerette ezt a mostani vil\u00e1got, \u00e9s Thesszalonik\u00e1ba ment, Kreszcensz Gal\u00e1ci\u00e1ba utazott, Titusz pedig Dalm\u00e1ci\u00e1ba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egyed\u00fcl Luk\u00e1cs maradt mellettem. Amikor elj\u00f6ssz, hozd magaddal M\u00e1rkot, mert hasznos lenne a seg\u00edts\u00e9ge!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00fckhikoszt elk\u00fcldtem Efezusba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kab\u00e1tomat Karposz h\u00e1z\u00e1ban hagytam, Tro\u00e1szban. K\u00e9rlek, hozd magaddal azt is, amikor j\u00f6ssz, meg a k\u00f6nyveimet is. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a pergamen-tekercsekre van sz\u00fcks\u00e9gem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alexander, az \u00f6tv\u00f6smester sok bajt okozott nekem, de az \u00dar majd megb\u00fcnteti a tettei szerint."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d3vakodj t\u0151le, mert er\u0151sen ellenkezett azzal, amit tan\u00edtottunk!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor els\u0151 b\u00edr\u00f3s\u00e1gi t\u00e1rgyal\u00e1somra sor ker\u00fclt, senki sem t\u00e1mogatott, hanem mindenki magamra hagyott. Isten bocs\u00e1sson meg nekik!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De az \u00dar nem hagyott el, hanem mell\u00e9m \u00e1llt \u00e9s meger\u0151s\u00edtett, hogy rajtam kereszt\u00fcl az igazs\u00e1g \u00fczenet\u00e9t minden n\u00e9p meghallja, Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli is \u2014 \u00e9s megmenek\u00fcltem az oroszl\u00e1n fogai k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De az \u00dar meg fog v\u00e9deni engem minden m\u00e1s gonoszt\u00f3l is, \u00e9s biztos k\u00e9zzel elvezet mennyei Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba. Dics\u0151s\u00e9g neki \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1men."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zletek - Add \u00e1t k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9semet Priszk\u00e1nak \u00e9s Akvil\u00e1nak, meg On\u00e9ziforosz csal\u00e1dj\u00e1nak!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erasztosz Korinthusban maradt. Trofimoszt Mil\u00e9toszban hagytam betegen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Siess, pr\u00f3b\u00e1lj meg ide\u00e9rni m\u00e9g a t\u00e9l el\u0151tt! K\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s\u00e9t k\u00fcldi Eubulosz, Pudensz, Linosz, Klaudia \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6bbi testv\u00e9r is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00dar legyen szellemeddel, \u00e9s kegyelme mindny\u00e1jatokkal!"
                }
            }
        }
    }
}