{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus a Szent Szellem elj\u00f6vetel\u00e9t \u00edg\u00e9ri - Kedves Teofilus, els\u0151 k\u00f6nyvemben mindarr\u00f3l \u00edrtam neked, amit J\u00e9zus tett \u00e9s tan\u00edtott"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "addig a napig, amikor felvitt\u00e9k a Mennybe. Miel\u0151tt felvitt\u00e9k volna, J\u00e9zus m\u00e9g besz\u00e9lt az apostolokkal, akiket kiv\u00e1lasztott: a Szent Szellem \u00e1ltal \u00fatbaigaz\u00edtotta \u0151ket, \u00e9s parancsokat adott nekik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez J\u00e9zus szenved\u00e9se \u00e9s hal\u00e1la ut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt. \u0150 azonban negyven napon kereszt\u00fcl t\u00f6bbsz\u00f6r is megjelent az apostoloknak, besz\u00e9lt nekik Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1r\u00f3l, \u00e9s sokf\u00e9le m\u00f3don meggy\u0151z\u0151en bizony\u00edtotta, hogy \u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az egyik ilyen alkalommal, amikor egy\u00fctt ettek, ezt parancsolta nekik: \u201eAz Atya meg\u00edg\u00e9rt nektek valamit, ahogyan m\u00e1r besz\u00e9ltem err\u0151l. Ne menjetek el Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, am\u00edg \u0151 be nem teljes\u00edti az \u00edg\u00e9ret\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert J\u00e1nos v\u00edzbe mer\u00edtett be, titeket azonban n\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva Szent Szellembe fognak bemer\u00edteni.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e9zust felemelik a Mennybe - Amikor az apostolok egy\u00fctt voltak, megk\u00e9rdezt\u00e9k J\u00e9zust: \u201eUram, nem mostan\u00e1ban fogod helyre\u00e1ll\u00edtani Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra a kir\u00e1lys\u00e1got?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAzokat az id\u0151pontokat \u00e9s id\u0151szakokat, amelyeknek kijel\u00f6l\u00e9s\u00e9t az Atya saj\u00e1t mag\u00e1nak tartotta fenn, nektek nem sz\u00fcks\u00e9ges ismernetek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ellenben, amikor a Szent Szellem lesz\u00e1ll r\u00e1tok, er\u0151t kaptok, \u00e9s tan\u00faim lesztek Jeruzs\u00e1lemben, eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1ban \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1ban, s\u0151t szerte a vil\u00e1gon mindenhol.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00e9zus ezt mondta, a szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra felemelkedett, majd egy felh\u0151 beburkolta \u00e9s eltakarta a tan\u00edtv\u00e1nyok tekintete el\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az apostolok m\u00e9g mindig mer\u0151en n\u00e9ztek a t\u00e1volod\u00f3 J\u00e9zus ut\u00e1n, amikor hirtelen meg\u00e1llt mellett\u00fck k\u00e9t feh\u00e9r ruh\u00e1s f\u00e9rfi,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket: \u201eGalileai f\u00e9rfiak, mi\u00e9rt \u00e1lltok itt az \u00e9g fel\u00e9 meredve? Ez a J\u00e9zus, akit felvittek t\u0151letek a Mennybe, ugyan\u00fagy j\u00f6n majd vissza, ahogyan felmenni l\u00e1tt\u00e1tok.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s helyett M\u00e1ty\u00e1st v\u00e1lasztj\u00e1k az apostolok k\u00f6z\u00e9 - Ezut\u00e1n az apostolok az Olajf\u00e1k hegy\u00e9r\u0151l visszamentek Jeruzs\u00e1lembe, amely k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl egy kilom\u00e9terre volt onnan,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "majd felmentek abba az emeleti szob\u00e1ba, ahol a sz\u00e1ll\u00e1suk volt: P\u00e9ter, J\u00e1nos, Jakab, Andr\u00e1s, F\u00fcl\u00f6p, Tam\u00e1s, Bertalan, M\u00e1t\u00e9, azut\u00e1n Jakab, az Alfeus fia, azut\u00e1n a z\u00e9l\u00f3ta Simon \u00e9s J\u00fad\u00e1s, a Jakab fia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindannyian egy\u00fctt voltak, \u00e1lland\u00f3an \u00e9s egy sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel im\u00e1dkoztak. Asszonyok is voltak vel\u00fck \u2014 t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt J\u00e9zus anyja, M\u00e1ria \u2014 meg J\u00e9zus testv\u00e9rei is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezekben a napokban t\u00f6rt\u00e9nt, hogy amikor k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl sz\u00e1zh\u00faszan gy\u0171ltek \u00f6ssze, P\u00e9ter fel\u00e1llt a testv\u00e9rek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s azt mondta:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eTestv\u00e9reim, be kellett teljesednie az \u00cdr\u00e1snak, amit a Szent Szellem D\u00e1vid \u00e1ltal m\u00e1r r\u00e9gen megmondott J\u00fad\u00e1sr\u00f3l. B\u00e1r \u0151 kor\u00e1bban k\u00f6z\u00e9nk tartozott, \u00e9s vel\u00fcnk egy\u00fctt szolg\u00e1lt, m\u00e9gis \u0151 vezette azokat, akik J\u00e9zust letart\u00f3ztatt\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eTestv\u00e9reim, be kellett teljesednie az \u00cdr\u00e1snak, amit a Szent Szellem D\u00e1vid \u00e1ltal m\u00e1r r\u00e9gen megmondott J\u00fad\u00e1sr\u00f3l. B\u00e1r \u0151 kor\u00e1bban k\u00f6z\u00e9nk tartozott, \u00e9s vel\u00fcnk egy\u00fctt szolg\u00e1lt, m\u00e9gis \u0151 vezette azokat, akik J\u00e9zust letart\u00f3ztatt\u00e1k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(J\u00fad\u00e1s a gonoszs\u00e1g\u00e1\u00e9rt p\u00e9nzt kapott, s ezen egy telket vettek. Amikor a holtteste lezuhant, a bels\u0151 r\u00e9szei kiomlottak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mindenki megtudta ezt Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s ez\u00e9rt adt\u00e1k annak a teleknek ezt a nevet: \u00bbakeldama\u00ab. Ez az \u0151 nyelv\u00fck\u00f6n azt jelenti: v\u00e9rmez\u0151.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Zsolt\u00e1rok K\u00f6nyv\u00e9ben \u00edgy van ez meg\u00edrva: \u00bbLegyen az \u0151 lak\u00f3helye elhagyatott, senki ne lakjon ott!\u00ab \u00c9s az is meg van \u00edrva: \u00bbValaki m\u00e1s foglalja el a hely\u00e9t a vezet\u0151k k\u00f6z\u00f6tt!\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt v\u00e1lasztanunk kell valakit, aki vel\u00fcnk egy\u00fctt tan\u00faskodik J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l. Olyan valakit, aki k\u00f6z\u00e9nk tartozott eg\u00e9sz id\u0151 alatt, am\u00edg az \u00dar J\u00e9zus vel\u00fcnk volt \u2014 att\u00f3l fogva, hogy Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos bemer\u00edtette \u0151t, eg\u00e9szen addig, am\u00edg t\u0151l\u00fcnk a Mennybe felvitt\u00e9k.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt v\u00e1lasztanunk kell valakit, aki vel\u00fcnk egy\u00fctt tan\u00faskodik J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l. Olyan valakit, aki k\u00f6z\u00e9nk tartozott eg\u00e9sz id\u0151 alatt, am\u00edg az \u00dar J\u00e9zus vel\u00fcnk volt \u2014 att\u00f3l fogva, hogy Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos bemer\u00edtette \u0151t, eg\u00e9szen addig, am\u00edg t\u0151l\u00fcnk a Mennybe felvitt\u00e9k.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9t f\u00e9rfit javasoltak: J\u00f3zsefet (akit Barsabb\u00e1snak \u00e9s Jusztusznak, vagyis igazs\u00e1gosnak is h\u00edvtak), \u00e9s M\u00e1ty\u00e1st."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy im\u00e1dkoztak: \u201eUrunk! Te mindenki sz\u00edv\u00e9t ismered. Mutasd meg, hogy e kett\u0151 k\u00f6z\u00fcl melyiket v\u00e1lasztottad ki arra, hogy apostol legyen, \u00e9s \u00e1tvegye azt a szolg\u00e1latot, amelyet J\u00fad\u00e1s elhagyott, hogy oda jusson, ahov\u00e1 val\u00f3!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy im\u00e1dkoztak: \u201eUrunk! Te mindenki sz\u00edv\u00e9t ismered. Mutasd meg, hogy e kett\u0151 k\u00f6z\u00fcl melyiket v\u00e1lasztottad ki arra, hogy apostol legyen, \u00e9s \u00e1tvegye azt a szolg\u00e1latot, amelyet J\u00fad\u00e1s elhagyott, hogy oda jusson, ahov\u00e1 val\u00f3!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n sorsot h\u00faztak, \u00e9s a v\u00e1laszt\u00e1s M\u00e1ty\u00e1sra esett, aki ett\u0151l fogva az apostolok k\u00f6z\u00e9 tartozott."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00fcnk\u00f6sdkor a Szent Szellem lesz\u00e1ll a tan\u00edtv\u00e1nyokra - Mindannyian egy\u00fctt voltak akkor is, amikor el\u00e9rkezett a P\u00fcnk\u00f6sd \u00fcnnepe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hirtelen z\u00fag\u00e1s hallatszott az \u00e9gb\u0151l, mint amikor er\u0151s sz\u00e9l f\u00faj, \u00e9s bet\u00f6lt\u00f6tte az eg\u00e9sz h\u00e1zat, ahol \u00fcltek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n l\u00e1ngnyelvek jelentek meg k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, \u00e9s r\u00e1sz\u00e1lltak mindenkire."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor bet\u00f6lt\u00f6tte \u0151ket a Szent Szellem. Mind m\u00e1s-m\u00e1s nyelveken kezdtek besz\u00e9lni, ahogy a Szent Szellem adta kinek-kinek, hogy mit mondjon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00fcnnepre sok istenf\u00e9l\u0151 zsid\u00f3 gy\u0171lt \u00f6ssze Jeruzs\u00e1lemben a vil\u00e1g minden t\u00e1j\u00e1r\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor meghallott\u00e1k ezt a z\u00fag\u00e1st, mindenfel\u0151l odagy\u0171ltek az emberek, \u00e9s nagyon meglep\u0151dtek, mert mindenki a saj\u00e1t anyanyelv\u00e9n hallotta \u0151ket besz\u00e9lni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A csod\u00e1lkoz\u00e1st\u00f3l magukon k\u00edv\u00fcl voltak, \u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eH\u00e1t nem mind Galile\u00e1b\u00f3l val\u00f3k ezek, akik itt besz\u00e9lnek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogyan lehet, hogy mind a saj\u00e1t nyelv\u00fcnk\u00f6n halljuk \u0151ket?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen vannak itt k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk p\u00e1rtusok, m\u00e9dek \u00e9s el\u00e1mit\u00e1k. J\u00f6ttek Mezopot\u00e1mi\u00e1b\u00f3l, J\u00fade\u00e1b\u00f3l, Kappad\u00f3ci\u00e1b\u00f3l, Pontuszb\u00f3l \u00e9s Kis-\u00c1zsi\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00edgi\u00e1b\u00f3l, Pamf\u00edli\u00e1b\u00f3l, Egyiptomb\u00f3l, L\u00edbia Cir\u00e9n\u00e9 melletti vid\u00e9k\u00e9r\u0151l \u00e9s R\u00f3m\u00e1b\u00f3l is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vannak k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, akik zsid\u00f3nak sz\u00fclettek, \u00e9s vannak, akik felvett\u00e9k ezt a vall\u00e1st. Kr\u00e9ta sziget\u00e9r\u0151l is j\u00f6ttek, \u00e9s vannak itt arabok is. M\u00e9gis mindannyian a saj\u00e1t nyelv\u00fcnk\u00f6n halljuk, amit \u0151k Isten csod\u00e1latos dolgair\u00f3l mondanak.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mind nagyon csod\u00e1lkoztak, \u00e9s zavartan k\u00e9rdezt\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: \u201eMit jelentsen ez?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e1sok azonban g\u00fanyol\u00f3dtak: \u201eBiztosan t\u00fal sok \u00e9des bort ittak.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e9ter apostol besz\u00e9de P\u00fcnk\u00f6sd \u00fcnnep\u00e9n - Ekkor P\u00e9ter a t\u00f6bbi tizenegy apostollal egy\u00fctt fel\u00e1llt, \u00e9s hangosan \u00edgy sz\u00f3lt az \u00f6sszegy\u0171ltekhez: \u201eZsid\u00f3 testv\u00e9reim, \u00e9s ti mindny\u00e1jan, akik Jeruzs\u00e1lemben laktok! K\u00e9rlek, figyeljetek r\u00e1m, hadd mondjam el nektek, mit jelent ez!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem r\u00e9szegek ezek, mint ahogy ti gondolj\u00e1tok \u2014 hiszen m\u00e9g csak reggel kilenc \u00f3ra van! \u2014,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hanem az t\u00f6rt\u00e9nik most, amit J\u00f3el pr\u00f3f\u00e9ta el\u0151re megmondott:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00bbAzt mondja Isten: az utols\u00f3 napokban majd ki\u00e1rasztom Szellemem minden emberre, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak fiaitok \u00e9s le\u00e1nyaitok, a fiatalok l\u00e1tom\u00e1sokat l\u00e1tnak, az \u00f6regek pedig \u00e1lmokat \u00e1lmodnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azokban a napokban szolg\u00e1imra is ki\u00e1rasztom Szellememet, f\u00e9rfiakra is, meg n\u0151kre is, \u00e9s \u0151k is pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni fognak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6nt az \u00e9gben csod\u00e1kat mutatok, lent a F\u00f6ld\u00f6n meg jeleket: v\u00e9rt, t\u00fczet \u00e9s f\u00fcstfelh\u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Nap els\u00f6t\u00e9tedik, a Hold pedig v\u00e9rv\u00f6r\u00f6s lesz. Azut\u00e1n j\u00f6n el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalmas \u00e9s dics\u0151s\u00e9ges napja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De mindenki \u00fcdv\u00f6z\u00fcl, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t h\u00edvja seg\u00edts\u00e9g\u00fcl.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izr\u00e1eli f\u00e9rfiak, hallgassatok r\u00e1m! A N\u00e1z\u00e1ret v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3 J\u00e9zus olyan f\u00e9rfi volt, akit Isten maga igazolt \u00e9s aj\u00e1nlott nektek azok \u00e1ltal a csod\u00e1k, er\u0151k \u00e9s jelek \u00e1ltal, amelyeket \u0151 vitt v\u00e9ghez k\u00f6z\u00f6ttetek J\u00e9zuson kereszt\u00fcl. Mindannyian l\u00e1tt\u00e1tok ezeket a csod\u00e1latos dolgokat, \u00e9s magatok is j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy mindez igaz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zust a kezetekbe adt\u00e1k, ti pedig gonoszok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel keresztre fesz\u00edtve meg\u00f6lt\u00e9tek. Isten azonban el\u0151re tudta, hogy ez \u00edgy lesz, mert minden az \u0151 terve szerint t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus elszenvedte a hal\u00e1l f\u00e1jdalm\u00e1t, de Isten felt\u00e1masztotta \u0151t, mert lehetetlen volt, hogy a Hal\u00e1l fogva tartsa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hiszen D\u00e1vid is ezt mondja r\u00f3la: \u00bbMindig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t l\u00e1tom magam el\u0151tt: itt van a jobb oldalamon, hogy biztons\u00e1gban legyek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00f6r\u00fcl a sz\u00edvem, \u00e9s nyelvem boldogan sz\u00f3l. M\u00e9g testem is abban a rem\u00e9nys\u00e9gben \u00e9l,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hogy nem hagysz a Hal\u00e1l birodalm\u00e1ban, nem engeded, hogy Szented teste a s\u00edrban pusztuljon el."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megmutattad nekem az \u00e9letre vezet\u0151 \u00f6sv\u00e9nyeket, k\u00f6zel j\u00f6ssz hozz\u00e1m, \u00e9s bet\u00f6ltesz \u00f6r\u00f6mmel.\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, ny\u00edltan megmondhatom nektek, hogy D\u00e1vid, aki \u0151seink k\u00f6z\u00e9 tartozott, meghalt, eltemett\u00e9k, \u00e9s a s\u00edrja itt van Jeruzs\u00e1lemben mind a mai napig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150 azonban pr\u00f3f\u00e9ta volt, \u00e9s tudta, hogy Isten meg\u00edg\u00e9rte neki, s\u0151t meg is esk\u00fcd\u00f6tt r\u00e1, hogy egyik lesz\u00e1rmazottj\u00e1t teszi kir\u00e1lly\u00e1 D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mivel D\u00e1vid ezt el\u0151re l\u00e1tta, ez\u00e9rt a Messi\u00e1s felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lt, amikor azt mondta: \u00bbNem maradt a Hal\u00e1l birodalm\u00e1ban, \u00e9s teste nem pusztult el a s\u00edrban.\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy teh\u00e1t nem D\u00e1vid, hanem J\u00e9zus az, akit Isten felt\u00e1masztott a hal\u00e1lb\u00f3l! Err\u0151l mi mindny\u00e1jan tan\u00faskodunk."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e9zust a legmagasabb helyre emelte fel Isten: jobb keze fel\u0151l maga mell\u00e9 \u00fcltette. Ekkor J\u00e9zus megkapta az Aty\u00e1t\u00f3l a meg\u00edg\u00e9rt Szent Szellemet, akit most ki\u00e1rasztott. Ez t\u00f6rt\u00e9nik most a ti szemetek l\u00e1tt\u00e1ra, \u00e9s ezt hallj\u00e1tok."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hiszen nem D\u00e1vid ment fel a Mennybe, amint \u0151 maga mondta: \u00bb\u00cdgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00e9n Uramhoz: \u00dclj mell\u00e9m, a jobb oldalamra,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "am\u00edg ellens\u00e9geidet hatalmad al\u00e1 k\u00e9nyszer\u00edtem!\u00ab"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez\u00e9rt tudja meg Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe, hogy Isten \u00darr\u00e1 \u00e9s Messi\u00e1ss\u00e1 tette azt a J\u00e9zust, akit ti a keresztf\u00e1n meg\u00f6ltetek. Ehhez semmi k\u00e9ts\u00e9g nem f\u00e9r!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezek a szavak \u00fagy sz\u00edven tal\u00e1lt\u00e1k \u0151ket, hogy azt k\u00e9rdezt\u00e9k P\u00e9tert\u0151l \u00e9s a t\u00f6bbi apostolt\u00f3l: \u201eAkkor most mit tegy\u00fcnk, testv\u00e9rek?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00e9ter erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eT\u00e9rjetek vissza Istenhez, \u00e9s mer\u00edtkezzetek be mindannyian J\u00e9zus, a Messi\u00e1s nev\u00e9be. Isten meg fogja bocs\u00e1tani b\u0171neiteket, \u00e9s megkapj\u00e1tok a Szent Szellem aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mert az \u00edg\u00e9ret nektek sz\u00f3l \u00e9s gyermekeiteknek, meg azoknak is, akik t\u00e1vol vannak \u2014 mindenkinek, akit Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mag\u00e1hoz h\u00edv.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e9ter m\u00e9g sok egyebet is mondott nekik, hogy figyelmeztesse \u00e9s biztassa \u0151ket: \u201eMenek\u00fcljetek ki ebb\u0151l a gonosz nemzed\u00e9kb\u0151l!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Akik elfogadt\u00e1k P\u00e9ter besz\u00e9d\u00e9t, m\u00e9g azon a napon bemer\u00edtkeztek. \u00cdgy k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl h\u00e1romezren csatlakoztak hozz\u00e1juk."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ezek kitart\u00f3an foglalkoztak az apostolok tan\u00edt\u00e1s\u00e1val, r\u00e9szt vettek a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben \u00e9s a keny\u00e9r megt\u00f6r\u00e9s\u00e9ben, \u00e9s egy\u00fctt im\u00e1dkoztak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A jeruzs\u00e1lemi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00e9lete - Az apostolok \u00e1ltal sok jel \u00e9s csoda t\u00f6rt\u00e9nt, ez\u00e9rt mindenkiben Isten ir\u00e1nti f\u00e9lelem \u00e9s tisztelet t\u00e1madt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A h\u00edv\u0151k egy akaraton voltak, \u00e9s amij\u00fck csak volt, mindent k\u00f6z\u00f6snek tekintettek."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Akiknek valami vagyonuk volt, eladt\u00e1k, \u00e9s az \u00e1r\u00e1t sz\u00e9tosztott\u00e1k a testv\u00e9rek k\u00f6z\u00f6tt. Mindenkinek annyit adtak, amennyire sz\u00fcks\u00e9ge volt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Napr\u00f3l napra rendszeresen \u00f6sszegy\u0171ltek a Templomban. Otthonaikban megt\u00f6rt\u00e9k a kenyeret, \u0151szinte sz\u00edvvel \u00e9s boldog \u00f6r\u00f6mmel egy\u00fctt ettek, \u00e9s"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "dics\u00e9rt\u00e9k Istent. M\u00e9g azok is kedvelt\u00e9k \u0151ket, akik nem tartoztak k\u00f6z\u00e9j\u00fck. Az \u00dar pedig napr\u00f3l napra gyarap\u00edtotta a csoportot olyanokkal, akik \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre jutottak, \u00e9s csatlakoztak hozz\u00e1juk."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00e9na koldus csod\u00e1latos gy\u00f3gyul\u00e1sa - T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy P\u00e9ter \u00e9s J\u00e1nos d\u00e9lut\u00e1n h\u00e1rom \u00f3rakor im\u00e1dkozni ment a Templomba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9ppen akkor hozt\u00e1k oda azt a koldust, akit minden nap a D\u00edszes-kapu mell\u00e9 szoktak letenni, hogy k\u00e9regessen azokt\u00f3l, akik a Templomba mentek. Ez az ember sz\u00fclet\u00e9se \u00f3ta b\u00e9na volt, nem tudott j\u00e1rni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta a kapuhoz k\u00f6zeled\u0151 P\u00e9tert \u00e9s J\u00e1nost, t\u0151l\u00fck is p\u00e9nzt k\u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e9ter J\u00e1nossal egy\u00fctt a szem\u00e9be n\u00e9zett, \u00e9s azt mondta neki: \u201eN\u00e9zz csak r\u00e1nk!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A koldus feln\u00e9zett, \u00e9s azt v\u00e1rta, hogy majd adnak neki valamit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban ezt mondta: \u201eArany-, vagy ez\u00fcstp\u00e9nzem nincs, de amim van, azt adom neked: a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus, a Messi\u00e1s nev\u00e9ben mondom: kelj fel \u00e9s j\u00e1rj!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezzel megfogta a koldus jobb kez\u00e9t, \u00e9s seg\u00edtett neki fel\u00e1llni. A b\u00e9na f\u00e9rfi bok\u00e1ja \u00e9s eg\u00e9sz l\u00e1ba azonnal meggy\u00f3gyult."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Talpra ugrott, \u00e9s \u00e9let\u00e9ben el\u0151sz\u00f6r j\u00e1rni kezdett. Azut\u00e1n fel-al\u00e1 j\u00e1rk\u00e1lt, \u00f6r\u00f6m\u00e9ben ugr\u00e1ndozott, Istent dics\u00e9rte, majd P\u00e9ter\u00e9kkel egy\u00fctt bement a Templomba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ott mindenki \u00e9szrevette, hogy tud j\u00e1rni, \u00e9s Istent dics\u00e9ri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00e1ismertek, hogy \u0151 az, aki a D\u00edszes-kapu mellett \u00fclve koldulni szokott. Mindenkit \u00e1mulattal \u00e9s Isten ir\u00e1nti csod\u00e1lattal t\u00f6lt\u00f6tt el, ami vele t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e9ter besz\u00e9de a Salamon csarnok\u00e1ban - A meggy\u00f3gyult koldus egy\u00fctt ment be P\u00e9terrel \u00e9s J\u00e1nossal a Templom ter\u00fclet\u00e9nek abba a r\u00e9sz\u00e9be, amelyet Salamon oszlopcsarnok\u00e1nak neveznek. A csod\u00e1lkoz\u00f3 sokas\u00e1g odafutott hozz\u00e1juk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor P\u00e9ter ezt l\u00e1tta, megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket: \u201eIzr\u00e1eli f\u00e9rfiak! Csod\u00e1lkoztok azon, ami ezzel a f\u00e9rfival t\u00f6rt\u00e9nt? Azt gondolj\u00e1tok, hogy mi gy\u00f3gy\u00edtottuk meg \u0151t a saj\u00e1t hatalmunkkal, vagy vall\u00e1soss\u00e1gunkkal, hogy j\u00e1rni tudjon?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem! Ezt Isten tette, az \u00c1brah\u00e1m, Izs\u00e1k \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene, \u0151sap\u00e1inknak Istene. \u0150 dics\u0151\u00edtette meg szolg\u00e1j\u00e1t, J\u00e9zust ezzel a gy\u00f3gyul\u00e1ssal, akinek ti a hal\u00e1l\u00e1t akart\u00e1tok, pedig Pil\u00e1tus m\u00e1r szabadon akarta engedni \u0151t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elutas\u00edtott\u00e1tok \u00e9s megtagadt\u00e1tok a Szentet \u00e9s Igazat, \u00e9s azt k\u00e9rt\u00e9tek Pil\u00e1tust\u00f3l, hogy ink\u00e1bb a gyilkost engedje szabadon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Meg\u00f6lt\u00e9tek az \u00f6r\u00f6k \u00e9let forr\u00e1s\u00e1t! Isten azonban felt\u00e1masztotta J\u00e9zust a hal\u00e1lb\u00f3l, s ennek mi a tan\u00fai vagyunk, hiszen a saj\u00e1t szem\u00fcnkkel l\u00e1ttuk \u0151t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez a J\u00e9zus az, akiben mi hisz\u00fcnk. \u0150 adott er\u0151t a hit \u00e1ltali gy\u00f3gyul\u00e1shoz ennek az embernek, akit itt l\u00e1ttok, s akit ismertek. Igen, a J\u00e9zusban val\u00f3 hit \u00e1ll\u00edtotta helyre teljesen ennek a b\u00e9n\u00e1n sz\u00fcletett embernek az eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9t, m\u00e9gpedig a szemetek l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Testv\u00e9reim! J\u00f3l tudom, hogy sem ti, sem a vezet\u0151itek nem fogt\u00e1tok fel, hogy mit tettetek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten azonban \u00edgy val\u00f3s\u00edtotta meg, amit az \u00f6sszes pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal el\u0151re megmondott: hogy az \u0151 Messi\u00e1s\u00e1nak ezt kell elszenvednie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most azonban v\u00e1ltoztass\u00e1tok meg gondolkoz\u00e1sotokat \u00e9s forduljatok vissza Istenhez, hogy elt\u00f6r\u00f6lje a b\u0171neiteket,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "elj\u00f6jj\u00f6n a szellemi fel\u00fcd\u00fcl\u00e9s ideje sz\u00e1motokra, \u00e9s elk\u00fcldje hozz\u00e1tok a Messi\u00e1st, akit el\u0151re kiv\u00e1lasztott a sz\u00e1motokra, J\u00e9zust."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert J\u00e9zusnak addig kell a Mennyben maradnia, am\u00edg Isten mindent helyre nem \u00e1ll\u00edt. Err\u0151l \u0151 m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta sz\u00f3lt szent pr\u00f3f\u00e9t\u00e1in kereszt\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ahogyan M\u00f3zes is megmondta: \u00bbIstenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, egy hozz\u00e1m hasonl\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t ad majd nektek a saj\u00e1t n\u00e9petekb\u0151l. Hallgassatok r\u00e1, \u00e9s engedelmeskedjetek minden szav\u00e1nak!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akik pedig nem hallgatnak arra a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ra, \u00e9s nem engedelmeskednek neki, azok mindenest\u00fcl ki fognak pusztulni Isten n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl.\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e1muelt\u0151l kezdve az \u00f6sszes pr\u00f3f\u00e9ta mind el\u0151re megmondta mindazt, ami ezekben a napokban t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ti ezeknek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak az ut\u00f3dai vagytok. Ti\u00e9tek az a sz\u00f6vets\u00e9g is, amit Isten \u0151sap\u00e1itokkal k\u00f6t\u00f6tt, amikor azt mondta \u00c1brah\u00e1mnak: \u00bbA te lesz\u00e1rmazottad \u00e1ltal fogom meg\u00e1ldani a F\u00f6ld \u00f6sszes n\u00e9p\u00e9t.\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor Isten elk\u00fcldte a szolg\u00e1j\u00e1t, J\u00e9zust, akkor el\u0151sz\u00f6r hozz\u00e1tok k\u00fcldte, hogy \u00e1ltala mindegyik\u0151t\u00f6ket elford\u00edtson gonoszs\u00e1gaitokt\u00f3l, \u00e9s \u00edgy \u00e1ldjon meg benneteket.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00e9s J\u00e1nos a F\u0151tan\u00e1cs el\u0151tt - P\u00e9ter \u00e9s J\u00e1nos m\u00e9g besz\u00e9ltek, amikor oda\u00e9rtek hozz\u00e1juk a papok, a templom\u0151rs\u00e9g kapit\u00e1nya, meg n\u00e9h\u00e1ny szadduceus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagyon haragudtak r\u00e1juk, mert J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t hirdett\u00e9k a n\u00e9pnek, s ezzel egy\u00fctt azt is, hogy a halottak fel fognak t\u00e1madni a hal\u00e1lb\u00f3l J\u00e9zus \u00e1ltal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt P\u00e9tert \u00e9s J\u00e1nost letart\u00f3ztatt\u00e1k, \u00e9s mivel m\u00e1r este volt, m\u00e1snapig b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azok k\u00f6z\u00fcl, akik hallgatt\u00e1k az apostolokat, sokan hittek, \u00fagyhogy a J\u00e9zusban h\u00edv\u0151 f\u00e9rfiak sz\u00e1ma k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl \u00f6tezerre n\u0151tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 napon azut\u00e1n \u00f6sszegy\u0171ltek Jeruzs\u00e1lemben a n\u00e9p vezet\u0151i, \u00e9s a T\u00f6rv\u00e9ny tan\u00edt\u00f3i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ott volt Ann\u00e1s, a f\u0151pap, meg Kajaf\u00e1s, J\u00e1nos, S\u00e1ndor, \u00e9s a f\u0151papi csal\u00e1dok minden f\u00e9rfi tagja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u0151hozatt\u00e1k az apostolokat, \u00e9s azt k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151l\u00fck: \u201eMif\u00e9le er\u0151vel, kinek a felhatalmaz\u00e1s\u00e1val tett\u00e9tek ezt?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor P\u00e9tert a Szent Szellem bet\u00f6lt\u00f6tte, \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eN\u00e9p\u00fcnk vezet\u0151i!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Arr\u00f3l a j\u00f3 cselekedetr\u0151l k\u00e9rdeztek benn\u00fcnket, amit ezzel a b\u00e9na emberrel tett\u00fcnk? Azt k\u00e9rdezitek, hogyan gy\u00f3gyult meg?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor h\u00e1t tudj\u00e1tok meg mind, \u00e9s tudja meg Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe, hogy ez a gy\u00f3gyul\u00e1s a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus, a Messi\u00e1s nev\u00e9ben \u00e9s hatalma \u00e1ltal t\u00f6rt\u00e9nt. \u0150 az, akit ti keresztre szegezve meg\u00f6ltetek, de akit Isten felt\u00e1masztott a hal\u00e1lb\u00f3l. A felt\u00e1madott J\u00e9zus hatalma gy\u00f3gy\u00edtotta meg ezt az embert, ez\u00e9rt \u00e1ll itt el\u0151ttetek teljesen eg\u00e9szs\u00e9gesen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert J\u00e9zus \u00bbaz a k\u0151, akit ti, \u00e9p\u00edt\u0151k f\u00e9lredobtatok, de m\u00e9gis a h\u00e1z sarokk\u00f6ve lett.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert nincs senki m\u00e1sban \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g, egyed\u00fcl csak J\u00e9zusban! Az \u0151 neve az egyetlen a vil\u00e1gon, amely \u00e1ltal az emberek \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre juthatnak!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A vall\u00e1si vezet\u0151k l\u00e1tt\u00e1k, hogy P\u00e9ter \u00e9s J\u00e1nos milyen b\u00e1trak, s mikor megtudt\u00e1k, hogy tanulatlan \u00e9s egyszer\u0171 emberek, nagyon elcsod\u00e1lkoztak. Azt is tudt\u00e1k r\u00f3luk, hogy J\u00e9zus k\u00f6vet\u0151i voltak,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de mivel a meggy\u00f3gy\u00edtott f\u00e9rfi ott \u00e1llt mellett\u00fck, nem tudtak semmit sem v\u00e1laszolni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor kik\u00fcldt\u00e9k \u0151ket a teremb\u0151l, \u00e9s \u00edgy tanakodtak:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eMit tegy\u00fcnk ezekkel? Mert k\u00e9ts\u00e9gtelen\u00fcl csod\u00e1t tettek, ezt mindenki tudja Jeruzs\u00e1lemben, ezt mi sem tagadhatjuk le."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Valahogy m\u00e9gis meg kell akad\u00e1lyoznunk, hogy ez tov\u00e1bb terjedjen a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt. Teh\u00e1t fenyegess\u00fck meg \u0151ket, hogy t\u00f6bb\u00e9 senkinek se besz\u00e9ljenek annak az embernek a nev\u00e9ben!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd beh\u00edvt\u00e1k P\u00e9tert \u00e9s J\u00e1nost, \u00e9s megparancsolt\u00e1k nekik, hogy t\u00f6bb\u00e9 senkinek ne besz\u00e9ljenek J\u00e9zusr\u00f3l, \u00e9s ne tan\u00edtsanak az \u0151 nev\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az apostolok erre \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eGondolj\u00e1tok meg, j\u00f3nak l\u00e1tja-e Isten, ha ink\u00e1bb nektek engedelmesked\u00fcnk, mint neki!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ami azonban minket illet, mi nem hallgathatunk, hanem besz\u00e9ln\u00fcnk kell arr\u00f3l, amit l\u00e1ttunk \u00e9s hallottunk.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor a vezet\u0151k m\u00e9g egyszer megfenyegett\u00e9k, majd szabadon engedt\u00e9k \u0151ket. Nem tudt\u00e1k sehogyan sem megb\u00fcntetni \u0151ket, mert az eg\u00e9sz n\u00e9p dics\u00e9rte Istent a t\u00f6rt\u00e9ntek miatt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "hiszen a koldus, akivel a csoda t\u00f6rt\u00e9nt, m\u00e1r negyven \u00e9ves is elm\u00falt!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A jeruzs\u00e1lemi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g im\u00e1ds\u00e1ga - Akkor szabadon engedt\u00e9k P\u00e9tert \u00e9s J\u00e1nost, akik visszamentek a tan\u00edtv\u00e1nyok csoportj\u00e1hoz, \u00e9s elbesz\u00e9lt\u00e9k mindazt, amit a f\u0151papok \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i mondtak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyok, miut\u00e1n meghallgatt\u00e1k \u0151ket, egy sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel ki\u00e1ltottak Istenhez, \u00e9s \u00edgy im\u00e1dkoztak: \u201eUrunk, te teremtetted a Mennyet, a F\u00f6ldet, a tengert, \u00e9s mindent, ami benn\u00fck van."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Te mondtad a Szent Szellem \u00e1ltal szolg\u00e1don, \u0151sap\u00e1nkon, D\u00e1vidon kereszt\u00fcl: \u00bbMi\u00e9rt kiab\u00e1lnak d\u00fch\u00f6sen a nemzetek? Mi\u00e9rt k\u00e9sz\u00edtenek Isten ellen terveket? Hiszen nem lesz azokb\u00f3l semmi!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A f\u00f6ld kir\u00e1lyai harcra k\u00e9sz\u00fcltek, a fejedelmek \u00f6sszefogtak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9s Messi\u00e1sa ellen.\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert Jeruzs\u00e1lemben val\u00f3ban ez t\u00f6rt\u00e9nt: Her\u00f3des, Poncius Pil\u00e1tus, Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00e9s a t\u00f6bbi nemzetek mind \u00f6sszefogtak szent szolg\u00e1d, J\u00e9zus ellen, akit te tett\u00e9l Messi\u00e1ss\u00e1."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy egy\u00fcttesen meg is tett\u00e9k mindazt, amit te, Urunk, hatalmaddal \u00e9s akaratoddal el\u0151re elhat\u00e1rozt\u00e1l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, Urunk, halld meg, amivel fenyegettek benn\u00fcnket! Tegy\u00e9l benn\u00fcnket, szolg\u00e1idat k\u00e9pess\u00e9, hogy teljes b\u00e1tors\u00e1ggal hirdess\u00fck \u00fczeneted!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Te pedig ny\u00fajtsd ki kezedet, gy\u00f3gy\u00edtsd meg a betegeket, tegy\u00e9l csod\u00e1kat, \u00e9s adj jeleket szent szolg\u00e1dnak, J\u00e9zusnak neve \u00e1ltal!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor befejezt\u00e9k az im\u00e1dkoz\u00e1st, megremegett a f\u00f6ld, ahol \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00e9s bet\u00f6lt\u00f6tte \u0151ket a Szent Szellem. Ezut\u00e1n tov\u00e1bbra is b\u00e1tran hirdett\u00e9k mindenkinek Isten \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A jeruzs\u00e1lemi h\u00edv\u0151k k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge - A h\u00edv\u0151k eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek sz\u00edve-lelke egy volt. Egyik\u00fck sem tartotta saj\u00e1t tulajdon\u00e1nak a maga vagyon\u00e1t, hanem minden\u00fcket k\u00f6z\u00f6snek tekintett\u00e9k."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az apostolok nagy er\u0151vel tan\u00faskodtak az \u00dar J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l, \u00e9s nagy kegyelem volt rajtuk."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mindenki megkapott mindent, amire sz\u00fcks\u00e9ge volt. Akiknek f\u00f6ldjei vagy h\u00e1zai voltak, eladt\u00e1k azokat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A p\u00e9nzt, amit \u00e9rte kaptak, az apostolokhoz vitt\u00e9k, \u0151k pedig sz\u00e9tosztott\u00e1k a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g tagjai k\u00f6z\u00f6tt. Mindenkinek annyit adtak bel\u0151le, amennyire sz\u00fcks\u00e9ge volt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ezt tette J\u00f3zsef is, aki L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l \u00e9s Ciprus sziget\u00e9r\u0151l sz\u00e1rmazott, \u00e9s akit az apostolok elneveztek Barnab\u00e1snak. Ez a n\u00e9v azt jelenti, hogy \u201eB\u00e1tor\u00edt\u00f3\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0150 is eladta a f\u00f6ldj\u00e9t, \u00e9s a p\u00e9nzt \u00e1tadta az apostoloknak."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "An\u00e1ni\u00e1s \u00e9s Szafira hal\u00e1la - Volt egy An\u00e1ni\u00e1s nev\u0171 f\u00e9rfi, aki feles\u00e9g\u00e9vel, Szafir\u00e1val egy\u00fctt eladta egyik f\u00f6ldbirtok\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00e9rte kapott p\u00e9nz egy r\u00e9sz\u00e9t megtartotta mag\u00e1nak, \u00e9s ezt a feles\u00e9ge is tudta. A m\u00e1sik r\u00e9szt pedig elvitte, \u00e9s \u00e1tadta az apostoloknak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban ezt mondta neki: \u201eAn\u00e1ni\u00e1s, hogyan foglalhatta el a S\u00e1t\u00e1n ennyire a sz\u00edvedet? Megpr\u00f3b\u00e1ltad becsapni a Szent Szellemet, \u00e9s f\u00e9lretett\u00e9l magadnak az eladott f\u00f6ld \u00e1r\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1t nem a ti\u00e9d volt, miel\u0151tt eladtad? Vagy tal\u00e1n nem a ti\u00e9d volt a p\u00e9nz, amit \u00e9rte kapt\u00e1l? Hogyan jutott ilyesmi az eszedbe? Hiszen ezzel Istennek hazudt\u00e1l, nem embereknek!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor ezt An\u00e1ni\u00e1s meghallotta, azonnal \u00f6sszeesett \u00e9s meghalt. Akik csak hallott\u00e1k ezt az esetet, nagyon megrettentek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd a fiatalok betakart\u00e1k a holttestet, kivitt\u00e9k \u00e9s eltemett\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl h\u00e1rom \u00f3ra m\u00falva odament An\u00e1ni\u00e1s feles\u00e9ge is, aki m\u00e9g nem tudta, mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e9ter megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMondd meg nekem, ennyi p\u00e9nz\u00e9rt adt\u00e1tok el azt a f\u00f6ldet?\u201d \u201eIgen, ennyi\u00e9rt\u201d \u2014 v\u00e1laszolta az asszony."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e9ter ezt mondta neki: \u201eMi\u00e9rt egyeztetek meg a f\u00e9rjeddel abban, hogy pr\u00f3b\u00e1ra teszitek az \u00dar Szellem\u00e9t? N\u00e9zz oda! Ott j\u00f6nnek, akik \u00e9pp az el\u0151bb temett\u00e9k el a f\u00e9rjedet, \u00e9s t\u00e9ged is kivisznek innen!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ebben a pillanatban az asszony is holtan esett \u00f6ssze P\u00e9ter l\u00e1ba el\u0151tt. Amikor a fiatalok bej\u00f6ttek \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, hogy Szafira meghalt, \u0151t is kivitt\u00e9k, \u00e9s a f\u00e9rje mell\u00e9 temett\u00e9k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet nagyon megrettent, \u00e9s mindazok is, akik hallottak az esetr\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gy\u00f3gyul\u00e1sok, jelek \u00e9s csod\u00e1k - Az apostolok sok jelet \u00e9s csod\u00e1t tettek a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt. Mindannyian egy sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel egy\u00fctt voltak a Templom ter\u00fclet\u00e9n, a Salamon oszlopcsarnok\u00e1ban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akik nem hittek J\u00e9zusban, azok nem mertek hozz\u00e1juk csatlakozni, de az eg\u00e9sz n\u00e9p nagyra becs\u00fclte \u00e9s dics\u00e9rte a h\u00edv\u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Egyre t\u00f6bben hittek az \u00darban, \u00e9s csatlakoztak hozz\u00e1juk, f\u00e9rfiak \u00e9s n\u0151k egyar\u00e1nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az utc\u00e1ra vitt\u00e9k a betegeket, hord\u00e1gyakra \u00e9s matracokra fektett\u00e9k \u0151ket, hogy amikor P\u00e9ter arra megy, legal\u00e1bb az \u00e1rny\u00e9ka essen r\u00e1juk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9ki v\u00e1rosokb\u00f3l \u00e9s falvakb\u00f3l is sokan \u00f6sszegy\u0171ltek, elhozt\u00e1k a betegeket \u00e9s a gonosz szellemek miatt szenved\u0151ket, \u00e9s mindezek meggy\u00f3gyultak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az apostolok kiszabadulnak a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l - A f\u0151pap azonban megtelt ir\u00edgys\u00e9ggel, \u00e9s vele egy\u00fctt a szadduceusok csoportja is, akik t\u00e1mogatt\u00e1k \u0151t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt letart\u00f3ztatt\u00e1k az apostolokat, \u00e9s a v\u00e1rosi b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De az \u00dar egyik angyala megjelent \u00e9jjel, kinyitotta a b\u00f6rt\u00f6n ajtaj\u00e1t, kivezette onnan az apostolokat, \u00e9s azt mondta nekik:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eMenjetek a Templom udvar\u00e1ba, \u00e9s tov\u00e1bbra is hirdess\u00e9tek a n\u00e9pnek az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az apostolok engedelmeskedtek, \u00e9s m\u00e1r hajnalban a Templom udvar\u00e1ba mentek, ahol tan\u00edtani kezdt\u00e9k az \u00f6sszegy\u0171lteket. Amikor a f\u0151pap meg\u00e9rkezett a k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel egy\u00fctt, \u00f6sszeh\u00edvta a F\u0151tan\u00e1csot, vagyis Izr\u00e1el vezet\u0151inek test\u00fclet\u00e9t, majd \u0151r\u00f6ket k\u00fcld\u00f6tt a b\u00f6rt\u00f6nbe, hogy hozz\u00e1k el\u00e9j\u00fck az apostolokat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u0151r\u00f6k oda is mentek, de nem tal\u00e1ltak ott senkit. Visszamentek a F\u0151tan\u00e1cshoz \u00e9s jelentett\u00e9k:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eA b\u00f6rt\u00f6nt j\u00f3l bez\u00e1rva tal\u00e1ltuk, \u00e9s az \u0151r\u00f6k is az ajt\u00f3k el\u0151tt \u00e1lltak. Mikor azonban bement\u00fcnk, senkit sem tal\u00e1ltunk odabent.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A templom\u0151rs\u00e9g kapit\u00e1nya \u00e9s a f\u0151papok zavarba j\u00f6ttek, \u00e9s azon gondolkodtak, hogy vajon mi t\u00f6rt\u00e9nhetett."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekkor valaki ezt a h\u00edrt hozta: \u201eAzok a f\u00e9rfiak, akiket b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rtatok, a Templom udvar\u00e1ban tan\u00edtj\u00e1k a n\u00e9pet!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor a kapit\u00e1ny az \u0151r\u00f6kkel egy\u00fctt odament, \u00e9s elhozt\u00e1k az apostolokat, de er\u0151szak n\u00e9lk\u00fcl, mert f\u00e9ltek a n\u00e9pt\u0151l, hogy megk\u00f6vezik a katon\u00e1kat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Miut\u00e1n a F\u0151tan\u00e1cs el\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k az apostolokat, a f\u0151pap ezt mondta nekik:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eSzigor\u00faan megtiltottuk nektek, hogy err\u0151l az emberr\u0151l tan\u00edtsatok. Ennek ellen\u00e9re eg\u00e9sz Jeruzs\u00e1lemet bet\u00f6lt\u00f6tt\u00e9tek a tan\u00edt\u00e1sotokkal, \u00e9s minket akartok felel\u0151ss\u00e9 tenni annak az embernek a hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Erre P\u00e9ter a t\u00f6bbi apostollal egy\u00fctt \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eInk\u00e1bb Istennek kell engedelmeskedn\u00fcnk, mint az embereknek!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0150sap\u00e1ink Istene felt\u00e1masztotta a hal\u00e1lb\u00f3l J\u00e9zust, akit ti keresztre fesz\u00edtve meg\u00f6ltetek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Felemelte, a jobb oldal\u00e1ra \u00fcltette, uralkod\u00f3v\u00e1 \u00e9s megv\u00e1lt\u00f3v\u00e1 tette \u0151t, hogy \u00e1ltala visszat\u00e9r\u00edtse mag\u00e1hoz Izr\u00e1elt, \u00e9s a b\u0171neiket megbocs\u00e1ssa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mi tan\u00fai vagyunk ennek, \u00e9s err\u0151l tan\u00faskodik a Szent Szellem is, akit Isten mindazoknak ad, akik engedelmeskednek neki.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ennak hallat\u00e1ra a F\u0151tan\u00e1cs tagjai d\u00fch\u00fckben a fogukat csikorgatt\u00e1k, \u00e9s meg akart\u00e1k \u00f6lni az apostolokat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gam\u00e1li\u00e9l b\u00f6lcs tan\u00e1csot ad - Ekkor azonban fel\u00e1llt a F\u0151tan\u00e1cs egyik tagja, akit mindenki tisztelt. Gam\u00e1li\u00e9lnek h\u00edvt\u00e1k, a T\u00f6rv\u00e9ny tan\u00edt\u00f3ja \u00e9s farizeus volt. Megparancsolta, hogy egy id\u0151re vigy\u00e9k ki az apostolokat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Majd ezt mondta a t\u00f6bbieknek: \u201eIzr\u00e1eli f\u00e9rfiak, vigy\u00e1zzatok, hogy mit akartok tenni ezekkel az emberekkel!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek Teud\u00e1sra, aki nemr\u00e9giben t\u0171nt fel! Nagynak tartotta mag\u00e1t, k\u00f6vett\u00e9k is vagy n\u00e9gysz\u00e1zan. Mikor azonban \u0151t meg\u00f6lt\u00e9k, a k\u00f6vet\u0151i sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak, \u00e9s az eg\u00e9sz \u00fcgynek v\u00e9ge lett."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ut\u00e1na a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s idej\u00e9n felkelt a galileai J\u00fad\u00e1s. N\u00e9h\u00e1nyan k\u00f6vett\u00e9k, de \u0151t is meg\u00f6lt\u00e9k, \u00e9s k\u00f6vet\u0151i sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt tan\u00e1csolom, hogy ne avatkozzatok bele ebbe a dologba, hanem hagyj\u00e1tok b\u00e9k\u00e9n \u0151ket! Ha a sz\u00e1nd\u00e9kuk \u00e9s a mozgalmuk csak emberi eredet\u0171, akkor \u00fagyis kudarcot vallanak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ha viszont ez az eg\u00e9sz Istent\u0151l van, akkor nem tudj\u00e1tok meg\u00e1ll\u00edtani \u0151ket. S\u0151t, m\u00e9g az is kider\u00fclhet, hogy Isten ellen harcoltok.\u201d Gam\u00e1li\u00e9l tan\u00e1cs\u00e1t mindenki elfogadta."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azut\u00e1n beh\u00edvatt\u00e1k az apostolokat, \u00e9s megkorb\u00e1csoltatt\u00e1k \u0151ket. Majd ism\u00e9t megparancsolt\u00e1k nekik, hogy t\u00f6bb\u00e9 ne besz\u00e9ljenek J\u00e9zus nev\u00e9ben, s v\u00e9g\u00fcl elengedt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az apostolok nagy \u00f6r\u00f6mmel mentek ki a F\u0151tan\u00e1cs el\u0151l, mert nem sz\u00e9gyennek, hanem dics\u0151s\u00e9gnek tartott\u00e1k, hogy J\u00e9zus\u00e9rt szenvedtek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azonban a tilt\u00e1s ellen\u00e9re sem hagyt\u00e1k abba a n\u00e9p tan\u00edt\u00e1s\u00e1t. Minden nap hirdett\u00e9k a Templomban \u00e9s a csal\u00e1di otthonokban az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, hogy J\u00e9zus a Messi\u00e1s."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A h\u00e9t diak\u00f3nus kiv\u00e1laszt\u00e1sa - Azokban a napokban, amikor a tan\u00edtv\u00e1nyok sz\u00e1ma nagyon megn\u00f6vekedett, fesz\u00fclts\u00e9g t\u00e1madt a gy\u00fclekezeten bel\u00fcl a g\u00f6r\u00f6g kult\u00far\u00e1t k\u00f6vet\u0151 \u00e9s a h\u00e9ber hagyom\u00e1nyokhoz ragaszkod\u00f3 zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt. Az el\u0151bbiek panaszkodtak, hogy a k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3 \u00f6zvegyasszonyokat mell\u0151zik, \u00e9s nem osztj\u00e1k be ugyan\u00fagy a mindennapi szolg\u00e1latokra, mint a h\u00e9bereket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor a tizenk\u00e9t apostol \u00f6sszeh\u00edvta az eg\u00e9sz gy\u00fclekezetet, \u00e9s azt mondta: \u201eNem lenne helyes, ha elhanyagoln\u00e1nk Isten \u00fczenet\u00e9t az asztalokn\u00e1l val\u00f3 felszolg\u00e1l\u00e1s kedv\u00e9\u00e9rt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt v\u00e1lasszatok ki magatok k\u00f6z\u00fcl h\u00e9t f\u00e9rfit, akikr\u0151l a t\u00f6bbieknek j\u00f3 v\u00e9lem\u00e9nye van, \u00e9s akik be vannak t\u00f6ltve Szent Szellemmel \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9ggel. R\u00e1juk fogjuk b\u00edzni a felszolg\u00e1l\u00e1s munk\u00e1j\u00e1t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mi pedig tov\u00e1bbra is minden id\u0151nket arra ford\u00edtjuk, hogy im\u00e1dkozzunk, \u00e9s hogy Isten \u00fczenet\u00e9t tan\u00edtsuk \u00e9s hirdess\u00fck.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez a javaslat mindenkinek tetszett. Ekkor kiv\u00e1lasztott\u00e1k Istv\u00e1nt, aki telve volt hittel \u00e9s Szent Szellemmel, \u00e9s F\u00fcl\u00f6p\u00f6t, Prokhoroszt, Nik\u00e1n\u00f3rt, Tim\u00f3nt, Parmen\u00e1szt \u00e9s az ant\u00f3khiai Nikol\u00e1oszt, aki felvette a zsid\u00f3 vall\u00e1st, \u00e9s"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "az apostolok el\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k \u0151ket. Az apostolok pedig r\u00e1juk tett\u00e9k a kez\u00fcket, \u00e9s im\u00e1dkoztak \u00e9rt\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten \u00fczenete egyre t\u00f6bb embert \u00e9rt el. Jeruzs\u00e1lemben megsokszoroz\u00f3dott J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyainak sz\u00e1ma. M\u00e9g a papok k\u00f6z\u00fcl is sokan hittek J\u00e9zusban, \u00e9s engedelmeskedtek neki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Istv\u00e1nt a F\u0151tan\u00e1cs el\u0151tt v\u00e1dolj\u00e1k - Istv\u00e1n telve volt Isten kegyelm\u00e9vel \u00e9s erej\u00e9vel, ez\u00e9rt nagy csod\u00e1kat \u00e9s jeleket tett a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azonban egyes cir\u00e9nei, alexandriai, ciliciai \u00e9s kis-\u00e1zsiai zsid\u00f3k, akik az \u00fagynevezett szabadosok zsinag\u00f3g\u00e1j\u00e1hoz tartoztak, vitatkozni kezdtek Istv\u00e1nnal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De a Szent Szellem olyan b\u00f6lcsess\u00e9get adott Istv\u00e1nnak, hogy annak a vitatkoz\u00f3k nem tudtak ellen\u00e1llni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor titokban r\u00e1vettek n\u00e9h\u00e1ny embert, hogy tan\u00faskodjanak Istv\u00e1n ellen, \u00e9s ezt mondj\u00e1k r\u00f3la: \u201eHallottuk, amikor Istv\u00e1n gyal\u00e1zta M\u00f3zest \u00e9s Istent!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezzel Istv\u00e1n ellen usz\u00edtott\u00e1k a t\u00f6meget, a n\u00e9p vezet\u0151it \u00e9s a T\u00f6rv\u00e9ny tan\u00edt\u00f3it, akik odarohantak Istv\u00e1nhoz, letart\u00f3ztatt\u00e1k, \u00e9s a F\u0151tan\u00e1cs el\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hamis tan\u00fakat is hoztak, akik meger\u0151s\u00edtett\u00e9k a v\u00e1dat: \u201eEz az ember mindig a Templom \u00e9s a T\u00f6rv\u00e9ny ellen besz\u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hallottuk, amikor azt mondta, hogy a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus le fogja rombolni a Templomot, \u00e9s megv\u00e1ltoztatja azokat a hagyom\u00e1nyokat, amelyeket M\u00f3zes parancsolt nek\u00fcnk.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor a F\u0151tan\u00e1csban \u00fcl\u0151k Istv\u00e1nra n\u00e9ztek, olyannak l\u00e1tt\u00e1k az arc\u00e1t, mint amilyen egy angyal\u00e9."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Istv\u00e1n v\u00e9dekez\u0151 besz\u00e9de - A f\u0151pap ekkor megk\u00e9rdezte Istv\u00e1nt\u00f3l: \u201eIgaz ez?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eTestv\u00e9rek \u00e9s aty\u00e1k, hallgassatok r\u00e1m! A dics\u0151s\u00e9ges Isten megjelent \u0151sap\u00e1nknak, \u00c1brah\u00e1mnak, amikor \u0151 Mezopot\u00e1mi\u00e1ban lakott, s m\u00e9g nem k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt H\u00e1r\u00e1nba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: \u00bbHagyd el orsz\u00e1godat \u00e9s rokonaidat, \u00e9s menj abba az orsz\u00e1gba, amelyet majd \u00e9n mutatok neked!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor \u00c1brah\u00e1m kiment a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l, \u00e9s H\u00e1r\u00e1n v\u00e1ros\u00e1ba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt. Ott az apja meghalt. Azut\u00e1n Isten elvezette \u00c1brah\u00e1mot ebbe az orsz\u00e1gba, ahol ti most \u00e9ltek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor nem adott neki saj\u00e1t birtokot ebb\u0151l a f\u00f6ldb\u0151l, m\u00e9g egy talpalatnyit sem. Azonban meg\u00edg\u00e9rte, hogy majd neki \u00e9s lesz\u00e1rmazottjainak fogja adni, pedig akkor \u00c1brah\u00e1mnak m\u00e9g nem volt gyermeke."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondta neki Isten: \u00bbUt\u00f3daid idegenek \u00e9s menek\u00fcltek lesznek egy m\u00e1sik orsz\u00e1gban. Ott rabszolgasorba k\u00e9nyszer\u00edtik, \u00e9s nyomorgatj\u00e1k majd \u0151ket n\u00e9gysz\u00e1z \u00e9vig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9n azonban megb\u00fcntetem azt a n\u00e9pet, amely rabszolg\u00e1kk\u00e1 teszi \u0151ket, s azut\u00e1n majd kij\u00f6nnek abb\u00f3l az orsz\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s ezen a helyen fognak im\u00e1dni engem.\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt \u00c1brah\u00e1mmal, \u00e9s ennek a jele volt a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s. Ezut\u00e1n sz\u00fcletett \u00c1brah\u00e1m fia, Izs\u00e1k, akit apja k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lt sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n nyolc nappal. Izs\u00e1k is \u00edgy tett a fi\u00e1val, J\u00e1k\u00f3bbal. Azut\u00e1n J\u00e1k\u00f3b is k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lte tizenk\u00e9t fi\u00e1t, akik a mi \u0151sap\u00e1ink."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezek az \u0151sap\u00e1ink irigykedtek J\u00f3zsefre, a testv\u00e9r\u00fckre, \u00e9s eladt\u00e1k \u0151t rabszolg\u00e1nak Egyiptomba. De Isten ott is vele volt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "megszabad\u00edtotta minden bajb\u00f3l, majd b\u00f6lccs\u00e9 \u00e9s kedvess\u00e9 tette \u0151t Egyiptom kir\u00e1lya, a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151tt. Ez\u00e9rt a f\u00e1ra\u00f3 J\u00f3zsefre b\u00edzta eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1nak korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1t, \u00e9s a kir\u00e1lyi palota szolg\u00e1inak ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1t is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n nagy sz\u00e1razs\u00e1g \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9g k\u00f6vetkezett eg\u00e9sz Egyiptomban \u00e9s K\u00e1na\u00e1nban. Nem volt mit enni \u0151sap\u00e1inknak sem,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "de J\u00e1k\u00f3b meghallotta, hogy Egyiptomban van ennival\u00f3. Ez\u00e9rt odak\u00fcldte \u0151sap\u00e1inkat, akik ekkor j\u00e1rtak el\u0151sz\u00f6r Egyiptomban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor m\u00e1sodszor j\u00e1rtak ott, J\u00f3zsef felfedte kil\u00e9t\u00e9t a testv\u00e9rei el\u0151tt. Ekkor a f\u00e1ra\u00f3 is megismerte J\u00f3zsef sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00e1t \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsef szolg\u00e1kat k\u00fcld\u00f6tt, hogy hozz\u00e1k el Egyiptomba J\u00e1k\u00f3bot, az \u00e9desapj\u00e1t, \u00e9s eg\u00e9sz rokons\u00e1g\u00e1t, \u00f6sszesen hetven\u00f6t f\u0151t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt J\u00e1k\u00f3b Egyiptomba, \u00e9s ott is halt meg, ak\u00e1rcsak \u0151sap\u00e1ink."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb a holttest\u00fcket visszavitt\u00e9k Sikembe, \u00e9s abba a s\u00edrba temett\u00e9k, amelyet m\u00e9g \u00c1brah\u00e1m vett Sikemben ez\u00fcst\u00e9rt Em\u00f3r fiait\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r k\u00f6zeledett az id\u0151, hogy Isten teljes\u00edtse \u00c1brah\u00e1mnak tett \u00edg\u00e9ret\u00e9t, n\u00e9p\u00fcnk nagyon megszaporodott Egyiptomban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor egy olyan kir\u00e1ly kezdett uralkodni, aki m\u00e1r nem ismerte J\u00f3zsefet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez a kir\u00e1ly gonoszul \u00e9s kegyetlen\u00fcl b\u00e1nt n\u00e9p\u00fcnkkel, mert megparancsolta, hogy tegy\u00e9k ki a h\u00e1zb\u00f3l az \u00fajsz\u00fcl\u00f6tteket, hogy azok magukra hagyva elpusztuljanak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben sz\u00fcletett M\u00f3zes, aki kedves volt Istennek. A sz\u00fclei h\u00e1rom h\u00f3napig otthon nevelt\u00e9k,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "azut\u00e1n kitett\u00e9k a h\u00e1zukb\u00f3l \u00e9s mag\u00e1ra hagyt\u00e1k. A kir\u00e1ly le\u00e1nya azonban megtal\u00e1lta a gyermeket, \u00e9s \u00fagy nevelte fel, mint a saj\u00e1t fi\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3zest megtan\u00edtott\u00e1k az egyiptomiak minden tudom\u00e1ny\u00e1ra. Kiv\u00e1l\u00f3 volt mind a besz\u00e9d\u00e9ben, mind a tetteiben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor negyven\u00e9ves lett, arra gondolt, hogy megl\u00e1togatja a testv\u00e9reit, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u00f6zben l\u00e1tta, hogy az egyik egyiptomi \u00fctlegeli az egyik izr\u00e1eli f\u00e9rfit. Ekkor M\u00f3zes megv\u00e9dte az izr\u00e1elit, bossz\u00fat \u00e1llt \u00e9rte, \u00e9s meg\u00f6lte az egyiptomit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azt gondolta, hogy a testv\u00e9rei majd meg\u00e9rtik, hogy Isten \u00e1ltala akarja Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t megszabad\u00edtani, de azok nem \u00e9rtett\u00e9k meg."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e1snap M\u00f3zes akkor ment hozz\u00e1juk, amikor \u00e9ppen verekedtek, \u00e9s \u00edgy pr\u00f3b\u00e1lta kib\u00e9k\u00edteni \u0151ket: \u00bbF\u00e9rfiak, ti testv\u00e9rek vagytok! Mi\u00e9rt b\u00e1ntj\u00e1tok egym\u00e1st?\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De aki b\u00e1ntotta a m\u00e1sikat, f\u00e9lrel\u00f6kte M\u00f3zest, \u00e9s azt mondta neki: \u00bbKi tett t\u00e9ged vezet\u0151v\u00e9 \u00e9s b\u00edr\u00f3v\u00e1 f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n engem is meg akarsz \u00f6lni, mint tegnap azt az egyiptomit?!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor M\u00f3zes ezt meghallotta, elfutott, \u00e9s sok\u00e1ig Midj\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n lakott, mint egy menek\u00fclt. Ott azut\u00e1n k\u00e9t fia sz\u00fcletett."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Negyven \u00e9vvel k\u00e9s\u0151bb a S\u00ednai-hegy melletti puszt\u00e1ban egy \u00e9g\u0151 bokor l\u00e1ngjaiban megjelent M\u00f3zesnek egy angyal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00f3zes megl\u00e1tta, \u00e9s nagyon elcsod\u00e1lkozott. Amikor odament, hogy k\u00f6zelebbr\u0151l is megn\u00e9zze, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangj\u00e1t hallotta:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bb\u00c9n vagyok \u0151sap\u00e1idnak Istene, \u00c1brah\u00e1mnak Istene, Izs\u00e1knak Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak Istene.\u00ab M\u00f3zes reszketett a f\u00e9lelemt\u0151l, \u00e9s nem mert odan\u00e9zni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbVedd le a sarudat, mert ahol \u00e1llsz, az szent f\u00f6ld!\u00ab"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy folytatta: \u00bbK\u00f6zelr\u0151l figyeltem, \u00e9s j\u00f3l l\u00e1ttam n\u00e9pem minden szenved\u00e9s\u00e9t Egyiptomban. Meghallottam panaszkod\u00e1sukat, \u00e9s lej\u00f6ttem, hogy megszabad\u00edtsam \u0151ket. Most pedig j\u00f6jj ide M\u00f3zes, elk\u00fcldelek t\u00e9ged Egyiptomba!\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azt a M\u00f3zest, akit elutas\u00edtottak, \u00e9s akinek azt mondt\u00e1k: \u00bbKi tett t\u00e9ged vezet\u0151v\u00e9 \u00e9s b\u00edr\u00f3v\u00e1?\u00ab, igen, \u00e9ppen \u0151t k\u00fcldte el Isten vezet\u0151nek \u00e9s szabad\u00edt\u00f3nak \u2014 annak az angyalnak a seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel, aki az \u00e9g\u0151 bokorban megjelent neki."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez a M\u00f3zes volt az, aki kivezette Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Egyiptomb\u00f3l, k\u00f6zben jeleket \u00e9s csod\u00e1kat tett Egyiptomban, a V\u00f6r\u00f6s-tengern\u00e9l \u00e9s a puszt\u00e1ban negyven \u00e9ven kereszt\u00fcl."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ez a M\u00f3zes mondta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: \u00bbIsten egy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t fog nektek adni, aki olyan lesz, mint \u00e9n, \u00e9s k\u00f6z\u00fcletek val\u00f3 lesz.\u00ab"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ez a M\u00f3zes az, aki a puszt\u00e1ban k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3 volt \u0151seink k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge \u00e9s a k\u00f6z\u00f6tt az angyal k\u00f6z\u00f6tt, aki a S\u00ednai-hegyen sz\u00f3lt hozz\u00e1. M\u00f3zes \u00e9l\u0151 \u00e9s \u00e9let-ad\u00f3 ig\u00e9ket kapott Istent\u0151l, hogy azokat tov\u00e1bbadja nek\u00fcnk."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De \u0151sap\u00e1ink nem engedelmeskedtek M\u00f3zesnek, hanem elutas\u00edtott\u00e1k, \u00e9s vissza akartak menni Egyiptomba."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k \u00c1ronnak: \u00bbM\u00f3zes kivezetett benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l, de nem tudjuk, mi t\u00f6rt\u00e9nt vele. Ez\u00e9rt k\u00e9sz\u00edts nek\u00fcnk isteneket, hogy azok vezessenek minket.\u00ab"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ekkor egy bikaborj\u00fat form\u00e1z\u00f3 szobrot k\u00e9sz\u00edtettek, \u00e9s \u00e1ldozatokat mutattak be ennek a b\u00e1lv\u00e1nynak. Azt \u00fcnnepelt\u00e9k, amit a saj\u00e1t kez\u00fckkel k\u00e9sz\u00edtettek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Isten elfordult t\u0151l\u00fck, \u00e9s hagyta, hogy azokat a hamis isteneket im\u00e1dj\u00e1k, akik a magasban vannak. Ez \u00edgy van meg\u00edrva a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6nyv\u00e9ben, ahol Isten ezt mondja: \u00bb\u00d3 Izr\u00e1el, nem nekem adt\u00e1l \u00e1ldozati \u00e1llatokat \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokat a puszt\u00e1ban negyven \u00e9vig,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "hanem a Molok s\u00e1tr\u00e1t hordoztad, \u00e9s a te istened, Romfa, csillag alak\u00fa b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1t, amelyeket magadnak k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l, hogy azokat im\u00e1dd. Emiatt Babilonon t\u00falra \u0171zlek benneteket!\u00ab"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A Szent S\u00e1tor ott volt \u0151sap\u00e1inkkal a puszt\u00e1ban. Isten megmondta \u00e9s megmutatta M\u00f3zesnek, hogyan k\u00e9sz\u00edtse el ezt, \u00e9s pontosan \u00fagy is k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb, J\u00f3zsu\u00e9 vezet\u00e9s\u00e9vel \u0151sap\u00e1ink elfoglalt\u00e1k ezt a f\u00f6ldet. Isten ki\u0171zte el\u0151l\u00fck azokat a n\u00e9peket, akik itt laktak. Amikor \u0151seink ide k\u00f6lt\u00f6ztek, magukkal hozt\u00e1k ezt a Szent S\u00e1trat is, \u00e9s az megmaradt eg\u00e9szen D\u00e1vid kir\u00e1ly idej\u00e9ig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e1vid nagyon kedves volt Istennek, \u00e9s azt k\u00e9rte t\u0151le, hogy templomot \u00e9p\u00edthessen neki, a J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "M\u00e9gis Salamon \u00e9p\u00edtette fel a Templomot."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "De a Magass\u00e1gos Isten nem olyan templomban lakik, amit emberek \u00e9p\u00edtenek. Amint a pr\u00f3f\u00e9ta is mondja: \u00bbAzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A Menny a tr\u00f3nom, \u00e9s a F\u00f6ld\u00f6n pihen l\u00e1bam. Mif\u00e9le h\u00e1zat \u00e9p\u00edthetn\u00e9tek nekem, milyen helyet, ahol megpihenjek?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Tal\u00e1n nem az \u00e9n kezem teremtette mindezeket?\u00ab\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Istv\u00e1n \u00edgy folytatta: \u201eTi, kem\u00e9ny nyak\u00faak! Csak a testetek van k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve, de a sz\u00edveteket nem adt\u00e1tok Istennek, \u00e9s nem hallgattatok r\u00e1! Ti mindig ellenkeztetek a Szent Szellemmel, ak\u00e1rcsak \u0151seitek! \u00c9ppen olyanok vagytok, mint \u0151k!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6z\u00fcl kit nem b\u00e1ntalmaztak \u00e9s \u00fcld\u00f6ztek \u0151sap\u00e1itok? Meg\u00f6lt\u00e9k azokat a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, akik el\u0151re hirdett\u00e9k az \u00bbIgazs\u00e1gos\u00ab, a Messi\u00e1s elj\u00f6vetel\u00e9t! Ti pedig most el\u00e1rult\u00e1tok, \u00e9s meggyilkolt\u00e1tok \u0151t is, az \u00bbIgazs\u00e1gost\u00ab."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ti vagytok, akik angyalok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel kapt\u00e1tok a T\u00f6rv\u00e9nyt, m\u00e9gsem tartott\u00e1tok meg!\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Istv\u00e1nt megk\u00f6vezik - Ezt hallva a vall\u00e1si vezet\u0151k annyira megharagudtak Istv\u00e1nra, hogy a fogukat csikorgatt\u00e1k d\u00fch\u00fckben."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Istv\u00e1n pedig megtelt Szent Szellemmel, \u00e9s amint feln\u00e9zett, megl\u00e1tta Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t \u00e9s J\u00e9zust, aki Isten jobb oldal\u00e1n \u00e1llt."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Felki\u00e1ltott: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! L\u00e1tom a megny\u00edlt Mennyet, \u00e9s az Emberfi\u00e1t Isten jobb oldal\u00e1n \u00e1llni!\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ekkor mind kiab\u00e1lni kezdtek, befogt\u00e1k a f\u00fcl\u00fcket, \u00e9s Istv\u00e1nra rohantak."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Kil\u00f6kd\u00f6st\u00e9k a v\u00e1roson k\u00edv\u00fclre, \u00e9s megk\u00f6vezt\u00e9k. A tan\u00fak egy Saul nev\u0171 fiatalember l\u00e1b\u00e1hoz tett\u00e9k a k\u00f6peny\u00fcket."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Mik\u00f6zben hullottak r\u00e1 a k\u00f6vek, Istv\u00e1n \u00edgy im\u00e1dkozott: \u201eUram, J\u00e9zus, vedd magadhoz a szellememet!\u201d"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Majd t\u00e9rdre esett, \u00e9s hangosan ki\u00e1ltotta: \u201eUram, bocs\u00e1sd meg nekik ezt a b\u0171nt!\u201d Miut\u00e1n ezt mondta, meghalt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azut\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny istenf\u00e9l\u0151 f\u00e9rfi eltemette, \u00e9s megsiratta Istv\u00e1nt. A gy\u00fclekezetet \u00fcld\u00f6zni kezdik - Saul is helyeselte, hogy Istv\u00e1nt meg\u00f6lt\u00e9k. Azon a napon nagy \u00fcld\u00f6z\u00e9s kezd\u0151d\u00f6tt a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet ellen. Ez\u00e9rt Jeruzs\u00e1lemb\u0151l a h\u00edv\u0151k mind elmenek\u00fcltek J\u00fadea \u00e9s Sam\u00e1ria k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 vid\u00e9keire, csak az apostolok maradtak a v\u00e1rosban. Saul is igyekezett a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezetet elpuszt\u00edtani. H\u00e1zr\u00f3l h\u00e1zra j\u00e1rt, a gy\u00fclekezethez tartoz\u00f3 f\u00e9rfiakat \u00e9s n\u0151ket er\u0151szakkal elhurcolta otthonaikb\u00f3l, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rta \u0151ket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny istenf\u00e9l\u0151 f\u00e9rfi eltemette, \u00e9s megsiratta Istv\u00e1nt. A gy\u00fclekezetet \u00fcld\u00f6zni kezdik - Saul is helyeselte, hogy Istv\u00e1nt meg\u00f6lt\u00e9k. Azon a napon nagy \u00fcld\u00f6z\u00e9s kezd\u0151d\u00f6tt a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet ellen. Ez\u00e9rt Jeruzs\u00e1lemb\u0151l a h\u00edv\u0151k mind elmenek\u00fcltek J\u00fadea \u00e9s Sam\u00e1ria k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 vid\u00e9keire, csak az apostolok maradtak a v\u00e1rosban. Saul is igyekezett a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezetet elpuszt\u00edtani. H\u00e1zr\u00f3l h\u00e1zra j\u00e1rt, a gy\u00fclekezethez tartoz\u00f3 f\u00e9rfiakat \u00e9s n\u0151ket er\u0151szakkal elhurcolta otthonaikb\u00f3l, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rta \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny istenf\u00e9l\u0151 f\u00e9rfi eltemette, \u00e9s megsiratta Istv\u00e1nt. A gy\u00fclekezetet \u00fcld\u00f6zni kezdik - Saul is helyeselte, hogy Istv\u00e1nt meg\u00f6lt\u00e9k. Azon a napon nagy \u00fcld\u00f6z\u00e9s kezd\u0151d\u00f6tt a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet ellen. Ez\u00e9rt Jeruzs\u00e1lemb\u0151l a h\u00edv\u0151k mind elmenek\u00fcltek J\u00fadea \u00e9s Sam\u00e1ria k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 vid\u00e9keire, csak az apostolok maradtak a v\u00e1rosban. Saul is igyekezett a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezetet elpuszt\u00edtani. H\u00e1zr\u00f3l h\u00e1zra j\u00e1rt, a gy\u00fclekezethez tartoz\u00f3 f\u00e9rfiakat \u00e9s n\u0151ket er\u0151szakkal elhurcolta otthonaikb\u00f3l, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rta \u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy a h\u00edv\u0151k Jeruzs\u00e1lemb\u0151l minden ir\u00e1nyba sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak, \u00e9s amerre mentek, mindenkinek hirdett\u00e9k az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p Sam\u00e1ri\u00e1ban hirdeti az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet - F\u00fcl\u00f6p Sam\u00e1ria v\u00e1ros\u00e1ba ment, \u00e9s ott a Messi\u00e1st hirdette a n\u00e9pnek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nagy sokas\u00e1g gy\u0171lt \u00f6ssze, akik egy sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel hallgatt\u00e1k, amit mondott. L\u00e1tt\u00e1k a jeleket \u00e9s csod\u00e1kat, amelyek F\u00fcl\u00f6p \u00e1ltal t\u00f6rt\u00e9ntek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sokan megszabadultak a gonosz szellemekt\u0151l, akik hangos ki\u00e1lt\u00e1ssal kimentek bel\u0151l\u00fck. Sok b\u00e9na is meggy\u00f3gyult."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz v\u00e1rost el\u00e1rasztotta az \u00f6r\u00f6m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9lt a v\u00e1rosban egy Simon nev\u0171 var\u00e1zsl\u00f3, akit a n\u00e9p csod\u00e1lt a var\u00e1zstudom\u00e1nya miatt. Simon maga is sokat dicsekedett a hatalm\u00e1val."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sam\u00e1ri\u00e1ban a vezet\u0151kt\u0151l a koldusokig mindenki hallgatott r\u00e1, \u00e9s hitt neki. \u00dagy nevezt\u00e9k, hogy \u201eNagy hatalm\u00fa\u201d, \u00e9s azt gondolt\u00e1k, hogy Isten ereje mutatkozik meg benne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e9rt csod\u00e1lt\u00e1k, \u00e9s hallgattak r\u00e1, mert Simon m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta \u00e1mulatban tartotta \u00e9s leny\u0171g\u00f6zte \u0151ket a var\u00e1zslataival."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor azonban F\u00fcl\u00f6p hirdette nekik az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1r\u00f3l \u00e9s J\u00e9zusr\u00f3l, a Messi\u00e1sr\u00f3l, a v\u00e1ros lak\u00f3i \u2014 f\u00e9rfiak \u00e9s n\u0151k egyar\u00e1nt \u2014 hittek F\u00fcl\u00f6pnek, \u00e9s bemer\u00edtkeztek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Simon maga is h\u00edv\u0151 lett, bemer\u00edtkezett, \u00e9s igyekezett mindig F\u00fcl\u00f6p k\u00f6zel\u00e9ben maradni. L\u00e1tta a nagy csod\u00e1kat \u00e9s jeleket, amelyek F\u00fcl\u00f6p \u00e1ltal t\u00f6rt\u00e9ntek, \u00e9s eg\u00e9szen meg volt d\u00f6bbenve."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor Jeruzs\u00e1lemben meghallott\u00e1k az apostolok, hogy Sam\u00e1ria lakosai befogadt\u00e1k Isten \u00fczenet\u00e9t, elk\u00fcldt\u00e9k hozz\u00e1juk P\u00e9tert \u00e9s J\u00e1nost."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor \u0151k ketten meg\u00e9rkeztek, im\u00e1dkoztak a sam\u00e1riai h\u00edv\u0151k\u00e9rt, hogy azok is kapj\u00e1k meg a Szent Szellemet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek a h\u00edv\u0151k ugyanis m\u00e1r bemer\u00edtkeztek az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9be, de a Szent Szellem m\u00e9g nem sz\u00e1llt le r\u00e1juk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor azonban P\u00e9ter \u00e9s J\u00e1nos r\u00e1juk tett\u00e9k a kez\u00fcket, a sam\u00e1riai h\u00edv\u0151k is megkapt\u00e1k a Szent Szellemet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Simon l\u00e1tta, hogy akikre az apostolok r\u00e1teszik a kez\u00fcket, azok megkapj\u00e1k a Szent Szellemet. Ez\u00e9rt p\u00e9nzt k\u00edn\u00e1lt az apostoloknak, \u00e9s azt mondta:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eAdj\u00e1tok nekem is ezt a hatalmat, hogy ha valakire r\u00e1teszem a kezemet, az megkapja a Szent Szellemet!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e9ter erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201ePusztuljon a p\u00e9nzed veled egy\u00fctt! Hogy k\u00e9pzelted, hogy Isten aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t p\u00e9nz\u00e9rt megveheted?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Semmi k\u00f6z\u00f6d neked ehhez, \u00e9s nem is r\u00e9szes\u00fclhetsz benne, mert a sz\u00edved nem egyenes Isten el\u0151tt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azonnal ford\u00edts h\u00e1tat ennek a gonosz\u00e1gnak, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj az \u00darnak, h\u00e1tha megbocs\u00e1tja neked ezt a gonosz sz\u00e1nd\u00e9kot!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dagy l\u00e1tom, eg\u00e9szen tele van a lelked m\u00e9reggel, \u00e9s az istentelens\u00e9g uralkodik rajtad.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eK\u00e9rlek, im\u00e1dkozzatok \u00e9rtem az \u00darhoz, hogy ne t\u00f6rt\u00e9njen meg, amit mondtatok!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00e9s J\u00e1nos hirdett\u00e9k a sokas\u00e1gnak mindazt, amit J\u00e9zus tett \u00e9s mondott, azut\u00e1n visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe. \u00datk\u00f6zben sok sam\u00e1riai faluban is hirdett\u00e9k az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p bemer\u00edti az eti\u00f3p f\u0151embert - Ezek ut\u00e1n F\u00fcl\u00f6ph\u00f6z \u00edgy sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egyik angyala: \u201eK\u00e9sz\u00fclj fel, \u00e9s indulj el d\u00e9l fel\u00e9, azon az \u00faton, amely Jeruzs\u00e1lemb\u0151l a sivatagon kereszt\u00fcl G\u00e1z\u00e1ba visz!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p \u00fatnak eredt, \u00e9s megl\u00e1tott egy szekeret, amelyen egy el\u0151kel\u0151 eti\u00f3p f\u00e9rfi utazott. Eti\u00f3pia kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek, Kandak\u00e9nak a nagy hatalm\u00fa f\u0151embere volt ez, akire a kir\u00e1lyn\u0151 orsz\u00e1ga p\u00e9nz\u00fcgyeit b\u00edzta. \u00c9ppen hazafel\u00e9 utazott Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, ahov\u00e1 az\u00e9rt ment f\u00f6l, hogy ott Istent im\u00e1dja. A szeker\u00e9n \u00fclve \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9t olvasta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p \u00fatnak eredt, \u00e9s megl\u00e1tott egy szekeret, amelyen egy el\u0151kel\u0151 eti\u00f3p f\u00e9rfi utazott. Eti\u00f3pia kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek, Kandak\u00e9nak a nagy hatalm\u00fa f\u0151embere volt ez, akire a kir\u00e1lyn\u0151 orsz\u00e1ga p\u00e9nz\u00fcgyeit b\u00edzta. \u00c9ppen hazafel\u00e9 utazott Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, ahov\u00e1 az\u00e9rt ment f\u00f6l, hogy ott Istent im\u00e1dja. A szeker\u00e9n \u00fclve \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9t olvasta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ekkor a Szent Szellem sz\u00f3lt F\u00fcl\u00f6pnek: \u201eMenj oda, \u00e9s csatlakozz ahhoz a szek\u00e9rhez!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor F\u00fcl\u00f6p odafutott a szek\u00e9rhez, hallotta, hogy az eti\u00f3p f\u0151ember \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9t olvassa. Megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201e\u00c9rted-e, amit olvasol?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHogyan \u00e9rthetn\u00e9m, ha valaki meg nem magyar\u00e1zza?\u201d Megk\u00e9rte F\u00fcl\u00f6p\u00f6t, hogy sz\u00e1lljon fel, \u00e9s \u00fclj\u00f6n mell\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9ppen azt a r\u00e9szt olvasta, amely \u00edgy sz\u00f3l: \u201eAhogy a juhot lev\u00e1gni viszik, \u00fagy vezett\u00e9k \u0151t. Ahogy a b\u00e1r\u00e1ny hallgat, amikor ny\u00edrj\u00e1k, \u0151 sem sz\u00f3lt egy sz\u00f3t sem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00edtett\u00e9k, \u00e9s igazs\u00e1gtalanul b\u00e1ntak vele. \u00c9lete v\u00e9get \u00e9rt a f\u00f6ld\u00f6n, s nem fogj\u00e1k emlegetni ut\u00f3dait!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A f\u0151ember F\u00fcl\u00f6ph\u00f6z fordult: \u201eK\u00e9rlek, mondd meg, kir\u0151l besz\u00e9l itt a pr\u00f3f\u00e9ta: saj\u00e1t mag\u00e1r\u00f3l, vagy valaki m\u00e1sr\u00f3l?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p hozz\u00e1fogott, hogy elmagyar\u00e1zza a J\u00e9zusr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6r\u00f6mh\u00edrt. Azzal kezdte, amit a f\u0151ember \u00e9ppen olvasott."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amint tov\u00e1bb haladtak, egy v\u00edzfoly\u00e1shoz \u00e9rtek. Ekkor az eti\u00f3p f\u0151ember megsz\u00f3lalt: \u201eN\u00e9zd csak, ott a v\u00edz! Szeretn\u00e9k bemer\u00edtkezni. Van-e valami akad\u00e1lya?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": ""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Akkor a f\u0151ember megparancsolta, hogy \u00e1lljanak meg. Mindketten belementek a v\u00edzbe, \u00e9s F\u00fcl\u00f6p bemer\u00edtette a f\u0151embert."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amikor felj\u00f6ttek a v\u00edzb\u0151l, az \u00dar Szelleme hirtelen elragadta F\u00fcl\u00f6p\u00f6t. Az eti\u00f3p f\u0151ember nem is l\u00e1tta t\u00f6bb\u00e9, m\u00e9gis boldogan folytatta \u00fatj\u00e1t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "F\u00fcl\u00f6p pedig Az\u00f3tosz v\u00e1ros\u00e1ban tal\u00e1lta mag\u00e1t, majd onnan tov\u00e1bbmenve minden v\u00e1rosban hirdette az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, am\u00edg C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba nem \u00e9rkezett."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul tal\u00e1lkozik J\u00e9zussal - Saul ezalatt folytatta az \u00dar tan\u00edtv\u00e1nyainak \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9t Jeruzs\u00e1lemben. Fenyegette \u0151ket, \u00e9s gy\u0171l\u00f6letet sz\u00edtott ellen\u00fck. Elment a f\u0151paphoz,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9rte, hogy \u00edrjon leveleket a Damaszkusz v\u00e1ros\u00e1ban l\u00e9v\u0151 zsinag\u00f3g\u00e1khoz. Az volt a sz\u00e1nd\u00e9ka, hogy Damaszkuszban is felkutatja a J\u00e9zusban h\u00edv\u0151 zsid\u00f3 f\u00e9rfiakat \u00e9s n\u0151ket, majd letart\u00f3ztatja, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe hurcolja \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El is indult Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, \u00e9s amikor m\u00e1r k\u00f6zel j\u00e1rt Damaszkuszhoz, hirtelen mennyei f\u00e9ny ragyogta k\u00f6r\u00fcl,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0151 pedig a f\u00f6ldre esett. Azut\u00e1n egy hangot hallott: \u201eSaul, Saul, mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6z\u00f6l engem?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saul megk\u00e9rdezte: \u201eKi vagy te, Uram?\u201d \u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201e\u00c9n vagyok J\u00e9zus, akit \u00fcld\u00f6z\u00f6l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De most kelj fel, menj be a v\u00e1rosba. Ott majd megmondj\u00e1k neked, mit kell tenned.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul \u00fatit\u00e1rsai \u00fagy meglep\u0151dtek, hogy egy sz\u00f3t sem tudtak sz\u00f3lni. Csak \u00e1lltak, mert a hangot ugyan hallott\u00e1k, de nem l\u00e1ttak senkit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul fel\u00e1llt a f\u00f6ldr\u0151l, de amikor a szem\u00e9t kinyitotta, semmit sem l\u00e1tott. Ekkor k\u00e9zen fogt\u00e1k, \u00e9s \u00fagy vezett\u00e9k Damaszkuszba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n m\u00e9g h\u00e1rom napig nem l\u00e1tott, \u00e9s nem evett, nem ivott semmit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9lt Damaszkuszban egy An\u00e1ni\u00e1s nev\u0171 tan\u00edtv\u00e1ny. Az \u00dar megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151t l\u00e1tom\u00e1sban: \u201eAn\u00e1ni\u00e1s!\u201d \u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eItt vagyok, Uram!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00dar \u00edgy folytatta: \u201eKelj fel, menj el abba az utc\u00e1ba, amelyet Egyenes utc\u00e1nak h\u00edvnak. Keresd meg a J\u00fad\u00e1s h\u00e1z\u00e1t. K\u00e9rdezd meg, hol van az a Saul, aki Tarzusz v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3. \u0150 most \u00e9ppen im\u00e1dkozik,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1t. Azt l\u00e1tja, hogy egy An\u00e1ni\u00e1s nev\u0171 f\u00e9rfi bemegy hozz\u00e1, \u00e9s r\u00e1teszi a kez\u00e9t, hogy \u00fajra l\u00e1sson.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "An\u00e1ni\u00e1s erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUram, m\u00e1r sokakt\u00f3l hallottam err\u0151l az emberr\u0151l, hogy mennyi gonoszs\u00e1got k\u00f6vetett el a tan\u00edtv\u00e1nyaid ellen Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ide is az\u00e9rt j\u00f6tt, mert felhatalmaz\u00e1st kapott a f\u0151papokt\u00f3l, hogy letart\u00f3ztassa azokat, akik benned hisznek.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De az \u00dar azt mondta An\u00e1ni\u00e1snak: \u201eMenj csak oda, mert ezt a f\u00e9rfit arra v\u00e1lasztottam ki, hogy a nevemet hordozza \u00e9s megismertesse az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli nemzetekkel, kir\u00e1lyokkal, \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9n magam fogom megmutatni neki, mennyit kell szenvednie a nevem\u00e9rt.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor An\u00e1ni\u00e1s elindult, bement J\u00fad\u00e1s h\u00e1z\u00e1ba, kez\u00e9t Saulra tette, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eSaul testv\u00e9rem, az \u00dar J\u00e9zus k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1d, aki megjelent neked az \u00faton, amikor ide j\u00f6tt\u00e9l. Az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt, hogy \u00fajra l\u00e1ss, \u00e9s a Szent Szellem bet\u00f6lts\u00f6n t\u00e9ged.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abban a pillanatban Saul \u00fagy \u00e9rezte, mintha pikkelyek hullottak volna le a szem\u00e9r\u0151l, \u00e9s \u00fajra l\u00e1tott! Majd felkelt, bemer\u00edtkezett,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s miut\u00e1n evett valamit, az erej\u00e9t is visszanyerte. Saul Damaszkuszban - Ezut\u00e1n Saul egy ideig m\u00e9g a tan\u00edtv\u00e1nyokkal maradt Damaszkuszban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azonnal hirdetni kezdte a v\u00e1ros zsinag\u00f3g\u00e1iban, hogy J\u00e9zus az Isten Fia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akik hallott\u00e1k Sault, nagyon csod\u00e1lkoztak, \u00e9s ezt k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eH\u00e1t nem \u0151 az, aki Jeruzs\u00e1lemben el akarta puszt\u00edtani azokat, akik J\u00e9zusban hisznek? Hiszen ide is az\u00e9rt j\u00f6tt, hogy letart\u00f3ztassa, \u00e9s a jeruzs\u00e1lemi f\u0151papokhoz hurcolja \u0151ket!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De Saul egyre nagyobb er\u0151vel bizony\u00edtotta a damaszkuszi zsid\u00f3knak, hogy J\u00e9zus a Messi\u00e1s, \u00e9s zavarba hozta \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva a damaszkuszi zsid\u00f3k \u00f6sszefogtak, \u00e9s elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy v\u00e9geznek Saullal. \u00c9jjel-nappal \u0151rizt\u00e9k a v\u00e1ros kapuit, hogy ha arra j\u00f6n, meggyilkolj\u00e1k. Saul azonban megtudta, mire k\u00e9sz\u00fclnek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva a damaszkuszi zsid\u00f3k \u00f6sszefogtak, \u00e9s elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy v\u00e9geznek Saullal. \u00c9jjel-nappal \u0151rizt\u00e9k a v\u00e1ros kapuit, hogy ha arra j\u00f6n, meggyilkolj\u00e1k. Saul azonban megtudta, mire k\u00e9sz\u00fclnek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyai pedig az egyik \u00e9jszaka egy kos\u00e1rban leengedt\u00e9k \u0151t a v\u00e1rosfalon k\u00edv\u00fclre, \u00e9s \u00edgy elmenek\u00fclt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul Jeruzs\u00e1lemben - Amikor Saul Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rkezett, szeretett volna a tan\u00edtv\u00e1nyokhoz csatlakozni. De azok f\u00e9ltek t\u0151le, mert nem hitt\u00e9k el, hogy \u0151 is J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nya lett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Csak Barnab\u00e1s bar\u00e1tkozott vele, \u00e9s elvitte az apostolokhoz. Elmagyar\u00e1zta nekik, hogyan l\u00e1tta meg Saul az Urat az \u00faton, hogyan sz\u00f3lt hozz\u00e1 az \u00dar, \u00e9s hogy Damaszkuszban Saul milyen b\u00e1tran besz\u00e9lt J\u00e9zus nev\u00e9ben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n Saul is a tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9 tartozott, szabadon j\u00e1rt-kelt Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s b\u00e1tran besz\u00e9lt az \u00dar nev\u00e9ben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gyakran besz\u00e9lgetett, s\u0151t vitatkozott a g\u00f6r\u00f6g kult\u00far\u00e1t k\u00f6vet\u0151 zsid\u00f3kkal, akik viszont azt tervezt\u00e9k, hogy meggyilkolj\u00e1k \u0151t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor a testv\u00e9rek ezt megtudt\u00e1k, elvitt\u00e9k Sault C\u00e9z\u00e1rea v\u00e1ros\u00e1ba, \u00e9s onnan tov\u00e1bbk\u00fcldt\u00e9k Tarzuszba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben J\u00fade\u00e1ban, Galile\u00e1ban \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1ban J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyainak eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge mindenhol nyugalmat \u00e9lvezett, \u00e9p\u00fclt \u00e9s gyarapodott. A h\u00edv\u0151k eg\u00e9sz \u00e9let\u00fckkel tisztelt\u00e9k az Urat, a Szent Szellem pedig b\u00e1tor\u00edtotta \u00e9s seg\u00edtette \u0151ket, ez\u00e9rt egyre t\u00f6bben csatlakoztak hozz\u00e1juk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9ne\u00e1sz csod\u00e1latos gy\u00f3gyul\u00e1sa - P\u00e9ter bej\u00e1rta a Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n l\u00e9v\u0151 v\u00e1rosokat. Ek\u00f6zben megl\u00e1togatta a Lidd\u00e1ban \u00e9l\u0151 h\u00edv\u0151ket is."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ott tal\u00e1lt egy \u00c9ne\u00e1sz nev\u0171 b\u00e9na embert, aki m\u00e1r nyolc \u00e9ve \u00e1gyban fekv\u0151 beteg volt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e9ter megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201e\u00c9ne\u00e1sz! J\u00e9zus, a Messi\u00e1s meggy\u00f3gy\u00edt t\u00e9ged! Kelj fel, \u00e9s tedd rendbe az \u00e1gyadat!\u201d \u0150 pedig azonnal felkelt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Lidda \u00e9s S\u00e1ron lak\u00f3i mind l\u00e1tt\u00e1k, hogy \u00c9ne\u00e1sz meggy\u00f3gyult, \u00e9s hittek az \u00darban."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "P\u00e9ter im\u00e1ds\u00e1g\u00e1ra T\u00e1bita felt\u00e1mad - Jopp\u00e9ban \u00e9lt egy T\u00e1bita nev\u0171 tan\u00edtv\u00e1ny, akit g\u00f6r\u00f6g\u00fcl Dork\u00e1sznak h\u00edvtak, (ami zerg\u00e9t jelent). Ez az asszony mindig j\u00f3t tett mindenkivel, \u00e9s sokszor adakozott a szeg\u00e9nyeknek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Azokban a napokban T\u00e1bita megbetegedett, \u00e9s meg is halt. A test\u00e9t megmost\u00e1k, \u00e9s egy emeleti szob\u00e1ban fektett\u00e9k le."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jopp\u00e9 k\u00f6zel volt Lidd\u00e1hoz. Ez\u00e9rt, amikor a tan\u00edtv\u00e1nyok meghallott\u00e1k, hogy P\u00e9ter Lidd\u00e1ban van, elk\u00fcldtek hozz\u00e1 k\u00e9t f\u00e9rfit. Ezt \u00fczent\u00e9k neki: \u201eK\u00e9r\u00fcnk, azonnal j\u00f6jj \u00e1t hozz\u00e1nk!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "P\u00e9ter el is ment vel\u00fck. Amikor meg\u00e9rkezett Lidd\u00e1ba, bevezett\u00e9k \u0151t abba a fels\u0151 szob\u00e1ba, ahol T\u00e1bita holtteste fek\u00fcdt. A s\u00edr\u00f3 \u00f6zvegyasszonyok mind k\u00f6r\u00fcl\u00e1llt\u00e1k P\u00e9tert, \u00e9s mutogatt\u00e1k neki azokat a ruh\u00e1kat, amelyeket m\u00e9g T\u00e1bita k\u00e9sz\u00edtett, am\u00edg vel\u00fck volt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor mindenkit kik\u00fcld\u00f6tt a szob\u00e1b\u00f3l, let\u00e9rdelt \u00e9s im\u00e1dkozott. Azut\u00e1n a holttesthez fordult, \u00e9s azt mondta: \u201eT\u00e1bita, kelj fel!\u201d Az asszony kinyitotta a szem\u00e9t, \u00e9s amikor megl\u00e1tta P\u00e9tert, fel\u00fclt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "P\u00e9ter k\u00e9zenfogta \u00e9s felseg\u00edtette, majd beh\u00edvta a h\u00edv\u0151ket \u00e9s az \u00f6zvegyasszonyokat a szob\u00e1ba. Megmutatta nekik, hogy T\u00e1bita \u00e9l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ennek az esem\u00e9nynek elterjedt a h\u00edre eg\u00e9sz Jopp\u00e9ban, \u00e9s sokan hittek az \u00darban."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "P\u00e9ter ezut\u00e1n m\u00e9g sok\u00e1ig Jopp\u00e9ban maradt egy Simon nev\u0171 t\u00edm\u00e1rmester h\u00e1z\u00e1n\u00e1l."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ter Korn\u00e9liusz h\u00e1z\u00e1ban - C\u00e9z\u00e1rea v\u00e1ros\u00e1ban \u00e9lt egy Korn\u00e9liusz nev\u0171 r\u00f3mai katonatiszt, aki sz\u00e1zadosi rangban szolg\u00e1lt az \u00fagynevezett \u201eit\u00e1liai\u201d ezredben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3 \u00e9s istenf\u00e9l\u0151 ember volt, \u00e9s eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt az igaz Istent im\u00e1dta. Gyakran osztogatott adom\u00e1nyokat a szeg\u00e9nyeknek, \u00e9s \u00e1lland\u00f3an Istenhez im\u00e1dkozott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egyik d\u00e9lut\u00e1n h\u00e1rom \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl l\u00e1tom\u00e1s l\u00e1tott. Nyitott szemmel figyelte, amint Isten egyik angyala bej\u00f6tt hozz\u00e1, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eKorn\u00e9liusz!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Korn\u00e9liusz d\u00f6bbenten meredt r\u00e1, \u00e9s r\u00e9m\u00fclten k\u00e9rdezte: \u201eMit k\u00edv\u00e1nsz, Uram?\u201d Az angyal \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIsten meghallgatta im\u00e1ds\u00e1gaidat, \u00e9s j\u00f3l l\u00e1tta a szeg\u00e9nyeknek osztott adom\u00e1nyaidat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most az\u00e9rt k\u00fcldj embereket Jopp\u00e9ba, hogy h\u00edvj\u00e1k ide azt a Simont, akit P\u00e9ternek is h\u00edvnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 \u00e9ppen egy Simon nev\u0171 t\u00edm\u00e1rmestern\u00e9l vend\u00e9geskedik, aki a tenger partj\u00e1n lakik.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az angyal elt\u0171nt. Korn\u00e9liusz mag\u00e1hoz h\u00edvta k\u00e9t szolg\u00e1j\u00e1t \u00e9s egy katon\u00e1t a saj\u00e1t k\u00f6zeli seg\u00edt\u0151i k\u00f6z\u00fcl. Ez a katona is istenf\u00e9l\u0151 ember volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindent elmondott nekik, \u00e9s elk\u00fcldte \u0151ket Jopp\u00e9ba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e1snap d\u00e9lben Korn\u00e9liusz k\u00fcld\u00f6ttei m\u00e1r a v\u00e1ros fel\u00e9 k\u00f6zeledtek, amikor P\u00e9ter \u2014 Jopp\u00e9ban, Simon h\u00e1z\u00e1ban \u2014 felment im\u00e1dkozni a h\u00e1z tet\u0151terasz\u00e1ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6zben meg\u00e9hezett, \u00e9s szeretett volna enni valamit. Am\u00edg az eb\u00e9det k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k, P\u00e9ter l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1tott:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "megny\u00edlt az \u00e9g, \u00e9s valami leereszkedett onnan. Egy nagy leped\u0151 volt az, amelyet a n\u00e9gy sark\u00e1n\u00e1l fogva a f\u00f6ldre eresztettek, \u00e9ppen P\u00e9ter el\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindenf\u00e9le \u00e1llat volt benne: n\u00e9gyl\u00e1b\u00faak, cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3k \u00e9s madarak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n egy hangot hallott: \u201eKelj fel, P\u00e9ter, v\u00e1gd le \u0151ket, \u00e9s egy\u00e9l bel\u0151l\u00fck!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e9ter \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eSoha nem tenn\u00e9k ilyet, Uram! Nem ettem \u00e9n soha olyat, amit a T\u00f6rv\u00e9ny szerint nem szabad megenn\u00fcnk, vagy ami tiszt\u00e1talan!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor az a hang m\u00e1sodszor is sz\u00f3lt hozz\u00e1: \u201eAmit Isten \u00bbtiszt\u00e1v\u00e1\u00ab tett, azt ne tekintsd tiszt\u00e1talannak!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez m\u00e9g k\u00e9tszer megism\u00e9tl\u0151d\u00f6tt, majd az eg\u00e9sz felemelkedett az \u00e9gbe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e9ter m\u00e9g azon gondolkodott, hogy mit jelenthet ez a l\u00e1tom\u00e1s, amikor meg\u00e9rkeztek Korn\u00e9liusz k\u00fcld\u00f6ttei. Ott \u00e1lltak a kapu el\u0151tt, \u00e9s Simon mester h\u00e1z\u00e1t kerest\u00e9k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Beki\u00e1ltottak, \u00e9s megk\u00e9rdezt\u00e9k, van-e ott egy Simon nev\u0171 vend\u00e9g, akit P\u00e9ternek is h\u00edvnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e9ter ek\u00f6zben m\u00e9g mindig a l\u00e1tom\u00e1son gondolkozott, de a Szent Szellem sz\u00f3lt hozz\u00e1: \u201eFigyelj r\u00e1m! H\u00e1rom f\u00e9rfi keres t\u00e9ged."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kelj fel, menj le hozz\u00e1juk. \u00c9n k\u00fcldtem \u0151ket, ez\u00e9rt ne k\u00e9rdezz semmit, csak menj el vel\u00fck.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e9ter lement a k\u00fcld\u00f6ttekhez, \u00e9s ezt mondta: \u201e\u00c9n vagyok, akit kerestek. Mondj\u00e1tok el, mi\u00e9rt j\u00f6ttetek!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0150k \u00edgy feleltek: \u201eKorn\u00e9liusz sz\u00e1zados k\u00fcld\u00f6tt benn\u00fcnket, aki igaz, istenf\u00e9l\u0151, \u00e9s akir\u0151l az eg\u00e9sz zsid\u00f3 n\u00e9p j\u00f3 v\u00e9lem\u00e9nnyel van. Egy szent angyal mondta neki l\u00e1tom\u00e1sban, hogy h\u00edvjon meg t\u00e9ged a h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s hallgassa meg, amit mondasz.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor beh\u00edvta \u00e9s vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1tta \u0151ket. M\u00e1snap P\u00e9ter \u00fatra kelt, \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny testv\u00e9r k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben elment vel\u00fck."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 nap meg\u00e9rkeztek C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba. K\u00f6zben Korn\u00e9liusz \u00f6sszeh\u00edvta a rokonait, meg a legjobb bar\u00e1tait, \u00e9s egy\u00fctt v\u00e1rt\u00e1k P\u00e9tert."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor P\u00e9ter bel\u00e9pett a h\u00e1zba, Korn\u00e9liusz el\u00e9be ment, \u00e9s a l\u00e1ba el\u00e9 borult, hogy im\u00e1dja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban felemelte, \u00e9s azt mondta: \u201e\u00c1llj fel, hiszen \u00e9n is csak ember vagyok!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n besz\u00e9lgetni kezdtek, \u00e9s beljebb mentek a h\u00e1zba. Amikor P\u00e9ter megl\u00e1tta, milyen sokan \u00f6sszegy\u0171ltek,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ezt mondta: \u201eTudj\u00e1tok, hogy nek\u00fcnk, zsid\u00f3knak, tilos a nem zsid\u00f3kkal bar\u00e1tkozni, vagy megl\u00e1togatni \u0151ket. Isten azonban megmutatta nekem, hogy senkit se tartsak \u201ek\u00f6z\u00f6ns\u00e9gesnek\u201d vagy \u201etiszt\u00e1talannnak\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, amikor elh\u00edvtatok, nem ellenkeztem, hanem elj\u00f6ttem. Most viszont hadd k\u00e9rdezzem meg: mi\u00e9rt h\u00edvtatok ide?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Korn\u00e9liusz \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eN\u00e9gy nappal ezel\u0151tt ugyanebben az id\u0151ben, d\u00e9lut\u00e1n h\u00e1rom \u00f3rakor a h\u00e1zamban im\u00e1dkoztam. Hirtelen meg\u00e1llt el\u0151ttem egy f\u00e9rfi, f\u00e9nyl\u0151 ruh\u00e1ban,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e9s azt mondta: \u00bbIsten meghallgatta im\u00e1ds\u00e1gaidat, \u00e9s j\u00f3l l\u00e1tta a szeg\u00e9nyeknek osztott adom\u00e1nyaidat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Most az\u00e9rt k\u00fcldj embereket Jopp\u00e9ba, hogy h\u00edvj\u00e1k ide azt a Simont, akit P\u00e9ternek is h\u00edvnak! \u0150 \u00e9ppen egy Simon nev\u0171 t\u00edm\u00e1rmestern\u00e9l vend\u00e9geskedik, aki a tenger partj\u00e1n lakik.\u00ab"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azonnal hozz\u00e1d k\u00fcldtem az embereimet. Igaz\u00e1n kedves t\u0151led, hogy elj\u00f6tt\u00e9l hozz\u00e1m! Most teh\u00e1t mindannyian Isten el\u0151tt \u00e1llunk, hogy meghallgassuk, amit az \u00dar r\u00e1db\u00edzott, hogy elmondd.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e9ter besz\u00e9de Korn\u00e9liusz h\u00e1z\u00e1ban - P\u00e9ter ekkor besz\u00e9lni kezdett: \u201eMost l\u00e1tom csak igaz\u00e1n, hogy Isten nem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Aki tiszteli Istent, \u00e9s igazs\u00e1gosan \u00e9l, azt \u0151 elfogadja, b\u00e1rmelyik n\u00e9phez tartozik is."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ti ismeritek azt az \u00fczenetet, amelyet Isten k\u00fcld\u00f6tt Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt, amely arr\u00f3l sz\u00f3l, hogy J\u00e9zus, a Messi\u00e1s \u00e1ltal kaphatunk b\u00e9kess\u00e9get. Mert a Messi\u00e1s J\u00e9zus az \u00dar mindenek f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ismeritek azokat a dolgokat is, amelyek eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9ntek. Ezek Galile\u00e1ban kezd\u0151dtek, azut\u00e1n a bemer\u00edt\u00e9s ut\u00e1n, amelyet J\u00e1nos tan\u00edtott."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hallottatok a N\u00e1z\u00e1ret v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3 J\u00e9zusr\u00f3l is, akit Isten tett Messi\u00e1ss\u00e1: bet\u00f6lt\u00f6tte a Szent Szellemmel, \u00e9s felruh\u00e1zta hatalommal. Tudj\u00e1tok, hogy J\u00e9zus sok helyen j\u00e1rt, sok j\u00f3t tett az emberekkel, \u00e9s megszabad\u00edtotta azokat, akiket a S\u00e1t\u00e1n az uralma alatt tartott \u2014 mert Isten volt vele."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mi l\u00e1ttuk mindazt, amit J\u00e9zus tett J\u00fade\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s tan\u00faskodunk arr\u00f3l, hogy mindez igaz. Azut\u00e1n J\u00e9zust keresztre fesz\u00edtve meg\u00f6lt\u00e9k,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "de Isten a harmadik napon felt\u00e1masztotta, \u00e9s vil\u00e1gosan megmutatta az embereknek, hogy J\u00e9zus \u00e9l."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azonban nem mindenkinek mutatta meg, csak azoknak, akiket Isten el\u0151re kiv\u00e1lasztott, hogy J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l tan\u00faskodjanak. Mi vagyunk ezek a kiv\u00e1lasztottak, akik egy\u00fctt ett\u00fcnk \u00e9s ittunk J\u00e9zussal, miut\u00e1n \u0151 felt\u00e1madt a hal\u00e1lb\u00f3l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u0150 parancsolta meg nek\u00fcnk, hogy mondjuk el mindenkinek, \u00e9s tan\u00faskodjunk r\u00f3la, hogy Isten \u0151t v\u00e1lasztotta ki arra, hogy b\u00edr\u00e1ja legyen minden embernek, \u00e9l\u0151knek \u00e9s halottaknak egyar\u00e1nt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is mind \u0151r\u00f3la tan\u00faskodtak: azt hirdett\u00e9k, hogy akik hisznek J\u00e9zusban, azoknak Isten megbocs\u00e1tja a b\u0171neit.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A Szent Szellem lesz\u00e1ll a r\u00f3mai h\u00edv\u0151kre is - Mik\u00f6zben P\u00e9ter m\u00e9g besz\u00e9lt, a Szent Szellem lesz\u00e1llt mindenkire, akik P\u00e9tert hallgatt\u00e1k."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A zsid\u00f3 h\u00edv\u0151k, akik P\u00e9terrel egy\u00fctt j\u00f6ttek, elcsod\u00e1lkoztak azon, hogy Isten a m\u00e1s nemzethez tartoz\u00f3knak is adta a Szent Szellem aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "mert hallott\u00e1k, hogy azok m\u00e1s nyelveken sz\u00f3lnak, \u00e9s Istent dics\u00e9rik. Ekkor P\u00e9ter azt mondta:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201eSenki sem tilthatja meg nekik, hogy bemer\u00edtkezzenek, hiszen \u0151k is ugyan\u00fagy megkapt\u00e1k a Szent Szellemet, mint mi!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n P\u00e9ter \u00fagy rendelkezett, hogy Korn\u00e9liusz, meg a rokonai \u00e9s bar\u00e1tai mind mer\u00edtkezzenek be J\u00e9zus, a Messi\u00e1s nev\u00e9be. \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt. Azok pedig k\u00e9rt\u00e9k P\u00e9tert, hogy maradjon vel\u00fck m\u00e9g n\u00e9h\u00e1ny napig."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9tert kik\u00e9rdezik Jeruzs\u00e1lemben - Az apostolok \u00e9s a J\u00fade\u00e1ban \u00e9l\u0151 testv\u00e9rek megtudt\u00e1k, hogy a m\u00e1s nemzethez tartoz\u00f3k is elfogadt\u00e1k Isten \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n P\u00e9ter felment Jeruzs\u00e1lembe. Ott egyes zsid\u00f3 h\u00edv\u0151k a szem\u00e9re vetett\u00e9k:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eM\u00e1s nemzethez tartoz\u00f3k h\u00e1z\u00e1ba ment\u00e9l be, \u00e9s m\u00e9g egy\u00fctt is ett\u00e9l vel\u00fck!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e9ter ekkor r\u00e9szletesen elmondta nekik, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eJopp\u00e9ban voltam \u00e9s im\u00e1dkoztam, amikor hirtelen l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1ttam. Egy nagy leped\u0151 ereszkedett le az \u00e9gb\u0151l a n\u00e9gy sark\u00e1n\u00e1l fogva, \u00e9s lesz\u00e1llt hozz\u00e1m a f\u00f6ldre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Belen\u00e9ztem, \u00e9s mindenf\u00e9le \u00e1llatot l\u00e1ttam benne. Voltak ott vad\u00e1llatok, n\u00e9gyl\u00e1b\u00faak, f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3 \u00e1llatok \u00e9s madarak is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd egy hangot hallottam, amely ezt mondta: \u00bbKelj fel, P\u00e9ter, v\u00e1gd le \u0151ket, \u00e9s egy\u00e9l bel\u0151l\u00fck!\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mire \u00e9n azt v\u00e1laszoltam: Soha nem tenn\u00e9k ilyet, Uram! Nem ettem \u00e9n soha olyat, amit a T\u00f6rv\u00e9ny szerint nem szabad megenn\u00fcnk, vagy ami tiszt\u00e1talan!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor m\u00e1sodszor is megsz\u00f3lalt a hang a Mennyb\u0151l: \u00bbAmit Isten tiszt\u00e1v\u00e1 tett, azt ne tekintsd tiszt\u00e1talannak!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez m\u00e9g k\u00e9tszer megism\u00e9tl\u0151d\u00f6tt, majd az eg\u00e9sz felemelkedett az \u00e9gbe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ebben a pillanatban h\u00e1rom f\u00e9rfi \u00e9rkezett ahhoz a h\u00e1zhoz, ahol vend\u00e9g voltam. C\u00e9z\u00e1re\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek \u00e9rtem,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s a Szent Szellem azt mondta, hogy nyugodtan menjek vel\u00fck. Ez a hat testv\u00e9r is velem j\u00f6tt C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba. Amikor meg\u00e9rkezt\u00fcnk annak a f\u00e9rfinak a h\u00e1z\u00e1ba,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0151 elmondta, hogy egy angyalt l\u00e1tott. Az angyal a h\u00e1z\u00e1ban \u00e1llt, \u00e9s azt mondta neki: \u00bbK\u00fcldj embereket Jopp\u00e9ba, \u00e9s h\u00edvasd el Simont, akit P\u00e9ternek is h\u00edvnak!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150 majd elmondja neked mindazokat a dolgokat, amelyek \u00e1ltal \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get kaphatsz te is, meg az eg\u00e9sz csal\u00e1dod is\u00ab."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alighogy besz\u00e9lni kezdtem hozz\u00e1juk, lesz\u00e1llt r\u00e1juk a Szent Szellem, \u00e9ppen \u00fagy, ahogyan kezdetben r\u00e1nk is lesz\u00e1llt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor visszaeml\u00e9keztem arra, amit az \u00dar mondott: \u00bbJ\u00e1nos v\u00edzbe mer\u00edtett be, de ti majd Szent Szellembe fogtok bemer\u00edtkezni.\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isten pedig nekik is ugyanazt az aj\u00e1nd\u00e9kot adta, mint nek\u00fcnk, amikor hitt\u00fcnk az \u00dar J\u00e9zusban, a Messi\u00e1sban. Akkor hogyan \u00e1llhattam volna Isten \u00fatj\u00e1ba?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt hallva a zsid\u00f3 h\u00edv\u0151k nem vitatkoztak tov\u00e1bb, hanem dics\u00e9rt\u00e9k Istent. Azt mondt\u00e1k: \u201eEzek szerint Isten a t\u00f6bbi n\u00e9peknek is lehet\u0151v\u00e9 tette, hogy hozz\u00e1 forduljanak \u00e9s \u00f6r\u00f6k \u00e9letet kapjanak!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00f6r\u00f6mh\u00edr el\u00e9ri a t\u00f6bbi nemzeteket is - Miut\u00e1n Istv\u00e1nt meg\u00f6lt\u00e9k, a hitetlenek a h\u00edv\u0151k ellen t\u00e1madtak, \u00e9s \u00fcld\u00f6zt\u00e9k \u0151ket. Ez\u00e9rt a h\u00edv\u0151k minden ir\u00e1nyba elmenek\u00fcltek Jeruzs\u00e1lemb\u0151l. Eljutottak eg\u00e9szen F\u00f6n\u00edci\u00e1ig, Ciprusig \u00e9s a sz\u00edriai Anti\u00f3khia v\u00e1ros\u00e1ba. Mindenhol hirdett\u00e9k az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, de csak a zsid\u00f3knak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A h\u00edv\u0151k k\u00f6z\u00f6tt azonban voltak Ciprus sziget\u00e9r\u0151l \u00e9s Cir\u00e9n\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3k is. Amikor ezek a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ba \u00e9rtek, ott a g\u00f6r\u00f6g\u00f6knek is hirdett\u00e9k az \u00dar J\u00e9zusr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00dar hatalma volt vel\u00fck, \u00edgy nagyon sokan a g\u00f6r\u00f6g\u00f6k k\u00f6z\u00fcl is megv\u00e1ltoztatt\u00e1k a gondolkod\u00e1sukat, Istenhez fordultak, \u00e9s hittek az \u00darban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor ennek h\u00edre eljutott a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezetbe, Barnab\u00e1st elk\u00fcldt\u00e9k a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkezett, l\u00e1tta, hogy ott milyen er\u0151teljesen m\u0171k\u00f6dik Isten kegyelme. Ennek nagyon meg\u00f6r\u00fclt, \u00e9s biztatta az anti\u00f3khiai h\u00edv\u0151ket, hogy teljes sz\u00edvvel maradjanak h\u0171s\u00e9gesek az \u00darhoz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnab\u00e1s j\u00f3 ember volt, telve Szent Szellemmel \u00e9s hittel. \u00cdgy ott nagyon sokan kezdt\u00e9k k\u00f6vetni az Urat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnab\u00e1s ezut\u00e1n Tarzuszba ment, hogy Sault megkeresse."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor r\u00e1tal\u00e1lt, elvitte a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ba. Egy \u00e9vig maradtak ott a helyi gy\u00fclekezetben, \u00e9s nagyon sok embert tan\u00edtottak. J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyait ebben a v\u00e1rosban nevezt\u00e9k el\u0151sz\u00f6r Krisztus-k\u00f6vet\u0151knek, vagyis kereszt\u00e9nyeknek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben n\u00e9h\u00e1ny pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lemb\u0151l a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ba."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Egyik\u00fck, akit Agabosznak h\u00edvtak, fel\u00e1llt, \u00e9s a Szent Szellem \u00e1ltal el\u0151re megmondta, hogy nagy \u00e9h\u00edns\u00e9g k\u00f6vetkezik az eg\u00e9sz vil\u00e1gra. Ez Claudius cs\u00e1sz\u00e1r idej\u00e9ben meg is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ekkor minden tan\u00edtv\u00e1ny elhat\u00e1rozta, hogy seg\u00edt a J\u00fade\u00e1ban \u00e9l\u0151 testv\u00e9reknek. Mindenki igyekezett annyi p\u00e9nzt adni, amennyit csak tudott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amit \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttek, azt r\u00e1b\u00edzt\u00e1k Barnab\u00e1sra \u00e9s Saulra, hogy vigy\u00e9k el a j\u00fadeai gy\u00fclekezetek vezet\u0151inek."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Her\u00f3des kir\u00e1ly \u00fcld\u00f6zi a jeruzs\u00e1lemi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get - Ebben az id\u0151ben Her\u00f3des kir\u00e1ly \u00fcld\u00f6zni kezdte a gy\u00fclekezet egyes tagjait."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megparancsolta, hogy Jakab apostolt, J\u00e1nos testv\u00e9r\u00e9t, v\u00e9gezz\u00e9k ki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Miut\u00e1n l\u00e1tta, hogy a j\u00fadeaiak \u00f6r\u00fclnek Jakab hal\u00e1l\u00e1nak, megparancsolta, hogy P\u00e9ter apostolt is fogj\u00e1k el. Mindez a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Her\u00f3des teh\u00e1t elfogatta P\u00e9tert, b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1ratta, \u00e9s tizenhat katon\u00e1t rendelt az \u0151rz\u00e9s\u00e9re. Az volt a terve, hogy majd a p\u00e1ska \u00fcnnepe ut\u00e1n \u00e1ll\u00edtja a n\u00e9p el\u00e9, \u00e9s akkor \u00edt\u00e9lkezik felette."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mialatt P\u00e9ter a b\u00f6rt\u00f6nben raboskodott, a gy\u00fclekezet \u00e1lland\u00f3an im\u00e1dkozott \u00e9rte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e9tert az angyal kiszabad\u00edtja a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l - A kit\u0171z\u00f6tt t\u00e1rgyal\u00e1s el\u0151tti \u00e9jszak\u00e1n P\u00e9ter \u2014 k\u00e9t l\u00e1nccal megk\u00f6t\u00f6zve \u2014 k\u00e9t katona k\u00f6z\u00f6tt aludt a b\u00f6rt\u00f6nben. A b\u00f6rt\u00f6n kapui el\u0151tt is katon\u00e1k \u0151rk\u00f6dtek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hirtelen vil\u00e1goss\u00e1g f\u00e9nylett a b\u00f6rt\u00f6nben. Megjelent az \u00dar egyik angyala, oldalba l\u00f6kte P\u00e9tert, \u00e9s fel\u00e9bresztette: \u201eKelj fel gyorsan!\u201d Ekkor a l\u00e1ncok leestek P\u00e9ter kez\u00e9r\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201e\u00d6lt\u00f6zz fel, \u00e9s vedd fel a sarudat is! Vedd magadra a k\u00f6penyed, \u00e9s gyere ut\u00e1nam!\u201d \u2014 mondta az angyal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e9ter fel\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s k\u00f6vette az angyalt, de nem fogta fel, hogy amit az angyal tesz, az val\u00f3s\u00e1gos. Azt hitte, hogy l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elmentek az els\u0151, majd a m\u00e1sodik \u0151rs\u00e9g mellett, s a vaskapuhoz \u00e9rkeztek, amely a v\u00e1rosba vezetett. Ekkor a kapu mag\u00e1t\u00f3l kiny\u00edlt el\u0151tt\u00fck, \u00e9s az utc\u00e1ra jutottak. Egy darabig egy\u00fctt mentek, majd az angyal hirtelen elt\u0171nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e9ter csak ekkor t\u00e9rt mag\u00e1hoz, \u00e9s ezt mondta: \u201eMost l\u00e1tom csak, hogy az \u00dar elk\u00fcldte angyal\u00e1t, \u00e9s megszabad\u00edtott Her\u00f3des hatalm\u00e1b\u00f3l, a j\u00fadeaiak sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t\u00f3l.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Miut\u00e1n ezt P\u00e9ter meg\u00e9rtette, J\u00e1nos M\u00e1rk anyj\u00e1nak, M\u00e1ri\u00e1nak a h\u00e1z\u00e1hoz ment, ahol sokan egy\u00fctt im\u00e1dkoztak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e9ter kopogtatott a kapun, mire kij\u00f6tt a h\u00e1zb\u00f3l egy Rod\u00e9 nev\u0171 szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1ny."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor P\u00e9ter hangj\u00e1t felismerte, \u00f6r\u00f6m\u00e9ben ki sem nyitotta a kaput, hanem visszafutott a h\u00e1zba, \u00e9s lelkesen \u00fajs\u00e1golta a t\u00f6bbieknek, hogy P\u00e9ter \u00e1ll a kapu el\u0151tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De azok azt mondt\u00e1k: \u201eElment az eszed!\u201d Mikor Rod\u00e9 tov\u00e1bbra is \u00e1ll\u00edtotta, hogy val\u00f3ban P\u00e9ter van ott, ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eBiztosan P\u00e9ter angyala az.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00f6zben P\u00e9ter egyre csak z\u00f6rgette a kaput. Mikor v\u00e9gre kinyitott\u00e1k, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, hogy val\u00f3ban \u0151 az, nagyon elcsod\u00e1lkoztak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e9ter azonban intett nekik, hogy csendesedjenek le, majd elmagyar\u00e1zta, hogy az \u00dar hogyan szabad\u00edtotta ki a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l. Azut\u00e1n azt mondta: \u201eMondj\u00e1tok el ezt Jakabnak \u00e9s a t\u00f6bbi testv\u00e9rnek is!\u201d Ezut\u00e1n elment."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel a b\u00f6rt\u00f6nben \u0151rk\u00f6d\u0151 katon\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt nagy z\u0171rzavar t\u00e1madt, mert nem \u00e9rtett\u00e9k, hov\u00e1 t\u0171nhetett P\u00e9ter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Her\u00f3des elk\u00fcldte \u0151ket, hogy keress\u00e9k meg, de sehol sem tal\u00e1lt\u00e1k. Azut\u00e1n Her\u00f3des kik\u00e9rdezte az \u0151r\u00f6ket, majd megparancsolta, hogy v\u00e9gezz\u00e9k ki \u0151ket. Her\u00f3des kir\u00e1ly hal\u00e1la - Ezut\u00e1n Her\u00f3des J\u00fade\u00e1b\u00f3l elutazott C\u00e9z\u00e1rea v\u00e1ros\u00e1ba, \u00e9s egy ideig ott is maradt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n v\u00e1ros\u00e1nak lak\u00f3ira Her\u00f3des nagyon haragudott, de azok k\u00f6z\u00f6s akarattal k\u00f6veteket k\u00fcldtek a kir\u00e1lyhoz. B\u00e9k\u00e9t akartak k\u00f6tni Her\u00f3dessel, mert az \u0151 orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l v\u00e1s\u00e1rolt\u00e1k az \u00e9lelmiszert. R\u00e1besz\u00e9lt\u00e9k Her\u00f3des szem\u00e9lyes szolg\u00e1j\u00e1t, akit Bl\u00e1sztusznak h\u00edvtak, hogy seg\u00edtsen nekik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Her\u00f3des egy bizonyos napon gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 kir\u00e1lyi ruh\u00e1ban tr\u00f3nra \u00fclt, \u00e9s nagy sz\u00f3noklatot tartott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A sokas\u00e1g \u00edgy ki\u00e1ltozott: \u201eEgy isten szava ez, nem ember\u00e9!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ekkor az \u00dar egyik angyala azonnal les\u00fajtott Her\u00f3desre, aki elfogadta ezt a dics\u00e9retet, \u00e9s nem Istennek adta a dics\u0151s\u00e9get. A kir\u00e1ly test\u00e9t f\u00e9rgek em\u00e9sztett\u00e9k meg \u2014 \u00edgy pusztult el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isten \u00fczenete azonban egyre jobban terjedt, \u00e9s egyre t\u00f6bb emberhez jutott el."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Miut\u00e1n Barnab\u00e1s \u00e9s Saul befejezt\u00e9k a feladatukat Jeruzs\u00e1lemben, visszat\u00e9rtek a sz\u00edriai Anti\u00f3khia v\u00e1ros\u00e1ba. Magukkal vitt\u00e9k J\u00e1nos M\u00e1rkot is."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Barnab\u00e1st \u00e9s Sault a Szent Szellem a nemzetekhez k\u00fcldi - A sz\u00edriai Anti\u00f3khia v\u00e1ros\u00e1ban, a helyi gy\u00fclekezetben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s tan\u00edt\u00f3k is voltak: Barnab\u00e1s, Simeon, akit Nigernek is neveztek, azut\u00e1n Lucius, aki Cir\u00e9ne v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt, azut\u00e1n Mana\u00e9n, aki egy\u00fctt nevelkedett Her\u00f3des kir\u00e1llyal, \u00e9s Saul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egy alkalommal, amikor ezek a f\u00e9rfiak egy\u00fctt im\u00e1dt\u00e1k az Urat, \u00e9s b\u00f6jt\u00f6ltek, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk a Szent Szellem: \u201eV\u00e1lassz\u00e1tok k\u00fcl\u00f6n a sz\u00e1momra Barnab\u00e1st \u00e9s Sault arra a feladatra, amelyre elh\u00edvtam \u0151ket!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, miut\u00e1n b\u00f6jt\u00f6ltek \u00e9s im\u00e1dkoztak, Barnab\u00e1sra \u00e9s Saulra tett\u00e9k kez\u00fcket, \u00e9s kik\u00fcldt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Barnab\u00e1s \u00e9s Saul Ciprus sziget\u00e9n - Barnab\u00e1s \u00e9s Saul, miut\u00e1n ilyen m\u00f3don kik\u00fcldte \u0151ket a Szent Szellem, elindultak. El\u0151sz\u00f6r Szeleukia kik\u00f6t\u0151j\u00e9be mentek, ahol haj\u00f3ra sz\u00e1lltak, \u00e9s Ciprus sziget\u00e9re utaztak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor Szalamisz v\u00e1ros\u00e1ba \u00e9rtek, a helyi zsid\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g zsinag\u00f3g\u00e1iba mentek, \u00e9s ott hirdett\u00e9k Isten \u00fczenet\u00e9t. J\u00e1nos M\u00e1rk is vel\u00fck volt, mint seg\u00edt\u0151t\u00e1rs."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n bej\u00e1rt\u00e1k Ciprus sziget\u00e9t eg\u00e9szen P\u00e1foszig. Ott tal\u00e1lkoztak egy zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa var\u00e1zsl\u00f3val, akit Bar-J\u00e9zusnak, g\u00f6r\u00f6g\u00fcl Elim\u00e1sznak h\u00edvtak. Ez hamis pr\u00f3f\u00e9ta volt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s igyekezett mindig a korm\u00e1nyz\u00f3, Szergiusz Paulusz k\u00f6zel\u00e9ben maradni. A korm\u00e1nyz\u00f3, aki nagyon \u00e9rtelmes ember volt, megh\u00edvta Barnab\u00e1st \u00e9s Sault, mert Isten \u00fczenet\u00e9t akarta hallani t\u0151l\u00fck."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150k el is mentek, de Elim\u00e1sz, a var\u00e1zsl\u00f3 folyton ellenkezett \u00e9s vitatkozott vel\u00fck, s\u0151t a helytart\u00f3t is igyekezett visszatartani att\u00f3l, hogy higgyen J\u00e9zusban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor Sault \u2014 akit P\u00e1lnak is h\u00edvtak \u2014 bet\u00f6lt\u00f6tte a Szent Szellem, egyenesen Elim\u00e1szra n\u00e9zett, \u00e9s ezt mondta:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eTe \u00f6rd\u00f6gfajzat, minden j\u00f3nak ellens\u00e9ge, aki telve vagy mindenf\u00e9le hazugs\u00e1ggal \u00e9s gonoszs\u00e1ggal! H\u00e1t m\u00e1r sohasem hagyod abba, hogy az \u00dar nyilv\u00e1nval\u00f3 igazs\u00e1gait kicsavard \u00e9s meghazudtold?!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Figyelj csak r\u00e1m! Az \u00dar keze el\u00e9r t\u00e9ged, megvakulsz, \u00e9s egy ideig nem l\u00e1tod a napot.\u201d Abban a pillanatban s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g borult Elim\u00e1szra \u00e9s k\u00f6rbe-k\u00f6rbe j\u00e1rk\u00e1lt, hogy keressen valakit, aki k\u00e9zen fogva vezeti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A helytart\u00f3 l\u00e1tta, mi t\u00f6rt\u00e9nt, hitt J\u00e9zus Krisztusban, \u00e9s megd\u00f6bbent az \u00dar tan\u00edt\u00e1s\u00e1n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e1l (Saul) \u00e9s Barnab\u00e1s a pizidiai Anti\u00f3khi\u00e1ban - Ezut\u00e1n P\u00e1l \u00e9s t\u00e1rsai tov\u00e1bb haj\u00f3ztak P\u00e1foszb\u00f3l. Perga v\u00e1ros\u00e1ban sz\u00e1lltak partra, Pamfilia vid\u00e9k\u00e9n. Itt J\u00e1nos M\u00e1rk elv\u00e1lt t\u0151l\u00fck, \u00e9s visszat\u00e9rt Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A t\u00f6bbiek tov\u00e1bb mentek a pizidiai Anti\u00f3khia v\u00e1ros\u00e1ba. Amikor elj\u00f6tt a szombat, P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s bementek a zsinag\u00f3g\u00e1ba, \u00e9s le\u00fcltek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edr\u00e1sainak felolvas\u00e1sa ut\u00e1n a zsinag\u00f3ga vezet\u0151i \u00fczentek nekik: \u201eTestv\u00e9rek, most sz\u00f3ljatok, ha akartok valamit mondani, ami javunkra v\u00e1lik!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ekkor P\u00e1l fel\u00e1llt, intett a kez\u00e9vel, \u00e9s besz\u00e9det tartott: \u201eHallgassatok meg engem, izr\u00e1eli f\u00e9rfiak, \u00e9s ti t\u00f6bbiek, akik f\u00e9litek az Istent!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek Istene kiv\u00e1lasztotta \u0151sap\u00e1inkat, \u00e9s naggy\u00e1 tette ezt a n\u00e9pet, am\u00edg Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9ltek. \u0150 vezette ki onnan \u0151ket nagy hatalm\u00e1val."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezut\u00e1n k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl negyven \u00e9ven kereszt\u00fcl t\u00fcrelmesen b\u00e1nt vel\u00fck a puszt\u00e1ban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e9t n\u00e9pet puszt\u00edtott ki K\u00e1na\u00e1nb\u00f3l, \u00e9s azt a f\u00f6ldet Izr\u00e1el fiainak adta \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindez k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl n\u00e9gysz\u00e1z\u00f6tven \u00e9v alatt t\u00f6rt\u00e9nt. Ezut\u00e1n vezet\u0151ket adott nekik eg\u00e9szen S\u00e1muel pr\u00f3f\u00e9ta idej\u00e9ig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor a n\u00e9p kir\u00e1lyt k\u00e9rt Istent\u0151l, \u0151 pedig Sault adta nekik, aki negyven \u00e9vig uralkodott. Saul Kis fia volt, \u00e9s Benjamin t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n Isten Saul kir\u00e1lyt\u00f3l elvette a hatalmat, \u00e9s D\u00e1vidot tette kir\u00e1lly\u00e1. R\u00f3la ezt mondta Isten: \u00bbMegtal\u00e1ltam D\u00e1vidot, Isai fi\u00e1t, aki a sz\u00edvem szerint val\u00f3, s majd mindent v\u00e9ghezvisz, amit k\u00edv\u00e1nok.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ennek a D\u00e1vidnak a lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl t\u00e1masztotta Isten a Szabad\u00edt\u00f3t, ahogyan ezt meg\u00edg\u00e9rte. Ez a Szabad\u00edt\u00f3 pedig nem m\u00e1s, mint J\u00e9zus!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u0151 fell\u00e9p\u00e9se el\u0151tt Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos hirdette eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy v\u00e1ltoztass\u00e1k meg gondolkoz\u00e1sukat, t\u00e9rjenek vissza Istenhez, \u00e9s mer\u00edtkezzenek be."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor J\u00e1nos befejezte a feladat\u00e1t, ezt mondta: \u00bbMit gondoltok r\u00f3lam, ki vagyok \u00e9n? Nem \u00e9n vagyok a Messi\u00e1s! \u0150 majd csak ezut\u00e1n fog j\u00f6nni, de \u00e9n m\u00e9g arra sem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy a saruj\u00e1t levegyem.\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, akik \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l sz\u00e1rmaztok, \u00e9s ti, m\u00e1s nemzetbeliek, akik Istent im\u00e1dj\u00e1tok, hallgassatok meg engem! Az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gnek ez az \u00fczenete nek\u00fcnk sz\u00f3l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i nem \u00e9rtett\u00e9k meg, hogy J\u00e9zus a Szabad\u00edt\u00f3, \u00e9s el\u00edt\u00e9lt\u00e9k \u0151t. B\u00e1r nem tudt\u00e1k v\u00e1dolni semmivel, ami\u00e9rt hal\u00e1lt \u00e9rdemelt volna, m\u00e9gis azt k\u00e9rt\u00e9k Pil\u00e1tust\u00f3l, hogy \u00edt\u00e9lje hal\u00e1lra, \u00e9s v\u00e9geztesse ki. \u00cdgy teljesedett be mindaz, amit a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k el\u0151re megmondtak \u00e9s le\u00edrtak, \u00e9s amit a zsid\u00f3k minden szombaton felolvasnak a zsinag\u00f3g\u00e1kban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151i nem \u00e9rtett\u00e9k meg, hogy J\u00e9zus a Szabad\u00edt\u00f3, \u00e9s el\u00edt\u00e9lt\u00e9k \u0151t. B\u00e1r nem tudt\u00e1k v\u00e1dolni semmivel, ami\u00e9rt hal\u00e1lt \u00e9rdemelt volna, m\u00e9gis azt k\u00e9rt\u00e9k Pil\u00e1tust\u00f3l, hogy \u00edt\u00e9lje hal\u00e1lra, \u00e9s v\u00e9geztesse ki. \u00cdgy teljesedett be mindaz, amit a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k el\u0151re megmondtak \u00e9s le\u00edrtak, \u00e9s amit a zsid\u00f3k minden szombaton felolvasnak a zsinag\u00f3g\u00e1kban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Miut\u00e1n megtett\u00e9k vele mindazt, amit az \u00cdr\u00e1sok el\u0151re mondtak r\u00f3la, J\u00e9zus holttest\u00e9t levett\u00e9k a keresztr\u0151l, \u00e9s egy sziklas\u00edrba helyezt\u00e9k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isten azonban felt\u00e1masztotta \u0151t a hal\u00e1lb\u00f3l!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezut\u00e1n t\u00f6bb napon \u00e1t l\u00e1tt\u00e1k a felt\u00e1madt J\u00e9zust azok az emberek, akik Galile\u00e1b\u00f3l vele egy\u00fctt mentek fel Jeruzs\u00e1lembe. \u0150k most is tan\u00fas\u00edtj\u00e1k az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt, hogy mindez igaz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mi pedig azt az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt hoztuk nektek, hogy azokat az \u00edg\u00e9reteket, amelyeket Isten \u0151seinknek tett,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "most nek\u00fcnk, az \u0151 lesz\u00e1rmazottjaiknak teljes\u00edtette be. \u00c9ppen az\u00e1ltal teljes\u00edtette, hogy J\u00e9zust felt\u00e1masztotta a hal\u00e1lb\u00f3l, ahogyan ez meg van \u00edrva a m\u00e1sodik zsolt\u00e1rban: \u00bbTe vagy az \u00e9n fiam, ma lettem az \u00e9desap\u00e1d.\u00ab"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isten val\u00f3ban felt\u00e1masztotta J\u00e9zust! \u0150 m\u00e1r soha t\u00f6bb\u00e9 nem fog meghalni! Err\u0151l \u00edgy sz\u00f3lt Isten: \u00bbNektek fogom beteljes\u00edteni azokat a szent \u00e9s biztos \u00edg\u00e9reteket, amelyeket D\u00e1vidnak tettem.\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik helyen meg azt mondja: \u00bbNem engeded, hogy szented teste a s\u00edrban pusztuljon el.\u00ab"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e1vid Isten akarata szerint szolg\u00e1lt, am\u00edg \u00e9lt. Azut\u00e1n meghalt, eltemett\u00e9k \u0151sei mell\u00e9, \u00e9s teste bizony el is pusztult a s\u00edrban."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De J\u00e9zus, akit Isten felt\u00e1masztott a hal\u00e1lb\u00f3l, nem pusztult el a s\u00edrban!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, k\u00e9rlek, \u00e9rts\u00e9tek meg: azt hirdetj\u00fck nektek, hogy Isten J\u00e9zus \u00e1ltal k\u00edn\u00e1lja fel nektek a b\u0171neitek bocs\u00e1nat\u00e1t. Hirdetj\u00fck, hogy J\u00e9zus az, aki megszabad\u00edtja a benne h\u00edv\u0151ket. Megszabad\u00edtja \u0151ket mindazokb\u00f3l, amelyekb\u0151l M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9nye nem tudott benn\u00fcnket megszabad\u00edtani."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, k\u00e9rlek, \u00e9rts\u00e9tek meg: azt hirdetj\u00fck nektek, hogy Isten J\u00e9zus \u00e1ltal k\u00edn\u00e1lja fel nektek a b\u0171neitek bocs\u00e1nat\u00e1t. Hirdetj\u00fck, hogy J\u00e9zus az, aki megszabad\u00edtja a benne h\u00edv\u0151ket. Megszabad\u00edtja \u0151ket mindazokb\u00f3l, amelyekb\u0151l M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9nye nem tudott benn\u00fcnket megszabad\u00edtani."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De j\u00f3l vigy\u00e1zzatok! Nehogy megt\u00f6rt\u00e9njen veletek, amit a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mondtak:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00bbTi, akik len\u00e9zitek a t\u00f6bbieket, figyeljetek! Csod\u00e1lkozzatok, \u00e9s pusztuljatok el, mert olyan dolgot teszek napjaitokban, amit soha nem hinn\u00e9tek el! Bizony, nem hinn\u00e9tek, ak\u00e1rki mondan\u00e1!\u00ab\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Amikor P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s kimentek a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l, az emberek k\u00e9rt\u00e9k \u0151ket, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 szombaton is tan\u00edtsanak ezekr\u0151l."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mikor a zsid\u00f3k hazamentek a zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l, mind a zsid\u00f3k, mind a m\u00e1s nemzetekhez tartoz\u00f3k k\u00f6z\u00fcl sokan k\u00f6vett\u00e9k P\u00e1lt \u00e9s Barnab\u00e1st. \u0150k pedig besz\u00e9ltek vel\u00fck, \u00e9s biztatt\u00e1k \u0151ket, hogy tov\u00e1bbra is Isten kegyelm\u00e9ben \u00e9ljenek."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s a nem zsid\u00f3khoz fordul - A k\u00f6vetkez\u0151 szombaton a v\u00e1rosb\u00f3l majdnem mindenki \u00f6sszegy\u0171lt, hogy hallgassa Isten \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Amikor a zsid\u00f3k l\u00e1tt\u00e1k, hogy milyen sokan \u00f6sszegy\u0171ltek, beteltek f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9ggel \u00e9s ir\u00edgys\u00e9ggel. K\u00e1romkodva \u00e9s szitkoz\u00f3dva ellenkeztek P\u00e1llal."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ekkor P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s azonban felb\u00e1torodtak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k nekik: \u201eSz\u00fcks\u00e9ges volt, hogy el\u0151sz\u00f6r nektek hirdess\u00fck Isten \u00fczenet\u00e9t, ti azonban elutas\u00edtott\u00e1tok. Ezzel vil\u00e1goss\u00e1 tett\u00e9tek, hogy nem tartj\u00e1tok magatokat m\u00e9lt\u00f3nak az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre, ez\u00e9rt most a t\u00f6bbi nemzethez fordulunk."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mert azt parancsolta nek\u00fcnk az \u00dar: \u00bbVil\u00e1goss\u00e1gg\u00e1 tettelek az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek sz\u00e1m\u00e1ra, hogy mutasd meg a szabadul\u00e1s \u00fatj\u00e1t a vil\u00e1g minden n\u00e9p\u00e9nek.\u00ab\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Amikor ezt a m\u00e1s nemzetbeliek hallott\u00e1k, nagyon meg\u00f6r\u00fcltek, \u00e9s dics\u00e9rt\u00e9k az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t. Akiket csak Isten kiv\u00e1lasztott az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre, azok mindannyian h\u00edv\u0151kk\u00e9 lettek."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Isten \u00fczenete \u00edgy sokakhoz eljutott azon a vid\u00e9ken."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "A nem h\u00edv\u0151 zsid\u00f3k azonban P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s ellen usz\u00edtott\u00e1k az el\u0151kel\u0151 \u00e9s vall\u00e1sos asszonyokat, \u00e9s a v\u00e1ros vezet\u0151it, akik r\u00e1juk t\u00e1madtak, \u00e9s ki\u0171zt\u00e9k \u0151ket a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ekkor P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s m\u00e9g a port is ler\u00e1zt\u00e1k a l\u00e1bukr\u00f3l, \u00e9s tov\u00e1bbmentek Ik\u00f3niumba."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A piz\u00eddiai Anti\u00f3khi\u00e1ban azonban J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyait bet\u00f6lt\u00f6tte az \u00f6r\u00f6m \u00e9s a Szent Szellem."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s Ik\u00f3niumban - P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s Ik\u00f3niumban is elment a helyi zsid\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g zsinag\u00f3g\u00e1j\u00e1ba. Olyan er\u0151vel hirdett\u00e9k Isten \u00fczenet\u00e9t, hogy mind a zsid\u00f3k, mind a g\u00f6r\u00f6g\u00f6k k\u00f6z\u00fcl sokan h\u00edv\u0151v\u00e9 lettek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De azok a zsid\u00f3k, akik nem hittek J\u00e9zusban, a h\u00edv\u0151k ellen usz\u00edtott\u00e1k a nem zsid\u00f3kat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s m\u00e9gis sok\u00e1ig ott maradt, \u00e9s b\u00e1tran besz\u00e9lt az \u00darr\u00f3l, aki pedig meger\u0151s\u00edtette, hogy amit P\u00e1l\u00e9k az \u00dar kegyelm\u00e9r\u0151l mondtak, az igaz: jeleket \u00e9s csod\u00e1kat tett az apostolok \u00e1ltal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A v\u00e1ros lak\u00f3i emiatt k\u00e9t csoportra v\u00e1ltak. Az egyik csoport a helybeli zsid\u00f3k mellett volt, a m\u00e1sik pedig az apostolok mellett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az a csoport, amelyik P\u00e1l\u00e9k ellen volt, zsid\u00f3kb\u00f3l \u00e9s nem zsid\u00f3kb\u00f3l, meg a n\u00e9p vezet\u0151ib\u0151l \u00e1llt. Ezek meg akart\u00e1k verni az apostolokat, s\u0151t meg is akart\u00e1k k\u00f6vezni \u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s ezt megtudt\u00e1k, elmenek\u00fcltek a v\u00e1rosb\u00f3l. Elmentek Lika\u00f3nia vid\u00e9k\u00e9re, Lisztr\u00e1ba \u00e9s Derb\u00e9be, meg azok k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s ott is hirdett\u00e9k az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s Lisztr\u00e1ban \u00e9s Derb\u00e9ben - \u00c9lt Lisztr\u00e1ban egy ember, aki sz\u00fclet\u00e9s\u00e9t\u0151l fogva b\u00e9na volt, soha \u00e9let\u00e9ben nem tudott j\u00e1rni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ott \u00fclt a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s a t\u00f6bbiekkel egy\u00fctt hallgatta P\u00e1l besz\u00e9d\u00e9t. Egyszer P\u00e1l r\u00e1n\u00e9zett, \u00e9s l\u00e1tta, hogy ez az ember hisz abban, hogy Isten meg tudja gy\u00f3gy\u00edtani."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor P\u00e1l hangosan r\u00e1ki\u00e1ltott: \u201eKelj fel, \u00e9s \u00e1llj a l\u00e1badra!\u201d \u0150 erre felugrott, \u00e9s j\u00e1rni kezdett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a t\u00f6meg l\u00e1tta, hogy P\u00e1l mit tett, lika\u00f3niai nyelven \u00edgy kiab\u00e1ltak: \u201eAz istenek emberi form\u00e1ban lej\u00f6ttek hozz\u00e1nk!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Barnab\u00e1sr\u00f3l azt mondt\u00e1k, hogy \u0151 Zeusz, P\u00e1lt pedig Herm\u00e9sznek tartott\u00e1k, mivel legt\u00f6bbsz\u00f6r \u0151 besz\u00e9lt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zeusz temploma a v\u00e1ros k\u00f6zel\u00e9ben volt, \u00e9s Zeusz papja vir\u00e1gf\u00fcz\u00e9rekkel feld\u00edsz\u00edtett bik\u00e1kat vezetett a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz. Az \u00f6sszegy\u0171lt t\u00f6meggel egy\u00fctt \u00e1ldozatot akart bemutatni P\u00e1lnak \u00e9s Barnab\u00e1snak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor az apostolok, P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s meg\u00e9rtett\u00e9k ezt, megszaggatt\u00e1k ruh\u00e1jukat, \u00e9s a t\u00f6meg k\u00f6z\u00e9 futva \u00edgy ki\u00e1ltottak:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eEmberek, ne tegy\u00e9tek ezt! Nem vagyunk mi istenek, csak ugyanolyan emberek, mint ti! Az\u00e9rt j\u00f6tt\u00fcnk, hogy hirdess\u00fck nektek az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, \u00e9s hogy ezekt\u0151l a tehetetlen b\u00e1lv\u00e1nyokt\u00f3l az \u00e9l\u0151 Istenhez forduljatok! Mert \u0151 teremtette az eget, a f\u00f6ldet, a tengert \u00e9s mindent, ami benn\u00fck van."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isten eddig minden n\u00e9pnek megengedte, hogy a maga \u00fatj\u00e1t j\u00e1rja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00e1r vel\u00fck is t\u00f6r\u0151d\u00f6tt, aminek sok tan\u00fajel\u00e9t is adta. J\u00f3l b\u00e1nt veletek is: \u0151 adott nektek es\u0151t az \u00e9gb\u0151l, gazdag term\u00e9st \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket a maga idej\u00e9n, hogy b\u0151s\u00e9gesen enni adjon nektek, \u00e9s hogy megt\u00f6ltse sz\u00edveteket \u00f6r\u00f6mmel!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De m\u00e9g \u00edgy is alig tudt\u00e1k az embereket lebesz\u00e9lni arr\u00f3l, hogy \u00e1ldozatot mutassanak be nekik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb azonban a pizidiai Anti\u00f3khi\u00e1b\u00f3l \u00e9s Ik\u00f3niumb\u00f3l n\u00e9h\u00e1ny zsid\u00f3 \u00e9rkezett a v\u00e1rosba. Ezek addig usz\u00edtott\u00e1k az embereket P\u00e1l ellen, am\u00edg siker\u00fclt meggy\u0151zni\u00fck a lisztrai lakosokat, akik azut\u00e1n megk\u00f6vezt\u00e9k P\u00e1lt. Azt hitt\u00e9k, hogy meg is halt, ez\u00e9rt kivonszolt\u00e1k a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyai \u00f6sszegy\u0171ltek P\u00e1l k\u00f6r\u00fcl, aki felkelt, \u00e9s visszament a v\u00e1rosba. M\u00e1snap pedig Barnab\u00e1ssal egy\u00fctt tov\u00e1bbmentek Derb\u00e9be."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Derb\u00e9ben is hirdett\u00e9k az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, \u00e9s ott is sokan J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyai lettek. Azut\u00e1n P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s visszat\u00e9rt Lisztr\u00e1ba, majd Ik\u00f3niumba, onnan pedig a pizidiai Anti\u00f3khi\u00e1ba."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindenhol meger\u0151s\u00edtett\u00e9k a tan\u00edtv\u00e1nyokat, \u00e9s b\u00e1tor\u00edtott\u00e1k \u0151ket, hogy maradjanak meg a hitben. \u201eSok szenved\u00e9sen kell kereszt\u00fclmenn\u00fcnk, am\u00edg eljutunk Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba\u201d \u2014 mondt\u00e1k nekik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden egyes v\u00e1rosban kiv\u00e1lasztott\u00e1k a helyi gy\u00fclekezetb\u0151l azokat, akiket vezet\u0151knek jel\u00f6ltek, majd b\u00f6jt\u00f6l\u00e9ssel \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e1ssal az \u00dar kegyelm\u00e9re b\u00edzt\u00e1k \u0151ket, akiben hittek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pizidi\u00e1n \u00e1t Pamfili\u00e1ba, majd"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Perg\u00e9be mentek. Itt is hirdett\u00e9k az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet. Azut\u00e1n Att\u00e1li\u00e1ba \u00e9rkeztek, ahol"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "haj\u00f3ra sz\u00e1lltak. P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s visszat\u00e9r a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ba - Ezut\u00e1n t\u00e9rtek vissza a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ba. Ebb\u0151l a v\u00e1rosb\u00f3l indultak \u00fatnak, amikor Isten kegyelm\u00e9re b\u00edzt\u00e1k \u00e9s kik\u00fcldt\u00e9k \u0151ket arra a feladatra, amelyet most befejeztek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek, \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k az eg\u00e9sz helyi gy\u00fclekezetet. El\u0151tt\u00fck P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s mindenr\u0151l besz\u00e1molt, amit Isten vel\u00fck tett. Elmondt\u00e1k, hogy Isten hogyan nyitotta meg a kaput az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek el\u0151tt, hogy \u0151k is higgyenek J\u00e9zusban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd hossz\u00fa id\u0151t t\u00f6lt\u00f6ttek ott a tan\u00edtv\u00e1nyokkal."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az apostolok jeruzs\u00e1lemi tan\u00e1cskoz\u00e1sa - Ezut\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny f\u00e9rfi \u00e9rkezett J\u00fade\u00e1b\u00f3l a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ba, akik \u00edgy tan\u00edtott\u00e1k a testv\u00e9reket: \u201eCsak akkor \u00fcdv\u00f6z\u00fclhettek, ha a m\u00f3zesi hagyom\u00e1ny szerint k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedtek.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s azonban nem \u00e9rtett egyet vel\u00fck, s \u00edgy nagy vita t\u00e1madt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck. V\u00e9g\u00fcl elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy Jeruzs\u00e1lembe k\u00fcldik P\u00e1lt, Barnab\u00e1st \u00e9s m\u00e9g n\u00e9h\u00e1ny testv\u00e9rt az apostolokhoz \u00e9s a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet vezet\u0151ihez, hogy besz\u00e9lj\u00e9k meg vel\u00fck ezt a k\u00e9rd\u00e9st."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az anti\u00f3khiai gy\u00fclekezet teh\u00e1t \u00fatnak ind\u00edtotta ezeket a testv\u00e9reket, akik \u00e1thaladtak F\u00f6n\u00edci\u00e1n \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1n. \u00datk\u00f6zben az ottani testv\u00e9reknek is besz\u00e9ltek arr\u00f3l, hogy az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli nemzetek is az igaz Istenhez fordultak. Ennek mindannyian nagyon meg\u00f6r\u00fcltek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek Jeruzs\u00e1lembe, az eg\u00e9sz helyi gy\u00fclekezet, annak vezet\u0151i, \u00e9s az apostolok sz\u00edvesen fogadt\u00e1k \u0151ket. P\u00e1l, Barnab\u00e1s \u00e9s a t\u00f6bbiek elmondt\u00e1k, amit Isten vel\u00fck tett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny, a farizeusok csoportj\u00e1hoz tartoz\u00f3 jeruzs\u00e1lemi h\u00edv\u0151 ekkor fel\u00e1llt, \u00e9s azt mondta: \u201eA m\u00e1s nemzetbelieket is k\u00f6r\u00fcl kell met\u00e9lni, \u00e9s meg kell nekik parancsolni, hogy tarts\u00e1k meg a M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az apostolok \u00e9s a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet vezet\u0151i elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy \u00f6sszegy\u0171lnek, \u00e9s megvizsg\u00e1lj\u00e1k ezt a k\u00e9rd\u00e9st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hossz\u00fa vita ut\u00e1n P\u00e9ter fel\u00e1llt, \u00e9s ezt mondta: \u201eTestv\u00e9reim, tudj\u00e1tok, hogy j\u00f3 id\u0151vel ezel\u0151tt Isten engem v\u00e1lasztott ki k\u00f6z\u00fcletek, hogy a m\u00e1s nemzetbeliek t\u0151lem hallj\u00e1k az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt, \u00e9s \u0151k is higgyenek J\u00e9zusban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten tudja, mi van az emberek sz\u00edv\u00e9ben, \u00e9s azzal tan\u00faskodott mellett\u00fck, hogy nekik is ugyan\u00fagy adta a Szent Szellemet, mint nek\u00fcnk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Semmi k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get nem tett k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, hanem egyed\u00fcl a J\u00e9zusba vetett hit \u00e1ltal tiszt\u00edtotta meg a sz\u00edv\u00fcket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor mi\u00e9rt teszitek pr\u00f3b\u00e1ra Isten t\u00fcrelm\u00e9t? Mi\u00e9rt akartok ilyen neh\u00e9z terhet tenni J\u00e9zus nem zsid\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyainak a v\u00e1ll\u00e1ra? Hiszen ezt a terhet sem az \u0151seink, sem mi nem b\u00edrtuk el!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hissz\u00fck, hogy mi, akik zsid\u00f3k vagyunk, az \u00dar J\u00e9zus kegyelme alapj\u00e1n \u00fcdv\u00f6z\u00fclhet\u00fcnk. De hissz\u00fck, hogy akik nem zsid\u00f3nak sz\u00fclettek, azok is ugyan\u00edgy \u00fcdv\u00f6z\u00fclhetnek.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor az eg\u00e9sz csoport lecsendesedett. Majd meghallgatt\u00e1k P\u00e1lt \u00e9s Barnab\u00e1st, akik besz\u00e1moltak azokr\u00f3l a jelekr\u0151l \u00e9s csod\u00e1kr\u00f3l, amelyeket Isten tett rajtuk kereszt\u00fcl az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli nemzetek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor befejezt\u00e9k, Jakab sz\u00f3lalt meg: \u201eFigyeljetek r\u00e1m, testv\u00e9reim!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simon P\u00e9ter elmondta, hogyan mutatta meg Isten, hogy \u0151 bizony szereti a t\u00f6bbi nemzeteket is. Most el\u0151sz\u00f6r t\u00f6rt\u00e9nt meg, hogy Isten k\u00f6z\u00fcl\u00fck is mag\u00e1hoz fogadott embereket, hogy a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9v\u00e9 legyenek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00fczenete is teljes harm\u00f3ni\u00e1ban van ezzel, ahogyan meg van \u00edrva:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bbAzut\u00e1n majd visszat\u00e9rek, \u00e9s \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtem D\u00e1vid \u00f6sszed\u0151lt s\u00e1tor\u00e1t. \u00dajra f\u00f6l\u00e9p\u00edtem romjaib\u00f3l, \u00e9s helyre\u00e1ll\u00edtom,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hogy az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek is megkeress\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, minden nemzetb\u0151l azok, akik az \u00e9n nevemet viselik. \u00cdgy sz\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki mindezt meg is teszi.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00bbMindezt pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kezdett\u0151l fogva tudta.\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n azt tan\u00e1csolom, hogy ne nehez\u00edts\u00fck meg azoknak az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli testv\u00e9reknek a dolg\u00e1t, akik Istenhez j\u00f6nnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ink\u00e1bb \u00edrjunk nekik egy levelet, \u00e9s hagyjuk meg nekik, hogy ne egyenek olyan \u00e9telt, amelyet valaki b\u00e1lv\u00e1nyoknak aj\u00e1nlott fel, mert az tiszt\u00e1talan, ne k\u00f6vessenek el szexu\u00e1lis b\u0171nt, ne egyenek megfulladt \u00e1llatok h\u00fas\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9telt, se olyan h\u00fast, amelyben benne maradt a v\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek r\u00e9g\u00f3ta megvannak a hirdet\u0151i minden v\u00e1rosban, hiszen felolvass\u00e1k a zsinag\u00f3g\u00e1kban minden szombaton.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az apostolok levele a nem zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa h\u00edv\u0151kh\u00f6z - Ekkor az apostolok \u00e9s a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet vezet\u0151i az eg\u00e9sz gy\u00fclekezettel egy\u00fctt elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy n\u00e9h\u00e1ny testv\u00e9rt P\u00e1llal \u00e9s Barnab\u00e1ssal elk\u00fcldenek a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ba. Kiv\u00e1lasztott\u00e1k maguk k\u00f6z\u00fcl J\u00fad\u00e1st, akit Barsabb\u00e1snak is neveztek, \u00e9s Szil\u00e1szt, akik vezet\u0151k voltak a testv\u00e9rek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdrtak egy levelet is, amelyet a k\u00fcld\u00f6ttek magukkal vittek. Ez \u00e1llt a lev\u00e9lben: \u201eMi, az apostolok, \u00e9s a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet vezet\u0151i, a testv\u00e9reitek, \u00fcdv\u00f6zlet\u00fcnket k\u00fcldj\u00fck nem zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa testv\u00e9reinknek, akik a sz\u00edriai Anti\u00f3khia v\u00e1ros\u00e1ban, meg Sz\u00edria \u00e9s Cilicia tartom\u00e1nyaiban \u00e9lnek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megtudtuk, hogy hozz\u00e1tok ment k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk n\u00e9h\u00e1ny f\u00e9rfi, \u00e9s olyan dolgokat mondtak, amelyekkel megzavartak \u00e9s nyugtalan\u00edtottak benneteket, de mi nem b\u00edztuk meg \u0151ket ezzel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt egy akarattal elhat\u00e1roztuk, hogy kiv\u00e1lasztunk n\u00e9h\u00e1ny f\u00e9rfit, \u00e9s elk\u00fcldj\u00fck \u0151ket hozz\u00e1tok. \u0150k egy\u00fctt mennek szeretett P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s testv\u00e9r\u00fcnkkel,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "akik \u00e9let\u00fcket is odaadt\u00e1k Urunk\u00e9rt, J\u00e9zus\u00e9rt, a Messi\u00e1s\u00e9rt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elk\u00fcldj\u00fck teh\u00e1t hozz\u00e1tok J\u00fad\u00e1st \u00e9s Szil\u00e1szt, akik majd szem\u00e9lyesen is elmondj\u00e1k nektek ugyanezt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A Szent Szellem \u00fagy l\u00e1tja j\u00f3nak, \u00e9s mi is egyet\u00e9rt\u00fcnk vele, hogy ne terhelj\u00fcnk benneteket semmi m\u00e1ssal, csak ezeket a dolgokat tarts\u00e1tok be:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "ne egyetek olyan \u00e9telt, amit a b\u00e1lv\u00e1nyoknak aj\u00e1nlottak fel, ne egyetek megfulladt \u00e1llatok h\u00fas\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9telt, se olyan h\u00fast, amelyben benne maradt a v\u00e9r, \u00e9s ne k\u00f6vessetek el semmilyen szexu\u00e1lis b\u0171nt. Ha ezeket elker\u00fclitek, j\u00f3l teszitek. Isten veletek!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezzel \u00fatnak ind\u00edtott\u00e1k Barnab\u00e1st, P\u00e1lt, J\u00fad\u00e1st \u00e9s Szil\u00e1szt. \u0150k pedig elmentek a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ba, \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k a gy\u00fclekezetet, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k a levelet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Amikor az anti\u00f3khiai testv\u00e9rek ezt elolvast\u00e1k, nagyon meg\u00f6r\u00fcltek, \u00e9s a lev\u00e9l meger\u0151s\u00edtette \u0151ket."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1s \u00e9s Szil\u00e1sz, akik mindketten pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k voltak, sok\u00e1ig besz\u00e9lgettek a testv\u00e9rekkel, b\u00e1tor\u00edtott\u00e1k \u00e9s er\u0151s\u00edtett\u00e9k \u0151ket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Egy ideig m\u00e9g vel\u00fck maradtak, majd miut\u00e1n az anti\u00f3khiai testv\u00e9rek b\u00e9kess\u00e9ggel elbocs\u00e1tott\u00e1k \u0151ket, visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe azokhoz, akik elk\u00fcldt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": ""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s egy ideig m\u00e9g a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ban maradtak. Sok m\u00e1s testv\u00e9rrel egy\u00fctt tan\u00edtott\u00e1k az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s hirdett\u00e9k az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lnak - N\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva P\u00e1l azt mondta Barnab\u00e1snak: \u201eSok v\u00e1rosban hirdett\u00fck az \u00dar \u00fczenet\u00e9t. Most menj\u00fcnk vissza ezekbe a v\u00e1rosokba, \u00e9s l\u00e1togassuk meg a testv\u00e9reket! N\u00e9zz\u00fck meg, hogy vannak!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnab\u00e1s azt akarta, hogy vigy\u00e9k magukkal J\u00e1nost is, akit M\u00e1rknak is h\u00edvtak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az els\u0151 \u00fatjukon azonban J\u00e1nos M\u00e1rk Pamfili\u00e1ban visszafordult, \u00e9s nem folytatta vel\u00fck egy\u00fctt a munk\u00e1t. Emiatt P\u00e1l nem akarta \u0151t mag\u00e1val vinni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Barnab\u00e1s ezen sokat vitatkoztak, de nem tudtak megegyezni, ez\u00e9rt elv\u00e1ltak egym\u00e1st\u00f3l. Barnab\u00e1s maga mell\u00e9 vette M\u00e1rkot, \u00e9s Ciprus sziget\u00e9re haj\u00f3zott,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e1l pedig Szil\u00e1szt v\u00e1lasztotta \u00fatit\u00e1rsnak. Akkor a testv\u00e9rek az \u00dar kegyelm\u00e9re b\u00edzt\u00e1k P\u00e1lt, \u0151 pedig Szil\u00e1sszal egy\u00fctt elindult."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "V\u00e9gigj\u00e1rta Sz\u00edri\u00e1t \u00e9s Cilici\u00e1t, \u00e9s er\u0151s\u00edtette a helyi gy\u00fclekezeteket."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tim\u00f3teus csatlakozik P\u00e1lhoz - P\u00e1l ezut\u00e1n elment Derb\u00e9be, majd Lisztr\u00e1ba. \u00c9lt ott egy Tim\u00f3teus nev\u0171 tan\u00edtv\u00e1ny, akinek az anyja J\u00e9zusban h\u00edv\u0151 zsid\u00f3, az apja pedig g\u00f6r\u00f6g volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tim\u00f3teusr\u00f3l j\u00f3 v\u00e9lem\u00e9nye volt a lisztrai \u00e9s az ik\u00f3niumi testv\u00e9reknek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e1l mag\u00e1val akarta vinni Tim\u00f3teust, de azon a k\u00f6rny\u00e9ken a zsid\u00f3k mind tudt\u00e1k, hogy Tim\u00f3teus apja g\u00f6r\u00f6g volt. P\u00e1l emiatt \u2014 a zsid\u00f3kra val\u00f3 tekintettel \u2014 k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lte Tim\u00f3teust."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezut\u00e1n egy\u00fctt mentek v\u00e1rosr\u00f3l-v\u00e1rosra, \u00e9s mindenhol elmondt\u00e1k a h\u00edv\u0151knek azt a hat\u00e1rozatot, amelyet az apostolok \u00e9s a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet vezet\u0151i hoztak. K\u00e9rt\u00e9k \u0151ket, hogy ennek megfelel\u0151en \u00e9ljenek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy a helyi gy\u00fclekezetek er\u0151s\u00f6dtek a hitben, \u00e9s napr\u00f3l-napra egyre t\u00f6bben csatlakoztak hozz\u00e1juk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten Maced\u00f3ni\u00e1ba k\u00fcldi P\u00e1lt - P\u00e1l \u00e9s t\u00e1rsai Kis-\u00c1zsi\u00e1ban is szerett\u00e9k volna hirdetni az Isten \u00fczenet\u00e9t, de a Szent Szellem nem engedte nekik, hogy arrafel\u00e9 menjenek. Ez\u00e9rt kereszt\u00fclutaztak Fr\u00edgia \u00e9s Gal\u00e1cia vid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor M\u00edzia hat\u00e1r\u00e1hoz \u00e9rtek, Bit\u00edni\u00e1ba akartak menni, de J\u00e9zus Szelleme oda sem engedte \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt M\u00edzia mellett elhaladva Tr\u00f3\u00e1szba mentek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azon az \u00e9jszak\u00e1n P\u00e1l l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1tott: egy maced\u00f3n f\u00e9rfi \u00e1llt el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy k\u00e9rte: \u201eGyere \u00e1t Maced\u00f3ni\u00e1ba, \u00e9s seg\u00edts nek\u00fcnk!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e1l l\u00e1tom\u00e1sa ut\u00e1n azonnal elhat\u00e1roztuk, hogy Maced\u00f3ni\u00e1ba megy\u00fcnk. A l\u00e1tom\u00e1sb\u00f3l meg\u00e9rtett\u00fck, hogy Isten oda h\u00edvott benn\u00fcnket, hogy ott is hirdess\u00fck az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus els\u0151 tan\u00edtv\u00e1nyai Eur\u00f3p\u00e1ban - Tr\u00f3\u00e1szban haj\u00f3ra sz\u00e1lltunk, \u00e9s egyenesen Szamotr\u00e1k\u00e9 sziget\u00e9re ment\u00fcnk. Innen m\u00e1snap tov\u00e1bbhaj\u00f3ztunk Ne\u00e1poliszba, majd"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a maced\u00f3niai Filippi v\u00e1ros\u00e1ba \u00e9rkezt\u00fcnk, ahol r\u00f3maiak laktak. Ez volt a legjelent\u0151sebb v\u00e1ros Maced\u00f3ni\u00e1nak ebben a r\u00e9sz\u00e9ben. Itt t\u00f6bb napot t\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Szombaton kiment\u00fcnk a v\u00e1roskapun t\u00fal, a foly\u00f3hoz. Azt gondoltuk, hogy ott van az a hely, ahol n\u00e9h\u00e1nyan im\u00e1dkozni szoktak. A foly\u00f3 partj\u00e1n le\u00fclt\u00fcnk, \u00e9s besz\u00e9lgetni kezdt\u00fcnk az \u00f6sszegy\u0171lt asszonyokkal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan k\u00f6z\u00fcl\u00fck figyelmesen hallgattak r\u00e1nk, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen egy L\u00eddia nev\u0171 asszony, aki Thiat\u00edra v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott, \u00e9s dr\u00e1ga, b\u00edborsz\u00edn\u0171 sz\u00f6vetekkel kereskedett. L\u00eddia m\u00e1r kor\u00e1bban is az igaz Istent im\u00e1dta, \u00e9s az \u00dar megnyitotta a sz\u00edv\u00e9t, hogy elfogadja, amit P\u00e1l mondott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n L\u00eddia eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt bemer\u00edtkezett, majd megh\u00edvott benn\u00fcnket az otthon\u00e1ba. Ezt mondta: \u201eHa elfogadtok engem az \u00dar J\u00e9zus igazi k\u00f6vet\u0151j\u00e9nek, akkor j\u00f6jjetek a h\u00e1zamhoz, \u00e9s legyetek a vend\u00e9geim!\u201d \u00cdgy r\u00e1besz\u00e9lt benn\u00fcnket, hogy vele menj\u00fcnk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az apostolok kiszabadulnak a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l - T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy amikor az im\u00e1dkoz\u00e1s hely\u00e9re ment\u00fcnk, szembej\u00f6tt vel\u00fcnk egy rabszolgal\u00e1ny, akiben a j\u00f6vend\u0151mond\u00e1s szelleme lakott. Ez a le\u00e1ny sok p\u00e9nzt szerzett a gazd\u00e1inak azzal, hogy j\u00f6vend\u00f6lt az embereknek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1lland\u00f3an k\u00f6vette P\u00e1lt \u00e9s csoportj\u00e1t, \u00e9s k\u00f6zben \u00edgy ki\u00e1ltozott: \u201eEzek a f\u00e9rfiak a Magass\u00e1gos Isten szolg\u00e1i, akik az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre vezet\u0151 utat hirdetik nektek!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez \u00edgy ment t\u00f6bb napon kereszt\u00fcl. V\u00e9g\u00fcl P\u00e1l megel\u00e9gelte, h\u00e1trafordult, \u00e9s azt mondta a le\u00e1nyban lak\u00f3 gonosz szellemnek: \u201eJ\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben parancsolom neked, hogy menj ki ebb\u0151l a le\u00e1nyb\u00f3l!\u201d Erre a j\u00f6vend\u0151mond\u00f3 szellem azonnal kiment bel\u0151le."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor a rabszolgal\u00e1ny gazd\u00e1i meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy t\u00f6bb\u00e9 nem tudnak p\u00e9nzt keresni a le\u00e1ny seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel, megragadt\u00e1k P\u00e1lt \u00e9s Szil\u00e1szt, \u00e9s a piact\u00e9rre hurcolt\u00e1k \u0151ket, a v\u00e1ros vezet\u0151i el\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ott azut\u00e1n \u00edgy v\u00e1dolt\u00e1k \u0151ket: \u201eEzek a f\u00e9rfiak zsid\u00f3k, \u00e9s felforgatj\u00e1k v\u00e1rosunk nyugalm\u00e1t!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Olyan szok\u00e1sokat tan\u00edtanak, amelyeket nek\u00fcnk \u2014 r\u00f3mai polg\u00e1roknak \u2014 t\u00f6rv\u00e9nyellenes lenne elfogadnunk, vagy k\u00f6vetn\u00fcnk.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vel\u00fck egy\u00fctt az \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1g is v\u00e1dolta P\u00e1lt \u00e9s Szil\u00e1szt. A v\u00e1ros vezet\u0151i pedig let\u00e9pt\u00e9k r\u00f3luk a ruh\u00e1t, \u00e9s megparancsolt\u00e1k, hogy botozz\u00e1k meg \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Miut\u00e1n sok bot\u00fct\u00e9st m\u00e9rtek r\u00e1juk, b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rt\u00e1k \u0151ket, \u00e9s megparancsolt\u00e1k a b\u00f6rt\u00f6n\u0151rnek, hogy szigor\u00fa \u0151rizet alatt tartsa a foglyokat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A b\u00f6rt\u00f6n\u0151r \u2014 a parancs szerint \u2014 a bels\u0151 b\u00f6rt\u00f6ncell\u00e1ba z\u00e1rta \u0151ket, \u00e9s m\u00e9g a l\u00e1bukat is megk\u00f6t\u00f6zte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A b\u00f6rt\u00f6nben az \u00e9jszaka k\u00f6zep\u00e9n P\u00e1l \u00e9s Szil\u00e1sz im\u00e1dkoztak, \u00e9s dics\u00e9reteket \u00e9nekeltek Istennek, a t\u00f6bbi fogoly pedig hallgatta \u0151ket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hirtelen er\u0151s f\u00f6ldreng\u00e9s t\u00e1madt, amely az alapj\u00e1ig megr\u00e1zta az eg\u00e9sz b\u00f6rt\u00f6nt. Az ajt\u00f3k azonnal kiny\u00edltak, \u00e9s a foglyokr\u00f3l leestek a l\u00e1ncok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A b\u00f6rt\u00f6n\u0151r fel\u00e9bredt, \u00e9s l\u00e1tta, hogy a b\u00f6rt\u00f6najt\u00f3k nyitva vannak. Kivonta a kardj\u00e1t, \u00e9s \u00f6ngyilkos akart lenni, mert azt hitte, hogy a foglyok megsz\u00f6ktek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e1l azonban odaki\u00e1ltott neki: \u201eMeg ne \u00f6ld magad, mert mindannyian itt vagyunk!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Higgy az \u00dar J\u00e9zusban, \u00e9s \u00fcdv\u00f6z\u00fclsz - Az \u0151r ekkor sz\u00f3lt, hogy hozzanak valami vil\u00e1g\u00edt\u00f3eszk\u00f6zt, majd berohant a b\u00f6rt\u00f6nbe. Remegett a f\u00e9lelemt\u0151l, \u00e9s P\u00e1l, meg Szil\u00e1sz l\u00e1ba el\u00e9 borult."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n kivezette \u0151ket, \u00e9s azt k\u00e9rdezte: \u201eF\u00e9rfiak, mit tegyek, hogy \u00fcdv\u00f6z\u00fclhessek?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e1l\u00e9k \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eHiggy az \u00dar J\u00e9zusban, \u00e9s \u00fcdv\u00f6z\u00fclni fogsz te is, meg a csal\u00e1dod is.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azut\u00e1n elmondt\u00e1k az \u00dar \u00fczenet\u00e9t a b\u00f6rt\u00f6n\u0151rnek \u00e9s mindazoknak, akik a h\u00e1z\u00e1ban voltak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0150 pedig m\u00e9g akkor \u00e9jjel kimosta P\u00e1l \u00e9s Szil\u00e1sz sebeit, \u00e9s eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt bemer\u00edtkezett."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezut\u00e1n beh\u00edvta \u0151ket a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1ba, megvend\u00e9gelte \u0151ket, \u00e9s eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt teljes sz\u00edvvel \u00f6rvendezett, hogy most m\u00e1r \u0151k is hisznek Istenben."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Reggel a v\u00e1ros vezet\u0151i katon\u00e1kat k\u00fcldtek a b\u00f6rt\u00f6n\u0151rh\u00f6z ezzel az \u00fczenettel: \u201eEngedd szabadon azokat a f\u00e9rfiakat!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A b\u00f6rt\u00f6n\u0151r ezt P\u00e1lnak is tudt\u00e1ra adta: \u201eA v\u00e1ros vezet\u0151i azt \u00fczent\u00e9k, hogy engedjelek szabadon benneteket. Most teh\u00e1t szabadok vagytok. Menjetek b\u00e9k\u00e9vel!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De P\u00e1l ezt mondta a katon\u00e1knak: \u201eVezet\u0151itek nem bizony\u00edtott\u00e1k r\u00e1nk, hogy b\u0171nt k\u00f6vett\u00fcnk volna el. Ennek ellen\u00e9re nyilv\u00e1nosan megvertek, \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rtak benn\u00fcnket. Mi r\u00f3mai polg\u00e1rok vagyunk, \u00e9s jogaink vannak. Most meg titokban akarnak elk\u00fcldeni?! Azt m\u00e1r nem! J\u00f6jjenek csak ide, \u00e9s \u0151k maguk vezessenek ki minket!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A katon\u00e1k visszamentek a v\u00e1ros vezet\u0151ihez, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k P\u00e1l \u00fczenet\u00e9t. Amikor a vezet\u0151k megtudt\u00e1k, hogy P\u00e1l \u00e9s Szil\u00e1sz r\u00f3mai \u00e1llampolg\u00e1rok, megijedtek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Odamentek hozz\u00e1juk, \u00e9s bocs\u00e1natot k\u00e9rtek t\u0151l\u00fck. Azut\u00e1n kivezett\u00e9k \u0151ket a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l, \u00e9s k\u00e9rt\u00e9k, hogy menjenek el a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Szil\u00e1sz a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l L\u00eddia h\u00e1z\u00e1hoz ment, \u00e9s ott tal\u00e1lkoztak a testv\u00e9rekkel. B\u00e1tor\u00edtott\u00e1k \u0151ket, majd tov\u00e1bbindultak Filippib\u0151l."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Szil\u00e1sz Thesszalonik\u00e1ban - P\u00e1l \u00e9s Szil\u00e1sz Amfipolisz \u00e9s Apoll\u00f3nia \u00e9rint\u00e9s\u00e9vel Thesszalonik\u00e1ba \u00e9rkeztek. Ebben a v\u00e1rosban zsinag\u00f3g\u00e1juk is volt az ott \u00e9l\u0151 zsid\u00f3knak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e1l \u2014 szok\u00e1sa szerint \u2014 itt is elment a zsinag\u00f3g\u00e1ba. H\u00e1rom h\u00e9ten kereszt\u00fcl minden szombaton vitatkozott a zsid\u00f3kkal az \u00cdr\u00e1sokr\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Magyar\u00e1zta \u00e9s be is bizony\u00edtotta nekik az \u00cdr\u00e1sok alapj\u00e1n, hogy a Messi\u00e1snak szenvednie kellett, \u00e9s azut\u00e1n fel kellett t\u00e1madnia a hal\u00e1lb\u00f3l. Azt mondta nekik: \u201eAz a J\u00e9zus a Messi\u00e1s, akit \u00e9n hirdetek nektek.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan elfogadt\u00e1k ezt, \u00e9s csatlakoztak P\u00e1lhoz \u00e9s Szil\u00e1szhoz. Ebbe a zsinag\u00f3g\u00e1ba azonban nem csak zsid\u00f3k, hanem olyan g\u00f6r\u00f6g\u00f6k is j\u00e1rtak, akik az igaz Istent im\u00e1dt\u00e1k, meg gazdag \u00e9s el\u0151kel\u0151 asszonyok is. K\u00f6z\u00fcl\u00fck is sokan csatlakoztak P\u00e1l\u00e9khoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt l\u00e1tva, azok a zsid\u00f3k, akik nem hittek J\u00e9zusban, f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9ggel teltek meg. Maguk mell\u00e9 vettek n\u00e9h\u00e1ny l\u00e9zeng\u0151, hitv\u00e1ny embert a piact\u00e9rr\u0151l, akiknek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel cs\u0151d\u00fcletet t\u00e1masztottak, \u00e9s fell\u00e1rm\u00e1zt\u00e1k az eg\u00e9sz v\u00e1rost. A feld\u00fch\u00f6d\u00f6tt t\u00f6meget azut\u00e1n J\u00e1zon h\u00e1z\u00e1hoz vezett\u00e9k, hogy P\u00e1lt \u00e9s Szil\u00e1szt er\u0151szakkal kihozz\u00e1k onnan, \u00e9s a v\u00e1rosi n\u00e9pgy\u0171l\u00e9s el\u00e9 \u00e1ll\u00edts\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e1l\u00e9kat azonban nem tal\u00e1lt\u00e1k ott, ez\u00e9rt J\u00e1zont ragadt\u00e1k meg, \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny m\u00e1sik testv\u00e9rrel egy\u00fctt a v\u00e1ros vezet\u0151i el\u00e9 hurcolt\u00e1k \u0151ket. A vezet\u0151k el\u0151tt ezt kiab\u00e1lt\u00e1k: \u201eEzek a bajkever\u0151k, akik az eg\u00e9sz vil\u00e1got felforgatt\u00e1k, most itt is megjelentek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s J\u00e1zon befogadta \u0151ket! Szembesz\u00e1llnak a cs\u00e1sz\u00e1r parancs\u00e1val, mert m\u00e1st tartanak kir\u00e1lynak: egy bizonyos J\u00e9zust!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A t\u00f6meg \u00e9s a v\u00e1ros vezet\u0151i ezen nagyon felh\u00e1borodtak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A vezet\u0151k k\u00f6telezt\u00e9k J\u00e1zont \u00e9s a testv\u00e9reket, hogy egy bizonyos \u00f6sszeget helyezzenek let\u00e9tbe, s azut\u00e1n szabadon engedt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9s Szil\u00e1sz B\u00e9re\u00e1ban - Ezut\u00e1n a testv\u00e9rek m\u00e9g azon az \u00e9jszak\u00e1n \u00fatnak ind\u00edtott\u00e1k P\u00e1lt \u00e9s Szil\u00e1szt, akik tov\u00e1bbmentek B\u00e9rea v\u00e1ros\u00e1ba. Amikor meg\u00e9rkeztek, ott is elmentek a zsinag\u00f3g\u00e1ba."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az ottani zsid\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g tagjai nemesebb lelk\u0171ek voltak, mint a thesszalonikabeliek. Nyitott sz\u00edvvel \u00e9s \u00f6r\u00f6mmel fogadt\u00e1k az \u00fczenetet, amelyet P\u00e1l hirdetett. Naponta tanulm\u00e1nyozt\u00e1k az \u00cdr\u00e1sokat, \u00e9s gondosan megvizsg\u00e1lt\u00e1k, hogy val\u00f3ban igaz-e, amit P\u00e1lt\u00f3l hallottak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ennek az lett az eredm\u00e9nye, hogy sokan hittek J\u00e9zusban. De nemcsak a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, hanem a gazdag \u00e9s el\u0151kel\u0151 g\u00f6r\u00f6g asszonyok \u00e9s f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00fcl is sokan h\u00edv\u0151kk\u00e9 lettek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor azonban a thesszalonikai zsid\u00f3k megtudt\u00e1k, hogy P\u00e1l B\u00e9re\u00e1ban is hirdeti Isten \u00fczenet\u00e9t, oda is ut\u00e1namentek, \u00e9s P\u00e1l ellen usz\u00edtott\u00e1k a helybelieket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor a testv\u00e9rek azonnal tov\u00e1bbk\u00fcldt\u00e9k P\u00e1lt a tengerhez, m\u00edg Szil\u00e1sz \u00e9s Tim\u00f3teus a v\u00e1rosban maradtak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azok a testv\u00e9rek, akik elk\u00eds\u00e9rt\u00e9k P\u00e1lt, eg\u00e9szen Ath\u00e9n v\u00e1ros\u00e1ig mentek vele, majd visszat\u00e9rtek B\u00e9re\u00e1ba. P\u00e1l azt \u00fczente vel\u00fck Szil\u00e1sznak \u00e9s Tim\u00f3teusnak, hogy \u0151k is min\u00e9l hamarabb menjenek ut\u00e1na Ath\u00e9nbe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e1l Ath\u00e9nben - P\u00e1l teh\u00e1t Ath\u00e9nben v\u00e1rta Szil\u00e1szt \u00e9s Tim\u00f3teust. Nagyon felh\u00e1borodott, amikor l\u00e1tta, hogy a v\u00e1ros tele van b\u00e1lv\u00e1nyszobrokkal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Itt is elment a zsinag\u00f3g\u00e1ba, \u00e9s vitatkozott a zsid\u00f3kkal \u00e9s az istenf\u00e9l\u0151 g\u00f6r\u00f6g\u00f6kkel. Naponta besz\u00e9lgetett azokkal is, akiket \u00e9ppen a v\u00e1ros f\u0151ter\u00e9n tal\u00e1lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vit\u00e1ba is keveredett n\u00e9h\u00e1ny filoz\u00f3fussal, akik az epikureusokhoz, illetve a sztoikusokhoz tartoztak. N\u00e9h\u00e1nyan ezek k\u00f6z\u00fcl azt mondt\u00e1k: \u201eEz az ember \u00f6ssze-vissza besz\u00e9l! Mit akarhat mondani?\u201d M\u00e1sok meg azt mondt\u00e1k: \u201e\u00dagy l\u00e1tszik, valami idegen isteneket hirdet\u201d \u2014 P\u00e1l ugyanis J\u00e9zusr\u00f3l \u00e9s a felt\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l besz\u00e9lt nekik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n magukkal vitt\u00e9k P\u00e1lt, hogy az Areop\u00e1gosz el\u00e9 \u00e1ll\u00edts\u00e1k. Azt mondt\u00e1k neki: \u201eMagyar\u00e1zd el nek\u00fcnk ezt az \u00faj dolgot, amir\u0151l besz\u00e9lsz, mert nem \u00e9rtj\u00fck!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Furcsa, amit mondasz, de szeretn\u00e9nk meg\u00e9rteni.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az ath\u00e9niek \u00e9s az ott tart\u00f3zkod\u00f3 idegenek ugyanis mind azzal t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k az idej\u00fcket, hogy \u00faj elm\u00e9leteket hirdettek, vagy azokat hallgatt\u00e1k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00e1l teh\u00e1t fel\u00e1llt az Areop\u00e1gosz tan\u00e1csa el\u0151tt, \u00e9s besz\u00e9det tartott: \u201eAth\u00e9ni f\u00e9rfiak, \u00fagy l\u00e1tom, ti val\u00f3ban nagyon vall\u00e1sosak vagytok!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor a v\u00e1rosotokban j\u00e1rtam, megn\u00e9ztem a szent\u00e9lyeiteket. Tal\u00e1ltam egy olyan olt\u00e1rt is, amelyre ez volt \u00edrva: \u00bb AZ ISMERETLEN ISTENNEK\u00ab. \u00c9ppen \u0151 az, akir\u0151l \u00e9n besz\u00e9lek \u2014 akit ti nem ismertek, m\u00e9gis tiszteltek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0150 az Isten, aki teremtette az eg\u00e9sz vil\u00e1got \u00e9s mindent, ami benne van. \u0150 a Menny \u00e9s a F\u00f6ld Ura, aki nem k\u00e9zzel k\u00e9sz\u00edtett templomokban lakik,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00e9s nincs sz\u00fcks\u00e9ge r\u00e1, hogy az emberek szolg\u00e1lj\u00e1k \u0151t, mintha valamiben hi\u00e1nyt szenvedne. \u00c9ppen ellenkez\u0151leg: \u0151 ad mindenkinek \u00e9letet, leheletet, \u00e9s minden m\u00e1st is, ami sz\u00fcks\u00e9ges."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0150 teremtette az els\u0151 embert, \u00e9s annak az ut\u00f3daib\u00f3l az \u00f6sszes nemzetet, \u00e9s azt akarta, hogy az emberek az eg\u00e9sz F\u00f6ld\u00f6n mindenhol elterjedjenek. \u0150 hat\u00e1rozta meg a n\u00e9pek lak\u00f3hely\u00e9nek hat\u00e1rait, \u00e9s azt is, hogy meddig lakhatnak ott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mindezt az\u00e9rt tette, hogy az emberek keress\u00e9k Istent, kiny\u00fajts\u00e1k a kez\u00fcket ut\u00e1na, \u00e9s tal\u00e1n meg is tal\u00e1lj\u00e1k. Pedig nincs messze egyik\u00fcnkt\u0151l sem,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mert benne \u00e9l\u00fcnk, mozgunk, \u00e9s vagyunk. K\u00f6lt\u0151itek k\u00f6z\u00fcl az egyik ezt mondta: \u00bbAz \u0151 gyermekei vagyunk.\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S mivel val\u00f3ban Isten gyermekei vagyunk, hogyan is gondolhatn\u00e1nk, hogy Isten hasonl\u00f3 lenne az aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u0151l vagy k\u0151b\u0151l k\u00e9sz\u00fclt dolgokhoz, amelyeket az emberi k\u00e9pzelet \u00e9s m\u0171v\u00e9szet form\u00e1lt?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mindeddig Isten t\u00fcrelmesen eln\u00e9zte, hogy az emberek nem ismerik \u00e9s nem \u00e9rtik \u0151t. Most azonban parancsolja az eg\u00e9sz vil\u00e1gon mindenkinek, hogy v\u00e1ltoztass\u00e1k meg a gondolkod\u00e1sukat \u00e9s t\u00e9rjenek vissza \u0151hozz\u00e1."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert Isten m\u00e1r kijel\u00f6lte azt a napot, amelyen majd igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet tart az \u00f6sszes ember f\u00f6l\u00f6tt. Ezt az \u00edt\u00e9letet egy olyan f\u00e9rfira b\u00edzta, akit erre a c\u00e9lra m\u00e1r r\u00e9gen kiv\u00e1lasztott, \u00e9s ezt azzal bizony\u00edtotta mindenki sz\u00e1m\u00e1ra, hogy felt\u00e1masztotta a hal\u00e1lb\u00f3l!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor azonban P\u00e1l a halottak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1t eml\u00edtette, egyesek cs\u00fafol\u00f3dni kezdtek, m\u00e1sok meg azt mondt\u00e1k: \u201eMajd k\u00e9s\u0151bb m\u00e9g meghallgatunk err\u0151l.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e1l ezut\u00e1n otthagyta \u0151ket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan azonban hittek J\u00e9zusban, \u00e9s csatlakoztak P\u00e1lhoz. Ezek k\u00f6z\u00f6tt volt Dioniziosz, az Areop\u00e1gosz tan\u00e1cs\u00e1nak egyik tagja, egy Damarisz nev\u0171 asszony \u00e9s m\u00e9g n\u00e9h\u00e1nyan m\u00e1sok."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l Korinthusban - Ezut\u00e1n P\u00e1l tov\u00e1bbment Ath\u00e9nb\u00f3l Korinthusba,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ahol tal\u00e1lkozott egy Akvila nev\u0171 zsid\u00f3 f\u00e9rfival, aki Pontuszb\u00f3l sz\u00e1rmazott. Mivel Claudius cs\u00e1sz\u00e1r elrendelte, hogy minden zsid\u00f3 hagyja el R\u00f3m\u00e1t, Akvila \u2014 a feles\u00e9g\u00e9vel, Priszcill\u00e1val egy\u00fctt \u2014 k\u00e9nytelen volt m\u00e1shov\u00e1 k\u00f6lt\u00f6zni. Nem sokkal P\u00e1l el\u0151tt \u00e9rkeztek It\u00e1li\u00e1b\u00f3l Korinthusba. P\u00e1l megl\u00e1togatta \u0151ket, \u00e9s att\u00f3l kezdve n\u00e1luk is lakott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mivel P\u00e1lnak is s\u00e1tork\u00e9sz\u00edt\u0151 volt a mesters\u00e9ge, ezut\u00e1n egy\u00fctt is dolgoztak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e1l minden szombaton elment a helyi zsinag\u00f3g\u00e1ba, \u00e9s ott \u00e9rvel\u00e9ssel, s\u0151t vitatkoz\u00e1ssal is igyekezett meggy\u0151zni mind a zsid\u00f3kat, mind a g\u00f6r\u00f6g\u00f6ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Miut\u00e1n Szil\u00e1sz \u00e9s Tim\u00f3teus meg\u00e9rkezett Maced\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, P\u00e1l minden idej\u00e9t annak szentelte, hogy Isten \u00fczenet\u00e9t hirdesse a zsid\u00f3knak, \u00e9s minden erej\u00e9vel meggy\u0151zze \u0151ket arr\u00f3l, hogy J\u00e9zus a Messi\u00e1s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A zsid\u00f3k azonban elutas\u00edtott\u00e1k az \u00fczenet\u00e9t, \u00e9s kitart\u00f3an ellenkeztek P\u00e1llal, s\u0151t, szidalmazt\u00e1k \u00e9s \u00e1tkozt\u00e1k. Ekkor P\u00e1l ler\u00e1zta ruh\u00e1j\u00e1r\u00f3l a port, \u00e9s azt mondta nekik: \u201eHa nem fogtok \u00fcdv\u00f6z\u00fclni, arr\u00f3l csak ti tehettek! Az \u00e9n lelkiismeretem tiszta, mert mindent megtettem, hogy megmentselek titeket. Mostant\u00f3l kezdve a g\u00f6r\u00f6g\u00f6kh\u00f6z megyek.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azzal otthagyta \u0151ket, \u00e9s Titiusz Jusztusz h\u00e1z\u00e1ba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, aki az igaz Istent im\u00e1dta, \u00e9s a zsinag\u00f3ga mellett lakott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kriszpusz, a zsinag\u00f3ga vezet\u0151je eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt m\u00e9gis hitt az \u00darban. Korinthusban m\u00e9g sokan m\u00e1sok is hallott\u00e1k P\u00e1l besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s hittek J\u00e9zusban, majd pedig bemer\u00edtkeztek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyik \u00e9jjel az \u00dar l\u00e1tom\u00e1sban \u00edgy sz\u00f3lt P\u00e1lhoz: \u201eNe f\u00e9lj! B\u00e1tran besz\u00e9lj tov\u00e1bbra is, ne hallgass el,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mert \u00e9n veled vagyok! Senki sem fog megt\u00e1madni, vagy b\u00e1ntani t\u00e9ged. Sokan vannak ebben a v\u00e1rosban, akik az eny\u00e9mek!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt P\u00e1l m\u00e9g m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vig Korinthusban maradt: hirdette \u00e9s tan\u00edtotta Isten besz\u00e9d\u00e9t \u00e9s \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e1l a korm\u00e1nyz\u00f3 el\u0151tt - Amikor Galli\u00f3 volt Akh\u00e1ja korm\u00e1nyz\u00f3ja, a korinthusi zsid\u00f3k \u00f6sszefogtak, r\u00e1t\u00e1madtak P\u00e1lra, \u00e9s er\u0151szakkal Galli\u00f3 el\u00e9 hurcolt\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezzel v\u00e1dolt\u00e1k a korm\u00e1nyz\u00f3 el\u0151tt: \u201eEz a f\u00e9rfi azt tan\u00edtja a n\u00e9pnek, hogy olyan m\u00f3don im\u00e1dj\u00e1k Istent, amely ellenkezik a mi T\u00f6rv\u00e9ny\u00fcnkkel.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e1l \u00e9ppen mondani akart valamit, de sz\u00f3hoz sem jutott, mert Galli\u00f3 ezt v\u00e1laszolta a zsid\u00f3knak: \u201eHa b\u0171ncselekm\u00e9nyr\u0151l, vagy valami t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9gr\u0151l lenne sz\u00f3, akkor meghallgatn\u00e1lak benneteket, zsid\u00f3k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mivel azonban csak szavakr\u00f3l, nevekr\u0151l \u00e9s a saj\u00e1t t\u00f6rv\u00e9nyetek k\u00e9rd\u00e9seir\u0151l vitatkoztok, ezt int\u00e9zz\u00e9tek el magatok k\u00f6z\u00f6tt! \u00c9n nem leszek b\u00edr\u00f3 ilyen dolgokban.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezzel elk\u00fcldte \u0151ket a b\u00edr\u00f3s\u00e1gr\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor a zsid\u00f3k megragadt\u00e1k Sz\u00f3szthen\u00e9szt, aki akkor a zsinag\u00f3ga vezet\u0151je volt, \u00e9s a b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u0151tt megvert\u00e9k. Galli\u00f3 azonban \u00fcgyet sem vetett r\u00e1juk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e1l visszat\u00e9r a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ba - P\u00e1l sok\u00e1ig Korinthusban maradt a testv\u00e9rek k\u00f6z\u00f6tt, azut\u00e1n elb\u00facs\u00fazott t\u0151l\u00fck, \u00e9s Sz\u00edri\u00e1ba haj\u00f3zott. Priszcilla \u00e9s Akvila is vele tartott. Amikor Kenkre\u00e1ba \u00e9rtek, P\u00e1l lev\u00e1gatta a haj\u00e1t, mert fogadalmat tett Istennek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek Efezusba, Priszcilla \u00e9s Akvila letelepedett a v\u00e1rosban. P\u00e1l Efezusban is bement a zsinag\u00f3g\u00e1ba, ahol besz\u00e9lgetett \u00e9s vitatkozott a zsid\u00f3kkal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azok k\u00e9rt\u00e9k, hogy maradjon m\u00e9g n\u00e1luk, de \u0151 tov\u00e1bb akart utazni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor elb\u00facs\u00fazott t\u0151l\u00fck, azt mondta: \u201eHa Isten is akarja, m\u00e9g visszaj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1tok.\u201d Azut\u00e1n haj\u00f3ra sz\u00e1llt, \u00e9s tov\u00e1bb utazott Efezusb\u00f3l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00e9z\u00e1re\u00e1ban sz\u00e1llt partra, majd innen felment Jeruzs\u00e1lembe. K\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte a helyi gy\u00fclekezetet, azut\u00e1n a sz\u00edriai Anti\u00f3khi\u00e1ba ment."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egy ideig ott maradt, azut\u00e1n innen is tov\u00e1bbutazott, s bej\u00e1rta Gal\u00e1cia \u00e9s Fr\u00edgia vid\u00e9k\u00e9t. Minden v\u00e1rosban biztatta \u00e9s er\u0151s\u00edtette J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyait."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apoll\u00f3s Efezusban \u00e9s Korinthusban - K\u00f6zben egy Apoll\u00f3s nev\u0171 m\u0171velt zsid\u00f3 f\u00e9rfi \u00e9rkezett Efezusba. Alexandria v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott, kit\u0171n\u0151 sz\u00f3nok volt, \u00e9s nagyon j\u00f3l ismerte az \u00cdr\u00e1sokat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apoll\u00f3s m\u00e1r kor\u00e1bban kapott valamilyen tan\u00edt\u00e1st az \u00dar \u00datj\u00e1r\u00f3l, de csak azt a bemer\u00edt\u00e9st ismerte, amelyet Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos hirdetett. Ennek ellen\u00e9re nagy buzgalommal hirdette, \u00e9s tan\u00edtotta a J\u00e9zussal kapcsolatos dolgokat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Apoll\u00f3s kezdett az efezusi zsinag\u00f3g\u00e1ba j\u00e1rni, \u00e9s ott nagyon b\u00e1tran besz\u00e9lt. Amikor Priszcilla \u00e9s Akvila hallott\u00e1k Apoll\u00f3st, megh\u00edvt\u00e1k magukhoz. Besz\u00e9lgettek vele, \u00e9s r\u00e9szletesebben elmagyar\u00e1zt\u00e1k neki Isten \u00datj\u00e1t."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Apoll\u00f3s el akart menni Akh\u00e1j\u00e1ba. Az efezusi testv\u00e9rek biztatt\u00e1k, \u00e9s levelet \u00edrtak az Akh\u00e1j\u00e1ban lak\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyoknak, hogy fogadj\u00e1k \u0151t sz\u00edvesen. Amikor azut\u00e1n Apoll\u00f3s oda\u00e9rkezett, nagy seg\u00edts\u00e9get jelentett azoknak, akik Isten kegyelme \u00e1ltal h\u00edv\u0151kk\u00e9 lettek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Apoll\u00f3s ugyanis a nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u0151tt tartott vit\u00e1k sor\u00e1n meggy\u0151z\u0151 er\u0151vel c\u00e1folta a zsid\u00f3k \u00e9rvel\u00e9s\u00e9t, \u00e9s az \u00cdr\u00e1sok alapj\u00e1n bebizony\u00edtotta, hogy J\u00e9zus a Messi\u00e1s."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az efezusi tan\u00edtv\u00e1nyokra is lesz\u00e1ll a Szent Szellem - Am\u00edg Apoll\u00f3s Korinthusban volt, P\u00e1l m\u00e1s v\u00e1rosokat l\u00e1togatott meg, majd Efezusba \u00e9rkezett. Itt tal\u00e1lkozott n\u00e9h\u00e1ny tan\u00edtv\u00e1nnyal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eMegkapt\u00e1tok-e a Szent Szellemet, amikor h\u00edv\u0151k lettetek?\u201d De \u0151k \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eNem, de m\u00e9g csak nem is hallottunk a Szent Szellemr\u0151l!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor P\u00e1l megk\u00e9rdezte: \u201eH\u00e1t akkor hogyan mer\u00edtettek be titeket?\u201d Mire \u0151k azt mondt\u00e1k: \u201e\u00dagy, ahogyan Bemer\u00edt\u0151 J\u00e1nos tan\u00edtotta a bemer\u00edtkez\u00e9st.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eJ\u00e1nos az\u00e9rt mer\u00edtette be az embereket, hogy ilyen m\u00f3don fejezz\u00e9k ki, hogy \u0151szint\u00e9n Istenhez akarnak fordulni. Azt is mondta nekik, hogy higgyenek abban, aki majd \u0151 ut\u00e1na fog j\u00f6nni, vagyis J\u00e9zusban\u201d \u2014 mondta P\u00e1l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor a tan\u00edtv\u00e1nyok ezt meghallott\u00e1k, bemer\u00edtkeztek az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9be."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor P\u00e1l r\u00e1juk tette a kez\u00e9t, a Szent Szellem lesz\u00e1llt a tan\u00edtv\u00e1nyokra, akik kezdtek m\u00e1s nyelveken sz\u00f3lni \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tan\u00edtv\u00e1nyoknak ez a csoportja tizenk\u00e9t f\u00e9rfib\u00f3l \u00e1llt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e1l ezut\u00e1n elment a zsinag\u00f3g\u00e1ba. Ott b\u00e1tran besz\u00e9lt a zsid\u00f3knak Isten kir\u00e1lyi uralm\u00e1r\u00f3l. Sokat vitatkozott vel\u00fck h\u00e1rom h\u00f3napon kereszt\u00fcl, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1lta meggy\u0151zni \u0151ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcl\u00fck n\u00e9h\u00e1nyan makacsul ellenkeztek, \u00e9s nem fogadt\u00e1k el, amit mondott. S\u0151t, az eg\u00e9sz zsinag\u00f3gai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u0151tt gyal\u00e1zt\u00e1k \u00e9s rossz h\u00edr\u00e9t keltett\u00e9k az \u00dar \u00datj\u00e1nak. P\u00e1l Efezusban tan\u00edt - Ekkor P\u00e1l szak\u00edtott a zsinag\u00f3gai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ggel, de mag\u00e1val vitte azokat, akik J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyai lettek. \u0150ket azut\u00e1n k\u00e9t \u00e9ven kereszt\u00fcl minden nap tan\u00edtotta egy Tirannosz nev\u0171 f\u00e9rfi iskol\u00e1j\u00e1ban. Ennek az lett az eredm\u00e9nye, hogy a Kis-\u00c1zsi\u00e1ban \u00e9l\u0151 zsid\u00f3k \u00e9s nem zsid\u00f3k mindenhol hallott\u00e1k \u00e9s megismert\u00e9k Isten \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcl\u00fck n\u00e9h\u00e1nyan makacsul ellenkeztek, \u00e9s nem fogadt\u00e1k el, amit mondott. S\u0151t, az eg\u00e9sz zsinag\u00f3gai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g el\u0151tt gyal\u00e1zt\u00e1k \u00e9s rossz h\u00edr\u00e9t keltett\u00e9k az \u00dar \u00datj\u00e1nak. P\u00e1l Efezusban tan\u00edt - Ekkor P\u00e1l szak\u00edtott a zsinag\u00f3gai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ggel, de mag\u00e1val vitte azokat, akik J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyai lettek. \u0150ket azut\u00e1n k\u00e9t \u00e9ven kereszt\u00fcl minden nap tan\u00edtotta egy Tirannosz nev\u0171 f\u00e9rfi iskol\u00e1j\u00e1ban. Ennek az lett az eredm\u00e9nye, hogy a Kis-\u00c1zsi\u00e1ban \u00e9l\u0151 zsid\u00f3k \u00e9s nem zsid\u00f3k mindenhol hallott\u00e1k \u00e9s megismert\u00e9k Isten \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten pedig k\u00fcl\u00f6nleges csod\u00e1kat tett P\u00e1lon kereszt\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az emberek elvitt\u00e9k, \u00e9s r\u00e1helyezt\u00e9k a betegekre azokat a kend\u0151ket \u00e9s ruhadarabokat, amelyeket P\u00e1l a test\u00e9n viselt. A betegek pedig meggy\u00f3gyultak, \u00e9s a gonosz szellemek kimentek bel\u0151l\u00fck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zust a gonosz szellemek is ismerik - Arra j\u00e1rt n\u00e9h\u00e1ny zsid\u00f3, akik \u00f6rd\u00f6g\u0171z\u00e9ssel foglalkoztak. Elkezdt\u00e9k az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9t erre a c\u00e9lra haszn\u00e1lni. Azt mondt\u00e1k a gonosz szellemeknek: \u201eAnnak a J\u00e9zusnak a nev\u00e9ben parancsolunk nektek, akir\u0151l P\u00e1l besz\u00e9l!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt tette egy zsid\u00f3 f\u0151pap, bizonyos Szk\u00e9va h\u00e9t fia is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De egyszer a gonosz szellem \u00edgy feleselt vissza ezeknek a zsid\u00f3knak: \u201eJ\u00e9zust ismerem, P\u00e1lr\u00f3l is hallottam, de kik vagytok ti?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor az az ember, akiben a gonosz szellem volt, a zsid\u00f3 \u00f6rd\u00f6g\u0171z\u0151kre ugrott, megverte \u0151ket, \u00e9s m\u00e9g a ruh\u00e1t is let\u00e9pte r\u00f3luk. Er\u0151sebb volt, mint \u0151k egy\u00fcttesen \u2014 olyannyira, hogy azok meztelen\u00fcl \u00e9s sebes\u00fclten rohantak ki a h\u00e1zb\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mindenki megtudta, aki csak Efezusban lakott, zsid\u00f3k \u00e9s g\u00f6r\u00f6g\u00f6k egyar\u00e1nt. F\u00e9lelem fogta el \u0151ket, \u00e9s m\u00e9g jobban tisztelt\u00e9k az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A h\u00edv\u0151k k\u00f6z\u00fcl sokan nyilv\u00e1nosan megvallott\u00e1k b\u0171n\u00f6s tetteiket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voltak olyan h\u00edv\u0151k is, akik kor\u00e1bban var\u00e1zsoltak. Ezek k\u00f6z\u00fcl sokan \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a var\u00e1zsl\u00e1shoz haszn\u00e1lt k\u00f6nyveiket, \u00e9s nyilv\u00e1nosan el\u00e9gett\u00e9k \u0151ket. (Ezek az el\u00e9getett k\u00f6nyvek \u00f6sszesen k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl \u00f6tvenezer ez\u00fcstp\u00e9nzt \u00e9rtek.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy az \u00dar ereje \u00e1ltal az \u00fczenet egyre jobban terjedt, \u00e9s egyre nagyobb befoly\u00e1sra tett szert."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n P\u00e1l elhat\u00e1rozta, hogy Maced\u00f3ni\u00e1n \u00e9s Akh\u00e1j\u00e1n kereszt\u00fclutazik, \u00e9s felmegy Jeruzs\u00e1lembe. Ezt gondolta: \u201eJeruzs\u00e1lem ut\u00e1n R\u00f3m\u00e1ba is el kell mennem.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt k\u00e9t seg\u00edt\u0151t\u00e1rs\u00e1t, Tim\u00f3teust \u00e9s Er\u00e1sztoszt el\u0151rek\u00fcldte Maced\u00f3ni\u00e1ba, \u0151 maga pedig egy ideig m\u00e9g Kis-\u00c1zsi\u00e1ban maradt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Z\u0171rzavar Efezusban - Ekkor t\u00f6rt\u00e9nt, hogy nagy z\u0171rzavar t\u00e1madt Efezusban az \u00dar \u00datja miatt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Volt a v\u00e1rosban egy Demeter nev\u0171 \u00f6tv\u00f6smester. Azzal foglalkozott, hogy Artemisz istenn\u0151 templom\u00e1nak kicsiny\u00edtett m\u00e1solat\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette ez\u00fcstb\u0151l. A m\u0171hely\u00e9ben dolgoz\u00f3 munk\u00e1sok ez\u00e9rt j\u00f3 fizet\u00e9st kaptak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Demeter \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte ezeket a munk\u00e1sokat \u00e9s a t\u00f6bbi hasonl\u00f3 iparost. Azt mondta nekik: \u201eTudj\u00e1tok, hogy milyen j\u00f3l keres\u00fcnk ezzel a mesters\u00e9ggel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ti magatok is l\u00e1tj\u00e1tok \u00e9s hallj\u00e1tok, mit m\u0171vel ez a P\u00e1l! Mennyi embert meggy\u0151z\u00f6tt m\u00e1r, de nem csak Efezusban, hanem szinte eg\u00e9sz Kis-\u00c1zsi\u00e1ban! Azt mondja, hogy a k\u00e9zzel k\u00e9sz\u00edtett istenek val\u00f3j\u00e1ban nem is istenek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az a vesz\u00e9ly fenyeget benn\u00fcnket, hogy rossz h\u00edrbe keveredik a mesters\u00e9g\u00fcnk, s\u0151t, nagy istenn\u0151nket, Artemiszt \u00e9s a templom\u00e1t is semmibe veszik. Pedig Artemiszt eg\u00e9sz Kis-\u00c1zsia, s\u0151t az eg\u00e9sz vil\u00e1g istenn\u0151k\u00e9nt tiszteli!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt hallva az \u00f6sszegy\u0171ltek nagyon feld\u00fch\u00f6dtek, \u00e9s kiab\u00e1lni kezdtek: \u201eNagy az efezusi Artemisz!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz v\u00e1rosban z\u0171rzavar t\u00e1madt. Elfogt\u00e1k G\u00e1juszt \u00e9s Arisztarkhoszt, akik Maced\u00f3ni\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek, \u00e9s P\u00e1l \u00fatit\u00e1rsai voltak. Er\u0151szakkal elvitt\u00e9k \u0151ket a stadionba, ahol nagy t\u00f6meg gy\u0171lt \u00f6ssze."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e1l is oda akart menni, hogy sz\u00f3ljon a t\u00f6meghez, de a tan\u00edtv\u00e1nyok nem engedt\u00e9k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e1lnak volt n\u00e9h\u00e1ny bar\u00e1tja a v\u00e1ros vezet\u0151i k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s \u0151k is azt \u00fczent\u00e9k neki, hogy ne menjen a stadionba."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "K\u00f6zben a stadionban \u00f6sszegy\u0171lt t\u00f6meg m\u00e1r \u00f6ssze-vissza ord\u00edtozott. Az eg\u00e9sz n\u00e9pgy\u0171l\u00e9s \u00f6sszezavarodott, s\u0151t a legt\u00f6bben azt sem tudt\u00e1k, mi\u00e9rt j\u00f6ttek ide."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A zsid\u00f3k kiv\u00e1lasztott\u00e1k S\u00e1ndort, \u00e9s el\u0151re \u00e1ll\u00edtott\u00e1k, hogy besz\u00e9ljen. S\u00e1ndor intett a kez\u00e9vel, hogy besz\u00e9det akar mondani."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De mikor az emberek megtudt\u00e1k, hogy zsid\u00f3, egy emberk\u00e9nt ord\u00edtott\u00e1k mintegy k\u00e9t \u00f3r\u00e1n kereszt\u00fcl: \u201eNagy az efezusi Artemisz! Nagy az efezusi Artemisz!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "V\u00e9gre a v\u00e1ros egyik vezet\u0151je lecsendes\u00edtette a sokas\u00e1got. Ezt mondta: \u201eEfezusiak! Van-e valaki sz\u00e9les e vil\u00e1gon, aki ne tudn\u00e1, hogy Efezus v\u00e1rosa \u0151rzi a nagy Artemisz istenn\u0151 templom\u00e1t, \u00e9s az \u00e9gb\u0151l hullott szent k\u00f6vet?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mivel mindez nyilv\u00e1nval\u00f3, csillapodjatok le, \u00e9s ne okozzatok semmi bajt!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert idehozt\u00e1tok ezeket az embereket, holott nem loptak a templomb\u00f3l, \u00e9s nem szidalmazt\u00e1k istenn\u0151nket."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha Demeternek \u00e9s a t\u00f6bbi mesterembernek panaszuk van valaki ellen, akkor menjenek a b\u00edr\u00f3s\u00e1gra, \u00e9s perelj\u00e9k be egym\u00e1st."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ha ezen fel\u00fcl m\u00e9g b\u00e1rmi m\u00e1s dolgot akartok elint\u00e9zni, akkor azt a t\u00f6rv\u00e9nyes n\u00e9pgy\u0171l\u00e9sen tiszt\u00e1zhatjuk."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Att\u00f3l f\u00e9lek, hogy az\u00e9rt, ami ma t\u00f6rt\u00e9nt, m\u00e9g l\u00e1zad\u00e1ssal is v\u00e1dolhatnak benn\u00fcnket, hiszen nem tudjuk megmondani, mi\u00e9rt okoztunk ekkora z\u0171rzavart.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ezzel feloszlatta a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9st."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l Maced\u00f3ni\u00e1ban \u00e9s G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1gban - Miut\u00e1n megsz\u0171nt a z\u0171rzavar, P\u00e1l mag\u00e1hoz h\u00edvta a tan\u00edtv\u00e1nyokat. B\u00e1tor\u00edtotta \u0151ket, majd elb\u00facs\u00fazott t\u0151l\u00fck, \u00e9s elindult Maced\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Maced\u00f3ni\u00e1ban j\u00e1rva mindenhol hosszasan besz\u00e9lt a tan\u00edtv\u00e1nyokkal, \u00e9s b\u00e1tor\u00edtotta \u0151ket. Azut\u00e1n G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1gba ment,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s ott maradt h\u00e1rom h\u00f3napig. Innen Sz\u00edri\u00e1ba akart haj\u00f3zni, de megtudta, hogy a hitetlen zsid\u00f3k valami mer\u00e9nyletet terveznek ellene, ez\u00e9rt \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, hogy Maced\u00f3ni\u00e1n kereszt\u00fcl t\u00e9r vissza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e1lt elk\u00eds\u00e9rte a B\u00e9rea v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Sz\u00f3pat\u00e9r, Pirrosz fia, azut\u00e1n a Thesszalonika v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Arisztarkhosz \u00e9s Szekundusz, meg G\u00e1jusz, aki Derb\u00e9b\u0151l j\u00f6tt, azut\u00e1n Tim\u00f3teus, \u00e9s a Kis-\u00c1zsi\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 T\u00fckhikosz \u00e9s Trofimosz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez a csoport el\u0151rement, \u00e9s Tr\u00f3\u00e1szban v\u00e1rtak meg benn\u00fcnket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnepe ut\u00e1n sz\u00e1lltunk haj\u00f3ra Filippiben. \u00d6t nappal k\u00e9s\u0151bb tal\u00e1lkoztunk a csoporttal Tr\u00f3\u00e1szban, ahol h\u00e9t napot t\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e1l Tr\u00f3\u00e1szban - Amikor a h\u00e9t els\u0151 napj\u00e1n \u00f6sszej\u00f6tt\u00fcnk, hogy megt\u00f6rj\u00fck a kenyeret, P\u00e1l eg\u00e9szen \u00e9jf\u00e9lig besz\u00e9lt, mert m\u00e1snap tov\u00e1bb akart utazni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az emeleti szob\u00e1ban, ahol \u00f6sszegy\u0171lt\u00fcnk, el\u00e9g sok vil\u00e1g\u00edt\u00f3eszk\u00f6z volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egy Eutikhosz nev\u0171 fiatalember az ablakban \u00fclt, \u00e9s nagyon el\u00e1lmosodott, mivel P\u00e1l kiss\u00e9 hossz\u00fara ny\u00fajtotta a besz\u00e9d\u00e9t. A fiatalember olyan m\u00e9lyen elaludt, hogy kiesett az ablakb\u00f3l. H\u00e1rom emelet magasr\u00f3l esett le, \u00e9s amikor felemelt\u00e9k a f\u00f6ldr\u0151l, m\u00e1r halott volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor P\u00e1l lement hozz\u00e1, r\u00e1borult a fi\u00fa test\u00e9re, \u00e1t\u00f6lelte, \u00e9s azt mondta: \u201eNe agg\u00f3djatok, mert \u00e9l!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n P\u00e1l \u00fajra felment az emeleti szob\u00e1ba, megt\u00f6rte a kenyeret, \u00e9s evett. M\u00e9g sok\u00e1ig, eg\u00e9szen hajnalig besz\u00e9lgetett a tan\u00edtv\u00e1nyokkal, majd elment."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eutikhoszt pedig \u2014 mindenki nagy \u00f6r\u00f6m\u00e9re \u2014 \u00e9ps\u00e9gben hazavitt\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Utaz\u00e1s Tr\u00f3\u00e1szb\u00f3l Mil\u00e9toszba - Ezut\u00e1n haj\u00f3ra sz\u00e1lltunk, \u00e9s elindultunk Asszoszba. Ott sz\u00e1nd\u00e9koztuk felvenni P\u00e1lt a haj\u00f3ra, mert \u0151 od\u00e1ig gyalog akart menni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor Asszoszban tal\u00e1lkoztunk, \u0151 is felsz\u00e1llt, \u00e9s egy\u00fctt haj\u00f3ztunk tov\u00e1bb Mitil\u00e9n\u00e9be."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Innen m\u00e1snap \u00fatnak indultunk, \u00e9s eljutottunk egy helyre, amely szemben volt Khiosszal. K\u00f6vetkez\u0151 nap \u00e1tment\u00fcnk Sz\u00e1moszba, m\u00e1snap pedig a haj\u00f3nk Mil\u00e9toszba \u00e9rkezett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e1l ugyanis elhat\u00e1rozta, hogy Efezusban nem \u00e1llunk meg. Nem akart Kis-\u00c1zsi\u00e1ban id\u0151t t\u00f6lteni, mert sietett Jeruzs\u00e1lembe, hogy ha lehet, P\u00fcnk\u00f6sdre oda\u00e9rjen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e1l utols\u00f3 tal\u00e1lkoz\u00e1sa az efezusi gy\u00fclekezet vezet\u0151ivel - Mil\u00e9toszb\u00f3l P\u00e1l \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt Efezusba, \u00e9s mag\u00e1hoz h\u00edvta az ottani gy\u00fclekezet vezet\u0151it."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor \u0151k meg\u00e9rkeztek, ezt mondta nekik: \u201eTi tudj\u00e1tok, hogyan \u00e9ltem k\u00f6z\u00f6ttetek az els\u0151 napt\u00f3l kezdve, amikor Kis-\u00c1zsi\u00e1ba j\u00f6ttem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mindig al\u00e1zatosan szolg\u00e1ltam az Urat \u2014 sokszor s\u00edrva, azok k\u00f6z\u00f6tt a bajok k\u00f6z\u00f6tt, amelyeket el kellett viselnem a j\u00fadabeliek ellenem val\u00f3 t\u00e1mad\u00e1sai miatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok, hogy bizonytalankod\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl elmondtam nektek mindazt, ami a javatokat szolg\u00e1lta. Tan\u00edtottalak titeket nyilv\u00e1nosan, \u00e9s h\u00e1zr\u00f3l h\u00e1zra j\u00e1rva is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mind a zsid\u00f3kat, mind a g\u00f6r\u00f6g\u00f6ket s\u00fcrgettem, hogy v\u00e1ltoztass\u00e1k meg a gondolkod\u00e1sukat, t\u00e9rjenek vissza Istenhez, \u00e9s higgyenek Urunkban, J\u00e9zusban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Most azonban a szellem s\u00fcrget, hogy menjek fel Jeruzs\u00e1lembe, b\u00e1r nem tudom, hogy ott mi fog t\u00f6rt\u00e9nni velem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Csak azt tudom, hogy a Szent Szellem minden v\u00e1rosban figyelmeztet arra, hogy b\u00f6rt\u00f6nbe fognak z\u00e1rni, \u00e9s bajba ker\u00fcl\u00f6k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Engem azonban ez nem rettent vissza. Csak a fontos, hogy c\u00e9lhoz \u00e9rjek, \u00e9s elv\u00e9gezzem azt a feladatot, amit az \u00dar J\u00e9zus b\u00edzott r\u00e1m: hogy hirdessem Isten kegyelm\u00e9nek \u00f6r\u00f6m\u00fczenet\u00e9t. Ha ez az \u00e9letembe ker\u00fcl, az sem sz\u00e1m\u00edt!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Most hallgassatok r\u00e1m! Tudom, hogy t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e1tjuk egym\u00e1st. Am\u00edg veletek voltam, tan\u00edtottalak benneteket Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1r\u00f3l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ma \u00fcnnep\u00e9lyesen kijelentem, hogy \u00e9n nem tehetek r\u00f3la, ha k\u00f6z\u00fcletek valaki nem fog \u00fcdv\u00f6z\u00fclni,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "mert bizonytalankod\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl mindent elmondtam, amit Isten nektek \u00fczent."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Viseljetek gondot magatokra, \u00e9s azokra, akik r\u00e1tok vannak b\u00edzva, mert olyanok, mint a juhny\u00e1j, amelyben a Szent Szellem p\u00e1sztorokk\u00e1 tett titeket! \u0150rizz\u00e9tek \u00e9s gondozz\u00e1tok Isten ekl\u00e9zsi\u00e1j\u00e1t, amely\u00e9rt \u0151 a saj\u00e1t v\u00e9r\u00e9vel fizetett."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tudom azt is, hogy miut\u00e1n \u00e9n elmegyek, gonosz emberek j\u00f6nnek k\u00f6z\u00e9tek. Olyanok lesznek, mint az \u00e9hes farkasok, akik megt\u00e1madj\u00e1k \u00e9s puszt\u00edtj\u00e1k a ny\u00e1jat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u0151t, m\u00e9g k\u00f6z\u00f6ttetek is lesznek olyanok, akik t\u00e9ves \u00e9s eltorz\u00edtott dolgokat tan\u00edtanak. Ezzel J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl egyeseket elt\u00e9r\u00edtenek az igazs\u00e1gt\u00f3l, \u00e9s maguk k\u00f6r\u00e9 gy\u0171jtik \u0151ket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez\u00e9rt vigy\u00e1zzatok! Ne felejts\u00e9tek el, hogy h\u00e1rom \u00e9ven kereszt\u00fcl \u00e9jjel-nappal k\u00f6nnyek k\u00f6z\u00f6tt tan\u00e1csoltam, biztattam \u00e9s figyelmeztettem mindegyik\u0151t\u00f6ket."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Most pedig Istenre b\u00edzlak benneteket, \u00e9s az Isten \u00fczenet\u00e9re, amely kegyelm\u00e9r\u0151l besz\u00e9l. Ez az \u00fczenet k\u00e9pes arra, hogy er\u0151ss\u00e9 tegyen \u00e9s felneveljen titeket, hogy megkapj\u00e1tok mindazt a j\u00f3t, amit Isten \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl akar adni a maga sz\u00e1m\u00e1ra k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Am\u00edg veletek voltam, nem k\u00edv\u00e1ntam senkinek sem az ez\u00fcst-, vagy aranyp\u00e9nz\u00e9t, sem a ruh\u00e1j\u00e1t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ti is j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy mindig saj\u00e1t kezemmel dolgoztam, hogy gondoskodni tudjak magamr\u00f3l \u00e9s a munkat\u00e1rsaimr\u00f3l is."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cdgy mutattam meg nektek, hogy szorgalmas munk\u00e1val kell seg\u00edten\u00fcnk azokat, akiknek sz\u00fcks\u00e9g\u00fck van r\u00e1. Arra tan\u00edtottalak, hogy eml\u00e9kezzetek az \u00dar J\u00e9zus szavaira: \u00bbBoldogabb \u00e9s \u00e1ldottabb dolog adni, mint kapni.\u00ab\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Miut\u00e1n P\u00e1l befejezte, az efezusi gy\u00fclekezet vezet\u0151ivel egy\u00fctt let\u00e9rdelt \u00e9s im\u00e1dkozott."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mindannyian s\u00edrtak, a nyak\u00e1ba borultak \u00e9s megcs\u00f3kolt\u00e1k."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azt f\u00e1jlalt\u00e1k, hogy nem fogj\u00e1k t\u00f6bbet l\u00e1tni. Azut\u00e1n elk\u00eds\u00e9rt\u00e9k a haj\u00f3hoz."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l \u00fatja Jeruzs\u00e1lembe - Miut\u00e1n elb\u00facs\u00faztunk a vezet\u0151kt\u0151l, \u00fatra kelt\u00fcnk, \u00e9s egyenesen K\u00f3szba haj\u00f3ztunk. M\u00e1snap Rodoszba \u00e9rkezt\u00fcnk, majd onnan Patar\u00e1ba indultunk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Itt tal\u00e1ltunk egy m\u00e1sik haj\u00f3t, amely F\u00f6n\u00edci\u00e1ba tartott. Erre felsz\u00e1lltunk, \u00e9s \u00fatnak indultunk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Miut\u00e1n megl\u00e1ttuk Ciprust, \u00e9s bal k\u00e9z fel\u0151l elhaj\u00f3ztunk mellette, Sz\u00edria fel\u00e9 indultunk, \u00e9s T\u00edrusz v\u00e1ros\u00e1ban k\u00f6t\u00f6tt\u00fcnk ki. Itt a haj\u00f3b\u00f3l partra tett\u00e9k a rakom\u00e1nyt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00edruszban felkerest\u00fck J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyait, \u00e9s h\u00e9t napig vel\u00fck maradtunk. A testv\u00e9rek a Szent Szellem \u00e1ltal azt mondt\u00e1k P\u00e1lnak, hogy ne menjen Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r letelt az id\u0151nk, m\u00e9gis tov\u00e1bbutaztunk. Az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet, az asszonyokkal \u00e9s gyerekekkel egy\u00fctt kik\u00eds\u00e9rt benn\u00fcnket a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl, eg\u00e9szen a tengerig. A parton let\u00e9rdelt\u00fcnk \u00e9s im\u00e1dkoztunk,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "majd elb\u00facs\u00faztunk egym\u00e1st\u00f3l. Felsz\u00e1lltunk a haj\u00f3ra, \u0151k pedig hazamentek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00edruszb\u00f3l tov\u00e1bbhaj\u00f3zva Ptolemaiszban k\u00f6t\u00f6tt\u00fcnk ki. Itt is \u00fcdv\u00f6z\u00f6lt\u00fck a testv\u00e9reket, \u00e9s egy napig n\u00e1luk maradtunk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1snap tov\u00e1bbindultunk, majd C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba \u00e9rkezt\u00fcnk. Itt F\u00fcl\u00f6p h\u00e1z\u00e1hoz ment\u00fcnk, \u00e9s n\u00e1la maradtunk. \u0150 volt az egyik a h\u00e9t szolg\u00e1latra be\u00e1ll\u00edtott testv\u00e9r k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s mindenhol az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet hirdette."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9gy hajadon le\u00e1nya volt, akik mindannyian a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t kapt\u00e1k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny napja m\u00e1r ott voltunk, amikor egy Agabosz nev\u0171 pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9rkezett J\u00fade\u00e1b\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Odaj\u00f6tt hozz\u00e1nk, elvette P\u00e1l \u00f6v\u00e9t, \u00f6sszek\u00f6t\u00f6zte vele a saj\u00e1t kez\u00e9t-l\u00e1b\u00e1t, majd ezt mondta: \u201eA Szent Szellem azt mondja, hogy ennek az \u00f6vnek a gazd\u00e1j\u00e1t \u00edgy k\u00f6t\u00f6zik meg Jeruzs\u00e1lemben a zsid\u00f3k, majd \u00e1tadj\u00e1k \u0151t az Istent nem ismer\u0151 m\u00e1s n\u00e9peknek.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor ezt hallottuk, mi is, meg a t\u00f6bbiek is k\u00e9rlelni kezdt\u00fck P\u00e1lt, hogy ne menjen fel Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMi\u00e9rt s\u00edrtok? Ne keser\u00edtsetek, hiszen felk\u00e9sz\u00fcltem r\u00e1, hogy megk\u00f6t\u00f6znek, vagy ak\u00e1r meg is \u00f6lnek Jeruzs\u00e1lemben az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9\u00e9rt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel nem hagyta, hogy lebesz\u00e9lj\u00fck, nem is pr\u00f3b\u00e1lkoztunk tov\u00e1bb, hanem azt mondtuk: \u201eLegyen \u00fagy, ahogy az \u00dar akarja!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva elindultunk Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A c\u00e9z\u00e1reai tan\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6z\u00fcl is vel\u00fcnk j\u00f6ttek n\u00e9h\u00e1nyan. Elvezettek benn\u00fcnket a ciprusi Mn\u00e1z\u00f3n h\u00e1z\u00e1hoz, aki J\u00e9zus els\u0151 tan\u00edtv\u00e1nyai k\u00f6z\u00e9 tartozott. N\u00e1la laktunk egy ideig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet vezet\u0151in\u00e9l - Amikor Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rt\u00fcnk, a testv\u00e9rek \u00f6r\u00f6mmel fogadtak benn\u00fcnket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e1snap P\u00e1l vel\u00fcnk egy\u00fctt megl\u00e1togatta Jakabot \u00e9s a jeruzs\u00e1lemi gy\u00fclekezet vezet\u0151it, akik mind egy\u00fctt voltak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e1l k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte \u0151ket, majd r\u00e9szletesen besz\u00e1molt arr\u00f3l, hogy mi mindent tett Isten az \u0151 szolg\u00e1lat\u00e1n kereszt\u00fcl az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt hallva a jeruzs\u00e1lemi testv\u00e9rek dics\u00e9rt\u00e9k Istent. Majd azt mondt\u00e1k P\u00e1lnak: \u201eTestv\u00e9r, l\u00e1tod, hogy a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl milyen sok ezren lettek J\u00e9zusban h\u00edv\u0151kk\u00e9, \u00e9s ugyanakkor a M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek is mind buzg\u00f3n engedelmeskednek?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150k viszont azt hallott\u00e1k r\u00f3lad, hogy mindenhol azt tan\u00edtod a t\u00f6bbi orsz\u00e1gban \u00e9l\u0151 zsid\u00f3knak, hogy hagyj\u00e1k el M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t: ne met\u00e9lj\u00e9k k\u00f6r\u00fcl a gyermekeiket, \u00e9s ne k\u00f6vess\u00e9k a hagyom\u00e1nyokat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Most mit tegy\u00fcnk? A zsid\u00f3 h\u00edv\u0151k biztosan megtudj\u00e1k, hogy meg\u00e9rkezt\u00e9l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tedd meg, amit mondunk neked! Van k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk n\u00e9gy f\u00e9rfi, akik fogadalmat tettek Istennek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vidd \u0151ket magaddal, v\u00e9gezd el vel\u00fck egy\u00fctt a tisztul\u00e1si szertart\u00e1st, \u00e9s fizesd ki a k\u00f6lts\u00e9geiket, hogy leny\u00edrass\u00e1k a hajukat! \u00cdgy mindenki meg fogja tudni, hogy nem igaz, amit r\u00f3lad hallottak, \u00e9s hogy te magad is \u00fagy \u00e9lsz, hogy engedelmeskedsz a T\u00f6rv\u00e9ny parancsainak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ami pedig az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli h\u00edv\u0151ket illeti, nekik \u00edrtunk egy levelet, hogy ne egyenek olyan \u00e9telt, amit a b\u00e1lv\u00e1nyoknak aj\u00e1nlottak fel, ne egyenek megfulladt \u00e1llatok h\u00fas\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9telt, se olyan h\u00fast, amelyben benne maradt a v\u00e9r, \u00e9s ne k\u00f6vessenek el semmilyen szexu\u00e1lis b\u0171nt.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e1l teh\u00e1t csatlakozott ahhoz a n\u00e9gy f\u00e9rfihoz, \u00e9s m\u00e1snap vel\u00fck egy\u00fctt elv\u00e9gezte a tisztul\u00e1si szertart\u00e1st. Azut\u00e1n elment a Templomba \u00e9s bejelentette, hogy mikor j\u00e1r le a tisztul\u00e1suk ideje, s hogy akkor k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el \u00e9rt\u00fck az \u00e1ldozatot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e1lt a zsid\u00f3k majdnem meg\u00f6lik - Amikor a h\u00e9t nap m\u00e1r majdnem letelt, n\u00e9h\u00e1ny Kis-\u00c1zsi\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt zsid\u00f3 megl\u00e1tta P\u00e1lt a Templomban. Ezek az kis-\u00e1zsiaiak P\u00e1l ellen usz\u00edtott\u00e1k a t\u00f6bbieket, akik er\u0151szakkal megragadt\u00e1k \u0151t, \u00e9s k\u00f6zben azt ki\u00e1ltozt\u00e1k:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eIzr\u00e1eli f\u00e9rfiak, seg\u00edtsetek! Ez az a f\u00e9rfi, aki n\u00e9p\u00fcnk, T\u00f6rv\u00e9ny\u00fcnk \u00e9s szent Templomunk ellen tan\u00edt minden v\u00e1rosban mindenkit! R\u00e1ad\u00e1sul nem zsid\u00f3kat is behozott a Templom ter\u00fclet\u00e9re, \u00e9s ezzel tiszt\u00e1talann\u00e1 tette a szent helyet!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "(Ezt az\u00e9rt mondt\u00e1k, mert el\u0151z\u0151leg l\u00e1tt\u00e1k P\u00e1lt \u00e9s Trofimoszt a v\u00e1rosban. Trofimosz Efezusb\u00f3l j\u00f6tt, \u00e9s g\u00f6r\u00f6g volt. A zsid\u00f3k azt hitt\u00e9k, hogy P\u00e1l bevitte \u0151t a Templom ter\u00fclet\u00e9re.)"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz v\u00e1ros felbolydult emiatt, \u00e9s a n\u00e9p a Templom udvar\u00e1ba cs\u0151d\u00fclt. Er\u0151szakkal megragadt\u00e1k P\u00e1lt, kivonszolt\u00e1k onnan, a kapukat pedig azonnal bez\u00e1rt\u00e1k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A feld\u00fch\u00f6d\u00f6tt t\u00f6meg meg akarta \u00f6lni P\u00e1lt. K\u00f6zben azonban valaki sz\u00f3lt a r\u00f3mai katonai parancsnoknak, hogy Jeruzs\u00e1lemben z\u0171rzavar t\u00e1madt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A parancsnok azonnal maga mell\u00e9 vette a tisztjeit, meg a katon\u00e1it, \u00e9s ezekkel egy\u00fctt lefutott oda, ahol a cs\u0151d\u00fclet volt. Amikor az emberek megl\u00e1tt\u00e1k a parancsnokot \u00e9s a katon\u00e1kat, elengedt\u00e9k P\u00e1lt, \u00e9s nem vert\u00e9k tov\u00e1bb."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A r\u00f3maiak fogs\u00e1g\u00e1ba ker\u00fcl - A parancsnok letart\u00f3ztatta P\u00e1lt, \u00e9s megparancsolta a katon\u00e1inak, hogy k\u00e9t l\u00e1nccal k\u00f6t\u00f6zz\u00e9k meg. Ezut\u00e1n megk\u00e9rdezte, hogy kicsoda ez a P\u00e1l, \u00e9s mi rosszat tett."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De a sokas\u00e1g \u00f6ssze-vissza kiab\u00e1lt, \u00e9s a parancsnok a nagy z\u0171rzavarban nem tudta kider\u00edteni, hogy val\u00f3j\u00e1ban mi is t\u00f6rt\u00e9nt. Ez\u00e9rt megparancsolta, hogy P\u00e1lt vigy\u00e9k fel az er\u0151dbe."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amikor a l\u00e9pcs\u0151kh\u00f6z \u00e9rtek, a katon\u00e1k felvett\u00e9k P\u00e1lt, \u00e9s \u00fagy vitt\u00e9k fel a l\u00e9pcs\u0151n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e9dt\u00e9k meg a d\u00fch\u00f6s t\u00f6megt\u0151l, amely j\u00f6tt ut\u00e1na, \u00e9s folyton azt ki\u00e1ltozta: \u201ePusztuljon! \u00d6ld meg!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r \u00e9ppen be akart\u00e1k vinni az er\u0151dbe, P\u00e1l megk\u00e9rdezte a parancsnokot: \u201eMondhatok neked valamit?\u201d Az \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eTudsz g\u00f6r\u00f6g\u00fcl?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "H\u00e1t nem te vagy az az egyiptomi f\u00e9rfi, aki nemr\u00e9g l\u00e1zad\u00e1st sz\u00edtott, \u00e9s n\u00e9gyezer gyilkost vezetett a puszt\u00e1ba?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "P\u00e1l \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNem, \u00e9n zsid\u00f3 vagyok. Tarzuszb\u00f3l, a h\u00edres cil\u00edciai v\u00e1rosb\u00f3l sz\u00e1rmazom. De k\u00e9rlek, engedd meg, hogy sz\u00f3lhassak a n\u00e9phez!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Amikor a parancsnok megengedte, P\u00e1l meg\u00e1llt a l\u00e9pcs\u0151n, \u00e9s intett a t\u00f6megnek. Ekkor mindenki lecsendesedett, P\u00e1l pedig h\u00e9ber\u00fcl sz\u00f3lalt meg. Ezt mondta:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l v\u00e9dekez\u0151 besz\u00e9de a t\u00f6meg el\u0151tt - \u201eTestv\u00e9rek \u00e9s n\u00e9p\u00fcnk vezet\u0151i, hallgassatok meg, hadd v\u00e9dekezzem el\u0151ttetek!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor az emberek meghallott\u00e1k, hogy az anyanyelv\u00fck\u00f6n besz\u00e9l, eg\u00e9szen lecsendesedtek. P\u00e1l ekkor \u00edgy folytatta:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201e\u00c9n magam is zsid\u00f3 vagyok. A cil\u00edciai Tarzuszban sz\u00fclettem, de Jeruzs\u00e1lemben nevelkedtem. Gam\u00e1li\u00e9l tan\u00edtv\u00e1nya voltam, aki gondosan megtan\u00edtott mindenre aty\u00e1ink T\u00f6rv\u00e9nye szerint. Szenved\u00e9lyes buzg\u00f3s\u00e1ggal akartam Istent szolg\u00e1lni, ahogyan most ti is,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ez\u00e9rt hal\u00e1lra \u00fcld\u00f6ztem J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyait. Letart\u00f3ztattam, \u00e9s beb\u00f6rt\u00f6n\u00f6ztem \u0151ket, f\u00e9rfiakat \u00e9s n\u0151ket egyar\u00e1nt. Egyeseket k\u00f6z\u00fcl\u00fck ki is v\u00e9geztek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A f\u0151pap \u00e9s az eg\u00e9sz F\u0151tan\u00e1cs a tan\u00fam, hogy ez \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt. T\u0151l\u00fck kaptam azokat a leveleket is, amelyekkel Damaszkuszba mentem, hogy ott is letart\u00f3ztassam J\u00e9zus tan\u00edtv\u00e1nyait. Megk\u00f6t\u00f6zve akartam visszahozni \u0151ket Jeruzs\u00e1lembe, hogy b\u00f6rt\u00f6nbe ker\u00fcljenek, \u00e9s megb\u00fcntess\u00e9k \u0151ket.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eDe \u00fatban Damaszkusz fel\u00e9 valami t\u00f6rt\u00e9nt velem. K\u00f6r\u00fclbel\u00fcl d\u00e9l lehetett, s m\u00e1r k\u00f6zeledtem Damaszkuszhoz, amikor hirtelen vak\u00edt\u00f3 f\u00e9nyess\u00e9g vett k\u00f6r\u00fcl, amely az \u00e9gb\u0151l vil\u00e1g\u00edtott r\u00e1m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Leestem a f\u00f6ldre, \u00e9s egy hangot hallottam. Azt mondta: \u00bbSaul, Saul, mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6z\u00f6l engem?\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megk\u00e9rdeztem: \u00bbKi vagy te, Uram?\u00ab \u0150 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbAz a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus, akit te \u00fcld\u00f6z\u00f6l.\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akik velem voltak, l\u00e1tt\u00e1k a f\u00e9nyess\u00e9get, de a hangot, amely hozz\u00e1m sz\u00f3lt, nem hallott\u00e1k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor megk\u00e9rdeztem: \u00bbMost mit tegyek, Uram?\u00ab Az \u00dar pedig \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbKelj fel, \u00e9s menj be Damaszkuszba! Ott majd megmondj\u00e1k neked mindazt, amit az \u00e9n tervem szerint tenned kell.\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mivel a nagy f\u00e9nyess\u00e9gt\u0151l megvakultam, t\u00e1rsaim k\u00e9zen fogva vezettek be a v\u00e1rosba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9lt abban a v\u00e1rosban egy An\u00e1ni\u00e1s nev\u0171 zsid\u00f3, aki h\u0171s\u00e9gesen megtartotta a T\u00f6rv\u00e9ny parancsait, \u00e9s akit minden damaszkuszi zsid\u00f3 tisztelt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Odaj\u00f6tt hozz\u00e1m, meg\u00e1llt mellettem, \u00e9s azt mondta: \u00bbSaul, testv\u00e9rem, nyerd vissza a l\u00e1t\u00e1sodat!\u00ab Abban a pillanatban val\u00f3ban megl\u00e1ttam \u0151t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "An\u00e1ni\u00e1s \u00edgy folytatta: \u00bb\u0150sap\u00e1ink Istene kiv\u00e1lasztott t\u00e9ged, hogy megtudd, mi a terve veled, \u00e9s hogy megl\u00e1sd az Igazs\u00e1gost, azaz J\u00e9zust, \u00e9s halld meg, amit neked mond."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert r\u00f3la fogsz tan\u00faskodni: el kell mondanod mindenkinek, amit l\u00e1tt\u00e1l \u00e9s hallott\u00e1l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Most pedig ne k\u00e9slekedj tov\u00e1bb! Kelj fel, mer\u00edtkezz be, \u00e9s h\u00edvd seg\u00edts\u00e9g\u00fcl az \u0151 nev\u00e9t, hogy b\u0171neidt\u0151l megszabadulj!\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb visszaj\u00f6ttem Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s amikor a Templomban im\u00e1dkoztam, J\u00e9zust l\u00e1ttam l\u00e1tom\u00e1sban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt mondta nekem: \u00bbSiess, gyorsan menj el Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, mert itt nem fogadj\u00e1k el, amit r\u00f3lam mondasz!\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9n \u00edgy feleltem: \u00bbUram, ezek az emberek tudj\u00e1k, hogy \u00e9n egyik zsinag\u00f3g\u00e1b\u00f3l a m\u00e1sikba mentem, letart\u00f3ztattam, b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rtam \u00e9s megveret\u00e9sre \u00edt\u00e9ltettem azokat, akik benned hisznek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor Istv\u00e1nt meg\u00f6lt\u00e9k, aki r\u00f3lad tan\u00faskodott, \u00e9n is ott \u00e1lltam, \u00e9s helyeseltem, az \u0151 kiv\u00e9gz\u00e9s\u00e9t. S\u0151t, \u0151riztem is azoknak a ruh\u00e1it, akik megk\u00f6vezt\u00e9k \u0151t\u00ab."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban ezt v\u00e1laszolta: \u00bbMost indulj el! Messzire k\u00fcldelek t\u00e9ged, az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pekhez.\u00ab\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00f6sszegy\u0171ltek eddig a sz\u00f3ig csendben hallgatt\u00e1k P\u00e1lt, ekkor azonban ism\u00e9t ord\u00edtozni kezdtek: \u201eT\u00fcntesd el az ilyet a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l! Az ilyen embernek nem szabad \u00e9lnie!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fels\u0151ruh\u00e1ikat eldob\u00e1lt\u00e1k, ord\u00edtoztak, \u00e9s port sz\u00f3rtak a leveg\u0151be."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A parancsnok ekkor utas\u00edtotta a katon\u00e1it, hogy P\u00e1lt vigy\u00e9k be a v\u00e1rba, \u00e9s korb\u00e1csolj\u00e1k meg. \u00cdgy akarta P\u00e1lt kivallatni, hogy mi\u00e9rt kiab\u00e1ltak r\u00e1 ilyen haragosan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor lek\u00f6t\u00f6zt\u00e9k a megkorb\u00e1csol\u00e1shoz, P\u00e1l megk\u00e9rdezte az ott \u00e1ll\u00f3 sz\u00e1zadost\u00f3l: \u201eSzabad-e nektek r\u00f3mai polg\u00e1rt \u00edt\u00e9let n\u00e9lk\u00fcl megkorb\u00e1csolni?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ekkor a sz\u00e1zados a parancsnokhoz sietett, \u00e9s azt mondta neki: \u201eVigy\u00e1zz, mit teszel, mert ez a f\u00e9rfi r\u00f3mai polg\u00e1r!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A parancsnok ekkor P\u00e1lhoz sietett, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eMondd, te igaz\u00e1n r\u00f3mai polg\u00e1r vagy?\u201d \u201eAz vagyok\u201d \u2014 mondta P\u00e1l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201e\u00c9n sokat fizettem a r\u00f3mai polg\u00e1rjog megszerz\u00e9s\u00e9\u00e9rt\u201d \u2014 mondta a parancsnok. \u201e\u00c9n pedig m\u00e1r r\u00f3mai polg\u00e1rnak sz\u00fclettem\u201d \u2014 felelte P\u00e1l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ekkor azonnal abbahagyt\u00e1k a k\u00ednvallat\u00e1s el\u0151k\u00e9sz\u00fcleteit. A parancsnok is megijedt, mert meg\u00e9rtette, hogy egy r\u00f3mai polg\u00e1rt tart\u00f3ztatott le."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e1l besz\u00e9de a zsid\u00f3 vezet\u0151k el\u0151tt - A parancsnok pontosan meg akarta tudni, mivel v\u00e1dolj\u00e1k P\u00e1lt a zsid\u00f3k, ez\u00e9rt m\u00e1snap \u00f6sszeh\u00edvta a f\u0151papokat \u00e9s az eg\u00e9sz F\u0151tan\u00e1csot. P\u00e1lr\u00f3l levett\u00e9k a bilincseket, majd el\u0151vezett\u00e9k az er\u0151db\u0151l, \u00e9s a F\u0151tan\u00e1cs el\u00e9 \u00e1ll\u00edtott\u00e1k."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l a F\u0151tan\u00e1csra n\u00e9zett \u00e9s besz\u00e9det tartott: \u201eTestv\u00e9reim, \u00e9n mind e mai napig tiszta lelkiismerettel \u00e9ltem Isten el\u0151tt.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor An\u00e1ni\u00e1s f\u0151pap megparancsolta azoknak, akik P\u00e1l mellett \u00e1lltak, hogy \u00fcss\u00e9k sz\u00e1jon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e1l An\u00e1ni\u00e1shoz fordult: \u201eIsten fog t\u00e9ged megverni, te k\u00e9pmutat\u00f3! Te akarsz engem a T\u00f6rv\u00e9ny alapj\u00e1n el\u00edt\u00e9lni, s ugyanakkor a T\u00f6rv\u00e9ny ellen\u00e9re megparancsolod, hogy engem \u00fcssenek meg?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akik mellette \u00e1lltak, r\u00e1sz\u00f3ltak P\u00e1lra: \u201eHogy mersz \u00edgy besz\u00e9lni Isten f\u0151papj\u00e1val?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e1l \u00edgy felelt: \u201eTestv\u00e9reim, nem tudtam, hogy \u0151 a f\u0151pap. Meg van \u00edrva: \u00bbNe szidalmazd n\u00e9ped fejedelm\u00e9t!\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor P\u00e1l l\u00e1tta, hogy a F\u0151tan\u00e1cs egy r\u00e9sze szadduceusokb\u00f3l, a m\u00e1sik r\u00e9sze farizeusokb\u00f3l \u00e1ll, felki\u00e1ltott: \u201eTestv\u00e9rek, \u00e9n is farizeus vagyok, s\u0151t m\u00e1r ap\u00e1m is az volt! Most is az\u00e9rt \u00e1llok a b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u0151tt, mert hiszek abban, hogy a halottak fel fognak t\u00e1madni.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor ezt mondta, a farizeusok \u00e9s a szadduceusok vitatkozni kezdtek egym\u00e1ssal, \u00e9s a gy\u0171l\u00e9s k\u00e9t csoportra szakadt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A szadduceusok ugyanis nem hiszik, hogy a halottak fel fognak t\u00e1madni. Nem hiszik, hogy vannak angyalok, vagy szellemek, a farizeusok azonban hisznek ezekben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nagy z\u0171rzavar \u00e9s kiab\u00e1l\u00e1s t\u00e1madt. Majd a farizeusok csoportj\u00e1b\u00f3l fel\u00e1llt n\u00e9h\u00e1ny t\u00f6rv\u00e9nytan\u00edt\u00f3, \u00e9s szenved\u00e9lyesen \u00edgy \u00e9rveltek: \u201eSemmi rosszat nem tal\u00e1lunk benne. Lehet, hogy egy angyal vagy szellem sz\u00f3lt hozz\u00e1.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A vitatkoz\u00e1s annyira elvadult, hogy a parancsnok m\u00e1r att\u00f3l f\u00e9lt, hogy P\u00e1lt sz\u00e9tt\u00e9pik. Ez\u00e9rt megparancsolta a katon\u00e1knak, hogy menjenek le, P\u00e1lt szabad\u00edts\u00e1k ki a vitatkoz\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s vigy\u00e9k vissza az er\u0151dbe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azon az \u00e9jszak\u00e1n az \u00dar meg\u00e1llt P\u00e1l mellett, \u00e9s azt mondta neki: \u201eL\u00e9gy b\u00e1tor, mert ahogyan Jeruzs\u00e1lemben h\u0171s\u00e9gesen tan\u00faskodt\u00e1l r\u00f3lam, \u00fagy kell majd tan\u00faskodnod R\u00f3m\u00e1ban is!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e1lt a zsid\u00f3k meg akarj\u00e1k gyilkolni - M\u00e1snap reggel a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl negyvenen \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00e9s azt tervezt\u00e9k, hogy meggyilkolj\u00e1k P\u00e1lt. \u00c1tok terhe alatt megfogadt\u00e1k, hogy addig sem nem esznek, sem nem isznak, am\u00edg ez nem siker\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e1lt a zsid\u00f3k meg akarj\u00e1k gyilkolni - M\u00e1snap reggel a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl negyvenen \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00e9s azt tervezt\u00e9k, hogy meggyilkolj\u00e1k P\u00e1lt. \u00c1tok terhe alatt megfogadt\u00e1k, hogy addig sem nem esznek, sem nem isznak, am\u00edg ez nem siker\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elmentek a f\u0151papokhoz \u00e9s a n\u00e9p vezet\u0151ihez, \u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eMegfogadtuk, hogy addig semmit nem esz\u00fcnk, am\u00edg P\u00e1lt meg nem \u00f6lj\u00fck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt most a F\u0151tan\u00e1ccsal egy\u00fctt k\u00e9rj\u00e9tek meg a parancsnokot, hogy k\u00fcldje le hozz\u00e1tok P\u00e1lt, mintha m\u00e9g k\u00e9rdezni szeretn\u00e9tek t\u0151le valamit. Mi pedig lesbe \u00e1llunk, \u00e9s meg\u00f6lj\u00fck, miel\u0151tt ide\u00e9rne.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e1l unoka\u00f6ccse azonban meghallotta ezt a tervet, elment az er\u0151dbe, \u00e9s elmondta P\u00e1lnak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e1l ekkor mag\u00e1hoz h\u00edvta az egyik sz\u00e1zadost, \u00e9s azt mondta neki: \u201eVidd ezt a fiatalembert a parancsnokhoz, mert fontos h\u00edrt hozott!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A sz\u00e1zados a parancsnokhoz vezette a fi\u00fat, \u00e9s jelentette: \u201eAz a P\u00e1l nev\u0171 fogoly h\u00edvatott, \u00e9s megk\u00e9rt, hogy hozzam ide ezt a fiatalembert, mert mondani akar neked valamit.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A parancsnok ekkor k\u00e9zen fogta a fi\u00fat, k\u00fcl\u00f6nvonult vele, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMit akarsz mondani?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A fi\u00fa \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eA zsid\u00f3k megegyeztek, hogy megk\u00e9rnek, k\u00fcldd le P\u00e1lt holnap a F\u0151tan\u00e1cs el\u00e9, mintha m\u00e9g valamit k\u00e9rdezni akarn\u00e1nak t\u0151le."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ne higgy nekik, mert t\u00f6bb mint negyvenen \u00e1llnak lesben, hogy \u00fatk\u00f6zben meggyilkolj\u00e1k P\u00e1lt. Ezek \u00e1tok terhe alatt megfogadt\u00e1k, hogy addig nem esznek, s nem isznak semmit, am\u00edg meg nem \u00f6lik \u0151t. M\u00e1r k\u00e9szen \u00e1llnak, \u00e9s csak a te enged\u00e9lyedet v\u00e1rj\u00e1k.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A parancsnok ekkor elk\u00fcldte a fi\u00fat. Azt mondta neki: \u201eSenkinek se sz\u00f3lj, hogy ezt jelentetted nekem!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e1lt C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba viszik - Azut\u00e1n mag\u00e1hoz h\u00edvatott k\u00e9t sz\u00e1zadost, \u00e9s azt mondta nekik: \u201eK\u00e9sz\u00edtsetek fel 200 gyalogos katon\u00e1t, 70 lovast \u00e9s 200 l\u00e1ndzs\u00e1st, \u00e9s ma este kilenc \u00f3rakor induljatok \u00fatnak C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dcltess\u00e9tek l\u00f3ra P\u00e1lt is, \u00e9s juttass\u00e1tok el \u00e9ps\u00e9gben F\u00e9lix korm\u00e1nyz\u00f3hoz!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A parancsnok levelet is \u00edrt F\u00e9lixnek, amelyben ez \u00e1llt:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eKlaudiusz Lizi\u00e1szt\u00f3l, \u00fcdv\u00f6zlettel a nagyra becs\u00fclt F\u00e9lix korm\u00e1nyz\u00f3nak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezt a f\u00e9rfit a zsid\u00f3k elfogt\u00e1k, \u00e9s meg akart\u00e1k \u00f6lni, de katon\u00e1immal kiszabad\u00edtottam, mert megtudtam, hogy r\u00f3mai polg\u00e1r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tudni akartam, hogy mivel v\u00e1dolj\u00e1k, ez\u00e9rt levittem \u0151t a F\u0151tan\u00e1csuk el\u00e9."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kider\u00fclt, hogy csak a saj\u00e1t t\u00f6rv\u00e9ny\u00fckkel kapcsolatban v\u00e1dolj\u00e1k, \u00e9s nincs ellene semmi olyan v\u00e1d, amely alapj\u00e1n hal\u00e1lt vagy b\u00f6rt\u00f6nt \u00e9rdemelne."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor megtudtam, hogy titokban meg akarj\u00e1k \u00f6lni, azonnal elk\u00fcldtem \u0151t hozz\u00e1d. V\u00e1dl\u00f3inak pedig meghagytam, hogy el\u0151tted emeljenek v\u00e1dat ellene.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A katon\u00e1k a parancs szerint m\u00e9g azon az \u00e9jszak\u00e1n elvitt\u00e9k P\u00e1lt Antipatriszba."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e1snap a lovas katon\u00e1k tov\u00e1bbmentek vele, a t\u00f6bbiek pedig visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor a lovascsapat meg\u00e9rkezett C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba, \u00e1tadt\u00e1k a levelet a korm\u00e1nyz\u00f3nak, \u00e9s P\u00e1lt is el\u00e9be vezett\u00e9k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A helytart\u00f3 elolvasta a levelet, \u00e9s megk\u00e9rdezte P\u00e1lt\u00f3l, hogy melyik tartom\u00e1nyb\u00f3l val\u00f3. Amikor megtudta, hogy Cil\u00edci\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "azt mondta neki: \u201eMajd meghallgatlak, amikor a v\u00e1dl\u00f3id is meg\u00e9rkeznek.\u201d Megparancsolta, hogy P\u00e1lt a Her\u00f3des palot\u00e1j\u00e1ban \u0151rizz\u00e9k."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l a helytart\u00f3 el\u0151tt - \u00d6t nappal k\u00e9s\u0151bb An\u00e1ni\u00e1s f\u0151pap n\u00e9h\u00e1ny id\u0151s zsid\u00f3 vezet\u0151vel egy\u00fctt lement C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba. Magukkal vittek egy Tertullusz nev\u0171 \u00fcgyv\u00e9det, hogy \u0151 mondja el a korm\u00e1nyz\u00f3 el\u0151tt, mivel v\u00e1dolj\u00e1k P\u00e1lt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor P\u00e1lt el\u0151vezett\u00e9k, Tertullusz v\u00e1dbesz\u00e9det tartott: \u201eNagyra becs\u00fclt F\u00e9lix, neked k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy hossz\u00fa ideje b\u00e9k\u00e9ben \u00e9l\u00fcnk! B\u00f6lcsess\u00e9geddel sok fontos v\u00e1ltoz\u00e1st hozt\u00e1l orsz\u00e1gunkban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s mindenhol nagy h\u00e1l\u00e1val ismerj\u00fck el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De hogy ne raboljuk tov\u00e1bb az id\u0151det, most arra k\u00e9r\u00fcnk, hallgasd meg r\u00f6vid besz\u00e9d\u00fcnket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez az ember nagy bajkever\u0151, aki az eg\u00e9sz vil\u00e1gon z\u0171rzavart kelt a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt. \u0150 a n\u00e1z\u00e1retiek szekt\u00e1j\u00e1nak a vezet\u0151je."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e9g a Templomot is meg akarta szents\u00e9gtelen\u00edteni, de ebben megakad\u00e1lyoztuk. Ha kik\u00e9rdezed, te is meggy\u0151z\u0151dhetsz azokr\u00f3l a dolgokr\u00f3l, amelyekkel v\u00e1doljuk.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g a Templomot is meg akarta szents\u00e9gtelen\u00edteni, de ebben megakad\u00e1lyoztuk. Ha kik\u00e9rdezed, te is meggy\u0151z\u0151dhetsz azokr\u00f3l a dolgokr\u00f3l, amelyekkel v\u00e1doljuk.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9g a Templomot is meg akarta szents\u00e9gtelen\u00edteni, de ebben megakad\u00e1lyoztuk. Ha kik\u00e9rdezed, te is meggy\u0151z\u0151dhetsz azokr\u00f3l a dolgokr\u00f3l, amelyekkel v\u00e1doljuk.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A t\u00f6bbi zsid\u00f3 vezet\u0151 is bizonygatta, hogy Tertullusz mindenben igazat mondott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e1l v\u00e9d\u0151besz\u00e9de F\u00e9lix el\u0151tt - Amikor a helytart\u00f3 intett, hogy most P\u00e1l k\u00f6vetkezik, \u0151 \u00edgy v\u00e1laszolt a v\u00e1dakra: \u201eF\u00e9lix korm\u00e1nyz\u00f3! Tudom, hogy hossz\u00fa \u00e9vek \u00f3ta vagy m\u00e1r ennek a n\u00e9pnek a b\u00edr\u00e1ja, ez\u00e9rt \u00f6r\u00fcl\u00f6k, hogy el\u0151tted v\u00e9dekezhetek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megtudhatod, hogy csak tizenk\u00e9t nappal ezel\u0151tt mentem fel Jeruzs\u00e1lembe, hogy ott Istent im\u00e1djam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezalatt nem l\u00e1ttak engem sem a Templomban, sem a zsinag\u00f3g\u00e1ban, vagy b\u00e1rhol a v\u00e1rosban, hogy vitatkoztam volna, vagy z\u0171rzavart keltettem volna a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azt sem tudj\u00e1k bizony\u00edtani, amivel most v\u00e1dolnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azt elismerem, hogy aty\u00e1ink Isten\u00e9t olyan m\u00f3don tisztelem, ahogyan az \u00dar \u00datj\u00e1nak k\u00f6vet\u0151i teszik. Akik engem v\u00e1dolnak, ezt az Utat szekt\u00e1nak tekintik, \u00e9s ellenzik. \u00c9n azonban hiszek mindabban, ami M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k k\u00f6nyveiben meg van \u00edrva."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ugyanazt v\u00e1rom \u00e9s rem\u00e9lem, mint a v\u00e1dol\u00f3im, hogy Isten egy napon felt\u00e1masztja majd mind az igazakat, mind a gonoszokat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt teljes er\u0151vel arra t\u00f6rekszem, hogy a lelkiismeretem mindig tiszta legyen Isten \u00e9s az emberek el\u0151tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sok \u00e9ven \u00e1t t\u00e1vol voltam Jeruzs\u00e1lemt\u0151l, de most visszaj\u00f6ttem a n\u00e9pemhez, hogy p\u00e9nzadom\u00e1nyt hozzak a szeg\u00e9nyeknek, \u00e9s \u00e1ldozatokat mutassak be."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A tisztul\u00e1si szertart\u00e1s k\u00f6zben tal\u00e1lt r\u00e1m a Templom ter\u00fclet\u00e9n n\u00e9h\u00e1ny, kis-\u00e1zsiai zsid\u00f3, de nem volt k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem cs\u0151d\u00fclet, sem nem okoztam z\u0171rzavart."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nekik kellett volna ide j\u00f6nni\u00fck, hogy el\u0151tted v\u00e1doljanak, ha valami panaszuk van ellenem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vagy mondj\u00e1k el neked \u0151k maguk, akik Jeruzs\u00e1lemb\u0151l j\u00f6ttek, hogy miben tal\u00e1ltak b\u0171n\u00f6snek, amikor a F\u0151tan\u00e1cs kihallgatott engem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Legfeljebb csak az\u00e9rt v\u00e1dolhatnak, mert akkor azt ki\u00e1ltottam: Az\u00e9rt \u00e1llok itt el\u0151ttetek, mert hiszek a halottak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1ban.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor F\u00e9lix korm\u00e1nyz\u00f3 \u2014 aki m\u00e1r sok mindent tudott az \u00dar \u00datj\u00e1nak k\u00f6vet\u0151ir\u0151l \u2014 elnapolta a t\u00e1rgyal\u00e1st: \u201eMajd akkor d\u00f6nt\u00f6k az \u00fcgyedben, amikor Lizi\u00e1sz parancsnok is ide j\u00f6n.\u201d Ezzel berekesztette a meghallgat\u00e1st."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A sz\u00e1zadosnak megparancsolta, hogy tarts\u00e1k v\u00e9d\u0151\u0151rizet alatt P\u00e1lt, \u00e9s a bar\u00e1tainak engedj\u00e9k meg, hogy megl\u00e1togass\u00e1k \u00e9s szolg\u00e1ljanak neki."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny nap m\u00falva F\u00e9lix korm\u00e1nyz\u00f3 \u00fajra elj\u00f6tt a feles\u00e9g\u00e9vel, Druzill\u00e1val egy\u00fctt, aki zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa volt. El\u0151hozatta P\u00e1lt, \u00e9s meghallgatta, amit a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 hitr\u0151l mondott."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De mikor P\u00e1l az Isten akarata szerint val\u00f3 \u00e9letr\u0151l, az \u00f6nfegyelmez\u00e9sr\u0151l \u00e9s az elj\u00f6vend\u0151 \u00edt\u00e9letr\u0151l kezdett besz\u00e9lni, F\u00e9lix megijedt, \u00e9s azt mondta: \u201eMost menj el, de ha r\u00e1\u00e9rek, majd \u00fajra h\u00edvatlak.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ugyanakkor azt is rem\u00e9lte, hogy P\u00e1l majd megvesztegeti, ez\u00e9rt gyakran h\u00edvatta, \u00e9s besz\u00e9lgetett vele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e9t \u00e9v telt el \u00edgy. Azut\u00e1n Porciusz Fesztusz lett az \u00faj korm\u00e1nyz\u00f3 F\u00e9lix helyett, aki azonban P\u00e1lt nem engedte szabadon, mert kedv\u00e9ben akart j\u00e1rni a zsid\u00f3knak."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l az \u00faj korm\u00e1nyz\u00f3 el\u0151tt - Miut\u00e1n az \u00faj korm\u00e1nyz\u00f3, Fesztusz meg\u00e9rkezett a tartom\u00e1ny\u00e1ba, h\u00e1rom nap m\u00falva felment C\u00e9z\u00e1re\u00e1b\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Itt a f\u0151papok \u00e9s a zsid\u00f3k vezet\u0151i el\u0151terjesztett\u00e9k a P\u00e1l ellen sz\u00f3l\u00f3 v\u00e1djaikat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Arra k\u00e9rt\u00e9k Fesztuszt, hogy a kedv\u00fck\u00e9rt hozassa Jeruzs\u00e1lembe, mivel azt tervezt\u00e9k, hogy P\u00e1lt \u00fatk\u00f6zben meg\u00f6lik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fesztusz erre azt felelte, hogy P\u00e1lt C\u00e9z\u00e1re\u00e1ban tartj\u00e1k fogva, \u00e9s hamarosan \u0151 maga is odautazik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azt aj\u00e1nlotta a zsid\u00f3 vezet\u0151knek, hogy vele egy\u00fctt menjenek C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba, \u00e9s ott mondj\u00e1k el, mivel v\u00e1dolj\u00e1k P\u00e1lt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Miut\u00e1n nyolc-t\u00edz napot Jeruzs\u00e1lemben t\u00f6lt\u00f6tt, Fesztusz visszat\u00e9rt C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba. A meg\u00e9rkez\u00e9se ut\u00e1ni napon be\u00fclt a b\u00edr\u00f3i sz\u00e9kbe, \u00e9s maga el\u00e9 h\u00edvatta P\u00e1lt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor P\u00e1l meg\u00e9rkezett, a Jeruzs\u00e1lemb\u0151l \u00e9rkezett zsid\u00f3k k\u00f6r\u00fcl\u00e1llt\u00e1k, \u00e9s igen sok dologgal v\u00e1dolt\u00e1k, de semmit sem tudtak r\u00e1bizony\u00edtani."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e1l \u00edgy v\u00e9dekezett: \u201eSemmit sem v\u00e9tettem sem a zsid\u00f3k T\u00f6rv\u00e9nye, sem a Templom, sem a cs\u00e1sz\u00e1r ellen.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fesztusz azonban kedv\u00e9ben akart j\u00e1rni a zsid\u00f3knak, ez\u00e9rt megk\u00e9rdezte P\u00e1lt: \u201eAkarsz-e Jeruzs\u00e1lembe menni, hogy ott \u00edt\u00e9lkezzem f\u00f6l\u00f6tted ezekben a dolgokban?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e1l \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eA cs\u00e1sz\u00e1r b\u00edr\u00f3s\u00e1ga el\u0151tt \u00e1llok, \u00e9s itt kellene \u00edt\u00e9lkezni f\u00f6l\u00f6ttem! Semmit nem v\u00e9tettem a zsid\u00f3k ellen, ezt te is tudod, Fesztusz!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha v\u00e9tkeztem, \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny szerint meg kell halnom, akkor nem fogok kegyelem\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gni. Viszont ha az ellenem felhozott v\u00e1dakat nem tudj\u00e1k bizony\u00edtani, akkor engem senki nem szolg\u00e1ltathat ki a v\u00e1dol\u00f3imnak! Azt akarom, hogy maga a cs\u00e1sz\u00e1r legyen a b\u00edr\u00f3 az \u00fcgyemben. Ehhez jogom van!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Miut\u00e1n Fesztusz megbesz\u00e9lte a tan\u00e1csad\u00f3ival a dolgot, \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMivel azt k\u00e9rted, hogy a cs\u00e1sz\u00e1r mondjon \u00edt\u00e9letet f\u00f6l\u00f6tted, ez\u00e9rt hozz\u00e1 k\u00fcldelek.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e1lt Agrippa kir\u00e1ly el\u00e9 \u00e1ll\u00edtj\u00e1k - N\u00e9h\u00e1ny nappal k\u00e9s\u0151bb C\u00e9z\u00e1re\u00e1ba \u00e9rkezett Agrippa kir\u00e1ly \u00e9s Berenik\u00e9, hogy \u00fcdv\u00f6z\u00f6lj\u00e9k Fesztuszt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r t\u00f6bb napja ott voltak, Fesztusz megeml\u00edtette a kir\u00e1lynak P\u00e1lt is: \u201eVan itt egy fogoly, akit m\u00e9g F\u00e9lix hagyott a b\u00f6rt\u00f6nben."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor Jeruzs\u00e1lembe mentem, a f\u0151papok \u00e9s a zsid\u00f3k vezet\u0151i azt mondt\u00e1k r\u00f3la, hogy sok rosszat tett, \u00e9s azt akart\u00e1k, hogy \u00edt\u00e9ljem hal\u00e1lra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt v\u00e1laszoltam nekik, hogy a r\u00f3maiak addig nem adnak ki egy v\u00e1dlottat, hogy megb\u00fcntess\u00e9k, am\u00edg a v\u00e1dl\u00f3 \u00e9s a v\u00e1dlott nem \u00e1llnak szemt\u0151l szemben a b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u0151tt. A v\u00e1dlottnak meg kell engedni, hogy v\u00e9dekezzen a v\u00e1d ellen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor idej\u00f6ttek velem a jeruzs\u00e1lemi zsid\u00f3 vezet\u0151k, nem v\u00e1rtam sok\u00e1ig, hanem m\u00e1r m\u00e1snap a b\u00edr\u00f3i sz\u00e9kbe \u00fcltem, \u00e9s beh\u00edvattam a v\u00e1dlottat, ezt a bizonyos P\u00e1lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n a jeruzs\u00e1lemiek el\u0151adt\u00e1k, hogy mivel v\u00e1dolj\u00e1k, de semmi olyat nem mondtak, amire sz\u00e1m\u00edtottam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Csak a saj\u00e1t vall\u00e1sukr\u00f3l vitatkoztak P\u00e1llal, meg egy bizonyos J\u00e9zusr\u00f3l, aki m\u00e1r meghalt. P\u00e1l viszont azt \u00e1ll\u00edtotta, hogy ez a J\u00e9zus \u00e9l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mivel nem tudtam eld\u00f6nteni a vit\u00e1t, megk\u00e9rdeztem a v\u00e1dlottat, hogy akar-e Jeruzs\u00e1lembe menni, hogy ott t\u00e1rgyaljuk meg az \u00fcgy\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150 azonban azt k\u00e9rte, hogy a cs\u00e1sz\u00e1r legyen a b\u00edr\u00f3 ebben az \u00fcgyben. Ez\u00e9rt \u00fagy d\u00f6nt\u00f6ttem, hogy \u0151rizz\u00e9k itt, am\u00edg majd R\u00f3m\u00e1ba k\u00fcld\u00f6m a cs\u00e1sz\u00e1rhoz.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agrippa kir\u00e1ly ezt v\u00e1laszolta: \u201eFesztusz, \u00e9n is szeretn\u00e9m meghallgatni azt a f\u00e9rfit.\u201d \u201eHolnap meghallgathatod\u201d \u2014 mondta Fesztusz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e1snap Agrippa \u00e9s Berenik\u00e9 d\u00edszes ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zve \u00fajra elj\u00f6ttek. A katonai \u00e9s v\u00e1rosi vezet\u0151kkel egy\u00fctt bevonultak egy nagy terembe, majd Fesztusz parancs\u00e1ra el\u00e9j\u00fck \u00e1ll\u00edtott\u00e1k P\u00e1lt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor Fesztusz \u00edgy sz\u00f3lt: \u201eAgrippa kir\u00e1ly \u00e9s ti mindannyian! Itt l\u00e1tj\u00e1tok ezt az embert, akit a zsid\u00f3k vezet\u0151i megv\u00e1doltak el\u0151ttem Jeruzs\u00e1lemben is, meg itt is. Azt kiab\u00e1lt\u00e1k, hogy P\u00e1lnak meg kell halnia,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00e9n viszont meg\u00e1llap\u00edtottam, hogy semmi olyat nem tett, ami\u00e9rt hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9st \u00e9rdemelne. De mivel P\u00e1l azt akarta, hogy a cs\u00e1sz\u00e1r \u00edt\u00e9ljen felette, elhat\u00e1roztam, hogy elk\u00fcld\u00f6m a cs\u00e1sz\u00e1rhoz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azonban nem tudom, hogy mit \u00edrjak r\u00f3la a cs\u00e1sz\u00e1rnak. Ez\u00e9rt el\u00e9tek \u00e1ll\u00edtom, els\u0151sorban pedig el\u00e9d, Agrippa kir\u00e1ly. Azt rem\u00e9lem, hogy kik\u00e9rdezitek, \u00e9s ez ut\u00e1n a vizsg\u00e1lat ut\u00e1n meg tudom \u00edrni, mi\u00e9rt is kell a cs\u00e1sz\u00e1rhoz k\u00fcldenem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiszen nincs \u00e9rtelme valakit odak\u00fcldeni, ha nem tudjuk meg\u00edrni, mivel v\u00e1dolj\u00e1k.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l v\u00e9d\u0151besz\u00e9de Agrippa kir\u00e1ly el\u0151tt - Agrippa ekkor P\u00e1lhoz fordult: \u201eMegengedj\u00fck, hogy most elmondd, mivel v\u00e9dekezel.\u201d P\u00e1l ekkor kiny\u00fajtotta a karj\u00e1t, \u00e9s belekezdett v\u00e9d\u0151besz\u00e9d\u00e9be:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAgrippa kir\u00e1ly, szerencs\u00e9snek tartom magam, ami\u00e9rt ma el\u0151tted v\u00e9dekezhetek. V\u00e1laszolni fogok azokra, amikkel a zsid\u00f3k vezet\u0151i v\u00e1dolnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tudom, hogy te j\u00f3l ismered a zsid\u00f3 szok\u00e1sokat, \u00e9s a vit\u00e1s k\u00e9rd\u00e9seket, ez\u00e9rt k\u00e9rlek, hallgass meg t\u00fcrelemmel!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Minden zsid\u00f3 tudja, hogyan \u00e9ltem gyermekkoromt\u00f3l fogva a saj\u00e1t v\u00e1rosomban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e9g\u00f3ta ismernek, ez\u00e9rt ha akarj\u00e1k, tan\u00fas\u00edthatj\u00e1k, hogy \u00e9n a zsid\u00f3 vall\u00e1s legszigor\u00fabb ir\u00e1nyzat\u00e1nak voltam a tagja. A farizeusok k\u00f6z\u00e9 tartoztam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most is az\u00e9rt \u00e1llok itt, \u00e9s az\u00e9rt v\u00e1dolnak engem, mert hiszek abban, amit Isten \u00edg\u00e9rt \u0151seinknek, \u00e9s v\u00e1rom annak beteljes\u00fcl\u00e9s\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ugyanezt rem\u00e9li n\u00e9p\u00fcnk tizenk\u00e9t t\u00f6rzse is. \u00c9jjel-nappal buzg\u00f3n szolg\u00e1lj\u00e1k Istent, hogy el\u00e9rj\u00e9k az \u00edg\u00e9retek beteljes\u00fcl\u00e9s\u00e9t. \u00c9ppen e miatt a rem\u00e9nys\u00e9g miatt v\u00e1dolnak engem a zsid\u00f3k, \u00f3, kir\u00e1ly, mint egy b\u0171n\u00f6z\u0151t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mi\u00e9rt tartj\u00e1tok hihetetlennek, hogy Isten felt\u00e1masztja a halottakat?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor m\u00e9g farizeus voltam, azt gondoltam, hogy minden t\u0151lem telhet\u0151t el kell k\u00f6vetnem a n\u00e1z\u00e1reti J\u00e9zus ellen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben val\u00f3ban sok mindent tettem is a J\u00e9zusban h\u00edv\u0151 zsid\u00f3k ellen. A f\u0151papokt\u00f3l enged\u00e9lyt kaptam, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00fck sokakat b\u00f6rt\u00f6nbe vessek, \u00e9s arra szavaztam, hogy \u00edt\u00e9lj\u00e9k hal\u00e1lra \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A zsinag\u00f3g\u00e1kban is gyakran megb\u00fcntettem a h\u00edv\u0151ket, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ltam \u0151ket arra k\u00e9nyszer\u00edteni, hogy tagadj\u00e1k meg J\u00e9zust. Annyira telve voltam ir\u00e1ntuk val\u00f3 f\u00e9ktelen gy\u0171l\u00f6lettel, hogy m\u00e9g m\u00e1s v\u00e1rosokban is \u00fcld\u00f6ztem \u0151ket.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eEgy ilyen alkalommal \u00e9ppen \u00faton voltam Damaszkusz fel\u00e9, ahov\u00e1 a jeruzs\u00e1lemi f\u0151papok k\u00fcldtek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egyszer \u00fagy d\u00e9lt\u00e1jban az \u00e9gb\u0151l a napn\u00e1l is f\u00e9nyesebb vil\u00e1goss\u00e1g ragyogott r\u00e1m, \u00e9s k\u00f6r\u00fclvett engem meg a k\u00eds\u00e9r\u0151imet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindannyian leest\u00fcnk a f\u00f6ldre, \u00e9n pedig hallottam, hogy valaki \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m h\u00e9ber nyelven: \u00bbSaul, Saul, mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6z\u00f6l engem? Neh\u00e9z neked a saj\u00e1t lelkiismereted ellen harcolni!\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor \u00e9n megk\u00e9rdeztem: \u00bbKi vagy te, Uram?\u00ab Az \u00dar \u00edgy v\u00e1laszolt: \u00bbJ\u00e9zus vagyok \u2014 az, akit \u00fcld\u00f6z\u00f6l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De most \u00e1llj fel! Az\u00e9rt jelentem meg neked, mert kiv\u00e1lasztottalak, hogy a szolg\u00e1m legy\u00e9l. Azt akarom, hogy tan\u00faskodj az emberek el\u0151tt arr\u00f3l, amit ma l\u00e1tt\u00e1l, \u00e9s amit majd ezut\u00e1n mutatok neked."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megv\u00e9delek t\u00e9ged a zsid\u00f3kt\u00f3l \u00e9s a t\u00f6bbi n\u00e9pt\u0151l is, akikhez k\u00fcldelek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az\u00e9rt k\u00fcldelek hozz\u00e1juk, hogy nyisd meg a szem\u00fcket, j\u00f6jjenek ki a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u0151l a vil\u00e1goss\u00e1gra, hogy a S\u00e1t\u00e1n hatalma al\u00f3l kiszabaduljanak \u00e9s Istenhez forduljanak, megkapj\u00e1k b\u0171neikre a bocs\u00e1natot, s hogy elnyerj\u00e9k a hely\u00fcket \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcket azok k\u00f6z\u00f6tt, akik a bennem val\u00f3 hit\u00fck \u00e1ltal Isten szent n\u00e9p\u00e9v\u00e9 lettek.\u00ab\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201e\u00cdgy h\u00e1t, Agrippa kir\u00e1ly, engedelmeskedtem a mennyei l\u00e1tom\u00e1snak,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s el\u0151sz\u00f6r Damaszkuszban, azut\u00e1n Jeruzs\u00e1lemben, eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1ban, majd a zsid\u00f3s\u00e1gon k\u00edv\u00fcli n\u00e9peknek is hirdettem, hogy v\u00e1ltoztass\u00e1k meg a gondolkod\u00e1sukat, \u00e9s t\u00e9rjenek vissza Istenhez. Biztattam \u0151ket, hogy \u00e9ljenek \u00fagy, hogy a tetteik bizony\u00edts\u00e1k a sz\u00edv\u00fck megv\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt tart\u00f3ztattak le engem a zsid\u00f3k, amikor a Templomban voltam, \u00e9s ez\u00e9rt akartak meg\u00f6lni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isten azonban mind a mai napig megseg\u00edtett. Ez\u00e9rt \u00e1llok itt ma is el\u0151ttetek, \u00e9s tan\u00faskodom ezekr\u0151l a dolgokr\u00f3l mindenkinek, egyszer\u0171 embereknek \u00e9s hatalmasoknak egyar\u00e1nt. Csak ugyanazt mondom, amit m\u00e1r M\u00f3zes \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is el\u0151re megmondtak:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "hogy a Messi\u00e1snak szenvednie kell, de \u0151 lesz az els\u0151, aki felt\u00e1mad a halottak k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s hogy \u0151 hozza majd el a vil\u00e1goss\u00e1got a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s a t\u00f6bbi nemzetnek egyar\u00e1nt.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mik\u00f6zben P\u00e1l \u00edgy v\u00e9dekezett, Fesztusz hangosan k\u00f6zbeki\u00e1ltott: \u201eElment az eszed, P\u00e1l! A sok tanul\u00e1s megzavarta az elm\u00e9det.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eNem vagyok \u0151r\u00fclt, tisztelt Fesztusz, hiszen amit mondok, igaz, \u00e9s mindezt komolyan gondolom \u2014 v\u00e1laszolta P\u00e1l. \u2014"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Agrippa kir\u00e1ly tudja, mir\u0151l van sz\u00f3, el\u0151tte ny\u00edltan besz\u00e9lhetek. Biztos vagyok benne, hogy \u0151 mindezt j\u00f3l ismeri, hiszen ezek a dolgok nem titokban t\u00f6rt\u00e9ntek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Agrippa kir\u00e1ly, hiszel-e a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edr\u00e1sainak? Tudom, hogy hiszel!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekkor Agrippa ezt mondta P\u00e1lnak: \u201eAzt gondolod, hogy ilyen k\u00f6nnyen meg tudsz gy\u0151zni, hogy \u00e9n is Krisztus k\u00f6vet\u0151je legyek?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e1l \u00edgy felelt: \u201eNem az sz\u00e1m\u00edt, hogy k\u00f6nnyen vagy nehezen, de arra k\u00e9rem Istent, hogy te is, Agrippa kir\u00e1ly, meg mind a t\u00f6bbiek is, akik ma hallgattok engem, legyetek hozz\u00e1m hasonl\u00f3ak \u2014 e l\u00e1ncokat lesz\u00e1m\u00edtva.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor Agrippa kir\u00e1ly, Fesztusz, a helytart\u00f3, Berenik\u00e9 \u00e9s a t\u00f6bbiek is mind fel\u00e1lltak, \u00e9s kimentek a teremb\u0151l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u00f6zben besz\u00e9lgettek egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: \u201eEz a f\u00e9rfi semmi olyat nem tett, amivel hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9st vagy b\u00f6rt\u00f6nt \u00e9rdemelne.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agrippa ezt mondta Fesztusznak: \u201eAk\u00e1r szabadon is engedhetn\u00e9nk ezt a P\u00e1lt, ha nem mondta volna, hogy a cs\u00e1sz\u00e1r el\u00e9 akar \u00e1llni.\u201d"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A fogoly P\u00e1l tengeri utaz\u00e1sa - Miut\u00e1n \u00fagy hat\u00e1roztak, hogy haj\u00f3n k\u00fcldenek benn\u00fcnket It\u00e1li\u00e1ba, P\u00e1lt a t\u00f6bbi fogollyal egy\u00fctt \u00e1tadt\u00e1k egy Juliusz nev\u0171 sz\u00e1zadosnak, aki a cs\u00e1sz\u00e1r hadsereg\u00e9ben szolg\u00e1lt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Adramittiumban felsz\u00e1lltunk egy haj\u00f3ra, \u00e9s elindultunk. Ez a haj\u00f3 Kis-\u00c1zsia kik\u00f6t\u0151i fel\u00e9 tartott. Vel\u00fcnk utazott a maced\u00f3n Arisztarkhosz is, aki Thesszalonik\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e1snap kik\u00f6t\u00f6tt\u00fcnk Szid\u00f3nban. Juliusz nagyon j\u00f3indulat\u00fa volt P\u00e1l ir\u00e1nt, \u00e9s megengedte neki, hogy megl\u00e1togassa a Szid\u00f3nban lak\u00f3 bar\u00e1tait. Azok pedig ell\u00e1tt\u00e1k P\u00e1lt mindennel, amire sz\u00fcks\u00e9ge volt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szid\u00f3nb\u00f3l tov\u00e1bbindultunk, \u00e9s mivel a sz\u00e9l szembe f\u00fajt, Ciprus partjai ment\u00e9n haj\u00f3ztunk el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n elhaladtunk Cilicia \u00e9s Pamfilia mellett, majd a l\u00edciai Mira kik\u00f6t\u0151j\u00e9be \u00e9rkezt\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Itt a sz\u00e1zados tal\u00e1lt egy It\u00e1li\u00e1ba tart\u00f3 alexandriai haj\u00f3t, amelyre \u00e1tsz\u00e1ll\u00edtott benn\u00fcnket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00f6bb napig tart\u00f3, lass\u00fa haj\u00f3z\u00e1s ut\u00e1n nagy nehezen eljutottunk Knidoszig, de olyan er\u0151s ellensz\u00e9l f\u00fajt, hogy abba az ir\u00e1nyba nem mehett\u00fcnk tov\u00e1bb. Ez\u00e9rt Kr\u00e9ta szigete fel\u00e9 fordultunk. Szalm\u00f3n\u00e9 mellett elhaladtunk, \u00e9s Kr\u00e9ta d\u00e9li partja ment\u00e9n haj\u00f3ztunk, ahol nem \u00e9rt benn\u00fcnket az er\u0151s sz\u00e9l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nehezen haladtunk, majd befutottunk egy Sz\u00e9pkik\u00f6t\u0151 nev\u0171 helyre, nem messze L\u00e1zea v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Itt sok\u00e1ig horgonyoztunk. Ezzel id\u0151t vesztett\u00fcnk, \u00e9s m\u00e1r vesz\u00e9lyes volt tov\u00e1bbmenni, hiszen a B\u00f6jt ideje is elm\u00falt. Ez\u00e9rt P\u00e1l figyelmeztette a haj\u00f3sokat:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eEmberek, \u00fagy l\u00e1tom, hogy ez az utaz\u00e1s nagyon vesz\u00e9lyes v\u00e1llalkoz\u00e1s! Kock\u00e1ra tessz\u00fck ezzel az eg\u00e9sz rakom\u00e1nyt, mag\u00e1t a haj\u00f3t, s\u0151t, az \u00e9let\u00fcnket is!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A haj\u00f3 tulajdonosa \u00e9s a kapit\u00e1ny azonban tov\u00e1bb akartak menni, \u00e9s nem hittek P\u00e1lnak. Juliusz, a sz\u00e1zados pedig ink\u00e1bb hallgatott a kapit\u00e1nyra \u00e9s a haj\u00f3 tulajdonos\u00e1ra, mint P\u00e1lra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel ez a kik\u00f6t\u0151 nem volt alkalmas arra, hogy ott t\u00f6lts\u00fck el az eg\u00e9sz telet, a t\u00f6bbs\u00e9g \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, hogy haj\u00f3zzunk tov\u00e1bb, pr\u00f3b\u00e1ljunk meg el\u00e9rni F\u0151nixbe, \u00e9s ott v\u00e1rjuk ki a t\u00e9l v\u00e9g\u00e9t. F\u0151nix v\u00e1rosa Kr\u00e9ta sziget\u00e9n van, \u00e9s a kik\u00f6t\u0151je d\u00e9lnyugatra \u00e9s \u00e9szaknyugatra is nyitott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A vihar - Amikor enyhe d\u00e9li sz\u00e9l t\u00e1madt, \u00fagy gondolt\u00e1k, hogy sz\u00e1nd\u00e9kukat v\u00e9ghez tudj\u00e1k vinni, ez\u00e9rt felh\u00fazt\u00e1k a horgonyt, \u00e9s Kr\u00e9ta partjai ment\u00e9n tov\u00e1bb indultunk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A sziget fel\u0151l azonban hamarosan viharos sz\u00e9l t\u00e1madt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s elsodorta a haj\u00f3t. (Ezt a szelet \u201e\u00c9szakkeleti\u201d-nek nevezik.) Mivel a sz\u00e9llel szemben a haj\u00f3 nem tudott tov\u00e1bb haladni, engedt\u00fck, hogy a vihar vigye, amerre akarja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n egy kis sziget, Kauda partja mellett haj\u00f3ztunk, ahol nem \u00e9rt benn\u00fcnket a sz\u00e9l. Ekkor nagy nehezen biztons\u00e1gba helyezt\u00fck a ment\u0151cs\u00f3nakot:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "az emberek felh\u00fazt\u00e1k a haj\u00f3 fed\u00e9lzet\u00e9re, majd a haj\u00f3t k\u00f6telekkel \u00e1tk\u00f6t\u00f6tt\u00e9k. Azut\u00e1n, mivel att\u00f3l f\u00e9ltek, hogy Szirtisz homokpadjaiba \u00fctk\u00f6z\u00fcnk, beh\u00fazt\u00e1k a vitorl\u00e1t, \u00e9s hagyt\u00e1k, hogy a vihar sodorja a haj\u00f3t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A tenger olyan er\u0151sen dob\u00e1lt benn\u00fcnket, hogy m\u00e1snap elkezdt\u00e9k a v\u00edzbe sz\u00f3rni a rakom\u00e1nyt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 napon a saj\u00e1t kez\u00fckkel dob\u00e1lt\u00e1k ki a haj\u00f3 felszerel\u00e9s\u00e9t is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mivel t\u00f6bb napon kereszt\u00fcl nem l\u00e1ttuk sem a napot, sem a csillagokat, \u00e9s a vihar egyre er\u0151sebb lett, m\u00e1r nem is rem\u00e9lt\u00fck, hogy megmenek\u00fcl\u00fcnk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor m\u00e1r hossz\u00fa ideje senki nem evett semmit, P\u00e1l fel\u00e1llt, \u00e9s azt mondta: \u201eEmberek, mondtam nektek, hogy ne induljunk el Kr\u00e9ta sziget\u00e9r\u0151l. Jobb lett volna, ha hallgattok r\u00e1m, mert akkor elker\u00fclhett\u00fck volna ezt a bajt \u00e9s vesztes\u00e9get."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9gis biztatlak benneteket, hogy ne f\u00e9ljetek, mert senki nem hal meg k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk, csak a haj\u00f3 fog elpusztulni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az elm\u00falt \u00e9jjel mell\u00e9m \u00e1llt egy angyal, akit hozz\u00e1m k\u00fcld\u00f6tt Isten \u2014 az \u00e9n Istenem, aki\u00e9 vagyok, \u00e9s akit szolg\u00e1lok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt mondta nekem: \u00bbNe f\u00e9lj, P\u00e1l, mert neked a cs\u00e1sz\u00e1r el\u00e9 kell \u00e1llnod! N\u00e9zd, Isten neked aj\u00e1nd\u00e9kozta \u00e9s megmenti azoknak az \u00e9let\u00e9t is, akik veled egy\u00fctt haj\u00f3znak.\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt szedj\u00e9tek \u00f6ssze a b\u00e1tors\u00e1gotokat, f\u00e9rfiak, mert \u00e9n b\u00edzom Istenben, hogy minden pontosan \u00fagy lesz, ahogy mondta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egy szigeten fogunk partot \u00e9rni.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e1r a tizennegyedik \u00e9jszak\u00e1t t\u00f6lt\u00f6tt\u00fck az Adriai-tengeren, egyre csak h\u00e1nykol\u00f3dva, c\u00e9ltalanul. \u00c9jf\u00e9l k\u00f6r\u00fcl a matr\u00f3zok gyan\u00edtott\u00e1k, hogy valamilyen sz\u00e1razf\u00f6ld van a k\u00f6zelben."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megm\u00e9rt\u00e9k a v\u00edz m\u00e9lys\u00e9g\u00e9t, \u00e9s l\u00e1tt\u00e1k, hogy k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 40 m\u00e9ter. Kis id\u0151 m\u00falva \u00fajra megm\u00e9rt\u00e9k, \u00e9s ekkor m\u00e1r csak 30 m\u00e9ter volt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mivel att\u00f3l f\u00e9ltek, hogy a szikl\u00e1s parton esetleg z\u00e1tonyra futunk, a matr\u00f3zok n\u00e9gy horgonyt vetettek ki a haj\u00f3 h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sz\u00e9b\u0151l, \u00e9s v\u00e1rt\u00e1k a reggelt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n leeresztett\u00e9k a tengerre a ment\u0151cs\u00f3nakot. \u00dagy tettek, mintha a haj\u00f3 orr\u00e1b\u00f3l akarn\u00e1k a horgonyt kivetni, de val\u00f3j\u00e1ban el akartak sz\u00f6kni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e1l figyelmeztette a sz\u00e1zadost \u00e9s a t\u00f6bbi katon\u00e1t: \u201eHa a matr\u00f3zok nem maradnak a haj\u00f3n, ti sem menek\u00fclhettek meg.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a katon\u00e1k elv\u00e1gt\u00e1k a ment\u0151cs\u00f3nak k\u00f6teleit, \u00e9s hagyt\u00e1k, hogy az a v\u00edzbe essen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Miel\u0151tt hajnalodni kezdett, P\u00e1l mindenkit biztatott, hogy egyen valamit. Azt mondta: \u201eEz m\u00e1r a tizennegyedik nap, hogy \u00e9hesen v\u00e1rakoztok, \u00e9s semmit nem esztek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Most k\u00e9rlek benneteket, egyetek valamit, mert ez is kell az \u00e9letben marad\u00e1shoz! Mind meg fogunk menek\u00fclni, senkinek nem v\u00e9sz el m\u00e9g egy hajsz\u00e1la sem.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Miut\u00e1n ezt mondta, kenyeret vett el\u0151, \u00e9s mindannyiuk el\u0151tt h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, azut\u00e1n megt\u00f6rte, \u00e9s enni kezdett."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ekkor mindenki felb\u00e1torodott, \u00e9s evett."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00d6sszesen k\u00e9tsz\u00e1zhetvenhatan voltunk a haj\u00f3n."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Miut\u00e1n eleget ett\u00fcnk, a tengerbe sz\u00f3rtuk a gabon\u00e1t, hogy ezzel is k\u00f6nny\u00edts\u00fcnk a haj\u00f3n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Haj\u00f3t\u00f6r\u00e9s \u00e9s megmenek\u00fcl\u00e9s - Amikor megvirradt, a matr\u00f3zok l\u00e1tt\u00e1k a partot, de nem tudt\u00e1k, hov\u00e1 jutottunk. \u00c9szrevettek egy homokos \u00f6bl\u00f6t, \u00e9s elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy ha lehet, itt viszik partra a haj\u00f3t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elv\u00e1gt\u00e1k a horgonyok k\u00f6teleit, \u00e9s a horgonyokat a tengerben hagyt\u00e1k. Meglaz\u00edtott\u00e1k a korm\u00e1nylap\u00e1tok tart\u00f3k\u00f6teleit, \u00e9s az els\u0151 vitorl\u00e1t a sz\u00e9l fel\u00e9 ford\u00edtott\u00e1k. \u00cdgy a haj\u00f3 elindult a part fel\u00e9, de"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "hamarosan r\u00e1futott egy v\u00edz alatti homokpadra, \u00e9s megfeneklett. Az orra belef\u00far\u00f3dott a homokba \u00e9s meg se mozdult, a h\u00e1ts\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t pedig darabokra t\u00f6rdelt\u00e9k a hull\u00e1mok."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A katon\u00e1k elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy minden rabot meg\u00f6lnek, nehogy valaki ki\u00fasszon, \u00e9s megsz\u00f6kj\u00f6n."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De Juliusz sz\u00e1zados meg akarta menteni P\u00e1l \u00e9let\u00e9t, ez\u00e9rt nem engedte, hogy meg\u00f6lj\u00e9k a foglyokat. Megparancsolta, hogy el\u0151sz\u00f6r azok ugorjanak a tengerbe, akik tudnak \u00faszni, \u00e9s igyekezzenek a partra,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "a t\u00f6bbiek meg deszk\u00e1kba, vagy a sz\u00e9tt\u00f6rt haj\u00f3 darabjaiba kapaszkodjanak. \u00cdgy azut\u00e1n a haj\u00f3r\u00f3l mindenki baj n\u00e9lk\u00fcl partot \u00e9rt. Senki nem veszett oda."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1l M\u00e1lta sziget\u00e9n - Miut\u00e1n mindannyian kimenek\u00fclt\u00fcnk a v\u00edzb\u0151l, megtudtuk, hogy M\u00e1lta sziget\u00e9re ker\u00fclt\u00fcnk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az ott lak\u00f3k nagyon j\u00f3s\u00e1gosak voltak hozz\u00e1nk. T\u00fczet raktak, \u00e9s mindannyiunkat befogadtak, vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1ttak, mert esni kezdett az es\u0151, \u00e9s hideg volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e1l is f\u00f6lszedett egy csom\u00f3 \u00e1gat, \u00e9s a t\u0171zre dobta. Az \u00e1gak k\u00f6z\u00fcl el\u0151b\u00fajt egy m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3 \u00e9s a kez\u00e9be harapott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor a sziget lak\u00f3i l\u00e1tt\u00e1k, hogy P\u00e1l kez\u00e9n ott cs\u00fcng a k\u00edgy\u00f3, azt mondt\u00e1k egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: \u201eEz biztosan valami gyilkos lehet. A tengerb\u0151l ugyan megmenek\u00fclt, de az isteni igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s nem engedte, hogy \u00e9ljen.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e1l azonban ler\u00e1zta mag\u00e1r\u00f3l a k\u00edgy\u00f3t a t\u0171zbe, \u00e9s semmi k\u00fcl\u00f6n\u00f6s sem t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az emberek arra sz\u00e1m\u00edtottak, hogy P\u00e1l teste feldagad, vagy pedig hirtelen holtan esik \u00f6ssze. Hossz\u00fa ideig v\u00e1rtak, de semmi baja nem t\u00f6rt\u00e9nt. Ez\u00e9rt m\u00e1st gondoltak, \u00e9s azt mondt\u00e1k, hogy P\u00e1l biztosan valami istens\u00e9g lehet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A sziget f\u0151ember\u00e9nek, Publiusznak nem messze volt a birtoka, \u00e9s megh\u00edvott benn\u00fcnket a h\u00e1z\u00e1ba. Ott h\u00e1rom napon \u00e1t nagy szeretettel l\u00e1tott benn\u00fcnket vend\u00e9g\u00fcl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Publiusz apja betegen fek\u00fcdt, mert l\u00e1zas volt \u00e9s v\u00e9rhasban szenvedett. P\u00e1l bement hozz\u00e1, im\u00e1dkozott, r\u00e1tette a kez\u00e9t \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Miut\u00e1n ez t\u00f6rt\u00e9nt, a szigetr\u0151l a t\u00f6bbi beteg is elj\u00f6tt P\u00e1lhoz, \u00e9s meggy\u00f3gyultak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt\u00e1n sokf\u00e9lek\u00e9ppen kifejezt\u00e9k a tisztelet\u00fcket ir\u00e1ntunk, \u00e9s amikor \u00fajb\u00f3l haj\u00f3ra sz\u00e1lltunk, mindennel ell\u00e1ttak benn\u00fcnket. H\u00e1rom h\u00f3nappal k\u00e9s\u0151bb felsz\u00e1lltunk egy alexandriai haj\u00f3ra, amely a szigeten v\u00e1rta, hogy elm\u00faljon a t\u00e9l. A haj\u00f3 c\u00edmere az alexandriai iker-isteneket \u00e1br\u00e1zolta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt\u00e1n sokf\u00e9lek\u00e9ppen kifejezt\u00e9k a tisztelet\u00fcket ir\u00e1ntunk, \u00e9s amikor \u00fajb\u00f3l haj\u00f3ra sz\u00e1lltunk, mindennel ell\u00e1ttak benn\u00fcnket. H\u00e1rom h\u00f3nappal k\u00e9s\u0151bb felsz\u00e1lltunk egy alexandriai haj\u00f3ra, amely a szigeten v\u00e1rta, hogy elm\u00faljon a t\u00e9l. A haj\u00f3 c\u00edmere az alexandriai iker-isteneket \u00e1br\u00e1zolta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Meg\u00e9rkezt\u00fcnk Szirakuz\u00e1ba, \u00e9s ott t\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk h\u00e1rom napot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onnan tov\u00e1bbhaj\u00f3ztunk, \u00e9s R\u00e9giumban k\u00f6t\u00f6tt\u00fcnk ki. M\u00e1snap d\u00e9li sz\u00e9l f\u00fajt, \u00edgy tov\u00e1bbindultunk, \u00e9s k\u00e9t nap alatt eljutottunk Puteoliba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Itt tal\u00e1lkoztunk n\u00e9h\u00e1ny testv\u00e9rrel, akik megk\u00e9rtek, hogy maradjunk vel\u00fck h\u00e9t napig. P\u00e1l R\u00f3m\u00e1ban - V\u00e9g\u00fcl meg\u00e9rkezt\u00fcnk R\u00f3m\u00e1ba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A r\u00f3mai testv\u00e9rek m\u00e1r hallottak r\u00f3lunk, \u00e9s el\u00e9nk j\u00f6ttek eg\u00e9szen az Appiusz piac\u00e1ig \u00e9s a H\u00e1rom Vend\u00e9gfogad\u00f3ig. Amint P\u00e1l megl\u00e1tta \u0151ket, h\u00e1l\u00e1t adott Istennek, \u00e9s felb\u00e1torodott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkezt\u00fcnk R\u00f3m\u00e1ba, P\u00e1lnak megengedt\u00e9k, hogy egyed\u00fcl lakjon. Csak az a katona lakott vele, aki \u0151rizte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e1rom nappal k\u00e9s\u0151bb P\u00e1l mag\u00e1hoz h\u00edvta a R\u00f3m\u00e1ban lak\u00f3 zsid\u00f3k vezet\u0151it. Amikor \u00f6sszegy\u0171ltek, ezt mondta: \u201eTestv\u00e9reim, annak ellen\u00e9re, hogy semmit sem v\u00e9tettem n\u00e9p\u00fcnk vagy aty\u00e1ink hagyom\u00e1nyai ellen, Jeruzs\u00e1lemben m\u00e9gis fogolyk\u00e9nt adtak \u00e1t a r\u00f3maiaknak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miut\u00e1n a r\u00f3maiak kihallgattak, szabadon akartak engedni, mert semmi hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9st \u00e9rdeml\u0151 b\u0171nt nem tal\u00e1ltak bennem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De a zsid\u00f3k nem akart\u00e1k, hogy a r\u00f3maiak elengedjenek. Emiatt k\u00e9nytelen voltam azt k\u00e9rni, hogy a cs\u00e1sz\u00e1r \u00edt\u00e9ljen \u00fcgyemben. De nem az\u00e9rt tettem ezt, mintha valamivel v\u00e1dolni akarn\u00e1m n\u00e9pemet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt k\u00e9rtem, hogy j\u00f6jjetek hozz\u00e1m, hogy besz\u00e9lhessek veletek, mert Izr\u00e1el rem\u00e9nys\u00e9ge miatt viselem ezeket a l\u00e1ncokat.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A zsid\u00f3 vezet\u0151k erre azt v\u00e1laszolt\u00e1k P\u00e1lnak: \u201eMi nem kaptunk r\u00f3lad semmif\u00e9le levelet J\u00fade\u00e1b\u00f3l, \u00e9s az onnan j\u00f6tt testv\u00e9rek sem hoztak semmif\u00e9le rossz h\u00edrt r\u00f3lad."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt szeretn\u00e9nk most t\u0151led hallani, hogyan gondolkozol, \u00e9s mit hiszel. De azt tudjuk, hogy ezzel a vall\u00e1si ir\u00e1nyzattal mindenhol ellenkeznek.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Meg is egyeztek, hogy egy bizonyos napon \u00fajra visszaj\u00f6nnek. Azon a napon m\u00e9g t\u00f6bben elj\u00f6ttek P\u00e1lhoz, \u0151 pedig reggelt\u0151l estig magyar\u00e1zott nekik, \u00e9s tan\u00edtotta \u0151ket Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1r\u00f3l. M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9nye \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edr\u00e1sai alapj\u00e1n pr\u00f3b\u00e1lta meggy\u0151zni \u0151ket, hogy higgyenek J\u00e9zusban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1nyan k\u00f6z\u00fcl\u00fck elfogadt\u00e1k, amit P\u00e1l mondott, a t\u00f6bbiek azonban nem hittek neki."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt vitatkozva \u00e9ppen el akartak menni, amikor P\u00e1l m\u00e9g valamit mondott nekik: \u201eMilyen igaza volt a Szent Szellemnek, amikor \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1n kereszt\u00fcl \u00edgy sz\u00f3lt \u0151seinkhez:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbMenj ehhez a n\u00e9phez, \u00e9s mondd nekik: csak hallgattok, \u00e9s hallgattok, de nem \u00e9rtitek meg, csak n\u00e9ztek, \u00e9s n\u00e9ztek, de nem l\u00e1ttok meg semmit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert megkem\u00e9nyedett e n\u00e9p sz\u00edve, nehezen hallanak f\u00fcl\u00fckkel, \u00e9s becsukt\u00e1k a szem\u00fcket. Az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt \u00edgy, hogy ne l\u00e1ssanak szem\u00fckkel, ne halljanak f\u00fcl\u00fckkel, ne \u00e9rtsenek sz\u00edv\u00fckkel, \u00e9s ne forduljanak hozz\u00e1m, hogy meggy\u00f3gy\u00edtsam \u0151ket.\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez\u00e9rt tudj\u00e1tok meg, hogy Isten az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gnek ezt az \u00fczenet\u00e9t az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli nemzeteknek k\u00fcldi, \u00e9s \u0151k majd meg is hallgatj\u00e1k!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n P\u00e1l m\u00e9g k\u00e9t \u00e9ven kereszt\u00fcl ott maradt abban a lak\u00e1sban, amelynek b\u00e9r\u00e9t \u0151 fizette, \u00e9s sz\u00edvesen l\u00e1tta mindazokat, akik megl\u00e1togatt\u00e1k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "B\u00e1tran \u00e9s akad\u00e1lyoztat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl besz\u00e9lt nekik Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1r\u00f3l, \u00e9s tan\u00edtott az \u00dar J\u00e9zusr\u00f3l, a Messi\u00e1sr\u00f3l."
                }
            }
        }
    }
}