{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Colossians",
    "book_nr": "51",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zlet P\u00e1lt\u00f3l, aki Isten akarat\u00e1b\u00f3l J\u00e9zus Krisztus apostola, \u00e9s Tim\u00f3teus testv\u00e9rt\u0151l,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten Koloss\u00e9ban \u00e9l\u0151 n\u00e9p\u00e9nek, akik h\u0171s\u00e9ges testv\u00e9reink Krisztusban. Aty\u00e1nk, az Isten adjon nektek kegyelmet \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adunk Istennek, Urunk, J\u00e9zus Krisztus Atyj\u00e1nak minden egyes alkalommal, amikor \u00e9rtetek im\u00e1dkozunk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adunk, mert hallottuk, hogy hisztek a Krisztus J\u00e9zusban, \u00e9s igaz\u00e1n szeretitek Isten minden gyermek\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez a hit \u00e9s szeretet pedig abb\u00f3l a rem\u00e9nys\u00e9getekb\u0151l fakad, amely a Mennyben elk\u00e9sz\u00edtve v\u00e1r re\u00e1tok, s amelyr\u0151l akkor hallottatok el\u0151sz\u00f6r, amikor az igazs\u00e1g \u00fczenet\u00e9t, az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt megismert\u00e9tek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00f6r\u00f6mh\u00edr hozz\u00e1tok is eljutott, ak\u00e1rcsak a t\u00f6bbi nemzethez, szerte a vil\u00e1gon. Igen, az \u00f6r\u00f6mh\u00edr egyre jobban terjed, \u00e9s mindenhol j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket terem. N\u00e1latok is \u00edgy van ez, ami\u00f3ta csak hallott\u00e1tok, \u00e9s igaz\u00e1n megismert\u00e9tek Isten kegyelm\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt Epafr\u00e1szt\u00f3l, szeretett szolgat\u00e1rsunkt\u00f3l hallott\u00e1tok el\u0151sz\u00f6r, aki h\u0171s\u00e9gesen szolg\u00e1lja Krisztust a ti \u00e9rdeketekben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u0151le hallottuk, milyen er\u0151s isteni szeretet \u00e9l bennetek a Szent Szellem \u00e1ltal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sz\u00fcntelen im\u00e1dkozunk \u00e9rtetek - Ami\u00f3ta ezeket a j\u00f3 h\u00edreket hallottuk fel\u0151letek, sz\u00fcntelen im\u00e1dkozunk \u00e9rtetek: Azt k\u00e9rj\u00fck Istent\u0151l, hogy akarat\u00e1nak teljes meg\u00e9rt\u00e9se \u00e1ltal t\u00f6lts\u00f6n be titeket mindenf\u00e9le szellemi b\u00f6lcsess\u00e9ggel \u00e9s bel\u00e1t\u00e1ssal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9rj\u00fck, hogy az \u00e9letetek m\u00e9lt\u00f3 legyen az \u00darhoz, sok \u00f6r\u00f6met szerezzetek neki, sokf\u00e9le j\u00f3 tettet vigyetek v\u00e9ghez, \u00e9s hogy egyre m\u00e9lyebben ismerj\u00e9tek meg Istent."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9rj\u00fck, hogy Isten a saj\u00e1t dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek hatalma szerint er\u0151s\u00edtsen meg benneteket minden tekintetben, hogy minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt \u00e1llhatatosan \u00e9s t\u00fcrelmesen helyt \u00e1lljatok, s\u0151t, hogy mindezt \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s h\u00e1l\u00e1s sz\u00edvvel tegy\u00e9tek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Igen, adjatok h\u00e1l\u00e1t az Aty\u00e1nak! Mert \u0151 tett benneteket alkalmass\u00e1, hogy r\u00e9szt vegyetek abban az \u00f6r\u00f6ks\u00e9gben, amelyet Isten k\u00e9sz\u00edtett szent n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra a vil\u00e1goss\u00e1gban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az Atya mentett ki benn\u00fcnket a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g hatalm\u00e1b\u00f3l, \u00e9s \u0151 vitt \u00e1t minket szeretett Fia Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert a Fi\u00fa \u00e1ltal szabadultunk meg, \u00e9s kaptunk a b\u0171neinkre bocs\u00e1natot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Krisztus a l\u00e1thatatlan Isten k\u00e9pm\u00e1sa - A l\u00e1thatatlan Isten l\u00e1that\u00f3 k\u00e9pm\u00e1sa az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00fa, aki minden teremtm\u00e9ny el\u0151tt sz\u00fcletett,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s aki \u00e1ltal Isten a mindens\u00e9get teremtette: a mennyei \u00e9s f\u00f6ldi l\u00e9nyeket, l\u00e1that\u00f3kat \u00e9s l\u00e1thatatlanokat, a szellemi uralkod\u00f3kat, fejedelmeket, hatalmasokat \u00e9s korm\u00e1nyz\u00f3kat. Mindezeket Isten a Fia k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel, \u00e9s a Fia sz\u00e1m\u00e1ra teremtette."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Fi\u00fa minden teremtm\u00e9nyn\u00e9l el\u0151bb l\u00e9tezett, s az eg\u00e9sz vil\u00e1gmindens\u00e9get \u0151 tartja egyben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0150 a \u201eFeje\u201d az Ekl\u00e9zsi\u00e1nak, amely az \u0151 \u201eTeste\u201d. \u0150 a kezdete \u00e9s forr\u00e1sa mindennek. \u0150 a legels\u0151, aki a hal\u00e1lb\u00f3l felt\u00e1madt, ez\u00e9rt mindenben \u00e9s minden tekintetben \u00f6v\u00e9 az els\u0151 hely."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mert tetszett az Aty\u00e1nak, hogy az \u0151 teljess\u00e9ge \u00e9ljen a Fi\u00faban,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s a Fi\u00fa \u00e1ltal k\u00f6ss\u00f6n b\u00e9k\u00e9t mindenkivel, aki a F\u00f6ld\u00f6n, vagy a Mennyben lakik. B\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6tt \u2014 Fi\u00e1nak v\u00e9re \u00e1r\u00e1n, amikor a Fi\u00fa meghalt a kereszten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Veletek is b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6tt, b\u00e1r ti r\u00e9gebben Istent\u0151l elidegenedve \u00e9ltetek, s\u0151t, ellens\u00e9gesek voltatok vele szemben gonosz gondolkoz\u00e1sotok \u00e9s tetteitek miatt. Most azonban titeket is kib\u00e9k\u00edtett mag\u00e1val a Fia hal\u00e1la \u00e1ltal, amelyet a Fi\u00fa emberi testben szenvedett el itt, a F\u00f6ld\u00f6n. Isten ezt az\u00e9rt tette, hogy szentek, hib\u00e1tlanok \u00e9s feddhetetlenek legyetek, amikor majd maga el\u00e9 \u00e1ll\u00edt benneteket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Veletek is b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6tt, b\u00e1r ti r\u00e9gebben Istent\u0151l elidegenedve \u00e9ltetek, s\u0151t, ellens\u00e9gesek voltatok vele szemben gonosz gondolkoz\u00e1sotok \u00e9s tetteitek miatt. Most azonban titeket is kib\u00e9k\u00edtett mag\u00e1val a Fia hal\u00e1la \u00e1ltal, amelyet a Fi\u00fa emberi testben szenvedett el itt, a F\u00f6ld\u00f6n. Isten ezt az\u00e9rt tette, hogy szentek, hib\u00e1tlanok \u00e9s feddhetetlenek legyetek, amikor majd maga el\u00e9 \u00e1ll\u00edt benneteket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Felt\u00e9ve, ha mindv\u00e9gig k\u00e9telked\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s szil\u00e1rdan megmaradtok a hitben, \u00e9s belekapaszkodtok abba a rem\u00e9nys\u00e9gbe, amelyet az \u00f6r\u00f6m\u00fczenet ny\u00fajt nektek att\u00f3l fogva, hogy ti is hallott\u00e1tok. Ezt az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet \u2014 amelynek \u00e9n, P\u00e1l, a szolg\u00e1ja lettem \u2014 m\u00e1r szerte a vil\u00e1gon mindenkinek hirdetik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isten titka: Krisztus bennetek lakozik! - Annak ellen\u00e9re, hogy most \u00e9rtetek szenved\u00e9seket kell elviselnem, m\u00e9gis \u00f6r\u00fcl\u00f6k. Ugyanis m\u00e9g sok olyan dolog van, amit Krisztusnak el kell szenvednie a \u201eTest\u00e9ben\u201d, vagyis az Ekl\u00e9zsi\u00e1ban. \u00c9n pedig elfogadom azt, ami ebb\u0151l nekem jutott, \u00e9s elszenvedem ezeket az \u00e9n testemben az \u0151 \u201eTest\u00e9\u00e9rt\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezt a \u201eTestet\u201d, vagyis az Ekl\u00e9zsi\u00e1t szolg\u00e1lom Isten megb\u00edz\u00e1sa alapj\u00e1n, amelyet a ti \u00e9rdeketekben adott nekem. Isten r\u00e1m b\u00edzta, hogy \u00fczenet\u00e9t teljesen megismertessem veletek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez az \u00fczenet pedig az a titok, amely \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva mind ez ideig el volt rejtve, most azonban Isten megmutatta az \u00f6v\u00e9inek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ugyanis azt akarta, hogy n\u00e9pe vil\u00e1gosan meg\u00e9rtse, milyen nagy \u00e9s dics\u0151s\u00e9ges ez a titkos igazs\u00e1g, amely az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli nemzetekre is vonatkozik. Ez a titok pedig az, hogy Krisztus bennetek lakozik! \u0150 a mi dics\u0151s\u00e9ges rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mi Krisztust hirdetj\u00fck mindenkinek. Mindenf\u00e9le b\u00f6lcsess\u00e9ggel tan\u00edtunk, biztatunk \u00e9s figyelmeztet\u00fcnk mindenkit, hogy \u00fagy \u00e1ll\u00edtsuk \u0151ket Isten el\u00e9, mint akik m\u00e1r el\u00e9rt\u00e9k Krisztusban a teljess\u00e9get."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez a c\u00e9lja minden er\u0151fesz\u00edt\u00e9semnek, ez\u00e9rt k\u00fczd\u00f6k Krisztus erej\u00e9vel, amely hatalmasan m\u0171k\u00f6dik bennem."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Testv\u00e9reim, akarom, hogy tudjatok r\u00f3la, milyen sokat k\u00fczd\u00f6k \u00e9rtetek, \u00e9s mindazok\u00e9rt a Laodicea v\u00e1ros\u00e1ban \u00e9s m\u00e1shol \u00e9l\u0151k\u00e9rt, akik szem\u00e9lyesen nem ismernek engem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az\u00e9rt k\u00fczd\u00f6k, hogy mindannyian felb\u00e1torodjanak, \u00e9s hogy az isteni szeretet k\u00f6sse \u00f6ssze \u0151ket. Azt akarom, hogy megtapasztalj\u00e1k a val\u00f3di meg\u00e9rt\u00e9sb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 bizonyoss\u00e1got, \u00e9s hogy egyre m\u00e9lyebben meg\u00e9rts\u00e9k Isten titk\u00e1t, amely nem m\u00e1s, mint maga Krisztus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0150benne rejtette el Isten a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s tud\u00e1s minden kincs\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindezt az\u00e9rt mondom, hogy senki se csapjon be titeket a r\u00e1besz\u00e9l\u0151 k\u00e9pess\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Testben ugyan most t\u00e1vol vagyok t\u0151letek, szellemben azonban k\u00f6z\u00f6ttetek vagyok, \u00e9s \u00f6r\u00fcl\u00f6k, mert l\u00e1tom, hogy rend van k\u00f6ztetek, \u00e9s rend\u00edthetetlen\u00fcl b\u00edztok Krisztusban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Krisztusban \u00e9ljetek! - \u00c9ppen ez\u00e9rt, mivel befogadt\u00e1tok J\u00e9zust, mint Krisztust \u00e9s Urat, eg\u00e9sz \u00e9letm\u00f3dotokat igaz\u00edts\u00e1tok hozz\u00e1!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9lyen gy\u00f6kerezzetek bele Krisztusba \u2014 \u0151 legyen az a szil\u00e1rd alap, amelyre az \u00e9letetek fel\u00e9p\u00fcl! Er\u0151s\u00f6dj\u00f6n meg a benne val\u00f3 hitetek, \u00e9s mindenben sz\u00fcntelen adjatok h\u00e1l\u00e1t Istennek \u2014 ahogyan azt tanult\u00e1tok!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, nehogy valaki f\u00e9lrevezessen benneteket valamilyen filoz\u00f3fi\u00e1val, \u00e9rtelmetlen okoskod\u00e1ssal, vagy emberi hagyom\u00e1nyokkal, amelyek a vil\u00e1got ural\u00f3 hatalmass\u00e1gokt\u00f3l, \u00e9s nem Krisztust\u00f3l sz\u00e1rmaznak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert Krisztusban lakozik Isten eg\u00e9sz teljess\u00e9ge emberi testben,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ti pedig Krisztusban teljesedtetek be. Krisztus az \u00f6sszes uralkod\u00f3 \u00e9s fejedelem f\u00f6l\u00f6tt uralkodik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A benne val\u00f3 hit \u00e1ltal \u2014 szellemi \u00e9rtelemben \u2014 benneteket is \u201ek\u00f6r\u00fclmet\u00e9ltek\u201d, de ezt nem emberek tett\u00e9k veletek, hanem maga Krisztus. Ezzel a \u201ek\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9ssel\u201d levetett\u00e9tek a r\u00e9gi emberi term\u00e9szetet,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "amikor bemer\u00edtkeztetek, \u00e9s ez\u00e1ltal Krisztussal egy\u00fctt eltemettek titeket. Isten ugyanakkor Krisztussal egy\u00fctt fel is t\u00e1masztott benneteket \u2014 mivel hittetek a hatalm\u00e1ban, amelyet akkor mutatott meg, amikor felt\u00e1masztotta Krisztust a halottak k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ti ugyanis szellemileg halottak voltatok a b\u0171neitek miatt \u00e9s az\u00e9rt, mert a r\u00e9gi emberi term\u00e9szet uralkodott rajtatok. Isten azonban Krisztussal egy\u00fctt nektek is \u00faj \u00e9letet adott, miut\u00e1n megbocs\u00e1totta minden b\u0171n\u00fcnket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ad\u00f3ss\u00e1g-list\u00e1nkat \u2014 amely azzal v\u00e1dolt benn\u00fcnket, hogy felsorolta az Isten t\u00f6rv\u00e9nye ellen elk\u00f6vetett v\u00e9tkeinket \u2014 odaszegezte a Keresztre, s ez\u00e1ltal azt v\u00e9gleg elt\u00f6r\u00f6lte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ugyanakkor a szellemi vil\u00e1g fejedelmeit \u00e9s uralkod\u00f3it Krisztus k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel megfosztotta hatalmukt\u00f3l, \u00e9s diadalmenet\u00e9ben k\u00f6zszeml\u00e9re tette \u0151ket, mint gy\u0151ztes hadvez\u00e9r a foglyait."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A val\u00f3s\u00e1g J\u00e9zus Krisztus\u00e9! - Ez\u00e9rt ne engedj\u00e9tek, hogy b\u00e1rki is szab\u00e1lyok k\u00f6z\u00e9 szor\u00edtson benneteket a tekintetben, hogy mit ehettek vagy ihattok, vagy hogy milyen zsid\u00f3 vall\u00e1si \u00fcnnepeket \u2014 p\u00e9ld\u00e1ul az \u00dajhold vagy a Szombat \u00fcnnep\u00e9t \u2014 kell megtartanotok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindezek a vall\u00e1si szab\u00e1lyok a m\u00faltban csak el\u0151revet\u00edtett \u00e1rny\u00e9kai voltak a k\u00f6zeled\u0151 val\u00f3s\u00e1gnak \u2014 vagyis J\u00e9zus Krisztusnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne vesz\u00edts\u00e9tek el a gy\u0151ztesnek j\u00e1r\u00f3 jutalmatokat olyan emberek miatt, akik \u00e9lvezik az al\u00e1zatoskod\u00e1st, az angyalokat im\u00e1dj\u00e1k, \u00e9s mindig a l\u00e1tom\u00e1saikr\u00f3l besz\u00e9lnek. Ezek ok n\u00e9lk\u00fcl nagyra tartj\u00e1k magukat, mert a r\u00e9gi emberi term\u00e9szet\u00fck szerint gondolkodnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az ilyenek nem ragaszkodnak a \u201eFejhez\u201d, vagyis Krisztushoz. Pedig Krisztus kapcsolja \u00e9s tartja \u00f6ssze a \u201eTest\u201d r\u00e9szeit az iz\u00fcletek \u00e9s inak \u00e1ltal. \u00cdgy n\u00f6vekszik a \u201eTest\u201d, amelyet Isten nevel f\u00f6l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mivel Krisztussal egy\u00fctt ti is meghaltatok, ez\u00e9rt felszabadultatok a vil\u00e1got ural\u00f3 hatalmass\u00e1gok al\u00f3l. Akkor mi\u00e9rt viselkedtek \u00fagy, mintha m\u00e9g mindig ehhez a vil\u00e1ghoz tartozn\u00e1tok? Mi\u00e9rt k\u00f6vettek olyan szab\u00e1lyokat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "amelyek ezt k\u00f6vetelik: \u201eNe vedd a kezedbe!\u201d \u201eNe egy\u00e9l ilyet!\u201d \u201eM\u00e9g csak hozz\u00e1 se \u00e9rj!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiszen ezek olyan dolgokra vonatkoznak, amelyek elhaszn\u00e1l\u00e1sra val\u00f3k \u00e9s nem maradnak meg sok\u00e1ig. Ha ilyen szab\u00e1lyokat akartok betartani, akkor csak emberek tan\u00edt\u00e1sait \u00e9s parancsait k\u00f6vetitek, \u00e9s nem Isten gondolatait."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezek a szab\u00e1lyok b\u00f6lcs dolgoknak l\u00e1tszanak, de csak a vall\u00e1soskod\u00e1st szolg\u00e1lj\u00e1k, amelyre a hamis al\u00e1zatoss\u00e1g \u00e9s a test gy\u00f6tr\u00e9se jellemz\u0151. Ezeknek azonban semmi hasznuk sincs, mert csak a r\u00e9gi emberi term\u00e9szet k\u00edv\u00e1ns\u00e1gainak kiel\u00e9g\u00edt\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1lj\u00e1k."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00daj \u00e9let Krisztusban - Mivel Krisztussal egy\u00fctt felt\u00e1madtatok a hal\u00e1lb\u00f3l, a mennyei dolgokra t\u00f6rekedjetek, hiszen Krisztus is a mennyben \u00fcl, Isten jobb oldal\u00e1n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A mennyei dolgokon gondolkozzatok, ne a f\u00f6ldieken j\u00e1rjon az eszetek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen meghaltatok, az \u00faj \u00e9letetek pedig Krisztussal egy\u00fctt Istenben van elrejtve."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Igen, a mi \u00faj \u00e9let\u00fcnk m\u00e1r Krisztusban van, s amikor majd \u0151 megjelenik, akkor vele egy\u00fctt ti is dics\u0151s\u00e9gesen megjelentek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt gy\u00f6kerest\u00fcl irts\u00e1tok ki magatokb\u00f3l a r\u00e9gi emberi term\u00e9szetet, \u00e9s annak minden megnyilv\u00e1nul\u00e1s\u00e1t: a szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6ket, minden gonosz k\u00edv\u00e1ns\u00e1got \u00e9s szenved\u00e9lyt, \u00e9s a gazdags\u00e1g ut\u00e1n val\u00f3 v\u00e1gyakoz\u00e1st, amely a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s egyik fajt\u00e1ja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezek miatt s\u00fajt le Isten haragja az engedetlenekre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e9gen ti is \u00edgy \u00e9ltetek, \u00e9s ilyen gonosz dolgokat tettetek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most azonban irts\u00e1tok ki magatokb\u00f3l a haragot \u00e9s a d\u00fch\u00f6ng\u00e9st; ne mondjatok, vagy tegyetek semmi olyat, amivel valakit megb\u00e1ntan\u00e1tok, ne mondjatok rosszat a m\u00e1sikr\u00f3l, \u00e9s ne k\u00e1romkodjatok!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 ne hazudjatok egym\u00e1snak, hiszen ez a \u201er\u00e9gi ember\u201d szok\u00e1sa volt. Ti azonban m\u00e1r levetk\u0151zt\u00e9tek azt a r\u00e9gi term\u00e9szetet, \u00e9s annak szok\u00e1sait."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Viszont fel\u00f6lt\u00f6zt\u00e9tek az \u201e\u00faj embert\u201d, aki \u00e1lland\u00f3an meg\u00fajul, \u00e9s \u00edgy egyre ink\u00e1bb hasonl\u00edt Teremt\u0151j\u00e9hez, Istenhez, \u00e9s egyre jobban megismeri \u0151t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ebben az \u00faj \u00e1llapotban m\u00e1r nem fontos, hogy valaki eredetileg zsid\u00f3, vagy nem zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa, k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lt vagy k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen, m\u00e1s n\u00e9pb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 idegen, tanulatlan, rabszolga vagy szabad volt. Csak maga Krisztus a fontos, csak \u0151 a l\u00e9nyeges a h\u00edv\u0151kben, b\u00e1rhonnan sz\u00e1rmaznak is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Krisztus \u201eTest\u00e9nek\u201d tagjai vagytok! - Ez\u00e9rt legyetek mindenki ir\u00e1nt egy\u00fctt \u00e9rz\u0151k, kedvesek, al\u00e1zatosak, t\u00fcrelmesek! Hiszen Isten szeret titeket, \u00e9s kiv\u00e1lasztott benneteket a maga sz\u00e1m\u00e1ra, hogy szent n\u00e9p\u00e9v\u00e9 tegyen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Viselj\u00e9tek h\u00e1t el egym\u00e1st, \u00e9s bocs\u00e1ssatok meg egym\u00e1snak, ha valami panaszotok lenne a m\u00e1sikra! Ahogyan az \u00dar megbocs\u00e1tott nektek, ti is \u00fagy bocs\u00e1ssatok meg egym\u00e1snak!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Legf\u0151k\u00e9ppen pedig szeress\u00e9tek egym\u00e1st, mert az isteni szeretet teszi az egys\u00e9geteket teljess\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isten arra h\u00edvott el benneteket, hogy Krisztust\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 b\u00e9kess\u00e9g uralkodjon a sz\u00edvetekben, \u00e9s mindig h\u00e1l\u00e1sak legyetek, hiszen mindny\u00e1jan Krisztus \u201eTest\u00e9nek\u201d a tagjai vagytok!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Krisztus besz\u00e9de \u00e9s tan\u00edt\u00e1sa teljes gazdags\u00e1g\u00e1ban \u00e9ljen bennetek \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttetek! Tan\u00edts\u00e1tok \u00e9s tan\u00e1csolj\u00e1tok egym\u00e1st mindenf\u00e9le b\u00f6lcsess\u00e9ggel! Isten ir\u00e1nti \u0151szinte h\u00e1l\u00e1val \u00e9nekeljetek zsolt\u00e1rokat, himnuszokat \u00e9s a Szent Szellemt\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 \u00e9nekeket!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ak\u00e1rmit tesztek, sz\u00f3val vagy tettel, mindent az \u00dar J\u00e9zus nev\u00e9ben tegyetek, \u00e9s \u00e1ltala adjatok sz\u00fcntelen\u00fcl h\u00e1l\u00e1t Istennek, az Aty\u00e1nak!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00daj \u00e9let az emberi kapcsolatokban - Asszonyok, \u00e9ljetek a f\u00e9rjetek fennhat\u00f3s\u00e1ga \u00e9s v\u00e9delme alatt, mert ez illik azokhoz, akik az \u00dar hatalma alatt vannak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00e9rfiak, isteni szeretettel szeress\u00e9tek feles\u00e9geteket, \u00e9s ne b\u00e1njatok vel\u00fck durv\u00e1n, se keser\u0171s\u00e9ggel!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gyermekek, mindenben fogadjatok sz\u00f3t a sz\u00fcleiteknek, mert ez \u00edgy illik azokhoz, akik az \u00darhoz tartoznak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ap\u00e1k, ne k\u00f6veteljetek t\u00fal sokat a gyermekeitekt\u0151l, nehogy elkeseredjenek!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Rabszolg\u00e1k, minden helyzetben engedelmeskedjetek f\u00f6ldi uratoknak, ne csak akkor, amikor szem el\u0151tt vagytok, hogy megdics\u00e9rjenek, hanem \u0151szint\u00e9n, az \u00dar ir\u00e1nti tiszteletb\u0151l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden munk\u00e1tokat sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel v\u00e9gezz\u00e9tek, mint akik nem embereknek, hanem az \u00darnak dolgoztok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jusson eszetekbe, hogy a munk\u00e1tok igazi jutalm\u00e1t nem emberekt\u0151l, hanem mag\u00e1t\u00f3l az \u00dart\u00f3l kapj\u00e1tok majd! Mennyei \u00f6r\u00f6ks\u00e9get ad nektek, hiszen val\u00f3j\u00e1ban Krisztust, az Urat szolg\u00e1lj\u00e1tok!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha pedig valaki igazs\u00e1gtalanul cselekszik, azt kapja vissza, amit meg\u00e9rdemel \u2014 ak\u00e1rki legyen is \u2014, mert Isten nem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ti pedig, akiknek rabszolg\u00e1itok vannak, b\u00e1njatok j\u00f3l \u00e9s igazs\u00e1gosan vel\u00fck, hiszen nektek is van uratok a Mennyben!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tan\u00e1csok - Az im\u00e1dkoz\u00e1sban tartsatok ki, legyetek \u00e9berek \u00e9s h\u00e1l\u00e1s sz\u00edv\u0171ek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok \u00e9rt\u00fcnk is, hogy Isten adjon nek\u00fcnk alkalmat arra, hogy \u00fczenet\u00e9t hirdess\u00fck, \u00e9s a Krisztusra vonatkoz\u00f3 titk\u00e1t megismertess\u00fck az emberekkel! E miatt az eddig elrejett igazs\u00e1g miatt vagyok most b\u00f6rt\u00f6nben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9rlek, im\u00e1dkozzatok \u00e9rtem, hogy ezt a titkot \u00fagy tudjam felt\u00e1rni az emberek el\u0151tt, hogy \u0151k vil\u00e1gosan meg is \u00e9rts\u00e9k!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6lcsen viselkedjetek azok k\u00f6z\u00f6tt, akik m\u00e9g nem hisznek J\u00e9zusban, \u00e9s j\u00f3l haszn\u00e1lj\u00e1tok ki az id\u0151t\u00f6ket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor vel\u00fck besz\u00e9ltek, legyetek mindig b\u00f6lcsek \u00e9s kedvesek! Akkor majd mindig tudni fogj\u00e1tok, hogy kinek mit v\u00e1laszoljatok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00edrek a munkat\u00e1rsakr\u00f3l - T\u00fckhikosz majd elmondja nektek, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt velem, \u00e9s hogyan vagyok. \u0150 szeretett testv\u00e9rem, aki velem egy\u00fctt h\u0171s\u00e9gesen szolg\u00e1lja az Urat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9ppen az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6m most hozz\u00e1tok, hogy megtudj\u00e1tok, mi van vel\u00fcnk, \u00e9s \u00edgy megvigasztaljon benneteket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vele megy majd h\u0171s\u00e9ges \u00e9s szeretett testv\u00e9r\u00fcnk, On\u00e9zimosz is, aki k\u00f6z\u00e9tek tartozik. \u0150k majd elmondanak nektek mindent, ami vel\u00fcnk t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt benneteket Arisztarkhosz, aki velem egy\u00fctt raboskodik, \u00e9s M\u00e1rk, Barnab\u00e1s unokatestv\u00e9re is. M\u00e1rkr\u00f3l m\u00e1r \u00edrtam nektek: fogadj\u00e1tok \u0151t szeretettel, amikor hozz\u00e1tok \u00e9rkezik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt titeket Jusztusz, akinek a m\u00e1sik neve J\u00e9zus. A zsid\u00f3k k\u00f6z\u00fcl csak \u0151k dolgoznak velem egy\u00fctt Isten kir\u00e1lyi uralm\u00e1nak kiterjeszt\u00e9s\u00e9ben. \u0150k viszont val\u00f3ban nagy vigasztal\u00e1st jelentenek sz\u00e1momra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Epafr\u00e1sz, aki k\u00f6z\u00e9tek tartozik, szint\u00e9n k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s\u00e9t k\u00fcldi. \u0150 is a Krisztus J\u00e9zus szolg\u00e1ja, aki im\u00e1ds\u00e1gaiban \u00e1lland\u00f3an k\u00fczd \u00e9rtetek. Az\u00e9rt im\u00e1dkozik, hogy szellemileg \u00e9rettek legyetek, \u00e9s minden helyzetben biztosan felismerj\u00e9tek, mi az Isten akarata."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, nagyon sokat f\u00e1radozik \u00e9rtetek, \u00e9s azok\u00e9rt, akik Laodice\u00e1ban \u00e9s Hier\u00e1poliszban laknak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt m\u00e9g benneteket kedves bar\u00e1tunk, Luk\u00e1cs doktor \u00e9s D\u00e9m\u00e1sz is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek a Laodice\u00e1ban \u00e9l\u0151 testv\u00e9reket, valamint Nimf\u00e1t \u00e9s a h\u00e1z\u00e1n\u00e1l lev\u0151 helyi gy\u00fclekezetet is."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Miut\u00e1n felolvast\u00e1tok ezt a levelet, gondoskodjatok r\u00f3la, hogy olvass\u00e1k fel a laodiceai helyi gy\u00fclekezetben is. Ti pedig vegy\u00e9tek \u00e1t \u00e9s olvass\u00e1tok fel azt a levelet, amelyet nekik \u00edrtam!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg Arkhipposznak: \u201eLegyen gondod a szolg\u00e1latra, amit az \u00dar b\u00edzott r\u00e1d, \u00e9s azt gondosan v\u00e9gezd!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt a k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9st a saj\u00e1t kezemmel \u00edrtam \u2014 P\u00e1L. Eml\u00e9kezzetek r\u00e1m, mert most m\u00e9g b\u00f6rt\u00f6nben vagyok! Az \u00dar kegyelme maradjon veletek!"
                }
            }
        }
    }
}