{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Daniel",
    "book_nr": "27",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1niel \u00e9s t\u00e1rsai Babil\u00f3ni\u00e1ba ker\u00fclnek - J\u00fada kir\u00e1lya, J\u00f3j\u00e1kim uralkod\u00e1s\u00e1nak harmadik \u00e9v\u00e9ben Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya felvonult sereg\u00e9vel Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s k\u00f6r\u00fclz\u00e1rta a v\u00e1rost."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00dar kiszolg\u00e1ltatta Nebukadneccarnak J\u00f3j\u00e1kimot, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s a Templom kincseinek egy r\u00e9sz\u00e9t is. Nebukadneccar ezeket a kincseket elvitte Babil\u00f3ni\u00e1ba, \u00e9s az isteneinek templom\u00e1ban helyezte el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megparancsolta a kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151k vezet\u0151j\u00e9nek, Aspen\u00e1znak, hogy az izr\u00e1eli foglyok k\u00f6z\u00fcl, a j\u00fadai kir\u00e1lyi csal\u00e1db\u00f3l, meg az el\u0151kel\u0151 vezet\u0151k csal\u00e1djaib\u00f3l v\u00e1lasszon ki n\u00e9h\u00e1ny fiatalembert. Olyanokat, akiknek semmilyen testi fogyat\u00e9koss\u00e1guk nincs, hanem eg\u00e9szs\u00e9gesek \u00e9s j\u00f3 megjelen\u00e9s\u0171ek; \u00e9rtelmesek, gyors felfog\u00e1s\u00faak, j\u00e1ratosak a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s az ismeretek minden ter\u00fclet\u00e9n. Azt akarta, hogy ezek az ifjak id\u0151vel a kir\u00e1lyi udvar szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1lljanak, ez\u00e9rt elrendelte, hogy tan\u00edts\u00e1k meg \u0151ket a k\u00e1ldeusok nyelv\u00e9re, \u00edr\u00e1s\u00e1ra \u00e9s tudom\u00e1ny\u00e1ra is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megparancsolta a kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151k vezet\u0151j\u00e9nek, Aspen\u00e1znak, hogy az izr\u00e1eli foglyok k\u00f6z\u00fcl, a j\u00fadai kir\u00e1lyi csal\u00e1db\u00f3l, meg az el\u0151kel\u0151 vezet\u0151k csal\u00e1djaib\u00f3l v\u00e1lasszon ki n\u00e9h\u00e1ny fiatalembert. Olyanokat, akiknek semmilyen testi fogyat\u00e9koss\u00e1guk nincs, hanem eg\u00e9szs\u00e9gesek \u00e9s j\u00f3 megjelen\u00e9s\u0171ek; \u00e9rtelmesek, gyors felfog\u00e1s\u00faak, j\u00e1ratosak a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s az ismeretek minden ter\u00fclet\u00e9n. Azt akarta, hogy ezek az ifjak id\u0151vel a kir\u00e1lyi udvar szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1lljanak, ez\u00e9rt elrendelte, hogy tan\u00edts\u00e1k meg \u0151ket a k\u00e1ldeusok nyelv\u00e9re, \u00edr\u00e1s\u00e1ra \u00e9s tudom\u00e1ny\u00e1ra is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azt is megparancsolta, hogy ezeknek a fiataloknak naponta ugyanazokat az \u00e9teleket \u00e9s borokat adj\u00e1k, mint amit a kir\u00e1lynak szolg\u00e1lnak fel. \u00cdgy kellett ezeknek a fi\u00faknak h\u00e1rom \u00e9vig tanulniuk \u00e9s k\u00e9sz\u00fclni\u00fck, hogy azut\u00e1n a kir\u00e1ly szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1lljanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck n\u00e9h\u00e1ny fiatal, akik J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaztak: D\u00e1niel, Hananj\u00e1, M\u00edsa\u00e9l \u00e9s Azarj\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aspen\u00e1z azonban megv\u00e1ltoztatta a nev\u00fcket: D\u00e1niel \u00faj neve Baltaz\u00e1r, Hananj\u00e1\u00e9 Sadrak, M\u00edsa\u00e9l\u00e9 M\u00e9sak \u00e9s Azarj\u00e1 \u00faj neve Ab\u00e9dneg\u00f3 lett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e1niel elhat\u00e1rozta, hogy nem fogadja el a kir\u00e1lyi palota \u00e9tel\u00e9t \u00e9s bor\u00e1t, hogy ne v\u00e1ljon tiszt\u00e1talann\u00e1. Ez\u00e9rt k\u00e9rte Aspen\u00e1zt, hogy ne kelljen ezekb\u0151l az \u00e9telekb\u0151l ennie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten j\u00f3indulat\u00fav\u00e1 tette D\u00e1niel ir\u00e1nt Aspen\u00e1zt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aki ezt v\u00e1laszolta neki: \u201eF\u00e9lek uramt\u00f3l, a kir\u00e1lyt\u00f3l. Hiszen \u0151 parancsolta meg, hogy ugyanazzal az \u00e9tellel t\u00e1pl\u00e1ljunk t\u00e9ged is, mint amit a kir\u00e1lynak szolg\u00e1lunk fel. Ha pedig \u00e9szreveszi, hogy gyeng\u00e9bb \u00e9s sov\u00e1nyabb vagy, mint a veled egykor\u00fa t\u00f6bbi fiatal, akkor megharagszik r\u00e1m, \u00e9s ez k\u00f6nnyen az \u00e9letembe ker\u00fclhet.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1niel ahhoz a fel\u00fcgyel\u0151h\u00f6z fordult, akit Aspen\u00e1z rendelt D\u00e1niel, Hananj\u00e1, M\u00edsa\u00e9l \u00e9s Azarj\u00e1 f\u00f6l\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt k\u00e9rte t\u0151le: \u201eTegy\u00e9l pr\u00f3b\u00e1ra benn\u00fcnket, szolg\u00e1idat, k\u00e9rlek! Hozass nek\u00fcnk t\u00edz napon kereszt\u00fcl csup\u00e1n z\u00f6lds\u00e9gf\u00e9l\u00e9kb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9teleket \u00e9s vizet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n hasonl\u00edts \u00f6ssze benn\u00fcnket azokkal a fiatalokkal, akik a kir\u00e1lyi \u00e9teleket eszik, \u00e9s hat\u00e1rozz aszerint, amit akkor l\u00e1tsz!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A fel\u00fcgyel\u0151 beleegyezett, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ra tette \u0151ket t\u00edz napig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor ez letelt, \u00f6sszehasonl\u00edtotta \u0151ket a t\u00f6bbi fiatallal: D\u00e1niel \u00e9s t\u00e1rsai eg\u00e9szs\u00e9gesebbnek l\u00e1tszottak, \u00e9s hat\u00e1rozottan jobb er\u0151ben voltak, mint azok, akik a kir\u00e1lyi \u00e9teleket kapt\u00e1k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a fel\u00fcgyel\u0151 a tov\u00e1bbiakban is csak z\u00f6lds\u00e9gf\u00e9l\u00e9ket rendelt sz\u00e1mukra, \u00e9s nem k\u00e9nyszer\u00edtette \u0151ket, hogy a kir\u00e1ly \u00e9tel\u00e9b\u0151l egyenek, \u00e9s a bor\u00e1t igy\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ennek a n\u00e9gy fiatalnak Isten kiemelked\u0151 k\u00e9pess\u00e9geket adott a tudom\u00e1nyokban, a b\u00f6lcs gondolkoz\u00e1sban, a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nyelveken val\u00f3 \u00edr\u00e1sban \u00e9s mindenf\u00e9le b\u00f6lcsess\u00e9gben. D\u00e1niel ezen f\u00f6l\u00fcl \u00e9rtett a l\u00e1tom\u00e1sok \u00e9s \u00e1lmok \u00e9rtelmez\u00e9s\u00e9hez is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00e1ltal megszabott id\u0151 letelte ut\u00e1n a f\u0151udvarmester bevezette \u0151ket Nebukadneccar el\u00e9,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "aki elbesz\u00e9lgetett vel\u00fck. \u00dagy tal\u00e1lta, hogy senki sem volt hozz\u00e1juk hasonl\u00edthat\u00f3. Mert ak\u00e1rmit is k\u00e9rdezett t\u0151l\u00fck, D\u00e1niel, Hananj\u00e1, M\u00edsa\u00e9l \u00e9s Azarj\u00e1 minden dologban sokkal okosabbnak \u00e9s b\u00f6lcsebbnek mutatkozott, mint a birodalom b\u00f6lcsei \u00e9s asztrol\u00f3gusai. Ez\u00e9rt a kir\u00e1ly mind a n\u00e9gy\u00fcket a szolg\u00e1lat\u00e1ba fogadta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "aki elbesz\u00e9lgetett vel\u00fck. \u00dagy tal\u00e1lta, hogy senki sem volt hozz\u00e1juk hasonl\u00edthat\u00f3. Mert ak\u00e1rmit is k\u00e9rdezett t\u0151l\u00fck, D\u00e1niel, Hananj\u00e1, M\u00edsa\u00e9l \u00e9s Azarj\u00e1 minden dologban sokkal okosabbnak \u00e9s b\u00f6lcsebbnek mutatkozott, mint a birodalom b\u00f6lcsei \u00e9s asztrol\u00f3gusai. Ez\u00e9rt a kir\u00e1ly mind a n\u00e9gy\u00fcket a szolg\u00e1lat\u00e1ba fogadta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e1niel eg\u00e9szen C\u00edrusz kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 \u00e9v\u00e9ig ott is maradt a kir\u00e1lyi udvarban."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nebukadneccar \u00e1lma a szoborr\u00f3l - Uralkod\u00e1sa m\u00e1sodik \u00e9v\u00e9ben egyszer Nebukadneccar kir\u00e1ly \u00e1lmot l\u00e1tott, \u00e9s fel\u00e9bredt. Az \u00e1lom miatt annyira nyugtalan lett, hogy nem tudott tov\u00e1bb aludni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azonnal h\u00edvatta az udvari b\u00f6lcseket, var\u00e1zsl\u00f3kat, asztrol\u00f3gusokat \u00e9s j\u00f3sokat, hogy fejts\u00e9k meg az \u00e1lom \u00e9rtelm\u00e9t. Amikor azok \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00e9s a kir\u00e1ly el\u00e9 \u00e1lltak,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ezt mondta nekik: \u201e\u00c1lmot l\u00e1ttam, amely nagyon felzaklatott, mert nem \u00e9rtem, mit jelent!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az udvari b\u00f6lcsek \u00edgy feleltek ar\u00e1m nyelven: \u201eKir\u00e1lyunk, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj! Mondd meg szolg\u00e1idnak, mit \u00e1lmodt\u00e1l, \u00e9s mi megfejtj\u00fck az \u00e9rtelm\u00e9t!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kir\u00e1ly azonban ezt mondta: \u201eVisszavonhatatlanul elhat\u00e1roztam, hogy ha nem tudj\u00e1tok megmondani, mit \u00e1lmodtam, \u00e9s hogy az mit jelent, akkor kiv\u00e9geztetlek benneteket, \u00e9s h\u00e1zatok romjai szem\u00e9tdombb\u00e1 lesznek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha viszont mindkett\u0151t megmondj\u00e1tok, gazdagon megjutalmazlak, \u00e9s nagy m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gra emellek titeket. Mondj\u00e1tok el teh\u00e1t nekem mind az \u00e1lmot, mind annak \u00e9rtelm\u00e9t!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A b\u00f6lcsek m\u00e1sodszor is ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eMondja meg el\u0151bb a kir\u00e1ly a szolg\u00e1inak, hogy mit \u00e1lmodott, akkor megfejtj\u00fck az \u00e1lom jelent\u00e9s\u00e9t.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly nem engedett: \u201eL\u00e1tom m\u00e1r, hogy csak az id\u0151t h\u00fazz\u00e1tok! Mivel tudj\u00e1tok, hogy szavamat nem vonom vissza,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9ptelenek vagytok megmondani, mit \u00e1lmodtam, semmik\u00e9ppen nem menek\u00fclhettek meg a kiv\u00e9gz\u00e9st\u0151l. Ez\u00e9rt biztosan megegyeztetek egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, hogy valami hazug \u00e9s \u00e9rtelmetlen magyar\u00e1zattal pr\u00f3b\u00e1ltok majd el\u0151\u00e1llni, am\u00edg majdcsak meggondolom magam. Mondj\u00e1tok h\u00e1t meg, mit \u00e1lmodtam, akkor elhiszem, hogy val\u00f3ban meg tudj\u00e1tok fejteni az \u00e9rtelm\u00e9t is.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A b\u00f6lcsek ekkor \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eNincs a f\u00f6ld\u00f6n ember, aki teljes\u00edteni tudn\u00e1 a kir\u00e1ly k\u00e9r\u00e9s\u00e9t! Soha m\u00e9g a leghatalmasabb uralkod\u00f3 sem k\u00edv\u00e1nt ilyet egyetlen b\u00f6lcst\u0151l, asztrol\u00f3gust\u00f3l, vagy j\u00f3st\u00f3l sem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00fal neh\u00e9z dolgot k\u00edv\u00e1n a kir\u00e1ly! Ezt a titkot csakis az istenek tudj\u00e1k megfejteni, akik nem laknak egy\u00fctt az emberekkel.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt hallva a kir\u00e1ly sz\u00f6rny\u0171 haragra lobbant, \u00e9s megparancsolta, hogy v\u00e9gezzenek ki minden b\u00f6lcset Babilonban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Miut\u00e1n a parancsot kiadt\u00e1k, Arj\u00f3k, a kir\u00e1lyi test\u0151rs\u00e9g parancsnoka elindult, hogy kiv\u00e9gezze a b\u00f6lcseket. Kereste D\u00e1nielt \u00e9s t\u00e1rsait is, hogy v\u00e9grehajtsa rajtuk a kir\u00e1ly \u00edt\u00e9let\u00e9t. D\u00e1niel azonban b\u00f6lcsen \u00e9s okosan megk\u00e9rdezte Arj\u00f3kot: \u201eMi\u00e9rt adott a kir\u00e1ly ilyen kegyetlen \u00e9s s\u00fcrg\u0151s parancsot?\u201d Arj\u00f3k pedig elmondta, mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Miut\u00e1n a parancsot kiadt\u00e1k, Arj\u00f3k, a kir\u00e1lyi test\u0151rs\u00e9g parancsnoka elindult, hogy kiv\u00e9gezze a b\u00f6lcseket. Kereste D\u00e1nielt \u00e9s t\u00e1rsait is, hogy v\u00e9grehajtsa rajtuk a kir\u00e1ly \u00edt\u00e9let\u00e9t. D\u00e1niel azonban b\u00f6lcsen \u00e9s okosan megk\u00e9rdezte Arj\u00f3kot: \u201eMi\u00e9rt adott a kir\u00e1ly ilyen kegyetlen \u00e9s s\u00fcrg\u0151s parancsot?\u201d Arj\u00f3k pedig elmondta, mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Miut\u00e1n a parancsot kiadt\u00e1k, Arj\u00f3k, a kir\u00e1lyi test\u0151rs\u00e9g parancsnoka elindult, hogy kiv\u00e9gezze a b\u00f6lcseket. Kereste D\u00e1nielt \u00e9s t\u00e1rsait is, hogy v\u00e9grehajtsa rajtuk a kir\u00e1ly \u00edt\u00e9let\u00e9t. D\u00e1niel azonban b\u00f6lcsen \u00e9s okosan megk\u00e9rdezte Arj\u00f3kot: \u201eMi\u00e9rt adott a kir\u00e1ly ilyen kegyetlen \u00e9s s\u00fcrg\u0151s parancsot?\u201d Arj\u00f3k pedig elmondta, mi t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor D\u00e1niel azonnal bement a kir\u00e1lyhoz. K\u00e9rte, hogy adjon neki egy kis id\u0151t, \u00e9s akkor meg fogja mondani az \u00e1lom megfejt\u00e9s\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd hazament, \u00e9s mindent elmondott a t\u00e1rsainak, Hananj\u00e1nak, M\u00edsa\u00e9lnek \u00e9s Azarj\u00e1nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e9rte \u0151ket, hogy egy\u00fctt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjenek irgalom\u00e9rt a menny Isten\u00e9hez ezzel a titokkal kapcsolatban, hogy ne kelljen elpusztulniuk a t\u00f6bbi babil\u00f3niai b\u00f6lcsekkel egy\u00fctt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isten kijelenti a titkot D\u00e1nielnek - Ezut\u00e1n Isten \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1sban megmutatta a titkot D\u00e1nielnek, aki \u00f6r\u00f6m\u00e9ben \u00edgy dics\u00e9rte \u00e9s \u00e1ldotta a menny Isten\u00e9t: \u201e\u00c1ldott legyen Isten neve \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mert \u00f6v\u00e9 a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s a hatalom!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten kijelenti a titkot D\u00e1nielnek - Ezut\u00e1n Isten \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1sban megmutatta a titkot D\u00e1nielnek, aki \u00f6r\u00f6m\u00e9ben \u00edgy dics\u00e9rte \u00e9s \u00e1ldotta a menny Isten\u00e9t: \u201e\u00c1ldott legyen Isten neve \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mert \u00f6v\u00e9 a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s a hatalom!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0150 v\u00e1ltoztatja meg az id\u0151ket \u00e9s korszakokat, lesz\u00e1ll\u00edtja tr\u00f3njukr\u00f3l, \u00e9s tr\u00f3nra emeli a kir\u00e1lyokat. B\u00f6lcsess\u00e9get ad a b\u00f6lcseknek, tud\u00e1st az \u00e9rtelmeseknek,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "kijelenti a m\u00e9lys\u00e9ges titkokat, az elrejtett dolgokat. Tudja, mi van a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, hiszen a vil\u00e1goss\u00e1g n\u00e1la lakik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok neked, \u0151seim Istene, \u00e9s dics\u00e9rlek! Te adt\u00e1l nekem b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s hatalmat, leleplezted a titkot, amelyet k\u00e9rt\u00fcnk t\u0151led, s a kir\u00e1ly \u00e1lm\u00e1t megmutattad!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00e1lom \u00e9s jelent\u00e9se - Ezut\u00e1n D\u00e1niel odasietett Arj\u00f3khoz, akit a kir\u00e1ly azzal b\u00edzott meg, hogy v\u00e9gezze ki a babil\u00f3niai b\u00f6lcseket, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eNe \u00f6ld meg a babil\u00f3niai b\u00f6lcseket! Ink\u00e1bb vigy\u00e9l a kir\u00e1ly el\u00e9, hogy megmondjam neki, mit jelent, amit \u00e1lmodott.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Arj\u00f3k nagy f\u00e9lelmek k\u00f6zepette a kir\u00e1lyhoz vezette D\u00e1nielt, \u00e9s jelentette: \u201eKir\u00e1lyom, tal\u00e1ltam egy f\u00e9rfit a J\u00fad\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 foglyok k\u00f6z\u00f6tt, aki tudja, mit jelent az \u00e1lom.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A kir\u00e1ly D\u00e1nielhez fordult \u2014 akit Baltaz\u00e1rnak neveztek el \u2014, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eCsakugyan meg tudod mondani, mit \u00e1lmodtam, \u00e9s hogy mit jelent?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e1niel v\u00e1laszolt: \u201eA titkot, amelyet a kir\u00e1ly szeretne meg\u00e9rteni, egyetlen b\u00f6lcs, asztrol\u00f3gus, vagy j\u00f3s sem tudja megfejteni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De van Isten az \u00e9gben, aki leleplezi a titkokat! \u0150 mutatta meg a kir\u00e1lynak, mi fog t\u00f6rt\u00e9nni az utols\u00f3 id\u0151kben. Ez az, amit a kir\u00e1ly \u00e1lmodott, \u00e9s ezt a l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1tta, mialatt \u00e1gy\u00e1ban fek\u00fcdt:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kir\u00e1lyom, azon t\u00f6prengt\u00e9l, hogy mi fog t\u00f6rt\u00e9nni a j\u00f6v\u0151ben, \u00e9s aki felt\u00e1rja a titkokat, megmutatta ezt neked."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isten nekem is megmutatta ugyanezt a titkot, de nem az\u00e9rt, mintha b\u00f6lcsebb lenn\u00e9k minden embern\u00e9l, hanem, hogy a kir\u00e1ly megtudja az \u00e1lom \u00e9rtelm\u00e9t, \u00e9s meg\u00e9rtse a l\u00e1tom\u00e1st."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c1lmodban egy hatalmas szobrot l\u00e1tt\u00e1l. Ott \u00e1llt el\u0151tted, te pedig n\u00e9zted, hogy milyen ragyog\u00f3 \u00e9s f\u00e9lelmetes."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A feje finom\u00edtott aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, melle \u00e9s karjai ez\u00fcstb\u0151l, hasa \u00e9s dereka bronzb\u00f3l,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "l\u00e1bsz\u00e1rai vasb\u00f3l, l\u00e1bfeje pedig r\u00e9szben vasb\u00f3l, r\u00e9szben cser\u00e9pb\u0151l volt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mialatt n\u00e9zted a szobrot, emberi k\u00e9z \u00e9rint\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl egy k\u0151 zuhant le a magasb\u00f3l, eltal\u00e1lta a szobor l\u00e1bfej\u00e9t, amely vasb\u00f3l \u00e9s cser\u00e9pb\u0151l volt, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rte azt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Majd a vas, a cser\u00e9p, a bronz, az ez\u00fcst \u00e9s az arany \u2014 vagyis az eg\u00e9sz szobor \u2014 \u00edzz\u00e9-porr\u00e1 z\u00faz\u00f3dott. Olyan lett, mint a polyva a sz\u00e9r\u0171n, a gabona arat\u00e1sa ut\u00e1n, a cs\u00e9pl\u00e9skor. Azut\u00e1n a sz\u00e9l felkapta a t\u00f6rmel\u00e9ket, \u00e9s \u00fagy elf\u00fajta, hogy a szobornak nyoma sem maradt. Az a k\u0151 pedig, amely a szobrot \u00f6sszet\u00f6rte, hatalmas heggy\u00e9 n\u00f6vekedett, \u00e9s bet\u00f6lt\u00f6tte az eg\u00e9sz f\u00f6ldet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ez h\u00e1t az \u00e1lom, \u00e9s most elmondom a kir\u00e1lynak azt is, hogy mit jelent."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Uram, te vagy a leghatalmasabb kir\u00e1ly a f\u00f6ld\u00f6n, mert a menny Istene adott neked birodalmat, hatalmat, er\u0151t \u00e9s dics\u0151s\u00e9get."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kezedbe adta az embereket, a vad\u00e1llatokat \u00e9s az \u00e9gi madarakat, b\u00e1rhol is \u00e9lnek, \u00e9s uralkod\u00f3v\u00e1 tett f\u00f6l\u00f6tt\u00fck. Kir\u00e1lyom, te vagy az aranyb\u00f3l val\u00f3 fej!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ut\u00e1nad egy m\u00e1sik birodalom k\u00f6vetkezik, amely gyeng\u00e9bb lesz. Azut\u00e1n egy harmadik, amely bronzb\u00f3l val\u00f3 \u2014 azaz, m\u00e9g az el\u0151z\u0151n\u00e9l is hitv\u00e1nyabb, noha az eg\u00e9sz f\u00f6ldre kiterjeszkedik."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6vetkezik a negyedik birodalom, amely er\u0151s lesz, mint a vas. Ahogyan a vas \u00f6sszet\u00f6r mindent, \u00fagy ez a birodalom is \u00f6sszet\u00f6ri, \u00e9s sz\u00e9tz\u00fazza a t\u00f6bbi kir\u00e1lys\u00e1got."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Amint l\u00e1ttad, a szobor l\u00e1bfeje \u00e9s l\u00e1bujjai r\u00e9szben cser\u00e9pb\u0151l, r\u00e9szben vasb\u00f3l voltak. Ez azt jelenti, hogy a negyedik birodalom nem lesz egys\u00e9ges, hanem megosztott, de marad benne a vas kem\u00e9nys\u00e9g\u00e9b\u0151l is, hiszen l\u00e1ttad, hogy a vas keveredett a cser\u00e9ppel."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ugyanakkor ez a birodalom r\u00e9szben er\u0151s lesz, mint a vas, r\u00e9szben t\u00f6r\u00e9keny, mint a cser\u00e9p. Ezt jelenti az, hogy a l\u00e1bujjak r\u00e9szben vasb\u00f3l, r\u00e9szben cser\u00e9pb\u0151l voltak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "L\u00e1ttad, hogy a vas \u00f6sszekeveredett a cser\u00e9ppel \u2014 val\u00f3ban \u00f6ssze is fognak keveredni az emberek ut\u00f3dai \u00e1ltal. Val\u00f3j\u00e1ban m\u00e9gsem egyes\u00fclnek, mint ahogyan a vasat sem lehet a cser\u00e9ppel egyes\u00edteni."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Azoknak a kir\u00e1lyoknak az idej\u00e9ben a Menny Istene fel\u00e1ll\u00edt egy olyan kir\u00e1lys\u00e1got, amely \u00f6r\u00f6kre fennmarad. Ezt sohasem fogj\u00e1k lerombolni, sem m\u00e1s n\u00e9pnek \u00e1tadni. Ez a kir\u00e1lys\u00e1g azonban \u00f6sszet\u00f6ri az el\u0151z\u0151 kir\u00e1lys\u00e1gokat, \u00e9s v\u00e9get vet azoknak, maga pedig \u00f6r\u00f6kk\u00e9 meg\u00e1ll."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ezt jelk\u00e9pezi az a k\u0151, amely az \u00e1lomban emberi k\u00e9z \u00e9rint\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl leszakadt a hegyr\u0151l, \u00e9s \u00f6sszez\u00fazta a vasat, bronzot, cserepet, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat. A hatalmas Isten ezzel az \u00e1lommal mutatta meg a kir\u00e1lynak, mi t\u00f6rt\u00e9nik majd ezut\u00e1n. Bizony, pontosan ez az, amit a kir\u00e1ly \u00e1lmodott, \u00e9s k\u00e9ts\u00e9gtelen\u00fcl ez az \u00e1lom jelent\u00e9se.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Akkor Nebukadneccar kir\u00e1ly arcra borult D\u00e1niel el\u0151tt, \u00e9s im\u00e1dta \u0151t. Majd megparancsolta, hogy mutassanak be \u00e9tel- \u00e9s illat\u00e1ldozatot D\u00e1niel tisztelet\u00e9re."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta D\u00e1nielnek: \u201eVal\u00f3ban a te Istened a leghatalmasabb Isten, a kir\u00e1lyok Ura, aki leleplezi a titkokat, \u00e9s \u0151 mutatta meg neked ezeket!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ekkor a kir\u00e1ly nagy m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gra emelte D\u00e1nielt, sok \u00e9rt\u00e9kes aj\u00e1nd\u00e9kot adott neki, \u00e9s kinevezte a babil\u00f3niai tartom\u00e1ny korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1v\u00e1 \u00e9s az \u00f6sszes babil\u00f3niai b\u00f6lcs vezet\u0151j\u00e9v\u00e9."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e1niel pedig megk\u00e9rte a kir\u00e1lyt, hogy t\u00e1rsait, Sadrakot, M\u00e9sakot \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3t is b\u00edzza meg a babiloni tartom\u00e1ny \u00fcgyeinek az int\u00e9z\u00e9s\u00e9vel. D\u00e1niel a kir\u00e1ly k\u00f6zel\u00e9ben v\u00e9gezte szolg\u00e1lat\u00e1t, mint a birodalom egyik legmagasabb rang\u00fa vezet\u0151je."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az arany b\u00e1lv\u00e1nyszobor - Nebukadneccar kir\u00e1ly megparancsolta, hogy k\u00e9sz\u00edtsenek aranyb\u00f3l egy hatalmas b\u00e1lv\u00e1nyszobrot: a magass\u00e1ga 60, a sz\u00e9less\u00e9ge 6 k\u00f6ny\u00f6k legyen. Amikor elk\u00e9sz\u00fclt, fel\u00e1ll\u00edttatta a szobrot a D\u00far\u00e1 s\u00edks\u00e1gon, Babilon tartom\u00e1nyban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1ny felavat\u00e1s\u00e1ra a kir\u00e1ly \u00f6sszeh\u00edvatta a tartom\u00e1nyok minden tisztvisel\u0151j\u00e9t: a korm\u00e1nyz\u00f3kat, vezet\u0151ket, helytart\u00f3kat, tan\u00e1csosokat, kincst\u00e1rosokat \u00e9s b\u00edr\u00e1kat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezek teh\u00e1t mind el is j\u00f6ttek a felavat\u00e1si \u00fcnneps\u00e9gre, \u00e9s meg\u00e1lltak a b\u00e1lv\u00e1ny el\u0151tt, amelyet Nebukadneccar kir\u00e1ly k\u00e9sz\u00edttetett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly h\u00edrn\u00f6ke hangosan kihirdette: \u201eHallj\u00e1tok meg a kir\u00e1ly szav\u00e1t! Megparancsolja nektek, b\u00e1rmely n\u00e9phez, nemzethez is tartozzatok, \u00e9s b\u00e1rmilyen nyelven is besz\u00e9ljetek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hogy amikor meghallj\u00e1tok a hangszerek hangj\u00e1t, boruljatok arcra a szobor el\u0151tt! Mikor teh\u00e1t hallj\u00e1tok, hogy a k\u00fcrt\u00f6k, s\u00edpok, citer\u00e1k, h\u00e1rf\u00e1k, dobok \u00e9s egy\u00e9b hangszerek mind megsz\u00f3lalnak, akkor leborulva im\u00e1dj\u00e1tok az aranyszobrot, amelyet Nebukadneccar kir\u00e1ly k\u00e9sz\u00edttetett!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki pedig nem fog leborulni, \u00e9s nem akarja im\u00e1dni a szobrot, azt bedobj\u00e1k a t\u00fczes kemenc\u00e9be!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor megsz\u00f3laltak a k\u00fcrt\u00f6k, s\u00edpok, citer\u00e1k, h\u00e1rf\u00e1k, dobok \u00e9s egy\u00e9b hangszerek, mind egyszerre. Amint a sokf\u00e9le n\u00e9pb\u0151l \u00e9s nemzetb\u0151l \u00f6sszegy\u0171lt, \u00e9s sok nyelven besz\u00e9l\u0151 sokas\u00e1g meghallotta a hangszerek hangj\u00e1t, mind leborultak a f\u00f6ldre, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k az arany b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, amelyet Nebukadneccar kir\u00e1ly k\u00e9sz\u00edttetett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A h\u00e1rom ifj\u00fa kiszabadul a t\u0171zb\u0151l - K\u00f6zvetlen\u00fcl ezut\u00e1n egyes k\u00e1ldeus f\u00e9rfiak bementek Nebukadneccar kir\u00e1lyhoz, \u00e9s bev\u00e1dolt\u00e1k a zsid\u00f3kat: \u201eKir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A h\u00e1rom ifj\u00fa kiszabadul a t\u0171zb\u0151l - K\u00f6zvetlen\u00fcl ezut\u00e1n egyes k\u00e1ldeus f\u00e9rfiak bementek Nebukadneccar kir\u00e1lyhoz, \u00e9s bev\u00e1dolt\u00e1k a zsid\u00f3kat: \u201eKir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Urunk, kir\u00e1lyunk, te rendeletet adt\u00e1l ki, hogy aki csak meghallja a k\u00fcrt\u00f6k, s\u00edpok, citer\u00e1k, h\u00e1rf\u00e1k, dobok \u00e9s egy\u00e9b hangszerek hangj\u00e1t, amikor azok mind egyszerre sz\u00f3lnak, k\u00f6teles leborulva im\u00e1dni az aranyszobrot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki pedig nem borul le, \u00e9s nem im\u00e1dja a szobrot, azt a t\u00fczes kemenc\u00e9be fogj\u00e1k dobni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vannak azonban n\u00e9mely zsid\u00f3k, akiket te, urunk, kir\u00e1lyunk, Babilon tartom\u00e1ny \u00fcgyeinek az int\u00e9z\u00e9s\u00e9vel b\u00edzt\u00e1l meg, akik nem engedelmeskedtek neked \u00e9s a parancsodnak, \u00f3 kir\u00e1ly! N\u00e9v szerint ezekr\u0151l van sz\u00f3: Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3 \u2014 \u0151k azok, akik nem tisztelik isteneidet, \u00e9s nem im\u00e1dj\u00e1k az aranyszobrot, amelyet, te, urunk, kir\u00e1lyunk, fel\u00e1ll\u00edttatt\u00e1l.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ennek hallat\u00e1ra Nebukadneccar haragra lobbant, \u00e9s d\u00fch\u00f6sen megparancsolta, hogy ezt a h\u00e1rom f\u00e9rfit vezess\u00e9k el\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor bej\u00f6ttek, a kir\u00e1ly megk\u00e9rdezte \u0151ket: \u201eSadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3! Igaz-e, hogy ti nem tisztelt\u00e9tek isteneimet, \u00e9s nem im\u00e1dj\u00e1tok az aranyszobrot, amelyet \u00e9n \u00e1ll\u00edttattam fel?!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hajland\u00f3k vagytok-e leborulva im\u00e1dni az aranyszobrot, amelyet \u00e9n k\u00e9sz\u00edttettem, amint meghallj\u00e1tok, hogy megsz\u00f3lal a k\u00fcrt\u00f6k, s\u00edpok, citer\u00e1k, h\u00e1rf\u00e1k, dobok \u00e9s egy\u00e9b hangszerek hangja? Mert ha nem, akkor azonnal a t\u00fczes kemenc\u00e9be dobatlak benneteket! Szeretn\u00e9m \u00e9n azt l\u00e1tni, ki az az isten, aki meg tud menteni titeket a kezemb\u0151l!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3 ezt felelt\u00e9k: \u201eNebukadneccar kir\u00e1ly, nem sz\u00fcks\u00e9ges, hogy emiatt v\u00e9dekezz\u00fcnk el\u0151tted."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha \u00edgy kell lennie, \u00e1m legyen! Isten\u00fcnk, akit szolg\u00e1lunk, ki tud menteni minket a t\u00fczes kemenc\u00e9b\u0151l, \u00e9s a te kezedb\u0151l is ki fog menteni, kir\u00e1ly."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De, ha nem tenn\u00e9, akkor is tudd meg, kir\u00e1ly, hogy mi nem fogjuk isteneidet tisztelni, sem az arany b\u00e1lv\u00e1nyszobrot im\u00e1dni, amelyet fel\u00e1ll\u00edttatt\u00e1l!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erre a v\u00e1laszra a kir\u00e1ly annyira megharagudott a h\u00e1rom ifj\u00fara, \u00e9s \u00fagy el\u00f6nt\u00f6tte az \u0151rj\u00f6ng\u0151 d\u00fch, hogy m\u00e9g az arca is eltorzult. Megparancsolta, hogy a kemenc\u00e9t olyan er\u0151sen f\u0171ts\u00e9k fel, amennyire csak lehets\u00e9ges,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "azut\u00e1n a leger\u0151sebb katon\u00e1i k\u00f6t\u00f6zz\u00e9k meg ezt a h\u00e1rom f\u00e9rfit, \u00e9s dobj\u00e1k \u0151ket a kemence l\u00e1ngjai k\u00f6z\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: \u00fagy, ahogy voltak, ruh\u00e1ikkal, pal\u00e1stjukkal \u00e9s turb\u00e1njukkal egy\u00fctt azonnal megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k \u0151ket, \u00e9s mindh\u00e1rmukat bedobt\u00e1k a l\u00e1ngol\u00f3, t\u00fczes kemenc\u00e9be."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mivel azonban a kir\u00e1ly parancs\u00e1ra a kemenc\u00e9t t\u00fals\u00e1gosan felf\u0171t\u00f6tt\u00e9k, a kicsap\u00f3 l\u00e1ngok meg\u00f6lt\u00e9k a katon\u00e1kat, akik ezt a h\u00e1rom f\u00e9rfit bedobt\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3 pedig megk\u00f6t\u00f6zve a t\u0171z k\u00f6zep\u00e9be zuhant."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Nebukadneccar kir\u00e1ly megd\u00f6bbent, sietve f\u00f6lkelt a tr\u00f3nj\u00e1r\u00f3l, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte tan\u00e1csosait\u00f3l: \u201eNem h\u00e1rom f\u00e9rfit dobattunk be megk\u00f6t\u00f6z\u00f6tten a kemenc\u00e9be?\u201d A tan\u00e1csad\u00f3k \u00edgy feleltek: \u201eDe igen, fels\u00e9g!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eAkkor hogyan lehets\u00e9ges, hogy n\u00e9gy f\u00e9rfit l\u00e1tok, akik szabadon j\u00e1rk\u00e1lnak a t\u0171zben, \u00e9s semmi b\u00e1nt\u00f3d\u00e1suk nem esett?! A negyedik f\u00e9rfi pedig olyan, mint valami isten!\u201d \u2014 mondta a kir\u00e1ly."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Majd odal\u00e9pett a kemence ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz, \u00e9s beki\u00e1ltott: \u201eSadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3, a leghatalmasabb Isten szolg\u00e1i, j\u00f6jjetek ki, \u00e9s \u00e1lljatok el\u00e9m!\u201d Azok mindj\u00e1rt ki is j\u00f6ttek a kemence t\u00fcz\u00e9b\u0151l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi tan\u00e1csosok, korm\u00e1nyz\u00f3k, helytart\u00f3k \u00e9s egy\u00e9b vezet\u0151k mind k\u00f6r\u00e9j\u00fck gy\u0171ltek, \u00e9s megd\u00f6bbenve l\u00e1tt\u00e1k, hogy a t\u0171z cseppet sem \u00e1rtott ennek a h\u00e1rom f\u00e9rfinak! A hajuk sz\u00e1la sem perzsel\u0151d\u00f6tt meg, a ruh\u00e1ik sem \u00e9gtek el, s\u0151t, m\u00e9g a f\u00fcst szaga sem j\u00e1rta \u00e1t \u0151ket!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly \u00edgy ki\u00e1ltott fel: \u201e\u00c1ldott legyen Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3 Istene, aki elk\u00fcldte angyal\u00e1t, \u00e9s megszabad\u00edtotta szolg\u00e1it, akik b\u00edztak benne! Ezek a f\u00e9rfiak, az \u0151 szolg\u00e1i m\u00e9g a kir\u00e1ly parancs\u00e1t is megszegt\u00e9k, \u00e9s ink\u00e1bb hal\u00e1lra sz\u00e1nt\u00e1k magukat, minthogy m\u00e1s istent im\u00e1djanak az \u0151 Isten\u00fck\u00f6n k\u00edv\u00fcl!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez\u00e9rt most megparancsolom, hogy ha valaki \u2014 sz\u00e1rmazzon b\u00e1rmelyik nyelv\u0171 n\u00e9pb\u0151l vagy nemzetb\u0151l \u2014 tiszteletlen\u00fcl sz\u00f3l Sadrak, M\u00e9sak \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3 Isten\u00e9r\u0151l, azt az embert v\u00e1gj\u00e1k darabokra, \u00e9s h\u00e1z\u00e1t rombolj\u00e1k le! Mert nincs m\u00e1s isten, aki \u00edgy meg tudna szabad\u00edtani!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a kir\u00e1ly Sadrakot, M\u00e9sakot \u00e9s Ab\u00e9dneg\u00f3t m\u00e9g a kor\u00e1bbin\u00e1l is magasabb tiszts\u00e9gre emelte a babil\u00f3niai tartom\u00e1ny igazgat\u00e1s\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nebukadneccar \u00e1lma a nagy f\u00e1r\u00f3l - Nebukadneccar kir\u00e1ly \u00fczenetet k\u00fcld\u00f6tt birodalma \u00f6sszes n\u00e9p\u00e9nek, nemzet\u00e9nek \u00e9s nyelvcsoportj\u00e1nak: \u201eB\u0151s\u00e9ges b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s j\u00f3l\u00e9tet k\u00edv\u00e1nok nektek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Helyesnek tartom, hogy kihirdessem nektek azokat a csod\u00e1latos jeleket, amelyeket a leghatalmasabb Isten vitt v\u00e9ghez a szemem l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Milyen hatalmasak az \u0151 jelei, milyen nagyok csod\u00e1i! Birodalma \u00f6r\u00f6k kir\u00e1lys\u00e1g, uralma megmarad nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n, Nebukadneccar, gondtalan b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9s j\u00f3l\u00e9tben \u00e9ltem palot\u00e1mban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De egyik \u00e9jjel \u00e1lmot l\u00e1ttam, amely megr\u00e9m\u00edtett. \u00c1gyamban fek\u00fcdtem, de l\u00e1tom\u00e1saim \u00e9s gondolataim nyugtalan\u00edtottak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Parancsoltam h\u00e1t, hogy j\u00f6jj\u00f6n el\u00e9m az \u00f6sszes babil\u00f3niai b\u00f6lcs, \u00e9s fejts\u00e9k meg az \u00e1lmom \u00e9rtelm\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u00e9m is \u00e1lltak a var\u00e1zsl\u00f3k, asztrol\u00f3gusok, j\u00f3sok \u00e9s k\u00e1ldeusok mind, akiknek elmondtam, hogy mit \u00e1lmodtam, de egyik\u00fck sem tudta megfejteni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl el\u00e9m j\u00f6tt D\u00e1niel \u2014 akit istenem neve ut\u00e1n Baltaz\u00e1rnak neveztek el \u2014, s akiben a szent istenek szelleme lakik. Neki is elmondtam az \u00e1lmomat:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eBaltaz\u00e1r, b\u00f6lcsek vezet\u0151je, tudom, hogy a szent istenek szelleme lakik benned, \u00e9s ez\u00e9rt nincs sz\u00e1modra megfejthetetlen titok. Hallgasd meg, mit \u00e1lmodtam, \u00e9s mondd meg nekem, hogy mit jelent!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt l\u00e1ttam \u00e1lmomban: Hatalmas fa \u00e1llt a f\u00f6ld k\u00f6zep\u00e9n, igen magas termet\u0171."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Naggy\u00e1 n\u00f6vekedett, \u00e9s meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt, cs\u00facsa az \u00e9gig \u00e9rt, messzire l\u00e1tszott, a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Koron\u00e1ja gy\u00f6ny\u00f6r\u0171, term\u00e9se b\u0151s\u00e9ges, s jutott bel\u0151le mindenkinek. \u00c1rny\u00e9k\u00e1ban tany\u00e1ztak a mezei vadak, \u00e1gain f\u00e9szkeltek az \u00e9gi madarak. T\u00e1pl\u00e1lt a fa mindenkit az \u00e9g alatt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd l\u00e1ttam \u00e1lomban, hogy egy \u0151rszem, egy szent sz\u00e1llt le a mennyb\u0151l,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s ezt ki\u00e1ltotta: \u00bbV\u00e1gj\u00e1tok ki a f\u00e1t, t\u00f6rdelj\u00e9tek le \u00e1gait! Leveleit szaggass\u00e1tok le, gy\u00fcm\u00f6lcseit sz\u00f3rj\u00e1tok sz\u00e9t! Fussanak sz\u00e9t \u00e1rny\u00e9k\u00e1b\u00f3l a vadak, menek\u00fcljenek r\u00f3la a madarak!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00f6v\u00e9t \u00e9s gy\u00f6ker\u00e9t hagyj\u00e1tok a f\u00f6ldben, de k\u00f6t\u00f6zz\u00e9tek meg vas- \u00e9s bronzl\u00e1ncokkal! \u00cdgy maradjon a mez\u0151 f\u00fcv\u00e9n, \u00e9gi harmat \u00e1ztassa, lakjon a mezei vadak k\u00f6zt, s vel\u00fck egy\u00fctt legelje a mez\u0151 f\u00fcv\u00e9t!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Emberi sz\u00edv helyett kapjon \u00e1llati sz\u00edvet, s maradjon \u00edgy h\u00e9t id\u0151szakon \u00e1t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mennyei \u0151rszemek hat\u00e1rozata ez, a szentek d\u00f6nt\u00f6ttek \u00edgy, hogy az \u00e9l\u0151k mind megtudj\u00e1k: a Fels\u00e9ges Isten uralkodik minden emberi kir\u00e1lys\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt, s annak adja azt, akinek akarja. M\u00e9g a legalacsonyabb sors\u00fat is tr\u00f3nra emelheti.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez h\u00e1t az \u00e1lom, amelyet \u00e9n, Nebukadneccar kir\u00e1ly, l\u00e1ttam. Te pedig, Baltaz\u00e1r, magyar\u00e1zd meg, hogy mit jelent, mert birodalmam egyetlen m\u00e1s b\u00f6lcse sem volt k\u00e9pes erre! De r\u00f3lad tudom, hogy meg\u00e9rted, mert a szent istenek szelleme lakik benned.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e1niel megfejti az \u00e1lom \u00e9rtelm\u00e9t - Akkor D\u00e1niel, akit Baltaz\u00e1rnak is neveznek, megd\u00f6bbent; \u00e9s egy \u00f3r\u00e1ig sz\u00f3hoz sem jutott, mert a gondolatai annyira megr\u00e9m\u00edtett\u00e9k. A kir\u00e1ly azonban b\u00e1tor\u00edtotta: \u201eBaltaz\u00e1r, ne rettenj meg az \u00e1lomt\u00f3l, \u00e9s annak jelent\u00e9s\u00e9t\u0151l!\u201d V\u00e9g\u00fcl Baltaz\u00e1r megsz\u00f3lalt: \u201eUram, kir\u00e1lyom, b\u00e1rcsak az \u00e1lom a gy\u0171l\u00f6l\u0151idre vonatkozna, annak jelent\u00e9se pedig az ellens\u00e9geidre!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1lmodban egy hatalmas \u00e9s er\u0151s f\u00e1t l\u00e1tt\u00e1l, amelynek teteje az \u00e9gig \u00e9rt, \u00e9s az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n l\u00e1that\u00f3 volt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lombkoron\u00e1ja gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 \u00e9s term\u00e9se b\u0151s\u00e9ges volt. Sokakat t\u00e1pl\u00e1lt, \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban tany\u00e1ztak a vad\u00e1llatok, \u00e1gain f\u00e9szkeltek az \u00e9gi madarak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez a fa te vagy, uram, kir\u00e1lyom! Mert hatalmass\u00e1 \u00e9s er\u0151ss\u00e9 lett\u00e9l, nagys\u00e1god az \u00e9gig \u00e9r, uralmad kiterjed a lakott f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n, kir\u00e1lyom, l\u00e1ttad, hogy egy szent \u0151r\u00e1ll\u00f3 lesz\u00e1llt a mennyb\u0151l, \u00e9s ezt mondta: \u00bbV\u00e1gj\u00e1tok ki a f\u00e1t, \u00e9s puszt\u00edts\u00e1tok el, de t\u00f6v\u00e9t \u00e9s gy\u00f6ker\u00e9t hagyj\u00e1tok a f\u00f6ldben, vas- \u00e9s bronzl\u00e1ncokkal megk\u00f6t\u00f6zve! \u00cdgy maradjon a mez\u0151 f\u00fcv\u00e9n, \u00e1ztassa az \u00e9g harmata, lakjon a mezei vadak k\u00f6zt, egye vel\u00fck egy\u00fctt a f\u00f6ld f\u00fcv\u00e9t, s maradjon \u00edgy h\u00e9t id\u0151szakon \u00e1t!\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kir\u00e1lyom, ez a Fels\u00e9ges Isten hat\u00e1rozata, amely beteljesedik rajtad! \u00c9rtelme pedig a k\u00f6vetkez\u0151:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "sz\u00e1m\u0171znek t\u00e9ged az emberek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s a vad\u00e1llatok k\u00f6z\u00f6tt fogsz majd lakni. F\u00fcvet eszel, mint az \u00f6k\u00f6r, \u00e9s az \u00e9gi harmat \u00f6nt\u00f6zi testedet. \u00cdgy telik el h\u00e9t id\u0151szak f\u00f6l\u00f6tted, am\u00edg megtanulod, meg\u00e9rted \u00e9s elismered, hogy a Fels\u00e9ges Isten uralkodik minden emberi kir\u00e1lys\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s az uralmat annak adja, akinek akarja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mivel a hat\u00e1rozat \u00fagy sz\u00f3lt, hogy a fa t\u00f6v\u00e9t \u00e9s gy\u00f6ker\u00e9t hagyj\u00e1k meg, kir\u00e1lys\u00e1god megmarad sz\u00e1modra, s mihelyst meg\u00e9rtetted, hogy a menny Istene uralkodik, vissza is helyeznek tr\u00f3nodra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Most h\u00e1t, kir\u00e1lyom, fogadd meg tan\u00e1csomat: szak\u00edts b\u0171neiddel, \u00e9s \u00e9lj igazs\u00e1gosan, szabadulj meg v\u00e9tkeidt\u0151l, \u00e9s b\u00e1nj irgalmasan az elnyomottakkal! \u00cdgy tal\u00e1n maradand\u00f3 lesz b\u00e9kess\u00e9ged \u00e9s j\u00f3l\u00e9ted.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t h\u00f3nap m\u00falva mindez beteljesedett Nebukadneccar kir\u00e1lyon, amikor a babil\u00f3niai kir\u00e1lyi palota tet\u0151terasz\u00e1n s\u00e9t\u00e1lt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tizenk\u00e9t h\u00f3nap m\u00falva mindez beteljesedett Nebukadneccar kir\u00e1lyon, amikor a babil\u00f3niai kir\u00e1lyi palota tet\u0151terasz\u00e1n s\u00e9t\u00e1lt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mik\u00f6zben a nagy v\u00e1rost szeml\u00e9lte, \u00edgy ki\u00e1ltott fel: \u201eMilyen hatalmas \u00e9s fens\u00e9ges birodalmam f\u0151v\u00e1rosa! Milyen nagy v\u00e1ros ez a Babilon, amelyet hatalmam \u00e1ltal \u00e9p\u00edtettem!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e9g be sem fejezte, amikor egy hang sz\u00f3lt hozz\u00e1 a mennyb\u0151l: \u201eNebukadneccar kir\u00e1ly! Neked sz\u00f3l ez a hat\u00e1rozat: elvett\u00e9k t\u0151led kir\u00e1lyi hatalmadat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sz\u00e1m\u0171znek az emberek k\u00f6z\u00fcl, vad\u00e1llatok k\u00f6z\u00f6tt fogsz lakni, \u00e9s f\u00fcvet eszel, mint az \u00f6k\u00f6r. \u00cdgy telik el h\u00e9t id\u0151szak f\u00f6l\u00f6tted, am\u00edg megtanulod, meg\u00e9rted \u00e9s elismered, hogy a Fels\u00e9ges Isten uralkodik minden emberi kir\u00e1lys\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s az uralmat annak adja, akinek akarja.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ez be is teljesedett a kir\u00e1lyon: sz\u00e1m\u0171zt\u00e9k az emberek k\u00f6z\u00fcl, vad\u00e1llatokkal lakott egy\u00fctt, f\u00fcvet evett, mint az \u00f6k\u00f6r, test\u00e9t az \u00e9g harmata \u00f6nt\u00f6zte, sz\u0151re olyan hossz\u00fara n\u0151tt, mint a sas tollazata, k\u00f6rmei pedig, mint a madarak karmai."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nebukadneccar dics\u00e9ri Istent - Mihelyt letelt a megszabott id\u0151, \u00e9n, Nebukadneccar, az \u00e9gre emeltem a tekintetem, \u00e9s visszanyertem a j\u00f3zan eszemet. Akkor \u00e1ldottam a Fels\u00e9ges Istent, dics\u00e9rtem \u00e9s dics\u0151\u00edtettem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, kinek uralma \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 uralom, kir\u00e1lys\u00e1ga nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre megmarad."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hozz\u00e1 k\u00e9pest a f\u00f6ld minden lak\u00f3ja sem \u00e9r semmit, tetsz\u00e9se szerint b\u00e1nik az \u00e9gi seregekkel, \u00e9s a f\u00f6ldi lak\u00f3kkal. Senki sem foghatja le a Fels\u00e9ges kez\u00e9t, senki sem vonhatja k\u00e9rd\u0151re tettei\u00e9rt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mikor visszat\u00e9rt a j\u00f3zan eszem, visszakaptam kir\u00e1lyi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gom, hatalmam \u00e9s dics\u0151s\u00e9gem. Tan\u00e1csosaim \u00e9s f\u0151embereim felkerestek, visszahelyeztek kir\u00e1lyi tr\u00f3nomra, \u00e9s m\u00e9g a kor\u00e1bbin\u00e1l is nagyobb hatalomra tettem szert."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n, Nebukadneccar, \u00e1ldom, magasztalom \u00e9s dics\u0151\u00edtem a Menny Kir\u00e1ly\u00e1t, mert minden, amit tesz, helyes \u00e9s j\u00f3! \u0150 mindenben igazs\u00e1gosan j\u00e1r el, \u00e9s a b\u00fcszk\u00e9ket megal\u00e1zhatja."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdr\u00e1s a falon - B\u00e9lsaccar kir\u00e1ly egyszer nagy \u00fcnneps\u00e9get rendezett, amelyre megh\u00edvta birodalma ezer f\u0151ember\u00e9t. A lakoma k\u00f6zben a kir\u00e1ly \u00e9s vend\u00e9gei egy\u00fctt itt\u00e1k a bort."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor a kir\u00e1ly m\u00e1r el\u00e9g sokat ivott, megparancsolta, hogy hozz\u00e1k el\u0151 azokat az arany- \u00e9s ez\u00fcstkelyheket, amelyeket m\u00e9g az egyik el\u0151z\u0151 kir\u00e1ly, Nebukadneccar hozott el Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, a Templomb\u00f3l. Azt akarta, hogy \u0151 maga, f\u0151emberei, feles\u00e9gei \u00e9s \u00e1gyasai ezekb\u0151l a kelyhekb\u0151l igyanak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El\u0151 is hozt\u00e1k ezeket az arany- \u00e9s ez\u00fcstkelyheket, amelyeket kor\u00e1bban a Templomb\u00f3l, Isten h\u00e1z\u00e1b\u00f3l hoztak el. A kir\u00e1ly ezekb\u0151l ivott, f\u0151embereivel, feles\u00e9geivel \u00e9s \u00e1gyasaival egy\u00fctt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mik\u00f6zben itt\u00e1k a bort, dics\u00e9rt\u00e9k a b\u00e1lv\u00e1nyisteneket, akiknek szobrait aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u0151l, bronzb\u00f3l, vasb\u00f3l, f\u00e1b\u00f3l \u00e9s k\u0151b\u0151l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ek\u00f6zben hirtelen felt\u0171nt egy emberi k\u00e9z a kir\u00e1lyi palota fal\u00e1n, a m\u00e9cstart\u00f3val szemben, \u00e9s \u00edrni kezdett a meszelt falra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ahogy ezt a kir\u00e1ly megl\u00e1tta, els\u00e1padt, nagyon megr\u00e9m\u00fclt, t\u00e9rdei remegtek, dereka megroggyant,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s ki\u00e1ltozni kezdett, hogy azonnal hozz\u00e1k el\u00e9 a kir\u00e1lyi asztrol\u00f3gusokat, var\u00e1zsl\u00f3kat \u00e9s j\u00f6vend\u0151mond\u00f3kat. Amikor el\u00e9 \u00e1lltak, a kir\u00e1ly ezt mondta a babil\u00f3niai b\u00f6lcseknek: \u201eAki elolvassa ezt az \u00edr\u00e1st \u00e9s megfejti \u00e9rtelm\u00e9t, annak b\u00edborpal\u00e1stot \u00e9s aranyl\u00e1ncot adom\u00e1nyozok, \u00e9s rangja szerint birodalmam harmadik vezet\u0151je lesz.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El is j\u00f6tt a kir\u00e1ly \u00f6sszes b\u00f6lcse, de sem elolvasni, sem megfejteni nem tudt\u00e1k a falon l\u00e9v\u0151 \u00edr\u00e1st."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Emiatt a kir\u00e1ly m\u00e9g ink\u00e1bb megr\u00e9m\u00fclt, els\u00e1padt, \u00e9s f\u0151emberei is tan\u00e1cstalanok voltak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor az anyakir\u00e1lyn\u0151, a kir\u00e1ly anyja j\u00f6tt be a terembe, ahol az \u00fcnneps\u00e9get tartott\u00e1k, mivel meghallotta, hogy a kir\u00e1ly \u00e9s tan\u00e1csosai mir\u0151l besz\u00e9lnek. Ezt mondta: \u201eKir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj! Ne r\u00e9m\u00fclj meg, \u00e9s ne s\u00e1padj el!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Van valaki a birodalmadban, akiben a szent istenek szelleme lakik. Aty\u00e1d uralkod\u00e1sa idej\u00e9n m\u00e1r megmutatkozott, hogy olyan b\u00f6lcsess\u00e9g, \u00e9rtelem \u00e9s vil\u00e1goss\u00e1g van benne, mint az istenekben. Nebukadneccar kir\u00e1ly \u2014 aki el\u0151tted \u00fclt ezen a tr\u00f3non \u2014 ezt a f\u00e9rfit nevezte ki a var\u00e1zsl\u00f3k, j\u00f6vend\u0151mond\u00f3k \u00e9s asztrol\u00f3gusok vezet\u0151j\u00e9v\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e1niel \u2014 \u00edgy h\u00edvt\u00e1k ezt a f\u00e9rfit, de a kir\u00e1ly elnevezte Baltaz\u00e1rnak \u2014 rendk\u00edv\u00fcli k\u00e9pess\u00e9gekkel rendelkezett: nemcsak \u00e9rtelmes \u00e9s m\u0171velt volt, hanem meg tudta fejteni a titkokat \u00e9s az \u00e1lmok \u00e9rtelm\u00e9t, \u00e9s v\u00e1laszolni tudott a legnehezebb k\u00e9rd\u00e9sekre is. H\u00edvasd h\u00e1t el\u0151 D\u00e1nielt, \u00e9s \u0151 biztosan meg tudja mondani, mit jelent ez az \u00edr\u00e1s a falon.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1nielt a kir\u00e1lyhoz vezett\u00e9k, aki \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1: \u201eSz\u00f3val, te vagy D\u00e1niel, a j\u00fadai foglyok k\u00f6z\u00fcl, akit m\u00e9g az egyik kir\u00e1lyi el\u0151d\u00f6m hozatott ide J\u00fad\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azt hallottam fel\u0151led, hogy az istenek szelleme, rendk\u00edv\u00fcli vil\u00e1goss\u00e1g, \u00e9rtelem \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9g lakik benned."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El\u0151h\u00edvattam a b\u00f6lcseket \u00e9s asztrol\u00f3gusokat, hogy olvass\u00e1k el ezt az \u00edr\u00e1st, \u00e9s fejts\u00e9k meg az \u00e9rtelm\u00e9t, de k\u00e9ptelenek voltak r\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00f3lad azonban azt hallottam, hogy meg tudod fejteni a titkokat, \u00e9s v\u00e1laszolni tudsz a neh\u00e9z k\u00e9rd\u00e9sekre. Most az\u00e9rt, ha elolvasod ezt az \u00edr\u00e1st, \u00e9s megmagyar\u00e1zod, hogy mit jelent, akkor b\u00edborpal\u00e1stot \u00e9s aranyl\u00e1ncot kapsz t\u0151lem aj\u00e1nd\u00e9kba, \u00e9s te leszel rangban a harmadik a birodalmamban.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1niel ekkor a kir\u00e1ly el\u0151tt \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eB\u00e9lsaccar kir\u00e1ly, k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, de nem fogadom el aj\u00e1nd\u00e9kaidat, \u00e9s arra a tiszts\u00e9gre is v\u00e1lassz valaki m\u00e1st! Az \u00edr\u00e1st azonban elolvasom, \u00e9s megmondom, mit jelent."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kir\u00e1ly, a Fels\u00e9ges Isten kir\u00e1lys\u00e1gra emelte el\u0151d\u00f6det, Nebukadneccart, \u00e9s dics\u0151s\u00e9get, nagys\u00e1got \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got adott neki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mivel rendk\u00edv\u00fcli nagys\u00e1got \u00e9s hatalmat kapott, tisztelt\u00e9k \u00e9s f\u00e9lt\u00e9k Nebukadneccart az \u00f6sszes n\u00e9pek, nemzetek \u00e9s nyelvek. Olyan nagy hatalma volt, hogy akit akart, meg\u00f6letett, vagy megkegyelmezett neki, akit akart, tiszts\u00e9gre emelt, vagy elvette t\u0151le a tiszts\u00e9g\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De amikor b\u00fcszke \u00e9s kem\u00e9nysz\u00edv\u0171 lett, \u00e9s g\u0151g\u00f6sen viselkedett, elvett\u00e9k t\u0151le a kir\u00e1lyi hatalmat, \u00e9s minden dics\u0151s\u00e9g\u00e9t\u0151l megfosztott\u00e1k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sz\u00e1m\u0171zt\u00e9k az emberek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s sz\u00edve elv\u00e1ltozott: olyan lett, mint az \u00e1llatok\u00e9. A vadszamarak \u00e9letm\u00f3dja szerint \u00e9lt: f\u00fcvet legelt, mint az \u00f6k\u00f6r, \u00e9s test\u00e9t az \u00e9g harmata \u00f6nt\u00f6zte. Ez addig tartott, am\u00edg megtanulta, \u00e9s elismerte, hogy a Fels\u00e9ges Isten uralkodik minden emberi birodalom f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s annak adja az uralmat, akinek akarja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Te pedig, B\u00e9lsaccar kir\u00e1ly, aki Nebukadneccar tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclsz, b\u00e1r mindezt j\u00f3l tudtad, m\u00e9gsem viselkedt\u00e9l tisztelettud\u00f3an a Fels\u00e9ges Istennel szemben!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ellenkez\u0151leg, a Menny Ura f\u00f6l\u00e9 emelted magad, mivel az \u0151 Templom\u00e1nak a kelyheit hozattad el\u0151, \u00e9s te magad is, meg a f\u0151embereid, feles\u00e9geid \u00e9s \u00e1gyasaid is azokb\u00f3l itt\u00e1tok a bort! Dics\u00e9rted a b\u00e1lv\u00e1nyisteneket, akiknek szobrait aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u0151l, bronzb\u00f3l, vasb\u00f3l, f\u00e1b\u00f3l \u00e9s k\u0151b\u0151l k\u00e9sz\u00edtik. \u0150ket dics\u00e9rted, akik nem l\u00e1tnak, nem hallanak, \u00e9s semmit sem \u00e9rtenek. A Fels\u00e9ges Istent pedig, akit\u0151l az \u00e9leted \u00e9s a sorsod f\u00fcgg, nem tisztelted."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt k\u00fcldte Isten ezt a kezet, hogy \u00edrja fel a falra e szavakat:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "MEN\u00e9, MEN\u00e9, TEK\u00e9L, \u00faPARSZIN."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ennek jelent\u00e9se pedig a k\u00f6vetkez\u0151: Men\u00e9 \u2014 Isten megsz\u00e1molta uralkod\u00e1sod napjait, \u00e9s v\u00e9get vetett uralmadnak,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tek\u00e9l \u2014 Isten m\u00e9rlegre tett t\u00e9ged, \u00e9s hi\u00e1nyosnak tal\u00e1lt,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Per\u00e9sz \u2014 Isten elvette t\u0151led kir\u00e1lys\u00e1godat, \u00e9s felosztotta a m\u00e9dek \u00e9s perzs\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor B\u00e9lsaccar parancs\u00e1ra D\u00e1nielre b\u00edborpal\u00e1stot adtak, nyak\u00e1ba aranyl\u00e1ncot tettek, \u00e9s kihirdett\u00e9k, hogy rang szerint \u0151 a harmadik uralkod\u00f3 a birodalomban."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e9g azon az \u00e9jszak\u00e1n meg\u00f6lt\u00e9k B\u00e9lsaccart, a k\u00e1ldeusok kir\u00e1ly\u00e1t,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "orsz\u00e1g\u00e1t pedig a m\u00e9d D\u00e1rius foglalta el, aki ekkor hatvank\u00e9t \u00e9ves volt."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1niel megszabadul az oroszl\u00e1nok verm\u00e9b\u0151l - D\u00e1rius kir\u00e1ly elhat\u00e1rozta, hogy eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban 120 helyi korm\u00e1nyz\u00f3t nevez ki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezek f\u00f6l\u00e9 pedig h\u00e1rom f\u0151korm\u00e1nyz\u00f3t rendelt, akik k\u00f6z\u00fcl az egyik D\u00e1niel volt. A helyi korm\u00e1nyz\u00f3k ennek a h\u00e1rom f\u0151korm\u00e1nyz\u00f3nak tartoztak elsz\u00e1mol\u00e1ssal, hogy a kir\u00e1lyt senki meg ne k\u00e1ros\u00edtsa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e1niel olyan sikeresen v\u00e9gezte a munk\u00e1j\u00e1t, hogy kiemelkedett a korm\u00e1nyz\u00f3k \u00e9s f\u0151korm\u00e1nyz\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, mivel rendk\u00edv\u00fcli szellem volt benne. Ez\u00e9rt a kir\u00e1ly azt tervezte, hogy D\u00e1nielre b\u00edzza az \u00f6sszes korm\u00e1nyz\u00f3 \u00e9s az eg\u00e9sz birodalma fel\u00fcgyelet\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A korm\u00e1nyz\u00f3k \u00e9s f\u0151korm\u00e1nyz\u00f3k azonban \u00fcr\u00fcgyet kerestek arra, hogy D\u00e1nielt bev\u00e1dolhass\u00e1k a kir\u00e1lyn\u00e1l a hivatal\u00e1val kapcsolatban. \u0150 azonban annyira h\u0171s\u00e9gesen l\u00e1tta el a tiszts\u00e9g\u00e9t, hogy semmif\u00e9le veszteget\u00e9ssel, vagy mulaszt\u00e1ssal nem lehetett v\u00e1dolni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl rosszakar\u00f3i ezt mondt\u00e1k: \u201eL\u00e1tjuk, hogy k\u00e9ptelens\u00e9g D\u00e1nielt a tiszts\u00e9g\u00e9vel kapcsolatban b\u00e1rmivel is v\u00e1dolni. Tal\u00e1n Isten\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9vel kapcsolatban tal\u00e1lunk valamit, amivel bev\u00e1dolhatjuk.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor ezek a korm\u00e1nyz\u00f3k \u00e9s f\u0151korm\u00e1nyz\u00f3k \u00f6sszegy\u0171ltek, tan\u00e1cskoztak, majd a kir\u00e1ly el\u00e9 j\u00e1rultak, \u00e9s ezt k\u00e9rt\u00e9k t\u0151le: \u201eD\u00e1rius kir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Birodalmad minden f\u0151korm\u00e1nyz\u00f3ja, korm\u00e1nyz\u00f3ja, tan\u00e1csosa, helytart\u00f3ja \u00e9s tisztvisel\u0151je egyet\u00e9rt abban, hogy a kir\u00e1ly bocs\u00e1sson ki egy rendeletet, \u00e9s szigor\u00fa tilalmat, amely szerint az eg\u00e9sz birodalomban 30 napig kiz\u00e1r\u00f3lag t\u0151led k\u00e9rhet valaki b\u00e1rmit is. Ez id\u0151 alatt rajtad k\u00edv\u00fcl sem emberhez, sem istenhez nem szabad senkinek sem im\u00e1dkozni. Aki pedig megszegi ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt, azt dobj\u00e1k az oroszl\u00e1nok verm\u00e9be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, kir\u00e1lyunk, add ki ezt a rendeletet, \u00e9s al\u00e1\u00edr\u00e1soddal er\u0151s\u00edtsd meg, hogy senki meg ne v\u00e1ltoztassa azt, a m\u00e9dek \u00e9s perzs\u00e1k t\u00f6rv\u00e9nye szerint.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e1rius kir\u00e1ly al\u00e1\u00edrta a rendeletet, amely ezzel visszavonhatatlan t\u00f6rv\u00e9nny\u00e9 v\u00e1lt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e1niel is tudom\u00e1st szerzett err\u0151l. Ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl \u2014 ugyan\u00fagy, mint addig is minden nap tette \u2014 a kir\u00e1lyi udvarb\u00f3l a h\u00e1z\u00e1hoz ment. A fels\u0151 szob\u00e1j\u00e1ban, ahol a Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9 n\u00e9z\u0151 ablakok nyitva voltak, naponta h\u00e1romszor let\u00e9rdelt, im\u00e1dkozott Isten\u00e9hez, \u00e9s dics\u00e9rte \u0151t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azok az emberek pedig bementek D\u00e1niel szob\u00e1j\u00e1ba \u2014 mialatt \u0151 Isten\u00e9hez im\u00e1dkozott \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt \u2014, \u00e9s tetten \u00e9rt\u00e9k, hogy megszegte a kir\u00e1ly rendelet\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n a kir\u00e1lyhoz siettek, \u00e9s a saj\u00e1t rendelet\u00e9re hivatkoztak: \u201e\u00d3 kir\u00e1lyunk! Vajon nem te adt\u00e1l ki rendeletet, \u00e9s szigor\u00fa tilalmat, amely szerint az eg\u00e9sz birodalomban 30 napig kiz\u00e1r\u00f3lag t\u0151led k\u00e9rhet valaki b\u00e1rmit is? Nem te rendelted el, hogy ez id\u0151 alatt rajtad k\u00edv\u00fcl sem emberhez, sem istenhez nem szabad im\u00e1dkozni, s hogy aki megszegi ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt, azt dobj\u00e1k az oroszl\u00e1nok verm\u00e9be?\u201d A kir\u00e1ly felelt: \u201eIgen, \u00e9rv\u00e9nyes ez a rendelet, amely a m\u00e9dek \u00e9s perzs\u00e1k t\u00f6rv\u00e9nye szerint meg nem v\u00e1ltoztathat\u00f3!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor \u0151k ezt mondt\u00e1k: \u201eD\u00e1niel, aki a j\u00fadabeli foglyok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, nem engedelmeskedik neked, \u00f3 kir\u00e1lyunk, sem t\u00f6rv\u00e9nyednek, amelyet al\u00e1\u00edrt\u00e1l, \u00e9s napj\u00e1ban h\u00e1romszor im\u00e1dkozik a saj\u00e1t isten\u00e9hez!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mikor a kir\u00e1ly meghallotta ezt a v\u00e1dat, nagyon elszomorodott, \u00e9s napnyugt\u00e1ig minden eszk\u00f6zzel azon igyekezett, hogy D\u00e1nielt valamik\u00e9ppen megmentse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De azok az emberek ism\u00e9t el\u00e9je j\u00e1rultak, \u00e9s figyelmeztett\u00e9k: \u201e\u00d3, kir\u00e1lyunk, eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy a m\u00e9dek \u00e9s perzs\u00e1k t\u00f6rv\u00e9nye szerint azt a rendeletet, amelyet a kir\u00e1ly al\u00e1\u00edrt, senki sem v\u00e1ltoztathatja meg!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor a kir\u00e1ly kiadta a parancsot, hogy D\u00e1nielt hozz\u00e1k el\u0151, \u00e9s dobj\u00e1k az oroszl\u00e1nok verm\u00e9be. El\u0151tte m\u00e9g azt mondta D\u00e1nielnek: \u201eSzabad\u00edtson meg t\u00e9ged Istened, akit oly h\u0171s\u00e9gesen szolg\u00e1lsz!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miut\u00e1n D\u00e1nielt beledobt\u00e1k a verembe, egy nagy k\u00f6vet helyeztek a ny\u00edl\u00e1s\u00e1ra. Ezt a kir\u00e1ly a saj\u00e1t pecs\u00e9tj\u00e9vel \u00e9s f\u0151embereinek pecs\u00e9tj\u00e9vel pecs\u00e9telte le, hogy senki ne hozhassa ki onnan D\u00e1nielt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezut\u00e1n D\u00e1rius kir\u00e1ly visszament a palot\u00e1j\u00e1ba, de reggelig nem evett semmit, nem h\u00edvatta a zen\u00e9szeket sem, \u00e9s az \u00e1lom is elker\u00fclte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel virradatkor az oroszl\u00e1nok verm\u00e9hez sietett."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e1r messzir\u0151l agg\u00f3dva ki\u00e1ltott: \u201eD\u00e1niel! D\u00e1niel, az \u00e9l\u0151 Isten szolg\u00e1ja! Az, akinek olyan h\u0171s\u00e9gesen szolg\u00e1lsz, a te Istened meg tudott-e menteni az oroszl\u00e1nokt\u00f3l?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkor D\u00e1niel hangja sz\u00f3lt a veremb\u0151l: \u201eKir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lj!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Istenem elk\u00fcldte angyal\u00e1t, \u00e9s bez\u00e1rta az oroszl\u00e1nok sz\u00e1j\u00e1t, hogy ne b\u00e1ntsanak, mert \u00e1rtatlannak tal\u00e1lt, \u00e9s ellened sem v\u00e9tettem semmit.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A kir\u00e1ly rendk\u00edv\u00fcl meg\u00f6r\u00fclt, \u00e9s parancsolta, hogy D\u00e1nielt azonnal h\u00fazz\u00e1k ki a veremb\u0151l. \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt, \u00e9s mindenki l\u00e1thatta, hogy D\u00e1nielnek egy haja sz\u00e1la sem g\u00f6rb\u00fclt meg a veremben, mivel b\u00edzott Isten\u00e9ben."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a kir\u00e1ly el\u0151hozatta azokat, akik D\u00e1nielt bev\u00e1dolt\u00e1k, \u00e9s feles\u00e9g\u00fckkel, gyermekeikkel egy\u00fctt az oroszl\u00e1nok verm\u00e9be dobatta \u0151ket. Az oroszl\u00e1nok azonnal r\u00e1juk rontottak, m\u00e9g est\u00fckben elkapt\u00e1k \u00e9s \u00fagy sz\u00e9tszaggatt\u00e1k \u0151ket, hogy a csontjaikb\u00f3l sem maradt semmi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor D\u00e1rius kir\u00e1ly levelet \u00edrt birodalma minden n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s nemzet\u00e9nek a saj\u00e1t nyelv\u00e9n: \u201eK\u00edv\u00e1nom, hogy b\u00e9kess\u00e9getek b\u0151s\u00e9ges legyen!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kir\u00e1lyi rendelettel megparancsolom birodalmam minden alattval\u00f3j\u00e1nak, hogy tisztelje \u00e9s f\u00e9lje D\u00e1niel Isten\u00e9t! Mert \u0151 az \u00c9l\u0151 Isten, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Kir\u00e1lys\u00e1ga \u00f6r\u00f6kre megmarad, \u00e9s uralm\u00e1nak soha nem lesz v\u00e9ge!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0150 az, aki megment \u00e9s megszabad\u00edt, jeleket \u00e9s csod\u00e1kat tesz \u00e9gen \u00e9s f\u00f6ld\u00f6n! \u0150 mentette meg D\u00e1nielt is az oroszl\u00e1nok karma k\u00f6z\u00fcl.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e1nielnek ett\u0151l fogva j\u00f3l ment a sora D\u00e1rius uralma, \u00e9s a perzsa C\u00edrusz kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa idej\u00e9n."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a n\u00e9gy vad\u00e1llatr\u00f3l - B\u00e9lsaccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 \u00e9v\u00e9ben D\u00e1niel \u00e1lmot l\u00e1tott. Ezt a l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1tta, am\u00edg aludt. Azut\u00e1n feljegyezte, amit l\u00e1tott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta: \u00c9n, D\u00e1niel, azt l\u00e1ttam ebben az \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1sban, hogy a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u0151l f\u00faj\u00f3 szelek felkorb\u00e1csolt\u00e1k a nagy tenger hull\u00e1mait."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A tengerb\u0151l n\u00e9gy k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 hatalmas vad\u00e1llat emelkedett ki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az els\u0151 oroszl\u00e1nhoz hasonl\u00edtott, de sas-sz\u00e1rnyai voltak. Amint n\u00e9ztem, l\u00e1ttam, hogy kit\u00e9pik a sz\u00e1rnyait, majd felemelik, \u00e9s k\u00e9t l\u00e1bra \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, mint egy embert, \u00e9s emberi sz\u00edvet adtak neki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A m\u00e1sodik medv\u00e9hez hasonl\u00edtott, az egyik oldal\u00e1ra t\u00e1maszkodott \u00e9s h\u00e1rom bord\u00e1t tartott a fogai k\u00f6z\u00f6tt. Azt mondt\u00e1k neki: \u201eKelj fel, \u00e9s egy\u00e9l sok h\u00fast!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n l\u00e1ttam a harmadikat, amely p\u00e1rduchoz hasonl\u00edtott, de n\u00e9gy feje, \u00e9s a h\u00e1t\u00e1n n\u00e9gy nagy mad\u00e1r-sz\u00e1rnya volt. Hatalmat kapott, hogy uralkodjon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1sban l\u00e1ttam a negyedik vad\u00e1llatot is, amely ijeszt\u0151nek, rettenetesnek \u00e9s igen er\u0151snek l\u00e1tszott. Nagy vasfogai voltak, amelyekkel \u00f6sszez\u00fazta \u00e9s felzab\u00e1lta, ami a sz\u00e1j\u00e1ba ker\u00fclt. Amit nem tudott megenni, azt a l\u00e1baival \u00f6sszetaposta. Ez a vad\u00e1llat k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00f6tt a m\u00e1sik h\u00e1romt\u00f3l, \u00e9s t\u00edz szarva volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mialatt a szarvait n\u00e9ztem, \u00e9szrevettem, hogy egy \u00fajabb kis szarva n\u0151tt ki, amelyen nagyokat mond\u00f3 sz\u00e1j \u00e9s emberi szemek voltak. H\u00e1rom szarvat az el\u0151bbiek k\u00f6z\u00fcl gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9ptek, hogy helyet k\u00e9sz\u00edtsenek a kis szarvnak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6regkor\u00fa \u00e9s az Emberfia - Tr\u00f3nokat helyeztek el, \u00e9s az \u00d6regkor\u00fa tr\u00f3nj\u00e1ra \u00fclt. Ruh\u00e1ja feh\u00e9r volt, mint a h\u00f3, haja, mint a tiszta gyapj\u00fa, tr\u00f3nja, mint a t\u0171z l\u00e1ngja, a tr\u00f3n kerekei, mint izz\u00f3 par\u00e1zs."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u0171zfolyam indult el\u0151le, ezerszer ezren szolg\u00e1ltak neki, \u00e9s t\u00edzezerszer t\u00edzezren \u00e1lltak tr\u00f3nja el\u0151tt, parancs\u00e1t v\u00e1rva. \u00cdt\u00e9lethozatalhoz k\u00e9sz\u00fcltek, \u00e9s kinyitott\u00e1k a k\u00f6nyvtekercseket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Figyeltem, hogy mi fog t\u00f6rt\u00e9nni, mert az a kis szarv nagyon elbizakodott hangon sz\u00f3lt. Akkor l\u00e1ttam, hogy a negyedik vad\u00e1llatot meg\u00f6lt\u00e9k, a test\u00e9t elpuszt\u00edtott\u00e1k, \u00e9s l\u00e1ngol\u00f3 t\u0171zben el\u00e9gett\u00e9k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A m\u00e1sik h\u00e1rom vad\u00e1llatt\u00f3l is elvett\u00e9k hatalmukat, de meghat\u00e1rozott ideig m\u00e9g \u00e9letben hagyt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt l\u00e1ttam az \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1sban: Az \u00e9g felh\u0151in k\u00f6zeledett valaki, ember fi\u00e1hoz hasonl\u00f3. Az \u00d6regkor\u00fahoz j\u00f6tt, tr\u00f3nja el\u00e9 vezett\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor az ember fi\u00e1hoz hasonl\u00f3 uralmat, dics\u0151s\u00e9get \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1got kapott, hogy minden n\u00e9p, nemzet \u00e9s nyelv szolg\u00e1lja \u0151t. Uralma \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart, nem lesz v\u00e9ge soha. Kir\u00e1lys\u00e1ga elpuszt\u00edthatatlan, mert \u00f6r\u00f6k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A l\u00e1tom\u00e1s magyar\u00e1zata - Akkor \u00e9n, D\u00e1niel, nagyon megd\u00f6bbentem, mert ezek a l\u00e1tom\u00e1sok felkavartak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt odamentem valakihez, aki ott \u00e1llt, \u00e9s megk\u00e9rdeztem t\u0151le, hogy mit jelent a l\u00e1tom\u00e1s. \u0150 pedig elmagyar\u00e1zta:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eA n\u00e9gy hatalmas vad\u00e1llat, amelyet l\u00e1tt\u00e1l, n\u00e9gy birodalmat jelent, amelyek a f\u00f6ld\u00f6n kialakulnak \u00e9s felemelkednek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De az uralmat a Fels\u00e9ges Isten szentjei fogj\u00e1k megkapni, \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kre az \u00f6v\u00e9k is marad.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tov\u00e1bb k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dtem, mert szerettem volna megtudni az igazs\u00e1got a negyedik vad\u00e1llat fel\u0151l, amely k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00f6tt a t\u00f6bbit\u0151l, \u00e9s oly rettenetesnek l\u00e1tszott. Tudni akartam, mit jelentenek a vasfogai, bronzkarmai, mi\u00e9rt zab\u00e1lt f\u00f6l \u00e9s z\u00fazott \u00f6ssze a fogaival mindent, \u00e9s mi\u00e9rt taposta \u00f6ssze a marad\u00e9kot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Megk\u00e9rdeztem, mit jelent a t\u00edz szarv a vad\u00e1llat fej\u00e9n, meg az a kicsi szarv, amely a t\u00f6bbin\u00e9l nagyobbnak l\u00e1tszott, amelyen szemek voltak \u00e9s egy nagyokat mond\u00f3 sz\u00e1j, s amelynek \u00fatj\u00e1b\u00f3l h\u00e1rom m\u00e1sik szarvat kit\u00f6rtek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Figyeltem ezt az ut\u00f3bb n\u00f6vekedett szarvat, amely megt\u00e1madta a szenteket. H\u00e1bor\u00fat viselt ellen\u00fck, \u00e9s er\u0151sebbnek bizonyult n\u00e1luk,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ameddig az \u00d6regkor\u00fa el nem j\u00f6tt. Akkor igazs\u00e1got szolg\u00e1ltattak a Magass\u00e1gos Isten szentjeinek, akik v\u00e9g\u00fcl gy\u0151ztek, mert elj\u00f6tt az ideje, hogy megkapj\u00e1k a kir\u00e1lyi hatalmat az uralkod\u00e1sra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor akit megk\u00e9rdeztem, folytatta a magyar\u00e1zatot: \u201eA negyedik vad\u00e1llat a negyedik birodalmat jelenti a f\u00f6ld\u00f6n, mely k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zni fog minden m\u00e1s birodalomt\u00f3l. F\u00f6lzab\u00e1lja az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, darabokra z\u00fazza, \u00e9s letapossa a n\u00e9peket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A t\u00edz szarva t\u00edz kir\u00e1lyt jelent, akik ebb\u0151l a birodalomb\u00f3l t\u00e1madnak. Majd ut\u00e1nuk egy m\u00e1sik kir\u00e1ly j\u00f6n, a t\u00f6bbiekt\u0151l k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151, aki h\u00e1rom el\u0151z\u0151 kir\u00e1lyt lever \u00e9s megal\u00e1z,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a Fels\u00e9ges Isten ellen sz\u00f3l, \u00fcld\u00f6zi \u00e9s gyilkolja a Fels\u00e9ges szentjeit, meg akarja v\u00e1ltoztatni a t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s a megszabott \u00fcnnepeket, \u00e9s kez\u00e9be adj\u00e1k a szenteket h\u00e1rom \u00e9s f\u00e9l \u00e9vig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De \u00edt\u00e9letet tartanak f\u00f6l\u00f6tte, elveszik hatalm\u00e1t, elpuszt\u00edtj\u00e1k, \u00e9s v\u00e9gleg megsemmis\u00edtik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi uralmat, hatalmat, s a vil\u00e1g \u00f6sszes orsz\u00e1ga f\u00f6l\u00f6tti uralkod\u00e1st \u00e1tadj\u00e1k a Fels\u00e9ges Isten szentjeinek. Mert a Fels\u00e9ges Isten kir\u00e1lyi uralma \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 uralom, minden uralkod\u00f3 neki szolg\u00e1l \u00e9s engedelmeskedik.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Itt v\u00e9gz\u0151d\u00f6tt az \u00e1lom. \u00c9n pedig, D\u00e1niel, sokat gondolkoztam ezen, \u00e9s gondolataim annyira nyugtalan\u00edtottak, hogy eg\u00e9szen beles\u00e1padtam. De mindezt j\u00f3l megjegyeztem, \u00e9s nem besz\u00e9ltem r\u00f3la."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a kosr\u00f3l \u00e9s a bakr\u00f3l - Az el\u0151z\u0151 l\u00e1tom\u00e1s ut\u00e1n, B\u00e9lsaccar kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak harmadik \u00e9v\u00e9ben \u00e9n, D\u00e1niel, egy \u00fajabb l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1ttam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ebben a l\u00e1tom\u00e1sban \u00c9l\u00e1m tartom\u00e1nyban, S\u00fas\u00e1n v\u00e1r\u00e1ban voltam, az \u00dalaj csatorna mellett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahogy feln\u00e9ztem, a v\u00edzparton egy hossz\u00fa szarv\u00fa kost l\u00e1ttam. K\u00e9t szarva k\u00f6z\u00fcl az egyik k\u00e9s\u0151bb n\u00f6vekedett, \u00e9s hosszabb volt, mint a m\u00e1sik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kos a szarvaival nyugat, \u00e9szak \u00e9s d\u00e9l fel\u00e9 \u00f6klelt. Semmilyen \u00e1llat nem tudott ellen\u00e1llni a kos t\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak, senki sem menek\u00fclt meg t\u0151le. A kos tetsz\u00e9se szerint tehetett, amit akart, \u00e9s nagyon er\u0151s lett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mik\u00f6zben ezen gondolkoztam, nyugat fel\u0151l egy kecskebak k\u00f6zeledett. Oly sebesen rohant, hogy a l\u00e1ba alig \u00e9rte a f\u00f6ldet. A baknak csak egy nagy szarva volt a k\u00e9t szeme k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Teljes er\u0151vel nekirohant a k\u00e9tszarv\u00fa kosnak, amelyet a csatorna partj\u00e1n l\u00e1ttam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00fch\u00f6sen megt\u00e1madta, led\u00f6nt\u00f6tte \u00e9s megtaposta, m\u00e9g a szarvait is let\u00f6rte. A kos nem tudott ellen\u00e1llni, \u00e9s senki sem tudta megmenteni a bak erej\u00e9t\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a bak igen naggy\u00e1 n\u00f6vekedett, de hatalma tet\u0151pontj\u00e1n a nagy szarva let\u00f6rt, \u00e9s annak hely\u00e9n n\u00e9gy tekint\u00e9lyes szarva n\u0151tt a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j ir\u00e1ny\u00e1ba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A n\u00e9gy k\u00f6z\u00fcl az egyikb\u0151l egy \u00fajabb szarv n\u0151tt ki, amely eleinte kicsi volt, de azut\u00e1n rendk\u00edv\u00fcl hatalmasra fejl\u0151d\u00f6tt d\u00e9l fel\u00e9, kelet fel\u00e9 \u00e9s a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 f\u00f6ld fel\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Olyan magasra n\u0151tt, hogy eg\u00e9szen a mennyei seregig f\u00f6l\u00e9rt. A mennyei seregb\u0151l egyeseket a f\u00f6ldre dobott, \u00e9s ezeket megtaposta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9g a mennyei sereg Vez\u00e9r\u00e9vel is szembesz\u00e1llt: elvette t\u0151le a naponk\u00e9nti \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, \u00e9s a szent\u00e9ly\u00e9t meggyal\u00e1zta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A mindennapi \u00e1ldozatot t\u00f6rv\u00e9nytelen m\u00f3don megsz\u00fcntett\u00e9k egy bizonyos id\u0151re, az igazs\u00e1got f\u00f6ldre vetett\u00e9k, \u00e9s l\u00e1bbal tiport\u00e1k. Ezt tette az a kicsi szarv, \u00e9s mindenben sikeres volt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n hallottam, amikor k\u00e9t szent besz\u00e9lt egym\u00e1ssal. Az egyik ezt k\u00e9rdezte: \u201eMeddig fog tartani mindaz, amit a l\u00e1tom\u00e1s mutat: a napi \u00e1ldozatok sz\u00fcnetel\u00e9se, a puszt\u00edt\u00f3 b\u0171n, a szent\u00e9ly \u00e9s a mennyei sereg l\u00e1bbal tipr\u00e1sa?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e1sik szent \u00edgy felelt: \u201e\u00cdgy telik el 2 300 este \u00e9s reggel, azut\u00e1n a szent hely ism\u00e9t a T\u00f6rv\u00e9ny szerinti rendben l\u00e1tja el a rendeltet\u00e9s\u00e9t.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00e1briel megmagyar\u00e1zza a l\u00e1tom\u00e1st - Amikor \u00e9n, D\u00e1niel, l\u00e1ttam ezt a l\u00e1tom\u00e1st, szerettem volna meg\u00e9rteni. Ekkor meg\u00e1llt el\u0151ttem valaki, aki egy f\u00e9rfihoz hasonl\u00edtott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd egy emberi hangot hallottam az \u00dalaj csatorna fel\u0151l: \u201eG\u00e1briel, magyar\u00e1zd meg neki a l\u00e1tom\u00e1st!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor \u0151 odaj\u00f6tt hozz\u00e1m, \u00e9n pedig megr\u00e9m\u00fcltem, \u00e9s arccal a f\u00f6ldre estem. De \u0151 azt mondta: \u201eEmber fia, \u00e9rtsd meg, hogy ez a l\u00e1tom\u00e1s az utols\u00f3 id\u0151kre vonatkozik!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor besz\u00e9lt hozz\u00e1m, \u00e1jultan estem a f\u00f6ldre, de \u0151 meg\u00e9rintett, \u00e9s l\u00e1bra \u00e1ll\u00edtott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt mondta: \u201eFigyelj r\u00e1m! Megmondom neked, mi fog t\u00f6rt\u00e9nni a harag id\u0151szak\u00e1nak v\u00e9g\u00e9n. Ez a l\u00e1tom\u00e1s ugyanis az elrendelt v\u00e9gs\u0151 id\u0151kre vonatkozik."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A k\u00e9tszarv\u00fa kos, amelyet l\u00e1tt\u00e1l, a m\u00e9dek \u00e9s perzs\u00e1k birodalm\u00e1t jelenti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A bozontos sz\u0151r\u0171 kecskebak a g\u00f6r\u00f6g birodalmat jelk\u00e9pezi, a szemei k\u00f6z\u00f6tt l\u00e9v\u0151 nagy szarv pedig annak els\u0151 kir\u00e1ly\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1ttad, hogy a nagy szarv let\u00f6r\u00f6tt, \u00e9s a hely\u00e9n n\u00e9gy m\u00e1sik n\u0151tt ki. Ez azt jelenti, hogy abb\u00f3l a nemzetb\u0151l n\u00e9gy kir\u00e1lys\u00e1g alakul ki, de nem olyan er\u0151sek, mint az el\u0151z\u0151."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Uralmuk v\u00e9g\u00e9n, amikor a b\u0171n\u00f6k m\u00e1r annyira felhalmoz\u00f3dnak, hogy az \u00e9gig \u00e9rnek, t\u00e1mad egy kegyetlen \u00e9s c\u00e9ltudatos kir\u00e1ly, aki mestere a ravaszs\u00e1gnak \u00e9s megt\u00e9veszt\u00e9snek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nagy hatalma lesz, de nem a saj\u00e1t ereje \u00e1ltal, \u00e9s csod\u00e1latos hat\u00e9konys\u00e1ggal puszt\u00edt. Amibe belefog, az siker\u00fcl, \u00e9s tetsz\u00e9se szerint cselekszik. Hatalmasokat puszt\u00edt el, \u00e9s a szenteket is gyilkolja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ravaszs\u00e1ga \u00e1ltal sikeresen megt\u00e9veszt \u00e9s becsap sokakat. Saj\u00e1t mag\u00e1t nagyon nagynak k\u00e9pzeli. Sokakat elpuszt\u00edt, akik biztons\u00e1gban \u00e9rzik magukat. V\u00e9g\u00fcl ellene t\u00e1mad a Vez\u00e9rek Vez\u00e9r\u00e9nek is, de \u00f6ssze fog t\u00f6rni, pedig ember keze nem is ny\u00fal hozz\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az est\u00e9kr\u0151l \u00e9s reggelekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 l\u00e1tom\u00e1s, \u00e9s amit err\u0151l mondtak neked, az igaz! Most pedig pecs\u00e9teld le ezt a l\u00e1tom\u00e1st, mert m\u00e9g messze van az id\u0151, amelyre vonatkozik.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00e9n, D\u00e1niel, napokig kimer\u00fclten fek\u00fcdtem. Majd feler\u0151s\u00f6dtem, \u00e9s tov\u00e1bb v\u00e9geztem a feladatokat, amelyeket a kir\u00e1ly r\u00e1m b\u00edzott. K\u00f6zben egyre csak a l\u00e1tom\u00e1son gondolkoztam, amelyet sem \u00e9n, sem m\u00e1s nem \u00e9rtett."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e1niel k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3 im\u00e1ds\u00e1ga - Ezek D\u00e1rius kir\u00e1ly, Ahasv\u00e9r\u00f3s fia uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9ntek. D\u00e1rius m\u00e9d sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa volt, \u00e9s a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1nak, vagyis Babil\u00f3ni\u00e1nak a kir\u00e1lya lett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor \u00e9n, D\u00e1niel, tanulm\u00e1nyoztam a k\u00f6nyvtekercseket, \u00e9s \u00e9szrevettem, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava szerint, amelyet \u0151 Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak mondott, Jeruzs\u00e1lem romjai f\u00f6l\u00f6tt 70 esztend\u0151nek kell eltelnie."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor elhat\u00e1roztam, hogy az \u00dar Istenhez fordulok, keresem \u0151t im\u00e1ds\u00e1ggal, k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9ssel, b\u00f6jt\u00f6l\u00e9ssel, zs\u00e1kruh\u00e1ban \u00e9s hamuban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Teh\u00e1t im\u00e1dkoztam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Istenemhez, \u00e9s megvallottam b\u0171neinket: \u00d3 Uram, hatalmas \u00e9s csod\u00e1latos Isten, aki megtartod a sz\u00f6vets\u00e9get \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szereteted azok ir\u00e1nt, akik szeretnek t\u00e9ged, \u00e9s megtartj\u00e1k parancsaidat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened, b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vett\u00fcnk el, megszegt\u00fck t\u00f6rv\u00e9nyedet \u00e9s l\u00e1zadtunk ellened, elt\u00e9rt\u00fcnk parancsaidt\u00f3l \u00e9s rendel\u00e9seidt\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem hallgattunk a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra, szolg\u00e1idra, akik a te nevedben sz\u00f3ltak kir\u00e1lyainkhoz, fejedelmeinkhez, \u0151seinkhez, eg\u00e9sz n\u00e9p\u00fcnkh\u00f6z."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Igen, Uram, te minden tekintetben igazs\u00e1gosan b\u00e1nt\u00e1l vel\u00fcnk, mi ellenben sz\u00e9gyenletesen kudarcot vallottunk mindannyian, \u00e9s ma is ebben az \u00e1llapotban vagyunk: J\u00fada n\u00e9pe, Jeruzs\u00e1lem lakosai, Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe, ak\u00e1r k\u00f6zel vannak, ak\u00e1r t\u00e1vol, a messzi orsz\u00e1gokban, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3rtad \u0151ket, mivel megt\u00f6rt\u00e9k a sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s h\u0171tlen\u00fcl v\u00e9tkeztek ellened."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00e9gyen bor\u00edtja arcunkat, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Sz\u00e9gyenkeznek kir\u00e1lyaink, vez\u00e9reink \u00e9s fejedelmeink, mivel mindannyian v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, Urunk! Te kegyelmes vagy, \u00e9s megbocs\u00e1tasz, pedig l\u00e1zadtunk ellened,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s nem hallgattunk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten szav\u00e1ra, nem k\u00f6vett\u00fck t\u00f6rv\u00e9nyeit, amelyeket szolg\u00e1i, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal adott nek\u00fcnk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eg\u00e9sz Izr\u00e1el megszegte t\u00f6rv\u00e9nyedet, elfordult t\u0151led, \u00e9s nem engedett szavadnak. Ez\u00e9rt teljesedtek be rajtunk az \u00e1tkok, \u00e9s az esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtett \u00edg\u00e9retek, melyek meg\u00edrattak M\u00f3zesnek, Isten szolg\u00e1j\u00e1nak k\u00f6nyv\u00e9ben. Igen, mert v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Beteljes\u00edtetted rajtunk fenyeget\u0151 \u00edg\u00e9reteidet, amelyeket nek\u00fcnk \u00e9s vezet\u0151inknek mondt\u00e1l: nagy csap\u00e1sokkal s\u00fajtott\u00e1l benn\u00fcnket. Mert ami Jeruzs\u00e1lemet \u00e9rte, ahhoz hasonl\u00f3 m\u00e9g nem t\u00f6rt\u00e9nt soha az \u00e9g alatt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, utol\u00e9rt minket mindaz a veszedelem \u00e9s baj, amely meg van \u00edrva M\u00f3zes k\u00f6nyv\u00e9ben! Mi azonban m\u00e9gis kem\u00e9nysz\u00edv\u0171ek maradtunk: nem k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istenhez, nem hagytuk el b\u0171neinket, s nem figyelt\u00fcnk igazs\u00e1godra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 is k\u00e9szen tartotta sz\u00e1munkra a veszedelmet, majd r\u00e1nk hozta azt. Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten igazs\u00e1gosan b\u00e1nt vel\u00fcnk, mert nem hallgattunk szav\u00e1ra! Amit \u0151 tesz, az mind igazs\u00e1gos!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Urunk, Isten\u00fcnk, aki kihoztad n\u00e9pedet Egyiptomb\u00f3l hatalmas karoddal, aki h\u00edrnevet szerezt\u00e9l ezzel magadnak mind a mai napig, beismerj\u00fck, hogy v\u00e9tkezt\u00fcnk, gonoszul cselekedt\u00fcnk!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Uram! K\u00e9rlek, \u00e9ppen mivel igazs\u00e1gos vagy, ne haragudj tov\u00e1bb v\u00e1rosodra, Jeruzs\u00e1lemre, sz\u00fcntesd meg felindul\u00e1sodat szent hegyed ellen! Hiszen b\u0171neink \u00e9s \u0151seink gonosz tettei miatt gyal\u00e1zz\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s n\u00e9pedet a szomsz\u00e9dos nemzetek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most h\u00e1t, hallgasd meg, Isten\u00fcnk, szolg\u00e1d im\u00e1ds\u00e1g\u00e1t \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00e9t! Saj\u00e1t magad\u00e9rt fordulj ism\u00e9t j\u00f3indulattal lerombolt Templomod fel\u00e9, \u00e9s arcod ragyog\u00e1s\u00e1val vil\u00e1gos\u00edtsd meg!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Istenem, fordulj fel\u00e9m, \u00e9s hallgass meg! N\u00e9zz r\u00e1nk, \u00e9s l\u00e1sd meg, milyen rettenetes pusztul\u00e1s \u00e9rt benn\u00fcnket, \u00e9s a v\u00e1rost, amely nevedet viseli! Hiszen nem a magunk igaz\u00e1ban b\u00edzunk, hanem nagy irgalmass\u00e1godban, az\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6rg\u00fcnk hozz\u00e1d!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uram, hallgass meg! Uram, bocs\u00e1ss meg! Figyelj r\u00e1m, Uram! Avatkozz k\u00f6zbe, ne k\u00e9slekedj! Tedd meg \u00f6nmagad\u00e9rt, \u00f3 Istenem, v\u00e1rosod\u00e9rt \u00e9s n\u00e9ped\u00e9rt, amely nevedet viseli!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e1briel \u00fczenetet hoz D\u00e1nielnek - \u00cdgy im\u00e1dkoztam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istenhez, megvallottam b\u0171neimet \u00e9s n\u00e9pem b\u0171neit, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem Istenem szent hegy\u00e9\u00e9rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De m\u00e9g be sem fejeztem, amikor G\u00e1briel, az a f\u00e9rfihoz hasonl\u00f3 angyal, akit az el\u0151z\u0151 l\u00e1tom\u00e1sban l\u00e1ttam, sebesen hozz\u00e1m rep\u00fclt, \u00e9s meg\u00e9rintett. Ez az esti \u00e1ldozat idej\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megsz\u00f3l\u00edtott, \u00e9s megmagyar\u00e1zta azokat a dolgokat, amelyeket nem \u00e9rtettem. Ezt mondta: \u201eD\u00e1niel, az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy b\u00f6lcsess\u00e9gre tan\u00edtsalak, \u00e9s seg\u00edtsek neked meg\u00e9rteni ezeket a dolgokat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor elkezdt\u00e9l im\u00e1dkozni \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gni, Isten m\u00e1ris v\u00e1laszolt neked, \u00e9s az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy ezt elmondjam, mivel Isten sz\u00e1m\u00e1ra nagyon kedves \u00e9s \u00e9rt\u00e9kes vagy. \u00c9rtsd meg h\u00e1t ezt a kijelent\u00e9st, \u00e9rtsd meg a l\u00e1tom\u00e1st!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isten meghat\u00e1rozott n\u00e9ped \u00e9s a szent v\u00e1ros sz\u00e1m\u00e1ra egy id\u0151szakot, amelynek hossza 70 h\u00e9t. Ez az id\u0151 arra szolg\u00e1l, hogy v\u00e9ge legyen a t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9snek, lez\u00e1rj\u00e1k a b\u0171n forr\u00e1s\u00e1t, kiegyenl\u00edts\u00e9k a b\u0171n\u00f6s tettek miatti ad\u00f3ss\u00e1got, meg\u00e9rkezzen az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 igazs\u00e1goss\u00e1g, igazolj\u00e1k a l\u00e1tom\u00e1sok \u00e9s pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1k hiteless\u00e9g\u00e9t, \u00e9s felkenj\u00e9k a Szentek Szentj\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tudd meg h\u00e1t, \u00e9s \u00e9rtsd meg: att\u00f3l kezdve, hogy elhangzik az \u00fczenet Jeruzs\u00e1lem \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l, 7 h\u00e9t \u00e9s 62 h\u00e9t fog eltelni a felkent Fejedelemig. \u00dajra fel fognak \u00e9p\u00fclni a v\u00e1ros utc\u00e1i \u00e9s falai, de sok neh\u00e9zs\u00e9g k\u00f6zepette."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A felkentet 62 h\u00e9t m\u00falva meg fogj\u00e1k \u00f6lni, \u00e9s nem marad semmije \u00e9s senkije. A v\u00e1rost \u00e9s a szent helyet elpuszt\u00edtja egy k\u00f6vetkez\u0151 fejedelem hadserege: \u00fagy lesz v\u00e9ge, mintha \u00e1rv\u00edz s\u00f6p\u00f6rn\u00e9 el. Folytonosan tart majd a h\u00e1bor\u00fa eg\u00e9szen az id\u0151szak v\u00e9g\u00e9ig. Ez a pusztul\u00e1s v\u00e9glegesen el van hat\u00e1rozva."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Meger\u0151s\u00edti a sz\u00f6vets\u00e9get sokakkal egy h\u00e9tig. A h\u00e9t fel\u00e9n\u00e9l azonban megsz\u00fcnteti a v\u00e9res- \u00e9s az \u00e9tel\u00e1ldozatot, \u00e9s a Templom legmagasabb pontj\u00e1ra \u00e1ll\u00edt egy ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyt, amely sz\u00f6rny\u0171 puszt\u00edt\u00e1st visz v\u00e9gbe. Ez addig tart, am\u00edg az elhat\u00e1rozott \u00e9s bizonyos v\u00e9g a puszt\u00edt\u00f3ra nem szakad.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a Tigris foly\u00f3 partj\u00e1n - C\u00edrusz perzsa kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak harmadik \u00e9v\u00e9ben kapta ezt a kijelent\u00e9st D\u00e1niel, akit Baltaz\u00e1rnak is neveznek. A kijelent\u00e9s hiteles, \u00e9s nagyon s\u00falyos id\u0151szakr\u00f3l sz\u00f3l. D\u00e1niel felfogta a kijelent\u00e9s \u00e9rtelm\u00e9t, mert l\u00e1tom\u00e1sban megmagyar\u00e1zt\u00e1k neki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben \u00e9n, D\u00e1niel, b\u00f6jt\u00f6ltem h\u00e1rom h\u00e9tig, vagyis 21 napig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez alatt nem ettem sem h\u00fast, sem m\u00e1s k\u00edv\u00e1natos \u00e9telt, nem ittam bort, \u00e9s olajjal sem kentem meg magam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3nap 24. napj\u00e1n a nagy Tigris foly\u00f3 partj\u00e1n \u00e1lltam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ahogy feln\u00e9ztem a magasba, egy f\u00e9rfit l\u00e1ttam, aki feh\u00e9r lenv\u00e1szon ruh\u00e1t viselt, a derek\u00e1n pedig sz\u00ednarany \u00f6vet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Teste aranyf\u00e9ny\u0171 dr\u00e1gak\u0151h\u00f6z hasonl\u00edtott, arca \u00fagy ragyogott, mint a vill\u00e1m, szeme, mint az \u00e9g\u0151 f\u00e1klya, karja \u00e9s l\u00e1ba, mint a csiszolt bronz. A hangja olyan volt, mint a tenger hull\u00e1mainak z\u00fag\u00e1sa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9n, D\u00e1niel, egyed\u00fcl l\u00e1ttam ezt a l\u00e1tom\u00e1st. A velem l\u00e9v\u0151 f\u00e9rfiak nagyon megr\u00e9m\u00fcltek, elszaladtak \u00e9s elrejt\u0151ztek,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00edgy egyed\u00fcl maradtam. Amikor ezt a l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1ttam, minden er\u0151m elhagyott, eg\u00e9szen els\u00e1padtam, \u00e9s csaknem \u00f6sszerogytam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n az a f\u00e9rfi megsz\u00f3l\u00edtott, s mikor a hangj\u00e1t hallottam, el\u00e1jultam, \u00e9s arccal a f\u00f6ldre estem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor egy k\u00e9z meg\u00e9rintett, \u00e9s felseg\u00edtett a t\u00e9rdeimre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az a f\u00e9rfi ezt mondta: \u201eD\u00e1niel, te kedves f\u00e9rfi! \u00c9rtsd meg, amiket mondok neked, \u00e9s \u00e1llj fel, mert hozz\u00e1d k\u00fcldtek!\u201d K\u00f6zben remegve fel\u00e1lltam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy folytatta: \u201eNe f\u00e9lj D\u00e1niel, mert az els\u0151 napt\u00f3l kezdve, hogy odasz\u00e1ntad magad a titkok meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9re, \u00e9s megal\u00e1ztad magad Istened el\u0151tt, \u0151 meghallgatta k\u00e9r\u00e9sedet, \u00e9s engem \u00e9ppen ez\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azonban a Perzsa Birodalom fejedelme 21 napig az utamba \u00e1llt \u2014 emiatt csak most \u00e9rtem ide. V\u00e9g\u00fcl Mika\u00e9l, az egyik legf\u0151bb fejedelem seg\u00edts\u00e9gemre sietett, \u00e9s \u00edgy tudtam elj\u00f6nni, \u0151t pedig ott hagytam a Perzsa Birodalom fejedelm\u00e9n\u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az\u00e9rt j\u00f6ttem hozz\u00e1d, hogy megmagyar\u00e1zzam, mi t\u00f6rt\u00e9nik majd n\u00e9peddel az utols\u00f3 id\u0151kben. Ez a l\u00e1tom\u00e1s ugyanis az utols\u00f3 id\u0151kre vonatkozik.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mik\u00f6zben ezeket mondta, lehajtottam a fejemet, \u00e9s egy sz\u00f3t sem tudtam sz\u00f3lni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor valaki, aki egy emberhez hasonl\u00edtott, hozz\u00e1m l\u00e9pett, \u00e9s meg\u00e9rintette a sz\u00e1mat. Ekkor v\u00e9gre meg tudtam sz\u00f3lalni, \u00e9s ezt mondtam annak, aki el\u0151ttem \u00e1llt: \u201eUram, ez a l\u00e1tom\u00e1s annyira f\u00e1jdalmas sz\u00e1momra, hogy semmi er\u0151m nem maradt!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hogyan is tudna szolg\u00e1d besz\u00e9lni veled! Hiszen minden er\u0151m elhagyott, \u00e9s l\u00e9legzetet is alig kapok!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor az emberhez hasonl\u00f3 szem\u00e9ly \u00fajra meg\u00e9rintett, meger\u0151s\u00edtett,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00e9s azt mondta: \u201eNe f\u00e9lj kedves f\u00e9rfi! B\u00e9kess\u00e9g t\u00f6lts\u00f6n be! L\u00e9gy er\u0151s, nagyon er\u0151s!\u201d Amint ezt mondta, val\u00f3ban meger\u0151s\u00f6dtem, \u00e9s v\u00e1laszoltam is: \u201eUram, meger\u0151s\u00edtett\u00e9l, most m\u00e1r sz\u00f3lj, figyelek!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eTudod-e mi\u00e9rt j\u00f6ttem? \u2014 k\u00e9rdezte. \u2014 Most pedig vissza kell t\u00e9rnem, hogy Perzsia fejedelm\u00e9vel harcoljak. Mikor majd v\u00e9gzek vele, G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g fejedelme k\u00f6vetkezik. El\u0151bb azonban elmondom neked, mi van meg\u00edrva az igazs\u00e1g k\u00f6nyv\u00e9ben. Ezek ellen a fejedelmek ellen csak Mika\u00e9l, a te n\u00e9ped fejedelme seg\u00edt nekem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eTudod-e mi\u00e9rt j\u00f6ttem? \u2014 k\u00e9rdezte. \u2014 Most pedig vissza kell t\u00e9rnem, hogy Perzsia fejedelm\u00e9vel harcoljak. Mikor majd v\u00e9gzek vele, G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g fejedelme k\u00f6vetkezik. El\u0151bb azonban elmondom neked, mi van meg\u00edrva az igazs\u00e1g k\u00f6nyv\u00e9ben. Ezek ellen a fejedelmek ellen csak Mika\u00e9l, a te n\u00e9ped fejedelme seg\u00edt nekem."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A m\u00e9d D\u00e1rius kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 \u00e9v\u00e9ben \u00e9n is Mika\u00e9l mellett \u00e1lltam, \u00e9s t\u00e1mogattam \u0151t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Most pedig elmondom neked az igazs\u00e1got. A Perzsa Birodalomban m\u00e9g h\u00e1rom kir\u00e1ly fog uralkodni, majd egy negyedik k\u00f6vetkezik, aki sokkal gazdagabb lesz, mint az \u00f6sszes el\u0151z\u0151 kir\u00e1ly. Amikor gazdags\u00e1ga meger\u0151s\u00edti, minden erej\u00e9vel hadakozni fog G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g kir\u00e1lys\u00e1ga ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n egy olyan kir\u00e1ly t\u00e1mad, aki nagy harcos lesz, \u00e9s hatalmas birodalm\u00e1t tetsz\u00e9se szerint ir\u00e1ny\u00edtja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De alighogy fel\u00e9p\u00fcl a birodalma, m\u00e1ris sz\u00e9thullik, \u00e9s a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j szerint n\u00e9gy r\u00e9szre bomlik. Azonban nem a kir\u00e1ly lesz\u00e1rmazottjai \u00f6r\u00f6klik a r\u00e9szeket, \u00e9s az egyes r\u00e9szek m\u00e1r nem lesznek olyan er\u0151sek, mint az eredeti birodalom. Az eg\u00e9sz birodalmat gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9pik, \u00e9s m\u00e1sok\u00e9 lesz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n a d\u00e9li kir\u00e1ly meger\u0151s\u00f6dik. Majd a vez\u00e9rek k\u00f6z\u00fcl egy m\u00e1sik is meger\u0151s\u00f6dik, m\u00e9g a d\u00e9li kir\u00e1lyn\u00e1l is jobban, \u00e9s nagyobb ter\u00fcleten uralkodik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny \u00e9v m\u00falva \u0151k ketten sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6tnek, \u00e9s hogy ezt meger\u0151s\u00edts\u00e9k, a d\u00e9li kir\u00e1ly le\u00e1nya feles\u00e9g\u00fcl megy az \u00e9szaki kir\u00e1lyhoz. Azonban sem a d\u00e9li kir\u00e1ly, sem a le\u00e1nya \u2014 a kir\u00e1lyn\u00e9 \u2014 nem tudja meg\u0151rizni hatalm\u00e1t. A kir\u00e1lyn\u00e9 a gyermek\u00e9vel, k\u00eds\u00e9ret\u00e9vel \u00e9s t\u00e1mogat\u00f3ival egy\u00fctt \u00e1ldozatul esik ellenfeleinek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kir\u00e1lyn\u00e9 csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l valaki a d\u00e9li kir\u00e1ly tr\u00f3nj\u00e1ra ker\u00fcl, \u00e9s sereg\u00e9vel megt\u00e1madja az \u00e9szaki kir\u00e1lys\u00e1got. Gy\u0151zelme ut\u00e1n bevonul az \u00e9szaki kir\u00e1lys\u00e1g er\u0151s v\u00e1raiba,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyistenek szobrait, ez\u00fcst- \u00e9s aranykincseiket is zs\u00e1km\u00e1nyul viszi haza Egyiptomba. Azut\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny \u00e9vig nem h\u00e1bor\u00faskodik az \u00e9szaki kir\u00e1llyal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00e9szaki kir\u00e1ly viszont megt\u00e1madja, de nem j\u00e1r sikerrel, \u00e9s visszat\u00e9r a saj\u00e1t orsz\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb az \u00e9szaki kir\u00e1ly fiai nagy sereget gy\u0171jtenek, \u00e9s ism\u00e9t a d\u00e9li kir\u00e1lys\u00e1g ellen vonulnak. Bet\u00f6rnek, mint az \u00e1rv\u00edz, \u00e9s eg\u00e9szen a d\u00e9li kir\u00e1lys\u00e1g er\u0151d\u00edtm\u00e9ny\u00e9ig hatolnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor a d\u00e9li kir\u00e1ly nagy haraggal kivonul ellen\u00fck, \u00e9s \u00f6sszecsapnak. B\u00e1r az \u00e9szaki kir\u00e1lys\u00e1g serege nagyobb, m\u00e9gis veres\u00e9get szenved."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A d\u00e9li kir\u00e1ly rengeteg hadifoglyot ejt, \u00e9s a saj\u00e1t gy\u0151zelm\u00e9t\u0151l megr\u00e9szeg\u00fclve t\u00edzezreket lever, m\u00e9gsem lesz tart\u00f3s a gy\u0151zelme."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00e9szaki kir\u00e1ly m\u00e9g az el\u0151z\u0151n\u00e9l is nagyobb sereget \u00e9s sok fegyvert gy\u0171jt \u00f6ssze, \u00e9s p\u00e1r \u00e9v m\u00falva megint a d\u00e9li kir\u00e1ly ellen t\u00e1mad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben sokan felkelnek a d\u00e9li kir\u00e1ly ellen, m\u00e9g a te n\u00e9ped er\u0151szakos fiai is ellene t\u00e1madnak, hogy beteljes\u00edts\u00e9k a l\u00e1tom\u00e1st, de kudarcot vallanak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00e9szaki kir\u00e1ly j\u00f6n, \u00e9s megostromolja a d\u00e9liek egyik meger\u0151s\u00edtett v\u00e1ros\u00e1t. T\u00f6lt\u00e9st emel a falak k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s elfoglalja a v\u00e1rost. A d\u00e9liek nem tudnak ellene \u00e1llni, m\u00e9g legjobb vit\u00e9zeinek sem lesz ereje a harcra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00e9szaki kir\u00e1ly azt tesz, amit akar, senki sem tudja meg\u00e1ll\u00edtani. Eg\u00e9szen hatalm\u00e1ba ker\u00edti a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 f\u00f6ldet is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elhat\u00e1rozza, hogy eg\u00e9sz haderej\u00e9vel megsz\u00e1llja a d\u00e9li kir\u00e1lys\u00e1got, \u00e9s egyezs\u00e9get k\u00f6t a d\u00e9li kir\u00e1llyal, s\u0151t egyik le\u00e1ny\u00e1t is hozz\u00e1 adja feles\u00e9g\u00fcl, hogy a roml\u00e1s\u00e1t okozza. De a tervei kudarcot vallanak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n a szigetek \u00e9s a tengerparti orsz\u00e1gok ellen fordul, \u00e9s sokat el is foglal. V\u00e9g\u00fcl egy hadvez\u00e9r legy\u0151zi, megsz\u00e9gyen\u00edti, \u00e9s v\u00e9get vet az \u00e9szaki kir\u00e1ly gyal\u00e1zatos tetteinek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00e9szaki kir\u00e1ly visszat\u00e9r a saj\u00e1t orsz\u00e1g\u00e1ba, \u00e9s annak er\u0151s v\u00e1rai fel\u00e9 fordul, de meggyeng\u00fcl, veres\u00e9get szenved, \u00e9s meghal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A hely\u00e9re olyan valaki \u00e1ll, aki ad\u00f3szed\u0151t k\u00fcld ki, hogy az orsz\u00e1g dics\u0151s\u00e9g\u00e9t elvegye, de r\u00f6vid id\u0151 m\u00falt\u00e1n elpusztul, noha nem csat\u00e1ban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A hely\u00e9re egy gyal\u00e1zatos \u00e9s gonosz szem\u00e9ly ker\u00fcl, akinek nem adnak kir\u00e1lyi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got, m\u00e9gis megszerzi mag\u00e1nak. B\u00e9kess\u00e9g idej\u00e9n v\u00e1ratlanul bevonul, \u00e9s csellel megszerzi a hatalmat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az ellene t\u00e1mad\u00f3 hatalmas seregeket sz\u00e9tveri, \u00e9s m\u00e9g a sz\u00f6vets\u00e9g fejedelm\u00e9t is elpuszt\u00edtja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Miut\u00e1n sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t sokakkal, hazugs\u00e1gokkal becsapja \u0151ket. Nagy hatalomra tesz szert, pedig csak kevesen t\u00e1mogatj\u00e1k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alattomosan behatol az orsz\u00e1g leggazdagabb r\u00e9szeibe, \u00e9s olyan gaztetteket visz v\u00e9ghez, amelyeket el\u0151dei k\u00f6z\u00fcl senki sem. Nagy zs\u00e1km\u00e1nyt \u00e9s sok-sok kincset sz\u00e9toszt h\u00edvei k\u00f6z\u00f6tt. Terveket sz\u0151 az er\u0151s v\u00e1rak elfoglal\u00e1s\u00e1ra is, de csak egy ideig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Majd \u00f6sszegy\u0171jti erej\u00e9t, \u00e9s nagy sereggel a d\u00e9li kir\u00e1ly ellen vonul, aki m\u00e9g nagyobb \u00e9s er\u0151sebb sereggel sz\u00e1ll szembe vele. De a d\u00e9li kir\u00e1ly m\u00e9gsem gy\u0151zhet, mert \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151nek ellene azok,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "akik asztal\u00e1n\u00e1l \u00e9tkeznek. Az \u00e1rul\u00e1s miatt serege veres\u00e9get szenved, \u00e9s sokan elesnek k\u00f6z\u00fcl\u00fck a harcban."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor ez a k\u00e9t kir\u00e1ly egy asztalhoz \u00fcl, de mindkett\u0151 hazudik, hogy becsapja a m\u00e1sikat. Azonban egyiknek sem siker\u00fcl, mert a v\u00e9g ideje m\u00e9g nem j\u00f6tt el."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd az \u00e9szaki kir\u00e1ly nagy zs\u00e1km\u00e1nnyal hazaindul. Elhat\u00e1rozza, hogy a szent sz\u00f6vets\u00e9g ellen fordul. Miut\u00e1n terveit v\u00e9grehajtja, hazat\u00e9r a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A megfelel\u0151 id\u0151ben \u00fajra a d\u00e9li kir\u00e1ly ellen vonul sereg\u00e9vel, de ez\u00fattal nem \u00fagy lesz, mint el\u0151z\u0151leg."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Haj\u00f3kon csapatok j\u00f6nnek ellene Ciprus fel\u0151l, ez\u00e9rt megijed, \u00e9s visszafordul. Haragj\u00e1t azonban a szent sz\u00f6vets\u00e9gen t\u00f6lti ki. Tetsz\u00e9se szerint cselekszik, \u00e9s \u00f6sszefog azokkal, akik elhagyj\u00e1k a szent sz\u00f6vets\u00e9get."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Serege elfoglalja, \u00e9s meggyal\u00e1zza a szent helyet. Megsz\u00fcnteti a naponk\u00e9nti \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, \u00e9s odahelyezi a puszt\u00edt\u00f3 erej\u0171 ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00edzelg\u00e9ssel \u00e9s becsap\u00e1ssal f\u00e9lrevezeti azokat, akik v\u00e9tkeznek a sz\u00f6vets\u00e9g ellen. Akik viszont ismerik Isten\u00fcket \u00e9s h\u0171s\u00e9gesek hozz\u00e1, azok er\u0151sen ellen\u00e1llnak az \u00e9szaki kir\u00e1lynak, \u00e9s h\u0151siesen harcolnak ellene."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A n\u00e9p b\u00f6lcs tan\u00edt\u00f3i \u00e9s vezet\u0151i sokaknak seg\u00edtenek majd meg\u00e9rteni, azt ami t\u00f6rt\u00e9nik. Azonban egy ideig m\u00e9g nekik is \u00fcld\u00f6z\u00e9st kell elszenvedni\u00fck: egyeseket k\u00f6z\u00fcl\u00fck fegyverrel, vagy t\u0171zzel meg\u00f6lnek, m\u00e1sokat fogs\u00e1gba vetnek, \u00e9s vagyonukat elveszik."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u00fcld\u00f6ztet\u00e9s k\u00f6zben kapnak ugyan egy kis seg\u00edts\u00e9get, de sokan \u00e1lnok sz\u00e1nd\u00e9kkal csatlakoznak hozz\u00e1juk."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Egyesek m\u00e9g a b\u00f6lcsek k\u00f6z\u00fcl is elbuknak, mert sz\u00fcks\u00e9ges, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegy\u00e9k \u0151ket. Akik megmaradnak, \u00edgy lesznek igaz\u00e1n kipr\u00f3b\u00e1ltak, tiszt\u00e1k \u00e9s feh\u00e9rek, amikor a v\u00e9gs\u0151 id\u0151 el\u00e9rkezik. Mert az elrendelt id\u0151 m\u00e9g nem j\u00f6tt el."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A kir\u00e1ly, aki a Fels\u00e9ges Isten ellen t\u00e1mad - Az a kir\u00e1ly pedig azt tesz, amit csak akar. Felmagasztalja \u00e9s f\u00f6l\u00e9be emeli mag\u00e1t minden istennek, s\u0151t, m\u00e9g a Legfels\u00e9gesebb Isten ellen is gyal\u00e1zatos m\u00f3don besz\u00e9l. Minden dolg\u00e1ban sikeres lesz, am\u00edg az isteni harag ideje le nem telik. Ugyanis, ami el van hat\u00e1rozva, annak meg kell t\u00f6rt\u00e9nnie."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ez a kir\u00e1ly nem tiszteli \u0151sei isteneit, sem azt, akit az asszonyok im\u00e1dnak. Egy\u00e1ltal\u00e1n nem tisztel egyetlen istent sem, hiszen saj\u00e1t mag\u00e1t mindenkin\u00e9l nagyobbnak tartja."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezek helyett viszont tiszteli az er\u0151 isten\u00e9t, egy olyan istent, akit az \u0151sei nem ismertek. Ezt az istent tiszteli arannyal, ez\u00fcsttel, dr\u00e1gak\u00f6vekkel \u00e9s kincsekkel."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ez a kir\u00e1ly elfoglalja a leger\u0151sebb v\u00e1rakat is ennek az idegen istennek a seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel. Akik beh\u00f3dolnak neki, azokat magas m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gra emeli sokak f\u00f6l\u00e9, \u00e9s nagy birtokokat adom\u00e1nyoz nekik."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A v\u00e9gs\u0151 id\u0151ben az \u00e9szaki \u00e9s a d\u00e9li kir\u00e1ly ism\u00e9t \u00f6sszecsap. Az \u00e9szaki kir\u00e1ly \u00fagy megrohanja a d\u00e9li kir\u00e1lyt, mint a forg\u00f3sz\u00e9l. Harci szekerekkel, lovasokkal \u00e9s sok haj\u00f3val t\u00e1mad ellene, elfoglalja az orsz\u00e1gokat, \u00e9s \u00e1tvonul rajtuk, mint az \u00e1rv\u00edz."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Elfoglalja a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 f\u00f6ldet is, \u00e9s sokan \u00e1ldozatul esnek neki, de Edom, Mo\u00e1b \u00e9s Ammon n\u00e9p\u00e9nek marad\u00e9ka megmenek\u00fcl a kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kiterjeszti hatalm\u00e1t m\u00e1s orsz\u00e1gokra is, m\u00e9g Egyiptom sem menek\u00fcl meg t\u0151le."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Elrabolja Egyiptom gazdags\u00e1g\u00e1t, arany- \u00e9s ez\u00fcstkincseit. L\u00edbiaiak \u00e9s eti\u00f3pok is lesznek a k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Azonban nyugtalan\u00edt\u00f3 h\u00edreket kap keletr\u0151l \u00e9s \u00e9szakr\u00f3l, ez\u00e9rt nagy haraggal kivonul Egyiptomb\u00f3l, hogy sok n\u00e9pet teljesen elpuszt\u00edtson."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Azut\u00e1n fel\u00e1ll\u00edtja kir\u00e1lyi s\u00e1tor\u00e1t a tengerek k\u00f6z\u00f6tt, a dics\u0151s\u00e9ges szent hegyen. Ekkor azonban utol\u00e9ri a v\u00e9g, \u00e9s senki sem seg\u00edt rajta."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A v\u00e9gs\u0151 id\u0151k \u00e9s a felt\u00e1mad\u00e1s - Abban az id\u0151ben felkel, \u00e9s harcba indul Mika\u00e9l, a nagy fejedelem, aki n\u00e9ped v\u00e9delmez\u0151je. Akkor olyan nagy nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s szorongattat\u00e1s lesz, amilyen kor\u00e1bban m\u00e9g soha nem volt, ami\u00f3ta nemzetek vannak a f\u00f6ld\u00f6n. De akkor megszabadul n\u00e9ped: mindazok megmenek\u00fclnek, akiknek neve f\u00f6l van jegyezve a k\u00f6nyvben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sokan azok k\u00f6z\u00fcl, akik kor\u00e1bban meghaltak \u00e9s eltemett\u00e9k \u0151ket, felt\u00e1madnak a hal\u00e1lb\u00f3l: k\u00f6z\u00fcl\u00fck egyesek az \u00f6r\u00f6k \u00e9letre mennek, m\u00e1sok pedig az \u00f6r\u00f6k sz\u00e9gyenre \u00e9s ut\u00e1latra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor a b\u00f6lcs tan\u00edt\u00f3k f\u00e9nyleni fognak, mint a nappali \u00e9gbolt. Ezek sokakat elvezettek az igazs\u00e1goss\u00e1gra, ez\u00e9rt \u00f6r\u00f6kk\u00e9 ragyogni fognak, mint a csillagok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A l\u00e1tom\u00e1s lepecs\u00e9tel\u00e9se - Te pedig, D\u00e1niel, ezt a kijelent\u00e9st z\u00e1rd be egy ed\u00e9nybe, \u00e9s pecs\u00e9teld le, mint ahogyan a k\u00f6nyvtekercset szokt\u00e1k, hogy eg\u00e9szen a v\u00e9gs\u0151 id\u0151kig z\u00e1rva maradjon! Sokan fogj\u00e1k majd keresni a nyitj\u00e1t, \u00e9s n\u00f6vekedni fog a tud\u00e1s.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor \u00e9n, D\u00e1niel, \u00e9szrevettem k\u00e9t m\u00e1sik szem\u00e9lyt is: az egyik a foly\u00f3 innens\u0151, a m\u00e1sik a t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n \u00e1llt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyik\u00fck megk\u00e9rdezte a lenv\u00e1szonba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfit\u00f3l, aki a foly\u00f3v\u00edz f\u00f6l\u00f6tt \u00e1llt: \u201eMikor fognak beteljesedni ezek a csod\u00e1latos dolgok?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor a lenv\u00e1szonba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt f\u00e9rfi, aki a foly\u00f3v\u00edz f\u00f6l\u00f6tt \u00e1llt, mindk\u00e9t kez\u00e9t az \u00e9gre emelte, \u00e9s megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l\u0151 Istenre, hogy egy id\u0151szak, k\u00e9t id\u0151szak \u00e9s egy f\u00e9l id\u0151szak m\u00falva, amikor v\u00e9get \u00e9r annak hatalma, aki a szent n\u00e9p erej\u00e9t megrontja, mindezek be fognak teljesedni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hallottam ugyan, amit mondott, de nem \u00e9rtettem, mit jelent, ez\u00e9rt megk\u00e9rdeztem t\u0151le: \u201eUram, mi lesz ezeknek a dolgoknak a v\u00e9gs\u0151 kimenetele?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150 azonban \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNe agg\u00f3dj, D\u00e1niel, te csak menj tov\u00e1bb b\u00e9kess\u00e9gben az utadon! Ez a kijelent\u00e9s \u2014 lez\u00e1rva \u00e9s lepecs\u00e9telve \u2014 megmarad eg\u00e9szen az utols\u00f3 id\u0151kig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sokan meg fognak tisztulni, feh\u00e9rek lesznek, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ra teszik \u0151ket. A gonoszok azonban tov\u00e1bbra is gonoszul cselekednek. A gonoszok k\u00f6z\u00fcl senki sem fogja \u00e9rteni ezt a l\u00e1tom\u00e1st, de a b\u00f6lcsek majd meg\u00e9rtik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Att\u00f3l kezdve, hogy a naponk\u00e9nti \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot megsz\u00fcntetik, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtj\u00e1k a puszt\u00edt\u00f3 erej\u0171 ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyt, 1 290 nap telik el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Boldogok, akik h\u0171s\u00e9gesen \u00e9s \u00e1llhatatosan kitartanak, \u00e9s meg\u00e9rik az 1 335 nap eltelt\u00e9t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Te pedig, D\u00e1niel, menj tov\u00e1bb b\u00e9kess\u00e9gben az utadon! Elpihensz majd, azut\u00e1n f\u00f6lkelsz a napok v\u00e9g\u00e9n, \u00e9s megkapod kijel\u00f6lt \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}