{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Deuteronomy",
    "book_nr": "5",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el a pusztai v\u00e1ndorl\u00e1s v\u00e9g\u00e9hez \u00e9rkezik - Ezek M\u00f3zes besz\u00e9dei, amelyeket eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek mondott, amikor m\u00e9g a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre t\u00e1boroztak, a Sz\u00faffal szemben fekv\u0151 s\u00edks\u00e1gon, P\u00e1r\u00e1n, T\u00f3fel, L\u00e1b\u00e1n, Hac\u00e9r\u00f3t \u00e9s D\u00ed-Z\u00e1h\u00e1b k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez 40 \u00e9vvel azut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe elhagyta Egyiptomot. B\u00e1r a H\u00f3reb-hegyt\u0151l a Sz\u00e9\u00edr-hegyen kereszt\u00fcl K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1ig 11 nap alatt el lehet \u00e9rni gyalog, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek m\u00e9gis 40 \u00e9vre volt sz\u00fcks\u00e9ge, hogy eljusson erre a helyre. M\u00f3zes teh\u00e1t a 40. \u00e9v 11. h\u00f3napj\u00e1nak els\u0151 napj\u00e1n sz\u00f3lt a n\u00e9phez, \u00e9s mindazt elmondta nekik, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez 40 \u00e9vvel azut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe elhagyta Egyiptomot. B\u00e1r a H\u00f3reb-hegyt\u0151l a Sz\u00e9\u00edr-hegyen kereszt\u00fcl K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1ig 11 nap alatt el lehet \u00e9rni gyalog, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek m\u00e9gis 40 \u00e9vre volt sz\u00fcks\u00e9ge, hogy eljusson erre a helyre. M\u00f3zes teh\u00e1t a 40. \u00e9v 11. h\u00f3napj\u00e1nak els\u0151 napj\u00e1n sz\u00f3lt a n\u00e9phez, \u00e9s mindazt elmondta nekik, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez azut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy M\u00f3zes vezet\u00e9s\u00e9vel a n\u00e9p legy\u0151zte Szih\u00f3nt \u00e9s \u00d3got. Szih\u00f3n az em\u00f3riak kir\u00e1lya volt, aki Hesb\u00f3nban uralkodott, \u00d3g pedig B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1lya, aki Ast\u00e1r\u00f3tban uralkodott, Edrei mellett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben a n\u00e9p a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n t\u00e1borozott. Itt kezdte M\u00f3zes magyar\u00e1zni Isten tan\u00edt\u00e1sait \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondta M\u00f3zes a n\u00e9pnek: Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy mikor a H\u00f3reb-hegy mellett t\u00e1boroztunk, Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1nk: \u201eMost m\u00e1r induljatok \u00fatnak, mert el\u00e9g sok\u00e1ig id\u0151ztetek enn\u00e9l a hegyn\u00e9l! Menjetek tov\u00e1bb az em\u00f3riak hegyvid\u00e9k\u00e9re, majd a szomsz\u00e9dos vid\u00e9kre, az Ar\u00e1b\u00e1-v\u00f6lgybe, azut\u00e1n a s\u00edks\u00e1gra \u00e9s a dombvid\u00e9kre, majd a d\u00e9lvid\u00e9kre \u00e9s a tenger partj\u00e1ra, a k\u00e1na\u00e1ni n\u00e9pek f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s tov\u00e1bb a Libanon-hegys\u00e9gbe, eg\u00e9szen a nagy Eufr\u00e1tesz foly\u00f3ig!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondta M\u00f3zes a n\u00e9pnek: Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy mikor a H\u00f3reb-hegy mellett t\u00e1boroztunk, Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1nk: \u201eMost m\u00e1r induljatok \u00fatnak, mert el\u00e9g sok\u00e1ig id\u0151ztetek enn\u00e9l a hegyn\u00e9l! Menjetek tov\u00e1bb az em\u00f3riak hegyvid\u00e9k\u00e9re, majd a szomsz\u00e9dos vid\u00e9kre, az Ar\u00e1b\u00e1-v\u00f6lgybe, azut\u00e1n a s\u00edks\u00e1gra \u00e9s a dombvid\u00e9kre, majd a d\u00e9lvid\u00e9kre \u00e9s a tenger partj\u00e1ra, a k\u00e1na\u00e1ni n\u00e9pek f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s tov\u00e1bb a Libanon-hegys\u00e9gbe, eg\u00e9szen a nagy Eufr\u00e1tesz foly\u00f3ig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, nektek adom ezt a f\u00f6ldet! Induljatok h\u00e1t, \u00e9s vegy\u00e9tek birtokba, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megesk\u00fcd\u00f6tt \u0151seiteknek: \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, hogy ezt nekik \u00e9s ut\u00f3daiknak adja\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3zes vezet\u0151ket v\u00e1laszt - Azut\u00e1n M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Abban az id\u0151ben t\u00f6rt\u00e9nt, hogy azt mondtam nektek: Sz\u00e1momra m\u00e1r t\u00fal neh\u00e9z feladat, hogy egyed\u00fcl viseljem a korm\u00e1nyz\u00e1s terh\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiszen Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszapor\u00edtott benneteket, \u00e9s oly sokan vagytok, mint az \u00e9gen a csillagok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e1rcsak m\u00e9g jobban megsokas\u00edtana titeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151sap\u00e1itok Istene, hogy legyetek ezerszer ennyien, \u00e9s \u00e1ldjon meg benneteket, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De egyed\u00fcl hogyan viselhetn\u00e9m a n\u00e9p vezet\u00e9s\u00e9nek minden terh\u00e9t, \u00e9s v\u00e9gezhetn\u00e9m peres \u00fcgyeitekben a b\u00edr\u00e1skod\u00e1st?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e1lasszatok h\u00e1t magatok k\u00f6z\u00fcl t\u00f6rzsenk\u00e9nt olyan f\u00e9rfiakat, akik b\u00f6lcsek, \u00e9rtelmesek, \u00e9s akikben a t\u00f6bbiek megb\u00edznak! \u0150ket teszem majd vezet\u0151kk\u00e9 k\u00f6z\u00f6ttetek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt ti is helyesnek l\u00e1tt\u00e1tok, elfogadt\u00e1tok, \u00e9s \u00fagy is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e1lasztottatok minden t\u00f6rzsb\u0151l b\u00f6lcs \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3 f\u00e9rfiakat, \u00e9n pedig kineveztem \u0151ket vezet\u0151kk\u00e9. K\u00f6z\u00fcl\u00fck egyeseket 1 000, m\u00e1sokat 100, 50, illetve 10 harcosb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 katonai egys\u00e9gek parancsnokaiv\u00e1 tettem, illetve tisztvisel\u0151kk\u00e9 neveztem ki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megint m\u00e1sokat b\u00edr\u00e1knak jel\u00f6ltem ki, \u00e9s meghagytam nekik: Amikor peres \u00fcgyben kell \u00edt\u00e9letet hoznotok, mindenkit gondosan hallgassatok ki, \u00e9s igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9ljetek! Ne legyetek tekintettel arra, hogy a peres felek Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l, vagy a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegen n\u00e9pekb\u0151l val\u00f3k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne legyetek r\u00e9szrehajl\u00f3k: egyforma m\u00e9rt\u00e9kkel \u00edt\u00e9ljetek, ak\u00e1r egyszer\u0171 nincstelen ember, ak\u00e1r gazdag vezet\u0151 ker\u00fcl el\u00e9tek! Ne hagyj\u00e1tok magatokat megf\u00e9leml\u00edteni, mert az \u00edt\u00e9lethozatal Isten \u00fcgye! Ha pedig olyan esettel tal\u00e1lkoztok, amely sz\u00e1motokra t\u00fal neh\u00e9znek t\u0171nik, akkor hozz\u00e1tok el\u00e9m a peres feleket, majd \u00e9n \u00edt\u00e9lek k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor rendelkeztem minden egy\u00e9b dolog fel\u0151l is, amely szerint \u00e9lnetek kell."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A k\u00e9mek kik\u00fcld\u00e9se \u00e9s a n\u00e9p megh\u00e1tr\u00e1l\u00e1sa - Azut\u00e1n elindultunk a H\u00f3reb-hegyt\u0151l, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta, \u00e9s \u00e1tkelt\u00fcnk azon a nagy \u00e9s rettenetes sivatagon, majd meg\u00e9rkezt\u00fcnk az em\u00f3riak hegys\u00e9g\u00e9hez, K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1ba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy ott ezt mondtam nektek: Most h\u00e1t meg\u00e9rkezt\u00fcnk v\u00e9gre az em\u00f3riak orsz\u00e1g\u00e1hoz, ahhoz a f\u00f6ldh\u00f6z, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nek\u00fcnk akar adni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek, ez az a f\u00f6ld, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9tek helyezett, hogy vegy\u00e9tek birtokba! Induljatok h\u00e1t, \u00e9s foglalj\u00e1tok el, ahogy \u0151seitek Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta nektek! Ne t\u00e9tov\u00e1zzatok, se ne f\u00e9ljetek!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ti azonban hozz\u00e1m j\u00f6ttetek, \u00e9s egy akarattal ezt mondt\u00e1tok: \u201eMiel\u0151tt elinduln\u00e1nk, el\u0151bb k\u00fcldj\u00fcnk ki felder\u00edt\u0151ket, hogy k\u00e9mlelj\u00e9k ki azt a f\u00f6ldet \u00e9s hozzanak h\u00edrt r\u00f3la. Hadd l\u00e1ssuk el\u0151bb, melyik \u00faton induljunk, \u00e9s melyik v\u00e1rost foglaljuk el.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezt \u00e9n is helyesnek l\u00e1ttam, ez\u00e9rt kiv\u00e1lasztottam egy-egy felder\u00edt\u0151t mind a 12 t\u00f6rzsb\u0151l, s ezt a 12 k\u00e9met k\u00fcldtem ki."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0150k el is indultak, f\u00f6lmentek a dombvid\u00e9kre, \u00e9s eg\u00e9szen az Esk\u00f3l-v\u00f6lgyig kik\u00e9mlelt\u00e9k a vid\u00e9ket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket is szedtek annak a f\u00f6ldnek a term\u00e9s\u00e9b\u0151l, \u00e9s elhozt\u00e1k nek\u00fcnk. Besz\u00e1moltak r\u00f3la, hogy milyen j\u00f3 az a f\u00f6ld, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nek\u00fcnk fog adni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ti azonban m\u00e9gsem akart\u00e1tok elfoglalni azt a f\u00f6ldet, hanem ellene szeg\u00fcltetek Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancs\u00e1nak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e1traitokban z\u00fagol\u00f3dtatok \u00e9s panaszkodtatok. Egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt azt mondt\u00e1tok: \u201eBiztosan gy\u0171l\u00f6l benn\u00fcnket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Csak az\u00e9rt hozott ki Egyiptomb\u00f3l, hogy kiszolg\u00e1ltasson minket az em\u00f3riaknak \u2014 \u00edgy akar elpuszt\u00edtani!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hov\u00e1 is mehetn\u00e9nk most? Hogyan t\u00e1madhatn\u00e1nk meg az ellens\u00e9get? Hiszen a saj\u00e1t embereink, a k\u00e9mek is megr\u00e9m\u00edtettek benn\u00fcnket! Azt mondt\u00e1k, hogy azok a f\u00e9rfiak magasabbak \u00e9s er\u0151sebbek n\u00e1lunk, er\u0151s v\u00e1rosaik pedig \u00e9gig \u00e9r\u0151 falakkal vannak k\u00f6r\u00fclker\u00edtve. S\u0151t, m\u00e9g An\u00e1k lesz\u00e1rmazottjait, \u00f3ri\u00e1sokat is l\u00e1ttak a lakosok k\u00f6z\u00f6tt!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Biztattalak titeket, hogy ne f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fog el\u0151tt\u00fcnk j\u00e1rni. \u0150 harcol \u00e9rt\u00fcnk, \u00fagy ahogyan Egyiptomban is tette, a szemetek l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azt is l\u00e1tt\u00e1tok, hogy a puszt\u00e1ban, az eg\u00e9sz \u00faton, am\u00edg ide\u00e9rt\u00fcnk, \u00fagy hordozott benn\u00fcnket, ahogy az apa karj\u00e1ra veszi gyermek\u00e9t."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki nappal a felh\u0151oszlopban, \u00e9jjel a t\u0171zoszlopban \u00e1lland\u00f3an el\u0151tt\u00fcnk j\u00e1rt. Megmutatta az utat, amelyen j\u00e1rjunk, \u00e9s kijel\u00f6lte sz\u00e1munkra a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00e1borhelyet! Ennek ellen\u00e9re, ti m\u00e9gsem akartatok Isten\u00fcnkben, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzni!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki nappal a felh\u0151oszlopban, \u00e9jjel a t\u0171zoszlopban \u00e1lland\u00f3an el\u0151tt\u00fcnk j\u00e1rt. Megmutatta az utat, amelyen j\u00e1rjunk, \u00e9s kijel\u00f6lte sz\u00e1munkra a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00e1borhelyet! Ennek ellen\u00e9re, ti m\u00e9gsem akartatok Isten\u00fcnkben, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzni!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem engedi bemenni Izr\u00e1elt az \u00cdg\u00e9ret F\u00f6ldj\u00e9re - Amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghallotta, hogyan z\u00fagol\u00f3dtok \u00e9s panaszkodtok egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt, nagyon megharagudott r\u00e1tok. Esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtve meg\u00edg\u00e9rte:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201eGonosz ez a nemzed\u00e9k! Esk\u00fcsz\u00f6m, hogy k\u00f6z\u00fcl\u00fck egyetlen f\u00e9rfi sem fog bemenni arra a j\u00f3 f\u00f6ldre, amelyet \u0151seiteknek \u00edg\u00e9rtem!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Egyed\u00fcl K\u00e1lebbel, Jefunne fi\u00e1val teszek kiv\u00e9telt, mert \u0151 teljes sz\u00edvvel k\u00f6vette az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t. K\u00e1leb bemegy oda, \u00e9s neki, meg ut\u00f3dainak adom azt a ter\u00fcletet, amelyet a k\u00e9mekkel egy\u00fctt bej\u00e1rt.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "M\u00e9g r\u00e1m is megharagudott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 miattatok, \u00e9s azt mondta nekem: \u201eM\u00f3zes, te sem fogsz bemenni K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Helyetted J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia megy be oda \u2014 aki most is a szolg\u00e1latodra \u00e1ll. B\u00e1tor\u00edtsd h\u00e1t, mert \u0151 fogja Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t vezetni, hogy birtokba vegy\u00e9k \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcket!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nektek pedig azt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek a gyermekeiteket! Ugye att\u00f3l f\u00e9ltetek, hogy ellens\u00e9geitek zs\u00e1km\u00e1nyul ejtik \u0151ket? Tudj\u00e1tok meg h\u00e1t, hogy ezek a gyermekek, akik most m\u00e9g nem tudnak k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tenni j\u00f3 \u00e9s rossz k\u00f6z\u00f6tt \u2014 \u0151k fogj\u00e1k birtokba venni azt a f\u00f6ldet! Bizony, a kez\u00fckbe adom, \u00e9s \u0151k el is foglalj\u00e1k!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ami pedig titeket illet, forduljatok vissza, \u00e9s induljatok el a V\u00f6r\u00f6s-tenger fel\u00e9, a sivatagba vezet\u0151 \u00faton!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Izr\u00e1el serege veres\u00e9get szenved - Ti azonban ennek ellen\u00e9re hozz\u00e1m j\u00f6ttetek, \u00e9s ezt mondt\u00e1tok: \u201eBel\u00e1tjuk, hogy v\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen! De most m\u00e1r k\u00e9szek vagyunk hadj\u00e1ratot ind\u00edtani, \u00e9s elfoglalni azt a f\u00f6ldet, ahogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta.\u201d F\u00f6l is k\u00e9sz\u00fcltetek a hadj\u00e1ratra, \u00e9s azt gondolt\u00e1tok, hogy k\u00f6nnyen birtokba vehetitek az em\u00f3riak f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201eMondd meg nekik, hogy ne induljanak el, mert nem megyek vel\u00fck, \u00e9s veres\u00e9get fognak szenvedni!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Meg is mondtam nektek, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczent, de ti nem t\u00f6r\u0151dtetek vele. Ism\u00e9t engedetlenek voltatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancs\u00e1nak, \u00e9s vakmer\u0151 elbizakodotts\u00e1ggal megt\u00e1madt\u00e1tok az em\u00f3riakat."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u0150k azonban felvonultak ellenetek, \u00e9s megvertek, s\u0151t \u00fcld\u00f6z\u0151be vettek titeket \u2014 ahogy a felriasztott m\u00e9hek szokt\u00e1k \u00fcld\u00f6zni azt, aki megzavarja \u0151ket. Kergettek \u00e9s \u00f6ld\u00f6stek titeket a Sz\u00e9\u00edr-hegyt\u0151l eg\u00e9szen Horm\u00e1ig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Amikor hazat\u00e9rtek a megmaradt harcosok, mindannyian s\u00edrtatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, de \u0151 nem hallgatott r\u00e1tok."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00e1boroztunk K\u00e1d\u00e9sban hossz\u00fa ideig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Forduljatok \u00e9szak fel\u00e9! - Ezut\u00e1n visszafordultunk, \u00e9s elindultunk a sivatagon kereszt\u00fcl, a V\u00f6r\u00f6s-tenger fel\u00e9 vezet\u0151 \u00faton \u2014 ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta nekem. Hossz\u00fa ideig csak ide-oda v\u00e1ndoroltunk Sz\u00e9\u00edr hegyes vid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Majd sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eM\u00f3zes, eleget v\u00e1ndoroltatok Sz\u00e9\u00edr hegyei k\u00f6z\u00f6tt, most m\u00e1r forduljatok \u00e9szak fel\u00e9!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De figyelmeztesd n\u00e9pedet, hogy most \u00e1t kell vonulniuk Sz\u00e9\u00edr vid\u00e9k\u00e9n, amely rokonaiknak, \u00c9zsau lesz\u00e1rmazottjainak, az edomiaknak orsz\u00e1ga. \u0150k f\u00e9lnek t\u0151letek, de j\u00f3l jegyezz\u00e9tek meg,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hogy nem szabad \u00f6ssze\u00fctk\u00f6z\u00e9sbe ker\u00fcln\u00f6t\u00f6k vel\u00fck! Az \u0151 orsz\u00e1gukb\u00f3l nem adok nektek egy talpalatnyit sem, mert azt az eg\u00e9sz vid\u00e9ket \u2014 Sz\u00e9\u00edr hegyeit \u2014 \u00c9zsaunak \u00e9s ut\u00f3dainak adtam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha \u00e9lelemre vagy v\u00edzre van sz\u00fcks\u00e9getek, p\u00e9nz\u00e9rt vegyetek t\u0151l\u00fck!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy mindenben veletek voltam, \u00e9s gondot viseltem r\u00e1tok az elm\u00falt 40 \u00e9vben, am\u00edg ebben a nagy pusztas\u00e1gban v\u00e1ndoroltatok, \u00e9s semmiben nem szenvedtetek hi\u00e1nyt!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n elvonultunk rokonainknak, \u00c9zsau ut\u00f3dainak orsz\u00e1ga mellett, akik Sz\u00e9\u00edr hegyvid\u00e9k\u00e9n laknak. Let\u00e9rt\u00fcnk arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, amely \u00c9latb\u00f3l \u00e9s Ecj\u00f3n-Geberb\u0151l a Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9be vezet. Azt az utat v\u00e1lasztottuk, amely Mo\u00e1b sivataga fel\u00e9 vezet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe elvonul Mo\u00e1b f\u00f6ldje mellett - Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201eVigy\u00e1zzatok! Ne ingerelj\u00e9tek haragra Mo\u00e1b lak\u00f3it! Ne harcoljatok vel\u00fck! Az \u0151 orsz\u00e1gukb\u00f3l sem adok nektek egy talpalatnyit sem, mert Ar v\u00e1ros\u00e1t \u00e9s annak k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t L\u00f3t ut\u00f3dainak adtam!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kor\u00e1bban az \u00e9miek nagy t\u00f6rzse lakott Mo\u00e1b jelenlegi ter\u00fclet\u00e9n. Az \u00e9miek er\u0151sek \u00e9s magas termet\u0171ek voltak \u2014 olyanok, mint An\u00e1k ut\u00f3dai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mo\u00e1biak \u00e9mieknek h\u00edvt\u00e1k \u0151ket, m\u00edg m\u00e1sok ref\u00e1iaknak nevezt\u00e9k ezt a t\u00f6rzset \u00e9s An\u00e1k t\u00f6rzs\u00e9t is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00e9\u00edrben azel\u0151tt a h\u00f3riak n\u00e9pe lakott, akiket \u00c9zsau ut\u00f3dai elpuszt\u00edtottak vagy ki\u0171ztek onnan, majd a hely\u00fckre telepedtek. \u00dagy b\u00e1ntak vel\u00fck, mint Izr\u00e1el n\u00e9pe azokkal a t\u00f6rzsekkel, amelyek kor\u00e1bban azon a f\u00f6ld\u00f6n laktak, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1elnek adott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt mondta nek\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eInduljatok el, \u00e9s keljetek \u00e1t a Zered-patakon!\u201d Teh\u00e1t \u00e1tkelt\u00fcnk a patak v\u00f6lgy\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9ppen 38 \u00e9vig tartott, am\u00edg K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1b\u00f3l eljutottunk a Zered-patakig. Ez id\u0151 alatt kipusztult a hadk\u00f6teles f\u00e9rfiak eg\u00e9sz nemzed\u00e9ke a t\u00e1borb\u00f3l, ahogy azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 esk\u00fcvel meg\u00edg\u00e9rte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga is azon volt, hogy ezeket a f\u00e9rfiakat mind egy sz\u00e1lig kipuszt\u00edtsa a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe elvonul Ammon f\u00f6ldje mellett - Amikor ezek k\u00f6z\u00fcl az utols\u00f3 is meghalt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta nekem:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eM\u00f3zes, ma keljetek \u00e1t Mo\u00e1b hat\u00e1r\u00e1n Ar v\u00e1rosa mellett!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ammon n\u00e9p\u00e9nek ter\u00fclete mellett haladjatok tov\u00e1bb. De vigy\u00e1zzatok, ne ingerelj\u00e9tek haragra az ammoniakat! Ne harcoljatok vel\u00fck! Az \u0151 orsz\u00e1gukb\u00f3l sem adok nektek egy talpalatnyi f\u00f6ldet sem, mert ezt L\u00f3t ut\u00f3dainak adtam!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt a ter\u00fcletet kor\u00e1bban a ref\u00e1iak f\u00f6ldj\u00e9nek nevezt\u00e9k, mert ez a n\u00e9pes t\u00f6rzs lakott ott. Ezek er\u0151sek \u00e9s magas termet\u0171ek voltak \u2014 olyanok, mint An\u00e1k ut\u00f3dai. De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kipuszt\u00edtotta \u0151ket, az ammoniak elfoglalt\u00e1k f\u00f6ldj\u00fcket, \u00e9s a hely\u00fckre telepedtek. A ref\u00e1iak n\u00e9p\u00e9t az ammoniak zunzummiaknak nevezt\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt a ter\u00fcletet kor\u00e1bban a ref\u00e1iak f\u00f6ldj\u00e9nek nevezt\u00e9k, mert ez a n\u00e9pes t\u00f6rzs lakott ott. Ezek er\u0151sek \u00e9s magas termet\u0171ek voltak \u2014 olyanok, mint An\u00e1k ut\u00f3dai. De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kipuszt\u00edtotta \u0151ket, az ammoniak elfoglalt\u00e1k f\u00f6ldj\u00fcket, \u00e9s a hely\u00fckre telepedtek. A ref\u00e1iak n\u00e9p\u00e9t az ammoniak zunzummiaknak nevezt\u00e9k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen b\u00e1nt vel\u00fck is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mint a h\u00f3riak t\u00f6rzs\u00e9vel, akiket szint\u00e9n kiirtott a Sz\u00e9\u00edr-hegys\u00e9gb\u0151l, \u00e9s a hely\u00fckre \u00c9zsau ut\u00f3dait telep\u00edtette. \u00c9zsau n\u00e9pe, az edomiak ma is ott laknak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ugyanez t\u00f6rt\u00e9nt az avviak t\u00f6rzs\u00e9vel is, akik valamikor kisebb telep\u00fcl\u00e9sekben laktak, azon a vid\u00e9ken, ahol ma G\u00e1za v\u00e1rosa \u00e1ll. A Kr\u00e9ta sziget\u00e9r\u0151l \u00e9rkez\u0151 filiszteusok elpuszt\u00edtott\u00e1k az avviakat, \u00e9s a hely\u00fckre telepedtek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Izr\u00e1el legy\u0151zi Szih\u00f3n kir\u00e1lyt - Ezut\u00e1n mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eInduljatok \u00fatnak, \u00e9s keljetek \u00e1t az Arn\u00f3n-patakon! N\u00e9zz\u00e9tek, kezetekbe adom Szih\u00f3nt, az em\u00f3riak kir\u00e1ly\u00e1t, aki Hesb\u00f3nban uralkodik. T\u00e1madj\u00e1tok meg, \u00e9s gy\u0151zz\u00e9tek le sereg\u00e9vel egy\u00fctt! Nektek adom Szih\u00f3n eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1t, teh\u00e1t foglalj\u00e1tok el \u00e9s vegy\u00e9tek birtokba!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ett\u0151l a napt\u00f3l fogva a f\u00f6ld minden nemzete f\u00e9lni \u00e9s rettegni fog t\u0151letek, mert \u00e9n bocs\u00e1tom r\u00e1juk a f\u00e9lelmet. Ha csak h\u00edreteket hallj\u00e1k, m\u00e1ris megr\u00e9m\u00fclnek \u00e9s reszketnek!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor m\u00e9g Ked\u00e9m\u00f3t puszt\u00e1j\u00e1ban t\u00e1boroztunk, k\u00f6veteket k\u00fcldtem Szih\u00f3n kir\u00e1lyhoz Hesb\u00f3nba ezzel a b\u00e9k\u00e9s sz\u00e1nd\u00e9k\u00fa \u00fczenettel:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eK\u00e9rlek, engedd meg nek\u00fcnk, hogy b\u00e9kess\u00e9ggel \u00e1tvonuljunk orsz\u00e1godon! Az orsz\u00e1g\u00fatr\u00f3l le sem t\u00e9r\u00fcnk, csup\u00e1n kereszt\u00fclmegy\u00fcnk ezen a vid\u00e9ken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ami az \u00e9lelmet \u00e9s a vizet illeti, megfizetj\u00fck, amit adsz nek\u00fcnk. \u00cdgy b\u00e1ntak vel\u00fcnk az edomiak, \u00c9zsau lesz\u00e1rmazottjai is, akik a Sz\u00e9\u00edr-hegys\u00e9gben laknak \u00e9s a mo\u00e1biak is, akik Ar vid\u00e9k\u00e9n \u00e9lnek. Csak engedd meg, hogy gyalogosan \u00e1tvonuljunk! Mert nem veled van dolgunk, hanem a Jord\u00e1non t\u00falra igyekez\u00fcnk, arra a f\u00f6ldre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nek\u00fcnk.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ami az \u00e9lelmet \u00e9s a vizet illeti, megfizetj\u00fck, amit adsz nek\u00fcnk. \u00cdgy b\u00e1ntak vel\u00fcnk az edomiak, \u00c9zsau lesz\u00e1rmazottjai is, akik a Sz\u00e9\u00edr-hegys\u00e9gben laknak \u00e9s a mo\u00e1biak is, akik Ar vid\u00e9k\u00e9n \u00e9lnek. Csak engedd meg, hogy gyalogosan \u00e1tvonuljunk! Mert nem veled van dolgunk, hanem a Jord\u00e1non t\u00falra igyekez\u00fcnk, arra a f\u00f6ldre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nek\u00fcnk.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De a kir\u00e1ly nem engedett k\u00e9r\u00e9s\u00fcnknek, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megkem\u00e9ny\u00edtette a kir\u00e1ly sz\u00edv\u00e9t, hogy megmakacsolja mag\u00e1t, \u00e9s \u00edgy Izr\u00e1el legy\u0151zhesse Szih\u00f3nt \u00e9s elfoglalja orsz\u00e1g\u00e1t. \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201eM\u00f3zes, l\u00e1sd, elhat\u00e1roztam, hogy kiszolg\u00e1ltatom neked Szih\u00f3nt \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1t! Indulj h\u00e1t, \u00e9s vedd birtokba a f\u00f6ldj\u00e9t!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt. Amikor Szih\u00f3n kir\u00e1ly a sereg\u00e9vel felvonult ellen\u00fcnk Jahac k\u00f6zel\u00e9ben, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00f6n Izr\u00e1ellel,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00fcnkbe adta \u0151ket. Legy\u0151zt\u00fck Szih\u00f3nt \u00e9s fiait, eg\u00e9sz sereg\u00fckkel egy\u00fctt,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "majd elfoglaltuk \u00f6sszes v\u00e1rosaikat, \u00e9s azoknak lakosait mind egy sz\u00e1lig kiirtottuk. Nem hagytunk \u00e9letben egy lelket sem, m\u00e9g az asszonyokat \u00e9s gyerekeket is meg\u00f6lt\u00fck."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Csak a ny\u00e1jakat \u00e9s csord\u00e1kat tartottuk meg, \u00e9s a v\u00e1rosokb\u00f3l a zs\u00e1km\u00e1nyt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az Arn\u00f3n-patak melletti Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l kezdve Gile\u00e1dig minden v\u00e1rost elfoglaltunk, egyik sem tudott ellen\u00e1llni sereg\u00fcnknek, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltatta \u0151ket nek\u00fcnk."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Azonban nem k\u00f6zeledt\u00fcnk sem az ammoniak orsz\u00e1g\u00e1hoz, sem a Jabb\u00f3k-patak partj\u00e1hoz, sem a hegyeken \u00e9p\u00fclt v\u00e1rosokhoz, ahogyan Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el legy\u0151zi \u00d3g kir\u00e1lyt - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Ezek ut\u00e1n a B\u00e1s\u00e1nba viv\u0151 \u00fatra t\u00e9rt\u00fcnk. De \u00d3g, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1lya Edrei mellett utunkat \u00e1llta: hadsereg\u00e9vel kivonult ellen\u00fcnk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201eNe f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck, M\u00f3zes, mert \u00d3got \u00e9s eg\u00e9sz sereg\u00e9t is kezetekbe adtam. S\u0151t a f\u00f6ldj\u00fcket is nektek adom. \u00dagy b\u00e1njatok el vel\u00fck, ahogyan az em\u00f3ri Szih\u00f3nnal, Hesb\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1val \u00e9s sereg\u00e9vel!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0151zelmet adott nek\u00fcnk \u00d3ggal, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1val \u00e9s sereg\u00e9vel szemben. Addig harcoltunk vel\u00fck, am\u00edg egy sem maradt \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n elfoglaltuk \u00d3g orsz\u00e1g\u00e1nak \u00f6sszes v\u00e1ros\u00e1t, egyet sem hagytunk meg nekik. \u00d6sszesen hatvan fallal k\u00f6r\u00fclker\u00edtett v\u00e1rosukat foglaltuk el Arg\u00f3b vid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pedig ezeket a v\u00e1rosokat nagyon meger\u0151s\u00edtett\u00e9k. Magas falaik, er\u0151s kapuik \u00e9s z\u00e1raik voltak. A v\u00e1rosok k\u00f6r\u00fcl sz\u00e1mos falut is elfoglaltunk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Valamennyit elpuszt\u00edtottuk, lakosaikkal egy\u00fctt \u2014 m\u00e9g az asszonyokat \u00e9s gyerekeket sem k\u00edm\u00e9lt\u00fck. \u00dagy b\u00e1ntunk vel\u00fck, mint Szih\u00f3nnal, Hesb\u00f3n kir\u00e1ly\u00e1val \u00e9s annak orsz\u00e1g\u00e1val."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A ny\u00e1jakat \u00e9s csord\u00e1kat azonban nem puszt\u00edtottuk el, hanem zs\u00e1km\u00e1nyk\u00e9nt megtartottuk. Ugyancsak zs\u00e1km\u00e1nyt szerezt\u00fcnk az elfoglalt v\u00e1rosokb\u00f3l is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy foglaltuk el azt a f\u00f6ldet az em\u00f3riak k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l, Szih\u00f3nt\u00f3l \u00e9s \u00d3gt\u00f3l, akiknek orsz\u00e1gai a Jord\u00e1n keleti oldal\u00e1n fek\u00fcdtek, az Arn\u00f3n-patak \u00e9s a Herm\u00f3n-hegy k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "(A szid\u00f3niak Szirj\u00f3nnak, az em\u00f3riak pedig Szen\u00edrnek nevezik a Herm\u00f3n-hegyet.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elfoglaltuk az \u00f6sszes v\u00e1rost a s\u00edks\u00e1gon, meg Gile\u00e1dot \u00e9s B\u00e1s\u00e1nt, eg\u00e9szen Szalk\u00e1ig \u00e9s Edreiig, amelyek kor\u00e1bban \u00d3g kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1hoz tartoztak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ref\u00e1i t\u00f6rzsb\u0151l \u00d3g, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1lya volt az utols\u00f3 \u2014 vele halt ki az \u00f3ri\u00e1soknak ez a t\u00f6rzse. Rabb\u00e1 v\u00e1ros\u00e1ban az ammoniak f\u00f6ldj\u00e9n ma is l\u00e1that\u00f3 \u00d3g vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt hatalmas \u00e1gya, amely 8 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s 4 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les, a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges k\u00f6ny\u00f6kkel m\u00e9rve."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekv\u0151 ter\u00fclet birtokba v\u00e9tele - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Ezek ut\u00e1n birtokba vett\u00fck azt a ter\u00fcletet, amelyet Szih\u00f3nt\u00f3l elvett\u00fcnk. Ezt a f\u00f6ldet \u00e9s a rajta l\u00e9v\u0151 v\u00e1rosokat R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek adtam. Ez a ter\u00fclet \u00e9szakon Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l kezd\u0151dik, az Arn\u00f3n-patak v\u00f6lgy\u00e9ig terjed, \u00e9s mag\u00e1ban foglalja Gile\u00e1d d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9t is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gile\u00e1d t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t \u00e9s eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1nt Manass\u00e9 t\u00f6rzse fel\u00e9nek adtam. Ez a ter\u00fclet kor\u00e1bban \u00d3g orsz\u00e1ga volt. (Arg\u00f3b \u00e9s B\u00e1s\u00e1n eg\u00e9sz vid\u00e9k\u00e9t kor\u00e1bban a ref\u00e1iak f\u00f6ldj\u00e9nek nevezt\u00e9k.)"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e1\u00edr, Manass\u00e9 fia elfoglalta Arg\u00f3b eg\u00e9sz vid\u00e9k\u00e9t, eg\u00e9szen a gas\u00fari \u00e9s maak\u00e1i hat\u00e1rig. Az elfoglalt ter\u00fcleten l\u00e9v\u0151 v\u00e1rosokat J\u00e1\u00edr a saj\u00e1t nev\u00e9r\u0151l nevezte el \u201eJ\u00e1\u00edr falvainak\u201d. \u00cdgy is nevezik azokat mind a mai napig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gile\u00e1d \u00e9szaki fel\u00e9t M\u00e1k\u00edrnak adtam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek adtam azt a r\u00e9szt, amely Gile\u00e1dt\u00f3l az Arn\u00f3n-patakig terjed. Teh\u00e1t d\u00e9li hat\u00e1ruk az Arn\u00f3n, az \u00e9szaki pedig a Jabb\u00f3k-patak, amely egy\u00fattal Ammon orsz\u00e1g\u00e1nak hat\u00e1ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ennek a h\u00e1rom t\u00f6rzsnek a birtok\u00e1t nyugatr\u00f3l a Jord\u00e1n hat\u00e1rolja a Kinneret-t\u00f3 (Galileai-t\u00f3) \u00e9s a S\u00f3s-tenger (Holt-tenger) k\u00f6z\u00f6tt, kelet fel\u00e9 pedig ter\u00fclet\u00fck a Piszg\u00e1-hegy l\u00e1b\u00e1ig terjed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miut\u00e1n ez a h\u00e1rom t\u00f6rzs birtokba vette a maga ter\u00fclet\u00e9t, ezt parancsoltam a f\u00e9rfiaknak: Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek m\u00e1r megadta, hogy birtokba vehett\u00e9tek a saj\u00e1t f\u00f6ldeteket a Jord\u00e1n innens\u0151, keleti oldal\u00e1n. Ti azonban ne \u00e1lljatok meg itt, hanem testv\u00e9reitekkel, Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzs\u00e9vel egy\u00fctt keljetek \u00e1t a Jord\u00e1n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra! S\u0151t, ti haladjatok a sereg \u00e9l\u00e9n teljes fegyverzetben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Asszonyaitok \u00e9s gyermekeitek azonban maradjanak itt, ezekben a v\u00e1rosokban, amelyeket nektek adtam. Tudom, hogy nagy ny\u00e1jaitok \u00e9s csord\u00e1itok vannak, azok is maradjanak itt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd testv\u00e9reiteknek is birtok\u00e1ba adja a Jord\u00e1non t\u00fal, a nyugati oldalon azt a f\u00f6ldet, ahol letelepedhetnek \u2014 ahogyan nektek megadta \u2014 akkor mindegyik\u0151t\u00f6k t\u00e9rjen vissza csal\u00e1dj\u00e1hoz, a saj\u00e1t birtok\u00e1ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9nak is meghagytam: Saj\u00e1t szemeddel l\u00e1ttad, hogyan b\u00e1nt el Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az em\u00f3riak k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1val \u00e9s seregeikkel! Ezt j\u00f3l v\u00e9sd eml\u00e9kezetedbe, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy fog b\u00e1nni mindazokkal a kir\u00e1lys\u00e1gokkal, amelyeket el kell majd foglalnod!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek h\u00e1t t\u0151l\u00fck, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 harcol \u00e9rtetek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00f3zes nem mehet be az \u00cdg\u00e9ret F\u00f6ldj\u00e9re - Abban az id\u0151ben \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Uram, Istenem! \u00c9ppen csak elkezdted megmutatni szolg\u00e1dnak, milyen hatalmas vagy, \u00e9s milyen csod\u00e1latosak tetteid! Nincs m\u00e1s isten rajtad k\u00edv\u00fcl \u00e9gen-f\u00f6ld\u00f6n, aki ilyen hatalmas dolgokat tehetne! Senki sincs hozz\u00e1d m\u00e9rhet\u0151!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00e9rlek, engedd meg, hogy \u00e9n is \u00e1tkelhessek a Jord\u00e1non! Hadd l\u00e1ssam azt a sz\u00e9p \u00e9s j\u00f3 f\u00f6ldet, a hegyvid\u00e9ket, amely a t\u00faloldalon fekszik! Hadd l\u00e1ssam meg a Libanon hegyeit!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 annyira megharagudott r\u00e1m miattatok, hogy nem hallgatta meg k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet, hanem \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eM\u00f3zes, el\u00e9g volt! Err\u0151l egy sz\u00f3t se t\u00f6bbet!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Menj f\u00f6l a Piszg\u00e1-hegy tetej\u00e9re, \u00e9s onnan n\u00e9zd meg a f\u00f6ldet minden ir\u00e1nyban! A saj\u00e1t szemeddel l\u00e1thatod, de oda nem m\u00e9sz be, s a Jord\u00e1non sem kelhetsz \u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9t azonban biztasd, b\u00e1tor\u00edtsd, \u00e9s adj neki parancsokat, mert \u0151 vezeti \u00e1t a n\u00e9pet a Jord\u00e1n t\u00fals\u00f3 oldal\u00e1ra. Az \u0151 feladata lesz, hogy Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t val\u00f3s\u00e1gosan is annak a f\u00f6ldnek a birtokos\u00e1v\u00e1 tegye, amelyet te csak l\u00e1tni fogsz.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezut\u00e1n egy ideig m\u00e9g ott maradtunk a v\u00f6lgyben, B\u00e9t-Pe\u00f3rral szemben."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ragaszkodjatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edt\u00e1saihoz! - Azut\u00e1n M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Izr\u00e1el, k\u00f6vesd azokat a tan\u00edt\u00e1sokat \u00e9s rendelkez\u00e9seket, amelyekre tan\u00edtalak titeket! Engedelmeskedj azoknak, hogy \u00e9lhess, \u00e9s birtokba vehesd azt a f\u00f6ldet, amelyet \u0151seitek Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahhoz, amit parancsoltam nektek, semmit ne tegyetek hozz\u00e1, de el se vegyetek bel\u0151le! Engedelmeskedjetek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsainak, amelyeket parancsolok nektek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindannyian szemtan\u00fai voltatok, mit tett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azokkal a rokonaitokkal, akik Ba\u00e1lt im\u00e1dt\u00e1k a Pe\u00f3r-hegyen. L\u00e1tt\u00e1tok, hogy \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kipuszt\u00edtotta k\u00f6z\u00fcletek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ti pedig, akik ragaszkodtatok Istenetekhez, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, megmaradtatok, \u00e9s ma is \u00e9ltek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megtan\u00edtottalak benneteket azokra a t\u00f6rv\u00e9nyekre \u00e9s rendelkez\u00e9sekre, amelyeket Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt nekem. Ezekhez ragaszkodjatok \u00e9s igazodjatok, amikor bementek arra a f\u00f6ldre, hogy birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok h\u00e1t szemetek el\u0151tt, \u00e9s ezek szerint \u00e9ljetek, mert b\u00f6lccs\u00e9 \u00e9s \u00e9rtelmess\u00e9 tesznek titeket a k\u00f6rnyez\u0151 nemzetek szem\u00e9ben! Amikor \u0151k majd tudom\u00e1st szereznek ezekr\u0151l a t\u00f6rv\u00e9nyekr\u0151l, azt fogj\u00e1k mondani: \u201eEz a nagy n\u00e9p val\u00f3ban b\u00f6lcs \u00e9s \u00e9rtelmes nemzet!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok csak meg: Van-e m\u00e9g egy olyan nemzet, amelyhez annyira k\u00f6zel lenn\u00e9nek istenei, mint Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mihozz\u00e1nk, amikor seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltunk hozz\u00e1?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, nincs a f\u00f6ld\u00f6n m\u00e9g egy nemzet \u2014 ha m\u00e9g oly hatalmas is \u2014 amelynek olyan igazs\u00e1gos t\u00f6rv\u00e9nyei \u00e9s rendelkez\u00e9sei lenn\u00e9nek, mint ez az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s tan\u00edt\u00e1s, amelyet el\u00e9tek helyezek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok h\u00e1t magatokra eg\u00e9sz \u00e9letetekben, hogy soha el ne felejts\u00e9tek, amit saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1ttatok \u00e9s f\u00fcletekkel hallottatok! S\u0151t, tan\u00edts\u00e1tok arra gyermekeiteket \u00e9s unok\u00e1itokat is!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek arra, amikor Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u00e1lltatok a H\u00f3reb-hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l, ahol az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta nekem: \u201eGy\u0171jtsd \u00f6ssze el\u00e9m a n\u00e9pet, hogy mindannyian hallj\u00e1k szavamat, f\u00e9ljenek \u00e9s tiszteljenek eg\u00e9sz \u00e9let\u00fckben, \u00e9s tan\u00edts\u00e1k meg erre ut\u00f3daikat is!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor k\u00f6zelebb j\u00f6ttetek a hegyhez, \u00e9s a l\u00e1b\u00e1n\u00e1l meg\u00e1lltatok. A hegy t\u0171zben \u00e9gett, amelynek l\u00e1ngja az eget \u00e9rte, k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte pedig s\u0171r\u0171 felh\u0151k \u00e9s s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g bor\u00edtott be mindent."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1tok a t\u0171z k\u00f6zep\u00e9b\u0151l. Hallott\u00e1tok a hangj\u00e1t, de semmif\u00e9le alakot nem l\u00e1ttatok. Csak a hangj\u00e1t hallott\u00e1tok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kijelentette nektek a T\u00edz Ig\u00e9t, amely szerint Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt veletek. Ezt a T\u00edz Ig\u00e9t fel is \u00edrta k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1ra. Megparancsolta nektek, hogy \u0151rizz\u00e9tek meg ezt a Sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s engedelmeskedjetek a T\u00edz Ig\u00e9nek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ugyanakkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e1m b\u00edzta, hogy tan\u00edtsalak meg titeket t\u00f6rv\u00e9nyeire \u00e9s rendelkez\u00e9seire, hogy azok szerint \u00e9ljetek a f\u00f6ld\u00f6n, amikor majd bementek, hogy azt birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Figyelmeztet\u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s ellen - Nagyon vigy\u00e1zzatok, \u00e9s \u0151rizz\u00e9tek meg magatokat! Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1tok a H\u00f3reb-hegyen \u00e9g\u0151 t\u0171zb\u0151l, nem l\u00e1ttatok semmif\u00e9le alakot, vagy form\u00e1t!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az\u00e9rt volt ez \u00edgy, hogy soha ne vetemedjetek arra, hogy valamilyen b\u00e1lv\u00e1nyt k\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak! Ne k\u00e9sz\u00edtsetek semmif\u00e9le b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, se f\u00e9rfi, se asszony form\u00e1j\u00fat,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "se olyat, amely valamilyen sz\u00e1razf\u00f6ldi \u00e1llathoz, \u00e9gi mad\u00e1rhoz,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "cs\u00fasz\u00f3m\u00e1sz\u00f3hoz, vagy v\u00edzi\u00e1llathoz hasonl\u00f3!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ugyancsak vigy\u00e1zzatok magatokra, hogy amikor feln\u00e9ztek az \u00e9gre, \u00e9s l\u00e1tj\u00e1tok a Napot, a Holdat \u00e9s a csillagokat \u2014 az \u00e9g sereg\u00e9t \u2014, el ne cs\u00e1b\u00edtsanak benneteket, hogy azokat im\u00e1dj\u00e1tok, \u00e9s el\u0151tt\u00fck boruljatok le! Azokat Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u0151 t\u00f6bbi nemzeteknek hagyta. Sz\u00e1motokra azonban tilos ezeket im\u00e1dni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Titeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kihozott Egyiptomb\u00f3l, hogy saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9v\u00e9 legyetek, \u00e9s ez \u00edgy is van mind a mai napig. Olyan ez, mintha t\u00fczes vaskoh\u00f3b\u00f3l ragadott volna ki titeket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nekem ezen a f\u00f6ld\u00f6n kell meghalnom, nem kelhetek \u00e1t veletek egy\u00fctt a Jord\u00e1non, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 miattatok megharagudott r\u00e1m. Meg is esk\u00fcd\u00f6tt, hogy nem mehetek be arra a j\u00f3 \u00e9s term\u00e9keny f\u00f6ldre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek ad \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl. Ti azonban \u00e1t fogtok kelni a Jord\u00e1n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra, \u00e9s birtokba veszitek azt a j\u00f3 \u00e9s term\u00e9keny f\u00f6ldet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nekem ezen a f\u00f6ld\u00f6n kell meghalnom, nem kelhetek \u00e1t veletek egy\u00fctt a Jord\u00e1non, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 miattatok megharagudott r\u00e1m. Meg is esk\u00fcd\u00f6tt, hogy nem mehetek be arra a j\u00f3 \u00e9s term\u00e9keny f\u00f6ldre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek ad \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl. Ti azonban \u00e1t fogtok kelni a Jord\u00e1n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra, \u00e9s birtokba veszitek azt a j\u00f3 \u00e9s term\u00e9keny f\u00f6ldet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, meg ne feledkezzetek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u0151l, amelyet veletek k\u00f6t\u00f6tt! Soha ne k\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak semmif\u00e9le b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, mert ezt szigor\u00faan megtiltotta Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "aki haragj\u00e1ban \u00fagy puszt\u00edt, mint az em\u00e9szt\u0151 t\u0171z! Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00e9lt\u00e9kenyen szeret benn\u00fcnket, \u00e9s nem t\u0171ri el, hogy rajta k\u00edv\u00fcl m\u00e1s istent im\u00e1djunk!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elj\u00f6n az id\u0151, amikor majd gyermekeiteknek is sz\u00fcletnek gyermekeik, \u00e9s m\u00e1r hossz\u00fa ideje laktok majd azon a f\u00f6ld\u00f6n. Akkor majd arra vetemedtek, hogy b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat k\u00e9sz\u00edtsetek magatoknak, s ezzel haragra fogj\u00e1tok ingerelni Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mert \u0151 gy\u0171l\u00f6li ezt a gonoszs\u00e1got."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld a tan\u00fam, hogy el\u0151re megmondtam nektek: ha ezt teszitek, hamar kipusztultok arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, amelyre a Jord\u00e1non \u00e1tkelve m\u00e9g csak ezut\u00e1n fogtok bemenni! Ha b\u00e1lv\u00e1nyokat fogtok im\u00e1dni, nem maradhattok azon a f\u00f6ld\u00f6n, hanem eg\u00e9szen kipusztultok onnan!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e9t fog sz\u00f3rni titeket a nemzetek k\u00f6z\u00e9, de csak kevesen maradtok meg!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sben pedig k\u00e9nytelenek lesztek emberi k\u00e9z alkotta fa- \u00e9s k\u0151b\u00e1lv\u00e1nyokat szolg\u00e1lni, amelyek nem l\u00e1tnak, nem hallanak, nem esznek \u00e9s nem szagolnak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De ha a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sben majd \u00fajra Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz fordultok, \u00e9s teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel keresitek, akkor meg is tal\u00e1lj\u00e1tok \u0151t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor ez az id\u0151 elj\u00f6n, \u00e9s l\u00e1tj\u00e1tok, hogy mindezek a dolgok beteljesednek, \u00e9s nagyon szorongatott helyzetben lesztek, akkor majd visszat\u00e9rtek Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00e9s akkor majd val\u00f3ban engedelmeskedni fogtok szav\u00e1nak!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 irgalmas, \u00e9s nem felejtkezik el r\u00f3latok v\u00e9gk\u00e9ppen! Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t sem t\u00f6ri meg, amelyet \u0151seinkkel k\u00f6t\u00f6tt, \u00e9s esk\u00fcvel meger\u0151s\u00edtett."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Izr\u00e1elt mag\u00e1nak v\u00e1lasztotta ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 - Kutass\u00e1tok csak a r\u00e9gi id\u0151k t\u00f6rt\u00e9neteit, mi\u00f3ta Isten a f\u00f6ldet megteremtette! Kutass\u00e1tok \u00e1t ezeket kelett\u0151l nyugatig! T\u00f6rt\u00e9nt-e valaha olyan hatalmas esem\u00e9ny, mint vel\u00fcnk?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hallotta-e valaha Isten hangj\u00e1t a t\u0171zb\u0151l b\u00e1rki is \u00fagy, ahogy ti? Bizony, ti hallott\u00e1tok Isten hangj\u00e1t, m\u00e9gis \u00e9letben maradtatok!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De olyan sem t\u00f6rt\u00e9nt m\u00e9g soha, hogy Isten kiv\u00e1lasztott volna mag\u00e1nak egy n\u00e9pet a nemzetek k\u00f6z\u00fcl. Vel\u00fcnk pedig \u00e9ppen ezt tette! Saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tt\u00e1tok, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hogyan szabad\u00edtott ki benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l sok-sok hatalmas tett\u00e9vel, jelekkel \u00e9s csod\u00e1kkal, pr\u00f3bat\u00e9telek \u00e9s harcok \u00e1ltal! Bizony, megmutatta hatalm\u00e1t \u00e9s erej\u00e9t azokban a rettenetes csap\u00e1sokban, amelyeket mindannyian l\u00e1ttunk!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mindezt az\u00e9rt mutatta meg nek\u00fcnk, hogy \u00f6r\u00f6kre eml\u00e9kezet\u00fcnkbe v\u00e9sse: az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Isten \u2014 \u00e9s nincs m\u00e1s isten rajta k\u00edv\u00fcl!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00e9gb\u0151l sz\u00f3lt hozz\u00e1tok, hogy tan\u00edtson benneteket. A f\u00f6ld\u00f6n pedig hatalmas t\u00fczet mutatott, amelyb\u0151l szav\u00e1t hallott\u00e1tok."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagyon szerette \u0151seinket, ez\u00e9rt v\u00e1lasztotta ki mag\u00e1nak ut\u00f3daikat, \u00e9s \u0151 maga hozott ki minket Egyiptomb\u00f3l nagy hatalm\u00e1val."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u0171z ki el\u0151letek olyan nemzeteket, amelyek nagyobbak \u00e9s er\u0151sebbek n\u00e1lunk, \u00e9s ez\u00e9rt adja nek\u00fcnk a f\u00f6ldj\u00fcket. Bizony, ezeket a napokat \u00e9lj\u00fck! Bizony, be is visz titeket oda, \u00e9s \u00f6r\u00f6k\u00f6lni fogj\u00e1tok azt a f\u00f6ldet!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tudd meg h\u00e1t, \u00e9s v\u00e9sd j\u00f3l a sz\u00edvedbe, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az egyetlen igaz Isten f\u00f6nn az \u00e9gben \u00e9s itt lenn a f\u00f6ld\u00f6n egyar\u00e1nt! Nincs isten rajta k\u00edv\u00fcl, nincs senki m\u00e1s!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ez\u00e9rt gondosan \u0151rizz\u00e9tek meg rendelkez\u00e9seit, parancsait \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeit, amelyeket ma parancsolok nektek, mert csak akkor lesz j\u00f3 dolgotok, \u00e9s gyermekeiteknek is. Csak akkor birtokolhatj\u00e1tok sok\u00e1ig azt a f\u00f6ldet, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6r\u00f6kre nektek adott."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mened\u00e9kv\u00e1rosok a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre - Ezut\u00e1n M\u00f3zes kijel\u00f6lt h\u00e1rom v\u00e1rost a Jord\u00e1n keleti partj\u00e1n,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "hogy aki v\u00e9letlen\u00fcl embert \u00f6l, az oda menek\u00fclhessen a bossz\u00fa el\u0151l. De csak akkor, ha nem volt haragosa annak, akit v\u00e9letlen\u00fcl meg\u00f6lt. Ha teh\u00e1t az illet\u0151 ezekbe a mened\u00e9kv\u00e1rosokba menek\u00fcl, akkor biztons\u00e1gban \u00e9lhet."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ez a h\u00e1rom v\u00e1ros a k\u00f6vetkez\u0151: Becer, a puszt\u00e1ban, a fenns\u00edkon, R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek ter\u00fclet\u00e9n, R\u00e1m\u00f3t, Gile\u00e1dban, G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek ter\u00fclet\u00e9n \u00e9s G\u00f3l\u00e1n, B\u00e1s\u00e1nban, Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek ter\u00fclet\u00e9n."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Bevezet\u00e9s a T\u00f6rv\u00e9nyhez - Itt k\u00f6vetkezik az a T\u00f6rv\u00e9ny, amelyet M\u00f3zes adott \u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek. Ezeket a tan\u00edt\u00e1sokat, t\u00f6rv\u00e9nyeket, szab\u00e1lyokat, hat\u00e1rozatokat, rendelkez\u00e9seket \u00e9s parancsokat M\u00f3zes mondta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek. Ez akkor t\u00f6rt\u00e9nt, amikor m\u00e1r kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Bevezet\u00e9s a T\u00f6rv\u00e9nyhez - Itt k\u00f6vetkezik az a T\u00f6rv\u00e9ny, amelyet M\u00f3zes adott \u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek. Ezeket a tan\u00edt\u00e1sokat, t\u00f6rv\u00e9nyeket, szab\u00e1lyokat, hat\u00e1rozatokat, rendelkez\u00e9seket \u00e9s parancsokat M\u00f3zes mondta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek. Ez akkor t\u00f6rt\u00e9nt, amikor m\u00e1r kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00e9s a Jord\u00e1n keleti partj\u00e1n \u00e9szak fel\u00e9 haladva meg\u00e9rkeztek abba a v\u00f6lgybe, amely B\u00e9t-Pe\u00f3rral szemben fekszik. A Jord\u00e1n keleti partj\u00e1n kor\u00e1bban az em\u00f3riak orsz\u00e1ga volt, akiknek egyik kir\u00e1lya, Szih\u00f3n, Hesb\u00f3nban uralkodott. Szih\u00f3nt \u00e9s sereg\u00e9t azonban M\u00f3zes vezet\u00e9s\u00e9vel Izr\u00e1el n\u00e9pe legy\u0151zte,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00e9s orsz\u00e1g\u00e1t elfoglalta. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen legy\u0151zt\u00e9k \u00d3got, az em\u00f3riak m\u00e1sik kir\u00e1ly\u00e1t, aki B\u00e1s\u00e1nban uralkodott, \u00e9s az \u0151 orsz\u00e1g\u00e1t is elfoglalt\u00e1k."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Az Izr\u00e1el \u00e1ltal elfoglalt ter\u00fclet az Arn\u00f3n-patak melletti Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l \u00e9szak fel\u00e9 eg\u00e9szen a Herm\u00f3n-hegys\u00e9gig terjed,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00e9s mag\u00e1ban foglalja a Jord\u00e1n eg\u00e9sz v\u00f6lgy\u00e9t a Holt-tengerig \u00e9s a Piszg\u00e1-hegy l\u00e1b\u00e1ig."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A T\u00edzparancsolat - M\u00f3zes \u00f6sszeh\u00edvta Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: Izr\u00e1el n\u00e9pe! Hallgasd meg figyelmesen a t\u00f6rv\u00e9nyeket \u00e9s parancsokat, amelyeket ma nektek mondok! J\u00f3l jegyezz\u00e9tek meg ezeket, \u00e9s azok szerint \u00e9ljetek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt n\u00e9p\u00fcnkkel a H\u00f3reb-hegyn\u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De nemcsak \u0151seinkkel k\u00f6t\u00f6tte azt a sz\u00f6vets\u00e9get, hanem vel\u00fcnk is, akik ma \u00e9l\u00fcnk, \u00e9s itt \u00f6sszegy\u0171lt\u00fcnk!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Igen, szemt\u0151l szembe besz\u00e9lt veletek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a H\u00f3reb-hegyen \u00e9g\u0151 t\u0171z k\u00f6zep\u00e9b\u0151l sz\u00f3lt hozz\u00e1tok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ti azonban f\u00e9ltetek a t\u0171zt\u0151l, \u00e9s nem mentetek fel a hegyre. Ez\u00e9rt \u00e9n mentem fel, \u00e9s \u00e9n \u00e1lltam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttetek, hogy k\u00f6zvet\u00edtsem nektek, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mond. \u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1tok a t\u0171zb\u0151l:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eIzr\u00e1el n\u00e9pe! \u00c9n vagyok Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kiszabad\u00edtottalak Egyiptomb\u00f3l, a rabszolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Rajtam k\u00edv\u00fcl ne im\u00e1dj m\u00e1s isteneket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne k\u00e9sz\u00edts magadnak semmilyen b\u00e1lv\u00e1nyt \u2014 se az \u00e9gben, se a f\u00f6ld\u00f6n, se a vizekben l\u00e9v\u0151k mint\u00e1j\u00e1ra!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyok el\u0151tt meg ne hajolj, ne im\u00e1dd azokat! Mivel \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a te Istened, f\u00e9lt\u00e9kenyen szeret\u0151 Isten vagyok, ha elutas\u00edtasz engem, megb\u00fcntetlek t\u00e9ged, s\u0151t, ut\u00f3daidat is, eg\u00e9szen a harmadik vagy negyedik nemzed\u00e9kig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De h\u0171s\u00e9ges szeretettel b\u00e1nok azokkal, akik szeretnek engem \u00e9s engedelmeskednek parancsaimnak, s\u0151t, ut\u00f3daikkal is \u00edgy b\u00e1nok ezer nemzets\u00e9gen kereszt\u00fcl."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne haszn\u00e1ld Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t \u00fcres \u00edg\u00e9retek meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9re, vagy m\u00e1s rossz c\u00e9lra! Ha m\u00e9gis megteszed, azt nem fogom b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl hagyni!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tartsd meg a szombati nyugalom napj\u00e1t, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szenteld azt \u2014 ahogy Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hetente hat napon \u00e1t dolgozz, \u00e9s v\u00e9gezd mindenf\u00e9le munk\u00e1dat,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de a hetedik nap legyen a nyugalom napja, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9, Istened\u00e9. Ezen a napon ne v\u00e9gezz semmif\u00e9le munk\u00e1t, \u00e9s ne is v\u00e9geztess se a gyermekeiddel, se a b\u00e9reseiddel, se a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegenekkel, se a rebszolg\u00e1iddal, s\u0151t, a h\u00e1zi\u00e1llataiddal se. Gondod legyen r\u00e1, hogy akik neked szolg\u00e1lnak, azok is ugyan\u00fagy pihenhessenek, mint te magad!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy te is szolga volt\u00e1l Egyiptomban, de Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kihozott onnan nagy hatalommal \u00e9s er\u0151vel. Ez\u00e9rt parancsolja Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy a szombati nyugalom napj\u00e1t tartsd meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat, ahogy Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta, s akkor hossz\u00fa ideig \u00e9lhetsz \u00e9s j\u00f3 dolgod lesz azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad neked!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne gyilkolj!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne k\u00f6vess el h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne lopj!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne tan\u00faskodj hamisan embert\u00e1rsad ellen!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne k\u00edv\u00e1nd meg m\u00e1s feles\u00e9g\u00e9t! Ne k\u00edv\u00e1nd magadnak m\u00e1s h\u00e1z\u00e1t, f\u00f6ldj\u00e9t, szolg\u00e1j\u00e1t, szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, szarvasmarh\u00e1j\u00e1t, szamar\u00e1t \u2014 semmit, ami m\u00e1s tulajdona!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3zes k\u00f6zvet\u00edti a n\u00e9pnek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsait - Ezek \u00e9s csak ezek azok a parancsok, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott hangos sz\u00f3val Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek a hegyen \u00e9g\u0151 t\u0171z k\u00f6zep\u00e9b\u0151l, amelyet felh\u0151k \u00e9s s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g vett k\u00f6r\u00fcl. Azut\u00e1n \u0151 maga \u00edrta fel ezeket k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1ra, amelyeket \u00e1tadott nekem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ti pedig, amikor hallott\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u0151l \u00e9s a t\u0171zb\u0151l \u2014 mert az eg\u00e9sz hegy t\u0171zben \u00e9gett \u2014 odaj\u00f6ttetek hozz\u00e1m. T\u00f6rzseitek vezet\u0151i, a t\u00f6bbi vezet\u0151kkel egy\u00fctt, az eg\u00e9sz n\u00e9p nev\u00e9ben"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ezt mondt\u00e1k nekem: \u201eIsten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmutatta dics\u0151s\u00e9ges jelenl\u00e9t\u00e9t. Hallottuk a hangj\u00e1t a t\u0171z k\u00f6zep\u00e9b\u0151l. L\u00e1ttuk, hogy Isten val\u00f3ban maga sz\u00f3lt hozz\u00e1nk, emberekhez, m\u00e9gsem haltunk meg."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De att\u00f3l tartunk, ha m\u00e9g egyszer \u00edgy kell hallgatnunk Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangj\u00e1t, akkor ez a nagy t\u0171z megem\u00e9szt benn\u00fcnket. Mi\u00e9rt is haljunk meg?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hiszen nincs m\u00e1s rajtunk k\u00edv\u00fcl, aki hallotta volna az \u00c9l\u0151 Isten hangj\u00e1t a t\u0171zb\u0151l, \u00e9s m\u00e9gis \u00e9letben maradt!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Arra k\u00e9r\u00fcnk, M\u00f3zes, hogy egyed\u00fcl csak te menj k\u00f6zel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Isten\u00fcnkh\u00f6z, \u00e9s hallgasd meg, amit mond! Azut\u00e1n majd besz\u00e9ld el nek\u00fcnk is, mi pedig mindent \u00fagy fogunk tenni, ahogyan \u0151 parancsolja\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt meghallotta, \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201eHallottam, amit a n\u00e9p mondott. Helyesen tett\u00e9k, hogy ezt mondt\u00e1k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00e1rcsak mindig megmaradna sz\u00edv\u00fckben ez az istenf\u00e9lelem! B\u00e1rcsak mindig \u00edgy tiszteln\u00e9nek \u00e9s f\u00e9ln\u00e9nek engem, \u00e9s engedelmeskedn\u00e9nek parancsaimnak! Akkor mindig j\u00f3 dolguk lenne nekik is, ut\u00f3daiknak is."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mondd meg h\u00e1t nekik, hogy menjenek vissza a s\u00e1traikba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Te pedig, M\u00f3zes, \u00e1llj ide mell\u00e9m! Elmondom neked mindazokat a t\u00f6rv\u00e9nyeket, parancsokat \u00e9s rendelkez\u00e9seket, amelyekre meg kell tan\u00edtanod a n\u00e9pet. \u0150k pedig engedelmeskedjenek, \u00e9s ehhez tarts\u00e1k magukat, amikor majd bemennek arra a f\u00f6ldre, amelyet adok nekik.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe \u2014 folytatta M\u00f3zes \u2014, gondosan \u00fcgyeljetek arra, hogy mindenben aszerint j\u00e1rjatok el, ahogyan Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta! Ne t\u00e9rjetek el att\u00f3l se jobbra, se balra!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azon az \u00faton j\u00e1rjatok, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kijel\u00f6lt sz\u00e1motokra, hogy j\u00f3 dolgotok legyen, \u00e9s hossz\u00fa ideig \u00e9lhessetek azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet birtokba fogtok venni."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Nagy Parancs: szeresd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Istenedet! - Ezek a t\u00f6rv\u00e9nyek, parancsok \u00e9s rendelkez\u00e9sek, amelyekr\u0151l azt mondta Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy ezekre tan\u00edtsalak benneteket. Ezekhez igaz\u00edts\u00e1tok az \u00e9leteteket azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyre bementek, hogy birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezekb\u0151l tanulj\u00e1tok meg, hogy tisztelj\u00e9tek \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isteneteket \u2014 ti is, gyermekeitek is, meg az \u0151 ut\u00f3daik is mind. Tarts\u00e1tok meg t\u00f6rv\u00e9nyeit \u00e9s parancsait, amelyeket t\u0151lem hallotok, hogy hossz\u00fa ideig \u00e9lhessetek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Figyeljetek h\u00e1t r\u00e1m, Izr\u00e1el n\u00e9pe! Engedelmesen k\u00f6vess\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edt\u00e1s\u00e1t, hogy j\u00f3 dolgotok legyen, \u00e9s megsokasodjatok azon a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ld\u00f6n, ahogy \u0151seink Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Halld h\u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9pe! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a mi Isten\u00fcnk. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az egyetlen Isten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izr\u00e1el, szeresd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isten\u00fcnket, teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel \u00e9s minden er\u0151ddel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3l v\u00e9ss\u00e9tek a sz\u00edvetekbe, \u00e9s gondosan \u0151rizz\u00e9tek meg, amit most parancsolok nektek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De gyermekeiteknek is v\u00e9ss\u00e9tek a sz\u00edv\u00e9be \u00e9s elm\u00e9j\u00e9be! Tan\u00edts\u00e1tok \u0151ket, \u00fajra meg \u00fajra besz\u00e9ljetek ezekr\u0151l a parancsokr\u00f3l nekik, amikor otthon \u00fclt\u00f6k, vagy \u00faton j\u00e1rtok, amikor lefekszetek, s amikor f\u00f6lkeltek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6ss\u00e9tek ezeket az ig\u00e9ket a karotokra, hogy eml\u00e9keztessenek! K\u00f6ss\u00e9tek a homlokotokra, hogy el ne felejts\u00e9tek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdrj\u00e1tok f\u00f6l ezeket h\u00e1zaitok ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1ira \u00e9s kapuitokra!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte \u0151seinknek, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, hogy nektek adja azt a f\u00f6ldet, amelyre most bevisz titeket. Mindazt a nagy gazdags\u00e1got, amely ott tal\u00e1lhat\u00f3, nektek fogja adni: nagy \u00e9s vir\u00e1gz\u00f3 v\u00e1rosokat, amelyeket m\u00e1sok \u00e9p\u00edtettek,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "lak\u00f3h\u00e1zakat, telve mindenf\u00e9le \u00e9rt\u00e9kkel, amelyeket nem ti szereztetek, v\u00edzt\u00e1rol\u00f3 cisztern\u00e1kat, amelyek k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9vel nem ti f\u00e1radoztatok, sz\u0151l\u0151skerteket \u00e9s olajfa-\u00fcltetv\u00e9nyeket, amelyeket m\u00e1sok telep\u00edtettek. Akkor majd minden tekintetben b\u0151s\u00e9gben \u00e9s megel\u00e9gedetts\u00e9gben \u00e9lhettek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De j\u00f3l vigy\u00e1zzatok! Nehogy a b\u0151s\u00e9g \u00e9s a j\u00f3l\u00e9t k\u00f6zepette elfelejtkezzetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3r\u00f3l, aki kihozott benneteket Egyiptomb\u00f3l, a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor is, ott is tisztelj\u00e9tek \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Egyed\u00fcl csak \u0151t szolg\u00e1lj\u00e1tok, \u00e9s csak az \u0151 nev\u00e9re esk\u00fcdjetek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne forduljatok m\u00e1s istenekhez, ne k\u00f6vess\u00e9tek azokat az idegen isteneket, akiket a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek lak\u00f3 nemzetek im\u00e1dnak,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 aki k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk lakik \u2014 f\u00e9lt\u00e9kenyen szeret\u0151 Isten! Ha m\u00e9gis m\u00e1s istenekhez p\u00e1rtoltok, Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja fell\u00e1ngol ellenetek, \u00e9s elt\u00f6r\u00f6l titeket a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne tegy\u00e9tek pr\u00f3b\u00e1ra Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00fcrelm\u00e9t \u2014 ahogyan Massz\u00e1ban tett\u00e9tek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gondosan \u00e9s lelkiismeretesen tarts\u00e1tok meg Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsait, tan\u00edt\u00e1sait \u00e9s rendelkez\u00e9seit, amelyeket k\u00f6z\u00f6lt veletek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt tegy\u00e9tek, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak \u00e9s helyesnek tart, hogy j\u00f3 dolgotok legyen. \u00cdgy majd bemehettek, \u00e9s birtokba vehetitek azt a j\u00f3 \u00e9s term\u00e9keny f\u00f6ldet, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt \u0151seinknek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fogja el\u0151letek ki\u0171zni arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l minden ellens\u00e9geteket \u2014 \u00fagy, ahogy azt meg\u00edg\u00e9rte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tan\u00edtsd gyermekeidet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tisztelet\u00e9re! - Gyermekeitek majd megk\u00e9rdezik t\u0151letek: \u201eMi\u00e9rt adta nek\u00fcnk Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezeket a t\u00f6rv\u00e9nyeket, parancsokat \u00e9s rendelkez\u00e9seket?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor ezt v\u00e1laszolj\u00e1tok: \u201eTudd meg, fiam, hogy mi rabszolgasorban \u00e9lt\u00fcnk Egyiptomban. A f\u00e1ra\u00f3t kellett szolg\u00e1lnunk. De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszabad\u00edtott benn\u00fcnket onnan nagy hatalm\u00e1val,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "az egyiptomiakat \u00e9s orsz\u00e1gukat pedig sz\u00f6rny\u0171 csap\u00e1sokkal s\u00fajtotta. A szem\u00fcnk l\u00e1tt\u00e1ra vitt v\u00e9ghez nagy jeleket \u00e9s csod\u00e1kat Egyiptomban, m\u00e9g a f\u00e1ra\u00f3 csal\u00e1dj\u00e1ban \u00e9s udvar\u00e1ban is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kihozott benn\u00fcnket onnan, hogy bevezessen erre a f\u00f6ldre, \u00e9s azt nek\u00fcnk adja, mert ezt esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rte \u0151seinknek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta nek\u00fcnk, hogy engedelmeskedj\u00fcnk t\u00f6rv\u00e9nyeinek \u00e9s k\u00f6vess\u00fck tan\u00edt\u00e1sait \u2014 \u00edgy tisztelj\u00fck \u00e9s f\u00e9lj\u00fck \u0151t. Akkor lesz j\u00f3 dolgunk, \u00e9s \u00e9ltet benn\u00fcnket \u2014 ahogy ez ma is van."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t gondosan meg\u0151rizz\u00fck Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6sszes tan\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s rendelkez\u00e9s\u00e9t \u2014 ahogy ezt megparancsolta nek\u00fcnk \u2014, akkor ez \u00e1ltal v\u00e1lunk elfogadhat\u00f3v\u00e1 Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00e1na\u00e1ni n\u00e9pek \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyok kipuszt\u00edt\u00e1sa - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd bevisz titeket arra a f\u00f6ldre, amelyet most k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k birtokba venni, \u00e9s ki\u0171zi el\u0151letek az ott lak\u00f3 nemzeteket: hettit\u00e1kat, girg\u00e1siakat, em\u00f3riakat, k\u00e1na\u00e1niakat, perizzieket, hivvieket \u00e9s jeb\u00fasziakat. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltatja nektek ezt a h\u00e9t nemzetet, annak ellen\u00e9re, hogy nagyobbak \u00e9s er\u0151sebbek n\u00e1latok, ti pedig le fogj\u00e1tok gy\u0151zni \u0151ket. Akkor mindenest\u0151l irts\u00e1tok ki ezeket a nemzeteket! Ne kegyelmezzetek k\u00f6z\u00fcl\u00fck senkinek! Ne k\u00f6ssetek sz\u00f6vets\u00e9get vel\u00fck!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A k\u00e1na\u00e1ni n\u00e9pek \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyok kipuszt\u00edt\u00e1sa - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd bevisz titeket arra a f\u00f6ldre, amelyet most k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k birtokba venni, \u00e9s ki\u0171zi el\u0151letek az ott lak\u00f3 nemzeteket: hettit\u00e1kat, girg\u00e1siakat, em\u00f3riakat, k\u00e1na\u00e1niakat, perizzieket, hivvieket \u00e9s jeb\u00fasziakat. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltatja nektek ezt a h\u00e9t nemzetet, annak ellen\u00e9re, hogy nagyobbak \u00e9s er\u0151sebbek n\u00e1latok, ti pedig le fogj\u00e1tok gy\u0151zni \u0151ket. Akkor mindenest\u0151l irts\u00e1tok ki ezeket a nemzeteket! Ne kegyelmezzetek k\u00f6z\u00fcl\u00fck senkinek! Ne k\u00f6ssetek sz\u00f6vets\u00e9get vel\u00fck!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne h\u00e1zasodjatok \u00f6ssze vel\u00fck: se fiaitoknak ne szerezzetek feles\u00e9get az \u0151 le\u00e1nyaik k\u00f6z\u00fcl, se le\u00e1nyaitokat ne adj\u00e1tok f\u00e9rjhez az \u0151 fiaikhoz!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha m\u00e9gis megtenn\u00e9tek, akkor az idegen feles\u00e9gek fiaitokat el fogj\u00e1k ford\u00edtani az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u00e9s m\u00e1s isteneket fognak im\u00e1dni. Akkor pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja fell\u00e1ngol, \u00e9s hamar elpuszt\u00edt benneteket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hanem \u00edgy b\u00e1njatok vel\u00fck: az idegen istenek olt\u00e1rait rombolj\u00e1tok le, szent oszlopaikat d\u00f6nts\u00e9tek le \u00e9s t\u00f6rj\u00e9tek \u00f6ssze, szent f\u00e1ikat v\u00e1gj\u00e1tok ki, \u00e9s faragott b\u00e1lv\u00e1nyaikat \u00e9gess\u00e9tek el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szent n\u00e9pe vagytok - Ti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00fcnknek k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott n\u00e9pe vagytok! \u0150 v\u00e1lasztott ki benneteket a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u0151 \u00f6sszes nemzet k\u00f6z\u00fcl, hogy n\u00e9p\u00e9v\u00e9, saj\u00e1t tulajdon\u00e1v\u00e1 legyetek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem az\u00e9rt szeret titeket, mintha a t\u00f6bbi nemzetekn\u00e9l nagyobb n\u00e9p lenn\u00e9tek, hiszen a legkisebbek k\u00f6z\u00e9 tartoztok!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szeret titeket, \u00e9s mivel meg akarta tartani esk\u00fcj\u00e9t, amelyet \u0151seinknek tett, az\u00e9rt v\u00e1lasztott ki benneteket. Ez\u00e9rt hozott ki minket Egyiptomb\u00f3l nagy hatalm\u00e1val. Ez\u00e9rt szabad\u00edtott ki Egyiptom kir\u00e1lya, a f\u00e1ra\u00f3 hatalm\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ez\u00e9rt v\u00e1ltott ki a szolgas\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Teljes bizonyoss\u00e1ggal tudd meg h\u00e1t, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, az egyetlen igaz Isten! H\u0171s\u00e9ges Isten \u0151, aki megtartja a sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szeretettel b\u00e1nik azokkal, akik szeretik \u0151t, \u00e9s engedelmeskednek parancsainak \u2014 s\u0151t m\u00e9g ezeknek az ut\u00f3daival is, ezer nemzets\u00e9gen kereszt\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De megb\u00fcnteti \u00e9s elpuszt\u00edtja azokat, akik gy\u0171l\u00f6lik \u0151t. Bizony, nem k\u00e9sik a b\u00fcntet\u00e9ssel, hanem megb\u00fcnteti \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg h\u00e1t ezeket a t\u00f6rv\u00e9nyeket, tan\u00edt\u00e1sokat \u00e9s rendelkez\u00e9seket, amelyeket ma parancsolok nektek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha engedelmeskedtek, \u00e9s ezekhez igazodva \u00e9ltek, akkor Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 is megtartja veletek k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szeretettel b\u00e1nik veletek aszerint, ahogy azt esk\u00fcvel meg\u00edg\u00e9rte \u0151seinknek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Igen, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szeretni fog, meg\u00e1ld \u00e9s megsokas\u00edt titeket. Meg\u00e1ldja gyermekeiteket \u00e9s f\u00f6ldetek term\u00e9s\u00e9t: a b\u00faz\u00e1t, a bort \u00e9s az ol\u00edvaolajat. Megszapor\u00edtja h\u00e1zi\u00e1llataitokat is azon a f\u00f6ld\u00f6n, amely fel\u0151l megesk\u00fcd\u00f6tt \u0151seiteknek, hogy nektek fogja adni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizony, minden m\u00e1s nemzetn\u00e9l \u00e1ldottabbak lesztek! Nem lesz k\u00f6z\u00f6ttetek gyermektelen egyetlen f\u00e9rfi vagy n\u0151 sem. \u00c1llataitok k\u00f6z\u00f6tt sem lesz medd\u0151."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00e1vol tart t\u0151letek mindenf\u00e9le betegs\u00e9get. Egyet sem bocs\u00e1t r\u00e1tok azokb\u00f3l a sz\u00f6rny\u0171 csap\u00e1sokb\u00f3l \u00e9s betegs\u00e9gekb\u0151l, amelyeket Egyiptomban megismertetek \u2014 s\u0151t, ink\u00e1bb ellens\u00e9geiteket s\u00fajtja majd azokkal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azokat a nemzeteket, amelyeket Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltat nektek, teljesen puszt\u00edts\u00e1tok el! Ne k\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek rajtuk, ne im\u00e1dj\u00e1tok isteneiket, mert az csapd\u00e1v\u00e1 lenne sz\u00e1motokra!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rombolj\u00e1tok le a b\u00e1lv\u00e1nyokat! - De ha m\u00e9gis \u00fagy gondoln\u00e1tok, hogy azok a nemzetek er\u0151sebbek n\u00e1latok, \u00e9s k\u00e9ts\u00e9geitek t\u00e1madn\u00e1nak, hogy hogyan \u0171zhetn\u00e9tek el \u0151ket,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "jusson eszetekbe, hogyan b\u00e1nt el Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 eg\u00e9sz Egyiptommal \u00e9s a f\u00e1ra\u00f3val! Ne f\u00e9ljetek h\u00e1t azokt\u00f3l a n\u00e9pekt\u0151l!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek a s\u00falyos egyiptomi csap\u00e1sokra, a jelekre \u00e9s csod\u00e1kra, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalm\u00e1nak nagy megnyilv\u00e1nul\u00e1saira, amelyek \u00e1ltal kihozott benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l! Ugyan\u00edgy fog elb\u00e1nni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a t\u00f6bbi nemzettel is \u2014 ne f\u00e9lj h\u00e1t t\u0151l\u00fck!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0151t, Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9g azokra az ellens\u00e9geitekre is rettenetes f\u00e9lelmet bocs\u00e1t, akik elmenek\u00fclnek \u00e9s elrejt\u0151znek el\u0151letek, \u00e9s \u0151ket is elpuszt\u00edtja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne r\u00e9m\u00fcljetek h\u00e1t meg t\u0151l\u00fck, mert vel\u00fcnk van Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a nagy \u00e9s rettenetes Isten!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bizony, kipuszt\u00edtja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azokat a nemzeteket el\u0151letek, de csak fokozatosan. Nem \u0171zheted el mindet egyszerre, mert akkor t\u00fals\u00e1gosan elszaporodn\u00e1nak a vad\u00e1llatok erd\u0151n-mez\u0151n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kiszolg\u00e1ltatja neked azokat a nemzeteket, \u00e9s v\u00e9gleg elt\u00f6rli \u0151ket: kipuszt\u00edtj\u00e1tok \u0151ket mind egy sz\u00e1lig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kir\u00e1lyaikat is kezetekbe adja, s m\u00e9g eml\u00e9kezet\u00fcket is elt\u00f6rlitek a f\u00f6ldr\u0151l. Senki nem tud ellen\u00e1llni nektek \u2014 mindegyiket v\u00e9gleg kipuszt\u00edtj\u00e1tok."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor teljesen rombolj\u00e1tok le isteneik b\u00e1lv\u00e1nyait, \u00e9s \u00e9gess\u00e9tek el azokat! Ne k\u00edv\u00e1nj\u00e1tok meg a b\u00e1lv\u00e1nyszobrokon l\u00e9v\u0151 aranyat, ez\u00fcst\u00f6t \u2014 ne zs\u00e1km\u00e1nyolj\u00e1tok magatoknak m\u00e9g azt se, k\u00fcl\u00f6nben m\u00e9g csapd\u00e1ba ejten\u00e9nek benneteket! Ut\u00e1latosak \u00e9s gy\u0171l\u00f6letesek azok a b\u00e1lv\u00e1nyok Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra mindenest\u00fcl!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azokat a b\u00e1lv\u00e1nyokat semmi sz\u00edn alatt ne vigy\u00e9tek be h\u00e1zaitokba, k\u00fcl\u00f6nben ti is \u00e1tok al\u00e1 ker\u00fclt\u00f6k, mint azok a n\u00e9pek! Teljes sz\u00edvetekb\u0151l ut\u00e1lj\u00e1tok \u0151ket, mert \u00e1tkozottak \u00e9s gy\u0171l\u00f6letesek! Maradjatok t\u00e1vol t\u0151l\u00fck!"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek a pusztai v\u00e1ndorl\u00e1sra! - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Tarts\u00e1tok meg az eg\u00e9sz T\u00f6rv\u00e9nyt, mindazokat, amelyeket most parancsolok nektek! Akkor birtokba vehetitek azt a f\u00f6ldet, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt \u0151seiteknek, \u00e9lhettek \u00e9s megsokasodhattok ott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ott is eml\u00e9kezzetek arra a pusztai v\u00e1ndorl\u00e1sra, amikor 40 \u00e9vig vezetett titeket Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy engedelmess\u00e9gre tan\u00edtson, pr\u00f3b\u00e1ra tegyen titeket, \u00e9s nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 tegye, mi van a sz\u00edvetekben: vajon megtartj\u00e1tok-e parancsait, vagy nem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, pr\u00f3b\u00e1ra tett benneteket azzal is, hogy ki\u00e9heztetett, de azut\u00e1n b\u0151s\u00e9gesen t\u00e1pl\u00e1lt a mann\u00e1val, amelyet azel\u0151tt nem ismertetek, s\u0151t h\u00edr\u00e9t sem hallott\u00e1k m\u00e9g \u0151seink sem. \u00cdgy tan\u00edtott meg arra, hogy nemcsak keny\u00e9rrel \u00e9l az ember, hanem minden ig\u00e9vel, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogyan gondoskodott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00f3lunk ez alatt a 40 \u00e9v alatt! Ruh\u00e1nk nem kopott el, l\u00e1bunk sem dagadt meg, am\u00edg v\u00e1ndoroltunk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek h\u00e1t meg, \u00e9s vegy\u00e9tek sz\u00edvetekre, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fagy b\u00e1nik vel\u00fcnk, ahogy az apa a fi\u00e1val: tan\u00edt, nevel \u00e9s fegyelmez benn\u00fcnket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt k\u00f6vess\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsait, engedelmeskedjetek neki! Istenf\u00e9lelemmel j\u00e1rjatok azon az \u00faton, amelyet \u0151 k\u00e9sz\u00edtett a sz\u00e1motokra!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 most j\u00f3 \u00e9s term\u00e9keny f\u00f6ldre visz be titeket, ahol forr\u00e1sok fakadnak a hegyekben, patakok \u00e9s foly\u00f3k folynak a v\u00f6lgyekben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az a f\u00f6ld b\u00faz\u00e1t \u00e9s \u00e1rp\u00e1t terem nektek, a kertekben sz\u0151l\u0151t, f\u00fcg\u00e9t \u00e9s gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1t sz\u00fcretelhettek, b\u0151ven terem ott az olajfa, s\u0151t m\u00e9g m\u00e9zet is tal\u00e1lhattok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizony, azon a f\u00f6ld\u00f6n b\u0151v\u00e9ben lesztek az \u00e9lelemnek, s nem fogtok sz\u0171k\u00f6lk\u00f6dni semmiben. Ott a hegyekben vasat b\u00e1ny\u00e1szhattok, a dombokon pedig rezet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor pedig majd j\u00f3llaktok \u00e9s b\u0151s\u00e9gben \u00e9ltek, \u00e1ldj\u00e1tok Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t az\u00e9rt a j\u00f3 f\u00f6ld\u00e9rt, amelyet nektek adott!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Maradjatok h\u0171s\u00e9gesek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz! - De vigy\u00e1zzatok! El ne forduljatok Isten\u00fcnkt\u0151l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l! Vigy\u00e1zzatok, tarts\u00e1tok meg parancsait, hat\u00e1rozatait \u00e9s rendelkez\u00e9seit, amelyeket most \u00e9n k\u00f6zvet\u00edtek nektek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert k\u00fcl\u00f6nben elj\u00f6het az id\u0151, amikor majd mindennel j\u00f3llaktok \u00e9s beteltek, sz\u00e9p h\u00e1zakat \u00e9p\u00edtetek magatoknak, s azokban laktok,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "amikor h\u00e1zi\u00e1llataitok megszaporodnak, mindenben meggazdagodtok, s m\u00e9g aranyotok \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t\u00f6k is b\u0151s\u00e9gesen lesz,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de elb\u00edzz\u00e1tok magatokat, \u00e9s elfordultok Isten\u00fcnkt\u0151l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, aki kihozott benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l, a szolgas\u00e1gb\u00f3l!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El ne forduljatok t\u0151le, mert \u0151 vezetett minket kereszt\u00fcl ezen a hatalmas \u00e9s rettenetes sivatagon, a m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3k \u00e9s skorpi\u00f3k f\u00f6ldj\u00e9n, a szomj\u00fas\u00e1g f\u00f6ldj\u00e9n, ahol egy csepp vizet sem tal\u00e1ltunk. Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fakasztott nek\u00fcnk vizet m\u00e9g a k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l is!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne felejts\u00e9tek, hogy v\u00e9gig az \u00faton \u0151 t\u00e1pl\u00e1lt benn\u00fcnket a mann\u00e1val, amelynek h\u00edr\u00e9t sem hallott\u00e1k \u0151seink. Mindezt az\u00e9rt tette, hogy engedelmess\u00e9gre tan\u00edtson, pr\u00f3b\u00e1ra tegyen, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl meg\u00e1ldjon benn\u00fcnket mindenf\u00e9le j\u00f3val."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor teh\u00e1t bementek arra a j\u00f3 f\u00f6ldre, vigy\u00e1zzatok, nehogy azt gondolj\u00e1tok, hogy mindazt a j\u00f3t a saj\u00e1t er\u0151t\u00f6kkel \u00e9s kezetek munk\u00e1j\u00e1val szerezt\u00e9tek magatoknak!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El ne felejts\u00e9tek, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki er\u0151t ad nektek, hogy hatalmas dolgokat vigyetek v\u00e9ghez! \u0150 pedig az\u00e9rt b\u00e1nik veletek ilyen j\u00f3l, mert ezzel teljes\u00edti \u00edg\u00e9ret\u00e9t, amelyet \u0151seiteknek tett, amikor sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fck. Val\u00f3j\u00e1ban most is \u00edgy b\u00e1nik veletek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De m\u00e1r most figyelmeztetlek benneteket, hogy ha a j\u00f6v\u0151ben m\u00e9gis h\u0171tlen\u00fcl elfelejtkeztek Isten\u00fcnkr\u0151l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3r\u00f3l, \u00e9s m\u00e1s isteneket im\u00e1dtok \u00e9s k\u00f6vettek, akkor elpusztultok!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, akkor ti is ugyan\u00fagy elpusztultok, mint azok a nemzetek, amelyeket majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 puszt\u00edt ki el\u0151letek! Akkor veletek is ez t\u00f6rt\u00e9nik, mert nem hallgattatok Isteneteknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szav\u00e1ra!"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00cdg\u00e9ret F\u00f6ldj\u00e9t nem az \u00e9rdemeitek\u00e9rt kapj\u00e1tok! - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: figyelj r\u00e1m, Izr\u00e1el! Hamarosan \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, hogy bemenjetek arra a f\u00f6ldre, \u00e9s ki\u0171zzetek onnan n\u00e1latok nagyobb \u00e9s er\u0151sebb nemzeteket. Meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosaikat elfoglalj\u00e1tok, noha falaik az \u00e9gig \u00e9rnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Legy\u0151zitek azokat a nemzeteket, pedig harcosaik k\u00f6z\u00f6tt vannak An\u00e1k ut\u00f3dai is: \u00f3ri\u00e1si termet\u0171 \u00e9s er\u0151s vit\u00e9zek \u2014 ahogyan ti is tudj\u00e1tok. R\u00f3luk szokt\u00e1k mondani: \u201eKi \u00e1llhat ellen An\u00e1k fiainak?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg h\u00e1t, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga megy el\u0151ttetek, mint puszt\u00edt\u00f3 t\u0171z! \u0150 fogja legy\u0151zni \u00e9s elpuszt\u00edtani azokat a nemzeteket, hogy ki tudj\u00e1tok \u0171zni \u0151ket arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s hamar megsemmis\u00edts\u00e9tek \u0151ket \u2014 ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De j\u00f3l vigy\u00e1zzatok! Amikor Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ki\u0171zi \u0151ket el\u0151letek, nehogy azt gondolj\u00e1tok: \u201eL\u00e1m, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az\u00e9rt hozott benn\u00fcnket ide \u00e9s adta nek\u00fcnk ezt a f\u00f6ldet, mert meg\u00e9rdemelt\u00fck!\u201d Nem! Azok a nemzetek \u00e9rdemelt\u00e9k ki a saj\u00e1t gonoszs\u00e1guk miatt, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151letek ki\u0171zze \u00e9s elpuszt\u00edtsa \u0151ket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Titeket nem a saj\u00e1t \u00e9rdemeitek\u00e9rt visz be oda az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Nem az\u00e9rt adja nektek azt a f\u00f6ldet, mintha ti jobbak \u00e9s k\u00fcl\u00f6nbek lenn\u00e9tek m\u00e1sokn\u00e1l, hanem az\u00e9rt, mert \u00edgy teljes\u00edti be \u00edg\u00e9ret\u00e9t, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt \u0151seinknek, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak. Azokat a nemzeteket pedig a saj\u00e1t gonoszs\u00e1guk miatt \u0171zi ki el\u0151letek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3l jegyezz\u00e9tek meg teh\u00e1t, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem az\u00e9rt adja nektek azt a j\u00f3 f\u00f6ldet, mintha meg\u00e9rdemeln\u00e9tek, hiszen kem\u00e9ny nyak\u00fa, makacs \u00e9s engedetlen n\u00e9p vagytok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragj\u00e1ra! - Eml\u00e9kezzetek csak vissza, h\u00e1nyszor harag\u00edtott\u00e1tok magatokra Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t a puszt\u00e1ban! Att\u00f3l kezdve, hogy elindultunk Egyiptomb\u00f3l, mind a mai napig sz\u00fcntelen\u00fcl csak engedetlenkedtetek \u00e9s l\u00e1zadoztatok ellene!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1r a H\u00f3reb hegyn\u00e9l annyira felbosszantott\u00e1tok, hogy el akart puszt\u00edtani benneteket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor t\u00f6rt\u00e9nt, hogy f\u00f6lmentem a hegyre, hogy \u00e1tvegyem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00e9b\u0151l azokat a k\u0151t\u00e1bl\u00e1kat, amelyek szerint sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fcnk. Ott is maradtam a hegyen 40 nap \u00e9s 40 \u00e9jjel \u2014 s ezalatt semmit sem ettem vagy ittam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor a 40 nap eltelt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1tadta nekem a k\u0151t\u00e1bl\u00e1kat, a sz\u00f6vets\u00e9g t\u00e1bl\u00e1it. Ezekre a saj\u00e1t ujj\u00e1val \u00edrta azokat az ig\u00e9ket, amelyeket mondott nek\u00fcnk a hegyen \u00e9g\u0151 t\u0171zb\u0151l, amikor Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete ott \u00e1llt el\u0151tte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a 40 nap eltelt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1tadta nekem a k\u0151t\u00e1bl\u00e1kat, a sz\u00f6vets\u00e9g t\u00e1bl\u00e1it. Ezekre a saj\u00e1t ujj\u00e1val \u00edrta azokat az ig\u00e9ket, amelyeket mondott nek\u00fcnk a hegyen \u00e9g\u0151 t\u0171zb\u0151l, amikor Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete ott \u00e1llt el\u0151tte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta nekem: \u201eM\u00f3zes, most kelj f\u00f6l, \u00e9s sietve menj le n\u00e9pedhez, amelyet kivezett\u00e9l Egyiptomb\u00f3l, mert nagy b\u0171nt k\u00f6vettek el. Bizony hamar let\u00e9rtek az \u00fatr\u00f3l, amelyet parancsoltam nekik. B\u00e1lv\u00e1nyszobrot k\u00e9sz\u00edtettek maguknak aranyb\u00f3l.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e9g ezt is mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eL\u00e1tom, hogy ez a n\u00e9p nyakas \u00e9s engedetlen!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1llj f\u00e9lre h\u00e1t az utamb\u00f3l, hadd puszt\u00edtsam el \u0151ket! Elt\u00f6rl\u00f6m ezt a n\u00e9pet a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l, \u00e9s helyett\u00fck a te ut\u00f3daidb\u00f3l t\u00e1masztok n\u00e1luk nagyobb \u00e9s er\u0151sebb n\u00e9pet!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor lej\u00f6ttem a hegyr\u0151l, amely t\u0171zben \u00e9gett. Kezemben hoztam a Sz\u00f6vets\u00e9g k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1j\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor a t\u00e1borba \u00e9rtem, l\u00e1ttam, hogy bikaform\u00e1j\u00fa b\u00e1lv\u00e1nyszobrot k\u00e9sz\u00edtettetek, hogy azt im\u00e1dj\u00e1tok. L\u00e1ttam, hogy milyen s\u00falyosan v\u00e9tkeztetek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, \u00e9s hamar let\u00e9rtetek arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, amelyet \u0151 parancsolt sz\u00e1munkra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Emiatt a szemetek l\u00e1tt\u00e1ra f\u00f6ldh\u00f6z v\u00e1gtam a k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1t, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rtem azokat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t arccal a f\u00f6ldre borultam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u2014 \u00fagy, mint kor\u00e1bban. \u00cdgy fek\u00fcdtem ott 40 nap \u00e9s 40 \u00e9jjel, \u00e9tlen-szomjan, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem neki, hogy bocs\u00e1ssa meg, amit v\u00e9tkeztetek ellene. Bizony, s\u00falyos b\u0171nt k\u00f6vettetek el, amikor azt tett\u00e9tek, amit gy\u0171l\u00f6l, \u00e9s ezzel haragra ingerelt\u00e9tek \u0151t!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9n magam is megr\u00e9m\u00fcltem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 izz\u00f3 haragj\u00e1t\u00f3l \u00e9s l\u00e1ngol\u00f3 d\u00fch\u00e9t\u0151l, amellyel el akart puszt\u00edtani benneteket. Ennek ellen\u00e9re k\u00f6zbenj\u00e1rtam \u00e9rtetek. \u0150 pedig ism\u00e9t meghallgatta k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet, \u00e9s teljes\u00edtette k\u00e9r\u00e9semet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ronra is nagyon megharagudott, \u00e9s \u0151t is meg akarta \u00f6lni, de \u00c1ron\u00e9rt is im\u00e1dkoztam akkor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogtam azt az ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, meg\u00e9gettem \u00e9s \u00f6sszemorzsoltam, am\u00edg eg\u00e9szen porr\u00e1 nem lett, s azut\u00e1n belesz\u00f3rtam a patakba, amely a hegyr\u0151l folyt le."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3zes k\u00f6zbenj\u00e1r a n\u00e9p\u00e9rt - Tab\u00e9r\u00e1ban, Massz\u00e1ban \u00e9s Kibr\u00f3t-Taav\u00e1ban is megharag\u00edtott\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt K\u00e1d\u00e9s-Barne\u00e1ban is. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elk\u00fcld\u00f6tt titeket, hogy induljatok, \u00e9s foglalj\u00e1tok el azt a f\u00f6ldet, amelyet nektek adott. Ti m\u00e9gis l\u00e1zadoztatok Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa ellen, nem hittetek neki, \u00e9s nem engedelmeskedtetek szav\u00e1nak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ami\u00f3ta csak ismerlek benneteket, mindig l\u00e1zadoztatok ellene."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Teh\u00e1t ism\u00e9t arccal a f\u00f6ldre borultam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, mivel azt mondta, hogy el akar puszt\u00edtani titeket. Ott fek\u00fcdtem el\u0151tte 40 nap \u00e9s 40 \u00e9jjel,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtem: \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten! K\u00e9rlek, ne puszt\u00edtsd el n\u00e9pedet, \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet, amelyet nagy hatalmaddal megv\u00e1ltott\u00e1l! Ne t\u00f6r\u00f6ld el Izr\u00e1elt, amelyet er\u0151s karoddal kihozt\u00e1l Egyiptomb\u00f3l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Szolg\u00e1idra eml\u00e9kezz: \u00c1brah\u00e1mra, Izs\u00e1kra \u00e9s J\u00e1k\u00f3bra! Ne tekints ennek a n\u00e9pnek a b\u0171neire, makacss\u00e1g\u00e1ra \u00e9s v\u00e9tkeire!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne mondhass\u00e1k Egyiptomban, ahonnan kihozt\u00e1l benn\u00fcnket: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem volt k\u00e9pes bevinni \u0151ket arra a f\u00f6ldre, amelyet meg\u00edg\u00e9rt nekik. Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megut\u00e1lta ezt a n\u00e9pet, \u00e9s csak az\u00e9rt hozta ki a puszt\u00e1ba, hogy meg\u00f6lje \u0151ket mind egy sz\u00e1lig.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gondold meg, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy ez a n\u00e9p m\u00e9gis a te n\u00e9ped! A te \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged, amelyet nagy hatalmaddal \u00e9s er\u0151ddel hozt\u00e1l ki Egyiptomb\u00f3l!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00daj k\u0151t\u00e1bl\u00e1k \u00e9s a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da k\u00e9sz\u00edt\u00e9se - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Abban az id\u0151ben mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eM\u00f3zes, k\u00e9sz\u00edts k\u00e9t \u00faj k\u0151t\u00e1bl\u00e1t, hasonl\u00f3kat az el\u0151bbiekhez, azut\u00e1n j\u00f6jj fel hozz\u00e1m a hegyre! K\u00e9sz\u00edts egy fal\u00e1d\u00e1t is!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azokat az ig\u00e9ket, amelyek az el\u0151bbi t\u00e1bl\u00e1kon voltak, ism\u00e9t fel\u00edrom az \u00faj k\u0151t\u00e1bl\u00e1kra \u2014 mert az el\u0151z\u0151 t\u00e1bl\u00e1kat \u00f6sszet\u00f6rted. Azut\u00e1n a t\u00e1bl\u00e1kat helyezd el abban a fal\u00e1d\u00e1ban!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor k\u00e9sz\u00edtettem egy l\u00e1d\u00e1t sittim f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s faragtam k\u00e9t \u00faj k\u0151t\u00e1bl\u00e1t, hasonl\u00f3t az el\u0151z\u0151kh\u00f6z. Majd f\u00f6lmentem a hegyre, s vittem a k\u0151t\u00e1bl\u00e1kat is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig \u00fajra fel\u00edrta a k\u0151t\u00e1bl\u00e1kra ugyanazt a t\u00edz ig\u00e9t, amelyet mondott nek\u00fcnk a hegyen \u00e9g\u0151 t\u0171zb\u0151l azon a napon, amikor Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete ott \u00e1llt el\u0151tte. Azut\u00e1n kezembe adta a k\u0151t\u00e1bl\u00e1kat,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9n pedig lej\u00f6ttem a hegyr\u0151l \u00e9s elhelyeztem azokat a l\u00e1d\u00e1ban, amelyet k\u00e9sz\u00edtettem. Ott vannak most is, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta nekem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe elindult a Ben\u00e9-Jaak\u00e1n forr\u00e1sait\u00f3l M\u00f3sz\u00e9r\u00e1 fel\u00e9. Ott halt meg \u00c1ron, \u00e9s ott is temett\u00e9k el. Ezut\u00e1n helyette Ele\u00e1z\u00e1r, \u00c1ron fia lett az \u00faj f\u0151pap."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n tov\u00e1bbmentek Gudg\u00f3dba, onnan pedig Jotb\u00e1t\u00e1ba, ahol b\u0151viz\u0171 patakok folytak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben v\u00e1lasztotta k\u00fcl\u00f6n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9t, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordozz\u00e1k, a papi szolg\u00e1latokat ell\u00e1ss\u00e1k, \u00e9s meg\u00e1ldj\u00e1k a n\u00e9pet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben. \u00cdgy van ez mind a mai napig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem kapott L\u00e9vi t\u00f6rzse f\u00f6ldtulajdont \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, mint a t\u00f6bbi t\u00f6rzs. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck, ahogy ezt Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta nekik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megkegyelmez Izr\u00e1elnek - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Akkor \u00e9n ott maradtam a hegyen 40 nap \u00e9s 40 \u00e9jjel, mint el\u0151sz\u00f6r. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig meghallgatta k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet ez alkalommal is. Meg\u00edg\u00e9rte, hogy m\u00e9gsem puszt\u00edt el benneteket,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "hanem ezt mondta: \u201eKelj f\u00f6l, \u00e1llj a n\u00e9p \u00e9l\u00e9re, \u00e9s vezesd tov\u00e1bb \u0151ket, hogy bemehessenek, \u00e9s birtokba vehess\u00e9k azt a f\u00f6ldet, amely fel\u0151l megesk\u00fcdtem \u0151seiknek, hogy nekik adom!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mit k\u00edv\u00e1n t\u0151letek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3? - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Figyelj r\u00e1m, Izr\u00e1el n\u00e9pe! Mi az, amit Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00edv\u00e1n t\u0151led? Csak az, hogy tiszteld \u00e9s f\u00e9ld \u0151t, \u00e9s mindig az \u0151 \u00fatjain j\u00e1rj. Hogy szeresd, szolg\u00e1ld \u00e9s im\u00e1dd \u0151t teljes sz\u00edvedb\u0151l-lelkedb\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hogy tartsd meg parancsait \u00e9s rendelkez\u00e9seit, amelyeket ma parancsolok nektek, mert ez a javatokra van."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Ami csak a vil\u00e1gon van, az mind Isten\u00fcnk\u00e9, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9: az \u00e9g \u00e9s a legmagasabb menny, meg a f\u00f6ld \u00e9s minden, ami ezekben van."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e9gis, mindezek k\u00f6z\u00fcl csak \u0151sap\u00e1inkat szemelte ki, \u0151ket szerette meg, \u00e9s csak az \u0151 ut\u00f3daikat v\u00e1lasztotta ki mag\u00e1nak valamennyi n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl \u2014 vagyis benn\u00fcnket! \u00cdgy van ez mind a mai napig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne makacskodjatok tov\u00e1bb, hanem v\u00e1ltoztass\u00e1tok meg a sz\u00edveteket, hogy ezent\u00fal engedelmesen k\u00f6vess\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az Istenek Istene \u00e9s az Urak Ura! Mindenki m\u00e1sn\u00e1l sokkal nagyobb \u00e9s hatalmasabb, f\u00e9lelmetes \u00e9s rettenetes Isten, megvesztegethetetlen \u00e9s nem r\u00e9szrehajl\u00f3 az \u00edt\u00e9lethozatalban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat az \u00e1rv\u00e1knak \u00e9s \u00f6zvegyeknek, szereti m\u00e9g a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegeneket is: ell\u00e1tja \u0151ket \u00e9lelemmel \u00e9s ruh\u00e1val."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Szeress\u00e9tek ez\u00e9rt ti is az idegeneket, hiszen ti is j\u00f6vev\u00e9nyek voltatok Egyiptomban!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tiszteld \u00e9s f\u00e9ld Isten\u00fcnket, az Urat! \u0150t szolg\u00e1ld, hozz\u00e1 ragaszkodj, \u00e9s csak az \u0151 nev\u00e9re esk\u00fcdj!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mert egyed\u00fcl \u0151 a mi Isten\u00fcnk, aki szemetek l\u00e1tt\u00e1ra nagy \u00e9s csod\u00e1latos dolgokat vitt v\u00e9gbe!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok csak meg! \u0150seink mind\u00f6ssze hetvenen voltak, amikor Egyiptomba mentek, most pedig annyian vagyunk, mint az \u00e9gen a csillagok \u2014 mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsokas\u00edtott benn\u00fcnket!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy tetteire! - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Szeress\u00e9tek Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s minden id\u0151ben engedelmesen tarts\u00e1tok meg mindazt, amit parancsolt: t\u00f6rv\u00e9nyeit, tan\u00edt\u00e1sait, rendelkez\u00e9seit \u00e9s hat\u00e1rozatait!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek ma Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalmas tetteire, amelyeket l\u00e1ttatok \u00e9s \u00e1t\u00e9ltetek! Hiszen hozz\u00e1tok sz\u00f3lok, akik az \u00dar nagys\u00e1g\u00e1t, hatalm\u00e1t \u00e9s erej\u00e9t a saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tt\u00e1tok, nem a gyermekeitekhez, akik akkor m\u00e9g meg sem sz\u00fclettek, \u00e9s nem r\u00e9szes\u00fcltek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edt\u00e1s\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csod\u00e1ira \u00e9s nagy tetteire, amelyeket Egyiptomban vitt v\u00e9ghez: hogyan feny\u00edtette meg a f\u00e1ra\u00f3t, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s eg\u00e9sz birodalm\u00e1t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hogyan semmis\u00edtette meg az egyiptomi hadsereget, amely \u00fcld\u00f6z\u0151be vett benn\u00fcnket, harci szekereikkel \u00e9s lovaikkal egy\u00fctt! Eml\u00e9kezzetek, hogyan bor\u00edtott\u00e1k el a V\u00f6r\u00f6s-tenger hull\u00e1mai \u0151ket, amikor ut\u00e1nunk nyomultak \u2014 bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elpuszt\u00edtotta \u0151ket! S az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mind a mai napig ilyen dolgokat tesz vel\u00fcnk!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok meg mennyi mindent tett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 veletek, am\u00edg a puszt\u00e1ban v\u00e1ndoroltunk, s v\u00e9g\u00fcl ide \u00e9rkezt\u00fcnk!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mit tett D\u00e1t\u00e1nnal \u00e9s Ab\u00edr\u00e1mmal, Eli\u00e1b fiaival, akik R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9be tartoztak. L\u00e1tt\u00e1tok, hogyan ny\u00edlt meg l\u00e1buk alatt a f\u00f6ld, s hogyan nyelte el \u0151ket eg\u00e9sz csal\u00e1djukkal, szolg\u00e1ikkal, s\u00e1traikkal \u00e9s \u00e1llataikkal egy\u00fctt. S ez a t\u00e1bor k\u00f6zep\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt, az eg\u00e9sz n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindezt a saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tt\u00e1tok, ak\u00e1rcsak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00f6bbi hatalmas tett\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Engedelmeskedjetek az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9nynek \u00e9s tan\u00edt\u00e1snak, amelyet ma t\u0151lem hallotok, hogy er\u0151sek legyetek, \u00e9s elfoglalj\u00e1tok azt a f\u00f6ldet, amelyre a Jord\u00e1non \u00e1tkelve hamarosan bementek,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s hogy hossz\u00fa ideig lakhassatok azon a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ld\u00f6n, amely fel\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megesk\u00fcd\u00f6tt \u0151seinknek, hogy az ut\u00f3daiknak adja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jegyezz\u00e9tek meg, hogy az a f\u00f6ld, amelyre most k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k bemenni, nem olyan, mint Egyiptom f\u00f6ldje, ahonnan kij\u00f6ttetek! Ott, amikor elvetetted a magot, a l\u00e1baddal kellett hajtanod az \u00f6nt\u00f6z\u0151szerkezetet, hogy meg\u00f6nt\u00f6zd a vet\u00e9st a csatorn\u00e1b\u00f3l, mint a vetem\u00e9nyes kertet szokt\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De az a f\u00f6ld, ahov\u00e1 bementek, hogy birtokba vegy\u00e9tek, hegyes-v\u00f6lgyes vid\u00e9k, amelyet csak az \u00e9g felh\u0151i \u00f6nt\u00f6znek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Olyan f\u00f6ld az, amelyre Isten\u00fcnk, maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 visel gondot, \u00e9s \u00e1lland\u00f3an rajta tartja tekintet\u00e9t az esztend\u0151 kezdet\u00e9t\u0151l a v\u00e9g\u00e9ig!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eEz\u00e9rt, ha engedelmesen hallgattok parancsaimra \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, amelyeket ma mondok nektek, \u00e9s teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel szeretitek \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1tok Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "akkor es\u0151t adok f\u00f6ldetekre alkalmas id\u0151ben. Bizony, korai \u00e9s k\u00e9s\u0151i es\u0151t bocs\u00e1tok r\u00e1tok, \u00e9s b\u0151ven terem majd gabon\u00e1tok, sz\u0151l\u0151t\u00f6k \u00e9s olajf\u00e1tok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3llakhattok, s m\u00e9g \u00e1llataitok is d\u00fasf\u00fcv\u0171 legel\u0151n legelhetnek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De j\u00f3l vigy\u00e1zzatok! Nehogy a sz\u00edvetek becsapjon benneteket, hogy elforduljatok t\u0151lem, \u00e9s m\u00e1s isteneket im\u00e1djatok \u00e9s szolg\u00e1ljatok!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert, ha m\u00e9gis megteszitek \u2014 folytatta M\u00f3zes \u2014, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megharagszik r\u00e1tok, \u00e9s bez\u00e1rja az eget, hogy egy csepp es\u0151t se adjon nektek. Akkor a f\u00f6ld sem terem semmit, ti pedig hamar kivesztek arr\u00f3l a j\u00f3 f\u00f6ldr\u0151l, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3l v\u00e9ss\u00e9tek a sz\u00edvetekbe, \u00e9s el ne felejts\u00e9tek, amit most mondok nektek! K\u00f6ss\u00e9tek ezeket az ig\u00e9ket a karotokra, hogy eml\u00e9keztessenek! K\u00f6ss\u00e9tek a homlokotokra, hogy el ne felejts\u00e9tek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tan\u00edts\u00e1tok meg gyermekeiteknek is! \u00dajra meg \u00fajra besz\u00e9ljetek ezekr\u0151l az ig\u00e9kr\u0151l nekik, amikor otthon \u00fclt\u00f6k, vagy \u00faton j\u00e1rtok, amikor lefekszetek, s amikor f\u00f6lkeltek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdrj\u00e1tok f\u00f6l ezeket h\u00e1zaitok ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1ira \u00e9s kapuitokra!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor ti \u00e9s az ut\u00f3daitok \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lhettek majd azon a f\u00f6ld\u00f6n, amely fel\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megesk\u00fcd\u00f6tt \u0151seiteknek, hogy nekik adja. Bizony, akkor addig \u00e9lhettek ott, am\u00edg csak az \u00e9g a f\u00f6ldet bebor\u00edtja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha engedelmesen megtartj\u00e1tok az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9nyt, amelyet ma parancsoltam nektek, ha szeretitek Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, ha mindig az \u0151 \u00fatjain j\u00e1rtok \u00e9s ragaszkodtok hozz\u00e1,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ki\u0171zi el\u0151letek azokat az ott lak\u00f3 nemzeteket, annak ellen\u00e9re, hogy er\u0151sebbek \u00e9s hatalmasabbak n\u00e1latok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor minden talpalatnyi hely, amelyre l\u00e9ptek, a birtokotokba ker\u00fcl. Bizony, akkor orsz\u00e1gotok hat\u00e1rai d\u00e9len a sivatagt\u00f3l az \u00e9szaki Libanon-hegys\u00e9gig, \u00e9s az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3t\u00f3l a Nyugati-tengerig terjednek majd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte, senki sem tud majd ellen\u00e1llni nektek, mert amerre csak mentek, Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 retteg\u00e9st \u00e9s r\u00e9m\u00fcletet kelt azokban a nemzetekben, akik ott laknak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1s vagy \u00e1tok? V\u00e1lasszatok! - Most j\u00f3l figyeljetek r\u00e1m! K\u00e9t utat mutatok nektek. V\u00e1lasztanotok kell az \u00e1ld\u00e1s \u00e9s az \u00e1tok k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha engedelmeskedtek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsainak, amelyekre ma tan\u00edtalak benneteket \u2014 akkor az \u00e1ld\u00e1st v\u00e1lasztott\u00e1tok."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Annak a f\u00f6ldnek a lak\u00f3i olyan isteneket im\u00e1dnak, akiket ti nem ismertek. Ha nem engedelmeskedtek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsainak, \u00e9s let\u00e9rtek arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, amelyet ma mutattam nektek, s ha azokat az idegen isteneket fogj\u00e1tok im\u00e1dni \u00e9s k\u00f6vetni, akkor az \u00e1tkot v\u00e1lasztott\u00e1tok!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor majd Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 bevisz titeket arra a f\u00f6ldre, amelyet most k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k birtokba venni, hirdess\u00e9tek ki az \u00e1ld\u00e1sokat a Garizim-hegy cs\u00facs\u00e1r\u00f3l, az \u00e1tkokat pedig az \u00c9b\u00e1l-hegy tetej\u00e9r\u0151l!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ott emelkedik ez a k\u00e9t hegy a Jord\u00e1n nyugati partj\u00e1n, a k\u00e1na\u00e1niak orsz\u00e1g\u00e1ban, akik a Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9ben laknak a Gilg\u00e1llal szemben l\u00e9v\u0151 s\u00edks\u00e1gon, M\u00f3r\u00e9 t\u00f6lgyese k\u00f6zel\u00e9ben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hamarosan \u00e1t fogtok kelni a Jord\u00e1non, hogy bemenjetek arra a f\u00f6ldre, \u00e9s birtokba vegy\u00e9tek, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adta nektek azt. Birtokba is veszitek, \u00e9s ott fogtok \u00e9lni,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "de j\u00f3l vigy\u00e1zzatok, hogy akkor is megtarts\u00e1tok az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s annak minden rendelkez\u00e9s\u00e9t, amelyet ma helyezek el\u00e9tek!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten im\u00e1d\u00e1s\u00e1nak egyetlen helye - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Ezeket a t\u00f6rv\u00e9nyeket \u00e9s rendelkez\u00e9seket kell megtartanotok azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet \u0151seitek Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek. Engedelmeskedjetek ezeknek, ameddig csak azon a f\u00f6ld\u00f6n laktok!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt a f\u00f6ldet m\u00e1s n\u00e9pekt\u0151l fogj\u00e1tok elfoglalni. Teljesen el kell puszt\u00edtanotok minden helyet, ahol \u0151k a saj\u00e1t isteneiket im\u00e1dt\u00e1k: ak\u00e1r dombok vagy magas hegyek tetej\u00e9n, vagy ak\u00e1rmelyik z\u00f6ldell\u0151 fa alatt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Rombolj\u00e1tok sz\u00e9t olt\u00e1raikat, d\u00f6nts\u00e9tek le oszlopaikat, gy\u00fajts\u00e1tok f\u00f6l szent ligeteiket, t\u00f6rj\u00e9tek \u00f6ssze isteneik b\u00e1lv\u00e1nyszobrait \u2014 m\u00e9g eml\u00e9kezet\u00fcket is gy\u00f6kerest\u00fcl irts\u00e1tok ki!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jegyezz\u00e9tek meg, hogy nektek nem szabad Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t olyan m\u00f3don im\u00e1dni, ahogyan azok a n\u00e9pek tisztelik a saj\u00e1t isteneiket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Miut\u00e1n letelepedtek azon a f\u00f6ld\u00f6n, Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt majd egy helyet Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek ter\u00fclet\u00e9b\u0151l, hogy oda helyezze nev\u00e9t, \u00e9s ott lakjon k\u00f6z\u00f6ttetek. Egyed\u00fcl csak azt a helyet keress\u00e9tek fel, oda menjetek, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t im\u00e1dj\u00e1tok!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oda vigy\u00e9tek \u00e9g\u0151\u00e1ldozataitokat, v\u00e9res\u00e1ldozataitokat, tizedeiteket \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kaitokat, fogadalmi \u00e9s \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozataitokat, \u00e9s \u00e1llataitok els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ott tarts\u00e1tok meg Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben \u00e1ldozati lakom\u00e1itokat eg\u00e9sz csal\u00e1dotokkal egy\u00fctt: \u00f6rvendezzetek mindannak, amivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldotta kezetek munk\u00e1j\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Miut\u00e1n letelepedtek azon a f\u00f6ld\u00f6n, ne folytass\u00e1tok azt a gyakorlatot, ahogyan mostan\u00e1ig szokt\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t im\u00e1dni. Hiszen most m\u00e9g mindenki olyan m\u00f3don im\u00e1dja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, ahogyan j\u00f3nak l\u00e1tja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az\u00e9rt van ez \u00edgy, mert m\u00e9g nem mentetek be arra a f\u00f6ldre, hogy birtokba vegy\u00e9tek \u00f6r\u00f6ks\u00e9geteket, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek. M\u00e9g nem \u00e9rkeztetek meg a nyugalom \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g hely\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De hamarosan \u00e1t fogtok kelni a Jord\u00e1non, \u00e9s letelepedtek azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl. \u0150 majd k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl nyugalmat ad nektek, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben lakhattok, mert ellens\u00e9geitek sem h\u00e1borgatnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor majd Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt egy helyet, hogy neve ott lakjon k\u00f6z\u00f6ttetek. Teh\u00e1t ott im\u00e1dj\u00e1tok \u0151t, \u00e9s oda vigy\u00e9tek mindazokat az \u00e1ldozatokat, amelyekr\u0151l rendelkeztem nektek: \u00e9g\u0151\u00e1ldozataitokat, v\u00e9res\u00e1ldozataitokat, tizedeiteket, aj\u00e1nd\u00e9kaitokat \u00e9s \u00f6nk\u00e9ntes fogadalmi \u00e1ldozataitokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ott \u00f6rvendezzetek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben gyermekeitekkel, szolg\u00e1itokkal \u00e9s a lak\u00f3helyeteken \u00e9l\u0151 l\u00e9vit\u00e1kkal egy\u00fctt. (Ne felejts\u00e9tek el, hogy a l\u00e9vit\u00e1k nem fognak saj\u00e1t f\u00f6ldbirtokot kapni, mint a t\u00f6bbiek.)"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak sz\u00e1nt \u00e9g\u0151\u00e1ldozataitokat ne \u00e1ldozz\u00e1tok m\u00e1shol, csakis azon a helyen, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd erre a c\u00e9lra kiv\u00e1laszt Izr\u00e1el egyik t\u00f6rzs\u00e9nek ter\u00fclet\u00e9n. Minden egy\u00e9b \u00e1ltalam elrendelt \u00e1ldozatot is csak ezen a helyen mutassatok be."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak sz\u00e1nt \u00e9g\u0151\u00e1ldozataitokat ne \u00e1ldozz\u00e1tok m\u00e1shol, csakis azon a helyen, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd erre a c\u00e9lra kiv\u00e1laszt Izr\u00e1el egyik t\u00f6rzs\u00e9nek ter\u00fclet\u00e9n. Minden egy\u00e9b \u00e1ltalam elrendelt \u00e1ldozatot is csak ezen a helyen mutassatok be."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor nem \u00e1ldozat c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l v\u00e1gsz le egy \u00e1llatot \u2014 ak\u00e1r h\u00e1zi\u00e1llat az, ak\u00e1r gazella vagy szarvas \u2014, hanem egyszer\u0171en csak h\u00fast k\u00edv\u00e1nsz enni, ezt megtehetitek b\u00e1rmelyik helyen, ahol csak lakni fogtok. Ha Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldotta majd kezetek munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9lvezz\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1ld\u00e1s\u00e1t, \u00e9s egyetek h\u00fast. Az ilyen h\u00fasb\u00f3l minden ember ehet, m\u00e9g az is, aki \u00e9ppen tiszt\u00e1talan \u00e1llapotban van."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De vigy\u00e1zzatok! A h\u00fassal egy\u00fctt nehogy a v\u00e9rt is megegy\u00e9tek! A lev\u00e1gott \u00e1llat v\u00e9r\u00e9t folyass\u00e1tok ki a f\u00f6ldre, mint a vizet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vannak olyan dolgok, amelyeket nem szabad a lak\u00f3helyeteken elfogyasztanotok: gabon\u00e1tok, borotok \u00e9s ol\u00edvaolajotok term\u00e9s\u00e9nek tized\u00e9t, h\u00e1zi\u00e1llataitok els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit, a fogadalmi \u00e1ldozatokat, \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozataitokat \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak sz\u00e1nt aj\u00e1nd\u00e9kaitokat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezeket csakis azon a helyen szabad elfogyasztanotok, amelyet majd Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt. Azon a helyen, Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben egy\u00e9tek meg ezeket, gyermekeitekkel \u00e9s szolg\u00e1itokkal, meg a lak\u00f3helyeteken \u00e9l\u0151 l\u00e9vit\u00e1kkal egy\u00fctt. \u00cdgy \u00f6rvendezzetek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben mindannak, amivel meg\u00e1ldott benneteket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3l vigy\u00e1zzatok, hogy el ne feledkezzetek a l\u00e9vit\u00e1kr\u00f3l, ameddig csak azon a f\u00f6ld\u00f6n laktok!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte, hogy kisz\u00e9les\u00edti orsz\u00e1gotok hat\u00e1rait. Amikor ez megt\u00f6rt\u00e9nik, lehet, hogy a n\u00e9p egy r\u00e9sze m\u00e1r t\u00fal messzire fog lakni att\u00f3l a helyt\u0151l, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt mag\u00e1nak, hogy neve ott lakjon k\u00f6z\u00f6ttetek. Ha ilyenkor h\u00fast k\u00edv\u00e1ntok enni, nyugodtan v\u00e1gjatok le \u00e1llataitok k\u00f6z\u00fcl, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adott nektek \u2014 \u00fagy, ahogyan rendelkeztem nektek. Teh\u00e1t ehettek h\u00fast a lak\u00f3helyeteken is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte, hogy kisz\u00e9les\u00edti orsz\u00e1gotok hat\u00e1rait. Amikor ez megt\u00f6rt\u00e9nik, lehet, hogy a n\u00e9p egy r\u00e9sze m\u00e1r t\u00fal messzire fog lakni att\u00f3l a helyt\u0151l, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt mag\u00e1nak, hogy neve ott lakjon k\u00f6z\u00f6ttetek. Ha ilyenkor h\u00fast k\u00edv\u00e1ntok enni, nyugodtan v\u00e1gjatok le \u00e1llataitok k\u00f6z\u00fcl, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adott nektek \u2014 \u00fagy, ahogyan rendelkeztem nektek. Teh\u00e1t ehettek h\u00fast a lak\u00f3helyeteken is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ugyan\u00fagy megehetitek az ilyen h\u00fast, mint a gazella vagy a szarvas h\u00fas\u00e1t. K\u00f6z\u00fcletek mindenki ehet bel\u0151le, m\u00e9g az is, aki \u00e9ppen tiszt\u00e1talan \u00e1llapotban van."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De arra nagyon vigy\u00e1zzatok, hogy a h\u00fassal egy\u00fctt nehogy a v\u00e9rt is megegy\u00e9tek, mert az \u00e9let a v\u00e9rben van! Ne egy\u00e9tek meg a h\u00fast, am\u00edg m\u00e9g benne van az \u00e9let!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A lev\u00e1gott \u00e1llat v\u00e9r\u00e9t folyass\u00e1tok ki a f\u00f6ldre, mint a vizet!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Teh\u00e1t a v\u00e9rt soha ne egy\u00e9tek meg, hogy j\u00f3 dolgotok legyen mind nektek, mind az ut\u00f3daitoknak! Ha \u00edgy j\u00e1rtok el, azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak \u00e9s helyesnek tartja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ellenben minden olyan \u00e1ldozatot, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szenteltek \u2014 m\u00e9g az \u00f6nk\u00e9ntes vagy fogadalmi \u00e1ldozatot is \u2014, oda kell vinnetek, arra a helyre, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt erre a c\u00e9lra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot teljes eg\u00e9sz\u00e9ben \u2014 h\u00fas\u00e1t \u00e9s benne a v\u00e9r\u00e9t is \u2014 tegy\u00e9tek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1r\u00e1ra. A h\u00e1la\u00e1ldozatok eset\u00e9ben a v\u00e9rt \u00f6nts\u00e9tek az olt\u00e1rra, a h\u00fast pedig megehetitek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha gondosan engedelmeskedtek mindannak, amit parancsolok nektek, akkor azt teszitek, amit Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3nak \u00e9s helyesnek tart. Akkor \u00f6r\u00f6kk\u00e9 j\u00f3 dolgotok lesz nektek is, meg ut\u00f3daitoknak is."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiirtja majd el\u0151letek azokat a nemzeteket, ti pedig elfoglalj\u00e1tok \u00e9s birtokba veszitek f\u00f6ldj\u00fcket, \u00e9s letelepedtek a hely\u00fckre."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De nagyon vigy\u00e1zzatok! Ne essetek ugyanabba a csapd\u00e1ba, amelybe \u0151k! Ha m\u00e1r kipuszt\u00edtott\u00e1tok \u0151ket arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, ne k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6djetek azoknak a nemzeteknek a b\u00e1lv\u00e1nyai fel\u0151l! Ne akarj\u00e1tok tudni, hogy azok a nemzetek hogyan im\u00e1dt\u00e1k a saj\u00e1t b\u00e1lv\u00e1nyisteneiket. Semmik\u00e9ppen ne k\u00f6vess\u00e9tek azoknak a n\u00e9peknek a szok\u00e1sait!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nektek nem szabad m\u00e9g megk\u00eds\u00e9relnetek sem, hogy Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t hasonl\u00f3 m\u00f3don im\u00e1dj\u00e1tok, mint azok a nemzetek a saj\u00e1t isteneiket. Mert \u0151k sokf\u00e9le ut\u00e1latos dolgot m\u0171veltek isteneik tisztelet\u00e9re, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0171l\u00f6l. M\u00e9g a gyermekeiket is meg\u00e9gett\u00e9k a t\u0171zben az isteneiknek \u00e1ldozatul!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg gondosan, amit parancsolok nektek, de ne tegyetek hozz\u00e1 semmit, \u00e9s el se vegyetek bel\u0151le!"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne hagyj\u00e1tok magatokat m\u00e1s istenekhez cs\u00e1b\u00edtani! - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: El\u0151fordulhat, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, \u00e1loml\u00e1t\u00f3k t\u00e1madnak k\u00f6z\u00f6ttetek, akik mindenf\u00e9le jeleket \u00e9s csod\u00e1kat \u00edg\u00e9rnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e9g az is lehet, hogy azok a jelek \u00e9s csod\u00e1k val\u00f3ban bek\u00f6vetkeznek. De ha ezek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k vagy \u00e1loml\u00e1t\u00f3k arra cs\u00e1b\u00edtanak, hogy m\u00e1s isteneket k\u00f6vessetek \u00e9s szolg\u00e1ljatok, akiket addig nem ismertetek,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akkor semmik\u00e9ppen se hallgassatok r\u00e1juk! \u00cdgy tesz benneteket pr\u00f3b\u00e1ra Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy kider\u00fclj\u00f6n, vajon teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel szeretitek-e \u0151t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csak Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t k\u00f6vess\u00e9tek, csak \u0151t tisztelj\u00e9tek \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek! Az \u0151 parancsait tarts\u00e1tok meg, az \u0151 szav\u00e1nak engedelmeskedjetek, \u0151t szolg\u00e1lj\u00e1tok, \u00e9s hozz\u00e1 ragaszkodjatok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az ilyen hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t vagy \u00e1loml\u00e1t\u00f3t pedig hal\u00e1llal kell b\u00fcntetni, mert el akart ford\u00edtani titeket Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ir\u00e1nti h\u0171s\u00e9gt\u0151l, \u00e9s le akart t\u00e9r\u00edteni arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jel\u00f6lt ki sz\u00e1motokra. Pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki kihozott benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l, megv\u00e1ltott a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l! Ez\u00e9rt az ilyen embereket meg kell \u00f6lni, hogy a gonoszt kiirts\u00e1tok magatok k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u0151fordulhat, hogy egy hozz\u00e1tok k\u00f6zel \u00e1ll\u00f3 szem\u00e9ly cs\u00e1b\u00edt benneteket titokban, hogy m\u00e1s isteneket szolg\u00e1ljatok. Mindegy, hogy az illet\u0151 a testv\u00e9retek, gyermeketek, szeretett feles\u00e9getek vagy ak\u00e1r a legjobb bar\u00e1totok. Mindegy, hogy ezeket az idegen isteneket \u2014 akiket sem \u0151seitek, sem ti nem ismertetek \u2014 a szomsz\u00e9dos, vagy a t\u00e1voli nemzetek im\u00e1dj\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u0151fordulhat, hogy egy hozz\u00e1tok k\u00f6zel \u00e1ll\u00f3 szem\u00e9ly cs\u00e1b\u00edt benneteket titokban, hogy m\u00e1s isteneket szolg\u00e1ljatok. Mindegy, hogy az illet\u0151 a testv\u00e9retek, gyermeketek, szeretett feles\u00e9getek vagy ak\u00e1r a legjobb bar\u00e1totok. Mindegy, hogy ezeket az idegen isteneket \u2014 akiket sem \u0151seitek, sem ti nem ismertetek \u2014 a szomsz\u00e9dos, vagy a t\u00e1voli nemzetek im\u00e1dj\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ti semmilyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt ne hallgassatok r\u00e1juk, \u00e9s ne engedjetek a cs\u00e1b\u00edt\u00e1suknak! Ne k\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek az ilyen rosszra cs\u00e1b\u00edt\u00f3 szem\u00e9lyen! Ne k\u00edm\u00e9lj\u00e9tek, se ne mentegess\u00e9tek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00edm\u00e9let n\u00e9lk\u00fcl hal\u00e1llal lakoljon az ilyen! Az dobja r\u00e1 a kiv\u00e9gzend\u0151 szem\u00e9lyre az els\u0151 k\u00f6vet, akit az el akart cs\u00e1b\u00edtani, hogy m\u00e1s isteneket im\u00e1djon. Azut\u00e1n az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g k\u00f6vezze meg a rosszra cs\u00e1b\u00edt\u00f3t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizony, k\u00f6vezz\u00e9tek meg az ilyet, hogy meghaljon, mert megpr\u00f3b\u00e1lt elt\u00e9r\u00edteni benneteket Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ir\u00e1nti h\u0171s\u00e9gt\u0151l! Pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki kihozott benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l, a szolgas\u00e1g h\u00e1z\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt az esetet pedig tudja meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge, hogy f\u00e9ljenek, \u00e9s senki se mer\u00e9szeljen t\u00f6bb\u00e9 ilyen gonoszs\u00e1gra vetemedni!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor majd azon a f\u00f6ld\u00f6n laktok, azokban a v\u00e1rosokban, amelyeket Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek, el\u0151fordulhat, hogy valamelyik v\u00e1rosr\u00f3l rossz h\u00edreket hallotok. Azt hallhatj\u00e1tok, hogy"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "annak a v\u00e1rosnak a lakosait n\u00e9mely k\u00f6z\u00fcl\u00fck val\u00f3 elvetem\u00fclt emberek r\u00e1vett\u00e9k, hogy ne az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t im\u00e1dj\u00e1k, hanem olyan idegen isteneket tiszteljenek, akiket kor\u00e1bban nem is ismertetek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha ilyen h\u00edreket hallotok, nagyon alaposan vizsg\u00e1lj\u00e1tok ki, \u00e9s j\u00e1rjatok ut\u00e1na, hogy a h\u00edr igaz-e. Ha pedig igaznak bizonyul, \u00e9s val\u00f3ban elk\u00f6vett\u00e9k a v\u00e1ros lak\u00f3i ezt a sz\u00f6rny\u0171 \u00e9s ut\u00e1latos b\u0171nt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "akkor irgalom n\u00e9lk\u00fcl \u00f6lj\u00e9tek meg annak a v\u00e1rosnak minden egyes lakos\u00e1t kicsinyt\u0151l nagyig! S\u0151t, m\u00e9g a h\u00e1zi\u00e1llataikat is irts\u00e1tok ki, a v\u00e1rost pedig rombolj\u00e1tok le teljesen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A lakosok minden vagyon\u00e1t hordj\u00e1tok egy halomba a v\u00e1ros f\u0151ter\u00e9n, \u00e9s gy\u00fajts\u00e1tok fel az eg\u00e9sz v\u00e1rost \u2014 legyen az \u00e9g\u0151\u00e1ldozat Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak mindenest\u0151l! A v\u00e1ros helye pedig maradjon romhalmaz \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u2014 soha, senki se \u00e9p\u00edtse \u00fajj\u00e1!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy k\u00f6z\u00fcletek senki se zs\u00e1km\u00e1nyoljon mag\u00e1nak semmit annak a v\u00e1rosnak a vagyon\u00e1b\u00f3l, mert az mind pusztul\u00e1sra van \u00edt\u00e9lve! Ha \u00edgy j\u00e1rtok el, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 izz\u00f3 haragja megsz\u0171nik, \u00e9s ism\u00e9t kegyelemmel fordul hozz\u00e1tok. Ha engedelmeskedtek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak, \u00e9s megtartj\u00e1tok minden parancs\u00e1t, amelyet \u00e9n parancsolok nektek, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kegyelm\u00e9ben megsokas\u00edt benneteket, ahogy \u0151seinknek azt meg\u00edg\u00e9rte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy k\u00f6z\u00fcletek senki se zs\u00e1km\u00e1nyoljon mag\u00e1nak semmit annak a v\u00e1rosnak a vagyon\u00e1b\u00f3l, mert az mind pusztul\u00e1sra van \u00edt\u00e9lve! Ha \u00edgy j\u00e1rtok el, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 izz\u00f3 haragja megsz\u0171nik, \u00e9s ism\u00e9t kegyelemmel fordul hozz\u00e1tok. Ha engedelmeskedtek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak, \u00e9s megtartj\u00e1tok minden parancs\u00e1t, amelyet \u00e9n parancsolok nektek, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kegyelm\u00e9ben megsokas\u00edt benneteket, ahogy \u0151seinknek azt meg\u00edg\u00e9rte."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szent n\u00e9pe - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Ti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00fcnknek gyermekei vagytok! Ez\u00e9rt, mikor valamilyen halottat gy\u00e1szoltok, ne vagdoss\u00e1tok be magatokat, se ne ny\u00edrj\u00e1tok le a hajatokat a homlokotok f\u00f6l\u00f6tt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne k\u00f6vess\u00e9tek ezeket a szok\u00e1sokat, mert ti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00fcnknek szent n\u00e9pe vagytok! Titeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a saj\u00e1t maga sz\u00e1m\u00e1ra kiv\u00e1lasztott a f\u00f6ld \u00f6sszes nemzetei k\u00f6z\u00fcl, ez\u00e9rt hozz\u00e1 tartoztok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ritu\u00e1lisan tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan \u00e1llatok - Soha ne egyetek semmi olyan \u00e9telt, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nye szerint ut\u00e1latos \u00e9s tiszt\u00e1talan!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megehetitek a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1llatok h\u00fas\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9teleket: szarvasmarha, juh, kecske,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "szarvas, gazella, \u0151z, vadkecske, antilop, ny\u00e1rsas antilop, vadjuh"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s minden olyan \u00e1llat, amely k\u00e9r\u0151dz\u0151 \u00e9s ugyanakkor a k\u00f6rme vagy pat\u00e1ja eg\u00e9szen kett\u00e9has\u00edtott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azokat az \u00e1llatokat, amelyek csak k\u00e9r\u0151dz\u0151k, vagy csak hasadt k\u00f6rm\u0171ek, tarts\u00e1tok tiszt\u00e1talannak. Ilyenek p\u00e9ld\u00e1ul a teve, a ny\u00fal vagy a szirti borz, mert k\u00e9r\u0151dz\u0151k ugyan, de nem hasadt k\u00f6rm\u0171ek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tiszt\u00e1talan a diszn\u00f3 is, mert b\u00e1r a k\u00f6rme hasadt, de nem k\u00e9r\u0151dz\u0151. A tiszt\u00e1talan \u00e1llatok h\u00fas\u00e1b\u00f3l ne egyetek, s\u0151t m\u00e9g a tetem\u00fcket se \u00e9rints\u00e9tek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A v\u00edzben \u00e9l\u0151 \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl azokat ehetitek, amelyeknek uszonya is, meg pikkelye is van."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azok a v\u00edzi\u00e1llatok, amelyeknek nincs uszonya is, meg pikkelye is, tiszt\u00e1talanok \u2014 azokat ne egy\u00e9tek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A madarak k\u00f6z\u00fcl a tiszt\u00e1kat megehetitek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a k\u00f6vetkez\u0151 madarak tiszt\u00e1talanok, ezeket ne egy\u00e9tek: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagolyf\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a strucc, szarka, b\u00fabos banka, \u00e9s a denev\u00e9rf\u00e9l\u00e9k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a k\u00f6vetkez\u0151 madarak tiszt\u00e1talanok, ezeket ne egy\u00e9tek: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagolyf\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a strucc, szarka, b\u00fabos banka, \u00e9s a denev\u00e9rf\u00e9l\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De a k\u00f6vetkez\u0151 madarak tiszt\u00e1talanok, ezeket ne egy\u00e9tek: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagolyf\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a strucc, szarka, b\u00fabos banka, \u00e9s a denev\u00e9rf\u00e9l\u00e9k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De a k\u00f6vetkez\u0151 madarak tiszt\u00e1talanok, ezeket ne egy\u00e9tek: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagolyf\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a strucc, szarka, b\u00fabos banka, \u00e9s a denev\u00e9rf\u00e9l\u00e9k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De a k\u00f6vetkez\u0151 madarak tiszt\u00e1talanok, ezeket ne egy\u00e9tek: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagolyf\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a strucc, szarka, b\u00fabos banka, \u00e9s a denev\u00e9rf\u00e9l\u00e9k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De a k\u00f6vetkez\u0151 madarak tiszt\u00e1talanok, ezeket ne egy\u00e9tek: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagolyf\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a strucc, szarka, b\u00fabos banka, \u00e9s a denev\u00e9rf\u00e9l\u00e9k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De a k\u00f6vetkez\u0151 madarak tiszt\u00e1talanok, ezeket ne egy\u00e9tek: minden ragadoz\u00f3 mad\u00e1r: sas, s\u00f3lyom, k\u00e1nya, h\u00e9ja, \u00f6lyv \u00e9s ezek rokonai, minden d\u00f6gev\u0151 mad\u00e1r: kesely\u0171f\u00e9l\u00e9k, holl\u00f3, minden bagolyf\u00e9le, a halev\u0151 v\u00edzimadarak: g\u00e9m, g\u00f3lya, pelik\u00e1n, sir\u00e1ly, kormor\u00e1n, \u00edbisz \u00e9s ezek rokonai, ezeken k\u00edv\u00fcl a strucc, szarka, b\u00fabos banka, \u00e9s a denev\u00e9rf\u00e9l\u00e9k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A sz\u00e1rnyas rovarokat is tarts\u00e1tok tiszt\u00e1talannak! Teh\u00e1t ezeket a felsorolt tiszt\u00e1talan \u00e1llatokat ne fogyassz\u00e1tok!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A tiszta sz\u00e1rnyas \u00e1llatokat azonban megehetitek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Soha ne egyetek olyan \u00e1llat h\u00fas\u00e1b\u00f3l, amelyet nem ti v\u00e1gtatok le, hanem mag\u00e1t\u00f3l pusztult el. Az ilyen h\u00fast azonban odaadhatod a tart\u00f3san k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegeneknek: \u0151k megehetik. Az \u00e1tutaz\u00f3 idegeneknek el is adhatod az ilyen h\u00fast. De ti semmik\u00e9ppen nem ehettek bel\u0151le, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00fcnknek szent n\u00e9pe vagytok! Amikor kecskegid\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtitek az \u00e9telt, annak h\u00fas\u00e1t ne a saj\u00e1t anyja tej\u00e9ben f\u0151zz\u00e9tek meg!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00e9venk\u00e9nti tized - Minden egyes \u00e9vben tedd f\u00e9lre a betakar\u00edtott term\u00e9s tizedr\u00e9sz\u00e9t mindenb\u0151l, ami csak a f\u00f6ldeden terem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Teh\u00e1t tedd f\u00e9lre gabon\u00e1db\u00f3l, borodb\u00f3l, ol\u00edvaolajadb\u00f3l \u00e9s egy\u00e9b term\u00e9nyeidb\u0151l a tizedr\u00e9szt! Teheneid, juhaid \u00e9s kecsk\u00e9id els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt kicsinyeit k\u00fcl\u00f6n\u00edtsd el! Ezeket vidd fel arra a helyre, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd erre a c\u00e9lra kiv\u00e1laszt v\u00e1rosaid k\u00f6z\u00fcl, hogy ott im\u00e1dj\u00e1tok \u0151t. Ott rendezz ezekb\u0151l \u00fcnnepi lakom\u00e1t eg\u00e9sz csal\u00e1doddal egy\u00fctt, \u00e9s \u00f6rvendezzetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben. \u00cdgy mindig eml\u00e9kezni fogtok arra, hogy Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelj\u00e9tek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azonban, ha az a hely, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt, hogy oda helyezze nev\u00e9t, t\u00fal messze van ahhoz hogy term\u00e9nyeid tizedr\u00e9sz\u00e9t, amivel Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldott t\u00e9ged, oda vidd, akkor m\u00e1sk\u00e9ppen j\u00e1rj el. Add el a tizedr\u00e9szt, s a p\u00e9nzt vidd fel arra a helyre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azonban, ha az a hely, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt, hogy oda helyezze nev\u00e9t, t\u00fal messze van ahhoz hogy term\u00e9nyeid tizedr\u00e9sz\u00e9t, amivel Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldott t\u00e9ged, oda vidd, akkor m\u00e1sk\u00e9ppen j\u00e1rj el. Add el a tizedr\u00e9szt, s a p\u00e9nzt vidd fel arra a helyre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ott v\u00e1s\u00e1rolj \u00e9rte, amit csak k\u00edv\u00e1n a lelked: marh\u00e1t, juhot, \u00faj bort, er\u0151sebb italokat vagy b\u00e1rmi m\u00e1st. \u00cdgy rendezz ott lakom\u00e1t bel\u0151le eg\u00e9sz csal\u00e1dodnak, \u00e9s \u00f6rvendezzetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ne feledkezz meg a v\u00e1rosodban, vagy k\u00f6zs\u00e9gedben lak\u00f3 l\u00e9vit\u00e1kr\u00f3l! H\u00edvd meg \u0151ket is erre a lakom\u00e1ra, mert \u0151k nem kapnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl f\u00f6ldbirtokot, mint ti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A harmad\u00e9vi tized - Minden harmadik \u00e9v v\u00e9g\u00e9n vidd el term\u00e9nyeid tizedr\u00e9sz\u00e9t a v\u00e1ros kapuj\u00e1n\u00e1l l\u00e9v\u0151 rakt\u00e1rba!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor elj\u00f6nnek \u00e9rte a lak\u00f3helyeteken \u00e9l\u0151 l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s idegenek, az \u00e1rv\u00e1k \u00e9s az \u00f6zvegyek. Ebben az \u00e9vben az \u0151 sz\u00e1mukra gy\u0171jtsd \u00f6ssze, \u00e9s nekik add oda, hogy ne sz\u0171k\u00f6lk\u00f6djenek \u0151k se. Akkor meg\u00e1ld titeket Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, meg\u00e1ldja kezed minden munk\u00e1j\u00e1t!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A szombat\u00e9v t\u00f6rv\u00e9nye - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Minden hetedik esztend\u0151 v\u00e9g\u00e9n el kell engedj\u00e9tek ad\u00f3saitok minden tartoz\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1rjatok el: ebben az \u00e9vben minden hitelez\u0151 t\u00f6r\u00f6lje el minden Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3 ad\u00f3s\u00e1nak a vele szemben fenn\u00e1ll\u00f3 tartoz\u00e1s\u00e1t! Ne k\u00f6vetelje vissza t\u00f6bb\u00e9 soha, mert ebben az \u00e9vben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az ad\u00f3ss\u00e1gok elenged\u00e9s\u00e9t hirdeti meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rv\u00e9ny azonban csak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re vonatkozik, az idegenekre nem, ez\u00e9rt t\u0151l\u00fck tov\u00e1bbra is k\u00f6vetelhetitek az ad\u00f3ss\u00e1g rendez\u00e9s\u00e9t. Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3 testv\u00e9reiteknek azonban engedj\u00e9tek el ad\u00f3ss\u00e1gukat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem lesz k\u00f6z\u00f6ttetek senki koldusszeg\u00e9ny, mert Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 biztosan meg\u00e1ld benneteket azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet \u0151 ad nektek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csak engedelmeskedjetek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak, \u00e9s gondosan teljes\u00edts\u00e9tek mindazt, amit nektek ma parancsolok!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ld titeket, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte, akkor ti fogtok m\u00e1s nemzeteknek k\u00f6lcs\u00f6nt adni, \u00e9s nem lesztek r\u00e1szorulva, hogy b\u00e1rkit\u0151l k\u00f6lcs\u00f6nt k\u00e9rjetek. Ti fogtok sok m\u00e1s nemzeten uralkodni, de \u0151k nem uralkodnak rajtatok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ha m\u00e9gis lesznek lak\u00f3helyeiteken koldusszeg\u00e9nyek, olyanok, akik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoznak, akkor legyetek k\u00e9szs\u00e9gesek megseg\u00edt\u00e9s\u00fckre! Ne z\u00e1rk\u00f3zzatok el a testv\u00e9reitek el\u0151l, hanem seg\u00edts\u00e9tek \u0151ket, hiszen \u0151k is Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoznak!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e1njatok vel\u00fck nagylelk\u0171en, \u00e9s adjatok nekik b\u0151kez\u0171en, ha k\u00f6lcs\u00f6nk\u00e9rnek t\u0151letek a saj\u00e1t sz\u00fcks\u00e9geik bet\u00f6lt\u00e9s\u00e9re!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor k\u00f6zeledik a szombat\u00e9v, amikor el kell engedned az ad\u00f3ss\u00e1gokat, vigy\u00e1zz, nehogy elutas\u00edtsd, aki k\u00e9r t\u0151led! Ne l\u00e9gy sz\u0171kmark\u00fa szeg\u00e9ny izr\u00e1eli testv\u00e9reddel szemben! Ne engedd, hogy a kapzsis\u00e1g hatalm\u00e1ba ker\u00edtse a sz\u00edvedet! Ha nem seg\u00edtesz a r\u00e1szorul\u00f3n, panasz\u00e1val az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz fordul miattad, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u0171nnek sz\u00e1m\u00edtja fukars\u00e1godat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Adj neki sz\u00edvesen \u00e9s \u00f6nzetlen\u00fcl! Ne sajn\u00e1ld, amit odaadt\u00e1l, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u0151s\u00e9gesen meg fog \u00e1ldani t\u00e9ged minden munk\u00e1dban \u00e9s minden v\u00e1llalkoz\u00e1sodban, ha j\u00f3 sz\u00edvvel adsz a szeg\u00e9nyeknek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3 szeg\u00e9nyek mindig lesznek k\u00f6z\u00f6ttetek minden lak\u00f3helyeteken, ez\u00e9rt parancsolom nektek, hogy adjatok nekik nagylelk\u0171en \u00e9s b\u0151kez\u0171en!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A rabszolg\u00e1k felszabad\u00edt\u00e1sa - Ha k\u00f6z\u00fcletek valaki olyan rabszolg\u00e1t v\u00e1s\u00e1rol mag\u00e1nak, aki Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartozik, akkor szolg\u00e1ljon nektek az a f\u00e9rfi vagy n\u0151 hat \u00e9vig, de amikor elj\u00f6n a szombat\u00e9v, fel kell szabad\u00edtanotok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor az ilyen rabszolg\u00e1t szabadon bocs\u00e1tod, ne k\u00fcldd el a h\u00e1zadt\u00f3l \u00fcres k\u00e9zzel!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aj\u00e1nd\u00e9kozd meg mindenb\u0151l, amivel Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldott t\u00e9ged. B\u0151kez\u0171en adj neki gabon\u00e1t, bort \u00e9s \u00e1llatokat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy a mi n\u00e9p\u00fcnk is rabszolga volt Egyiptomban, \u00e9s Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki megv\u00e1ltott benn\u00fcnket a rabszolgas\u00e1gb\u00f3l. Ez\u00e9rt parancsolom ma ezt nektek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lehet, hogy felszabad\u00edtott rabszolg\u00e1d nem akar elhagyni, mert j\u00f3 dolga volt n\u00e1lad, megszeretett t\u00e9ged \u00e9s a csal\u00e1dodat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ebben az esetben hadd maradjon n\u00e1lad, \u00e9s legyen a rabszolg\u00e1d \u00f6r\u00f6kre. Ennek meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9re \u00e1ll\u00edtsd \u0151t \u2014 ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r n\u0151 \u2014 h\u00e1zad ajtaja el\u00e9, \u00e9s egy \u00e1rral sz\u00fard \u00e1t a f\u00fcl\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ha a felszabad\u00edtott rabszolga el akar menni t\u0151led, ne essen nehezedre elengedni, hiszen tudod, hogy hat \u00e9vig szolg\u00e1lt t\u00e9ged, \u00e9s csak fele annyiba ker\u00fclt az eltart\u00e1sa, mint amennyit egy b\u00e9resnek fizett\u00e9l volna. Ha \u00edgy j\u00e1rsz el, Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ld t\u00e9ged minden munk\u00e1dban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1zi\u00e1llataid els\u0151sz\u00fcl\u00f6tteit \u00e1ldozd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! - Teheneid, juhaid \u00e9s kecsk\u00e9id kicsinyei k\u00f6z\u00fcl az els\u0151 h\u00edmet k\u00fcl\u00f6n\u00edtsd el a t\u00f6bbiekt\u0151l, \u00e9s \u00e1ldozd f\u00f6l Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! Ezeket az \u00e1llatokat semmilyen m\u00e1s c\u00e9lra ne haszn\u00e1ld: ne fogd a borjakat ig\u00e1ba, \u00e9s ne ny\u00edrd le a b\u00e1r\u00e1nyok gyapj\u00e1t se!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezeket minden \u00e9vben vigy\u00e9tek fel arra a helyre, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd kiv\u00e1laszt. Ott, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben fogyassz\u00e1tok el azokat az \u00fcnnepi lakoma keret\u00e9ben eg\u00e9sz csal\u00e1dotokkal egy\u00fctt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azonban, ha az ilyen els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt h\u00edm \u00e1llat nem \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges, hanem vak vagy s\u00e1nta, vagy valami egy\u00e9b hib\u00e1ja van, akkor nem alkalmas \u00e1ldozati \u00e1llatnak. Az ilyen hib\u00e1s \u00e1llatot ne \u00e1ldozd f\u00f6l Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges \u00e9telt k\u00e9sz\u00edthetsz bel\u0151le, \u00e9s otthon elfogyaszthatj\u00e1tok, ak\u00e1rcsak a gazell\u00e1t, vagy a szarvast, de \u00e1ldozatra nem alkalmas. Mindenki ehet bel\u0151le, m\u00e9g az a szem\u00e9ly is, aki \u00e9ppen tiszt\u00e1talan \u00e1llapotban van."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Csak arra \u00fcgyeljetek, hogy az \u00e1llat h\u00fas\u00e1val egy\u00fctt nehogy a v\u00e9r\u00e9t is elfogyassz\u00e1tok! A v\u00e9rt \u00f6nts\u00e9tek a f\u00f6ldre, mint a vizet!"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A P\u00e1ska \u00fcnnepe - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Ne felejts\u00e9tek el meg\u00fcnnepelni a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t Abib h\u00f3napban! Tarts\u00e1tok meg ezt az \u00fcnnepet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, mert ebben a h\u00f3napban volt az az \u00e9jjel, amikor Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kivezetett benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9re oda kell majd mennetek, arra a helyre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt majd nev\u00e9nek lak\u00f3hely\u00fcl. Oda vigy\u00e9tek majd a p\u00e1ska-\u00e1ldozatot: borj\u00fat, b\u00e1r\u00e1nyt vagy kecsk\u00e9t. \u00cdgy mutass\u00e1tok be a p\u00e1ska\u00e1ldozatot Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9n nem szabad semmif\u00e9le kov\u00e1sszal k\u00e9sz\u00fclt \u00e9telt ennetek. \u00cdgy eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy amikor elhagytuk Egyiptomot, nagy siets\u00e9ggel kellett onnan kij\u00f6nn\u00fcnk, s emiatt nem volt id\u0151nk kov\u00e1szos kenyeret k\u00e9sz\u00edteni. H\u00e9t napon kereszt\u00fcl ilyen kov\u00e1sztalan kenyeret egyetek \u2014 a \u201esz\u00fcks\u00e9g kenyer\u00e9t\u201d. Bizony, am\u00edg csak \u00e9ltek, eml\u00e9kezzetek arra a napra, amelyen elhagytuk Egyiptomot!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eg\u00e9sz orsz\u00e1gotokban l\u00e1tni se lehessen kov\u00e1szt h\u00e9t napon kereszt\u00fcl, am\u00edg az \u00fcnnep tart! Az \u00e1ldozati \u00e1llat h\u00fas\u00e1b\u00f3l pedig ne hagyjatok semmit m\u00e1snapra!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A p\u00e1ska\u00e1ldozatot nem k\u00e9sz\u00edthetitek el m\u00e1shol, csak azon a helyen, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt nev\u00e9nek lak\u00f3hely\u00fcl. A megadott napon estefel\u00e9 v\u00e1gj\u00e1tok le a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt, abban az id\u0151ben, amikor n\u00e9p\u00fcnk kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A p\u00e1ska\u00e1ldozatot nem k\u00e9sz\u00edthetitek el m\u00e1shol, csak azon a helyen, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt nev\u00e9nek lak\u00f3hely\u00fcl. A megadott napon estefel\u00e9 v\u00e1gj\u00e1tok le a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt, abban az id\u0151ben, amikor n\u00e9p\u00fcnk kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A b\u00e1r\u00e1ny h\u00fas\u00e1t ott, azon a helyen k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek \u00e9s fogyassz\u00e1tok el. A k\u00f6vetkez\u0151 napon azut\u00e1n hazat\u00e9rhettek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n hat napon \u00e1t kov\u00e1sztalan kenyeret egyetek. A hetedik napon tartsatok nagy \u00fcnnepi \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9st Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tisztelet\u00e9re, teh\u00e1t ezen a napon ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az Arat\u00e1s \u00fcnnepe - A gabona arat\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9t\u0151l sz\u00e1moljatok 7 teljes hetet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor ez az id\u0151 letelik, akkor \u00fcnnepelj\u00e9tek \u2014 Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tisztelet\u00e9re \u2014 az Arat\u00e1s \u00fcnnep\u00e9t. Hozzatok Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak aj\u00e1nd\u00e9kul \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatokat \u2014 aszerint, ahogyan meg\u00e1ldotta kezetek munk\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tartsatok \u00fcnnepi lakom\u00e1t, \u00e9s \u00f6rvendezzetek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben eg\u00e9sz csal\u00e1dotokkal, szolg\u00e1itokkal, meg a lak\u00f3helyeteken \u00e9l\u0151 l\u00e9vit\u00e1kkal, j\u00f6vev\u00e9nyekkel, \u00e1rv\u00e1kkal \u00e9s \u00f6zvegyekkel egy\u00fctt. Ezt az \u00fcnnepet is azon az egy helyen kell megtartanotok, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt majd nev\u00e9nek lak\u00f3hely\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne felejts\u00e9tek el, hogy rabszolg\u00e1k voltunk Egyiptomban, teh\u00e1t gondosan tarts\u00e1tok meg ezeket a rendelkez\u00e9seket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A S\u00e1torok \u00fcnnepe - \u0150sszel, miut\u00e1n befejezitek a gabona cs\u00e9pl\u00e9s\u00e9t, meg a sz\u0151l\u0151 sz\u00fcretel\u00e9s\u00e9t \u00e9s a must k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9t, tarts\u00e1tok meg a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9t h\u00e9t napon kereszt\u00fcl!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor is tartsatok \u00fcnnepi lakom\u00e1t, \u00e9s \u00f6rvendezzetek eg\u00e9sz csal\u00e1dotokkal, szolg\u00e1itokkal, meg a lak\u00f3helyeteken \u00e9l\u0151 l\u00e9vit\u00e1kkal, j\u00f6vev\u00e9nyekkel, \u00e1rv\u00e1kkal \u00e9s \u00f6zvegyekkel egy\u00fctt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt az \u00fcnnepet h\u00e9t napon kereszt\u00fcl \u00fcnnepelj\u00e9tek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tisztelet\u00e9re, azon a helyen, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mjad kiv\u00e1laszt nev\u00e9nek lak\u00f3hely\u00fcl. Nagy \u00f6r\u00f6mmel \u00fcnnepelj\u00e9tek meg, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldotta kezetek minden munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s gazdag arat\u00e1st adott nektek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l minden f\u00e9rfi \u00e9vente h\u00e1romszor menjen fel arra a helyre, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd kiv\u00e1laszt, Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t im\u00e1dni: a P\u00e1ska \u00e9s a Kov\u00e1sztalan kenyerek egy\u00fcttes \u00fcnnep\u00e9n, az Arat\u00e1s \u00fcnnep\u00e9n, meg a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9n. De senki ne menjen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 \u00fcres k\u00e9zzel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindenki vigyen neki aj\u00e1nd\u00e9kul \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatokat \u2014 aszerint, ahogyan Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldotta \u0151t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s t\u00f6rv\u00e9nyei - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Izr\u00e1el minden egyes t\u00f6rzs\u00e9ben \u00e9s minden v\u00e1rosotokban, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek azon a f\u00f6ld\u00f6n, jel\u00f6ljetek ki b\u00edr\u00e1kat \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3kat, hogy igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet hozzanak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezek a b\u00edr\u00e1k \u00e9s el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k r\u00e9szrehajl\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl szolg\u00e1ltassanak igazs\u00e1got a peres \u00fcgyekben. Mindig igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9ljenek, \u00e9s soha ne engedj\u00e9k magukat megvesztegetni. Ne fogadjanak el aj\u00e1nd\u00e9kot senkit\u0151l, mert az m\u00e9g a b\u00f6lcseket is elvak\u00edtja, az \u00e1rtatlan embereket pedig megfosztja jogaikt\u00f3l!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Minden er\u0151vel t\u00f6rekedjetek arra, hogy igazs\u00e1got szolg\u00e1ltassatok, \u00e9s ragaszkodjatok az igazs\u00e1goss\u00e1ghoz minden \u00e1ron! Csak akkor maradhattok meg sok\u00e1ig azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az idegen istenek im\u00e1d\u00e1s\u00e1nak tilalma - Amikor majd fel\u00e9p\u00edtitek Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak olt\u00e1r\u00e1t, ezen k\u00edv\u00fcl ne \u00e1ll\u00edts fel semmif\u00e9le szent fa- vagy k\u0151oszlopot az olt\u00e1r mell\u00e9, mert ezeket gy\u0171l\u00f6li Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az idegen istenek im\u00e1d\u00e1s\u00e1nak tilalma - Amikor majd fel\u00e9p\u00edtitek Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak olt\u00e1r\u00e1t, ezen k\u00edv\u00fcl ne \u00e1ll\u00edts fel semmif\u00e9le szent fa- vagy k\u0151oszlopot az olt\u00e1r mell\u00e9, mert ezeket gy\u0171l\u00f6li Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llatok hib\u00e1tlanok legyenek! - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Ne \u00e1ldozzatok Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak olyan \u00e1llatot, amely nem teljesen \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges! Az ilyen \u00e1ldozat elfogadhatatlan \u00e9s ut\u00e1latos Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3 izr\u00e1eliek b\u00fcntet\u00e9se - Ha majd azon a f\u00f6ld\u00f6n laktok, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek, megt\u00f6rt\u00e9nhet, hogy valamelyik v\u00e1rosban vagy faluban k\u00f6z\u00fcletek valaki \u2014 ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r n\u0151 \u2014 megt\u00f6ri az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s m\u00e1s isteneket vagy a napot, a holdat vagy az \u00e9g seregeit im\u00e1dja, annak ellen\u00e9re, hogy ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megtiltotta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha ilyenr\u0151l h\u00edrt hallotok, vagy a tudom\u00e1sotokra jut, alaposan ki kell vizsg\u00e1lnotok, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt. Ha pedig a h\u00edr igaznak bizonyul, \u00e9s val\u00f3ban elk\u00f6vette az illet\u0151 ezt az ut\u00e1latos b\u0171nt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akkor vigy\u00e9tek \u0151t a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz k\u00f6zeli t\u00e9rre, \u00e9s ott k\u00f6vezz\u00e9tek hal\u00e1lra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De vigy\u00e1zzatok, mert egyetlen tan\u00fa vallom\u00e1sa alapj\u00e1n senkit sem lehet el\u00edt\u00e9lni! Ehhez legal\u00e1bb k\u00e9t vagy h\u00e1rom tan\u00fa egybehangz\u00f3 terhel\u0151 vallom\u00e1sa sz\u00fcks\u00e9ges \u2014 csak ekkor lehet hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lni az illet\u0151t!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A megk\u00f6vez\u00e9skor azok a tan\u00fak dobj\u00e1k az el\u00edt\u00e9ltre el\u0151sz\u00f6r a k\u00f6vet, akiknek a vallom\u00e1sa alapj\u00e1n az \u00edt\u00e9let megsz\u00fcletett! Csak azut\u00e1n k\u00f6vetkezzenek a t\u00f6bbiek. \u00cdgy tiszt\u00edts\u00e1tok ki magatok k\u00f6z\u00fcl a gonoszt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lethozatal neh\u00e9z esetekben - Ha a v\u00e1rosotokban olyan \u00fcggyel tal\u00e1lkoztok, amely t\u00fal neh\u00e9znek, bonyolultnak t\u0171nik a helyi b\u00edr\u00f3s\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra, akkor menjetek f\u00f6l arra a helyre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt, \u00e9s forduljatok a l\u00e9vita papokhoz \u00e9s ahhoz a b\u00edr\u00f3hoz, aki abban az id\u0151ben bet\u00f6lti ezt a tiszts\u00e9get. T\u00e1rd el\u00e9j\u00fck az \u00fcgyet, \u00e9s majd \u0151k hat\u00e1rozatot hoznak. Ilyen \u00fcgy lehet p\u00e9ld\u00e1ul a sz\u00e1nd\u00e9kos vagy v\u00e9letlen ember\u00f6l\u00e9s, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 jogvit\u00e1k, birtokvit\u00e1k, vagy a testi s\u00e9rt\u00e9s esete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9lethozatal neh\u00e9z esetekben - Ha a v\u00e1rosotokban olyan \u00fcggyel tal\u00e1lkoztok, amely t\u00fal neh\u00e9znek, bonyolultnak t\u0171nik a helyi b\u00edr\u00f3s\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra, akkor menjetek f\u00f6l arra a helyre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt, \u00e9s forduljatok a l\u00e9vita papokhoz \u00e9s ahhoz a b\u00edr\u00f3hoz, aki abban az id\u0151ben bet\u00f6lti ezt a tiszts\u00e9get. T\u00e1rd el\u00e9j\u00fck az \u00fcgyet, \u00e9s majd \u0151k hat\u00e1rozatot hoznak. Ilyen \u00fcgy lehet p\u00e9ld\u00e1ul a sz\u00e1nd\u00e9kos vagy v\u00e9letlen ember\u00f6l\u00e9s, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 jogvit\u00e1k, birtokvit\u00e1k, vagy a testi s\u00e9rt\u00e9s esete."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Miut\u00e1n a helyi b\u00edr\u00f3s\u00e1g tiszts\u00e9gvisel\u0151i visszat\u00e9rnek a v\u00e1rosukba, mindenben aszerint kell elj\u00e1rniuk, ahogyan a l\u00e9vita papok \u00e9s a b\u00edr\u00f3 \u00e9rtelmezte a t\u00f6rv\u00e9nyt ebben az esetben, \u00e9s ahogyan \u0151k hat\u00e1roztak. Az \u0151 \u00edt\u00e9let\u00fcket kell kihirdetni\u00fck a saj\u00e1t v\u00e1rosukban, \u00e9s azt kell v\u00e9grehajtaniuk! Nem szabad att\u00f3l elt\u00e9rni\u00fck sem jobbra, sem balra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Miut\u00e1n a helyi b\u00edr\u00f3s\u00e1g tiszts\u00e9gvisel\u0151i visszat\u00e9rnek a v\u00e1rosukba, mindenben aszerint kell elj\u00e1rniuk, ahogyan a l\u00e9vita papok \u00e9s a b\u00edr\u00f3 \u00e9rtelmezte a t\u00f6rv\u00e9nyt ebben az esetben, \u00e9s ahogyan \u0151k hat\u00e1roztak. Az \u0151 \u00edt\u00e9let\u00fcket kell kihirdetni\u00fck a saj\u00e1t v\u00e1rosukban, \u00e9s azt kell v\u00e9grehajtaniuk! Nem szabad att\u00f3l elt\u00e9rni\u00fck sem jobbra, sem balra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha pedig valaki m\u00e9gis elt\u00e9rne ett\u0151l, \u00e9s elbizakodotts\u00e1g\u00e1ban megv\u00e1ltoztatn\u00e1 azt az \u00edt\u00e9letet, amelyet a b\u00edr\u00f3 \u00e9s l\u00e9vita papok hoztak, az az ember hal\u00e1llal lakoljon! \u00cdgy tiszt\u00edts\u00e1tok ki a gonoszt Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl! A b\u00edr\u00f3 \u00e9s a l\u00e9vita papok Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben teljes\u00edtenek szolg\u00e1latot!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tudja meg ezt az eg\u00e9sz n\u00e9p, hogy f\u00e9ljenek elbizakodotts\u00e1gukban hasonl\u00f3 v\u00e9tket elk\u00f6vetni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kir\u00e1lyra vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyek - Be fogtok menni arra a f\u00f6ldre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek, birtokba veszitek, \u00e9s letelepedtek ott. Azut\u00e1n azt gondolj\u00e1tok: \u201eTegy\u00fcnk valakit kir\u00e1lly\u00e1 n\u00e9p\u00fcnk f\u00f6l\u00e9, mint ahogy a k\u00f6rnyez\u0151 nemzetekn\u00e9l szok\u00e1s!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy csak azt a f\u00e9rfit emelj\u00e9tek kir\u00e1lly\u00e1, akit Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 erre kiv\u00e1laszt! Csak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l val\u00f3 lehet a kir\u00e1ly, idegen nemzet fi\u00e1t ne tegy\u00e9tek kir\u00e1lly\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ne tartson sok lovat a maga haszn\u00e1ra, \u00e9s ne k\u00fcldje Egyiptomba embereit, hogy m\u00e9g t\u00f6bb lovat szerezzenek neki, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt parancsolta n\u00e9p\u00fcnknek: \u201eSoha ne menjetek vissza Egyiptomba!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne vegyen a kir\u00e1ly t\u00fal sok feles\u00e9get, mert k\u00fcl\u00f6nben azok elford\u00edtj\u00e1k sz\u00edv\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l! Ne gy\u0171jts\u00f6n nagy gazdags\u00e1got, sok aranyat \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t mag\u00e1nak!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1t megkezdi, k\u00e9sz\u00edtsen mag\u00e1nak egy m\u00e1solatot a T\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6nyv\u00e9r\u0151l, amelynek eredetij\u00e9t a l\u00e9vita papok \u0151rzik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt a m\u00e1solatot mindig tartsa mag\u00e1n\u00e1l, olvassa azt naponta eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben. Ebb\u0151l tanulja meg tisztelni \u00e9s f\u00e9lni Isten\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s azt, hogyan kell a t\u00f6rv\u00e9ny ig\u00e9it \u00e9s rendelkez\u00e9seit \u00e9rtelmezni \u00e9s alkalmazni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha \u00edgy cselekszik, akkor nem fogja g\u0151g\u00f6sen k\u00fcl\u00f6nbnek k\u00e9pzelni mag\u00e1t a testv\u00e9rein\u00e9l. Akkor nem fog az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsait\u00f3l semelyik ir\u00e1nyba sem elt\u00e9rni. Akkor majd \u0151 is, meg az ut\u00f3dai is sok\u00e1ig uralkodhatnak kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban, Izr\u00e1elben."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papokra \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kra vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyek - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: L\u00e9vi t\u00f6rzse nem fog saj\u00e1t ter\u00fcletet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl kapni, mint Izr\u00e1el t\u00f6bbi t\u00f6rzse. Ez\u00e9rt a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k kapj\u00e1k meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak felaj\u00e1nlott \u00e1ldozatokb\u00f3l \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokb\u00f3l a maguk r\u00e9sz\u00e9t, hogy legyen mit enni\u00fck."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9nek maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge \u2014 ahogyan ezt \u0151 megmondta nekik \u2014, emiatt \u0151k nem kapnak saj\u00e1t f\u00f6ldbirtokot, mint a t\u00f6bbi t\u00f6rzs."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A papok t\u00f6rv\u00e9nyes j\u00e1rand\u00f3s\u00e1ga az \u00e1ldozati \u00e1llatokb\u00f3l \u00e9s term\u00e9nyekb\u0151l a k\u00f6vetkez\u0151: a marha, juh vagy kecske lapock\u00e1ja, \u00e1llkapcsa \u00e9s gyomra, valamint a term\u00e9s els\u0151 r\u00e9sze a gabona arat\u00e1sakor, a bor \u00e9s az ol\u00edvaolaj begy\u0171jt\u00e9sekor, meg a juhok els\u0151 ny\u00edr\u00e1s\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 gyapj\u00fa. Ezeket mindenki, aki \u00e1ldozatot mutat be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a papoknak adja oda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A papok t\u00f6rv\u00e9nyes j\u00e1rand\u00f3s\u00e1ga az \u00e1ldozati \u00e1llatokb\u00f3l \u00e9s term\u00e9nyekb\u0151l a k\u00f6vetkez\u0151: a marha, juh vagy kecske lapock\u00e1ja, \u00e1llkapcsa \u00e9s gyomra, valamint a term\u00e9s els\u0151 r\u00e9sze a gabona arat\u00e1sakor, a bor \u00e9s az ol\u00edvaolaj begy\u0171jt\u00e9sekor, meg a juhok els\u0151 ny\u00edr\u00e1s\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 gyapj\u00fa. Ezeket mindenki, aki \u00e1ldozatot mutat be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a papoknak adja oda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezek a papokat illetik, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9t v\u00e1lasztotta ki Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u00e1lljanak, \u00e9s az \u0151 nev\u00e9ben v\u00e9gezz\u00e9k szolg\u00e1latukat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha egy l\u00e9vita eg\u00e9sz lelk\u00e9vel azt k\u00edv\u00e1nja, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lhassa, akkor ezt b\u00e1rmikor megteheti azon a helyen, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt. Elhagyhatja v\u00e1ros\u00e1t, ahol addig \u00e9lt, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1llhat. Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben v\u00e9gezheti a szolg\u00e1lat\u00e1t, mint a t\u00f6bbi l\u00e9vita, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lj\u00e1k,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha egy l\u00e9vita eg\u00e9sz lelk\u00e9vel azt k\u00edv\u00e1nja, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lhassa, akkor ezt b\u00e1rmikor megteheti azon a helyen, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt. Elhagyhatja v\u00e1ros\u00e1t, ahol addig \u00e9lt, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1lat\u00e1ba \u00e1llhat. Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben v\u00e9gezheti a szolg\u00e1lat\u00e1t, mint a t\u00f6bbi l\u00e9vita, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t szolg\u00e1lj\u00e1k,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s az \u00e1ldozatokb\u00f3l ugyanolyan r\u00e9sz illeti meg, mint a t\u00f6bbi l\u00e9vit\u00e1t. Amit azonban az apja csal\u00e1dj\u00e1t\u00f3l \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl vagy aj\u00e1nd\u00e9kba kap, az csak az \u00f6v\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne k\u00f6vess\u00e9tek a k\u00e1na\u00e1ni n\u00e9pek szok\u00e1sait! - Amikor majd bementek arra a f\u00f6ldre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek, vigy\u00e1zzatok, hogy ne k\u00f6vess\u00e9tek az ott \u00e9l\u0151 nemzetek ut\u00e1latos szok\u00e1sait, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u0171l\u00f6l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6ttetek ne legyen senki, aki f\u00f6l\u00e1ldozza a gyermek\u00e9t az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n! Egyik\u0151t\u00f6k se foglalkozzon j\u00f3sl\u00e1ssal, var\u00e1zsl\u00e1ssal, boszork\u00e1nys\u00e1ggal, jelmagyar\u00e1z\u00e1ssal, r\u00e1olvas\u00e1ssal, szellemid\u00e9z\u00e9ssel, halottid\u00e9z\u00e9ssel, sem semmif\u00e9le m\u00e1s okkult praktik\u00e1val!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6ttetek ne legyen senki, aki f\u00f6l\u00e1ldozza a gyermek\u00e9t az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n! Egyik\u0151t\u00f6k se foglalkozzon j\u00f3sl\u00e1ssal, var\u00e1zsl\u00e1ssal, boszork\u00e1nys\u00e1ggal, jelmagyar\u00e1z\u00e1ssal, r\u00e1olvas\u00e1ssal, szellemid\u00e9z\u00e9ssel, halottid\u00e9z\u00e9ssel, sem semmif\u00e9le m\u00e1s okkult praktik\u00e1val!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mindezeket a dolgokat gy\u0171l\u00f6li \u00e9s ut\u00e1lja! \u00c9ppen ezek miatt \u0171zi ki el\u0151letek arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l a nemzeteket, amelyek eddig ott laktak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Legyetek teh\u00e1t t\u00f6k\u00e9letesen h\u0171s\u00e9gesek Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azok a nemzetek, amelyeket ki fogtok \u0171zni arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, var\u00e1zsl\u00f3kra \u00e9s j\u00f3sokra hallgattak. De Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem t\u0171ri, hogy ti is az ilyen var\u00e1zsl\u00f3kra \u00e9s j\u00f3sokra hallgassatok!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Pr\u00f3f\u00e9ta elj\u00f6vetel\u00e9nek \u00edg\u00e9rete - Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6z\u00fcletek fog f\u00f6lemelni egy Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, aki olyan, mint \u00e9n \u2014 az \u0151 szav\u00e1ra hallgassatok, \u0151t k\u00f6vess\u00e9tek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor eg\u00e9sz n\u00e9p\u00fcnk \u00f6sszegy\u0171lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt a H\u00f3reb-hegyn\u00e9l, \u00e9ppen ezt k\u00e9rt\u00e9tek Isten\u00fcnkt\u0151l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l. Azt mondt\u00e1tok: \u201eNem vagyunk k\u00e9pesek elviselni, amikor Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6zvetlen\u00fcl sz\u00f3l hozz\u00e1nk! Nem tudjuk elviselni ennek a t\u0171znek a l\u00e1tv\u00e1ny\u00e1t! F\u00e9l\u00fcnk, hogy belepusztulunk!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig azt mondta nekem: \u201eHelyes, amit ez a n\u00e9p k\u00e9r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9n pedig k\u00f6z\u00fcl\u00fck fogok f\u00f6lemelni egy Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, aki olyan, mint te, M\u00f3zes. Annak a Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak a sz\u00e1j\u00e1ba adom ig\u00e9imet: \u0151 mindent el fog mondani nekik, amit parancsolok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mivel az a Pr\u00f3f\u00e9ta az \u00e9n nevemben fog sz\u00f3lni, aki nem hallgat r\u00e1, \u00e9s nem engedelmeskedik neki, azt \u00e9n magam fogom felel\u0151ss\u00e9gre vonni emiatt.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hogyan lehet felismerni a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat - \u201eLehet, hogy egy pr\u00f3f\u00e9ta elbizakodotts\u00e1g\u00e1ban az \u00e9n nevemben mond valamit, amit nem parancsoltam neki. Lehet, hogy egy pr\u00f3f\u00e9ta m\u00e1s istenek nev\u00e9ben sz\u00f3l. Az ilyen pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151djenek!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De azt gondolhatj\u00e1tok: \u201eHonnan tudhatjuk, hogy amit egy pr\u00f3f\u00e9ta mond, az val\u00f3ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ig\u00e9je vagy nem?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha egy pr\u00f3f\u00e9ta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben mond valamit, de az m\u00e9gsem teljesedik be, vagy nem bizonyul igaznak, akkor azokat a szavakat nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczente! Azt csak elbizakodotts\u00e1g\u00e1ban mondta az a pr\u00f3f\u00e9ta, teh\u00e1t ne f\u00e9ljetek t\u0151le!"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A mened\u00e9kv\u00e1rosok t\u00f6rv\u00e9nye - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiirtja el\u0151letek azokat a nemzeteket, \u00e9s f\u00f6ldj\u00fcket nektek adja. Ti pedig birtokba veszitek azt az orsz\u00e1got, letelepedtek a v\u00e1rosaikban \u00e9s a h\u00e1zaikban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor ossz\u00e1tok h\u00e1rom r\u00e9szre az orsz\u00e1got. Mindegyik r\u00e9szben jel\u00f6ljetek ki egy-egy v\u00e1rost, \u00e9s \u00e9p\u00edtsetek utakat is hozz\u00e1, hogy oda menek\u00fclhessen, aki v\u00e9letlen\u00fcl embert \u00f6l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor ossz\u00e1tok h\u00e1rom r\u00e9szre az orsz\u00e1got. Mindegyik r\u00e9szben jel\u00f6ljetek ki egy-egy v\u00e1rost, \u00e9s \u00e9p\u00edtsetek utakat is hozz\u00e1, hogy oda menek\u00fclhessen, aki v\u00e9letlen\u00fcl embert \u00f6l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha valaki v\u00e9letlen\u00fcl okozza embert\u00e1rsa hal\u00e1l\u00e1t, akit nem gy\u0171l\u00f6lt azel\u0151tt, \u00e9s bemenek\u00fcl valamelyik mened\u00e9kv\u00e1rosba, akkor \u00e9letben maradhat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1ul, ha valaki a t\u00e1rs\u00e1val egy\u00fctt f\u00e1t v\u00e1g az erd\u0151n, \u00e9s ek\u00f6zben a fejsze feje lerep\u00fcl a nyel\u00e9r\u0151l, \u00e9s \u00fagy meg\u00fcti a m\u00e1sikat, hogy az meghal, akkor az, aki\u00e9 a fejsze volt, menek\u00fclj\u00f6n valamelyik v\u00e1rosba ezek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00e9letben marad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az\u00e9rt parancsolom nektek, hogy v\u00e1lasszatok h\u00e1rom ilyen v\u00e1rost, mert k\u00fcl\u00f6nben a haragos v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon esetleg utol\u00e9rn\u00e9 a menek\u00fcl\u0151t, \u00e9s meg\u00f6ln\u00e9, miel\u0151tt az el\u00e9rn\u00e9 a legk\u00f6zelebbi mened\u00e9kv\u00e1rost. Pedig a menek\u00fcl\u0151 nem sz\u00e1nd\u00e9kosan gyilkolta meg a t\u00e1rs\u00e1t, hiszen nem is gy\u0171l\u00f6lte azel\u0151tt, ez\u00e9rt nem m\u00e9lt\u00f3 a hal\u00e1lra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az\u00e9rt parancsolom nektek, hogy v\u00e1lasszatok h\u00e1rom ilyen v\u00e1rost, mert k\u00fcl\u00f6nben a haragos v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon esetleg utol\u00e9rn\u00e9 a menek\u00fcl\u0151t, \u00e9s meg\u00f6ln\u00e9, miel\u0151tt az el\u00e9rn\u00e9 a legk\u00f6zelebbi mened\u00e9kv\u00e1rost. Pedig a menek\u00fcl\u0151 nem sz\u00e1nd\u00e9kosan gyilkolta meg a t\u00e1rs\u00e1t, hiszen nem is gy\u0171l\u00f6lte azel\u0151tt, ez\u00e9rt nem m\u00e9lt\u00f3 a hal\u00e1lra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte \u0151seinknek, hogy kiterjeszti orsz\u00e1gotok hat\u00e1rait, \u00e9s birtokba vehetitek mindazt a f\u00f6ldet, amelyet meg\u00edg\u00e9rt \u0151seinknek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha engedelmeskedtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden parancs\u00e1nak, amelyeket mondok nektek, ha szeretitek Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s mindig az \u0151 \u00fatjain j\u00e1rtok, akkor val\u00f3ban kiterjeszti hat\u00e1raitokat. Akkor jel\u00f6ljetek ki a megl\u00e9v\u0151 h\u00e1rom mened\u00e9kv\u00e1roson k\u00edv\u00fcl m\u00e9g m\u00e1sik h\u00e1rmat,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hogy aki nem sz\u00e1nd\u00e9kosan \u00f6l embert, annak legyen hov\u00e1 menek\u00fclnie, \u00e9s senki se \u00f6lj\u00f6n \u00e1rtatlan embert Izr\u00e1elben azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl. K\u00fcl\u00f6nben esetleg \u00e1rtatlanul meg\u00f6lt emberek v\u00e9re sz\u00e1radna kezeteken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azonban j\u00f3l vigy\u00e1zzatok! A mened\u00e9kv\u00e1rosok nem szolg\u00e1lhatnak mened\u00e9k\u00fcl annak, aki sz\u00e1nd\u00e9kosan gyilkol! Mert ha valaki \u00fagy gyilkolja meg a m\u00e1sikat, hogy el\u0151tte haragosa volt, lesben \u00e1llt, \u00e9s el\u0151re megfontolt sz\u00e1nd\u00e9kkal t\u00e1madt r\u00e1 \u2014 akkor a gyilkos hi\u00e1ba fut a mened\u00e9kv\u00e1rosba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ebben az esetben a gyilkos lak\u00f3hely\u00e9nek vezet\u0151i k\u00fcldjenek valakit ut\u00e1na, \u00e9s szolg\u00e1ltass\u00e1k ki a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokonnak a gyilkost, hogy az elnyerje m\u00e9lt\u00f3 b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t: hal\u00e1llal lakoljon!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne sz\u00e1nj\u00e1tok meg a gyilkost, hanem szabad\u00edts\u00e1tok meg Izr\u00e1elt az \u00e1rtatlanul meg\u00f6lt ember v\u00e9r\u00e9nek terh\u00e9t\u0151l, hogy j\u00f3 dolgotok legyen!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne mozd\u00edtsd el a hat\u00e1rk\u00f6veket! - Amikor majd birtokba veszitek azt a f\u00f6ldet, amelyet Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek, \u00e9s felosztj\u00e1tok magatok k\u00f6z\u00f6tt, akkor hat\u00e1rk\u00f6vekkel jel\u00f6lj\u00e9tek ki mindenkinek a saj\u00e1t birtokr\u00e9sz\u00e9t. Ezeket a hat\u00e1rk\u00f6veket senki ne mozd\u00edtsa od\u00e9bb, hogy ez\u00e1ltal megnagyobb\u00edtsa a birtok\u00e1t!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A hamis tan\u00fa b\u00fcntet\u00e9se - Ha valakit valamilyen b\u0171ntett elk\u00f6vet\u00e9s\u00e9vel v\u00e1dolnak, egy tan\u00fa szava nem el\u00e9g annak bizony\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, hogy a v\u00e1dlott b\u0171n\u00f6s. Ehhez legal\u00e1bb k\u00e9t tan\u00fa egybehangz\u00f3 \u00e9s terhel\u0151 vallom\u00e1sa sz\u00fcks\u00e9ges."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha valaki \u00e1rt\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9kkal valamilyen b\u0171n elk\u00f6vet\u00e9s\u00e9vel hamisan v\u00e1dolja a t\u00e1rs\u00e1t,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "akkor mindketten \u00e1lljanak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 \u2014 vagyis menjenek el a paphoz \u00e9s a b\u00edr\u00f3khoz, akik abban az id\u0151ben szolg\u00e1lnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azok alaposan k\u00e9rdezz\u00e9k ki mindkett\u0151t. Ha \u00fagy tal\u00e1lj\u00e1k, hogy a tan\u00fa hazudik, \u00e9s ok n\u00e9lk\u00fcl v\u00e1dolta a m\u00e1sikat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "akkor a hamis tan\u00fat azzal a b\u00fcntet\u00e9ssel s\u00fajts\u00e1k, amelyet a v\u00e1dlott \u00e9rdemelt volna, ha b\u0171n\u00f6s lenne. \u00cdgy tiszt\u00edts\u00e1tok ki magatok k\u00f6z\u00fcl a gonoszt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tudja meg ezt az eg\u00e9sz n\u00e9p, hogy f\u00e9ljenek hasonl\u00f3 v\u00e9tket elk\u00f6vetni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne sajn\u00e1lj\u00e1tok azt, akit meg kell b\u00fcntetni! Ha a v\u00e1dlott az \u00e9let\u00e9t vesztette volna, a hamis tan\u00fa is az \u00e9let\u00e9vel fizessen! A v\u00e1dlott szem\u00e9\u00e9rt a saj\u00e1t szem\u00e9vel, fog\u00e1\u00e9rt a fog\u00e1val, kez\u00e9\u00e9rt a kez\u00e9vel, l\u00e1b\u00e1\u00e9rt a saj\u00e1t l\u00e1b\u00e1val fizessen!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hadvisel\u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyei - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Amikor harcba vonultok ellens\u00e9geitek ellen, \u00e9s azt l\u00e1tj\u00e1tok, hogy \u0151k vannak t\u00f6bben, sok harci szeker\u00fck \u00e9s nagyobb lovass\u00e1guk van, akkor se f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kihozott benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l, mellettetek \u00e1ll!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A csata megkezd\u00e9se el\u0151tt \u00e1lljon el\u0151 a pap,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s mondja ezt a harcosok b\u00e1tor\u00edt\u00e1s\u00e1ra: \u201eIzr\u00e1eli f\u00e9rfiak! Ti most meg\u00fctk\u00f6zni k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k ellens\u00e9geinkkel. Ne f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck! Legyetek b\u00e1trak \u00e9s er\u0151sek! Ne ijedjetek meg t\u0151l\u00fck,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mert maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Isten\u00fcnk megy veletek a csat\u00e1ba, \u00e9s \u0151 harcol ellens\u00e9geinkkel, hogy nektek adja a gy\u0151zelmet!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n a vezet\u0151k hirdess\u00e9k ki: \u201eL\u00e9pjen el\u0151, aki otthon\u00e1ban \u00faj h\u00e1zat \u00e9p\u00edtett, de m\u00e9g nem avatta f\u00f6l, \u00e9s nem lakott benne! T\u00e9rjen most haza, nehogy m\u00e1s avassa fel a h\u00e1z\u00e1t, ha \u0151 meghal a harcban!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e9pjen el\u0151, aki sz\u0151l\u0151skertet telep\u00edtett, de m\u00e9g nem k\u00f3stolta meg a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t! T\u00e9rjen most haza, nehogy m\u00e1s \u00e9lvezze annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, ha \u0151 meghal a harcban!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e9pjen el\u0151, akinek eljegyzett menyasszonya van, de m\u00e9g nem vette feles\u00e9g\u00fcl! T\u00e9rjen most haza, nehogy m\u00e1s f\u00e9rfi vegye a menyasszony\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl, ha \u0151 meghal a harcban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e9pjen el\u0151, aki elvesztette a b\u00e1tors\u00e1g\u00e1t, \u00e9s f\u00e9l az ellens\u00e9gt\u0151l! T\u00e9rjen most haza, nehogy a gy\u00e1vas\u00e1g\u00e1val megfert\u0151zze a bajt\u00e1rsait is!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor a vezet\u0151k befejezik ezt, \u00e1lljanak a csapatok \u00e9l\u00e9re a parancsnokok, \u00e9s vezess\u00e9k \u0151ket a harcba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor hadba vonultok egy v\u00e1ros ellen, el\u0151sz\u00f6r sz\u00f3l\u00edts\u00e1tok fel annak lakosait, hogy b\u00e9k\u00e9vel adj\u00e1k fel a v\u00e1rost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha kinyitj\u00e1k a v\u00e1ros kapuit, \u00e9s megadj\u00e1k magukat, legyenek szolg\u00e1itok, \u00e9s v\u00e9gezzenek ingyen munk\u00e1t, de ne b\u00e1nts\u00e1tok \u0151ket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ha nem fogadj\u00e1k el a b\u00e9k\u00e9t, akkor ostromold meg a v\u00e1rost."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor pedig Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kezetekbe adja azt, \u00e9s elfoglalj\u00e1tok, akkor a v\u00e1rosban minden f\u00e9rfit h\u00e1nyjatok kard\u00e9lre,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de a t\u00f6bbieket ne b\u00e1nts\u00e1tok! Az asszonyok \u00e9s a gyerekek legyenek a szolg\u00e1itok. Az \u00e1llatokat \u00e9s a v\u00e1rosban tal\u00e1lt \u00e9rt\u00e9keket tekints\u00e9tek hadizs\u00e1km\u00e1nynak, \u00e9s vegy\u00e9tek birtokba, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adta azokat a kezetekbe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1rjatok el abban az esetben, ha az a v\u00e1ros t\u00e1vol van orsz\u00e1gotokt\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De annak a f\u00f6ldnek a v\u00e1rosaiban, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek ad \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, egyetlen embert vagy \u00e1llatot se hagyjatok \u00e9letben!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezeket a n\u00e9peket: a hettit\u00e1kat, em\u00f3riakat, k\u00e1na\u00e1niakat, perizzieket, hivvieket \u00e9s jeb\u00fasziakat irts\u00e1tok ki mind egy sz\u00e1lig \u2014 ahogyan Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Igen, ezeket a nemzeteket el kell puszt\u00edtanotok, nehogy \u00e1tvegy\u00e9tek t\u0151l\u00fck azokat az ut\u00e1latos szok\u00e1sokat, ahogyan \u0151k tisztelik a saj\u00e1t isteneiket! Nehogy ti is hasonl\u00f3k\u00e9ppen v\u00e9tkezzetek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor hossz\u00fa ideig ostromoltok egy-egy v\u00e1rost, a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte l\u00e9v\u0151 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6s\u00f6kben ne v\u00e1gj\u00e1tok ki a term\u0151 gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1kat. Gy\u00fcm\u00f6lcs\u00fcket megehetitek, de ne puszt\u00edts\u00e1tok el a gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1kat. Mi\u00e9rt kellene b\u0171nh\u0151dni a f\u00e1knak az emberek miatt? Vagy azokat is ostromolni akarj\u00e1tok?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Csak azokat a f\u00e1kat v\u00e1gj\u00e1tok ki, amelyek nem teremnek ehet\u0151 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t. Azokb\u00f3l \u00e9p\u00edtsetek ostromm\u0171veket a v\u00e1ros ellen, am\u00edg azt el nem foglalj\u00e1tok."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Engesztel\u00e9s az ismeretlen gyilkos b\u0171n\u00e9\u00e9rt - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Amikor birtokba veszitek azt a f\u00f6ldet, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek, el\u0151fordulhat, hogy valakit holtan tal\u00e1lnak kint a mez\u0151n, de senki sem tudja, ki \u00f6lte meg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ebben az esetben \u00edgy kell elj\u00e1rnotok: A k\u00f6rnyez\u0151 v\u00e1rosok vezet\u0151i \u00e9s b\u00edr\u00e1i j\u00f6jjenek oda, \u00e9s m\u00e9rj\u00e9k meg, hogy a holttesthez melyik v\u00e1ros fekszik a legk\u00f6zelebb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ebben az esetben \u00edgy kell elj\u00e1rnotok: A k\u00f6rnyez\u0151 v\u00e1rosok vezet\u0151i \u00e9s b\u00edr\u00e1i j\u00f6jjenek oda, \u00e9s m\u00e9rj\u00e9k meg, hogy a holttesthez melyik v\u00e1ros fekszik a legk\u00f6zelebb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n annak a v\u00e1rosnak a vezet\u0151i hozzanak egy \u00fcsz\u0151borj\u00fat, amelyet m\u00e9g nem fogtak ig\u00e1ba, \u00e9s vigy\u00e9k egy \u00e1lland\u00f3 viz\u0171 patak v\u00f6lgy\u00e9be, ahol senki sem m\u0171veli a f\u00f6ldet. Ott, a v\u00edz mellett t\u00f6rj\u00e9k el a borj\u00fa nyak\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Legyenek jelen a l\u00e9vita papok is, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u0151ket v\u00e1lasztotta ki, hogy szolg\u00e1lj\u00e1k \u0151t, \u00e1ld\u00e1st mondjanak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben, \u00e9s minden vit\u00e1s \u00e9s peres k\u00e9rd\u00e9sben igazs\u00e1got szolg\u00e1ltassanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n annak a k\u00f6zeli v\u00e1rosnak az \u00f6sszes vezet\u0151i moss\u00e1k meg kez\u00fcket a lev\u00e1gott borj\u00fa f\u00f6l\u00f6tt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s jelents\u00e9k ki: \u201eNem mi \u00f6lt\u00fck meg ezt az embert, \u00e9s nincs tudom\u00e1sunk r\u00f3la, hogy ki tette.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjenek: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00e9r\u00fcnk, bocs\u00e1sd meg ezt a b\u0171nt n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek, akit megv\u00e1ltott\u00e1l! Vedd le r\u00f3lunk ennek az \u00e1rtatlanul kiontott v\u00e9rnek a terh\u00e9t!\u201d \u00cdgy nyernek bocs\u00e1natot az\u00e9rt a b\u0171n\u00e9rt \u2014 ak\u00e1rki is k\u00f6vette el."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha teh\u00e1t aszerint j\u00e1rtok el, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta \u00e9s helyesnek l\u00e1tja, akkor megszabadultok az \u00e1rtatlanul kiontott v\u00e9r terh\u00e9t\u0151l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A fogoly n\u0151kre vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny - Mikor h\u00e1bor\u00fat viseltek, \u00e9s Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kezetekbe adja ellens\u00e9geiteket, akkor foglyokat is ejthettek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El\u0151fordulhat, hogy k\u00f6z\u00fcletek valaki l\u00e1t a foglyok k\u00f6z\u00f6tt egy sz\u00e9p termet\u0171 n\u0151t, akit szeretne feles\u00e9g\u00fcl venni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ilyen esetben vigye a fogoly n\u0151t az otthon\u00e1ba, de ne k\u00f6zeledjen hozz\u00e1 azonnal. A fogoly n\u0151 ny\u00edrja le a haj\u00e1t \u00e9s v\u00e1gja le a k\u00f6rmeit, majd \u00f6lt\u00f6zz\u00f6n teljesen \u00faj ruh\u00e1kba. Ezut\u00e1n hadd gy\u00e1szolja meg sz\u00fcleit egy teljes h\u00f3napig. Ezalatt lakjon a h\u00e1zadban. Csak ezut\u00e1n h\u00e1lj vele: legyen a feles\u00e9ged, te pedig a f\u00e9rje."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ilyen esetben vigye a fogoly n\u0151t az otthon\u00e1ba, de ne k\u00f6zeledjen hozz\u00e1 azonnal. A fogoly n\u0151 ny\u00edrja le a haj\u00e1t \u00e9s v\u00e1gja le a k\u00f6rmeit, majd \u00f6lt\u00f6zz\u00f6n teljesen \u00faj ruh\u00e1kba. Ezut\u00e1n hadd gy\u00e1szolja meg sz\u00fcleit egy teljes h\u00f3napig. Ezalatt lakjon a h\u00e1zadban. Csak ezut\u00e1n h\u00e1lj vele: legyen a feles\u00e9ged, te pedig a f\u00e9rje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha pedig k\u00e9s\u0151bb m\u00e9gsem akarsz tov\u00e1bb egy\u00fctt \u00e9lni vele, elv\u00e1lhatsz t\u0151le, de akkor bocs\u00e1sd szabadon, hadd menjen, ahov\u00e1 akar. Semmik\u00e9ppen nem adhatod el rabszolg\u00e1nak, \u00e9s nem b\u00e1nhatsz vele \u00fagy, mint rabszolg\u00e1val, hiszen egy\u00fctt \u00e9lt\u00e9l vele!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog - Ha egy f\u00e9rfinak k\u00e9t feles\u00e9ge van, el\u0151fordulhat, hogy az egyiket szereti, a m\u00e1sikat nem. Lehet, hogy mindk\u00e9t feles\u00e9g\u00e9t\u0151l fiai sz\u00fcletnek, \u00e9s t\u00f6rt\u00e9netesen az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt a gy\u0171l\u00f6lt feles\u00e9g fia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ilyen esetben, amikor elj\u00f6n az ideje, hogy elossza az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get a fiai k\u00f6z\u00f6tt, a csal\u00e1df\u0151 nem r\u00e9szes\u00edtheti el\u0151nyben a szeretett feles\u00e9g fi\u00e1t, \u00e9s nem adhatja neki az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9g jog\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha a gy\u0171l\u00f6lt feles\u00e9g fia az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, a csal\u00e1df\u0151 akkor is k\u00f6teles ennek a fi\u00fanak mindenb\u0151l k\u00e9tszeres r\u00e9szt adni \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl. \u00cdgy kell az ap\u00e1nak elismernie, hogy ez a fi\u00fa az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje, vagyis f\u00e9rfierej\u00e9nek els\u0151 gy\u00fcm\u00f6lcse, teh\u00e1t az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9g joga ezt a fi\u00fat illeti meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az engedetlen fi\u00fa b\u00fcntet\u00e9se - Ha valakinek engedetlen \u00e9s konok fia van, aki nem hallgat sem apj\u00e1ra, sem anyj\u00e1ra, s nem akar engedelmeskedni nekik, m\u00e9g akkor sem, ha megfeny\u00edtik,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "akkor a sz\u00fcl\u0151k vigy\u00e9k ezt a fi\u00fat a v\u00e1ros vezet\u0151ihez a v\u00e1roskapu el\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1k a vezet\u0151knek: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, ez a fi\u00fank makacs \u00e9s engedetlen, s nem akar engedelmeskedni nek\u00fcnk, r\u00e9szeges \u00e9s nagy\u00e9tk\u0171!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor a v\u00e1ros minden f\u00e9rfi lakosa egy\u00fcttesen k\u00f6vezze hal\u00e1lra azt a fi\u00fat. \u00cdgy gyoml\u00e1lj\u00e1tok ki magatok k\u00f6z\u00fcl a gonoszt! Ezt az esetet pedig tudja meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge, hogy f\u00e9ljenek, \u00e9s senki se mer\u00e9szeljen t\u00f6bb\u00e9 ilyen gonoszs\u00e1gra vetemedni!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kiv\u00e9gzett b\u0171n\u00f6s eltemet\u00e9se - Amikor a b\u0171n\u00f6st valamilyen f\u0151benj\u00e1r\u00f3 b\u0171n miatt kiv\u00e9gzik, \u00e9s holttest\u00e9t f\u00f6lakasztj\u00e1k egy faoszlopra,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "akkor ne hagyj\u00e1tok a testet a k\u00f6vetkez\u0151 napig a f\u00e1n! Felt\u00e9tlen\u00fcl temess\u00e9tek el m\u00e9g a kiv\u00e9gz\u00e9s napj\u00e1n, mert aki a f\u00e1n f\u00fcgg, azon Isten \u00e1tka van. Teh\u00e1t \u00edgy j\u00e1rjatok el, nehogy a f\u00f6ld, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adott nektek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, \u00e1tkozott\u00e1 \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1ljon!"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egy\u00e9b rendelkez\u00e9sek - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Ha l\u00e1tod, hogy egy m\u00e1sik gazd\u00e1nak az \u00f6kre, tehene, juha vagy kecsk\u00e9je elk\u00f3borol, ne menj el mellette k\u00f6z\u00f6mb\u00f6sen, hanem felt\u00e9tlen\u00fcl tereld vissza a gazd\u00e1j\u00e1hoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha pedig annak az \u00e1llatnak a tulajdonosa nem a k\u00f6zelben lakik, vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem tudod, ki az, akkor a megtal\u00e1lt \u00e1llatot vidd a saj\u00e1t gazdas\u00e1godba, \u00e9s viseld a gondj\u00e1t, am\u00edg a tulajdonosa nem keresi, s akkor add vissza neki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy j\u00e1rj el akkor is, ha egy ottfelejtett ruh\u00e1t tal\u00e1lsz a mez\u0151n, vagy egy gazd\u00e1tlan szamarat vagy b\u00e1rmi egyebet. Ne l\u00e9gy k\u00f6z\u00f6mb\u00f6s, hanem seg\u00edts, hogy a tulajdonosa visszakaphassa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha az \u00faton l\u00e1tsz valakit, akinek a szamara vagy az \u00f6kre \u00f6sszeroskadt, ne menj el mellett\u00fck k\u00f6z\u00f6mb\u00f6sen, hanem seg\u00edts a testv\u00e9rednek l\u00e1bra \u00e1ll\u00edtani az \u00e1llat\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Asszony ne \u00f6lt\u00f6zk\u00f6dj\u00f6n f\u00e9rfiruh\u00e1ba, \u00e9s ne viseljen semmi olyat, amit a f\u00e9rfiak szoktak, de f\u00e9rfi se hordjon n\u0151i ruh\u00e1kat, mert ezt gy\u0171l\u00f6li \u00e9s ut\u00e1lja Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha \u00fatk\u00f6zben egy f\u00e1n vagy a f\u00f6ld\u00f6n mad\u00e1rf\u00e9szket tal\u00e1lsz, amelyben toj\u00e1sok vagy fi\u00f3k\u00e1k is vannak, s a toj\u00f3 is a f\u00e9szekben \u00fcl, ne fogd meg az any\u00e1t is a fi\u00f3k\u00e1kkal egy\u00fctt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Csak a toj\u00e1sokat vagy a fi\u00f3k\u00e1kat szedd ki a f\u00e9szekb\u0151l, de a toj\u00f3t engedd szabadon, hogy j\u00f3 dolgod legyen, \u00e9s sok\u00e1ig \u00e9lhess."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor \u00faj h\u00e1zat \u00e9p\u00edtesz magadnak, legyen gondod r\u00e1, hogy korl\u00e1tot is \u00e9p\u00edts a lapos tet\u0151re. K\u00fcl\u00f6nben valaki leeshet onnan, \u00e9s t\u00e9ged terhel a felel\u0151ss\u00e9g a hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sz\u0151l\u0151skertedben ne vess a sz\u0151l\u0151 k\u00f6z\u00e9 semmilyen m\u00e1s vetem\u00e9nyt. Ha m\u00e9gis megteszed, akkor mind a vetem\u00e9ny, mind a sz\u0151l\u0151 term\u00e9s\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak kell szentelned, \u00e9s magad nem ehetsz bel\u0151le."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne sz\u00e1nts egy ig\u00e1ba fogott \u00f6k\u00f6rrel \u00e9s szam\u00e1rral."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gyapj\u00fab\u00f3l \u00e9s lenb\u0151l vegyesen sz\u0151tt ruh\u00e1t ne viselj."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts bojtokat fels\u0151ruh\u00e1dra, amelyet viselsz: a n\u00e9gy sark\u00e1ra helyezd ezeket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A h\u00e1zass\u00e1gra vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyek - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: El\u0151fordulhat, hogy miut\u00e1n valaki feles\u00e9g\u00fcl vesz egy le\u00e1nyt, \u00e9s vele h\u00e1l, m\u00e9gis elfordul t\u0151le, \u00e9s megut\u00e1lja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n megr\u00e1galmazza a feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s rossz h\u00edr\u00e9t terjeszti: \u201eFeles\u00e9g\u00fcl vettem, de mikor el\u0151sz\u00f6r vele h\u00e1ltam, \u00fagy tal\u00e1ltam, hogy m\u00e1r nem volt sz\u0171z.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ilyen esetben a fiatalasszony sz\u00fclei vigy\u00e9k az \u00fcgyet a v\u00e1ros vezet\u0151i el\u00e9 a v\u00e1roskapuhoz, \u00e9s mutass\u00e1k be a le\u00e1nyuk sz\u00fczess\u00e9g\u00e9nek a bizony\u00edt\u00e9kait."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az apa mondja ezt a vezet\u0151knek: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, \u0151 az \u00e9n le\u00e1nyom! Feles\u00e9g\u00fcl adtam ehhez a f\u00e9rfihoz, aki azonban megut\u00e1lta \u0151t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most pedig hamisan megv\u00e1dolta, hogy a le\u00e1nyom nem is volt sz\u0171z, amikor f\u00e9rjhez ment hozz\u00e1, pedig itt vannak a le\u00e1nyom sz\u00fczess\u00e9g\u00e9nek a bizony\u00edt\u00e9kai!\u201d Akkor mutass\u00e1k meg azokat a ruh\u00e1kat a vezet\u0151knek,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a vezet\u0151k pedig b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl korb\u00e1csoltass\u00e1k meg a r\u00e1galmaz\u00f3 f\u00e9rjet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A f\u00e9rjnek 100 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t kell fizetnie b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl, mivel rossz h\u00edrbe kevert egy sz\u00fczet Izr\u00e1elben. Adj\u00e1k azt a p\u00e9nzt a fiatalasszony apj\u00e1nak. A fiatalasszony maradjon tov\u00e1bbra is a f\u00e9rje mellett, mint a feles\u00e9ge. A f\u00e9rje nem k\u00fcldheti el \u0151t, \u00e9s nem v\u00e1lhat el t\u0151le eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azonban, ha igaznak bizonyul a f\u00e9rj v\u00e1dja, \u00e9s a fiatalasszony m\u00e1r nem volt sz\u0171z, amikor f\u00e9rjhez ment, akkor \u0151t kell megb\u00fcntetni. Ez\u00e9rt vigy\u00e9k \u0151t az apja h\u00e1za el\u00e9, \u00e9s ott a v\u00e1ros f\u00e9rfi lakosai k\u00f6vezz\u00e9k hal\u00e1lra. \u00cdgy kell b\u0171nh\u0151dnie amiatt, hogy gyal\u00e1zatot hozott apja csal\u00e1dj\u00e1ra, mivel \u00fagy viselkedett, mint egy prostitu\u00e1lt. \u00cdgy gyoml\u00e1lj\u00e1tok ki a gonoszt magatok k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azonban, ha igaznak bizonyul a f\u00e9rj v\u00e1dja, \u00e9s a fiatalasszony m\u00e1r nem volt sz\u0171z, amikor f\u00e9rjhez ment, akkor \u0151t kell megb\u00fcntetni. Ez\u00e9rt vigy\u00e9k \u0151t az apja h\u00e1za el\u00e9, \u00e9s ott a v\u00e1ros f\u00e9rfi lakosai k\u00f6vezz\u00e9k hal\u00e1lra. \u00cdgy kell b\u0171nh\u0151dnie amiatt, hogy gyal\u00e1zatot hozott apja csal\u00e1dj\u00e1ra, mivel \u00fagy viselkedett, mint egy prostitu\u00e1lt. \u00cdgy gyoml\u00e1lj\u00e1tok ki a gonoszt magatok k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Szexu\u00e1lis b\u0171n\u00f6k b\u00fcntet\u00e9se - Ha egy f\u00e9rfit rajtakapnak, hogy egy f\u00e9rjes asszonnyal h\u00e1l, akkor \u0151 is, meg az asszony is hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00f6n. \u00cdgy gyoml\u00e1lj\u00e1tok ki a gonoszt Izr\u00e1elb\u0151l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfi a v\u00e1rosban egy\u00fctt h\u00e1l egy m\u00e1snak eljegyzett sz\u0171z le\u00e1nnyal,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "akkor a f\u00e9rfit is, meg a le\u00e1nyt is vigy\u00e9tek a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz, \u00e9s k\u00f6vezz\u00e9tek hal\u00e1lra mindkett\u0151t! A le\u00e1nyt az\u00e9rt, mert nem ki\u00e1ltott seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, pedig a v\u00e1rosban volt, a f\u00e9rfit pedig az\u00e9rt, mert er\u0151szakot k\u00f6vetett el m\u00e1s feles\u00e9g\u00e9n. \u00cdgy gyoml\u00e1lj\u00e1tok ki a gonoszt magatok k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azonban, ha a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl, erd\u0151n-mez\u0151n k\u00f6vet el er\u0151szakot egy f\u00e9rfi a m\u00e1snak eljegyzett sz\u0171z le\u00e1nyon, akkor csak a f\u00e9rfi b\u0171nh\u0151dj\u00f6n hal\u00e1llal."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ebben az esetben a le\u00e1nyt ne b\u00e1nts\u00e1tok, mert \u0151 nem b\u00fcntethet\u0151: hi\u00e1ba ki\u00e1ltott, nem volt senki, aki seg\u00edthetett volna rajta. Hiszen a f\u00e9rfi olyankor t\u00e1madta meg a le\u00e1nyt, amikor egyed\u00fcl volt. Olyan ez az eset, mint amikor valakit meg\u00f6lnek a mez\u0151n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ebben az esetben a le\u00e1nyt ne b\u00e1nts\u00e1tok, mert \u0151 nem b\u00fcntethet\u0151: hi\u00e1ba ki\u00e1ltott, nem volt senki, aki seg\u00edthetett volna rajta. Hiszen a f\u00e9rfi olyankor t\u00e1madta meg a le\u00e1nyt, amikor egyed\u00fcl volt. Olyan ez az eset, mint amikor valakit meg\u00f6lnek a mez\u0151n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha egy f\u00e9rfit rajtakapnak, hogy er\u0151szakkal olyan l\u00e1nnyal h\u00e1l, akit m\u00e9g nem jegyeztek el,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "akkor adjon a f\u00e9rfi a le\u00e1ny apj\u00e1nak 50 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s vegye feles\u00e9g\u00fcl azt a le\u00e1nyt, mivel er\u0151szakot k\u00f6vetett el rajta. A f\u00e9rfi nem k\u00fcldheti el ezt a feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s nem v\u00e1lhat el t\u0151le eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Egy f\u00e9rfi nem veheti feles\u00e9g\u00fcl azt az asszonyt, aki apj\u00e1nak feles\u00e9ge volt; sem nem l\u00e9phet szexu\u00e1lis kapcsolatba vele."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akik nem tartozhatnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9be - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: A k\u00f6vetkez\u0151k nem tartozhatnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9be: akit kiher\u00e9ltek, vagy akinek a her\u00e9i megs\u00e9r\u00fcltek,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "aki h\u00e1zass\u00e1gon k\u00edv\u00fcl sz\u00fcletett, \u00e9s ennek az ut\u00f3dai a tizedik nemzed\u00e9kig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ammon vagy Mo\u00e1b n\u00e9p\u00e9nek f\u00e9rfi tagjai \u00e9s lesz\u00e1rmazottjaik, a tizedik nemzed\u00e9kig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy az ammoniak \u00e9s a mo\u00e1biak n\u00e9pe nem akart seg\u00edteni n\u00e9p\u00fcnknek: nem adtak nek\u00fcnk sem kenyeret, sem vizet, amikor kij\u00f6tt\u00fcnk Egyiptomb\u00f3l. A mo\u00e1biak pedig f\u00f6lb\u00e9relt\u00e9k B\u00e1l\u00e1mot, hogy \u00e1tkozza meg n\u00e9p\u00fcnket. (B\u00e1l\u00e1m Be\u00f3r fia volt, \u00e9s a mezopot\u00e1miai Pet\u00f3r v\u00e1ros\u00e1ban lakott.)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szeret benn\u00fcnket, ez\u00e9rt nem hallgatott B\u00e1l\u00e1mra, \u00e9s \u00e1tok helyett \u00e1ld\u00e1st adott nek\u00fcnk B\u00e1l\u00e1mon kereszt\u00fcl."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t az ammoniakat \u00e9s mo\u00e1biakat soha ne seg\u00edtsd, \u00e9s ne keresd a javukat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ne ut\u00e1ld az edomiakat, hiszen \u0151k a rokonaink, se az egyiptomiakat, mert az \u0151 orsz\u00e1gukban laktunk egy ideig j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u0151 lesz\u00e1rmazottjaik harmadik nemzed\u00e9ke m\u00e1r befogadhat\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9be."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 rendelkez\u00e9sek - Amikor hadba vonulsz ellens\u00e9geid ellen, \u00f3vakodj mindent\u0151l, ami miatt tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lhatsz!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha valaki \u00e1lm\u00e1ban tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik, menjen ki a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s maradjon ott k\u00f6vetkez\u0151 nap est\u00e9ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00fcr\u00f6dj\u00f6n meg, \u00e9s napnyugta ut\u00e1n m\u00e1r visszat\u00e9rhet a t\u00e1borba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jel\u00f6ljetek ki egy helyet a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl, s oda menjetek ki a dolgotokat v\u00e9gezni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Felszerel\u00e9setekhez tartozzon egy kis \u00e1s\u00f3, azzal \u00e1ssatok egy g\u00f6dr\u00f6csk\u00e9t, \u00e9s azt dolgotok v\u00e9gezt\u00e9vel takarj\u00e1tok be f\u00f6lddel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk j\u00e1r a t\u00e1borban, hogy megszabad\u00edtson benn\u00fcnket ellens\u00e9geinkt\u0151l, \u00e9s gy\u0151zelmet adjon nek\u00fcnk. Ez\u00e9rt a t\u00e1bor legyen szent, nehogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 valamilyen visszatasz\u00edt\u00f3 dolgot l\u00e1sson k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, \u00e9s elforduljon t\u0151l\u00fcnk!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha egy rabszolga elmenek\u00fcl ur\u00e1t\u00f3l, \u00e9s n\u00e1lad keres mened\u00e9ket, ne szolg\u00e1ltads ki el\u0151bbi ur\u00e1nak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az ilyen menek\u00fclt letelepedhet k\u00f6z\u00f6ttetek, ahol csak akar. Tetsz\u00e9se szerint \u00e9lhet ak\u00e1rmelyik v\u00e1rosotokban. Ne haszn\u00e1lj\u00e1tok ki szorongatott helyzet\u00e9t, hanem b\u00e1njatok vele embers\u00e9gesen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l se n\u0151, se f\u00e9rfi soha ne legyen kultikus prostitu\u00e1lt!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ut\u00e1lja \u00e9s gy\u0171l\u00f6li a prostit\u00faci\u00f3t, ez\u00e9rt se n\u0151i, se f\u00e9rfi prostitu\u00e1ltak keresm\u00e9ny\u00e9b\u0151l nem szabad Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba befogadni semmit, m\u00e9g akkor se, ha fogadalom megfizet\u00e9se lenne!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem szabad kamatot f\u00f6lsz\u00e1m\u00edtanod, amikor Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l k\u00f6lcs\u00f6nadsz valakinek p\u00e9nzt, \u00e9lelmet vagy b\u00e1rmi egyebet, ami ut\u00e1n kamatot szoktak k\u00e9rni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e1s nemzetbe tartoz\u00f3t\u00f3l k\u00e9rhetsz kamatot, de izr\u00e1eli testv\u00e9redt\u0151l ne k\u00e9rj, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldjon minden v\u00e1llalkoz\u00e1sodban azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyre bementek, hogy birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor fogadalmat teszel Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, ne halogasd annak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t, mert \u0151 sz\u00e1mon k\u00e9ri rajtad. Ha pedig nem teljes\u00edted, azzal v\u00e9tkezel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha nem teszel fogadalmat, azzal nem v\u00e9tkezel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ha m\u00e1r egyszer szabad akaratodb\u00f3l kimondtad a fogadalmat Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, akkor legyen is gondod r\u00e1, hogy teljes\u00edtsd!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha bem\u00e9sz m\u00e1s sz\u0151l\u0151skertj\u00e9be, ehetsz annak term\u00e9s\u00e9b\u0151l, amennyit k\u00edv\u00e1nsz, de a kosaradba m\u00e1r ne tegy\u00e9l bel\u0151le, hogy elvidd onnan!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha arat\u00e1s el\u0151tt bem\u00e9sz m\u00e1s gabonaf\u00f6ldj\u00e9re, kezeddel szak\u00edthatsz a kal\u00e1szokb\u00f3l, de sarl\u00f3val m\u00e1r nem szabad v\u00e1gnod bel\u0151le!"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy folytatta: El\u0151fordulhat, hogy egy f\u00e9rfi megh\u00e1zasodik, de valami okn\u00e1l fogva nincs megel\u00e9gedve a feles\u00e9g\u00e9vel. Ekkor megteheti, hogy v\u00e1l\u00f3levelet \u00edr, azt a feles\u00e9ge kez\u00e9be adja, \u00e9s elk\u00fcldi. Ha teh\u00e1t a f\u00e9rfi el akar v\u00e1lni t\u0151le, \u00edgy kell elj\u00e1rnia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az asszony ezut\u00e1n szabadon feles\u00e9g\u00fcl mehet egy m\u00e1sik f\u00e9rfihoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El\u0151fordulhat azonban, hogy a m\u00e1sodik f\u00e9rje is elv\u00e1lik t\u0151le: \u0151 is v\u00e1l\u00f3levelet ad az asszony kez\u00e9be \u00e9s elk\u00fcldi a h\u00e1zt\u00f3l. Az is lehet, hogy a m\u00e1sodik f\u00e9rj meghal."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ilyen esetben az els\u0151 f\u00e9rj nem veheti ism\u00e9t feles\u00e9g\u00fcl azt az asszonyt, mert az \u0151 sz\u00e1m\u00e1ra az az asszony tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik. Ha m\u00e9gis feles\u00e9g\u00fcl venn\u00e9, az ut\u00e1latos dolog lenne az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szem\u00e9ben. Vigy\u00e1zzatok, hogy ne szennyezz\u00e9tek be azt a f\u00f6ldet, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor egy f\u00e9rfi \u00faj feles\u00e9get vesz, egy \u00e9vig ne vonuljon hadba, \u00e9s m\u00e1s egy\u00e9b k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi munk\u00e1t se v\u00e9geztessenek vele, hanem maradjon otthon a feles\u00e9ge mellett, \u00e9s tegye boldogg\u00e1 asszony\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor k\u00f6lcs\u00f6nt adtok valakinek, \u00e9s z\u00e1logot k\u00e9rtek a visszafizet\u00e9sre biztos\u00edt\u00e9kul, ne vegy\u00e9tek el senkit\u0151l a k\u00e9zimalmot, vagy annak fels\u0151 k\u00f6v\u00e9t, mert \u00edgy az ad\u00f3s eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1t megfosztan\u00e1tok a mindennapi keny\u00e9rt\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha valakit rajtakapnak, hogy testv\u00e9rei, Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl valakit elrabolt, \u00e9s szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 tette, vagy eladta rabszolg\u00e1nak, akkor az emberrabl\u00f3 hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00f6n. \u00cdgy tiszt\u00edts\u00e1tok ki a gonoszt magatok k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha rosszindulat\u00fa b\u0151rbetegs\u00e9g jelentkezik valakin, pontosan k\u00f6vess\u00e9tek a papok \u00fatmutat\u00e1sait, \u00e9s azok szerint j\u00e1rjatok el, amiket nekik parancsoltam!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, mit tett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Mirj\u00e1mmal \u00fatk\u00f6zben, mikor Egyiptomot elhagytuk!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor izr\u00e1eli testv\u00e9rednek p\u00e9nzt adsz k\u00f6lcs\u00f6n, ne menj be a h\u00e1z\u00e1ba, hogy magad vedd el t\u0151le a z\u00e1logot!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e1rd meg az ajt\u00f3 el\u0151tt, am\u00edg \u0151 maga hozza ki, \u00e9s adja \u00e1t neked."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ha az ad\u00f3s olyan szeg\u00e9ny, hogy csak egyetlen fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t adhatja z\u00e1logba, amely egy\u00fattal az egyetlen \u00e9jjeli takar\u00f3ja is, akkor ne tartsd magadn\u00e1l a z\u00e1logba vett ruh\u00e1t m\u00e1snapig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Felt\u00e9tlen\u00fcl add vissza neki m\u00e9g aznap, miel\u0151tt a nap lemegy, hadd takar\u00f3zzon a saj\u00e1t ruh\u00e1j\u00e1val. A szeg\u00e9ny ad\u00f3s \u00e1ldani fog ez\u00e9rt, Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig sz\u00e1mon tartja, hogy igazs\u00e1gosan j\u00e1rt\u00e1l el, \u00e9s a javadra sz\u00e1m\u00edtja be."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne zsarold ki szeg\u00e9ny napsz\u00e1mosodat, \u00e9s ne tartsd vissza a b\u00e9r\u00e9t, ak\u00e1r Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l val\u00f3 testv\u00e9red, ak\u00e1r idegen nemzet fia, aki j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt lakik f\u00f6ldeteken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e9g azon a napon, napnyugta el\u0151tt fizesd ki a b\u00e9r\u00e9t, ami\u00e9rt megdolgozott, hiszen l\u00e1tod, milyen szeg\u00e9ny, \u00e9s mennyire sz\u00fcks\u00e9ge van r\u00e1. Ha nem teszed, \u0151 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1lt miattad, t\u00e9ged pedig b\u0171n fog terhelni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A sz\u00fcl\u0151ket ne \u00edt\u00e9lj\u00e9k hal\u00e1lra a gyermekeik b\u0171ne miatt, de a gyermekeket se a sz\u00fcleik v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt. Mindenki csak a maga v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt b\u0171nh\u0151dj\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne forgass\u00e1tok ki jogaikb\u00f3l a veletek egy\u00fctt lak\u00f3 idegeneket vagy az \u00e1rv\u00e1kat! \u00d6zvegyasszonyt\u00f3l ne vedd z\u00e1logba a fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy te is szolga volt\u00e1l Egyiptomban, de Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1ltott onnan! Ez\u00e9rt parancsolom neked ezeket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor a gabon\u00e1dat aratod, \u00e9s ott felejtesz egy k\u00e9v\u00e9t a mez\u0151n, ne menj vissza \u00e9rte, hanem hagyd ott a veletek egy\u00fctt lak\u00f3 idegeneknek, \u00e1rv\u00e1knak \u00e9s \u00f6zvegyeknek! Akkor Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ld t\u00e9ged mindenben, amit teszel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor levered olajf\u00e1idr\u00f3l a term\u00e9st, ne menj vissza a f\u00e1n maradt bogy\u00f3k\u00e9rt, hanem hagyd ott a veletek egy\u00fctt lak\u00f3 idegeneknek, \u00e1rv\u00e1knak \u00e9s \u00f6zvegyeknek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor lesz\u00fcreteled sz\u0151l\u0151det, ut\u00e1na m\u00e1r ne szemezgess r\u00f3la, hanem hagyd ott, ami rajta maradt a veletek egy\u00fctt lak\u00f3 idegeneknek, \u00e1rv\u00e1knak \u00e9s \u00f6zvegyeknek!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy te is rabszolga volt\u00e1l Egyiptomban, ez\u00e9rt parancsolom neked ezeket."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Ha k\u00e9t izr\u00e1eli f\u00e9rfi k\u00f6z\u00f6tt vita t\u00e1mad, akkor menjenek a b\u00edr\u00f3hoz, \u00e9s \u0151 \u00edt\u00e9ljen \u00fcgy\u00fckben. Mentse f\u00f6l a v\u00e1d al\u00f3l az \u00e1rtatlant, de \u00edt\u00e9lje el a b\u0171n\u00f6st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha a b\u00edr\u00f3 \u00fagy \u00edt\u00e9l, hogy a b\u0171n\u00f6s ver\u00e9st \u00e9rdemel, akkor ezt a b\u00fcntet\u00e9st ott helyben hajts\u00e1k is v\u00e9gre. Rendelje el a b\u00edr\u00f3, hogy a v\u00e9tkest fektess\u00e9k a f\u00f6ldre, \u00e9s a b\u00edr\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben m\u00e9rjenek r\u00e1 annyi \u00fct\u00e9st, amennyi a v\u00e9tk\u00e9\u00e9rt j\u00e1r neki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azonban 40 \u00fct\u00e9sn\u00e9l t\u00f6bbre nem \u00edt\u00e9lheted, mert az enn\u00e9l s\u00falyosabb b\u00fcntet\u00e9s azt jelenten\u00e9, hogy a testv\u00e9redet nem becs\u00fcl\u00f6d semmire."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nyomtat\u00f3 \u00f6k\u00f6rnek ne k\u00f6sd be a sz\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha feln\u0151tt, h\u00e1zas fiv\u00e9rek laknak egy\u00fctt a nagy csal\u00e1dban, akkor el\u0151fordulhat, hogy egyik\u00fck \u00fagy hal meg, hogy nem hagy h\u00e1tra fi\u00fagyermeket. Ilyen esetben az \u00f6zvegy ne menjen feles\u00e9g\u00fcl a csal\u00e1don k\u00edv\u00fcli idegenhez, hanem a s\u00f3gora h\u00e1ljon vele, hogy az \u00f6zvegynek gyermeke sz\u00fclessen. \u00cdgy teljes\u00edtse a s\u00f3gor a meghalt testv\u00e9re ir\u00e1nti k\u00f6teless\u00e9g\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor ezek ut\u00e1n az asszonynak megsz\u00fcletik az els\u0151 fia, \u0151t minden tekintetben az elhunyt f\u00e9rfi fi\u00e1nak kell tekinteni. \u00cdgy az elhunyt neve nem v\u00e9sz ki Izr\u00e1elb\u0151l, \u00e9s sz\u00e1rmaz\u00e1si vonala nem szakad meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azonban, ha az elhunyt testv\u00e9re nem hajland\u00f3 a s\u00f3gorn\u0151j\u00e9vel h\u00e1lni, akkor az \u00f6zvegy forduljon a v\u00e1ros kapuj\u00e1ban \u00fcl\u0151 vezet\u0151kh\u00f6z, \u00e9s ezt mondja nekik: \u201eA s\u00f3gorom nem akarja fenntartani testv\u00e9re nev\u00e9t Izr\u00e1elben, \u00e9s nem hajland\u00f3 teljes\u00edteni elhunyt testv\u00e9re ir\u00e1nti k\u00f6teless\u00e9g\u00e9t.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a v\u00e1ros vezet\u0151i besz\u00e9ljenek azzal a vonakod\u00f3 f\u00e9rfival. De ha \u0151 tov\u00e1bbra is ellen\u00e1ll, \u00e9s semmik\u00e9ppen nem akar az \u00f6zveggyel h\u00e1lni,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "akkor az \u00f6zvegy a v\u00e1ros vezet\u0151inek jelenl\u00e9t\u00e9ben \u00e1lljon szembe vele, h\u00fazza le vonakod\u00f3 s\u00f3gora saruj\u00e1t, k\u00f6pje szemen, \u00e9s mondja: \u201eEzt \u00e9rdemli az a f\u00e9rfi, aki nem akarja a testv\u00e9r\u00e9nek a csal\u00e1dj\u00e1t \u00e9p\u00edteni!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ett\u0151l fogva annak a f\u00e9rfinak a csal\u00e1dj\u00e1t eg\u00e9sz Izr\u00e1elben \u00edgy nevezz\u00e9k: \u201eSaru n\u00e9lk\u00fcli csal\u00e1d.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha k\u00e9t f\u00e9rfi \u00f6sszeverekszik, el\u0151fordulhat, hogy az egyiknek a feles\u00e9ge odaszalad, hogy a f\u00e9rj\u00e9nek seg\u00edtsen. Ha ilyenkor az asszony \u00fagy akarja kiszabad\u00edtani a f\u00e9rj\u00e9t, hogy megragadja a m\u00e1sik f\u00e9rfi szem\u00e9remtest\u00e9t,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "akkor irgalom n\u00e9lk\u00fcl le kell v\u00e1gni az asszony kez\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne csalj a s\u00falyokkal vagy m\u00e9r\u0151eszk\u00f6z\u00f6kkel, amikor eladsz valamit!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne csalj a s\u00falyokkal vagy m\u00e9r\u0151eszk\u00f6z\u00f6kkel, amikor eladsz valamit!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mindig haszn\u00e1lj hib\u00e1tlan \u00e9s pontos s\u00falyokat \u00e9s m\u00e9r\u0151eszk\u00f6z\u00f6ket, hogy sok\u00e1ig birtokolhasd azt a f\u00f6ldet, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mert \u0151 ut\u00e1lja, amikor valaki becsapja a t\u00e1rs\u00e1t \u00e9s igazs\u00e1gtalanul j\u00e1r el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Irts\u00e1tok ki Am\u00e1lek n\u00e9p\u00e9t! - Soha ne felejts\u00e9tek el, hogy mit tett n\u00e9p\u00fcnkkel Am\u00e1lek n\u00e9pe, amikor Egyiptomb\u00f3l kivonultunk!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mivel nem volt benn\u00fck istenf\u00e9lelem, h\u00e1tulr\u00f3l t\u00e1madt\u00e1k meg a menetoszlopunkat, \u00e9s irgalom n\u00e9lk\u00fcl lev\u00e1gt\u00e1k azokat, akik k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk a kimer\u00fclts\u00e9g miatt elgyeng\u00fclve lemaradtak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt t\u00f6r\u00f6ld el m\u00e9g az eml\u00e9kezet\u00e9t is Am\u00e1lek n\u00e9p\u00e9nek, amikor m\u00e1r elfoglalt\u00e1tok azt a f\u00f6ldet, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek, s amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e1r minden k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek l\u00e9v\u0151 ellens\u00e9getekt\u0151l megszabad\u00edtott benneteket. Err\u0151l semmik\u00e9ppen ne feledkezzetek meg!"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1la\u00e1ldozat az \u00faj term\u00e9sb\u0151l - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Hamarosan bevonultok arra a f\u00f6ldre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek, elfoglalj\u00e1tok azt, letelepedtek ott, \u00e9s megm\u0171velitek a f\u00f6ldet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor majd az arat\u00e1s \u00e9s a sz\u00fcret idej\u00e9n \u2014 minden term\u00e9nyb\u0151l, amit csak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l kapott f\u00f6lded terem \u2014 tedd f\u00e9lre az \u00faj term\u00e9sb\u0151l, ami el\u0151sz\u00f6r be\u00e9rik. Tedd egy kos\u00e1rba, \u00e9s vidd f\u00f6l arra a helyre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiv\u00e1laszt, hogy neve ott lakjon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Menj oda a paphoz, aki majd abban az id\u0151ben szolg\u00e1latot teljes\u00edt, \u00e9s ezt mondd neki: \u201eIsten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 esk\u00fcvel meg\u00edg\u00e9rte \u0151seinknek, hogy nek\u00fcnk adja ezt a f\u00f6ldet. Most az \u0151 jelenl\u00e9t\u00e9ben kijelentem, hogy val\u00f3ban bej\u00f6tt\u00fcnk erre a f\u00f6ldre, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nek\u00fcnk adta azt.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor a pap vegye el a kezedb\u0151l a term\u00e9nyekkel megrakott kosarat, \u00e9s helyezze az olt\u00e1r el\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te pedig \u00edgy im\u00e1dkozz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istenem! Ar\u00e1mi v\u00e1ndorl\u00f3 nom\u00e1d volt \u0151sap\u00e1m, aki csal\u00e1dj\u00e1val Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, ahol j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt id\u0151z\u00f6tt. Kevesen mentek le oda, de id\u0151vel er\u0151s \u00e9s hatalmas n\u00e9pp\u00e9 lett\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az egyiptomiak rosszul b\u00e1ntak vel\u00fcnk, sanyargattak, \u00e9s kem\u00e9nyen dolgoztattak benn\u00fcnket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De mikor \u0151seink Isten\u00e9hez, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltottunk seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u0151 meghallgatott minket, mert l\u00e1tta, milyen kegyetlen\u00fcl b\u00e1ntak vel\u00fcnk, mennyire elnyomt\u00e1k \u00e9s nyomorgatt\u00e1k n\u00e9p\u00fcnket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Er\u0151s kez\u00e9vel \u00e9s nagy hatalm\u00e1val, jelek \u00e9s csod\u00e1k k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben kivezetett benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l, s ez nagy r\u00e9m\u00fcletet keltett a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk \u00e9l\u0151 nemzetekben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elvezetett minket erre a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre, \u00e9s nek\u00fcnk adta ezt az orsz\u00e1got."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most pedig elhoztam neked, Uram, az els\u0151 r\u00e9szt f\u00f6ldem idei term\u00e9s\u00e9b\u0151l, amelyet t\u0151led kaptam!\u201d Akkor tedd oda a kosarat Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olt\u00e1ra el\u00e9, \u00e9s leborulva im\u00e1dd \u0151t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n tarts \u00fcnnepi lakom\u00e1t, \u00e9s \u00f6rvendezz mindannak a j\u00f3nak, amivel Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldott, eg\u00e9sz csal\u00e1doddal, a v\u00e1rosodban lak\u00f3 l\u00e9vit\u00e1kkal \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nyekkel egy\u00fctt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A harmad\u00e9vi tizedek t\u00f6rv\u00e9nye - Minden harmadik \u00e9vben term\u00e9nyeid tizedr\u00e9sz\u00e9t add oda a v\u00e1rosodban lak\u00f3 l\u00e9vit\u00e1knak, idegeneknek, \u00e1rv\u00e1knak \u00e9s \u00f6zvegyeknek. Hadd lakjanak j\u00f3l \u0151k is, ne sz\u0171k\u00f6lk\u00f6djenek. Amikor megtetted, \u00e1llj oda Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, \u00e9s ezt mondd: \u201eKivittem h\u00e1zamb\u00f3l a neked szentelt tizedet, \u00e9s odaadtam a l\u00e9vit\u00e1knak, a j\u00f6vev\u00e9nyeknek, az \u00e1rv\u00e1knak \u00e9s az \u00f6zvegyeknek \u2014 ahogy azt megparancsoltad. Nem szegtem meg szavadat, \u00e9s nem felejtkeztem el t\u00f6rv\u00e9nyedr\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A harmad\u00e9vi tizedek t\u00f6rv\u00e9nye - Minden harmadik \u00e9vben term\u00e9nyeid tizedr\u00e9sz\u00e9t add oda a v\u00e1rosodban lak\u00f3 l\u00e9vit\u00e1knak, idegeneknek, \u00e1rv\u00e1knak \u00e9s \u00f6zvegyeknek. Hadd lakjanak j\u00f3l \u0151k is, ne sz\u0171k\u00f6lk\u00f6djenek. Amikor megtetted, \u00e1llj oda Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9, \u00e9s ezt mondd: \u201eKivittem h\u00e1zamb\u00f3l a neked szentelt tizedet, \u00e9s odaadtam a l\u00e9vit\u00e1knak, a j\u00f6vev\u00e9nyeknek, az \u00e1rv\u00e1knak \u00e9s az \u00f6zvegyeknek \u2014 ahogy azt megparancsoltad. Nem szegtem meg szavadat, \u00e9s nem felejtkeztem el t\u00f6rv\u00e9nyedr\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem ettem a tizedb\u0151l, mikor halottat gy\u00e1szoltam, nem ny\u00faltam hozz\u00e1, amikor tiszt\u00e1talan voltam, \u00e9s nem \u00e1ldoztam bel\u0151le a halottak tisztelet\u00e9re. Engedelmeskedtem neked, Uram, \u00e9s mindent \u00fagy tettem, ahogy parancsoltad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e9rlek, tekints re\u00e1nk a mennyb\u0151l, szent lak\u00f3helyedr\u0151l, \u00e9s \u00e1ldd meg n\u00e9pedet, Izr\u00e1elt \u00e9s ezt a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet, amelyet nek\u00fcnk adt\u00e1l, ahogyan azt esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rted \u0151seinknek.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g meger\u0151s\u00edt\u00e9se - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Ma Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt parancsolja nektek, hogy engedelmeskedjetek minden t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek \u00e9s parancs\u00e1nak. Teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel \u0151rizz\u00e9tek meg ezeket, \u00e9s mindenben ezek szerint j\u00e1rjatok el!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ma ti \u00fcnnep\u00e9lyesen kijelentitek, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a ti Istenetek. Meg\u00edg\u00e9ritek, hogy az \u0151 \u00fatj\u00e1n fogtok j\u00e1rni, engedelmeskedtek t\u00f6rv\u00e9nyeinek, parancsainak \u00e9s rendelkez\u00e9seinek, \u00e9s hallgatni fogtok szav\u00e1ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ma az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fcnnep\u00e9lyesen kijelenti, hogy titeket v\u00e1lasztott, hogy egyed\u00fcl \u0151hozz\u00e1 tartozzatok, saj\u00e1t n\u00e9pe legyetek, ahogyan ezt meg\u00edg\u00e9rte nektek. Azt k\u00edv\u00e1nja t\u0151letek, hogy engedelmeskedjetek parancsainak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6lemel titeket minden m\u00e1s \u00e1ltala teremtett nemzet f\u00f6l\u00e9 dics\u00e9ret, tisztess\u00e9g \u00e9s h\u00edrn\u00e9v tekintet\u00e9ben, hogy Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak sz\u00e1m\u00e1ra k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott, szent n\u00e9pp\u00e9 legyetek, amint ezt \u0151 meg\u00edg\u00e9rte."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00f6vekre \u00edrt t\u00f6rv\u00e9ny - M\u00f3zes \u00e9s Izr\u00e1el vezet\u0151i ezt parancsolt\u00e1k a n\u00e9pnek: Engedelmeskedjetek az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9nynek \u00e9s minden rendelkez\u00e9snek, amelyet ma parancsolok nektek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hamarosan \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, \u00e9s bementek arra a f\u00f6ldre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek. Azon a napon, miut\u00e1n \u00e1tkeltetek, \u00e1ll\u00edtsatok fel nagy k\u00f6veket, \u00e9s meszelj\u00e9tek be azokat feh\u00e9rre. \u00cdrj\u00e1tok fel ezekre a k\u00f6vekre a T\u00f6rv\u00e9ny minden ig\u00e9j\u00e9t. Azut\u00e1n induljatok, \u00e9s foglalj\u00e1tok el azt a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151seitek Istene meg\u00edg\u00e9rt nektek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hamarosan \u00e1tkeltek a Jord\u00e1non, \u00e9s bementek arra a f\u00f6ldre, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek. Azon a napon, miut\u00e1n \u00e1tkeltetek, \u00e1ll\u00edtsatok fel nagy k\u00f6veket, \u00e9s meszelj\u00e9tek be azokat feh\u00e9rre. \u00cdrj\u00e1tok fel ezekre a k\u00f6vekre a T\u00f6rv\u00e9ny minden ig\u00e9j\u00e9t. Azut\u00e1n induljatok, \u00e9s foglalj\u00e1tok el azt a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151seitek Istene meg\u00edg\u00e9rt nektek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor \u00e1tkeltek a Jord\u00e1n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1ra, ott \u00e1ll\u00edts\u00e1tok fel a k\u00f6veket, amelyekr\u0151l mondtam, hogy k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el\u0151 azokat. Az \u00c9b\u00e1l-hegyen \u00e1ll\u00edts\u00e1tok f\u00f6l, \u00e9s meszelj\u00e9tek feh\u00e9rre azokat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezen f\u00f6l\u00fcl \u00e9p\u00edtsetek ott olt\u00e1rt Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Faragatlan k\u00f6vekb\u0151l \u00e9p\u00edts\u00e9tek. Egy\u00e1ltal\u00e1n ne haszn\u00e1ljatok vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt k\u0151farag\u00f3 szersz\u00e1mokat a form\u00e1l\u00e1sukhoz. \u00dagy rakj\u00e1tok a k\u00f6veket \u00f6ssze, ahogyan tal\u00e1lt\u00e1tok azokat. Mutassatok be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak ezen az olt\u00e1ron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezen f\u00f6l\u00fcl \u00e9p\u00edtsetek ott olt\u00e1rt Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Faragatlan k\u00f6vekb\u0151l \u00e9p\u00edts\u00e9tek. Egy\u00e1ltal\u00e1n ne haszn\u00e1ljatok vasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt k\u0151farag\u00f3 szersz\u00e1mokat a form\u00e1l\u00e1sukhoz. \u00dagy rakj\u00e1tok a k\u00f6veket \u00f6ssze, ahogyan tal\u00e1lt\u00e1tok azokat. Mutassatok be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak ezen az olt\u00e1ron."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e1la\u00e1ldozatokat is \u00e1ldozzatok, rendezzetek \u00fcnnepi lakom\u00e1t, \u00e9s \u00f6rvendezzetek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne felejts\u00e9tek el, hogy fel kell \u00edrnotok ezeknek a t\u00f6rv\u00e9nyeknek az ig\u00e9it azokra a k\u00f6vekre, amelyeket fel\u00e1ll\u00edtotok. \u00dcgyeljetek r\u00e1, hogy j\u00f3l olvashat\u00f3 legyen az \u00edr\u00e1s!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki nem tartja meg a T\u00f6rv\u00e9nyt! - M\u00f3zes \u00e9s a l\u00e9vita papok ezt mondt\u00e1k a n\u00e9pnek: Izr\u00e1el n\u00e9pe, legyetek csendben \u00e9s figyeljetek! Ma lettetek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9p\u00e9v\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mostant\u00f3l fogva hallgassatok az \u0151 szav\u00e1ra, \u00e9s engedelmeskedjetek parancsainak \u00e9s rendelkez\u00e9seinek, amelyeket ma t\u0151lem hallotok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ugyanezen a napon megparancsolta M\u00f3zes a n\u00e9pnek:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Miut\u00e1n \u00e1tkeltetek a Jord\u00e1non, ezek a t\u00f6rzsek menjenek f\u00f6l a Garizim-hegyre, hogy onnan meg\u00e1ldj\u00e1k az eg\u00e9sz n\u00e9pet: Simeon, L\u00e9vi, J\u00fada, Issak\u00e1r, J\u00f3zsef \u00e9s Benj\u00e1min."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek pedig az \u00c9b\u00e1l-hegyre menjenek f\u00f6l, hogy onnan hirdess\u00e9k ki az \u00e1tkokat: R\u00faben, G\u00e1d, \u00c1s\u00e9r, Zebulon, D\u00e1n \u00e9s Naft\u00e1li."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k hirdess\u00e9k ki az \u00e1tkokat, hangos sz\u00f3val ki\u00e1ltva, hogy Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe j\u00f3l hallja, a n\u00e9p pedig feleljen r\u00e1!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki mesterember munk\u00e1j\u00e1val, farag\u00e1ssal vagy f\u00e9m\u00f6nt\u00e9ssel b\u00e1lv\u00e1nyt k\u00e9sz\u00edt, \u00e9s azt titokban f\u00f6l\u00e1ll\u00edtja! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ut\u00e1lja \u00e9s gy\u0171l\u00f6li a b\u00e1lv\u00e1nyokat!\u201d Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt mondja r\u00e1: \u201e\u00c1men.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki nem tiszteli apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t!\u201d Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt mondja r\u00e1: \u201e\u00c1men.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki od\u00e9bb mozd\u00edtja hely\u00e9r\u0151l a hat\u00e1rk\u00f6vet, hogy a saj\u00e1t birtok\u00e1t megn\u00f6velje!\u201d Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt mondja r\u00e1: \u201e\u00c1men.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki t\u00e9v\u00fatra vezeti a vakot!\u201d Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt mondja r\u00e1: \u201e\u00c1men.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki kiforgatja jogaikb\u00f3l a vel\u00fcnk lak\u00f3 idegeneket, \u00e1rv\u00e1kat, vagy \u00f6zvegyeket!\u201d Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt mondja r\u00e1: \u201e\u00c1men.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki apj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1l, mert ezzel meggyal\u00e1zza apj\u00e1t!\u201d Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt mondja r\u00e1: \u201e\u00c1men.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki \u00e1llattal k\u00f6z\u00f6s\u00fcl.\u201d Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt mondja r\u00e1: \u201e\u00c1men.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki a saj\u00e1t le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9vel h\u00e1l, ak\u00e1r apj\u00e1nak, ak\u00e1r anyj\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1val.\u201d Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt mondja r\u00e1: \u201e\u00c1men.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki any\u00f3s\u00e1val h\u00e1l.\u201d Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt mondja r\u00e1: \u201e\u00c1men.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki meggyilkolja embert\u00e1rs\u00e1t, m\u00e9g ha titokban marad is a tette.\u201d Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt mondja r\u00e1: \u201e\u00c1men.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki b\u00e9r\u00e9rt meggyilkol valakit.\u201d Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt mondja r\u00e1: \u201e\u00c1men.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki nem engedelmeskedik e t\u00f6rv\u00e9ny ig\u00e9inek, \u00e9s nem ezek szerint cselekszik.\u201d Az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fctt mondja r\u00e1: \u201e\u00c1men.\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ldott leszel, ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak engedelmeskedsz - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Ha engedelmes lelk\u00fclettel hallgatsz Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangj\u00e1ra, ha gondosan megteszed, amit neked mond, ha minden parancs\u00e1t \u00e9s rendelkez\u00e9s\u00e9t teljes\u00edted, amelyeket ma neked parancsolok, akkor \u0151 a f\u00f6ld minden m\u00e1s nemzete f\u00f6l\u00e9 emel t\u00e9ged."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha engedelmeskedsz Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak, akkor mindezek az \u00e1ld\u00e1sok r\u00e1d sz\u00e1llnak \u00e9s beteljesednek rajtad:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1ldott leszel v\u00e1rosodban, \u00e1ldott leszel sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ldott lesz minden gyermeked, f\u00f6lded term\u00e9se \u00e9s f\u00e1id gy\u00fcm\u00f6lcse, \u00e1llataid szaporulata, a borjak, gid\u00e1k \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1ldott lesz \u00e9l\u00e9skamr\u00e1d \u00e9s dagaszt\u00f3tekn\u0151d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ldott leszel, mikor bej\u00f6ssz \u00e9s amikor kim\u00e9sz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha ellens\u00e9g t\u00e1mad r\u00e1d, szemed l\u00e1tt\u00e1ra veri meg \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Egy \u00faton j\u00f6nnek ellened, de sz\u00e1zfel\u00e9 futnak el\u0151led."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1st parancsol az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mell\u00e9d: v\u00e1llalkoz\u00e1saidban, cs\u0171reidben, mindenben, amit teszel. Bizony, meg\u00e1ld t\u00e9ged azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad neked."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szent n\u00e9p\u00e9v\u00e9 k\u00e9sz\u00edt fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ahogyan megesk\u00fcd\u00f6tt, hogy tulajdon n\u00e9p\u00e9v\u00e9 legy\u00e9l. S akkor majd k\u00f6veted parancsait, \u00e9s \u00fatjain j\u00e1rsz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meg\u00e9rti a f\u00f6ld minden n\u00e9pe, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t viseled: ez\u00e9rt f\u00e9lnek \u00e9s tisztelnek t\u00e9ged."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1ld\u00e1sa miatt b\u0151v\u00f6lk\u00f6dsz majd minden j\u00f3ban a f\u00f6ld\u00f6n, amely fel\u0151l megesk\u00fcd\u00f6tt \u0151seidnek, hogy neked adja. Megszapor\u00edtja ut\u00f3daidat, \u00e1llataidat \u00e9s f\u00f6lded term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megnyitja neked kincsesh\u00e1z\u00e1t, az eget, hogy es\u0151t adjon f\u00f6ldedre, kell\u0151 id\u0151ben, s hogy kezed munk\u00e1j\u00e1t meg\u00e1ldja b\u0151s\u00e9gesen. Te adsz k\u00f6lcs\u00f6n sok m\u00e1s n\u00e9pnek, m\u00edg neked nem kell k\u00f6lcs\u00f6nk\u00e9rned soha."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fejj\u00e9 tesz t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, nem farokk\u00e1, mindig f\u00f6l\u00fcl leszel, \u00e9s sohasem alul. Bizony, \u00edgy lesz, ha engedelmeskedsz Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsainak, amelyeket ma \u00e1tadok neked. Gondosan teljes\u00edtsd h\u00e1t azokat,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s ne t\u00e9rj el az ig\u00e9kt\u0151l, amelyeket ma parancsolok neked, se jobbra, se balra! Ne k\u00f6vess m\u00e1s isteneket, ne szolg\u00e1ld, \u00e9s ne im\u00e1dd \u0151ket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ha nem engedelmeskedsz, \u00e1tkozott leszel - Izr\u00e1el, ha nem hallgatsz Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1ra, ha nem engedelmeskedsz parancsainak, \u00e9s nem teljes\u00edted rendelkez\u00e9seit, amelyeket ma neked parancsolok, akkor ezek az \u00e1tkok sz\u00e1llnak r\u00e1d, \u00e9s beteljesednek rajtad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1tkozott leszel v\u00e1rosodban, \u00e1tkozott leszel sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1tkozott lesz \u00e9l\u00e9skamr\u00e1d \u00e9s dagaszt\u00f3tekn\u0151d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1tkozott lesz minden gyermeked, f\u00f6lded term\u00e9se \u00e9s f\u00e1id gy\u00fcm\u00f6lcse, \u00e1llataid szaporulata, a borjak, gid\u00e1k \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1tkozott leszel, mikor bej\u00f6ssz \u00e9s amikor kim\u00e9sz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1tkot \u00e9s z\u0171rzavart k\u00fcld r\u00e1d az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden v\u00e1llalkoz\u00e1sodban. Csap\u00e1sokkal s\u00fajtja, amihez hozz\u00e1fogsz, m\u00edg hamar elpusztulsz, v\u00e9gleg t\u00f6nkrem\u00e9sz, j\u00f3v\u00e1tehetetlen\u00fcl. \u00cdgy b\u00e1nik veled, ha elfordulsz t\u0151le, ha h\u0171tlen\u00fcl elhagyod."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyt k\u00fcld r\u00e1d, amely r\u00e1tok ragad, am\u00edg teljesen elpuszt\u00edt benneteket. Bizony, kipusztultok arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, amelyre most k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k bemenni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megver titeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1zzal, sorvad\u00e1ssal \u00e9s gyullad\u00e1ssal, f\u00f6ldedet puszt\u00edt\u00f3 h\u0151s\u00e9ggel \u00e9s asz\u00e1llyal, gabon\u00e1dat \u00fcsz\u00f6ggel \u00e9s rozsd\u00e1val, s addig gy\u00f6t\u00f6rnek, m\u00edg elpusztulsz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bez\u00e1rul az \u00e9g fejed f\u00f6l\u00f6tt, mint a bronzkapu, l\u00e1bad alatt a f\u00f6ld, mint a vas, megkem\u00e9nyedik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Homokot \u00e9s port hullat r\u00e1d az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00e9gb\u0151l es\u0151 helyett, am\u00edg v\u00e9gleg elpusztulsz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Megver t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellens\u00e9geid \u00e1ltal. Egy \u00faton vonultok ki ellen\u00fck, de sz\u00e1zfel\u00e9 menek\u00fclt\u00f6k el\u0151l\u00fck. Megr\u00e9m\u00fclnek a nemzetek, ha l\u00e1tj\u00e1k sorsotokat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Holttesteitek \u00e9gi madarak \u00e9s mezei vadak pr\u00e9d\u00e1j\u00e1v\u00e1 lesznek, s m\u00e1r nem lesz, aki elkergesse \u0151ket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Megver titeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egyiptomi betegs\u00e9gekkel: fek\u00e9llyel, daganatokkal, r\u00fchess\u00e9ggel \u00e9s b\u0151rbetegs\u00e9ggel, gy\u00f3gy\u00edthatatlanul."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megver tieteket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u0151r\u00fclettel, vaks\u00e1ggal \u00e9s megzavarod\u00e1ssal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00e9nyes nappal is \u00fagy keresel utat, ahogy a vak tapogat a s\u00f6t\u00e9tben. Mindenben szerencs\u00e9tlen, elnyomott \u00e9s kifosztott leszel, \u00e9s nem lesz senki, hogy megszabad\u00edtson."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eljegyzett menyasszonyodat meger\u0151szakolj\u00e1k az idegenek. H\u00e1zat \u00e9p\u00edtesz, de m\u00e1s lakik majd benne. Sz\u0151l\u0151t telep\u00edtesz, de gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t m\u00e1s sz\u00fcreteli."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Marh\u00e1idat szemed el\u0151tt v\u00e1gj\u00e1k le, de nem ehetsz bel\u0151le. Szamaraidat elrabolj\u00e1k, \u00e9s sohasem l\u00e1tod t\u00f6bbet. Ny\u00e1jaidat elhajtj\u00e1k ellens\u00e9geid, senki sem seg\u00edt rajtad."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fiaidat \u00e9s le\u00e1nyaidat eladj\u00e1k idegeneknek, te meg csak s\u00f3v\u00e1rogva n\u00e9zed \u0151ket, s minden nap epekedsz ut\u00e1nuk, de semmit sem tehetsz \u00e9rt\u00fck."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00f6lded term\u00e9s\u00e9t, munk\u00e1d minden gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t idegenek falj\u00e1k f\u00f6l, akiket nem ismert\u00e9l, s neked csak az elnyom\u00e1s jut, meg a letapos\u00e1s."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Eszedet veszted att\u00f3l, amit v\u00e9gig kell n\u00e9zned."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Megver az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gy\u00f3gy\u00edthatatlan, sz\u00f6rny\u0171 fek\u00e9llyel t\u00e9rdeiden \u00e9s l\u00e1baidon, s\u0151t, tet\u0151t\u0151l talpig minden\u00fctt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elhurcoltat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 titeket, kir\u00e1lyotokkal egy\u00fctt, akit magatok f\u00f6l\u00e9 emeltetek, oly n\u00e9p f\u00f6ldj\u00e9re, amelyet sem ti, sem \u0151seitek nem ismertek. Ott kell szolg\u00e1lnod idegen isteneket, fa- \u00e9s k\u0151b\u00e1lv\u00e1nyokat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fclettel \u00e9s \u00e1mulattal emlegetnek, g\u00fanyolnak \u00e9s iszonyodnak t\u0151letek a nemzetek minden f\u00f6ld\u00f6n, ahov\u00e1 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld titeket."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sok magot vetsz, de keveset aratsz, mert s\u00e1sk\u00e1k zab\u00e1lj\u00e1k fel term\u00e9sedet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sz\u0151l\u0151t telep\u00edtesz, \u00e9s m\u0171veled, de le m\u00e1r nem sz\u00fcreteled, bor\u00e1t meg sem k\u00f3stolhatod, mert elpuszt\u00edtj\u00e1k a k\u00e1rtev\u0151k."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Olajf\u00e1t \u00fcltetsz mindenfel\u00e9, m\u00e9gsem kened magad olaj\u00e1val, mert bogy\u00f3ik \u00e9retlen\u00fcl lehullanak."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hi\u00e1ba neveled gyermekeidet, mert ellens\u00e9geid rabs\u00e1gba hurcolj\u00e1k \u0151ket."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1idat \u00e9s term\u00e9nyeidet mind letarolja a s\u00e1skahad."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A k\u00f6ztetek lak\u00f3 idegenek f\u00f6l\u00e9d kerekednek, te pedig egyre lejjebb cs\u00faszol, \u00e9s hanyatlasz."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u0150k adnak k\u00f6lcs\u00f6n neked, s nem te nekik. \u0150k fejj\u00e9 lesznek, te pedig farokk\u00e1."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mindezek az \u00e1tkok r\u00e1d sz\u00e1llnak, Izr\u00e1el, \u00fcld\u00f6znek t\u00e9ged, \u00e9s beteljesednek rajtad, m\u00edg teljesen elpuszt\u00edtanak, mivel nem hallgatt\u00e1l Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1ra, s nem engedelmeskedt\u00e9l parancsainak, nem teljes\u00edtetted rendelkez\u00e9seit, amelyeket neked parancsolt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Int\u0151 jel \u00e9s csoda gyan\u00e1nt lesznek minden nemzet sz\u00e1m\u00e1ra rajtad \u00e9s ut\u00f3daidon ezek az \u00e1tkok \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mivel nem szolg\u00e1ltad Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s j\u00f3 kedvvel, mikor mindened megvolt, \u00e9s b\u0151s\u00e9gben \u00e9lt\u00e9l,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "szolg\u00e1lod h\u00e1t majd ellens\u00e9geidet, akiknek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszolg\u00e1ltat, \u00e9tlen-szomjan, rongyokban, nyomorban \u00e9s sz\u0171k\u00f6lk\u00f6dve. Vasig\u00e1t tesz nyakadra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, am\u00edg v\u00e9gleg elpusztulsz."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Nyakadra hoz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l harcos \u00e9s vad nemzeteket, amelyeknek besz\u00e9d\u00e9t sem \u00e9rted. R\u00e1d t\u00e1madnak hirtelen, ahogy a kesely\u0171 lecsap a pr\u00e9d\u00e1ra."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Kegyetlen harcosok ezek, tekintet\u00fck elsz\u00e1nt \u00e9s kem\u00e9ny, nem sz\u00e1nj\u00e1k az \u00f6reget, sem a gyereket,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "felem\u00e9sztik \u00e1llataidat, term\u00e9nyeidet, m\u00edg mindent elpuszt\u00edtanak. Nem hagynak gabon\u00e1db\u00f3l egy szemet sem, olajadb\u00f3l, borodb\u00f3l egy cseppet sem, lev\u00e1gj\u00e1k \u00e1llataidat, utols\u00f3 b\u00e1r\u00e1nyk\u00e1idat, am\u00edg teljesen el nem puszt\u00edtanak t\u00e9ged is."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ostrom al\u00e1 veszik minden v\u00e1rosodat, am\u00edg leomlanak er\u0151s falaid, amelyekben b\u00edzt\u00e1l. Bizony, beveszik \u00e9s lerombolj\u00e1k v\u00e1raidat eg\u00e9sz f\u00f6ldeden, amelyet Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 neked adott."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ellens\u00e9geid megszorongatnak, \u00e9h\u00edns\u00e9g s\u00fajt az ostrom alatt. Nyomor\u00fas\u00e1godban v\u00e9g\u00fcl a saj\u00e1t gyermekeidet is megeszed, m\u00e9hed gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, akit Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adott neked!"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A hossz\u00fa ostrom idej\u00e9n, a s\u00falyos \u00e9h\u00edns\u00e9g miatt az elk\u00e9nyeztetett \u00e9s finny\u00e1s f\u00e9rfi is irigy szemmel n\u00e9z testv\u00e9r\u00e9re, kedvelt feles\u00e9g\u00e9re \u00e9s m\u00e9g \u00e9letben maradt gyermekeire, hogy ne kelljen nekik adnia abb\u00f3l, amit eszik \u2014 a saj\u00e1t fiainak h\u00fas\u00e1b\u00f3l \u2014, mivel semmi m\u00e1s nem maradt, amit megehetne."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "A hossz\u00fa ostrom idej\u00e9n, a s\u00falyos \u00e9h\u00edns\u00e9g miatt az elk\u00e9nyeztetett \u00e9s finny\u00e1s f\u00e9rfi is irigy szemmel n\u00e9z testv\u00e9r\u00e9re, kedvelt feles\u00e9g\u00e9re \u00e9s m\u00e9g \u00e9letben maradt gyermekeire, hogy ne kelljen nekik adnia abb\u00f3l, amit eszik \u2014 a saj\u00e1t fiainak h\u00fas\u00e1b\u00f3l \u2014, mivel semmi m\u00e1s nem maradt, amit megehetne."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Az elk\u00e9nyeztetett \u00e9s finny\u00e1s asszony is, aki m\u00e9g a f\u00f6ldre sem l\u00e9pett mez\u00edtl\u00e1b az el\u0151kel\u0151s\u00e9g miatt, irigys\u00e9ggel n\u00e9z szeretett f\u00e9rj\u00e9re, fi\u00e1ra \u00e9s le\u00e1ny\u00e1ra, \u00e9s nem ad nekik semmit a saj\u00e1t \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt csecsem\u0151j\u00e9nek h\u00fas\u00e1b\u00f3l, akit titokban megsz\u00fclt, \u00e9s abb\u00f3l amit m\u00e9g megehet bel\u0151le. Mindezt egymaga eszi meg titokban, am\u00edg m\u00e1r semmi m\u00e1s nem marad, amit megehetne. Ilyen nyomor\u00fas\u00e1gba ker\u00fcl a hossz\u00fa ostrom alatt, amellyel v\u00e1ros\u00e1t szorongatj\u00e1k ellens\u00e9gei!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Az elk\u00e9nyeztetett \u00e9s finny\u00e1s asszony is, aki m\u00e9g a f\u00f6ldre sem l\u00e9pett mez\u00edtl\u00e1b az el\u0151kel\u0151s\u00e9g miatt, irigys\u00e9ggel n\u00e9z szeretett f\u00e9rj\u00e9re, fi\u00e1ra \u00e9s le\u00e1ny\u00e1ra, \u00e9s nem ad nekik semmit a saj\u00e1t \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt csecsem\u0151j\u00e9nek h\u00fas\u00e1b\u00f3l, akit titokban megsz\u00fclt, \u00e9s abb\u00f3l amit m\u00e9g megehet bel\u0151le. Mindezt egymaga eszi meg titokban, am\u00edg m\u00e1r semmi m\u00e1s nem marad, amit megehetne. Ilyen nyomor\u00fas\u00e1gba ker\u00fcl a hossz\u00fa ostrom alatt, amellyel v\u00e1ros\u00e1t szorongatj\u00e1k ellens\u00e9gei!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Engedelmeskedj h\u00e1t, Izr\u00e1el n\u00e9pe, e t\u00f6rv\u00e9ny minden ig\u00e9j\u00e9nek, amely le van \u00edrva ebben a k\u00f6nyvben! Tiszteld \u00e9s f\u00e9ld Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ges \u00e9s f\u00e9lelmetes nev\u00e9t!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ha nem, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e9m\u00fcletes \u00e9s rettenetes csap\u00e1sokkal s\u00fajt titeket \u00e9s ut\u00f3daitokat: hosszantart\u00f3 s\u00falyos betegs\u00e9gekkel, nagy csap\u00e1sokkal."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "S\u0151t, mindenf\u00e9le egyiptomi betegs\u00e9ggel is s\u00fajt titeket, amelyekt\u0151l f\u00e9ltetek, \u00e9s r\u00e1tok ragasztja azokat."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "M\u00e9g azokat a csap\u00e1sokat \u00e9s betegs\u00e9geket is, amelyek nincsenek le\u00edrva ebben a t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvben \u2014 bizony r\u00e1tok hozza valamennyit, am\u00edg eg\u00e9szen elpuszt\u00edt benneteket!"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "B\u00e1r annyian voltatok, mint az \u00e9gen a csillagok, m\u00e9gis csak kevesen maradtok meg, mivel nem hallgattatok Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1ra."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6r\u00f6m\u00e9t lelte abban, hogy j\u00f3l b\u00e1njon veletek, \u00e9s megsokas\u00edtsa n\u00e9p\u00fcnket \u2014 ugyan\u00fagy \u00f6r\u00f6m\u00e9t fogja lelni abban, amikor elpuszt\u00edt \u00e9s megsemmis\u00edt titeket. Bizony, kigyoml\u00e1l benneteket arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, amelyre most bemenni k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k, hogy birtokba vegy\u00e9tek."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 titeket a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt a f\u00f6ld egyik sz\u00e9l\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig, \u00e9s idegen isteneket kell ott szolg\u00e1lnotok, fa- \u00e9s k\u0151b\u00e1lv\u00e1nyokat, akiket sem ti, sem \u0151seitek nem ismertek."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "De m\u00e9g a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt sem tal\u00e1ltok lelketeknek nyugalmat, sem \u00e1lland\u00f3 lak\u00f3helyet, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a sz\u00edveteket szorong\u00e1ssal, lelketeket pedig rem\u00e9nytelens\u00e9ggel t\u00f6lti meg, s a szemetek hi\u00e1ba s\u00f3v\u00e1rog majd b\u00e9kess\u00e9g ut\u00e1n."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k\u00f6s aggodalomban \u00e9ltek, hajsz\u00e1lon f\u00fcgg \u00e9let \u00e9s hal\u00e1l, s retteg\u00e9s abroncsa szor\u00edtja sz\u00edvetek."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Reggel azt mondod: \u201eB\u00e1rcsak j\u00f6nne m\u00e1r az este!\u201d Este meg azt: \u201eMikor lesz m\u00e1r reggel?\u201d \u2014 a f\u00e9lelem miatt, amely elbor\u00edtja lelketek, s amiatt, amit szemetek l\u00e1t."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl visszak\u00fcld az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 benneteket haj\u00f3kon Egyiptomba, amelyr\u0151l azt mondta nektek, hogy sohasem l\u00e1tj\u00e1tok t\u00f6bb\u00e9. Ott pedig rabszolg\u00e1nak \u00e1rulnak titeket ellens\u00e9geiteknek, de m\u00e9g nekik sem kelletek; s nem lesz, aki megvegyen."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9g meger\u0151s\u00edt\u00e9se - Ezek teh\u00e1t azok az ig\u00e9k, amelyeknek alapj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint M\u00f3zes, mint k\u00f6zvet\u00edt\u0151, megk\u00f6t\u00f6tte a sz\u00f6vets\u00e9get az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt, amikor Izr\u00e1el Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n t\u00e1borozott. Ez a sz\u00f6vets\u00e9gk\u00f6t\u00e9s azon a sz\u00f6vets\u00e9gen fel\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nt, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a H\u00f3reb-hegyn\u00e9l k\u00f6t\u00f6tt Izr\u00e1ellel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00f6sszeh\u00edvta Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s ezt mondta nekik: Figyeljetek most r\u00e1m! Eml\u00e9kezzetek mindarra, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a szemetek l\u00e1tt\u00e1ra tett Egyiptomban: hogyan b\u00e1nt el a f\u00e1ra\u00f3val \u00e9s annak szolg\u00e1ival, Egyiptom eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1val \u00e9s n\u00e9p\u00e9vel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy csod\u00e1ira, jeleire \u00e9s s\u00falyos csap\u00e1saira! B\u00e1r mindezt l\u00e1tt\u00e1tok,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de m\u00e9g ma sem \u00e9rtitek, mit jelent, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem adott nektek \u00e9rtelmes sz\u00edvet, l\u00e1t\u00f3 szemeket \u00e9s hall\u00f3 f\u00fcleket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondta nek\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eNegyven esztendeig vezettelek titeket a puszt\u00e1ban, s ezalatt sem ruh\u00e1tok, sem sarutok nem szakadt el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Naponta t\u00e1pl\u00e1ltalak titeket, de sem kenyeret nem ettetek, sem bort vagy egy\u00e9b szeszes italt sem ittatok. Gondotokat viseltem minden tekintetben, hogy v\u00e9gre meg\u00e9rts\u00e9tek, hogy \u00e9n vagyok Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor el\u00e9rkezt\u00fcnk erre a helyre \u2014 folytatta M\u00f3zes \u2014, megt\u00e1madott benn\u00fcnket Szih\u00f3n, Hesb\u00f3n kir\u00e1lya \u00e9s \u00d3g, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1lya seregeikkel, de legy\u0151zt\u00fck \u0151ket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elfoglaltuk orsz\u00e1gaikat, \u00e9s oda telep\u00edtett\u00fck le R\u00faben \u00e9s G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9t, meg Manass\u00e9 t\u00f6rzs\u00e9nek fel\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg h\u00e1t ezt a sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s mindent eszerint tegyetek, mert akkor lesz j\u00f3 dolgotok, \u00e9s amibe csak belekezdtek, siker\u00fclni fog."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ma itt mindannyian Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u00e1lltok, hogy sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6ssetek vele: t\u00f6rzsf\u0151itek, vezet\u0151itek, b\u00edr\u00e1itok, tiszts\u00e9gvisel\u0151itek \u00e9s mind a f\u00e9rfiak, meg gyermekeitek, feles\u00e9geitek, \u00e9s a veletek egy\u00fctt lak\u00f3 idegenek, fav\u00e1g\u00f3k \u00e9s v\u00edzhord\u00f3k \u2014 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge. Ma Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t veletek, amelyet esk\u00fcvel is megpecs\u00e9teltek, \u00e9s ezzel magatokra n\u00e9zve k\u00f6telez\u0151en elfogadj\u00e1tok a sz\u00f6vets\u00e9g felt\u00e9teleit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ma itt mindannyian Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u00e1lltok, hogy sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6ssetek vele: t\u00f6rzsf\u0151itek, vezet\u0151itek, b\u00edr\u00e1itok, tiszts\u00e9gvisel\u0151itek \u00e9s mind a f\u00e9rfiak, meg gyermekeitek, feles\u00e9geitek, \u00e9s a veletek egy\u00fctt lak\u00f3 idegenek, fav\u00e1g\u00f3k \u00e9s v\u00edzhord\u00f3k \u2014 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge. Ma Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t veletek, amelyet esk\u00fcvel is megpecs\u00e9teltek, \u00e9s ezzel magatokra n\u00e9zve k\u00f6telez\u0151en elfogadj\u00e1tok a sz\u00f6vets\u00e9g felt\u00e9teleit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ma itt mindannyian Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u00e1lltok, hogy sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6ssetek vele: t\u00f6rzsf\u0151itek, vezet\u0151itek, b\u00edr\u00e1itok, tiszts\u00e9gvisel\u0151itek \u00e9s mind a f\u00e9rfiak, meg gyermekeitek, feles\u00e9geitek, \u00e9s a veletek egy\u00fctt lak\u00f3 idegenek, fav\u00e1g\u00f3k \u00e9s v\u00edzhord\u00f3k \u2014 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge. Ma Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t veletek, amelyet esk\u00fcvel is megpecs\u00e9teltek, \u00e9s ezzel magatokra n\u00e9zve k\u00f6telez\u0151en elfogadj\u00e1tok a sz\u00f6vets\u00e9g felt\u00e9teleit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E sz\u00f6vets\u00e9g \u00e1ltal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6lemel titeket, hogy saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9v\u00e9 legyetek \u2014 \u0151 pedig Istenetekk\u00e9 legyen, ahogyan ezt esk\u00fcvel meg\u00edg\u00e9rte \u0151seinknek: \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt az esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtett sz\u00f6vets\u00e9get az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nemcsak veletek k\u00f6ti meg, akik most itt \u00e1lltok Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, hanem azokkal a j\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9kekkel is \u2014 vagyis ut\u00f3daitokkal \u2014, akik most m\u00e9g nincsenek itt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt az esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtett sz\u00f6vets\u00e9get az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nemcsak veletek k\u00f6ti meg, akik most itt \u00e1lltok Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, hanem azokkal a j\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9kekkel is \u2014 vagyis ut\u00f3daitokkal \u2014, akik most m\u00e9g nincsenek itt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogyan \u00e9lt\u00fcnk Egyiptomban, \u00e9s hogyan vonultunk kereszt\u00fcl sz\u00e1mos idegen nemzet f\u00f6ldj\u00e9n, am\u00edg ide\u00e9rt\u00fcnk!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e1tt\u00e1tok ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyaikat, amelyeket k\u0151b\u0151l, f\u00e1b\u00f3l, ez\u00fcstb\u0151l, aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtettek, hogy azokat im\u00e1dj\u00e1k."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, ne legyen k\u00f6z\u00f6ttetek senki \u2014 se f\u00e9rfi, se n\u0151, se csal\u00e1d vagy eg\u00e9sz t\u00f6rzs \u2014, akinek sz\u00edve elfordul Isten\u00fcnkt\u0151l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l! K\u00f6z\u00fcletek senki se p\u00e1rtoljon m\u00e1s istenekhez, hogy a nemzetek b\u00e1lv\u00e1nyait im\u00e1dja! B\u00e1r ne lenne k\u00f6ztetek keser\u0171 m\u00e9rget term\u0151 gy\u00f6k\u00e9r soha!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne legyen k\u00f6ztetek, aki \u2014 b\u00e1r hallja a sz\u00f6vets\u00e9g megt\u00f6r\u00e9s\u00e9vel j\u00e1r\u00f3 \u00e1tkokat \u2014 azzal \u00e1ltatja \u00e9s b\u00e1tor\u00edtja mag\u00e1t: \u201eIgaz, hogy a saj\u00e1t fejem ut\u00e1n j\u00e1rok, \u00e9s makacs sz\u00edvem gondolatait k\u00f6vetem, m\u00e9gis b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9s nyugalomban \u00e9lek, engem nem \u00e9r el az \u00e1tok!\u201d Bizony, az ilyen ember miatt sokan elpusztulnak, j\u00f3k \u00e9s gonoszok egyar\u00e1nt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem fog az ilyennek megbocs\u00e1tani, \u00e9s izz\u00f3 haragj\u00e1ban r\u00e1szabad\u00edtja mindazokat az \u00e1tkokat, amelyek e T\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvben megtal\u00e1lhat\u00f3k. Az ilyen embernek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9g az eml\u00e9k\u00e9t is elt\u00f6rli az \u00e9g al\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak gondja lesz r\u00e1, hogy Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00fcl kiv\u00e1lassza \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rtelen\u00fcl elpuszt\u00edtsa az ilyet, mert ezt k\u00f6veteli a sz\u00f6vets\u00e9g ig\u00e9je, amely meg van \u00edrva e k\u00f6nyvben, ha valaki megt\u00f6ri a sz\u00f6vets\u00e9get."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fiaitok j\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9ke \u00e9s a messzi f\u00f6ldr\u0151l j\u00f6tt utaz\u00f3k l\u00e1tj\u00e1k majd a csap\u00e1sokat \u00e9s a pusztul\u00e1st, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hozott orsz\u00e1gotokra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k, hogy a f\u00f6ld kietlen \u00e9s term\u00e9ketlen, ki\u00e9gett \u00e9s m\u0171velhetetlen, k\u00e9n \u00e9s s\u00f3 bor\u00edtja, egy f\u0171sz\u00e1l sem n\u0151 rajta \u2014 bizony, olyann\u00e1 lesz, mint Sodoma \u00e9s Gomora, mint Adma \u00e9s Ceb\u00f3\u00edm, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 izz\u00f3 haragj\u00e1ban t\u00f6k\u00e9letesen \u00e9s v\u00e9gleg elpuszt\u00edtott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor majd mind azt k\u00e9rdezik a nemzetek: \u201eMi\u00e9rt tette vel\u00fck ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3? Mi\u00e9rt, hogy l\u00e1ngol\u00f3 haragj\u00e1ban \u00edgy elpuszt\u00edtotta f\u00f6ldj\u00fcket?\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9s azt felelik nekik: \u201eAz\u00e9rt, mert megt\u00f6rt\u00e9k a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet \u0151seik Isten\u00e9vel, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val k\u00f6t\u00f6ttek, amikor \u0151 kivezette n\u00e9p\u00e9t Egyiptomb\u00f3l!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az\u00e9rt, mert elfordultak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, m\u00e1s isteneket szolg\u00e1ltak \u00e9s im\u00e1dtak, olyanokat, akiket azel\u0151tt nem ismertek, s akiket nem Isten\u00fck adott nekik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragra lobbant, \u00e9s r\u00e1k\u00fcldte n\u00e9p\u00e9re \u00e9s f\u00f6ldj\u00fckre azokat az \u00e1tkokat, amelyek e k\u00f6nyvben fel vannak jegyezve."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gy\u00f6kerest\u0151l kit\u00e9pte err\u0151l a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s messze haj\u00edtotta \u0151ket, idegen f\u00f6ldre \u2014 ott is laknak mind a mai napig.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vannak titkok, amelyeket Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megtartott a maga hatalm\u00e1ban, \u00e9s elrejtett el\u0151l\u00fcnk \u2014 folytatta M\u00f3zes. \u2014 De amit kijelentett nek\u00fcnk \u2014 ahogyan a T\u00f6rv\u00e9ny ig\u00e9it is \u2014, az m\u00e1r a mi\u00e9nk \u00e9s a fiaink\u00e9 \u00f6r\u00f6kre, hogy engedelmeskedj\u00fcnk azoknak, \u00e9s aszerint \u00e9lj\u00fcnk."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek a sz\u00e9tsz\u00f3rat\u00e1s ut\u00e1ni \u00f6sszegy\u0171jt\u00e9s\u00e9r\u0151l - M\u00f3zes \u00edgy folytatta: Elj\u00f6n az id\u0151, amikor minden \u00e1ld\u00e1s \u00e9s \u00e1tok, amelyet most el\u00e9tek t\u00e1rtam, beteljesedik rajtatok. Amikor majd a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt fogtok \u00e9lni, ahov\u00e1 Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe k\u00fcld benneteket, akkor eszetekbe fog jutni, amit ma nektek mondtam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor fiaitokkal egy\u00fctt sz\u00edvetekre veszitek ezeket, teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel visszat\u00e9rtek Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00e9s engedelmeskedni fogtok az \u0151 hangj\u00e1nak, ahogyan most megparancsoltam nektek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e1laszul Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3ra ford\u00edtja sorsotokat, megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtatok, \u00e9s \u00fajra \u00f6sszegy\u0171jt a nemzetek k\u00f6z\u00fcl, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3rt titeket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha a F\u00f6ld legt\u00e1volabbi sark\u00e1ba sz\u00e1m\u0171z\u00f6tt, m\u00e9g onnan is \u00f6sszegy\u0171jt \u00e9s hazavisz benneteket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bevisz arra a f\u00f6ldre, amely \u0151seink birtoka volt, \u00e9s \u00fajra birtokba veszitek azt. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3l b\u00e1nik veletek ism\u00e9t, \u00e9s m\u00e9g ink\u00e1bb megszapor\u00edtja n\u00e9p\u00fcnket, mint \u0151seink idej\u00e9ben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor fogja Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 engedelmess\u00e9 v\u00e1ltoztatni sz\u00edveteket \u00e9s ut\u00f3daitoknak, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek sz\u00edv\u00e9t, hogy azont\u00fal teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel szeress\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isten\u00fcnket, \u00e9s sok\u00e1ig \u00e9lhessenek azon a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor majd Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezeket az \u00e1tkokat ellens\u00e9geitekre k\u00fcldi: azokra, akik \u00fcld\u00f6znek \u00e9s gy\u0171l\u00f6lnek titeket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el pedig \u00fajra engedelmeskedni fog az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak \u00e9s parancsainak, amelyeket ma el\u00e9tek t\u00e1rtam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig m\u00e9g b\u0151s\u00e9gesebben meg\u00e1ld titeket mindenben, amit csak tesztek. Meg\u00e1ldja gyermekeiteket, \u00e1llataitokat, f\u00f6ldetek term\u00e9s\u00e9t, \u00e9s minden tekintetben j\u00f3l b\u00e1nik majd veletek. \u00dajra \u00f6r\u00f6m\u00e9t fogja lelni abban, hogy j\u00f3t tegyen veletek, mint ahogy \u0151seitekkel is \u00f6r\u00f6mmel tett j\u00f3t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Igen, \u00edgy lesz, ha hallgattok Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangj\u00e1ra, \u00e9s mindenben az \u0151 rendelkez\u00e9sei \u00e9s parancsai szerint j\u00e1rtok el, amelyeket ebben a T\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvben f\u00f6ljegyeztek, \u00e9s ha eg\u00e9sz sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel visszat\u00e9rtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El\u00e9tek adtam az \u00e9letet \u00e9s a hal\u00e1lt! - Ezek a tan\u00edt\u00e1sok, t\u00f6rv\u00e9nyek \u00e9s parancsok, amelyeket ma el\u00e9tek t\u00e1rok, nem megfoghatatlanok vagy \u00e9rthetetlenek sz\u00e1motokra. Nem neh\u00e9z ezeknek engedelmeskednetek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem a mennyben vannak, ahov\u00e1 nem tudn\u00e1tok felkapaszkodni, s azt kellene mondanotok: \u201eUgyan ki tudna f\u00f6lmenni a mennybe, hogy lehozza nek\u00fcnk a t\u00f6rv\u00e9nyt, hogy teljes\u00edthess\u00fck k\u00f6vetel\u00e9seit?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nem is a tenger t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n van, ahov\u00e1 nem tudn\u00e1tok \u00e9rte menni, s azt kellene mondanotok: \u201eUgyan ki tudna \u00e1tkelni a tengeren, hogy elhozza nek\u00fcnk a t\u00f6rv\u00e9nyt, hogy teljes\u00edthess\u00fck k\u00f6vetel\u00e9seit?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem! Az ige nagyon is k\u00f6zel van hozz\u00e1tok! Ott van az a sz\u00e1tokban \u00e9s a sz\u00edvetekben \u2014 hogy igazodhassatok hozz\u00e1!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! El\u00e9tek adtam az \u00e9letet \u00e9s a hal\u00e1lt, a j\u00f3t \u00e9s a rosszat, hogy v\u00e1lasszatok!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha az \u00e9letet v\u00e1lasztj\u00e1tok, vagyis engedelmeskedtek Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edt\u00e1s\u00e1nak \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek, amelyet \u00e1ltalam k\u00f6z\u00f6lt veletek, ha szeretitek Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s az \u0151 \u00fatjain j\u00e1rtok, ha megtartj\u00e1tok rendelkez\u00e9seit \u00e9s engedelmeskedtek parancsainak \u00e9s hat\u00e1rozatainak, akkor megsokasodtok, \u00e9s vir\u00e1gz\u00f3 nagy nemzett\u00e9 lesztek, \u00e9s Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ld titeket azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet majd birtokba vesztek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De figyelmeztetlek benneteket, hogy ha a hal\u00e1lt v\u00e1lasztj\u00e1tok, vagyis a sz\u00edvetek elfordul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u00e9s nem engedelmeskedtek neki, ha elcs\u00e1bultok, hogy m\u00e1s isteneket szolg\u00e1ljatok \u00e9s im\u00e1djatok, akkor eg\u00e9sz bizonyosan el fogtok pusztulni, \u00e9s menthetetlen\u00fcl elvesztek! Akkor nem fogtok hossz\u00fa ideig lakni a Jord\u00e1n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n l\u00e9v\u0151 f\u00f6ld\u00f6n, amelyre majd bementek, hogy birtokba vegy\u00e9tek azt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De figyelmeztetlek benneteket, hogy ha a hal\u00e1lt v\u00e1lasztj\u00e1tok, vagyis a sz\u00edvetek elfordul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u00e9s nem engedelmeskedtek neki, ha elcs\u00e1bultok, hogy m\u00e1s isteneket szolg\u00e1ljatok \u00e9s im\u00e1djatok, akkor eg\u00e9sz bizonyosan el fogtok pusztulni, \u00e9s menthetetlen\u00fcl elvesztek! Akkor nem fogtok hossz\u00fa ideig lakni a Jord\u00e1n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n l\u00e9v\u0151 f\u00f6ld\u00f6n, amelyre majd bementek, hogy birtokba vegy\u00e9tek azt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tan\u00fam az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld, hogy \u00e9n el\u00e9tek t\u00e1rtam a v\u00e1laszt\u00e1st \u00e9let \u00e9s hal\u00e1l, \u00e1ld\u00e1s \u00e9s \u00e1tok k\u00f6z\u00f6tt! V\u00e1lassz\u00e1tok h\u00e1t az \u00e9letet, hogy sok\u00e1ig \u00e9lhessetek ti is, meg ut\u00f3daitok is!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Szeress\u00e9tek Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, hallgassatok a szav\u00e1ra, \u00e9s engedelmeskedjetek neki, ragaszkodjatok hozz\u00e1, mert sz\u00e1motokra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00e9let! \u0150 ad nektek hossz\u00fa \u00e9s boldog \u00e9letet azon a f\u00f6ld\u00f6n, amely fel\u0151l megesk\u00fcd\u00f6tt \u0151seinknek, hogy nekik adja azt."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes J\u00f3zsu\u00e9t jel\u00f6li ut\u00f3dj\u00e1nak - Azut\u00e1n M\u00f3zes ezt mondta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Figyeljetek r\u00e1m! Sz\u00e1zh\u00fasz \u00e9ves vagyok m\u00e1r, \u00e9s nem vezethetlek tov\u00e1bb titeket, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmondta, hogy nem kelhetek \u00e1t a Jord\u00e1non."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga megy \u00e1t el\u0151ttetek a Jord\u00e1non, \u0151 vezet titeket. Kipuszt\u00edtja el\u0151letek a nemzeteket, amelyek most m\u00e9g azon a f\u00f6ld\u00f6n laknak. Ti pedig birtokba veszitek a f\u00f6ldj\u00fcket. J\u00f3zsu\u00e9 lesz a vezet\u0151t\u00f6k, \u0151 fog el\u0151ttetek j\u00e1rni, amikor \u00e1tmentek arra a f\u00f6ldre \u2014, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fagy b\u00e1nik azokkal a nemzetekkel, ahogy elb\u00e1nt Szih\u00f3nnal \u00e9s \u00d3ggal, az em\u00f3riak kir\u00e1lyaival, seregeikkel \u00e9s orsz\u00e1gaikkal: teljesen elpuszt\u00edtja \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kiszolg\u00e1ltatja \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek, ti pedig \u00fagy b\u00e1njatok vel\u00fck, ahogy megparancsoltam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek, \u00e9s ne ijedjetek meg t\u0151l\u00fck, hanem legyetek er\u0151sek \u00e9s b\u00e1trak, mert Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megy veletek, nem hagy cserben, sem el nem hagy titeket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00f3zes maga el\u00e9 h\u00edvatta J\u00f3zsu\u00e9t, \u00e9s eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151tt ezt mondta neki: \u201eJ\u00f3zsu\u00e9, l\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor, mert neked kell ezt a n\u00e9pet bevezetned arra a f\u00f6ldre, amelyr\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 esk\u00fcvel meg\u00edg\u00e9rte \u0151seinknek, hogy azt nekik adja. A te vezet\u00e9seddel fogj\u00e1k birtokba venni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megy el\u0151tted, veled lesz mindig, soha nem hagy cserben, sem el nem hagy! Ez\u00e9rt ne f\u00e9lj, se ne ijedj meg semmit\u0151l!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9ny felolvas\u00e1sa a szombat\u00e9vben - Miut\u00e1n M\u00f3zes le\u00edrta ezt a T\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e1tadta az \u00edr\u00e1st a l\u00e9vit\u00e1knak, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordozt\u00e1k, meg Izr\u00e1el vezet\u0151inek,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s ezt parancsolta nekik: \u201eAmikor majd bementek arra a f\u00f6ldre, minden hetedik \u00e9vben olvass\u00e1tok f\u00f6l ezt a teljes T\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete el\u0151tt! Minden hetedik esztend\u0151ben \u2014 vagyis a szombat\u00e9vben, az ad\u00f3ss\u00e1gok elenged\u00e9s\u00e9nek \u00e9v\u00e9ben \u2014, a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9n, amikor Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe \u00f6sszegy\u00fclekezik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, arra a helyre, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd kijel\u00f6l, akkor olvass\u00e1tok f\u00f6l, hogy mindenki hallja!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s ezt parancsolta nekik: \u201eAmikor majd bementek arra a f\u00f6ldre, minden hetedik \u00e9vben olvass\u00e1tok f\u00f6l ezt a teljes T\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete el\u0151tt! Minden hetedik esztend\u0151ben \u2014 vagyis a szombat\u00e9vben, az ad\u00f3ss\u00e1gok elenged\u00e9s\u00e9nek \u00e9v\u00e9ben \u2014, a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9n, amikor Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe \u00f6sszegy\u00fclekezik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, arra a helyre, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd kijel\u00f6l, akkor olvass\u00e1tok f\u00f6l, hogy mindenki hallja!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Erre az \u00fcnnepre kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl mindenkit gy\u0171jtsetek \u00f6ssze: f\u00e9rfiakat \u00e9s asszonyokat, gyermekeikkel egy\u00fctt, m\u00e9g a k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegeneket is! Valamennyien hallj\u00e1k a T\u00f6rv\u00e9ny ig\u00e9it, hogy tanulj\u00e1k meg tisztelni \u00e9s f\u00e9lni Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s mindenben gondosan ahhoz igaz\u00edts\u00e1k az \u00e9let\u00fcket, amit a T\u00f6rv\u00e9ny ig\u00e9i mondanak!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy minden nemzed\u00e9k gyermekei \u2014 akik addig m\u00e9g nem hallott\u00e1k \u2014 tanulj\u00e1k meg tisztelni \u00e9s f\u00e9lni Isten\u00fcnket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, minden id\u0151ben, ameddig csak ott laktok a Jord\u00e1n t\u00fals\u00f3 partj\u00e1n l\u00e9v\u0151 f\u00f6ld\u00f6n, amelyre hamarosan bementek, hogy birtokba vegy\u00e9tek azt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3l M\u00f3zeshez \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9hoz - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eK\u00f6zeledik az id\u0151, amikor meg kell halnod. H\u00edvd J\u00f3zsu\u00e9t, \u00e9s \u00e1lljatok el\u00e9m a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban, mert \u0151t akarom megb\u00edzni a vezet\u00e9ssel.\u201d Akkor M\u00f3zes \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9 odament, \u00e9s meg\u00e1lltak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig megjelent egy felh\u0151oszlopban, amely meg\u00e1llt a s\u00e1tor bej\u00e1rata f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eTe hamarosan pihenni t\u00e9rsz \u0151seidhez. Azut\u00e1n ez a n\u00e9p hamar elfordul t\u0151lem, \u00e9s m\u00e1s isteneket im\u00e1d majd: azokat, akiket annak a f\u00f6ldnek lakosai tisztelnek, amelyre majd bemennek. Elhagynak engem, \u00e9s megt\u00f6rik sz\u00f6vets\u00e9gemet, amelyet k\u00f6t\u00f6ttem vel\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Emiatt majd haragom f\u00f6ll\u00e1ngol ellen\u00fck, \u00e9n is elfordulok t\u0151l\u00fck, elrejtem el\u0151l\u00fck arcomat, ellens\u00e9geik elem\u00e9sztik \u0151ket, sok baj \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g szakad r\u00e1juk. V\u00e9g\u00fcl majd f\u00f6leszm\u00e9lnek, \u00e9s azt mondj\u00e1k magukban: \u00bbAz\u00e9rt z\u00fadult r\u00e1nk ez a sok baj, mert Isten\u00fcnk m\u00e1r nincs vel\u00fcnk!\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9n pedig val\u00f3ban elrejtem arcomat el\u0151l\u00fck azon a napon, amiatt a gonoszs\u00e1guk miatt, hogy m\u00e1s istenekhez fordultak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most pedig jegyezz\u00e9tek f\u00f6l ezt az \u00e9neket, \u00e9s tan\u00edts\u00e1tok meg arra Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, mert egyszer m\u00e9g bizony\u00edt\u00e9kul fog szolg\u00e1lni Izr\u00e1el ellen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert hamarosan beviszem \u0151ket arra a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem \u0151seiknek. Ott majd j\u00f3m\u00f3dban \u00e9lhetnek, j\u00f3llak\u00e1sig ehetnek, s meggazdagodnak. Azut\u00e1n majd m\u00e1s istenekhez fordulnak, azokat im\u00e1dj\u00e1k \u00e9s szolg\u00e1lj\u00e1k, engem pedig megut\u00e1lnak, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9gemet megt\u00f6rik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor majd emiatt r\u00e1juk szakad a sok baj \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g, ez az \u00e9nek \u2014 amelyet ut\u00f3daik sem felejtenek soha \u2014 tan\u00faskodik majd ellen\u00fck, \u00e9s r\u00e1juk bizony\u00edtja b\u0171neiket. Mert m\u00e9g be sem vittem \u0151ket arra f\u00f6ldre, amelyr\u0151l megesk\u00fcdtem \u0151seiknek, hogy nekik adom, de m\u00e1r most tudom, hogy milyen k\u00edv\u00e1ns\u00e1gokat hordoznak sz\u00edv\u00fckben, s hogy mit sz\u00e1nd\u00e9koznak tenni azon a f\u00f6ld\u00f6n.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t m\u00e9g azon a napon f\u00f6ljegyezte a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9neket, \u00e9s megtan\u00edtotta r\u00e1 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felhatalmazta \u00e9s megb\u00edzta J\u00f3zsu\u00e9t, N\u00fan fi\u00e1t: \u201eL\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor, mert neked kell ezt a n\u00e9pet bevezetned arra a f\u00f6ldre, amelyr\u0151l esk\u00fcvel meg\u00edg\u00e9rtem, hogy nekik adom! \u00c9n veled leszek.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00f3zes befejezi a T\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv \u00edr\u00e1s\u00e1t - Amikor M\u00f3zes befejezte ennek a T\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvnek az \u00edr\u00e1s\u00e1t,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "megparancsolta a l\u00e9vit\u00e1knak, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordozt\u00e1k,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "hogy a k\u00f6nyvtekercset helyezz\u00e9k el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja oldal\u00e1n\u00e1l, hogy bizony\u00edt\u00e9kul szolg\u00e1ljon a n\u00e9p ellen. Azut\u00e1n M\u00f3zes ism\u00e9t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez sz\u00f3lt:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3l tudom, milyen l\u00e1zad\u00f3, engedetlen \u00e9s nyakas term\u00e9szet\u0171ek vagytok. L\u00e1m, m\u00e9g itt \u00e9lek k\u00f6z\u00f6ttetek, m\u00e9gis l\u00e1zadoztok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen! Akkor mennyivel ink\u00e1bb engedetlenek lesztek a hal\u00e1lom ut\u00e1n!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gy\u0171ljenek h\u00e1t hozz\u00e1m vezet\u0151itek: a t\u00f6rzsf\u0151k \u00e9s a tiszts\u00e9gvisel\u0151k, hogy saj\u00e1t f\u00fcl\u00fckkel hallj\u00e1k ezeket az ig\u00e9ket, \u00e9s tan\u00fanak h\u00edvjam ellen\u00fck az eget \u00e9s a f\u00f6ldet!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert biztosan tudom, hogy hal\u00e1lom ut\u00e1n let\u00e9rtek arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, amelyet parancsoltam nektek, az eg\u00e9sz n\u00e9p megromlik, \u00e9s s\u00falyos b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vet el. Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megharagszik r\u00e1tok, \u00e9s csap\u00e1sokkal s\u00fajt majd benneteket."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00f3zes b\u00facs\u00fa\u00e9neke - Ezut\u00e1n M\u00f3zes el\u00e9nekelte ezt az \u00e9neket, Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete pedig hallgatta:"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok \u00e9nekem, egek! Figyelj szavamra, F\u00f6ld!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tan\u00edt\u00e1som z\u00e1porozzon a f\u00f6ldre, szavam hulljon, mint harmat a r\u00e9tre, mint langyos ny\u00e1ri es\u0151 a f\u0171re, tavaszi z\u00e1por a sarjad\u00f3 vet\u00e9sre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek Isten\u00fcnket, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t hirdetem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u0151szikla \u0151! Minden tette t\u00f6k\u00e9letes, minden d\u00f6nt\u00e9se igazs\u00e1gos. H\u0171s\u00e9ges Isten, nincs benne hamiss\u00e1g, mindenben egyenes \u00e9s igaz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ez a nemzed\u00e9k megromlott, m\u00e1r nem is a gyermekei t\u00f6bb\u00e9! Bizony elfajzott \u00e9s elvetem\u00fclt nemzed\u00e9k ez!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e1t \u00edgy viszonzod az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3s\u00e1g\u00e1t, ostoba \u00e9s esztelen nemzed\u00e9k? Hiszen Aty\u00e1d \u0151, aki teremtett, Alkot\u00f3d, aki nemzett\u00e9 nevelt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz h\u00e1t a r\u00e9gi id\u0151kre, gondold v\u00e9gig sok-sok nemzed\u00e9k \u00e9veit! K\u00e9rdezd ap\u00e1dat, majd \u0151 elmondja, \u00e9s az \u00f6regeket, \u0151k elbesz\u00e9lik:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "amikor a Fels\u00e9ges \u00f6r\u00f6ks\u00e9get osztott a nemzeteknek, mikor \u00c1d\u00e1m fiait sz\u00e9tv\u00e1lasztotta, s f\u00f6ldj\u00fck hat\u00e1rait kijel\u00f6lte, Izr\u00e1el fiainak sz\u00e1ma szerint,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "akkor J\u00e1k\u00f3b fiait mag\u00e1nak v\u00e1lasztotta, \u00edgy lett Izr\u00e1el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 saj\u00e1t tulajdona, \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Puszta f\u00f6ld\u00f6n tal\u00e1lta, kietlen, szeles, vad sivatagban, karj\u00e1val k\u00f6r\u00fcl\u00f6lelte, gondozta \u00e9s \u00f3vta, mint a szeme f\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mint sas a f\u00e9szk\u00e9t oltalmazza, fi\u00f3k\u00e1it v\u00e9di \u00e9s betakarja, majd kiterjeszti sz\u00e1rny\u00e1t, kicsinyeit felkapja, tulajdon tollain hordozza,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fagy vezette n\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egymaga. M\u00e1s isten nem volt vele."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a f\u00f6ld magaslatain j\u00e1ratta, mez\u0151k term\u00e9s\u00e9vel t\u00e1pl\u00e1lta, m\u00e9g a k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l is m\u00e9zzel etette, kovak\u0151b\u0151l is olajjal itatta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00e1pl\u00e1lta tehenek vaj\u00e1val, juhok tej\u00e9vel, b\u00e1s\u00e1ni bakok, b\u00e1r\u00e1nyok \u00e9s kosok h\u00fas\u00e1val, a legjobb b\u00faz\u00e1val, \u00e9s sz\u0151l\u0151 v\u00e9r\u00e9vel, a legjobb borral."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De mikor megh\u00edzott Jesur\u00fan, gazd\u00e1ja ellen rugdosott. Megh\u00edzt\u00e1l, Izr\u00e1el, k\u00f6v\u00e9r lett\u00e9l, elh\u00e1jasodt\u00e1l! Elhagytad Teremt\u0151det, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, megvetetted szabad\u00edt\u00e1sod K\u0151szikl\u00e1j\u00e1t!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gre ingerelt\u00e9k m\u00e1s istenekkel, ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyokkal bosszantott\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gonosz szellemeknek \u00e1ldoztak, nem Istennek, m\u00e1s isteneknek, akiket nem ismertek. \u00dajaknak, akik csak most j\u00f6ttek, s akiket Izr\u00e1el \u0151sei sem ismertek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u0151szikl\u00e1dat, aki nemzett, elfeledted, elfordult\u00e1l Istenedt\u0151l, aki vil\u00e1gra hozott!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1tta ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s felh\u00e1borodott, eltasz\u00edtotta haragj\u00e1ban fiait \u00e9s le\u00e1nyait."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eElrejtem arcomat el\u0151l\u00fck \u2014 mondta \u2014, l\u00e1ssam, mire mennek n\u00e9lk\u00fclem! Mert elvetem\u00fclt nemzed\u00e9k ez, h\u0171tlen \u00e9s \u00e1llhatatlan gyermekek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gre ingereltek azzal, ami nem Isten, felbosszantottak ostoba b\u00e1lv\u00e1nyaikkal. H\u00e1t \u00e9n is f\u00e9lt\u00e9kenny\u00e9 teszem \u0151ket oly n\u00e9ppel, amely nem a n\u00e9pem, bosszantom \u0151ket ostoba nemzetekkel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Haragom t\u00fcze l\u00e1ngra lobban, s mindent megem\u00e9szt a Seol fenek\u00e9ig, el\u00e9geti a f\u00f6ldet \u00e9s minden term\u00e9s\u00e9t, f\u00f6lgy\u00fajtja m\u00e9g a hegyek alapj\u00e1t is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Csap\u00e1sokkal s\u00fajtom n\u00e9pemet, nyilaimat sz\u00f3rom r\u00e1juk,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9hs\u00e9g sorvasztja, em\u00e9szt\u0151 l\u00e1z \u00e9s hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1ny puszt\u00edtja, v\u00e9rengz\u0151 vadak foga szaggatja, porban cs\u00fasz\u00f3 k\u00edgy\u00f3k m\u00e9rge \u00f6ld\u00f6si \u0151ket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00edv\u00fcl fegyver gyilkolja n\u00e9pem, otthon a retteg\u00e9s, nem k\u00edm\u00e9l sem f\u00e9rfit, sem sz\u00fczet, csecsem\u0151t \u00e9s \u00f6reget egyar\u00e1nt el\u00e9r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gondoltam, sz\u00e9tz\u00fazom \u0151ket eg\u00e9szen, m\u00e9g eml\u00e9k\u00fcket is elt\u00f6rl\u00f6m az emberek k\u00f6z\u00fcl,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ha nem tartan\u00e9k az ellens\u00e9g g\u00fanyol\u00f3d\u00e1s\u00e1t\u00f3l, hogy \u00f6ntelten f\u00e9lremagyar\u00e1zz\u00e1k: \u00bbNem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tette ezt vel\u00fck, er\u0151s kez\u00fcnk gy\u0151zte le \u0151ket!\u00ab\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Milyen \u00e9rtelmetlen ez a n\u00e9p, nincs k\u00f6zt\u00fck b\u00f6lcs tan\u00e1csad\u00f3!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha b\u00f6lcsek lenn\u00e9nek, meg\u00e9rten\u00e9k sorsukat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hogyan \u00fcld\u00f6zhet egy ezret hogyan futam\u00edthat meg kett\u0151 t\u00edzezret, ha K\u0151szikl\u00e1nk nem dob oda nekik, ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem szolg\u00e1ltat ki benn\u00fcnket ellens\u00e9geinknek?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mert isteneik meg sem \u00e1llhatnak K\u0151szikl\u00e1nk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u2014 m\u00e9g ellens\u00e9geink is j\u00f3l tudj\u00e1k ezt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sz\u0151l\u0151j\u00fck Sodoma sz\u0151l\u0151j\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazik, gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1ik Gomora kertj\u00e9b\u0151l val\u00f3k. Sz\u0151l\u0151j\u00fck keser\u0171 f\u00fcrt\u00f6ket terem, s a sz\u0151l\u0151szemek m\u00e9rgez\u0151k,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "boruk, mint a s\u00e1rk\u00e1nyok m\u00e9rge, viper\u00e1k gyilkos mar\u00e1sa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201eEny\u00e9m a b\u00fcntet\u00e9s joga, eny\u00e9m a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, meg\u0151rz\u00f6m ezt magamnak, lepecs\u00e9telt kincseim k\u00f6z\u00f6tt. \u00c9n megfizetek nekik, s akkor elhullanak, mert k\u00f6zel a veszedelem napja, amely r\u00e1juk v\u00e1r, \u00e9s sebesen k\u00f6zeledik.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201eEny\u00e9m a b\u00fcntet\u00e9s joga, eny\u00e9m a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, meg\u0151rz\u00f6m ezt magamnak, lepecs\u00e9telt kincseim k\u00f6z\u00f6tt. \u00c9n megfizetek nekik, s akkor elhullanak, mert k\u00f6zel a veszedelem napja, amely r\u00e1juk v\u00e1r, \u00e9s sebesen k\u00f6zeledik.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Meg\u00edt\u00e9li n\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, de szolg\u00e1in megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl, ha l\u00e1tja, hogy elfogyott erej\u00fck, nincs t\u00f6bb\u00e9 sem szolga, sem szabad."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eHol vannak h\u00e1t isteneitek? \u2014 k\u00e9rdezi t\u0151l\u00fck. \u2014 Hol van k\u0151szikl\u00e1tok, akiben biztatok? Seg\u00edtsenek most b\u00e1lv\u00e1nyaitok,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "akik megett\u00e9k \u00e1ldozataitok h\u00fas\u00e1t, megitt\u00e1k az ital\u00e1ldozat bor\u00e1t! Most v\u00e9djenek meg titeket, ha tudnak!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00e1ss\u00e1tok meg v\u00e9gre, hogy egyed\u00fcl \u00e9n vagyok Isten, \u00c9N VAGYOK, \u00e9s nincs m\u00e1s Isten k\u00edv\u00fclem! \u00c9n \u00f6l\u00f6k \u00e9s eleven\u00edtek, megsebes\u00edtek \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtok, s kezemb\u0151l ki nem ragadhat senki sem!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "F\u00f6lemelem kezemet az \u00e9gre, \u00e9s magamra esk\u00fcsz\u00f6m. Amilyen biztos, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lek, olyan biztos, hogy ezt megteszem:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vill\u00e1ml\u00f3 kardomat meg\u00e9les\u00edtem, marokra fogom, megsuhintom, \u00edt\u00e9lethez fog kezem, bossz\u00fat \u00e1llok ellens\u00e9geimen, \u00e9s gy\u0171l\u00f6l\u0151imnek megfizetek."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nyilaim v\u00e9rt\u0151l r\u00e9szegednek, kardom j\u00f3llakik h\u00fassal, a meg\u00f6ltek \u00e9s foglyok v\u00e9r\u00e9vel, az ellens\u00e9g vez\u00e9reivel.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ujjongjatok, ti nemzetek, az \u0151 n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt! Mert megtorolja szolg\u00e1inak meggyilkol\u00e1s\u00e1t, bossz\u00fat \u00e1ll ellens\u00e9gein, de n\u00e9p\u00e9t \u00e9s f\u00f6ldj\u00e9t a b\u0171nt\u0151l megtiszt\u00edtja."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e9nekelte ezt az \u00e9neket M\u00f3zes, J\u00f3zsu\u00e9val egy\u00fctt, Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete pedig hallgatta."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "M\u00f3zes f\u00f6lmegy a Neb\u00f3-hegyre - Miut\u00e1n M\u00f3zes befejezte az \u00e9neket,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "ezt mondta nekik: Sz\u00edvlelj\u00e9tek meg, \u00e9s v\u00e9ss\u00e9tek eml\u00e9kezetetekbe a T\u00f6rv\u00e9ny minden ig\u00e9j\u00e9t, amelyet ma elmondtam nektek! Tan\u00edts\u00e1tok meg r\u00e1 gyermekeiteket is, \u00e9s parancsolj\u00e1tok meg nekik, hogy engedelmeskedjenek azoknak."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Nem \u00fcres besz\u00e9dek ezek, hanem az \u00e9letet jelentik a sz\u00e1motokra! A T\u00f6rv\u00e9ny megtart\u00e1sa \u00e1ltal lakhattok hossz\u00fa ideig azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyre a Jord\u00e1non \u00e1tkelve bementek, hogy birtokba vegy\u00e9tek azt."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ugyanazon a napon sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zeshez:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201eMenj f\u00f6l az Ab\u00e1rim-hegys\u00e9gbe, a Neb\u00f3-hegyre, amely Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n van, Jerik\u00f3val szemben! Onnan tekintsd meg K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t, amelyet Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek adok, hogy birtokba vegy\u00e9k azt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ott fogsz meghalni, azon a hegyen, \u00e9s pihenni t\u00e9rsz \u0151seidhez, ahogyan testv\u00e9red, \u00c1ron is meghalt a H\u00f3r-hegyen, \u00e9s pihenni t\u00e9rt \u0151seihez."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Az\u00e9rt hat\u00e1roztam \u00edgy, mert mindketten v\u00e9tkeztetek ellenem Mer\u00edbat-K\u00e1d\u00e9s viz\u00e9n\u00e9l, a Cin-puszt\u00e1ban, amikor nem szenteltetek meg engem Izr\u00e1el n\u00e9pe el\u0151tt."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A t\u00e1volb\u00f3l megl\u00e1thatod azt a f\u00f6ldet, amelyet Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek adok, de oda nem mehetsz be.\u201d"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes meg\u00e1ldja Izr\u00e1el t\u00f6rzseit - Ez az az \u00e1ld\u00e1s, amellyel M\u00f3zes, az Isten embere \u2014 nem sokkal a hal\u00e1la el\u0151tt \u2014 meg\u00e1ldotta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a S\u00ednai-hegyr\u0151l j\u00f6tt, a Sz\u00e9\u00edrr\u0151l ragyogott f\u00f6l, mint a hajnal, a P\u00e1r\u00e1n hegy\u00e9r\u0151l f\u00e9nylett, mint a nap, t\u00edzezer szentje k\u00eds\u00e9rte, s jobbj\u00e1n t\u0171z l\u00e1ngja \u00e9gett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, szereti n\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s szentjeit mind kez\u00e9ben tartja! K\u00f6r\u00e9 gy\u0171lnek, l\u00e1ba el\u00e9 borulnak, tan\u00edt\u00e1s\u00e1t hallgatj\u00e1k \u00e9s k\u00f6vetik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00f6rv\u00e9nyt adott nek\u00fcnk M\u00f3zes, \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kir\u00e1ly lett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1elben, mikor a t\u00f6rzsf\u0151k \u00e9s vezet\u0151k \u00f6sszegy\u0171ltek.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e1ld\u00e1sa - M\u00f3zes ezt mondta R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9r\u0151l: \u201e\u00c9ljen R\u00faben, ne haljon ki, de csak kevesen legyenek ut\u00f3dai.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e1ld\u00e1sa - Ezt mondta J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9r\u0151l: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hallgasd meg J\u00fada szav\u00e1t, mikor seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1lt! Vezesd vissza n\u00e9p\u00e9hez, er\u0151s\u00edtsd meg kez\u00e9t, \u00e9s seg\u00edtsd meg, mikor ellens\u00e9g\u00e9vel k\u00fczd!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e1ld\u00e1sa - Ezt mondta L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9r\u0151l: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Tumm\u00edmot \u00e9s \u00dar\u00edmot L\u00e9vinek, h\u0171s\u00e9ges szolg\u00e1dnak adtad, akiket pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9l Massz\u00e1ban, s akikkel perelt\u00e9l Mer\u00edb\u00e1 viz\u00e9n\u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00f6bbre tartott\u00e1k szavadat, mint saj\u00e1t csal\u00e1djukat. Nem kedveztek sz\u00fcleiknek, nem k\u00edm\u00e9lt\u00e9k testv\u00e9reiket, sem saj\u00e1t gyermekeiket, hanem engedelmeskedtek parancsodnak, \u00e9s meg\u0151rizt\u00e9k sz\u00f6vets\u00e9ged."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150k tan\u00edtj\u00e1k J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9re, Izr\u00e1elt az \u0151 hat\u00e1rozataira. T\u00f6mj\u00e9nt tesznek el\u00e9d, s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat olt\u00e1rodra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1ldd meg L\u00e9vi erej\u00e9t, s keze munk\u00e1j\u00e1t fogadd kedvesen! T\u00f6rd meg a derek\u00e1t annak, aki L\u00e9vi ellen t\u00e1mad, s aki \u0151t gy\u0171l\u00f6li, hogy t\u00f6bb\u00e9 f\u00f6l ne kelhessen!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e1ld\u00e1sa - Ezt mondta Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9r\u0151l: \u201eBenj\u00e1min, akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvel! Biztons\u00e1gban lakhatsz az \u0151 k\u00f6zel\u00e9ben, K\u00f6r\u00fclvesz oltalm\u00e1val sz\u00fcntelen, s h\u00e1t\u00e1n hordoz, mint anya a kicsiny\u00e9t.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3zsef t\u00f6rzseinek \u00e1ld\u00e1sa - Ezt mondta J\u00f3zsef t\u00f6rzseir\u0151l: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1ld\u00e1sa sz\u00e1lljon J\u00f3zsef f\u00f6ldj\u00e9re! Adjon neki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 harmatot a menny kincseib\u0151l, aj\u00e1nd\u00e9kot a m\u00e9lys\u00e9ges vizekb\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9rlelje meg gy\u00fcm\u00f6lcseit a Nap, sarjasszon neki dr\u00e1gas\u00e1gokat a Hold!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Teremjenek neki az \u0151si hegyek jobbn\u00e1l-jobb gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket, adjanak az \u00f6r\u00f6k halmok b\u0151s\u00e9ges arat\u00e1st!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3zsef\u00e9 legyen a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9nek legjava \u00e9s teljess\u00e9ge, nyugodjon rajta annak tetsz\u00e9se \u00e9s kegyelme, aki az \u00e9g\u0151 bokorban megjelent! Sz\u00e1lljanak ezek az \u00e1ld\u00e1sok J\u00f3zsefre, a testv\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl kiv\u00e1lasztottnak fej\u00e9re!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e9lt\u00f3s\u00e1ga \u00e9s ereje, mint az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt bik\u00e1\u00e9, szarva er\u0151s, mint a bivaly\u00e9, n\u00e9peket \u00f6klel fel a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig: ilyenek Efraim t\u00edzezrei \u00e9s Manass\u00e9 ezrei.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zebulon \u00e9s Issak\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e1ld\u00e1sa - Ezt mondta Zebulon t\u00f6rzs\u00e9r\u0151l: \u201e\u00d6r\u00fclj, Zebulon, mikor \u00fatra kelsz, \u00e9s te is, Issak\u00e1r, otthon, a s\u00e1traidban!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9peket h\u00edvnak fel hegy\u00fckre, hogy igaz \u00e1ldozattal \u00e1ldozzanak. Tengerek gazdags\u00e1g\u00e1nak haszn\u00e1t \u00e9lvezik, \u00e9s a tengerpart homokj\u00e1nak kincseit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e1ld\u00e1sa - Ezt mondta G\u00e1d t\u00f6rzs\u00e9r\u0151l: \u201e\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kiterjeszti G\u00e1d hat\u00e1rait! Mint ugr\u00e1sra k\u00e9sz, zs\u00e1km\u00e1nyra les\u0151 oroszl\u00e1n, \u00fagy lakik G\u00e1d a hely\u00e9n, s ha zs\u00e1km\u00e1nyt ejt, sz\u00e9tszaggatja annak karj\u00e1t \u00e9s fej\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A legjobb r\u00e9szt v\u00e1lasztotta mag\u00e1nak, a vezet\u0151 oszt\u00e1lyr\u00e9sze jutott G\u00e1dnak, mikor a t\u00f6rzsf\u0151k \u00f6sszegy\u0171ltek. V\u00e9ghez viszi, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1elr\u0151l hat\u00e1rozott v\u00e9grehajtja igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9let\u00e9t.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e1ld\u00e1sa - Ezt mondta D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9r\u0151l: \u201eD\u00e1n, mint fiatal b\u00e1s\u00e1ni oroszl\u00e1n, pr\u00e9d\u00e1j\u00e1ra veti mag\u00e1t.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e1ld\u00e1sa - Ezt mondta Naft\u00e1li t\u00f6rzs\u00e9r\u0151l: \u201eB\u0151ven jut neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3s\u00e1g\u00e1b\u00f3l \u00e9s \u00e1ld\u00e1saib\u00f3l. Terjeszkedj nyugatra \u00e9s d\u00e9lre!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9nek \u00e1ld\u00e1sa - Ezt mondta \u00c1s\u00e9r t\u00f6rzs\u00e9r\u0151l: \u201e\u00c1ldott a fi\u00fak k\u00f6z\u00f6tt \u00c1s\u00e9r! Kedvelj\u00e9k a testv\u00e9rei, s \u00e1ztassa l\u00e1b\u00e1t ol\u00edvaolajban!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u00e9djenek bronz \u00e9s vas z\u00e1rak \u00e9s kapuk, ne hagyjon el er\u0151d, am\u00edg csak \u00e9lsz!\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten hajl\u00e9kod \u00e9s mened\u00e9ked! - V\u00e9g\u00fcl \u00edgy dics\u00e9rte M\u00f3zes az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eNincs senki hasonl\u00f3 Istenhez, \u00f3, Jesur\u00fan! Fens\u00e9ges dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben sz\u00e1guld az egeken, harci szekerein, a fellegeken robog, hogy seg\u00edts\u00e9gedre siessen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten hajl\u00e9kod \u00e9s mened\u00e9ked, \u00f6r\u00f6k karja felkarol \u00e9s megtart t\u00e9ged. Ellens\u00e9ged sz\u00e9tsz\u00f3rja el\u0151tted, s \u00edgy biztat: \u00bbPuszt\u00edtsd!\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Biztons\u00e1gban lakik Izr\u00e1el n\u00e9pe, h\u00e1bor\u00edtatlan J\u00e1k\u00f3b lak\u00f3helye. Gabona \u00e9s bor f\u00f6ldj\u00e9n lakik, melyre b\u0151 harmatot hullat az \u00e9g."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Milyen boldog vagy, Izr\u00e1el! N\u00e9p, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szabad\u00edtott meg, akinek pajzsa \u00e9s gy\u0151zelmes kardja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Nincs m\u00e1s nemzet, akivel \u00edgy b\u00e1nt volna istene. Kegyelem\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek majd ellens\u00e9geid, te pedig a fej\u00fckre tiporsz.\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes hal\u00e1la - Ezut\u00e1n M\u00f3zes a Mo\u00e1b-s\u00edks\u00e1gr\u00f3l f\u00f6lment a Neb\u00f3-hegys\u00e9gbe, a Piszg\u00e1 cs\u00facs\u00e1ra, amely Jerik\u00f3val szemben emelkedik. Onnan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmutatta neki az eg\u00e9sz orsz\u00e1got: Gile\u00e1d vid\u00e9k\u00e9t, eg\u00e9szen D\u00e1nig,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Naft\u00e1li eg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9t, Efraim, Manass\u00e9 \u00e9s J\u00fada ter\u00fclet\u00e9t eg\u00e9szen a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengerig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "azut\u00e1n a d\u00e9li vid\u00e9ket, meg a p\u00e1lmaf\u00e1k v\u00e1ros\u00e1nak, Jerik\u00f3nak v\u00f6lgy\u00e9t, eg\u00e9szen C\u00f3\u00e1rig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eL\u00e1tod, M\u00f3zes, ez az a f\u00f6ld, amelyet \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak \u00edg\u00e9rtem. Megesk\u00fcdtem nekik, hogy ut\u00f3daiknak adom ezt az orsz\u00e1got. Megengedtem, hogy a saj\u00e1t szemeddel l\u00e1sd, de oda nem mehetsz be.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ott halt meg M\u00f3zes, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ott temette el az \u00dar B\u00e9t-Pe\u00f3rral szemben, a v\u00f6lgyben \u2014 de annak pontos hely\u00e9t mindm\u00e1ig senki sem ismeri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00f3zes 120 \u00e9ves volt, mikor meghalt, de \u00e9letereje m\u00e9g ilyen id\u0151s kor\u00e1ban is t\u00f6retlen maradt, \u00e9s a l\u00e1t\u00e1sa sem gyeng\u00fclt meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe 30 napig m\u00e9g Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n maradt, \u00e9s siratt\u00e1k M\u00f3zest, am\u00edg el nem telt a gy\u00e1sz ideje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 M\u00f3zes hely\u00e9re l\u00e9p - J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia beteljesedett a b\u00f6lcsess\u00e9g szellem\u00e9vel, mert M\u00f3zes tette r\u00e1 a kez\u00e9t, \u00e9s jel\u00f6lte ki a n\u00e9p \u00faj vezet\u0151j\u00e9v\u00e9. Izr\u00e1el n\u00e9pe ezut\u00e1n elfogadta J\u00f3zsu\u00e9t vezet\u0151j\u00e9nek, \u00e9s engedelmeskedett neki \u2014 ahogyan ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta M\u00f3zes \u00e1ltal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szemt\u0151l szembe besz\u00e9lt M\u00f3zessel, akit eg\u00e9szen bens\u0151s\u00e9gesen ismert. Az\u00f3ta nem t\u00e1madt Izr\u00e1elben hozz\u00e1 hasonl\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "aki olyan hatalmas jeleket \u00e9s csod\u00e1kat vitt volna v\u00e9ghez, mint M\u00f3zes, amikor \u0151t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Egyiptomba k\u00fcldte, a f\u00e1ra\u00f3hoz, meg annak szolg\u00e1ihoz \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9hez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00f3ta sem volt hozz\u00e1 hasonl\u00f3, aki oly sok er\u0151teljes \u00e9s f\u00e9lelmetes dolgot tett volna Izr\u00e1el n\u00e9pe szeme l\u00e1tt\u00e1ra, mint M\u00f3zes."
                }
            }
        }
    }
}