{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Ecclesiastes",
    "book_nr": "21",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezek a Pr\u00e9dik\u00e1tornak, D\u00e1vid fi\u00e1nak, Jeruzs\u00e1lem kir\u00e1ly\u00e1nak gondolatai \u00e9s mond\u00e1sai."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Milyen nagy hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g! \u2014 mondja a Pr\u00e9dik\u00e1tor. \u2014 Milyen nagy hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g! Bizony, minden hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi haszna van a nap alatt az embernek abb\u00f3l, hogy eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben t\u00f6ri mag\u00e1t, \u00e9s kem\u00e9nyen dolgozik?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Minden v\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl folytatja \u00fatj\u00e1t - Az egyik nemzed\u00e9k elmegy, a m\u00e1sik j\u00f6n, de a f\u00f6ld ugyanaz marad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Felkel a nap, azut\u00e1n lenyugszik, majd sietve visszat\u00e9r el\u0151bbi hely\u00e9re, hogy megint felkeljen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyszer d\u00e9l fel\u00e9 f\u00faj a sz\u00e9l, ut\u00e1na \u00e9szakra fordul, k\u00f6rbe-k\u00f6rbe j\u00e1r a f\u00f6ld\u00f6n, majd \u00fajra visszat\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A foly\u00f3k mind sietnek a tengerbe, m\u00e9gsem t\u00f6ltik meg azt soha. Visszat\u00e9r a v\u00edz a kisz\u00e1radt mederbe \u00fajra meg \u00fajra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden v\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl folytatja \u00fatj\u00e1t! Nincs v\u00e9ge a sok besz\u00e9dnek, nincs v\u00e9ge annak, amit a szem l\u00e1that, s nincs v\u00e9ge annak, amit a f\u00fcl hallhat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nincs \u00faj a nap alatt! - Minden ugyan\u00fagy megmarad ezut\u00e1n is, ahogy eddig volt. Minden \u00fagy lesz a j\u00f6v\u0151ben is, amint a m\u00faltban t\u00f6rt\u00e9nt, mert nincs \u00faj a nap alatt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Van, amir\u0151l azt gondolj\u00e1k: \u201eL\u00e1m, ez val\u00f3ban \u00fajdons\u00e1g!\u201d \u2014 de az is megvan m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta. M\u00e9g miel\u0151tt sz\u00fclett\u00fcnk volna, m\u00e1r r\u00e9gen l\u00e9tezett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, senki sem eml\u00e9kszik a r\u00e9giekre! De a j\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9ket is ugyan\u00edgy elfelejtik a k\u00f6vetkez\u0151k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g hajszol\u00e1sa is hi\u00e1baval\u00f3 - \u00c9n, a Pr\u00e9dik\u00e1tor, Izr\u00e1el kir\u00e1lya voltam Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Teljes sz\u00edvvel r\u00e1sz\u00e1ntam magam, hogy a b\u00f6lcsess\u00e9gemmel alaposan kikutassak \u00e9s megvizsg\u00e1ljak mindent, ami az \u00e9g alatt t\u00f6rt\u00e9nik. De ez is keserves \u00e9s f\u00e1rads\u00e1gos feladatnak bizonyult, amelyet Isten az\u00e9rt adott az embereknek, hogy bajl\u00f3djanak vele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megvizsg\u00e1ltam mindent, ami a nap alatt t\u00f6rt\u00e9nik, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1ltam, hogy minden hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g, id\u0151pocs\u00e9kol\u00e1s \u00e9s hasztalan er\u0151lk\u00f6d\u00e9s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ami g\u00f6rbe, azt nem lehet kiegyenes\u00edteni, \u00e9s ami nincs, azt nem lehet sz\u00e1m\u00edt\u00e1sba venni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt gondoltam magamr\u00f3l: \u201eL\u00e1m, milyen nagy hatalomra tettem szert, mennyi b\u00f6lcsess\u00e9get \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttem! F\u00f6l\u00fclm\u00faltam a Jeruzs\u00e1lemben el\u0151ttem uralkod\u00f3 kir\u00e1lyokat. Sz\u00edvem megtelt b\u00f6lcsess\u00e9ggel \u00e9s tud\u00e1ssal.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Teljes sz\u00edvvel r\u00e1sz\u00e1ntam magam, hogy megtudjam \u00e9s kipr\u00f3b\u00e1ljam, mit jelent a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s az ostobas\u00e1g. De arra jutottam, hogy ez is csak id\u0151pocs\u00e9kol\u00e1s \u00e9s hasztalan er\u0151lk\u00f6d\u00e9s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert igaz a mond\u00e1s: \u201eA sok b\u00f6lcsess\u00e9ggel sokasodik a szomor\u00fas\u00e1g is, aki tud\u00e1s\u00e1t gyarap\u00edtja, szenved\u00e9s\u00e9t szapor\u00edtja.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9lvezetek hajszol\u00e1sa is hi\u00e1baval\u00f3 - Azt gondoltam, \u00e1tadom magam az \u00e9lvezeteknek \u00e9s az \u00f6r\u00f6mnek. Kipr\u00f3b\u00e1lom, hov\u00e1 vezetnek. De arra jutottam, hogy ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A nevet\u00e9sr\u0151l azt mondtam: \u201eBolonds\u00e1g!\u201d \u2014 az \u00e9lvezetekr\u0151l pedig: \u201eSemmit sem \u00e9rnek!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd kigondoltam, hogy borral vid\u00edtom fel testemet, eg\u00e9szen a sz\u00e9ls\u0151 hat\u00e1rig, de \u00fagy, hogy k\u00f6zben sz\u00edvemet a b\u00f6lcsess\u00e9g vezesse. Kipr\u00f3b\u00e1lom ezt a bolonds\u00e1got, hogy l\u00e1ssam, mire j\u00f3 ez az \u00e9g alatt az embereknek r\u00f6vid \u00e9let\u00fck napjaiban."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A gazdags\u00e1g \u00e9s h\u00edrn\u00e9v is hi\u00e1baval\u00f3 - Azut\u00e1n nagy v\u00e1llalkoz\u00e1sokba fogtam: saj\u00e1t kedvemre palot\u00e1kat \u00e9p\u00edtettem, majd sz\u0151l\u0151ket \u00e9s"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00edszkerteket telep\u00edtettem. Gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6s\u00f6ket is \u00fcltettem, amelyekben mindenf\u00e9le gy\u00fcm\u00f6lcs termett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00edzt\u00e1rol\u00f3kat is \u00e9p\u00edtettem, hogy n\u00f6vekv\u0151 f\u00e1imat \u00f6nt\u00f6zni tudjam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szereztem magamnak rabszolg\u00e1kat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3l\u00e1nyokat, s\u0151t m\u00e1r h\u00e1zamn\u00e1l sz\u00fcletett szolg\u00e1im is voltak. Rengeteg marhacsord\u00e1m \u00e9s juhny\u00e1jam is volt, t\u00f6bb, mint el\u0151ttem b\u00e1rkinek Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6ttem a kincst\u00e1ramba t\u00f6m\u00e9ntelen ez\u00fcst\u00f6t, aranyat, meg k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 tartom\u00e1nyok \u00e9s kir\u00e1lyok kincseit. Szereztem \u00e9nekeseket \u00e9s \u00e9nekesn\u0151ket, meg nagyon sok asszonyt \u00e9s h\u00e1remh\u00f6lgyet. Mindent megszereztem, amit csak egy f\u00e9rfi k\u00edv\u00e1nhat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatalmas lettem \u00e9s gazdag, f\u00f6l\u00fclm\u00faltam mindazokat, akik el\u0151ttem \u00e9ltek Jeruzs\u00e1lemben, s k\u00f6zben b\u00f6lcsess\u00e9gem is velem maradt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amit csak akartam, mindent el\u00e9rtem. Nem tagadtam meg a sz\u00edvemt\u0151l semmit, ami \u00f6r\u00f6m\u00f6t szerzett. Mert val\u00f3ban nagy \u00f6r\u00f6m\u00f6t tal\u00e1ltam mindabban, amit v\u00e9ghezvittem \u00e9s el\u00e9rtem! Ez lett a jutalma sok f\u00e1radoz\u00e1somnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De amikor gondosan m\u00e9rlegeltem, amit el\u00e9rtem, \u00e9s hogy mennyit f\u00e1radoztam mindez\u00e9rt, megint csak arra jutottam, hogy ez is mind hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g, id\u0151pocs\u00e9kol\u00e1s \u00e9s hasztalan er\u0151lk\u00f6d\u00e9s. Ennek sincs semmi \u00e9rtelme, sem haszna a nap alatt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g hasznos \u00e9s j\u00f3 - Azut\u00e1n elhat\u00e1roztam, hogy megvizsg\u00e1lom mag\u00e1t a b\u00f6lcsess\u00e9get, meg a bolonds\u00e1got \u00e9s az ostobas\u00e1got is. Gondosan megvizsg\u00e1ltam azt is, mit tehet majd az, aki a kir\u00e1ly ut\u00e1n k\u00f6vetkezik a tr\u00f3non. Arra jutottam, hogy \u0151 is csak ugyanazt fogja tenni, mint az el\u0151dje."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy a b\u00f6lcsess\u00e9g olyan, mint a vil\u00e1goss\u00e1g: j\u00f3 \u00e9s hasznos. A bolonds\u00e1gnak ellenben \u2014 ak\u00e1rcsak a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek \u2014 semmi haszna sincsen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A b\u00f6lcs j\u00f3l l\u00e1tja, hov\u00e1 megy, az ostoba pedig s\u00f6t\u00e9tben botork\u00e1l. Ugyanakkor felismertem, hogy mindkett\u0151re ugyanaz a sors v\u00e1r: egyik is meghal, meg a m\u00e1sik is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkor azt k\u00e9rdeztem magamt\u00f3l: \u201eHa neked is ugyan\u00fagy meg kell halnod, mint a bolondnak, akkor mi hasznod van a nagy b\u00f6lcsess\u00e9gedb\u0151l?\u201d Ez\u00e9rt arra jutottam, hogy ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hiszen a b\u00f6lcsre sem fognak jobban eml\u00e9kezni, mint a bolondra! Bizony, a k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151kben \u00f6r\u00f6kre elfelejtik mind a kett\u0151t. Igen, meghal a bolond is, a b\u00f6lcs is \u2014 ebben nincs semmi k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ki\u00e1br\u00e1ndults\u00e1g \u00e9s rem\u00e9nytelens\u00e9g - M\u00e9g az \u00e9letet is megut\u00e1ltam, annyira ki\u00e1br\u00e1nd\u00edt\u00f3nak tal\u00e1ltam mindazt, ami a nap alatt t\u00f6rt\u00e9nik. Bizony mindez hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g, id\u0151pocs\u00e9kol\u00e1s \u00e9s hasztalan er\u0151lk\u00f6d\u00e9s!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megut\u00e1ltam minden er\u0151fesz\u00edt\u00e9semet, amellyel f\u00e1radoztam a nap alatt, mivel f\u00f6lismertem, hogy amikor meghalok, mindezt azokra kell hagynom, akik ut\u00e1nam k\u00f6vetkeznek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ugyan ki tudhatja, hogy aki ut\u00e1nam k\u00f6vetkezik, b\u00f6lcs lesz-e, vagy ostoba? M\u00e9gis hatalm\u00e1ba ker\u00fcl mindaz, amit b\u00f6lcsess\u00e9gemmel \u00e9s sok f\u00e1rads\u00e1ggal \u00e9p\u00edtettem \u00e9s gy\u0171jt\u00f6ttem a nap alatt! Ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Emiatt \u00farr\u00e1 lett rajtam a rem\u00e9nytelens\u00e9g minden dolog miatt, amely\u00e9rt f\u00e1radoztam a nap alatt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert itt van egy f\u00e9rfi, aki eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben b\u00f6lcsen, \u00e9rtelmesen \u00e9s nagy hozz\u00e1\u00e9rt\u00e9ssel dolgozott, \u00e9s olyan valakire kell hagyja munk\u00e1ja gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, aki a kisujj\u00e1t sem mozd\u00edtotta \u00e9rte, m\u00e9gis \u00e9lvezheti. Bizony ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g \u00e9s nagy igazs\u00e1gtalans\u00e1g!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert v\u00e9g\u00fcl is mi haszna van a nap alatt a haland\u00f3nak abb\u00f3l, hogy eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben kem\u00e9nyen dolgozott \u00e9s a lelk\u00e9t gy\u00f6t\u00f6rte?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hiszen napjai tele vannak szomor\u00fas\u00e1ggal, munk\u00e1ja vesz\u0151ds\u00e9ggel, s m\u00e9g \u00e9jjel sincs lelk\u00e9nek nyugta. Bizony, ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arra jutottam h\u00e1t, hogy az ember nem tehet ann\u00e1l jobbat, mint hogy egyen-igyon, meg \u00f6r\u00f6m\u00e9t lelje a munk\u00e1j\u00e1ban \u00e9s annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9ben. Azt is bel\u00e1ttam, hogy ezt is Isten kez\u00e9b\u0151l kapjuk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mert ha \u0151 nem adn\u00e1, ugyan mit enn\u00e9nk, \u00e9s miben lenne \u00f6r\u00f6m\u00fcnk?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hiszen Isten a b\u00f6lcsnek \u2014 akit kedvel \u2014 b\u00f6lcsess\u00e9get, tud\u00e1st \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00f6t ad. Ugyanakkor az ostoba b\u0171n\u00f6snek f\u00e1radoz\u00e1st \u00e9s k\u00fcszk\u00f6d\u00e9st ad, hogy az vagyont gy\u0171jts\u00f6n \u2014 azut\u00e1n pedig \u00e1tadja annak, akit Isten kedvel. Bizony, ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g, id\u0151pocs\u00e9kol\u00e1s \u00e9s hasztalan er\u0151lk\u00f6d\u00e9s!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mindennek megvan a maga ideje - Mindennek megvan a maga ideje, \u00e9s kijel\u00f6lt ideje van minden dolognak az \u00e9g alatt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ideje van a megsz\u00fclet\u00e9snek, ideje a meghal\u00e1snak. Ideje van a vet\u00e9snek, ideje az arat\u00e1snak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ideje van a meg\u00f6l\u00e9snek, ideje a meggy\u00f3gy\u00edt\u00e1snak. Ideje van a lerombol\u00e1snak, ideje a fel\u00e9p\u00edt\u00e9snek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ideje van a s\u00edr\u00e1snak, ideje a nevet\u00e9snek. Ideje van a gy\u00e1sznak, ideje a t\u00e1ncnak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ideje van a k\u00f6vek sz\u00e9tsz\u00f3r\u00e1s\u00e1nak, ideje a k\u00f6vek \u00f6sszegy\u0171jt\u00e9s\u00e9nek. Ideje van az \u00f6lel\u00e9snek, ideje az \u00f6lel\u00e9st\u0151l val\u00f3 tart\u00f3zkod\u00e1snak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ideje van a megkeres\u00e9snek, ideje az elveszt\u00e9snek. Ideje van a meg\u0151rz\u00e9snek, ideje az eldob\u00e1snak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ideje van az elt\u00e9p\u00e9snek, ideje a megvarr\u00e1snak. Ideje van a hallgat\u00e1snak, ideje a sz\u00f3l\u00e1snak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ideje van a szeretetnek, ideje a gy\u0171l\u00f6letnek. Ideje van a h\u00e1bor\u00fanak, ideje a b\u00e9k\u00e9nek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amit Isten tesz, az \u00f6r\u00f6kre megmarad! - Mi haszna van az embernek abb\u00f3l, hogy kem\u00e9nyen dogozik \u00e9s t\u00f6ri mag\u00e1t?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1ttam azokat a feladatokat, amelyeket Isten adott a haland\u00f3knak, hogy f\u00e1radozzanak vel\u00fck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten mindig mindent a megfelel\u0151 id\u0151ben cselekszik \u2014 ezt m\u00e9g szeml\u00e9lni is gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9g! \u0150 adott az embernek k\u00e9pess\u00e9get arra, hogy gondolkodjon a vil\u00e1gr\u00f3l \u2014 mi azonban soha nem tudjuk teljes eg\u00e9sz\u00e9ben felfogni, amit Isten cselekszik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Arra jutottam, hogy a legjobb, amit az ember tehet, hogy \u00e9lvezi az \u00e9letet, \u00e9s \u00f6r\u00fcl annak, ameddig csak \u00e9l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Teh\u00e1t egyen-igyon, \u00e9lvezze a munk\u00e1j\u00e1t \u00e9s annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, s ne feledje, hogy mindez Isten aj\u00e1nd\u00e9ka!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azt is f\u00f6lismertem, hogy minden, amit Isten tesz, \u00f6r\u00f6kre megmarad. Senki sem tehet hozz\u00e1, de el sem vehet abb\u00f3l semmit, mert amit Isten cselekszik, az teljes \u00e9s \u00f6r\u00f6k. Mindezt pedig az\u00e9rt teszi, hogy f\u00e9lj\u00e9k \u00e9s tisztelj\u00e9k \u0151t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ami most t\u00f6rt\u00e9nik, m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta megvan, \u00e9s ami a j\u00f6v\u0151ben fog t\u00f6rt\u00e9nni, az m\u00e1r megt\u00f6rt\u00e9nt a m\u00faltban is. Isten \u00fajra el\u0151hozza azt, ami m\u00e1r elm\u00falt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1ttam azt is itt a f\u00f6ld\u00f6n, hogy a b\u00edr\u00f3s\u00e1gnak igaz \u00edt\u00e9letet kellene hozni, de a b\u00edr\u00e1k igazs\u00e1gtalanok. Ahol igazs\u00e1got kellene szolg\u00e1ltatni, ott igazs\u00e1gtalans\u00e1got m\u0171velnek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De azut\u00e1n ezt gondoltam: Isten \u00edt\u00e9letet tart mind az igazak, mind a gonoszok f\u00f6l\u00f6tt, hiszen megvan a kijel\u00f6lt ideje minden f\u00f6ldi dolog \u00e9s tett meg\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9nek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g az ember \u00e9s az \u00e1llat k\u00f6z\u00f6tt? - Azt gondoltam: Isten \u00edgy teszi pr\u00f3b\u00e1ra \u00e9s v\u00e1logatja ki az embereket, \u00e9s \u00edgy bizony\u00edtja be, hogy n\u00e9lk\u00fcle nem k\u00fcl\u00f6nbek az \u00e1llatokn\u00e1l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hiszen ugyanaz a sors v\u00e1r emberre \u00e9s \u00e1llatra. Meghal az egyik is, meghal a m\u00e1sik is. Mert egyiket is, m\u00e1sikat is ugyanaz az \u00e9letad\u00f3 lehelet \u00e9lteti. Mikor azonban meghalnak, nincs semmi k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g az \u00e9lettelen ember \u00e9s \u00e1llat k\u00f6z\u00f6tt! Bizony, ez is mind hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindegyik ugyanarra a helyre jut, mert mindkett\u0151 a f\u00f6ld por\u00e1b\u00f3l lesz, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl ugyan\u00fagy porr\u00e1 lesz az ember is, az \u00e1llat is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ugyan ki a megmondhat\u00f3ja, hogy az ember \u00e9ltet\u0151 lehelete hal\u00e1la ut\u00e1n felfel\u00e9 sz\u00e1ll-e, s vajon az \u00e1llatok \u00e9ltet\u0151 lehelete lefel\u00e9 sz\u00e1ll-e a f\u00f6ldbe?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Arra jutottam teh\u00e1t, hogy nem tehet az ember jobbat, mint hogy \u00f6r\u00f6met tal\u00e1ljon a munk\u00e1j\u00e1ban \u00e9s annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9ben \u2014 mert ez jutott neki ebben az \u00e9letben. Mert ugyan ki tudna benn\u00fcnket visszahozni, hogy l\u00e1thassuk, mi t\u00f6rt\u00e9nik itt, miut\u00e1n meghaltunk?"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az elnyom\u00e1sr\u00f3l - Azut\u00e1n megfigyeltem, hogy milyen sokan szenvednek a hatalmasok elnyom\u00e1s\u00e1t\u00f3l \u00e9s er\u0151szakoss\u00e1g\u00e1t\u00f3l. L\u00e1ttam az elnyomottak k\u00f6nnyeit, s hogy nincs, aki vigasztalja \u00e9s seg\u00edtse \u0151ket. L\u00e1ttam, hogy elnyom\u00f3ik kez\u00e9ben van az er\u0151 \u00e9s a hatalom, de a szeg\u00e9nyeket senki sem p\u00e1rtolja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u2014 azt gondolom \u2014 jobb dolguk van azoknak, akik m\u00e1r meghaltak, mint azoknak, akik elnyom\u00e1s alatt \u00e9lnek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De mindegyik\u00fckn\u00e9l szerencs\u00e9sebb, aki m\u00e9g meg sem sz\u00fcletett, \u00e9s m\u00e9g nem tapasztalta meg azt a tengernyi gonoszs\u00e1got, amelyet az egyik ember a m\u00e1sik ellen elk\u00f6vet a nap alatt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A verseng\u00e9sr\u0151l - Azut\u00e1n megfigyeltem azt az er\u0151fesz\u00edt\u00e9st, szorgalmas igyekezetet \u00e9s sikeres munk\u00e1t, amely verseng\u00e9sb\u0151l fakad: mert mindenki k\u00fcl\u00f6nb akar lenni a m\u00e1sikn\u00e1l. Bizony, ez is mind hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g, id\u0151pocs\u00e9kol\u00e1s \u00e9s hasztalan er\u0151lk\u00f6d\u00e9s!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A bolond \u00f6lbe tett k\u00e9zzel t\u00e9tlenkedik, m\u00e9g akkor is, ha emiatt majdnem \u00e9hen hal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt mondja: \u201eJobb lust\u00e1lkodni \u00e9s kev\u00e9ssel be\u00e9rni, mint kem\u00e9nyen dolgozni, hiszen v\u00e9g\u00fcl is minden hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mi \u00e9rtelme, ha valaki hajszolja mag\u00e1t? - Majd megfigyeltem egy m\u00e1sik hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got a nap alatt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1ttam egy mag\u00e1nyos f\u00e9rfit, akinek sem csal\u00e1dja, sem rokonai nem voltak, m\u00e9gis sz\u00fcnet n\u00e9lk\u00fcl hajszolta mag\u00e1t a munk\u00e1j\u00e1ban. Ak\u00e1rmennyit is gy\u0171jt\u00f6tt \u00f6ssze mag\u00e1nak, m\u00e9gsem el\u00e9gedett meg vele, \u00e9s nem lelte \u00f6r\u00f6m\u00e9t benne. Vajon ki veszi haszn\u00e1t, hogy \u00e9jjel-nappal dolgozik? Ugyan mi \u00e9rtelme annak, hogy megfosztja mag\u00e1t munk\u00e1ja gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t\u0151l, \u00e9s minden \u00f6r\u00f6mt\u0151l? Bizony, ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g \u00e9s keserves szenved\u00e9s!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jobb ketten egy\u00fctt, mint egyed\u00fcl - Ha k\u00e9t ember egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dik, az eredm\u00e9nyesebb \u00e9s hat\u00e9konyabb, mintha valaki egyed\u00fcl dolgozik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha kettej\u00fck k\u00f6z\u00fcl az egyik elesik, a m\u00e1sik a seg\u00edts\u00e9g\u00e9re siet. De jaj annak, aki egyed\u00fcl van, mikor elesik! Nincs senki, aki f\u00f6lseg\u00edtse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n, ha ketten egym\u00e1s mellett fekszenek, egyik\u00fck sem f\u00e1zik. De hogyan melegedjen f\u00f6l, aki egyed\u00fcl alszik?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az ellens\u00e9g legy\u0151zheti azt, aki egyed\u00fcl van. De ketten m\u00e1r sikerrel ellen\u00e1llhatnak a t\u00e1mad\u00e1snak, \u00e9s megv\u00e9dhetik egym\u00e1st. S\u0151t, ha h\u00e1rom sz\u00e1lb\u00f3l fonj\u00e1k a k\u00f6telet, akkor m\u00e9g nehezebb elszak\u00edtani."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00fal\u00e9kony a n\u00e9pszer\u0171s\u00e9g! - Jobb a szeg\u00e9ny, de b\u00f6lcs fiatalember, mint az \u00f6reg \u00e9s ostoba kir\u00e1ly, aki m\u00e1r nem hallgat a tan\u00e1csra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha a fiatal szeg\u00e9nys\u00e9gben is sz\u00fcletett, vagy ak\u00e1r \u00e9ppen a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l emelik f\u00f6l az uralkod\u00e1sra, m\u00e9g akkor is jobb, ha \u0151 uralkodik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A fiatal kir\u00e1lyt, aki az \u00f6reg uralkod\u00f3 hely\u00e9re l\u00e9p, mindig nagy t\u00f6meg k\u00f6veti. De miut\u00e1n rengeteg embert megfigyeltem, akik itt a f\u00f6ld\u00f6n forgol\u00f3dtak, tudom, hogy a nagy sokas\u00e1g v\u00e9g\u00fcl ki\u00e1br\u00e1ndul bel\u0151le, \u00e9s el\u00e9gedetlen lesz a fiatal kir\u00e1llyal is. Bizony, ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g, id\u0151pocs\u00e9kol\u00e1s \u00e9s hasztalan er\u0151lk\u00f6d\u00e9s!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A fiatal kir\u00e1lyt, aki az \u00f6reg uralkod\u00f3 hely\u00e9re l\u00e9p, mindig nagy t\u00f6meg k\u00f6veti. De miut\u00e1n rengeteg embert megfigyeltem, akik itt a f\u00f6ld\u00f6n forgol\u00f3dtak, tudom, hogy a nagy sokas\u00e1g v\u00e9g\u00fcl ki\u00e1br\u00e1ndul bel\u0151le, \u00e9s el\u00e9gedetlen lesz a fiatal kir\u00e1llyal is. Bizony, ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g, id\u0151pocs\u00e9kol\u00e1s \u00e9s hasztalan er\u0151lk\u00f6d\u00e9s!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne t\u00e9gy meggondolatlanul fogadalmat! - Vigy\u00e1zz, j\u00f3l gondold meg, hogyan k\u00f6zeledsz Istenhez! Sokkal jobb, ha az\u00e9rt j\u00f6ssz, hogy \u0151t hallgasd, \u00e9s engedelmeskedj neki, mint ha \u00fagy hozol \u00e1ldozatot, mint az ostob\u00e1k, akik azt sem tudj\u00e1k, mit tesznek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ne t\u00e9gy elhamarkodottan \u00edg\u00e9retet Istennek! Ne t\u00e9gy meggondolatlanul fogadalmat! Gondold meg j\u00f3l, kihez besz\u00e9lsz, mert \u0151 az \u00e9gben lakik, te pedig a f\u00f6ld\u00f6n, h\u00e1t ne fogadj meg olyat, amit nem tudsz teljes\u00edteni!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen a sok aggodalomb\u00f3l rossz \u00e1lmok sz\u00e1rmaznak, a t\u00fal sok besz\u00e9db\u0151l pedig baja sz\u00e1rmazik az ostob\u00e1knak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikor Istennek megfogadsz valamit, ne halogasd \u00edg\u00e9reted teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t! Add meg a fogadalmi aj\u00e1nd\u00e9kot hamar, amit meg\u00edg\u00e9rt\u00e9l, mert \u0151 nem kedveli az ostob\u00e1kat, akik nem tartj\u00e1k meg \u00edg\u00e9ret\u00fcket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ink\u00e1bb ne t\u00e9gy fogadalmat, mint hogy ne teljes\u00edtsd, amit fogadt\u00e1l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Teh\u00e1t ne engedd, hogy a saj\u00e1t elhamarkodott \u00edg\u00e9reted b\u0171nbe vigyen! Ne mondd az Isten k\u00fcld\u00f6tte el\u0151tt: \u201e\u00d3, ez csak t\u00e9ved\u00e9s vagy k\u00f6nnyelm\u0171s\u00e9g volt!\u201d Mert ha ezt teszed, magadra vonod Isten haragj\u00e1t, \u00e9s lerombolja a munk\u00e1dat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony, sok \u00e1lommal \u00e9s sok besz\u00e9ddel sok hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g is egy\u00fctt j\u00e1r! Ink\u00e1bb arra legyen gondod, hogy Istent tiszteld \u00e9s f\u00e9ld!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00f6lcs tan\u00e1csok a gazdags\u00e1gr\u00f3l, vagyonr\u00f3l - Ha l\u00e1tod, hogy valamelyik orsz\u00e1gban elnyomj\u00e1k a szeg\u00e9nyeket, er\u0151szakkal megfosztj\u00e1k \u0151ket az igazs\u00e1gos b\u00e1n\u00e1sm\u00f3dt\u00f3l \u00e9s jogaikt\u00f3l \u2014 ne csod\u00e1lkozz rajta! Aki ilyen igazs\u00e1gtalanul elnyomja \u0151ket, azon is uralkodik egy m\u00e9g magasabb rang\u00fa. F\u00f6l\u00f6tt\u00fck pedig m\u00e9g hatalmasabb urak vannak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindenn\u00e9l nagyobb nyeres\u00e9g az orsz\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra az olyan kir\u00e1ly, aki a f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9st r\u00e9szes\u00edti el\u0151nyben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki p\u00e9nzim\u00e1d\u00f3, sohasem el\u00e9gszik meg azzal, amit szerzett. Ugyan\u00edgy, aki folyv\u00e1st csak a vagyon\u00e1t akarja gyarap\u00edtani, sohasem el\u00e9gszik meg az \u00fczleti haszonnal. Bizony, ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha gyarapodik a vagyonod, n\u00f6vekednek az ig\u00e9nyek is, \u00e9s egyre t\u00f6bben akarnak k\u00f6lteni bel\u0151le. Mi marad h\u00e1t a gazd\u00e1nak? Csak az, hogy legelteti a szem\u00e9t a vagyon\u00e1n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A szolga, aki eg\u00e9sz nap kem\u00e9nyen dolgozik, \u00e9desen alszik \u00e9jjel, ak\u00e1r keveset, ak\u00e1r sokat evett el\u0151tte. De a gazdagot sok gondja m\u00e9g \u00e9jjel sem hagyja nyugodni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megfigyeltem a nap alatt valamit, ami nagyon keserves. El\u0151fordul, hogy valaki szorgalmasan \u0151rzi a vagyon\u00e1t,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de valami szerencs\u00e9tlens\u00e9g folyt\u00e1n m\u00e9gis minden\u00e9t elveszti. Ha azut\u00e1n gyermeke sz\u00fcletik, m\u00e1r nincs semmije, amit \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl hagyhatna r\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, az ember csupaszon j\u00f6n ki az anyja m\u00e9h\u00e9b\u0151l, \u00e9s mikor el kell mennie, akkor is meztelen\u00fcl megy el. Semmit nem vihet mag\u00e1val abb\u00f3l, ami\u00e9rt oly sokat f\u00e1radozott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez is nagyon tragikus \u00e9s f\u00e1jdalmas: \u00fcres k\u00e9zzel j\u00f6tt\u00fcnk, s \u00fagy kell elmenn\u00fcnk is. Mi marad az ember kez\u00e9ben abb\u00f3l, ami\u00e9rt k\u00fcszk\u00f6d\u00f6tt \u00e9s t\u00f6rte mag\u00e1t?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi \u00e9rtelme volt h\u00e1t, hogy eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g vette k\u00f6r\u00fcl \u00e9s szomor\u00fas\u00e1g, v\u00e9g\u00fcl pedig bossz\u00fas\u00e1g \u00e9s betegs\u00e9g?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl is arra jutottam, hogy az a j\u00f3 \u00e9s helyes, ha az ember eszik-iszik, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9t leli munk\u00e1j\u00e1ban, \u00e9s annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9ben \u2014 mindabban, amivel eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben vesz\u0151dik a nap alatt. Hiszen mindezt Isten adja: ez jutott nek\u00fcnk!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen az is Isten aj\u00e1nd\u00e9ka, hogy n\u00e9melyeknek adott vagyont, gazdags\u00e1got \u00e9s lehet\u0151s\u00e9get, hogy annak \u00e1ld\u00e1sait \u00e9lvezz\u00e9k. H\u00e1t fogadj\u00e1k el Istent\u0151l ezt az aj\u00e1nd\u00e9kot, \u00e9s \u00f6r\u00fcljenek neki!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az ilyen emberek nem sokat gondolkoznak \u00e9let\u00fck m\u00fal\u00e1s\u00e1r\u00f3l, mert Isten olyan sok \u00f6r\u00f6m\u00f6t ad nekik, hogy az teljesen bet\u00f6lti \u0151ket."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6lcs mond\u00e1sok - L\u00e1ttam egy keserves \u00e9s f\u00e1jdalmas dolgot az \u00e9g alatt, amely nem ritka az emberek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vannak olyanok, akiknek Isten nagy vagyont, gazdags\u00e1got \u00e9s megbecs\u00fcl\u00e9st ad. Minden\u00fck megvan, amit csak lelk\u00fck megk\u00edv\u00e1n, de Isten nem engedi meg nekik, hogy javaikat \u00e9lvezz\u00e9k, hanem valaki m\u00e1snak adja azokat. Bizony, ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g, \u00e9s nagyon f\u00e1jdalmas dolog!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha egy ap\u00e1nak sz\u00e1z gyermeke sz\u00fcletik is, \u00e9s hossz\u00fa \u00e9letet \u00e9l, de nem \u00e9lvezheti mindazt a j\u00f3t, amit az \u00e9let ny\u00fajt, s v\u00e9g\u00fcl m\u00e9g tisztes temet\u00e9st sem kap, akkor m\u00e9g a halvasz\u00fcletett gyermek is jobb sorsra jutott, mint \u0151."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert az ilyen gyermek hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gra sz\u00fcletett, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gre megy, m\u00e9g nev\u00e9t is hom\u00e1ly fedi,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "meg sem pillantotta a napot, \u00e9s semmit sem ismert meg, m\u00e9gis \u00e9des nyugalomban pihen, nem \u00fagy, mint az a gazdag ember."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez a gazdag \u00e9lhetett volna k\u00e9tezer \u00e9vig is, de ha nem tudta \u00e9lvezni az \u00e9let\u00e9t, akkor m\u00e9gis a halvasz\u00fcletett gyermek a boldogabb! De v\u00e9g\u00fcl mindketten ugyanoda ker\u00fclnek, nem igaz?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az ember egyre csak dolgozik, hogy legyen mit ennie, de az \u00e9tv\u00e1gya soha meg nem sz\u0171nik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ugyan mif\u00e9le maradand\u00f3 el\u0151nye van a b\u00f6lcsnek az ostob\u00e1val szemben? Milyen haszna sz\u00e1rmazik a szeg\u00e9nynek abb\u00f3l, ha tudja, hogy kell okosan forgol\u00f3dni az \u00e9letben?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jobb, ha \u00e9lvezed azt, amid van, mint ha csak \u00e1lmodozol arr\u00f3l, amit lelked k\u00edv\u00e1n. Mert ha mindig m\u00e1st k\u00edv\u00e1nsz, az is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g, \u00e9s csak arra j\u00f3, hogy gy\u00f6t\u00f6rd magadat vele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten teremtett t\u00e9ged is, mint a t\u00f6bbi teremtm\u00e9ny\u00e9t! \u0150 uralkodik. Ember vagy, err\u0151l nincs mit vitatkozni. Az ember nem vitatkozhat Istennel, mert \u0151 hatalmasabb n\u00e1lunk, ezen nem lehet v\u00e1ltoztatni, ak\u00e1rmeddig pr\u00f3b\u00e1lkozunk is vele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten teremtett t\u00e9ged is, mint a t\u00f6bbi teremtm\u00e9ny\u00e9t! \u0150 uralkodik. Ember vagy, err\u0151l nincs mit vitatkozni. Az ember nem vitatkozhat Istennel, mert \u0151 hatalmasabb n\u00e1lunk, ezen nem lehet v\u00e1ltoztatni, ak\u00e1rmeddig pr\u00f3b\u00e1lkozunk is vele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ugyan ki tudja, mi v\u00e1lik az ember jav\u00e1ra r\u00f6vid \u00e9let\u00e9nek napjaiban, amelyek gyorsan tovat\u0171nnek, mint az \u00e1rny\u00e9k? Ugyan ki tudn\u00e1 megmondani, mi t\u00f6rt\u00e9nik a nap alatt, miut\u00e1n nek\u00fcnk el kell menn\u00fcnk innen?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tov\u00e1bbi b\u00f6lcs mond\u00e1sok - T\u00f6bbet \u00e9r a j\u00f3 h\u00edrn\u00e9v a dr\u00e1ga illatos olajn\u00e1l, \u00e9s jobb a hal\u00e1l napja a sz\u00fclet\u00e9s napj\u00e1n\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jobb ahhoz a h\u00e1zhoz menni, ahol halottat siratnak, mint ahhoz, ahol \u00fcnnepet \u00fclnek. Hiszen minden ember meghal el\u0151bb-ut\u00f3bb, \u00e9s j\u00f3, ha az \u00e9l\u0151k err\u0151l nem feledkeznek meg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jobb a szomor\u00fas\u00e1g, mint a nevet\u00e9s, mert am\u00edg az arcod szomor\u00fa, a sz\u00edved jobb bel\u00e1t\u00e1sra t\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A b\u00f6lcsek gondolatai a gy\u00e1szol\u00f3k k\u00f6r\u00fcl forognak, a bolondoknak pedig mindig a sz\u00f3rakoz\u00e1son j\u00e1r az esz\u00fck."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jobb, ha a b\u00f6lcs dorg\u00e1l\u00e1s\u00e1ra hallgatsz, mint ha a bolondok \u00e9nek\u00e9re."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert a bolondok nevet\u00e9se olyan, mint az \u00e9g\u0151 t\u00f6vis ropog\u00e1sa a faz\u00e9k alatt \u2014 ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A zsarol\u00e1s m\u00e9g a b\u00f6lcseket is bolondd\u00e1 teszi, \u00e9s a megveszteget\u00e9s eltorz\u00edtja az \u00edt\u00e9letet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jobb valaminek a befejez\u00e9se, mint a kezdete. Jobb, ha valaki t\u00fcrelmes term\u00e9szet\u0171, mint ha b\u00fcszke."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne l\u00e9gy hirtelen harag\u00fa, mert a harag a bolondokra jellemz\u0151."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne mondd, hogy a \u201er\u00e9gi sz\u00e9p id\u0151k\u201d jobbak voltak, mert ez nagy ostobas\u00e1g!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3 a b\u00f6lcsess\u00e9g meg a gazdag \u00f6r\u00f6ks\u00e9g egy\u00fctt, mert maradand\u00f3 hasznot hoznak minden \u00e9l\u0151nek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert a b\u00f6lcsess\u00e9g v\u00e9delmez, ak\u00e1r a nagy vagyon. De a b\u00f6lcsess\u00e9g maradand\u00f3 haszna m\u00e9g nagyobb: val\u00f3di \u00e9letet ad annak, aki megismeri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Figyeld meg Isten alkot\u00e1sait! Ki tudja egyeness\u00e9 tenni, amit \u0151 meghajl\u00edtott?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mikor j\u00f3l megy a sorod, \u00f6r\u00fclj neki! Mikor pedig rossz napok j\u00f6nnek, gondold meg, hogy ezt is, azt is Isten adta. S hogy mi k\u00f6vetkezik a j\u00f6v\u0151ben, senki sem tudhatja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sok mindent l\u00e1ttam hi\u00e1baval\u00f3 \u00e9letem napjaiban. Van igazs\u00e1gos ember, aki fiatalon meghal, s vannak gonoszok, akik sok\u00e1ig \u00e9lnek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne vidd t\u00falz\u00e1sba m\u00e9g az igazs\u00e1goss\u00e1got se, ne akarj t\u00fals\u00e1gosan b\u00f6lcs lenni, mi\u00e9rt tenn\u00e9d magad t\u00f6nkre?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne l\u00e9gy sz\u00e1nd\u00e9kosan gonosz, se t\u00fals\u00e1gosan ostoba, mi\u00e9rt r\u00f6vid\u00edten\u00e9d meg az \u00e9leted hossz\u00e1t?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3, ha mindk\u00e9t tan\u00e1csot megfogadod, mert aki istenf\u00e9l\u0151, mindk\u00e9t csapd\u00e1t gondosan elker\u00fcli."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g nagyobb er\u0151t ad a b\u00f6lcsnek, mint t\u00edz tan\u00e1csos a v\u00e1rosnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, nincs a f\u00f6ld\u00f6n olyan igaz ember, aki mindig csak j\u00f3t tesz, \u00e9s sohasem v\u00e9tkezik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne t\u00f6r\u0151dj mindenf\u00e9le sz\u00f3besz\u00e9ddel, nehogy megtudd, ha a szolg\u00e1d rosszat mond r\u00f3lad!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiszen te is sokszor mondt\u00e1l rosszat m\u00e1sokr\u00f3l \u2014 tudod te azt j\u00f3l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mindezeket gondosan megvizsg\u00e1ltam a b\u00f6lcsess\u00e9gem \u00e1ltal, hogy helyes v\u00e1laszt tal\u00e1ljak k\u00e9rd\u00e9seimre, de nem tal\u00e1ltam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arra jutottam, hogy nem lehet meg\u00e9rteni, mi\u00e9rt vannak \u00fagy a dolgok, ahogy vannak. Ugyan kicsoda tudn\u00e1 felfogni \u00e9s megmagyar\u00e1zni?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elhat\u00e1roztam, hogy teljes sz\u00edvvel keresem, kutatom \u00e9s megismerem a b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s a dolgok v\u00e9gs\u0151 \u00e9rtelm\u00e9t. Meg akartam ismerni \u00e9s \u00e9rteni azt is, hogy milyen ostoba dolog a gonoszs\u00e1g, \u00e9s hogy milyen \u0151r\u00fclt dolog a bolonds\u00e1g."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azt tal\u00e1ltam, hogy van olyan asszony, aki vesz\u00e9lyesebb, mint a csapda: sz\u00edve, mint a h\u00e1l\u00f3, karja, mint a bilincs. Akit Isten kedvel, az megmenek\u00fcl az ilyen asszonyt\u00f3l, de a b\u0171n\u00f6s beleesik a csapd\u00e1j\u00e1ba. Bizony, m\u00e9g a hal\u00e1ln\u00e1l is keser\u0171bb, ha valakit ilyen asszony ejt rabul!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azt mondja a Pr\u00e9dik\u00e1tor: Mindent gondosan m\u00e9rlegre tettem, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ltam a dolgok v\u00e9gs\u0151 l\u00e9nyeg\u00e9t megtal\u00e1lni,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "de nem siker\u00fclt, b\u00e1r m\u00e9g mindig keresem. Igazs\u00e1gos f\u00e9rfit tal\u00e1ltam \u2014 ezer k\u00f6z\u00fcl egyet \u2014, de asszonyt nem tal\u00e1ltam."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Csup\u00e1n ezt az egyet tal\u00e1ltam: Isten az embert egyszer\u0171nek \u00e9s becs\u00fcletesnek teremtette, de az emberek mindenf\u00e9l\u00e9t kital\u00e1ltak, amivel bonyolultt\u00e1 teszik a dolgokat."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s hatalom - Ki hasonl\u00f3 a b\u00f6lcsh\u00f6z? Ki tudja megmagyar\u00e1zni a dolgok \u00e9rtelm\u00e9t? A b\u00f6lcsess\u00e9g ragyog\u00f3v\u00e1 teszi arcodat, megenyh\u00edti szigor\u00fa von\u00e1saidat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt mondom: engedelmeskedj a kir\u00e1ly parancs\u00e1nak, az Istenre tett esk\u00fcd miatt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne tagadd meg k\u00f6nnyelm\u0171en a kir\u00e1lynak val\u00f3 engedelmess\u00e9get, \u00e9s b\u00e1tran \u00e1llj el\u0151 a javaslatoddal, mert a kir\u00e1ly mindent megtehet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hiszen a kir\u00e1ly szava hatalmas, ki vonhatja k\u00e9rd\u0151re: \u201eMit teszel?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki engedelmeskedik a kir\u00e1ly parancs\u00e1nak, azt nem \u00e9ri veszedelem. A b\u00f6lcs tudja, hogy mikor, mit \u00e9s hogyan kell tennie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Minden dolognak megszabott ideje van. Ugyanakkor a haland\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra ez s\u00falyos teher,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mert nem tudja, mit hoz a j\u00f6v\u0151. Hiszen ki mondhatn\u00e1 meg, mi k\u00f6vetkezik ezut\u00e1n?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nincs ember, aki visszatarthatn\u00e1 az \u00e9let lehelet\u00e9t, mikor az elsz\u00e1ll. Nincs senki, akinek hatalma lenne a hal\u00e1la napja f\u00f6l\u00f6tt. Nem engedik szabads\u00e1gra a katon\u00e1t, am\u00edg tart a h\u00e1bor\u00fa. Ugyan\u00edgy, a gonoszs\u00e1g sem engedi szabadon azt, aki a gonosz tettet elk\u00f6vette."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ilyen dolgokat l\u00e1ttam a nap alatt, \u00e9s mindezeket gondosan megvizsg\u00e1ltam. L\u00e1ttam, hogy az emberek arra t\u00f6rekszenek, hogy uralkodjanak a m\u00e1sik f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s ezzel sok f\u00e1jdalmat okoznak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megfigyeltem, hogyan temetik el nagy tisztess\u00e9ggel a gonoszokat. Ut\u00e1na az emberek dics\u00e9rt\u00e9k az elhunytat, pedig \u0151k is ugyanabban a v\u00e1rosban \u00e9ltek, \u00e9s ismert\u00e9k az elhunytat, aki gonosz dolgokat tett. Ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Igazs\u00e1g, jutalom \u00e9s b\u00fcntet\u00e9s - Mivel aki gonosz dolgokat tesz, nem azonnal nyeri el m\u00e9lt\u00f3 b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t, a t\u00f6bbiek felb\u00e1torodnak, \u00e9s m\u00e9g t\u00f6bb gonoszs\u00e1got k\u00f6vetnek el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Igaz, a b\u0171n\u00f6s sz\u00e1zszor is v\u00e9tkezik, s ennek ellen\u00e9re hossz\u00fa \u00e9letet \u00e9lhet, m\u00e9gis j\u00f3l tudom, hogy v\u00e9g\u00fcl is azoknak lesz j\u00f3 dolguk, akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik Istent, \u00e9s engedelmeskednek neki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az istentelen gonoszoknak nem lesz j\u00f3 dolguk, \u00e9s \u00e9let\u00fck nem ny\u00falik hossz\u00fara, mint este az \u00e1rny\u00e9k \u2014 mert nem tisztelik \u00e9s f\u00e9lik Istent."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizony, t\u00f6rt\u00e9nik a f\u00f6ld\u00f6n sokf\u00e9le hi\u00e1baval\u00f3 \u00e9s helytelen dolog! Van \u00fagy, hogy az igazakkal b\u00e1nnak \u00fagy, ahogy a b\u0171n\u00f6s\u00f6k \u00e9rdemeln\u00e9k, a b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel pedig \u00fagy, ahogy az igazakkal kellene. Ez is hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t dics\u00e9rem az \u00f6r\u00f6met, mert nincs jobb, amit az ember a nap alatt tehet, mint hogy egyen-igyon \u00e9s \u00f6r\u00fclj\u00f6n az \u00e9letnek. Ez k\u00eds\u00e9rje \u0151t f\u00e1rads\u00e1gos munk\u00e1j\u00e1ban, \u00e9lete minden napj\u00e1n. Bizony, mindezt Istent\u0151l kapja a nap alatt!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor teljes sz\u00edvvel r\u00e1sz\u00e1ntam magam, hogy megismerjem a b\u00f6lcsess\u00e9get, \u00e9s meg\u00e9rtsem mindazt, ami\u00e9rt az emberek \u00e9jjel-nappal sz\u00fcntelen f\u00e1radoznak a f\u00f6ld\u00f6n \u2014 m\u00e9g pihen\u00e9st sem engednek maguknak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd azt is megfigyeltem \u00e9s m\u00e9rlegeltem, amit Isten tesz. V\u00e9g\u00fcl arra jutottam, hogy senki sem k\u00e9pes meg\u00e9rteni, ami a nap alatt t\u00f6rt\u00e9nik. Bizony, b\u00e1rmennyit is f\u00e1radozzon ezzel valaki, nem jut eredm\u00e9nyre! Ha a b\u00f6lcsek azt mondan\u00e1k is, hogy \u0151k \u00e9rtik, az sem igaz. Senki sem k\u00e9pes meg\u00e9rteni ezeket!"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gondolatok az \u00e9letr\u0151l \u00e9s a hal\u00e1lr\u00f3l - Teljes sz\u00edvvel r\u00e1sz\u00e1ntam magam, hogy mindezt megvizsg\u00e1ljam, \u00e9s arra jutottam, hogy Isten kez\u00e9ben vannak az igazak, a b\u00f6lcsek \u00e9s minden, amit tesznek. Azonban senki sem tudja, hogy szeretet, vagy gy\u0171l\u00f6let v\u00e1r-e r\u00e1 a j\u00f6v\u0151ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De mindenkire ugyanaz a sors v\u00e1r: mindannyian meghalunk. Meghal az igaz \u00e9s a gonosz, de meghalnak a j\u00f3k is, meghal a tiszta \u00e9s a tiszt\u00e1talan, meghal, aki \u00e1ldozik, \u00e9s az is, aki nem, meghal a j\u00f3 ember \u00e9s a b\u0171n\u00f6s, meghal, aki esk\u00fcvel tesz fogadalmat, \u00e9s aki nem esk\u00fcszik. Bizony, mind meghalunk, nincs kiv\u00e9tel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindazok k\u00f6z\u00f6tt, amik a nap alatt t\u00f6rt\u00e9nnek, ez a legrosszabb, hogy mindenki ugyan\u00fagy v\u00e9gzi! R\u00e1ad\u00e1sul, az ember sz\u00edve tele van gonoszs\u00e1ggal, az elm\u00e9je pedig bolonds\u00e1gokkal, am\u00edg csak \u00e9l. Azut\u00e1n pedig a halottakhoz megy."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9gis, aki egyszer megsz\u00fcletett, am\u00edg csak \u00e9l, van rem\u00e9nye. Hiszen m\u00e9g egy kutya is t\u00f6bbet \u00e9r, am\u00edg \u00e9l, mint egy d\u00f6gl\u00f6tt oroszl\u00e1n!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00e9l\u0151k legal\u00e1bb annyit tudnak, hogy egyszer meg fognak halni, de a halottak m\u00e1r semmit sem tudnak, \u00e9s m\u00e1r semmib\u0151l nincs hasznuk t\u00f6bb\u00e9 \u2014 m\u00e9g eml\u00e9k\u00fcket is elfelejtik az \u00e9l\u0151k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elfelejtik m\u00e9g azt is, hogy szerett\u00e9k, gy\u0171l\u00f6lt\u00e9k, vagy irigyelt\u00e9k azokat, akik m\u00e1r meghaltak. Bizony a meghaltak v\u00e9g\u00e9rv\u00e9nyesen ki vannak rekesztve mindabb\u00f3l, ami a nap alatt t\u00f6rt\u00e9nik, miut\u00e1n \u0151k m\u00e1r elmentek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t egy\u00e9l-igy\u00e1l \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s j\u00f3kedvvel, mert ez Isten kedv\u00e9re van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ruh\u00e1id legyenek mindig feh\u00e9rek, \u00e9s fejedr\u0151l ne fogyjon el az olaj!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj az \u00e9letnek feles\u00e9geddel egy\u00fctt, akit szeretsz, \u00e9s akit Isten adott neked \u2014 eg\u00e9sz hi\u00e1baval\u00f3 \u00e9letedben a nap alatt! Hiszen ez a te r\u00e9szed az \u00e9letben, ez\u00e9rt tal\u00e1lj \u00f6r\u00f6m\u00f6t mindabban, amit teszel, s ami\u00e9rt f\u00e1radozol a nap alatt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mindent, amit megtehetsz, vagy meg kell tenned, vidd v\u00e9ghez teljes sz\u00edvvel \u00e9s k\u00e9pess\u00e9geid szerint! Mert a Seolban \u2014 ahov\u00e1 menned kell \u2014 m\u00e1r nincs sem munka, sem elm\u00e9lked\u00e9s, sem tud\u00e1s, sem b\u00f6lcsess\u00e9g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt is megfigyeltem, hogy a nap alatt nem a leggyorsabb fut\u00f3 nyeri a versenyt, nem a leger\u0151sebb harcos gy\u0151z a csat\u00e1ban, nem a b\u00f6lcsek kapj\u00e1k a magas fizet\u00e9st, nem az \u00e9rtelmeseknek jut a gazdags\u00e1g, nem a j\u00f3 szakembereket emelik magas poz\u00edci\u00f3ba, hanem a dolgok alakul\u00e1sa az id\u0151 alkalmass\u00e1g\u00e1t\u00f3l \u00e9s a v\u00e9letlent\u0151l f\u00fcgg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0151t, az ember m\u00e9g a k\u00f6zelg\u0151 veszedelmet sem veszi \u00e9szre. Ahogy a halat megfogj\u00e1k a h\u00e1l\u00f3ban, vagy a madarat hurokkal, az embert is hirtelen \u00e9s v\u00e1ratlanul \u00e9ri a veszedelem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A b\u00f6lcsess\u00e9g megszabad\u00edthat a veszedelemt\u0151l - L\u00e1ttam a nap alatt egy p\u00e9ld\u00e1t arra, hogy a b\u00f6lcsess\u00e9g mire k\u00e9pes \u2014 \u00e9s ez nagyon fontosnak t\u0171nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Volt egy kis v\u00e1ros, amelyben kev\u00e9s lak\u00f3 \u00e9lt. Egyszer egy hatalmas kir\u00e1ly a sereg\u00e9vel megt\u00e1madta ezt a v\u00e1rosk\u00e1t, k\u00f6r\u00fclvette, \u00e9s s\u00e1ncot emelt ellene, hogy megostromolja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A v\u00e1rosban lakott egy b\u00f6lcs \u00e9s szeg\u00e9ny f\u00e9rfi, aki b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9vel megszabad\u00edtotta v\u00e1ros\u00e1t az ellens\u00e9gt\u0151l. A v\u00e1ros lak\u00f3i azonban hamar elfelejtett\u00e9k, hogy mit k\u00f6sz\u00f6nhetnek ennek a szeg\u00e9ny embernek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor ezt gondoltam: L\u00e1m, a b\u00f6lcsess\u00e9g t\u00f6bbet \u00e9r, mint az er\u0151 \u00e9s hatalom! De aki szeg\u00e9ny, azt nem becs\u00fclik meg, \u00e9s nem hallgatnak a szav\u00e1ra, ak\u00e1rmilyen b\u00f6lcs is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jobb a b\u00f6lcsek halk szav\u00fa tan\u00e1cs\u00e1ra hallgatni, mint az ostob\u00e1k vez\u00e9r\u00e9nek kiab\u00e1l\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00f6bbet \u00e9r a b\u00f6lcsess\u00e9g, mint a fegyverek, de egyetlen b\u0171n\u00f6s t\u00f6nkre teheti, amit a b\u00f6lcsess\u00e9g megszerzett."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahogy a d\u00f6gl\u00f6tt legyekt\u0151l megb\u00fcd\u00f6s\u00f6dik az illatos ken\u0151cs \u00fagy teszi t\u00f6nkre egy jelent\u00e9ktelennek t\u0171n\u0151 bolonds\u00e1g mindazt, amit a b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s a tisztess\u00e9g el\u00e9rt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A b\u00f6lcset a sz\u00edve jobbra vezeti, a bolondot pedig balra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A bolond m\u00e9g akkor is el\u00e1rulja, mennyire ostoba, ha csak v\u00e9gigmegy az utc\u00e1n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha a kir\u00e1ly megharagszik r\u00e1d, ne mozdulj el a helyedr\u0151l, mert a nyugodt felelet lecsendes\u00edtheti nagy haragj\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1ttam egy gonosz dolgot a nap alatt, amely az uralkod\u00f3 t\u00e9ved\u00e9s\u00e9nek k\u00f6vetkezm\u00e9nye."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e9ha az ostob\u00e1kat emelik magas poz\u00edci\u00f3ba, m\u00edg a gazdagokat alacsony sorba szor\u00edtj\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1ttam szolg\u00e1kat el\u0151kel\u0151 sorban, lovon j\u00e1rni, s ugyanakkor fejedelmeket meg gyalog, mintha szolg\u00e1k lenn\u00e9nek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e9letlen balesetek - Aki g\u00f6dr\u00f6t \u00e1s, k\u00f6nnyen beleesik abba. Aki lebontja a k\u0151ker\u00edt\u00e9st, azt k\u00edgy\u00f3mar\u00e1s fenyegeti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki k\u00f6vet fejt, baleset \u00e9rheti, \u00e9s aki f\u00e1t d\u00f6nt, az is veszedelemben forog."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha a fejsz\u00e9d tompa, de nem \u00e9les\u00edted meg, akkor er\u0151det kell megfesz\u00edtened, de a b\u00f6lcsess\u00e9g mindig megk\u00f6nny\u00edti a munk\u00e1dat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hi\u00e1ba tudod, hogy kell k\u00edgy\u00f3t idom\u00edtani, ha megmar a k\u00edgy\u00f3, miel\u0151tt m\u00e9g \u201emegb\u0171v\u00f6ln\u00e9d\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6lcs \u00e9s bolond besz\u00e9d - A b\u00f6lcs besz\u00e9de megbecs\u00fcl\u00e9st szerez neki, de a bolondot saj\u00e1t szavai teszik t\u00f6nkre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A bolond besz\u00e9de butas\u00e1ggal kezd\u0151dik, \u00e9s gonosz \u0151r\u00fclts\u00e9ggel v\u00e9gz\u0151dik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A bolond folyton csak a j\u00f6v\u0151r\u0151l besz\u00e9l, pedig senki sem tudja, mit hoz a holnap. Ki a megmondhat\u00f3ja, mi lesz, miut\u00e1n meghalunk?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A munka annyira kif\u00e1rasztja a bolondokat, hogy m\u00e9g a v\u00e1rosba vezet\u0151 utat sem tal\u00e1lj\u00e1k meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jaj annak az orsz\u00e1gnak, amelynek kir\u00e1lya neveletlen suhanc, s amelynek fejedelmei reggelt\u0151l estig csak lakom\u00e1znak!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Boldog az az orsz\u00e1g, amelynek kir\u00e1lya el\u0151kel\u0151 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa, nemes jellem\u0171, \u00e9s fejedelmei m\u00e9rt\u00e9kkel \u00e9tkeznek, \u2014 az\u00e9rt, hogy er\u0151sek maradjanak, s nem az\u00e9rt, hogy ler\u00e9szegedjenek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha hanyag vagy, fejedre roskadnak a gerend\u00e1k, s ha \u00f6lbe tett k\u00e9zzel \u00fcld\u00f6g\u00e9lsz, be\u00e1zik a tet\u0151!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A j\u00f3 \u00e9tel megvid\u00e1m\u00edtja a lelket, s \u00f6r\u00f6mmel t\u00f6lt el a bor, de mindehhez p\u00e9nzre van sz\u00fcks\u00e9ged!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e9g gondolatban se \u00e1tkozd a kir\u00e1lyt! Titokban se k\u00edv\u00e1nj rosszat a gazdagoknak! Elviszi szavadat az \u00e9gi mad\u00e1r, el\u00e1rulhat m\u00e9g egy kicsiny mad\u00e1rka is!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 b\u00f6lcs mond\u00e1sok - Dobd csak a kenyered a v\u00edz sz\u00edn\u00e9re, sok nap m\u00falt\u00e1n is ott tal\u00e1lod."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amid van, abb\u00f3l adj m\u00e1soknak is, min\u00e9l t\u00f6bbnek, mert nem tudhatod, mikor ker\u00fclsz te is szorult helyzetbe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor l\u00e1tod, hogy s\u00f6t\u00e9t felh\u0151k k\u00f6zelednek, tudod, hogy hamarosan nagy es\u0151 hullik bel\u0151l\u00fck. A kid\u00f6nt\u00f6tt fa ak\u00e1r d\u00e9l, ak\u00e1r \u00e9szak fel\u00e9 esik, ha egyszer led\u0151lt, ott is marad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki mindig a kedvez\u0151 id\u0151j\u00e1r\u00e1sra v\u00e1r, nem fog vetni soha. Aki meg az es\u0151t\u0151l f\u00e9l, aratni nem mer soha."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Honnan j\u00f6n a sz\u00e9l, s hogy merre tart, vagy hogyan form\u00e1l\u00f3dik a gyermek anyja m\u00e9h\u00e9ben, \u2014 nem tudhatod. \u00c9pp\u00edgy nem \u00e9rtheted, mit cselekszik Isten, mi\u00e9rt, \u00e9s hogyan \u2014 pedig mindent \u0151 ir\u00e1ny\u00edt!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kor\u00e1n reggel l\u00e1ss a magvet\u00e9shez, de este is folytasd a munk\u00e1t, mert nem tudhatod, melyik lesz sikeres, egyik, vagy a m\u00e1sik, esetleg mindkett\u0151."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Milyen \u00e9des a vil\u00e1goss\u00e1g! Milyen j\u00f3 a nap f\u00e9ny\u00e9t l\u00e1tni!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclj h\u00e1t \u00e9letednek, ha sok\u00e1ig \u00e9lhetsz! De ne felejtsd, hogy ut\u00e1na a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g hossz\u00fa ideje j\u00f6n, s az mind hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A fiatals\u00e1gr\u00f3l - Ti is, fiatalok, \u00f6r\u00fcljetek, am\u00edg ifjak vagytok! \u00d6r\u00fclj\u00f6n sz\u00edvetek a fiatals\u00e1g idej\u00e9nek, de j\u00f3l meggondolj\u00e1tok, milyen \u00faton j\u00e1rtok, s j\u00f3l megn\u00e9zz\u00e9tek, mit tesztek! Ne feledj\u00e9tek, hogy Isten el\u0151tt egyszer meg kell \u00e1llnotok, s sz\u00e1mot kell adjatok mindezekr\u0151l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tiszt\u00edts\u00e1tok meg sz\u00edvetek az aggodalomt\u00f3l, t\u00e1vol legyen t\u0151letek minden betegs\u00e9g \u00e9s baj, mert a fiatals\u00e1g \u00e9s a hajnal hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g!"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6regs\u00e9g \u00e9s a hal\u00e1l - Jusson eszedbe, Teremt\u0151d, am\u00edg fiatal vagy, am\u00edg az \u00f6regs\u00e9g ny\u0171g\u00f6s napjai nem j\u00f6nnek, az \u00e9vek, melyeket nem szeretsz!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Am\u00edg a nap f\u00e9nye el nem hom\u00e1lyosul, meg a hold \u00e9s a csillagok, \u00e9s visszat\u00e9rnek a felh\u0151k az es\u0151k ut\u00e1n,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mikor remegnek a h\u00e1z \u0151rz\u0151i, \u00e9s megroggyannak az er\u0151s f\u00e9rfiak, meg\u00e1llnak az \u0151rl\u0151 asszonyok, mert kevesen vannak, \u00e9s akik az ablakon kin\u00e9znek, m\u00e1r hom\u00e1lyosan l\u00e1tnak,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "akkor bez\u00e1rj\u00e1k a k\u00e9t k\u00fcls\u0151 kaput, elhalkul az \u0151rl\u0151k\u0151 hangja, felkelnek a hajnali mad\u00e1rhangra, \u00e9s elhalkul az \u00e9nekl\u0151 le\u00e1nyok hangja,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akkor m\u00e1r egy dombocsk\u00e1t\u00f3l is f\u00e9lnek, \u00e9s mindenf\u00e9le veszedelmet rejt az \u00fat, kivir\u00e1gzik a mandula \u00e1ga, nehezen vonszolja mag\u00e1t a s\u00e1ska, \u00e9s kialszik a k\u00edv\u00e1ns\u00e1g l\u00e1ngja, az ember pedig elmegy \u00f6r\u00f6k\u00f6s h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s az utc\u00e1n sirat\u00f3asszonyok j\u00e1rnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz Teremt\u0151dre, am\u00edg fiatal vagy, miel\u0151tt elszakad az ez\u00fcstk\u00f6t\u00e9l, t\u00f6nkremegy az aranyveder, elt\u00f6rik a kors\u00f3 a k\u00fatn\u00e1l, \u00f6sszet\u00f6rik a ker\u00e9k a cisztern\u00e1n\u00e1l,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a test pedig visszat\u00e9r a f\u00f6ldbe, ahonnan sz\u00e1rmazik, a szellem meg Istenhez, aki adta!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Milyen nagy hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g! \u2014 mondja a Pr\u00e9dik\u00e1tor. \u2014 Milyen nagy hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g! Bizony, minden hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ut\u00f3sz\u00f3 - Azon fel\u00fcl, hogy a Pr\u00e9dik\u00e1tor b\u00f6lcs volt, m\u00e9g a n\u00e9pet is b\u00f6lcsess\u00e9gre tan\u00edtotta. M\u00e1sok b\u00f6lcs mond\u00e1sait \u00e9s p\u00e9ld\u00e1zatait is \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte, tanulm\u00e1nyozta \u00e9s elrendezte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Pr\u00e9dik\u00e1tor a saj\u00e1t \u00edr\u00e1saiban nagy gondot ford\u00edtott arra, hogy gondolatait m\u0171v\u00e9szi form\u00e1ban, a legalkalmasabb szavakkal fejezze ki, \u00e9s mindig vil\u00e1gosan meg\u00edrta az igazs\u00e1got."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, a b\u00f6lcsek szavai olyanok, mint az \u00f6szt\u00f6ke! Az egy p\u00e1sztort\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt b\u00f6lcs mond\u00e1sok pedig, mint az er\u0151sen bevert sz\u00f6gek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e9gezet\u00fcl, fiam, fogadd meg ezt a figyelmeztet\u00e9st: tanulm\u00e1nyozd ezeket a b\u00f6lcs mond\u00e1sokat, de l\u00e9gy \u00f3vatos m\u00e1sok \u00edr\u00e1saival kapcsolatban! Az emberek folyton \u00fajabb \u00e9s \u00fajabb k\u00f6nyveket \u00edrnak, s ha mindent el akarsz olvasni, az nagyon kif\u00e1rasztja a testedet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Miut\u00e1n mindezt meghallgattad, az eg\u00e9sz k\u00f6nyvet ebben lehet \u00f6sszefoglalni: Tiszteld \u00e9s f\u00e9ld Istent, parancsainak pedig engedelmeskedj! Ez az ember legf\u0151bb dolga,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hiszen Isten meg fogja \u00edt\u00e9lni az emberek \u00f6sszes j\u00f3 \u00e9s rossz tetteit, m\u00e9g azt is, amit titokban vittek v\u00e9ghez."
                }
            }
        }
    }
}