{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zlet P\u00e1lt\u00f3l, aki Isten akarat\u00e1b\u00f3l J\u00e9zus Krisztus apostola, Isten szent n\u00e9p\u00e9nek, akik Efezusban laknak, \u00e9s hisznek a Krisztus J\u00e9zusban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aty\u00e1nk, az Isten \u00e9s Urunk, J\u00e9zus Krisztus adjon nektek kegyelmet \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szellemi \u00e1ld\u00e1sokat kaptunk Krisztusban - \u00c1ldott legyen az Isten, Urunknak, J\u00e9zus Krisztusnak Atyja, aki Krisztusban meg\u00e1ldott benn\u00fcnket minden szellemi \u00e1ld\u00e1ssal a Mennyben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az Atya annyira szeretett benn\u00fcnket, hogy Krisztusban m\u00e1r a vil\u00e1g teremt\u00e9se el\u0151tt kiv\u00e1lasztott minket, hogy benn\u00fcnket a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9v\u00e9 tegyen, akik az \u0151 szem\u00e9ben szentek \u00e9s t\u00f6k\u00e9letesek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Szeretet\u00e9t\u0151l ind\u00edttatva el\u0151re elhat\u00e1rozta, hogy J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal a saj\u00e1t gyermekeiv\u00e9 fogad benn\u00fcnket. Igen, ezt akarta, mert \u00edgy tetszett neki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mindezt pedig az\u00e9rt tette, hogy dics\u00e9retet szerezzen dics\u0151s\u00e9ges kegyelm\u00e9nek, amellyel megaj\u00e1nd\u00e9kozott benn\u00fcnket szeretett Fi\u00e1ban, J\u00e9zus Krisztusban,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "aki megv\u00e1ltott benn\u00fcnket a v\u00e9re, vagyis a hal\u00e1la \u00e1r\u00e1n. Rajta kereszt\u00fcl kaptuk meg b\u0171neinkre a bocs\u00e1natot Isten kegyelm\u00e9nek gazdags\u00e1ga szerint."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isten el\u00e1rasztott benn\u00fcnket kegyelm\u00e9vel, mindenf\u00e9le b\u00f6lcsess\u00e9ggel \u00e9s meg\u00e9rt\u00e9ssel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megismertette vel\u00fcnk mideddig elrejtett terv\u00e9t, amelyet tetsz\u00e9se szerint k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s Krisztus \u00e1ltal akar megval\u00f3s\u00edtani."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E terv szerint, amikor erre meg\u00e9rik az id\u0151, Isten mindent egybeszerkeszt Krisztusban \u2014 mindent, ami a Mennyben \u00e9s a F\u00f6ld\u00f6n van \u2014, \u00e9s \u0151t teszi mindennek fej\u00e9v\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Krisztusban kaptuk meg az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnket Istent\u0151l, ahogyan ezt \u0151 m\u00e1r el\u0151re elhat\u00e1rozta, mert ez \u00edgy felelt meg a c\u00e9lj\u00e1nak. Isten ugyanis mindent a saj\u00e1t elhat\u00e1roz\u00e1sa \u00e9s akarata szerint cselekszik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Benn\u00fcnket, akik els\u0151k\u00e9nt rem\u00e9nykedt\u00fcnk a Krisztusban, Isten arra v\u00e1lasztott ki, hogy dics\u00e9retet szerezz\u00fcnk dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ti is hallott\u00e1tok az igazs\u00e1g \u00fczenet\u00e9t, \u00fcdv\u00f6ss\u00e9getek \u00f6r\u00f6mh\u00edr\u00e9t, \u00e9s hittetek Krisztusban. Isten pedig Krisztusban megjel\u00f6lt benneteket egy k\u00fcl\u00f6nleges jellel: a meg\u00edg\u00e9rt Szent Szellemet adta nektek is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Szent Szellem a foglal\u00f3ja az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnknek \u00e9s a biztos\u00edt\u00e9ka annak, hogy azt egyszer teljes eg\u00e9sz\u00e9ben birtokba is fogjuk venni. Mindennek a c\u00e9lja pedig Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek dics\u00e9rete."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok \u00e9rtetek - Mivel hallottam az \u00dar J\u00e9zus Krisztusba vetett hitetekr\u0151l \u00e9s a szeretetr\u0151l, amellyel Isten szent n\u00e9pe ir\u00e1nt vagytok,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9n is mindig h\u00e1l\u00e1t adok Istennek, amikor im\u00e1dkozom \u00e9rtetek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azt k\u00e9rem, hogy Urunk, J\u00e9zus Krisztus Istene, a dics\u0151s\u00e9ges Atya-Isten t\u00f6lts\u00f6n be titeket a Szent Szellemmel, aki b\u00f6lccs\u00e9 tesz, kijelenti \u00e9s igaz\u00e1n megismerteti veletek Istent."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt k\u00e9rem Istent\u0151l, hogy nyissa meg sz\u00edvetek szem\u00e9t, hogy fel tudj\u00e1tok fogni, milyen rem\u00e9nys\u00e9gre h\u00edvott el titeket, \u00e9s milyen dics\u0151s\u00e9ges az a hatalmas \u00f6r\u00f6ks\u00e9g, amit Isten a saj\u00e1t szent n\u00e9p\u00e9nek sz\u00e1nt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Im\u00e1dkozom, hogy megtudj\u00e1tok, milyen m\u00e9rhetetlen\u00fcl nagy Isten ereje, amely hat\u00e9konyan m\u0171k\u00f6dik benn\u00fcnk, h\u00edv\u0151kben. Ugyanez az er\u0151 mutatkozott meg akkor is,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "amikor az Atya felt\u00e1masztotta Krisztust a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s a Mennyben a jobbj\u00e1ra \u00fcltette."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy lett Krisztus sokkal hatalmasabb, mint az \u00f6sszes uralkod\u00f3, hatalmass\u00e1g, er\u0151 vagy kir\u00e1ly, vagy b\u00e1rmilyen m\u00e1s hatalom \u2014 de nemcsak a jelenlegi, hanem a k\u00f6vetkez\u0151 korokban is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isten teh\u00e1t mindent Krisztus l\u00e1ba, vagyis a hatalma al\u00e1 helyezett. Ugyanakkor mindenekfelett Krisztust tette \u201efej\u00e9v\u00e9\u201d az Ekl\u00e9zsi\u00e1nak,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "amely viszont a \u201eteste\u201d Krisztusnak. Az Ekl\u00e9zsi\u00e1t minden tekintetben Krisztus t\u00f6lti be \u00e9s teszi teljess\u00e9 \u2014 mint ahogyan minden m\u00e1st is \u0151 tesz teljess\u00e9 \u00e9s befejezett\u00e9."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hal\u00e1lb\u00f3l az \u00e9letre - R\u00e9gebben szellemileg halottak voltatok v\u00e9tkeitek \u00e9s b\u0171neitek miatt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "amelyekben \u00e9ltetek, ak\u00e1rcsak a t\u00f6bbi ember \u2014 a jelenlegi korszakhoz igazodva. Azt a gonosz szellemi fejedelmet k\u00f6vett\u00e9tek, aki most a leveg\u0151beli hatalmass\u00e1gok felett uralkodik. Ez a szellem m\u0171k\u00f6dik mindazokon kereszt\u00fcl, akik nem engedelmeskednek Istennek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Valamikor mi is mindny\u00e1jan k\u00f6z\u00e9j\u00fck tartoztunk, \u00e9s a r\u00e9gi term\u00e9szet\u00fcnk k\u00edv\u00e1ns\u00e1gai uralkodtak rajtunk. A saj\u00e1t elgondol\u00e1sainkat t\u00f6rekedt\u00fcnk megval\u00f3s\u00edtani, \u00e9s igyekezt\u00fcnk el\u00e9rni, amit a r\u00e9gi term\u00e9szet\u00fcnk megk\u00edv\u00e1nt. \u00cdgy teh\u00e1t r\u00e1nk is, mint mindenki m\u00e1sra, Isten jogos haragja k\u00f6vetkezett volna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten azonban telve van irgalommal, \u00e9s nagyon szeret benn\u00fcnket,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ez\u00e9rt, amikor m\u00e9g szellemileg halottak voltunk a b\u0171neink miatt, Krisztussal egy\u00fctt \u00faj \u00e9letre keltett. Bizony, Isten kegyelme mentett meg minket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0151t, mivel J\u00e9zus Krisztus r\u00e9szei vagyunk, vele egy\u00fctt felt\u00e1masztott a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s vele egy\u00fctt a mennyei helyekre \u00fcltetett benn\u00fcnket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten \u00edgy akarta megmutatni \u2014 m\u00e9g a j\u00f6vend\u0151 korszakoknak is \u2014 kegyelm\u00e9nek hat\u00e1rtalan gazdags\u00e1g\u00e1t ir\u00e1ntunk, akik a Krisztus J\u00e9zushoz tartozunk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert egyed\u00fcl Isten kegyelme tette lehet\u0151v\u00e9, hogy a hitetek \u00e1ltal \u00fcdv\u00f6ss\u00e9gre jussatok. Ez nem a ti \u00e9rdemetek, hanem Isten aj\u00e1nd\u00e9ka!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem a j\u00f3 cselekedetek eredm\u00e9nye, hogy senki ne dicsekedhessen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiszen minket Isten a saj\u00e1t kez\u00e9vel alkotott: arra teremtett benn\u00fcnket a Krisztus J\u00e9zusban, hogy nemes tetteket vigy\u00fcnk v\u00e9ghez. Ezeket pedig Isten m\u00e1r el\u0151re elk\u00e9sz\u00edtette a sz\u00e1munkra, hogy l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre ezeken haladjunk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem vagytok m\u00e1r idegenek! - Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy emberi sz\u00e1rmaz\u00e1sotok szerint kor\u00e1bban ti az Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9 tartoztatok. Ez\u00e9rt benneteket \u201ek\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlennek\u201d neveztek azok, akik magukat \u201ek\u00f6r\u00fclmet\u00e9lteknek\u201d nevezik, mivel a test\u00fck\u00f6n emberk\u00e9z \u00e1ltal k\u00f6r\u00fcl vannak met\u00e9lve."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy akkor m\u00e9g Krisztus n\u00e9lk\u00fcl \u00e9ltetek, \u00e9s nem tartoztatok Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9be. Ez\u00e9rt semmi k\u00f6z\u00f6t\u00f6k nem volt Istennek a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9vel k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9geihez, amelyekhez \u00edg\u00e9retek is kapcsol\u00f3dnak. Rem\u00e9nys\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl \u00e9ltetek ebben a vil\u00e1gban, \u00e9s nem ismert\u00e9tek Istent."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Igen, valamikor Istent\u0151l t\u00e1vol \u00e9ltetek, de most Krisztus J\u00e9zusban k\u00f6zel ker\u00fcltetek hozz\u00e1. Val\u00f3ban, Krisztus v\u00e9re \u2014 vagyis hal\u00e1la \u2014 \u00e1ltal j\u00f6ttetek k\u00f6zel Istenhez."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert Krisztus J\u00e9zus a b\u00e9kess\u00e9g\u00fcnk. \u0150 tette eggy\u00e9 ezt a k\u00e9t csoportot, amelyet a k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s ellens\u00e9gesked\u00e9s fala v\u00e1lasztott el egym\u00e1st\u00f3l. Krisztus azonban led\u00f6nt\u00f6tte ezt a falat,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "amikor a kereszten a saj\u00e1t test\u00e9t fel\u00e1ldozta. F\u00e9lretolta az \u00fatb\u00f3l a T\u00f6rv\u00e9ny szab\u00e1lyait \u00e9s rendelkez\u00e9seit, hogy a saj\u00e1t uralma alatt ebb\u0151l a k\u00e9t csoportb\u00f3l egyetlen \u00faj embert teremtsen, \u00e9s \u00edgy b\u00e9kess\u00e9g legyen k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt akarta, hogy a saj\u00e1t \u00e9lete \u00e1r\u00e1n a zsid\u00f3kb\u00f3l \u00e9s a nem zsid\u00f3kb\u00f3l egy Test legyen, \u00e9s hogy kib\u00e9k\u00edtse \u0151ket Istennel. Amikor Krisztus meghalt a kereszten, akkor ezzel a k\u00e9t csoport k\u00f6z\u00f6tti ellens\u00e9gesked\u00e9snek is v\u00e9get vetett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elj\u00f6tt, \u00e9s a b\u00e9kess\u00e9g \u00f6r\u00f6mh\u00edr\u00e9t hozta a zsid\u00f3s\u00e1gon k\u00edv\u00fcli n\u00e9peknek, akik t\u00e1vol voltak Istent\u0151l. De ugyan\u00edgy a zsid\u00f3knak is b\u00e9kess\u00e9get hirdetett, akik k\u00f6zel voltak Istenhez,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "mert Krisztus \u00e1ltal ugyanaz a Szent Szellem nyitott szabad utat az Aty\u00e1hoz mindkett\u0151nknek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ti sem vagytok m\u00e1r t\u00f6bb\u00e9 idegenek, hanem polg\u00e1rt\u00e1rsai Isten n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s tagjai Isten nagy csal\u00e1dj\u00e1nak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten szellemi \u00e9rtelemben be\u00e9p\u00edtett benneteket abba a templomba, amelynek alapj\u00e1t az apostolok \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k alkotj\u00e1k. Ennek a szellemi templomnak a sarokk\u00f6ve maga Krisztus J\u00e9zus,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "aki \u00e1ltal az eg\u00e9sz harmonikus eg\u00e9ssz\u00e9 \u00e9p\u00fcl, \u00e9s folyamatosan n\u00f6vekszik, hogy az \u00darban szent templomm\u00e1 legyen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Krisztusban ti is \u2014 mindazokkal egy\u00fctt, akik \u0151hozz\u00e1 tartoznak \u2014 folyamatosan be\u00e9p\u00fclt\u00f6k ebbe a templomba, amely Isten sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00fcl, hogy \u0151 lakjon abban, a Szent Szellem \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten rejtett terve - Mindezek miatt vagyok \u00e9n, P\u00e1l, most fogs\u00e1gban. Az\u00e9rt ker\u00fcltem ide, mert Krisztus J\u00e9zust szolg\u00e1lom ti\u00e9rtetek, akik a zsid\u00f3s\u00e1gon k\u00edv\u00fcli nemzetek k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k vagytok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Biztosan hallottatok m\u00e1r arr\u00f3l a megb\u00edzat\u00e1sr\u00f3l, amelyet Istent\u0151l kaptam \u2014 kegyelme \u00e1ltal \u2014 a ti \u00e9rdeketekben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten ugyanis k\u00f6zvetlen kijelent\u00e9s \u00e1ltal ismertette meg velem azt a kor\u00e1bban rejtett terv\u00e9t, amelyr\u0151l az el\u0151bb r\u00f6viden \u00edrtam m\u00e1r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha ezt elolvass\u00e1tok, meg\u00e9rtitek bel\u0151le, milyen betekint\u00e9st engedett nekem a Krisztusra vonatkoz\u00f3 rejtett terv\u00e9be."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt Isten mindeddig senkinek sem mutatta meg olyan m\u00f3don, ahogyan most kijelentette a Szent Szellem \u00e1ltal szent apostolainak \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1inak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez a titok pedig a k\u00f6vetkez\u0151: az \u00f6r\u00f6m\u00fczenet \u00e1ltal a nem zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00faak \u00f6r\u00f6k\u00f6st\u00e1rsaiv\u00e1 lettek a zsid\u00f3knak, r\u00e9szeiv\u00e9 v\u00e1ltak ugyanannak a Testnek, \u00e9s \u0151k is ugyan\u00fagy v\u00e1rj\u00e1k Isten \u2014 Krisztusban adott \u2014 \u00edg\u00e9reteinek beteljesed\u00e9s\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ennek az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetnek a szolg\u00e1ja lettem. Ir\u00e1ntam val\u00f3 j\u00f3indulat\u00e1b\u00f3l Isten aj\u00e1nd\u00e9kozott meg ezzel a feladattal. \u00cdgy mutatta meg a hatalm\u00e1t bennem,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "aki a legeslegkisebb vagyok Isten n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt. M\u00e9gis nekem adta Isten azt a kiv\u00e1lts\u00e1got, hogy Krisztus felm\u00e9rhetetlen gazdags\u00e1g\u00e1t hirdessem a zsid\u00f3s\u00e1gon k\u00edv\u00fcli n\u00e9peknek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten azt is r\u00e1m b\u00edzta, hogy mindenkinek megvil\u00e1g\u00edtsam azt a titkos tervet, amelyet Isten \u2014 aki a mindens\u00e9get teremtette \u2014 \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva mindeddig elrejtve tartott mag\u00e1ban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most viszont meg akarja mutatni sokoldal\u00fa b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9t az Ekl\u00e9zsia k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel a mennyei hatalmass\u00e1goknak \u00e9s fejedelmeknek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez felel meg Isten \u00f6r\u00f6k terv\u00e9nek, amelyet Urunkban, Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3s\u00edtott meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Krisztusban \u00e9lve \u00e9s Krisztusban val\u00f3 hit\u00fcnk \u00e1ltal szabadon, s\u0151t, b\u00e1tran \u00e9s bizalommal k\u00f6zeledhet\u00fcnk az Aty\u00e1hoz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt arra k\u00e9rlek benneteket, hogy ne szomorkodjatok az \u00e9n szenved\u00e9seim miatt, amelyeket \u00e9rtetek v\u00e1llaltam, \u00e9s amelyek dics\u0151s\u00e9getekre vannak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gy\u00f6kerezzetek bele Krisztus szeretet\u00e9be! - Mindezeket l\u00e1tva let\u00e9rdelek az Atya-Isten el\u0151tt, \u00e9s im\u00e1dom \u0151t,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "akit\u0151l minden mennyei \u00e9s f\u00f6ldi csal\u00e1d a nev\u00e9t kapja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arra k\u00e9rem, hogy dics\u0151s\u00e9ges gazdags\u00e1ga szerint er\u0151s\u00edtse meg a \u201ebels\u0151 embert\u201d bennetek a Szent Szellem seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hogy Krisztus maga lakjon a sz\u00edvetekben, hit \u00e1ltal. Azt k\u00e9rem, hogy m\u00e9lyen gy\u00f6kerezzetek bele az isteni szeretetbe, s\u0151t, eg\u00e9sz \u00e9letetek erre \u00e9p\u00fclj\u00f6n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e9rem, hogy ilyen m\u00f3don k\u00e9pesek legyetek \u2014 Isten eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt \u2014 annak a megragad\u00e1s\u00e1ra, hogy milyen sz\u00e9les, mennyire hossz\u00fa, milyen magas \u00e9s mennyire m\u00e9ly az isteni szeretet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00e1r ezt emberi \u00e9rtelemmel fel sem lehet fogni, \u00e9n m\u00e9gis az\u00e9rt im\u00e1dkozom, hogy \u00e1t\u00e9lj\u00e9tek, \u00e9s igaz\u00e1n megismerj\u00e9tek Krisztus szeretet\u00e9t, \u00e9s ez\u00e1ltal Isten maga t\u00f6lts\u00f6n be titeket teljesen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Benn\u00fcnk m\u0171k\u00f6d\u0151 ereje \u00e1ltal Isten m\u00e9rhetetlen\u00fcl t\u00f6bbet tud tenni, mint amire k\u00e9rj\u00fck, vagy amit el tudunk k\u00e9pzelni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9g Istennek az Ekl\u00e9zsi\u00e1ban \u00e9s a Krisztus J\u00e9zusban, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre, \u00f6r\u00f6k id\u0151kig! \u00c1men!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Krisztus \u201eTest\u00e9nek\u201d egys\u00e9ge - K\u00e9rlek benneteket \u2014 \u00e9n, aki az\u00e9rt viselem ezt a fogs\u00e1got, mert az Urat szolg\u00e1lom \u2014, hogy Istent\u0151l kapott elh\u00edv\u00e1sotokhoz m\u00e9lt\u00f3an \u00e9ljetek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Legyetek mindig al\u00e1zatosak, szel\u00eddek, t\u00fcrelmesek, \u00e9s isteni szeretettel viselj\u00e9tek el egym\u00e1st!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Szent Szellem a b\u00e9kess\u00e9g k\u00f6tel\u00e9vel vesz k\u00f6r\u00fcl \u2014 \u00edgy egyes\u00edt benneteket. Ez\u00e9rt minden igyekezettel arra t\u00f6rekedjetek, hogy \u0151rizz\u00e9tek meg ezt a harm\u00f3ni\u00e1t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel mindannyian ugyanazt az egyetlen Szent Szellemet kaptuk, egy\u00fcttesen ugyanazt az egyetlen Testet alkotjuk. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen mindny\u00e1jan ugyanazt rem\u00e9lj\u00fck \u00e9s v\u00e1rjuk, hiszen Isten erre h\u00edvott el benn\u00fcnket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csak egyetlen \u00dar van, aki mindannyiunknak Ura. Ugyanazt a hitet kaptuk, \u00e9s ugyanabban a bemer\u00edt\u00e9sben r\u00e9szes\u00fclt\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Csak egy Isten van \u2014 mindannyiunk Atyja \u2014 aki mindenek felett uralkodik, mindenen kereszt\u00fcl cselekszik, \u00e9s mindenben jelen van."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcl\u00fcnk mindenki kapott valamilyen aj\u00e1nd\u00e9kot, annak megfelel\u0151en, hogy Krisztus milyen c\u00e9lra adta neki a kegyelmet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u201eAmikor felment a magass\u00e1gba, foglyokat vitt mag\u00e1val, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokat adott az embereknek.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor azt mondja, hogy \u201efelment\u201d, az azt jelenti, hogy el\u0151z\u0151leg Krisztus lej\u00f6tt a F\u00f6ldre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aki al\u00e1sz\u00e1llt, ugyanaz, mint aki felemelkedett minden \u00e9gi magass\u00e1g f\u00f6l\u00e9, hogy mindent bet\u00f6lts\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Igen, Krisztus az, aki apostolokat, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, evang\u00e9list\u00e1kat, p\u00e1sztorokat \u00e9s tan\u00edt\u00f3kat adott aj\u00e1nd\u00e9kul az embereknek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az\u00e9rt adta \u0151ket, hogy felk\u00e9sz\u00edts\u00e9k \u00e9s kik\u00e9pezz\u00e9k Isten szent n\u00e9p\u00e9t a feladatukra: Krisztus \u201eTest\u00e9nek\u201d fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meddig fog tartani ez a fel\u00e9p\u00edt\u00e9s? Addig, am\u00edg mindny\u00e1jan egys\u00e9gre \u00e9s harm\u00f3ni\u00e1ra nem jutunk az Isten Fia megismer\u00e9s\u00e9ben, \u00e9s mindabban, amit a hit\u00fcnk mag\u00e1ban foglal. Addig, am\u00edg majd mindannyian eg\u00e9szen feln\u0151tt\u00e9 v\u00e1lunk, \u00e9s minden tekintetben Krisztusra fogunk hasonl\u00edtani."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor majd nem lesz\u00fcnk t\u00f6bb\u00e9 olyanok, mint a gyermekek. A k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 tan\u00edt\u00e1sok nem fognak ide-oda dob\u00e1lni \u00e9s elsodorni benn\u00fcnket, mint a sz\u00e9l \u00e9s a hull\u00e1mok a cs\u00f3nakot. Akkor majd nem tud t\u00f6bb\u00e9 befoly\u00e1solni benn\u00fcnket az emberek t\u00e9v\u00fatra vezet\u0151 ravaszs\u00e1ga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ragaszkodjunk h\u00e1t az igazs\u00e1ghoz, n\u00f6vekedj\u00fcnk fel az isteni szeretetben, \u00e9s kapcsol\u00f3djunk \u00f6ssze minden tekintetben Krisztussal, aki a \u201eFej\u201d!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert Krisztus illeszti \u00e9s kapcsolja \u00f6ssze a test k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 r\u00e9szeit, amelyek mind a saj\u00e1t feladatukat v\u00e9gzik, \u00e9s seg\u00edtik egym\u00e1st. \u00cdgy az eg\u00e9sz \u201eTest\u201d ar\u00e1nyosan n\u00f6vekedik \u00e9s fejl\u0151dik az isteni szeretet \u00e1ltal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gyakorlati tan\u00e1csok - Azt mondom teh\u00e1t, s\u0151t, figyelmeztetlek benneteket az \u00dar nev\u00e9ben, hogy ezent\u00fal m\u00e1r ne \u00fagy \u00e9ljetek, mint az Istent nem ismer\u0151, Izr\u00e1elen k\u00edv\u00fcli nemzetek! Mert \u0151k a saj\u00e1t fej\u00fck ut\u00e1n mennek,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s a gondolkoz\u00e1suk els\u00f6t\u00e9t\u00fclt. Elt\u00e1volodtak az isteni \u00e9lett\u0151l, mivel nem ismerik Istent \u00e9s a sz\u00edv\u00fck megkem\u00e9nyedett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lelkiismeret\u00fck eltompult, ez\u00e9rt g\u00e1tl\u00e1satalanul \u00e1tadt\u00e1k magukat mindenf\u00e9le kicsapong\u00e1snak \u00e9s tiszt\u00e1talans\u00e1gnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ti azonban Krisztust eg\u00e9szen m\u00e1smilyennek ismert\u00e9tek meg!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tudom, hogy m\u00e1r hallottatok r\u00f3la, \u00e9s meg is tan\u00edtottak titeket azokra az igazs\u00e1gokra, amelyek J\u00e9zusban \u00f6lt\u00f6ttek testet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ennek megfelel\u0151en hagyj\u00e1tok el a kor\u00e1bbi gonosz \u00e9letm\u00f3dotokat, \u00e9s vess\u00e9tek le a r\u00e9gi emberi term\u00e9szetet, amely m\u00e1r teljesen megromlott a saj\u00e1t rossz ir\u00e1nyba vezet\u0151 v\u00e1gyai miatt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Teljesen \u00faj\u00edts\u00e1tok meg a gondolkoz\u00e1sotokat,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s \u00f6lts\u00e9tek fel az \u201e\u00faj embert\u201d, akit Isten \u00fagy teremtett, hogy \u0151hozz\u00e1 hasonl\u00edtson, igazs\u00e1goss\u00e1gban \u00e9s szents\u00e9gben \u00e9ljen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt soha t\u00f6bb\u00e9 ne hazudjatok! \u201eMindig igazat mondjatok egym\u00e1snak\u201d, hiszen mindannyian ugyanahhoz a \u201eTesthez\u201d tartozunk!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eM\u00e9g ha haragudtok is, de ne v\u00e9tkezzetek!\u201d Miel\u0151tt a nap v\u00e9get \u00e9r, szabaduljatok meg a haragt\u00f3l!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ne adjatok helyet magatokban a S\u00e1t\u00e1nnak, ne adjatok neki semmi lehet\u0151s\u00e9get!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aki eddig lopott, t\u00f6bb\u00e9 ne lopjon, hanem dolgozzon! Saj\u00e1t kez\u00e9vel v\u00e9gezzen hasznos munk\u00e1t, hogy m\u00e9g a szeg\u00e9nyeknek is adhasson valamit!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 ne k\u00e1romkodjatok, \u00e9s romlott besz\u00e9d ne hagyja el a sz\u00e1tokat! Csak olyat mondjatok, ami a jav\u00e1t szolg\u00e1lja annak, aki hallja! Legyen a besz\u00e9detek kedves \u00e9s \u00e9p\u00edt\u0151!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ne szomor\u00edts\u00e1tok meg Isten Szent Szellem\u00e9t, aki \u00e1ltal meg vagytok jel\u00f6lve arra az id\u0151re, amikor elnyeritek a teljes megv\u00e1lt\u00e1st!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tiszt\u00edts\u00e1tok ki magatokb\u00f3l a keser\u0171s\u00e9get, haragot, indulatoss\u00e1got \u00e9s mindenf\u00e9le egy\u00e9b gonoszs\u00e1got. Soha ne kiab\u00e1ljatok m\u00e9rgesen a m\u00e1sikra, ne k\u00edv\u00e1njatok rosszat senkinek, ne \u00e1tkoz\u00f3djatok!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ellenkez\u0151leg, legyetek mindig kedvesek \u00e9s egy\u00fctt \u00e9rz\u0151k! Bocs\u00e1ssatok meg egym\u00e1snak, amik\u00e9nt Isten is megbocs\u00e1tott nektek Krisztusban."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten szeretett gyermekei vagytok, ez\u00e9rt \u0151t k\u00f6vess\u00e9tek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9ljetek az isteni szeretetben, ahogyan Krisztus is szeretett benn\u00fcnket: fel\u00e1ldozta \u00e9rt\u00fcnk \u00f6nmag\u00e1t, mint olt\u00e1rra helyezett v\u00e9res \u00e1ldozatot \u00e9s j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151 \u00e1ldozatot, amelyet Isten sz\u00edvesen fogad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nyoma se legyen k\u00f6ztetek semmif\u00e9le szexu\u00e1lis b\u0171nnek, romlotts\u00e1gnak, vagy kapzsis\u00e1gnak, hiszen ezek a dolgok nem illenek Isten n\u00e9p\u00e9hez!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ocsm\u00e1ny szavak, k\u00e1romkod\u00e1s, bolond besz\u00e9d, vagy mocskos viccel\u0151d\u00e9s sem illenek hozz\u00e1tok. Sokkal ink\u00e1bb, hogy h\u00e1l\u00e1t adjatok Istennek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, hogy aki szexu\u00e1lis b\u0171nben vagy tiszt\u00e1talans\u00e1gban \u00e9l, vagy aki p\u00e9nzim\u00e1d\u00f3 \u2014 mert az ilyen val\u00f3j\u00e1ban b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3 \u2014, az egy sem kaphat helyet a Krisztus \u00e9s Isten Kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nehogy valaki becsapjon benneteket \u00fcres besz\u00e9dekkel \u00e9s hazugs\u00e1gokkal, mert ezek miatt fog Isten haragja r\u00e1z\u00fadulni az engedetlen emberekre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne v\u00e1llaljatok h\u00e1t vel\u00fck k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Igaz, hogy valamikor ti is s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00e9ltetek, most azonban vil\u00e1goss\u00e1g vagytok, mert k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben vagytok az \u00darral. \u00c9ljetek ez\u00e9rt \u00fagy, ahogyan a vil\u00e1goss\u00e1g gyermekeihez illik,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hiszen a vil\u00e1goss\u00e1g mindenf\u00e9le j\u00f3, igazs\u00e1gos \u00e9s a val\u00f3s\u00e1gnak megfelel\u0151 dolgot eredm\u00e9nyez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mindig igyekezzetek m\u00e9rlegelni, mi kedves az \u00darnak!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 ne vegyetek r\u00e9szt azokban a hi\u00e1baval\u00f3 dolgokban, amelyeket a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben \u00e9l\u0151 emberek szoktak tenni! S\u0151t, ink\u00e1bb leplezz\u00e9tek le, \u00e9s bizony\u00edts\u00e1tok be, hogy ezek a dolgok rosszak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert m\u00e9g besz\u00e9lni is sz\u00e9gyen azokr\u00f3l a gonoszs\u00e1gokr\u00f3l, amiket \u0151k titokban elk\u00f6vetnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1m minden cselekedet nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lesz, amikor f\u00e9ny der\u00fcl r\u00e1,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s minden, ami napvil\u00e1gra ker\u00fcl, az maga is vil\u00e1goss\u00e1g. Ez\u00e9rt mondjuk: \u201e\u00c9bredj fel, te alv\u00f3! T\u00e1madj fel a hal\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s Krisztus vil\u00e1goss\u00e1ga ragyog r\u00e1d!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00fcgyeljetek arra, hogyan \u00e9ltek! Ne legyetek ostob\u00e1k, hanem b\u00f6lcsek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aki \u00e9rtelmes, minden lehet\u0151s\u00e9get kihaszn\u00e1l, mert gonosz id\u0151kben \u00e9l\u00fcnk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne legyetek h\u00e1t ostob\u00e1k, hanem ismerj\u00e9tek fel, \u00e9s \u00e9rts\u00e9tek meg az \u00dar akarat\u00e1t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 m\u00e1r ne r\u00e9szegeskedjetek, mert az megvad\u00edt, \u00e9s bolonds\u00e1gra vezet! Ellenkez\u0151leg, ink\u00e1bb a Szent Szellem t\u00f6lts\u00f6n be \u00fajra meg \u00fajra benneteket!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zsolt\u00e1rokkal, himnuszokkal \u00e9s a Szent Szellemt\u0151l kapott \u00e9nekekkel b\u00e1tor\u00edts\u00e1tok egym\u00e1st! \u00c9nekeljetek az \u00darnak teljes sz\u00edvvel! \u00c9nekeljetek neki \u00faj \u00e9neket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Urunk, J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9ben adjatok h\u00e1l\u00e1t mindig, minden\u00e9rt Istennek, az Aty\u00e1nak!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tan\u00e1csok a h\u00e1zasp\u00e1roknak - Rendelj\u00e9tek al\u00e1 magatokat egym\u00e1snak a Krisztus ir\u00e1nti tiszteletb\u0151l!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Minden feles\u00e9g \u00fagy rendelje al\u00e1 mag\u00e1t a f\u00e9rj\u00e9nek, mint az \u00darnak!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert az asszony \u201efeje\u201d a f\u00e9rje, ahogyan az Ekl\u00e9zsia \u201efeje\u201d Krisztus. Az Ekl\u00e9zsia Krisztus \u201eTeste\u201d \u2014 \u00e9s Krisztus ennek a \u201eTestnek\u201d az \u00dcdv\u00f6z\u00edt\u0151je."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ahogy az Ekl\u00e9zsia al\u00e1rendeli mag\u00e1t Krisztusnak, ugyan\u00fagy a feles\u00e9g is minden dologban rendelje al\u00e1 mag\u00e1t a f\u00e9rj\u00e9nek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00e9rjek, ti pedig \u00fagy szeress\u00e9tek feles\u00e9geteket, ahogy Krisztus szerette az Ekl\u00e9zsi\u00e1t. Odaadta \u00e9rte a saj\u00e1t \u00e9let\u00e9t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "hogy szentt\u00e9 tegye, \u00e9s szellemileg megtiszt\u00edtsa, mintegy megf\u00fcrdetve az Isten besz\u00e9d\u00e9ben."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00e9sz\u00edti fel az Ekl\u00e9zsi\u00e1t a maga sz\u00e1m\u00e1ra, hogy ne maradjon azon szennyfolt, vagy r\u00e1nc, vagy b\u00e1rmi eff\u00e9le, hanem hogy szent \u00e9s t\u00f6k\u00e9letes menyasszonya legyen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy szeresse minden f\u00e9rj is a saj\u00e1t feles\u00e9g\u00e9t! Ahogyan a saj\u00e1t test\u00e9t szereti, \u00fagy szeresse a feles\u00e9g\u00e9t is! Mert aki a feles\u00e9g\u00e9t szereti, az egy\u00fattal \u00f6nmag\u00e1t szereti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A saj\u00e1t test\u00e9t senki sem gy\u0171l\u00f6li, hanem t\u00e1pl\u00e1lja \u00e9s gondozza. Ugyan\u00edgy t\u00e1pl\u00e1lja \u00e9s gondozza Krisztus is az Ekl\u00e9zsi\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hiszen mi a Krisztus \u201eTest\u00e9nek\u201d r\u00e9szei vagyunk."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ahogy meg van \u00edrva: \u201eEz\u00e9rt a f\u00e9rfi elhagyja apj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t, ragaszkodik a feles\u00e9g\u00e9hez, \u00e9s a kett\u0151 eggy\u00e9 lesz.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9lys\u00e9ges titok ez, de \u00e9n most Krisztusr\u00f3l \u00e9s az Ekl\u00e9zsi\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ugyanakkor viszont minden f\u00e9rfi \u00fagy szeresse a feles\u00e9g\u00e9t, mint saj\u00e1t mag\u00e1t! A feles\u00e9g pedig tisztelje a f\u00e9rj\u00e9t!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sz\u00fcl\u0151k \u00e9s gyermekek - Gyermekek, engedelmeskedjetek sz\u00fcleiteknek az \u00dar akarata szerint, mert ez \u00edgy helyes!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meg van \u00edrva: \u201eTiszteld ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat!\u201d Ez az els\u0151 parancsolat, amelyhez \u00edg\u00e9ret is kapcsol\u00f3dik:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eAkkor majd j\u00f3 dolgod lesz, \u00e9s sok\u00e1ig \u00e9lsz itt a f\u00f6ld\u00f6n.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ap\u00e1k, ne ingerelj\u00e9tek haragra gyermekeiteket, hanem az \u00dar \u00fatmutat\u00e1sa szerint nevelj\u00e9tek \u00e9s fegyelmezz\u00e9tek \u0151ket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rabszolg\u00e1k \u00e9s uraik - Rabszolg\u00e1k, engedelmeskedjetek f\u00f6ldi uratoknak! Ezt f\u00e9lelemmel, tisztelettel \u00e9s igaz sz\u00edvvel tegy\u00e9tek, mintha k\u00f6zvetlen\u00fcl Krisztusnak engedelmeskedn\u00e9tek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ne csak akkor, amikor szem el\u0151tt vagytok, hogy az emberek tetsz\u00e9s\u00e9t elnyerj\u00e9tek! Sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel v\u00e9gezz\u00e9tek a munk\u00e1tokat, mint Krisztus rabszolg\u00e1i, akik Isten akarat\u00e1t teljes\u00edtik!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mteli sz\u00edvvel l\u00e1ss\u00e1tok el a feladataitokat, mintha nem is a gazd\u00e1tokat, hanem k\u00f6zvetlen\u00fcl az Urat szolg\u00e1ln\u00e1tok!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jusson eszetekbe, hogy aki j\u00f3l v\u00e9gzi a munk\u00e1j\u00e1t \u2014 ak\u00e1r rabszolga, ak\u00e1r szabad \u2014, az \u00dart\u00f3l kapja meg a jutalm\u00e1t!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen ti is, akiknek rabszolg\u00e1itok vannak, b\u00e1njatok j\u00f3l vel\u00fck, \u00e9s ne fenyegess\u00e9tek \u0151ket! Jusson eszetekbe, hogy Uratok, J\u00e9zus \u2014 aki a Mennyben van \u2014 a szolg\u00e1itoknak is Ura, \u00e9s \u0151 nem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek fel Isten teljes fegyverzet\u00e9t! - V\u00e9g\u00fcl pedig, er\u0151s\u00f6djetek meg az \u00darban, \u00e9s hatalm\u00e1nak erej\u00e9ben!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6lt\u00f6zzetek fel abba a teljes fegyverzetbe, amit Isten ad, hogy k\u00e9pesek legyetek ellen\u00e1llni a S\u00e1t\u00e1n minden csel\u00e9nek \u00e9s ravaszs\u00e1g\u00e1nak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hiszen mi nem emberek ellen harcolunk, hanem szellemi term\u00e9szet\u0171 uralkod\u00f3k \u00e9s fejedelmek ellen, a jelenlegi s\u00f6t\u00e9t vil\u00e1got ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 hatalmas \u00e9s gonosz szellemek ellen, akik a magass\u00e1gban vannak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9ges, hogy vegy\u00e9tek fel \u00e9s haszn\u00e1lj\u00e1tok mindazokat a fegyvereket, amelyeket Isten ad nektek. \u00cdgy lesztek k\u00e9pesek ellen\u00e1llni a gonosz napokon, \u00e9s megtartani az \u00e1ll\u00e1saitokat a gonosszal szemben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Teh\u00e1t \u00e1lljatok er\u0151sen, \u00e9s vegy\u00e9tek k\u00f6r\u00fcl magatokat az igazs\u00e1ggal, mint egy \u00f6vvel! Vegy\u00e9tek magatokra az igazs\u00e1goss\u00e1got, mint mellv\u00e9rtet!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Legyetek \u00e1lland\u00f3an k\u00e9szen r\u00e1, hogy a b\u00e9kess\u00e9g \u00f6r\u00f6m\u00fczenet\u00e9t hirdess\u00e9tek \u2014 ez legyen a saru a l\u00e1batokon!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt hordozz\u00e1tok a hit pajzs\u00e1t, amellyel kiv\u00e9dhetitek a Gonosz minden t\u00fczes nyil\u00e1t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g sisakj\u00e1val v\u00e9dj\u00e9tek a fejeteket! Vegy\u00e9tek kezetekbe a Szent Szellem kardj\u00e1t, amely az Isten besz\u00e9de!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minden helyzetben im\u00e1dkozzatok \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek a Szent Szellem \u00e1ltal. Erre mindig legyetek k\u00e9szen, maradjatok \u00e9berek, tartsatok ki az im\u00e1dkoz\u00e1sban, \u00e9s j\u00e1rjatok k\u00f6zben Isten emberei\u00e9rt \u00e9s n\u00e9p\u00e9\u00e9rt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1llhatatosan im\u00e1dkozzatok \u00e9rtem is, hogy mikor megsz\u00f3lalok, tudjam, mit kell mondanom, \u00e9s b\u00e1tran hirdessem mindenkinek az \u00f6r\u00f6m\u00fczenet titk\u00e1t,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "amelynek k\u00f6vete vagyok, noha most rabs\u00e1gban. Im\u00e1dkozzatok \u00e9rtem, hogy b\u00e1tran sz\u00f3lhassak, ahogyan kell!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00facs\u00faz\u00e1s - Hogy ti is megtudj\u00e1tok, mik\u00e9nt megy a sorom, \u00e9s hogyan \u00e9lek, T\u00fckhikosz \u2014 aki szeretett testv\u00e9r\u00fcnk \u00e9s az \u00dar h\u0171s\u00e9ges szolg\u00e1ja \u2014, majd mindent elmond nektek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6m \u0151t hozz\u00e1tok, hogy megtudj\u00e1tok, hogyan alakulnak a dolgaink, \u00e9s hogy megvigasztaljon benneteket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Adjon az Atya Isten \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztus minden testv\u00e9remnek b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s isteni szeretetet a hittel egy\u00fctt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isten kegyelme nyugodjon mindazokon, akik el nem m\u00fal\u00f3 szeretettel szeretik Urunkat, J\u00e9zus Krisztust!"
                }
            }
        }
    }
}