{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e1sti kir\u00e1lyn\u00e9 nem engedelmeskedik a kir\u00e1lynak - Ezek az esem\u00e9nyek akkor t\u00f6rt\u00e9ntek, amikor a Perzsa Birodalom kir\u00e1lya Ahasv\u00e9r\u00f3s volt, aki Indi\u00e1t\u00f3l Eti\u00f3pi\u00e1ig 127 tartom\u00e1ny f\u00f6l\u00f6tt uralkodott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly S\u00fas\u00e1n v\u00e1r\u00e1ban tart\u00f3zkodott udvar\u00e1val egy\u00fctt, s onnan ir\u00e1ny\u00edtotta birodalm\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uralkod\u00e1s\u00e1nak harmadik esztendej\u00e9ben Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly nagy \u00fcnneps\u00e9gsorozatot rendezett a birodalom \u00f6sszes magas rang\u00fa vezet\u0151j\u00e9nek. Megh\u00edvta a perzsa \u00e9s m\u00e9d katonai vezet\u0151ket, a tartom\u00e1nyok korm\u00e1nyz\u00f3it \u00e9s el\u0151kel\u0151 nemeseit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00fcnneps\u00e9gek 180 napig tartottak: ez alatt a kir\u00e1ly bemutatta a vend\u00e9geinek hatalmas birodalma gazdags\u00e1g\u00e1t, palot\u00e1ja kincseit \u00e9s kir\u00e1lyi dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek nagys\u00e1g\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor ezek a napok leteltek, h\u00e9t napig tart\u00f3 nagy lakom\u00e1t rendezett a palota kertj\u00e9ben, amelyre S\u00fas\u00e1n v\u00e1ros\u00e1nak minden lak\u00f3j\u00e1t megh\u00edvta, a legkisebbt\u0151l a legnagyobbig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kertben feh\u00e9r \u00e9s k\u00e9k lenv\u00e1szon sz\u0151ttesek voltak felf\u00fcggesztve, amelyeket feh\u00e9r \u00e9s b\u00edborsz\u00edn\u0171 k\u00f6telek tartottak, ezeket pedig ez\u00fcstkarik\u00e1k er\u0151s\u00edtett\u00e9k a m\u00e1rv\u00e1nyoszlopokhoz. A m\u00e1rv\u00e1nnyal, alab\u00e1strommal, \u00e9s egy\u00e9b \u00e9rt\u00e9kes sz\u00ednes k\u00f6vekkel kirakott mozaikpadl\u00f3n arannyal \u00e9s ez\u00fcsttel d\u00edsz\u00edtett hever\u0151k voltak elhelyezve a vend\u00e9gek sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A bort aranyserlegekben szolg\u00e1lt\u00e1k fel \u2014 \u00e9s minden egyes serleg m\u00e1smilyen volt! A kir\u00e1ly nagylelk\u0171s\u00e9ge folyt\u00e1n b\u0151s\u00e9gesen k\u00edn\u00e1lt\u00e1k a kir\u00e1ly bor\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kir\u00e1ly megparancsolta szolg\u00e1inak, hogy mindenki annyit ihat, amennyit csak akar, de senkit se er\u0151ltessenek az iv\u00e1sra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kir\u00e1ly feles\u00e9ge, V\u00e1sti kir\u00e1lyn\u00e9 is nagy \u00fcnneps\u00e9get rendezett az asszonyok sz\u00e1m\u00e1ra a palot\u00e1ban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A h\u00e9tnapos lakoma utols\u00f3 napj\u00e1n, amikor a kir\u00e1ly sz\u00edve felvidult a bort\u00f3l, megparancsolta h\u00e9t szolg\u00e1j\u00e1nak, hogy vezess\u00e9k sz\u00edne el\u00e9 V\u00e1sti kir\u00e1lyn\u00e9t \u2014 kir\u00e1lyi koron\u00e1val a fej\u00e9n. Meg akarta mutatni magas rang\u00fa vend\u00e9geinek \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek V\u00e1sti sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t \u2014 mert val\u00f3ban gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9g volt csak r\u00e1n\u00e9zni is. A h\u00e9t szolg\u00e1t \u00edgy h\u00edvt\u00e1k: Meh\u00fam\u00e1n, Bizzeta, Harb\u00f3na, Bigt\u00e1na, Abagta, Z\u00e9tar \u00e9s Karkasz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A h\u00e9tnapos lakoma utols\u00f3 napj\u00e1n, amikor a kir\u00e1ly sz\u00edve felvidult a bort\u00f3l, megparancsolta h\u00e9t szolg\u00e1j\u00e1nak, hogy vezess\u00e9k sz\u00edne el\u00e9 V\u00e1sti kir\u00e1lyn\u00e9t \u2014 kir\u00e1lyi koron\u00e1val a fej\u00e9n. Meg akarta mutatni magas rang\u00fa vend\u00e9geinek \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek V\u00e1sti sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t \u2014 mert val\u00f3ban gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9g volt csak r\u00e1n\u00e9zni is. A h\u00e9t szolg\u00e1t \u00edgy h\u00edvt\u00e1k: Meh\u00fam\u00e1n, Bizzeta, Harb\u00f3na, Bigt\u00e1na, Abagta, Z\u00e9tar \u00e9s Karkasz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor azonban a szolg\u00e1k \u00e1tadt\u00e1k a kir\u00e1ly parancs\u00e1t V\u00e1sti kir\u00e1lyn\u00e9nak, \u0151 nem engedelmeskedett, \u00e9s nem akart a kir\u00e1lyhoz menni. Ekkor a kir\u00e1ly haragra lobbant, \u00e9s forrt benne az indulat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mivel az volt a szok\u00e1sa, hogy minden dologban tan\u00e1cskozott a b\u00f6lcsekkel, akik tudt\u00e1k, mit kell tenni, ismert\u00e9k a t\u00f6rv\u00e9nyeket, \u00e9s gyakorlottak voltak az \u00edt\u00e9lkez\u00e9sben \u2014 most is hozz\u00e1juk fordult, \u00e9s tan\u00e1csot tartott vel\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez a h\u00e9t b\u00f6lcs volt a kir\u00e1ly legk\u00f6zelebbi tan\u00e1csad\u00f3ja: Karsen\u00e1, S\u00e9t\u00e1r, Adm\u00e1t\u00e1, T\u00e1rsis, Meresz, Marszen\u00e1, Mem\u00fak\u00e1n. \u0150k voltak a M\u00e9d-Perzsa Birodalom legmagasabb rang\u00fa fejedelmei, akik \u00e1ltal\u00e1ban a kir\u00e1ly jelenl\u00e9t\u00e9ben tart\u00f3zkodtak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kir\u00e1ly teh\u00e1t megk\u00e9rdezte \u0151ket: \u201eA t\u00f6rv\u00e9ny szerint mit kellene tenni V\u00e1sti kir\u00e1lyn\u00e9val, aki nem engedelmeskedett a kir\u00e1ly \u2014 udvari szolg\u00e1i \u00e1ltal k\u00fcld\u00f6tt \u2014 parancs\u00e1nak?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mem\u00fak\u00e1n \u00edgy v\u00e1laszolt a kir\u00e1ly \u00e9s a t\u00f6bbi fejedelem el\u0151tt: \u201eV\u00e1sti kir\u00e1lyn\u00e9 nemcsak a kir\u00e1ly ellen v\u00e9tkezett, hanem minden fejedelem \u00e9s Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly eg\u00e9sz birodalm\u00e1nak minden n\u00e9pe ellen is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert amit a kir\u00e1lyn\u00e9 tett, azt az eg\u00e9sz birodalomban minden asszony meg fogja tudni, \u00e9s akkor \u0151k is megvetik \u00e9s len\u00e9zik a f\u00e9rj\u00fcket. Azt fogj\u00e1k mondani a f\u00e9rj\u00fcknek: \u00bbHiszen V\u00e1sti kir\u00e1lyn\u00e9 sem fogadott sz\u00f3t, amikor Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly megparancsolta neki, hogy menjen hozz\u00e1!\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A mai napon az el\u0151kel\u0151 m\u00e9d \u00e9s perzsa asszonyok mind l\u00e1tt\u00e1k \u00e9s hallott\u00e1k, amit V\u00e1sti tett. S majd \u0151k is ugyanezt fogj\u00e1k mondani a f\u00e9rj\u00fcknek, a birodalom vezet\u0151inek. Ebb\u0151l pedig v\u00e9get nem \u00e9r\u0151 megvet\u00e9s, felh\u00e1borod\u00e1s, meg visz\u00e1ly keletkezik a f\u00e9rjek \u00e9s feles\u00e9gek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, ha a kir\u00e1ly is \u00fagy l\u00e1tja j\u00f3nak, adjon ki rendeletet, \u00e9s jegyezz\u00e9k fel a m\u00e9dek \u00e9s perzs\u00e1k visszavonhatatlan t\u00f6rv\u00e9nyei k\u00f6z\u00e9, hogy V\u00e1sti soha t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e9phet Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly sz\u00edne el\u00e9. A kir\u00e1lyn\u0151i m\u00e9lt\u00f3s\u00e1got pedig adja a kir\u00e1ly olyannak, aki V\u00e1stin\u00e1l m\u00e9lt\u00f3bb r\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor pedig ezt a kir\u00e1lyi rendeletet az eg\u00e9sz hatalmas birodalomban kihirdetik, akkor minden asszony \u2014 a legnagyobbt\u00f3l a legkisebbig \u2014 tisztelni fogja f\u00e9rj\u00e9t.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tetszett ez a javaslat a kir\u00e1lynak \u00e9s a t\u00f6bbi fejedelemnek is. Ez\u00e9rt a kir\u00e1ly elfogadta Mem\u00fak\u00e1n tan\u00e1cs\u00e1t,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e9s kir\u00e1lyi rendeletet adott ki arr\u00f3l, hogy minden f\u00e9rfi legyen \u00far a maga h\u00e1z\u00e1ban \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1ban. Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly rendelet\u00e9t leford\u00edtott\u00e1k minden egyes tartom\u00e1ny n\u00e9p\u00e9nek a saj\u00e1t nyelv\u00e9re, \u00e9s azzal az \u00edr\u00e1ssal jegyezt\u00e9k le, amelyet ott haszn\u00e1ltak, majd sz\u00e9tk\u00fcldt\u00e9k a Birodalom minden tartom\u00e1ny\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kir\u00e1ly feles\u00e9g\u00fcl veszi Esztert - Bizonyos id\u0151 eltelt\u00e9vel a kir\u00e1ly haragja lecsillapodott, \u00e9s ekkor esz\u00e9be jutott V\u00e1sti, meg amit \u0151 tett. Visszaeml\u00e9kezett a kir\u00e1ly arra is, hogy mit hat\u00e1rozott fel\u0151le."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor szolg\u00e1i ezt mondt\u00e1k: \u201eHa a kir\u00e1ly is \u00fagy l\u00e1tja j\u00f3nak, nevezzen ki megb\u00edzottakat a birodalom minden tartom\u00e1ny\u00e1ban, hogy keressenek sz\u00e9p fiatal sz\u0171z le\u00e1nyokat a kir\u00e1ly sz\u00e1m\u00e1ra. Gy\u0171jts\u00e9k \u00f6ssze a legszebbeket S\u00fas\u00e1n v\u00e1r\u00e1ba, a kir\u00e1lyi palota h\u00e1rem\u00e9be. H\u00e9gaj, a kir\u00e1ly szolg\u00e1ja, az asszonyok \u0151riz\u0151je viseljen gondot r\u00e1juk, \u00e9s adjon nekik sz\u00e9p\u00edt\u0151 szereket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor szolg\u00e1i ezt mondt\u00e1k: \u201eHa a kir\u00e1ly is \u00fagy l\u00e1tja j\u00f3nak, nevezzen ki megb\u00edzottakat a birodalom minden tartom\u00e1ny\u00e1ban, hogy keressenek sz\u00e9p fiatal sz\u0171z le\u00e1nyokat a kir\u00e1ly sz\u00e1m\u00e1ra. Gy\u0171jts\u00e9k \u00f6ssze a legszebbeket S\u00fas\u00e1n v\u00e1r\u00e1ba, a kir\u00e1lyi palota h\u00e1rem\u00e9be. H\u00e9gaj, a kir\u00e1ly szolg\u00e1ja, az asszonyok \u0151riz\u0151je viseljen gondot r\u00e1juk, \u00e9s adjon nekik sz\u00e9p\u00edt\u0151 szereket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n amelyik le\u00e1ny a legjobban tetszik a kir\u00e1lynak, az legyen a kir\u00e1lyn\u00e9 V\u00e1sti helyett!\u201d Tetszett ez a tan\u00e1cs a kir\u00e1lynak, elfogadta, \u00e9s \u00edgy is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9lt egy M\u00e1rdokeus nev\u0171 zsid\u00f3 S\u00fas\u00e1n v\u00e1ros\u00e1ban, aki J\u00e1\u00edr fia volt. J\u00e1\u00edr apj\u00e1t Simeinek, annak apj\u00e1t pedig K\u00edsnek h\u00edvt\u00e1k \u2014 Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9be tartoztak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00edst \u2014 a t\u00f6bbi j\u00fadeai fogollyal \u00e9s Jekonj\u00e1val, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1val egy\u00fctt \u2014 sok \u00e9vvel kor\u00e1bban Nebukadneccar, Babilon kir\u00e1lya hurcolta sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e1rdokeusnak volt egy unokah\u00faga, Hadassza \u2014 m\u00e1s n\u00e9ven Eszter \u2014 akinek a sz\u00fclei meghaltak, s ez\u00e9rt M\u00e1rdokeus le\u00e1ny\u00e1v\u00e1 fogadta, \u00e9s felnevelte. Eszter mind arc\u00e1ra, mind termet\u00e9re n\u00e9zve gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 sz\u00e9p volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor a kir\u00e1ly rendelet\u00e9t kihirdett\u00e9k, \u00e9s a sz\u00e9p le\u00e1nyokat \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k S\u00fas\u00e1n v\u00e1r\u00e1ba, H\u00e9gaj fel\u00fcgyelete al\u00e1, Esztert is a kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1ba, a h\u00e1rembe vitt\u00e9k. \u0150t is H\u00e9gaj gondjaira b\u00edzt\u00e1k, aki az asszonyok \u0151riz\u0151je volt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e9gaj nagyon sz\u00e9pnek tal\u00e1lta Esztert, j\u00f3indulattal volt ir\u00e1nta, \u00e9s igyekezett kedvezni neki. Azonnal a legjobb \u00e9teleket \u00e9s sz\u00e9p\u00edt\u0151szereket rendelte a sz\u00e1m\u00e1ra, kiv\u00e1lasztott h\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3t a kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1b\u00f3l, hogy azont\u00fal Esztert szolg\u00e1lj\u00e1k, \u00e9s a h\u00e1rem legjobb r\u00e9sz\u00e9ben jel\u00f6lte ki lakoszt\u00e1lyukat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e1rdokeus kor\u00e1bban megparancsolta Eszternek, hogy senkinek se \u00e1rulja el zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00e1t, \u00e9s hogy a rokonair\u00f3l se besz\u00e9ljen. Ez\u00e9rt Eszter nem is sz\u00f3lt ezekr\u0151l senkinek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e1rdokeus minden nap elment a h\u00e1rem udvar\u00e1ba, \u00e9s \u00e9rdekl\u0151d\u00f6tt Eszter hogyl\u00e9te fel\u0151l, \u00e9s hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik vele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az el\u0151\u00edr\u00e1sok szerint minden le\u00e1nyt tizenk\u00e9t h\u00f3napig k\u00e9sz\u00edtettek fel arra, hogy Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1lyhoz bemenjen. Hat h\u00f3napig mirha-olajjal, azut\u00e1n tov\u00e1bbi f\u00e9l \u00e9vig k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 illatos sz\u00e9p\u00edt\u0151szerekkel \u00e1polt\u00e1k a le\u00e1nyokat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor v\u00e9g\u00fcl r\u00e1juk ker\u00fclt a sor, k\u00e9rhettek, amit csak akartak, megkapt\u00e1k \u2014 b\u00e1rmif\u00e9le ruh\u00e1t, \u00e9kszert, vagy illatszert \u2014, hogy ilyen m\u00f3don fel\u00e9kes\u00edtve menjenek a kir\u00e1lyhoz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Este mentek be, m\u00e1snap reggel pedig \u00e1tmentek a m\u00e1sodik h\u00e1rembe, a kir\u00e1ly asszonyai k\u00f6z\u00e9, s ett\u0151l kezdve ott \u00e9ltek, Saasgaznak, a kir\u00e1ly szolg\u00e1j\u00e1nak a fel\u00fcgyelete alatt. \u00c1ltal\u00e1ban nem is t\u00e9rtek vissza a kir\u00e1lyhoz t\u00f6bb\u00e9, csak akkor, ha a kir\u00e1ly megkedvelte, \u00e9s n\u00e9v szerint h\u00edvatta \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El\u00e9rkezett a napja, hogy Eszter is bemenjen a kir\u00e1lyhoz. \u0150 azon k\u00edv\u00fcl nem k\u00e9rt semmi m\u00e1st, mint amit H\u00e9gaj tan\u00e1csolt neki, \u00e9s \u00fagy indult a kir\u00e1lyhoz, m\u00e9gis mindenkinek nagyon tetszett. (Eszter Abihail le\u00e1nya volt, akit M\u00e1rdokeus \u2014 Abihail unoka\u00f6ccse \u2014 \u00f6r\u00f6kbe fogadott.)"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak hetedik \u00e9v\u00e9ben, a tizedik (vagyis T\u00e9b\u00e9t) h\u00f3napban bevezett\u00e9k Esztert a kir\u00e1lyhoz a palot\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig minden m\u00e1s asszonyn\u00e1l ink\u00e1bb megszerette Esztert. Jobban szerette \u00e9s tetszett neki, mint b\u00e1rmelyik sz\u0171z, akit addig megismert. Ez\u00e9rt a kir\u00e1lyi koron\u00e1t Eszter fej\u00e9re tette \u2014 \u00edgy tette \u0151t kir\u00e1lyn\u00e9v\u00e1 V\u00e1sti helyett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n nagy \u00fcnneps\u00e9get rendezett Eszter tisztelet\u00e9re, amelyre megh\u00edvta az el\u0151kel\u0151 udvari embereket \u00e9s vezet\u0151ket. Ugyanakkor birodalma minden tartom\u00e1ny\u00e1ban \u00fcnnepet hirdetett, \u00e9s kir\u00e1lyi b\u0151kez\u0171s\u00e9ggel aj\u00e1nd\u00e9kokat osztogatott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1rdokeus megmenti a kir\u00e1ly \u00e9let\u00e9t - Abban az id\u0151ben, amikor a kir\u00e1ly sz\u00e1m\u00e1ra m\u00e1sodszor gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k \u00f6ssze a le\u00e1nyokat, M\u00e1rdokeus a kir\u00e1lyi palot\u00e1ban teljes\u00edtett szolg\u00e1latot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eszter m\u00e9g mindig titokban tartotta, hogy melyik csal\u00e1db\u00f3l \u00e9s n\u00e9pb\u0151l sz\u00e1rmazik \u2014 mivel tov\u00e1bbra is \u00fagy engedelmeskedett M\u00e1rdokeusnak, mint amikor M\u00e1rdokeus volt a nevel\u0151apja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy amikor M\u00e1rdokeus \u00e9ppen a kir\u00e1lyi udvarban szolg\u00e1lt, tudom\u00e1s\u00e1ra jutott, hogy mer\u00e9nylet k\u00e9sz\u00fcl a kir\u00e1ly ellen. Bigt\u00e1n \u00e9s Teres, a kir\u00e1ly k\u00e9t test\u0151re, akik a kapuban \u00e1lltak, megharagudtak a kir\u00e1lyra, \u00e9s azt tervezt\u00e9k, hogy meg\u00f6lik. M\u00e1rdokeus sz\u00f3lt err\u0151l Eszternek, \u0151 pedig jelentette a kir\u00e1lynak \u2014 s azt is hozz\u00e1tette, hogy M\u00e1rdokeust\u00f3l sz\u00e1rmazik a h\u00edr."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy amikor M\u00e1rdokeus \u00e9ppen a kir\u00e1lyi udvarban szolg\u00e1lt, tudom\u00e1s\u00e1ra jutott, hogy mer\u00e9nylet k\u00e9sz\u00fcl a kir\u00e1ly ellen. Bigt\u00e1n \u00e9s Teres, a kir\u00e1ly k\u00e9t test\u0151re, akik a kapuban \u00e1lltak, megharagudtak a kir\u00e1lyra, \u00e9s azt tervezt\u00e9k, hogy meg\u00f6lik. M\u00e1rdokeus sz\u00f3lt err\u0151l Eszternek, \u0151 pedig jelentette a kir\u00e1lynak \u2014 s azt is hozz\u00e1tette, hogy M\u00e1rdokeust\u00f3l sz\u00e1rmazik a h\u00edr."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A kir\u00e1ly kivizsg\u00e1ltatta a dolgot, \u00e9s az igaznak bizonyult, ez\u00e9rt a k\u00e9t test\u0151rt felakasztott\u00e1k. Mindezt pedig a kir\u00e1ly jelenl\u00e9t\u00e9ben feljegyezt\u00e9k a kr\u00f3nik\u00e1k k\u00f6nyv\u00e9be."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1m\u00e1n a zsid\u00f3k teljes kiirt\u00e1s\u00e1t tervezi - T\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly magas tiszts\u00e9gre emelte az ag\u00e1gi H\u00e1m\u00e1nt, Hammed\u00e1t\u00e1 fi\u00e1t. Magasabb rangot \u00e9s nagyobb felhatalmaz\u00e1st adott neki, mint az \u00f6sszes t\u00f6bbi el\u0151kel\u0151 vezet\u0151nek. Azt is megparancsolta, hogy H\u00e1m\u00e1n el\u0151tt hajoljon meg a kir\u00e1ly minden szolg\u00e1ja. A kir\u00e1lyi udvarban minden tiszts\u00e9gvisel\u0151 val\u00f3ban let\u00e9rdelt \u00e9s meghajolt H\u00e1m\u00e1n el\u0151tt \u2014 egyetlen kiv\u00e9tellel. M\u00e1rdokeus nem akart sem meghajolni sem leborulni H\u00e1m\u00e1n el\u0151tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1m\u00e1n a zsid\u00f3k teljes kiirt\u00e1s\u00e1t tervezi - T\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly magas tiszts\u00e9gre emelte az ag\u00e1gi H\u00e1m\u00e1nt, Hammed\u00e1t\u00e1 fi\u00e1t. Magasabb rangot \u00e9s nagyobb felhatalmaz\u00e1st adott neki, mint az \u00f6sszes t\u00f6bbi el\u0151kel\u0151 vezet\u0151nek. Azt is megparancsolta, hogy H\u00e1m\u00e1n el\u0151tt hajoljon meg a kir\u00e1ly minden szolg\u00e1ja. A kir\u00e1lyi udvarban minden tiszts\u00e9gvisel\u0151 val\u00f3ban let\u00e9rdelt \u00e9s meghajolt H\u00e1m\u00e1n el\u0151tt \u2014 egyetlen kiv\u00e9tellel. M\u00e1rdokeus nem akart sem meghajolni sem leborulni H\u00e1m\u00e1n el\u0151tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151k k\u00e9rd\u0151re vont\u00e1k emiatt: \u201eTe mi\u00e9rt nem engedelmeskedsz a kir\u00e1ly parancs\u00e1nak?\u201d \u2014 k\u00e9rdezt\u00e9k t\u0151le."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez naponta megism\u00e9tl\u0151d\u00f6tt, de M\u00e1rdokeus tov\u00e1bbra sem hallgatott r\u00e1juk. V\u00e9g\u00fcl az udvari emberek jelentett\u00e9k ezt H\u00e1m\u00e1nnak. Szerett\u00e9k volna l\u00e1tni, hogy M\u00e1rdokeus \u2014 aki elmondta nekik, hogy zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa \u2014 tudja-e igazolni a viselked\u00e9s\u00e9t H\u00e1m\u00e1n el\u0151tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e1m\u00e1n sz\u00f6rny\u0171 haragra lobbant, amikor l\u00e1tta, hogy M\u00e1rdokeus val\u00f3ban nem t\u00e9rdel le, \u00e9s nem borul le el\u0151tte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meg akarta \u00f6letni M\u00e1rdokeust, de mikor megtudta r\u00f3la, hogy zsid\u00f3 sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa, m\u00e9g tov\u00e1bbment. Elhat\u00e1rozta, hogy M\u00e1rdokeussal egy\u00fctt annak eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t is kiirtja a kir\u00e1ly birodalm\u00e1nak teljes ter\u00fclet\u00e9r\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sorsvet\u00e9ssel akarta meg\u00e1llap\u00edtani, hogy terve v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1ra melyik a legkedvez\u0151bb nap \u00e9s h\u00f3nap. \u00cdgy h\u00e1t H\u00e1m\u00e1n jelenl\u00e9t\u00e9ben elv\u00e9gezt\u00e9k a sorsvet\u00e9st, vagyis a \u201epur\u201d-t, \u00e9s az a tizenkettedik (Ad\u00e1r) h\u00f3nap egyik napj\u00e1t jel\u00f6lte ki. Mindez Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak tizenkettedik \u00e9v\u00e9ben, az els\u0151 (Nisz\u00e1n) h\u00f3napban t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n H\u00e1m\u00e1n ezt mondta a kir\u00e1lynak: \u201eVan egy n\u00e9p, amely elsz\u00f3rtan \u00e9s elk\u00fcl\u00f6n\u00fclten \u00e9l birodalmad minden tartom\u00e1ny\u00e1ban. K\u00fcl\u00f6nleges t\u00f6rv\u00e9nyeik \u00e9s szok\u00e1saik elt\u00e9rnek minden m\u00e1s n\u00e9p\u00e9t\u0151l. A kir\u00e1ly t\u00f6rv\u00e9nyeinek sem engedelmeskednek, ez\u00e9rt hasznosabb lenne megszabadulni t\u0151l\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha a kir\u00e1ly is \u00fagy l\u00e1tja j\u00f3nak, adjon ki rendeletet, hogy ezt a n\u00e9pet puszt\u00edts\u00e1k el, \u00e9n pedig \u00e1tadok t\u00edzezer talentum ez\u00fcst\u00f6t a kincst\u00e1ri tisztvisel\u0151knek, hogy helyezz\u00e9k el a kincst\u00e1rban.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ekkor leh\u00fazta ujj\u00e1r\u00f3l a birodalmi pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171t, \u00e9s \u00e1tadta az ag\u00e1gi H\u00e1m\u00e1nnak, Hammed\u00e1t\u00e1 fi\u00e1nak, a zsid\u00f3k ellens\u00e9g\u00e9nek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eCsak tartsd meg az ez\u00fcst\u00f6t, azzal a n\u00e9ppel pedig t\u00e9gy, amit akarsz!\u201d \u2014 mondta neki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3nap 13. napj\u00e1n \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k a kir\u00e1ly \u00edrnokait. H\u00e1m\u00e1n parancsa szerint meg\u00edrt\u00e1k a leveleket a kir\u00e1ly korm\u00e1nyz\u00f3inak, a tartom\u00e1nyok helytart\u00f3inak, a n\u00e9pek vezet\u0151inek, a birodalom minden egyes tartom\u00e1ny\u00e1nak megfelel\u0151 nyelveken. A rendeletet Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly nev\u00e9ben \u00edrt\u00e1k, \u00e9s az \u0151 gy\u0171r\u0171j\u00e9vel pecs\u00e9telt\u00e9k le."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n fut\u00e1rok vitt\u00e9k sz\u00e9t a kir\u00e1ly parancs\u00e1t a birodalom minden tartom\u00e1ny\u00e1ba. E szerint a tizenkettedik (Ad\u00e1r) h\u00f3nap 13. napj\u00e1n meg kell \u00f6lni, el kell puszt\u00edtani, \u00e9s meg kell semmis\u00edteni a tartom\u00e1nyban kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl minden zsid\u00f3t: \u00f6regeket \u00e9s fiatalokat, gyermekeket \u00e9s asszonyokat egyar\u00e1nt. A meg\u00f6ltek \u00f6sszes vagyona pedig szabad pr\u00e9d\u00e1nak sz\u00e1m\u00edt, amelyet b\u00e1rki elvehet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt a kir\u00e1lyi parancsot t\u00f6rv\u00e9nyk\u00e9nt hirdett\u00e9k ki minden tartom\u00e1nyban, \u00e9s tudatt\u00e1k minden n\u00e9ppel, hogy k\u00e9sz\u00fcljenek fel arra a napra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A fut\u00e1rok sietve \u00fatnak indultak, \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nyt S\u00fas\u00e1n v\u00e1ros\u00e1ban is kihirdett\u00e9k. A kir\u00e1ly \u00e9s H\u00e1m\u00e1n le\u00fcltek inni, de a v\u00e1ros lakoss\u00e1ga felh\u00e1borodott, zavar \u00e9s f\u00e9lelem t\u00e1madt."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e1rdokeus r\u00e1veszi Esztert a k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1sra - Amikor M\u00e1rdokeus megtudta, mi t\u00f6rt\u00e9nt, megszaggatta ruh\u00e1it, zs\u00e1kruh\u00e1t vett mag\u00e1ra, \u00e9s a fej\u00e9re hamut sz\u00f3rt. Kiment a v\u00e1ros utc\u00e1ira \u00e9s tereire, keservesen jajvesz\u00e9kelt \u00e9s ki\u00e1ltozott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdgy ment a kir\u00e1lyi palot\u00e1ig, de ott meg\u00e1llt a kapu el\u0151tt, mert a kir\u00e1ly kapuj\u00e1n senki sem l\u00e9phetett be zs\u00e1kban \u00e9s hamuban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A tartom\u00e1nyokban, ahov\u00e1 csak eljutott a kir\u00e1ly rendelete, a zsid\u00f3k minden\u00fctt gy\u00e1szolni kezdtek, jajgattak \u00e9s s\u00edrtak, b\u00f6jt\u00f6ltek, sokan zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztek \u00e9s hamut sz\u00f3rtak a fej\u00fckre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor a szolg\u00e1l\u00f3i \u00e9s a h\u00e1rem\u0151r\u00f6k jelentett\u00e9k Eszternek, hogy M\u00e1rdokeus zs\u00e1kban \u00e9s hamuban gy\u00e1szol, a kir\u00e1lyn\u00e9 nagyon elszomorodott. Azonnal ruh\u00e1kat k\u00fcld\u00f6tt M\u00e1rdokeusnak, hogy azokba \u00f6lt\u00f6ztess\u00e9k fel, a zs\u00e1kruh\u00e1t pedig vesse le, de M\u00e1rdokeus nem akarta elfogadni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor Eszter h\u00edvatta Hat\u00e1kot \u2014 azt a h\u00e1rem\u0151rt, aki az \u0151 szem\u00e9lyes szolg\u00e1lat\u00e1ra volt rendelve \u2014 \u00e9s kik\u00fcldte M\u00e1rdokeushoz, hogy tudja meg t\u0151le, mi t\u00f6rt\u00e9nt vele, \u00e9s mi\u00e9rt gy\u00e1szol."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hat\u00e1k ki is ment a palota el\u0151tti t\u00e9rre,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ahol M\u00e1rdokeus mindent elmondott neki \u2014 m\u00e9g azt is, hogy H\u00e1m\u00e1n mekkora \u00f6sszeget \u00edg\u00e9rt a kir\u00e1lynak a zsid\u00f3k elpuszt\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt cser\u00e9be."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1tadta Hat\u00e1knak a zsid\u00f3k elpuszt\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 kir\u00e1lyi rendelet m\u00e1solat\u00e1t is, amelyet S\u00fas\u00e1n v\u00e1ros\u00e1ban m\u00e1r kihirdettek, hogy mutassa meg Eszternek. Meg\u00fczente, hogy Eszter s\u00fcrg\u0151sen menjen a kir\u00e1lyhoz, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00f6n a zsid\u00f3k\u00e9rt, \u00e9s k\u00e9rjen kegyelmet n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hat\u00e1k visszat\u00e9rt Eszterhez, \u00e9s \u00e1tadta M\u00e1rdokeus \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eszter pedig meghagyta Hat\u00e1knak, hogy ezt a v\u00e1laszt vigye M\u00e1rdokeusnak:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eA kir\u00e1ly minden szolg\u00e1ja \u00e9s a tartom\u00e1nyok \u00f6sszes n\u00e9pe tudja, hogy aki h\u00edvatlanul mer\u00e9szel a kir\u00e1lyhoz bemenni a bels\u0151 udvarba, azt kiv\u00e9gzik! Ez a t\u00f6rv\u00e9ny mindenkire vonatkozik, kiv\u00e9ve azt, akire a kir\u00e1ly kiny\u00fajtja aranyp\u00e1lc\u00e1j\u00e1t \u2014 az \u00e9lve marad. Engem pedig a kir\u00e1ly m\u00e1r harminc napja nem h\u00edvatott.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor Hat\u00e1k ezt elmondta M\u00e1rdokeusnak,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0151 ezt \u00fczente vissza Eszternek: \u201eNe gondold, hogy csak az\u00e9rt, mert a palot\u00e1ban \u00e9lsz, megmenek\u00fclhetsz a hal\u00e1lt\u00f3l, amikor az \u00f6sszes zsid\u00f3t meg\u00f6lik!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha most hallgatsz, a zsid\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra majd m\u00e1shonnan t\u00e1mad szabadul\u00e1s \u00e9s menek\u00fcl\u00e9s \u2014 te azonban el fogsz pusztulni, ap\u00e1d csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt. De gondold csak meg, tal\u00e1n \u00e9ppen az\u00e9rt lett bel\u0151led kir\u00e1lyn\u00e9, hogy ebben a veszedelmes id\u0151ben helyt\u00e1llj!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Erre Eszter a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1laszt k\u00fcldte:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201e\u00c1m legyen! Menj, gy\u0171jts \u00f6ssze minden zsid\u00f3t, akit S\u00fas\u00e1n v\u00e1ros\u00e1ban tal\u00e1lsz! B\u00f6jt\u00f6ljetek \u00e9rtem: h\u00e1rom nap, h\u00e1rom \u00e9jjel ne egyetek, ne igyatok semmit! \u00c9n magam, \u00e9s a szolg\u00e1l\u00f3im is ugyan\u00edgy fogunk b\u00f6jt\u00f6lni. Azut\u00e1n \u2014 b\u00e1r ez ellenkezik a t\u00f6rv\u00e9nnyel \u2014 m\u00e9gis bemegyek a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s ha meg kell halnom, h\u00e1t meghalok.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor M\u00e1rdokeus elment, \u00e9s megtette, amit Eszter mondott."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eszter a kir\u00e1ly el\u0151tt - A harmadik napon Eszter kir\u00e1lyn\u00e9hoz m\u00e9lt\u00f3an fel\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, bement a kir\u00e1lyi palota bels\u0151 udvar\u00e1ba, \u00e9s meg\u00e1llt a tr\u00f3nterem ajtaj\u00e1ban. A kir\u00e1ly a bej\u00e1rattal szemben l\u00e9v\u0151 tr\u00f3non \u00fclt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta Eszter kir\u00e1lyn\u00e9t, \u00f6r\u00f6mmel fogadta, \u00e9s kegyelme jel\u00e9\u00fcl kiny\u00fajtotta r\u00e1 aranyp\u00e1lc\u00e1j\u00e1t. Akkor Eszter bel\u00e9pett a terembe, a kir\u00e1ly el\u00e9 j\u00e1rult, \u00e9s meg\u00e9rintette a p\u00e1lca v\u00e9g\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig megk\u00e9rdezte: \u201eMi j\u00e1ratban vagy, Eszter kir\u00e1lyn\u00e9? Mit k\u00edv\u00e1nsz? B\u00e1rmi legyen is az, megkapod \u2014 ak\u00e1r a kir\u00e1lys\u00e1gom fel\u00e9t is.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eHa a kir\u00e1ly is j\u00f3nak l\u00e1tja, j\u00f6jj\u00f6n el hozz\u00e1m ma este a lakom\u00e1ra, amelyet sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtettem, \u00e9s hozza mag\u00e1val H\u00e1m\u00e1nt is\u201d \u2014 felelte Eszter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eKer\u00edts\u00e9tek el\u0151 hamar H\u00e1m\u00e1nt \u2014 parancsolta szolg\u00e1inak a kir\u00e1ly \u2014, hogy teljes\u00edts\u00fck a kir\u00e1lyn\u00e9 k\u00edv\u00e1ns\u00e1g\u00e1t!\u201d \u00cdgy h\u00e1t a kir\u00e1ly \u00e9s H\u00e1m\u00e1n azon az est\u00e9n Esztern\u00e9l vend\u00e9geskedett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vacsora k\u00f6zben, amikor bort ittak, a kir\u00e1ly Eszterhez fordult: \u201eMit k\u00edv\u00e1nsz, mondd el b\u00e1tran! Teljes\u00edtem. Mi a k\u00e9r\u00e9sed? B\u00e1rmi legyen is az, megkapod \u2014 ak\u00e1r a kir\u00e1lys\u00e1gom fel\u00e9t is.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eszter \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eVal\u00f3ban szeretn\u00e9k valamit k\u00e9rni. De ha a kir\u00e1ly igaz\u00e1n kedvel engem, \u00e9s ha j\u00f3nak l\u00e1tja, hogy k\u00e9r\u00e9semet teljes\u00edtse, akkor H\u00e1m\u00e1nnal egy\u00fctt j\u00f6jj\u00f6n el holnap is a lakom\u00e1ra, amelyet sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtek. Akkor majd elmondom, mit k\u00e9rek.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eszter \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eVal\u00f3ban szeretn\u00e9k valamit k\u00e9rni. De ha a kir\u00e1ly igaz\u00e1n kedvel engem, \u00e9s ha j\u00f3nak l\u00e1tja, hogy k\u00e9r\u00e9semet teljes\u00edtse, akkor H\u00e1m\u00e1nnal egy\u00fctt j\u00f6jj\u00f6n el holnap is a lakom\u00e1ra, amelyet sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtek. Akkor majd elmondom, mit k\u00e9rek.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e1m\u00e1n ki akarja v\u00e9geztetni M\u00e1rdokeust - A vacsora ut\u00e1n H\u00e1m\u00e1n j\u00f3kedv\u0171en \u00e9s el\u00e9gedetten hazaindult. \u00datk\u00f6zben azonban megl\u00e1tta a kir\u00e1ly kapuj\u00e1ban M\u00e1rdokeust, aki nem \u00e1llt fel el\u0151tte, \u00e9s nem f\u00e9lt t\u0151le. Emiatt H\u00e1m\u00e1nt harag \u00e9s gy\u0171l\u00f6let t\u00f6lt\u00f6tte el M\u00e1rdokeus ir\u00e1nt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de uralkodott mag\u00e1n, \u00e9s nem sz\u00f3lt semmit, csak hazament. Azut\u00e1n h\u00edvatta tan\u00e1csad\u00f3it \u00e9s a feles\u00e9g\u00e9t, Zerest."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dicsekedett nekik \u00f3ri\u00e1si gazdags\u00e1g\u00e1val, sok fi\u00e1val, s mindazzal, amivel a kir\u00e1ly kit\u00fcntette \u00e9s megtisztelte \u0151t. Elmondta nekik, hogy a kir\u00e1ly \u0151t minden m\u00e1s birodalmi vezet\u0151n\u00e9l \u00e9s kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151n\u00e9l nagyobb m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gra emelte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd hozz\u00e1tette: \u201eDe ez m\u00e9g nem minden! \u00c9n vagyok az egyetlen, akit Eszter kir\u00e1lyn\u00e9 megh\u00edvott a kir\u00e1llyal egy\u00fctt a lakom\u00e1ra, amelyet rendezett. S\u0151t, holnapra is ugyanilyen megh\u00edv\u00e1st kaptam t\u0151le a k\u00f6vetkez\u0151 vacsor\u00e1ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De mit \u00e9r mindez, ha k\u00f6zben nap mint nap l\u00e1tnom kell azt a zsid\u00f3t, M\u00e1rdokeust, a kir\u00e1ly kapuj\u00e1ban \u00fclni!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Erre feles\u00e9ge \u00e9s bar\u00e1tai azt mondt\u00e1k: \u201eK\u00e9sz\u00edttess egy 50 k\u00f6ny\u00f6k magas akaszt\u00f3f\u00e1t, \u00e9s holnap reggel k\u00e9rd meg a kir\u00e1lyt, hogy akasztassa fel arra M\u00e1rdokeust! Azut\u00e1n m\u00e1r vid\u00e1man mehetsz a kir\u00e1llyal egy\u00fctt a lakom\u00e1ra.\u201d Ez tetszett H\u00e1m\u00e1nnak, \u00e9s kiadta a parancsot szolg\u00e1inak, hogy \u00e1ll\u00edts\u00e1k fel az akaszt\u00f3f\u00e1t."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e1rdokeus felmagasztal\u00e1sa - A vacsora ut\u00e1ni \u00e9jszak\u00e1n nem j\u00f6tt \u00e1lom a kir\u00e1ly szem\u00e9re, ez\u00e9rt el\u0151hozatta a kr\u00f3nik\u00e1k k\u00f6nyv\u00e9t, amelybe uralkod\u00e1sa esem\u00e9nyeit jegyezt\u00e9k fel, \u00e9s felolvastatott bel\u0151le."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9netesen \u00e9ppen azt a r\u00e9szt olvast\u00e1k fel, amely arr\u00f3l sz\u00f3lt, hogyan leplezte le M\u00e1rdokeus a kir\u00e1ly k\u00e9t ajt\u00f3n\u00e1ll\u00f3 test\u0151r\u00e9nek, Bigt\u00e1n\u00e1nak \u00e9s Teresnek a terv\u00e9t, akik meg akart\u00e1k \u00f6lni Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1lyt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eMilyen jutalmat, vagy kit\u00fcntet\u00e9st kapott ez\u00e9rt M\u00e1rdokeus?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte a kir\u00e1ly. \u201eSemmit\u201d \u2014 felelt\u00e9k a szolg\u00e1k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eKi van most az udvarban a f\u0151embereim k\u00f6z\u00fcl?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte a kir\u00e1ly. \u201eH\u00e1m\u00e1n \u00e1ll az ajt\u00f3 el\u0151tt\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k a szolg\u00e1k. H\u00e1m\u00e1n ugyanis \u00e9ppen ekkor \u00e9rkezett meg a palota k\u00fcls\u0151 udvar\u00e1ba. El akarta \u00e9rni a kir\u00e1lyn\u00e1l, hogy M\u00e1rdokeust akassz\u00e1k f\u00f6l arra az akaszt\u00f3f\u00e1ra, amelyet H\u00e1m\u00e1n erre a c\u00e9lra \u00e1ll\u00edttatott fel. \u201eJ\u00f6jj\u00f6n be!\u201d \u2014 mondta a kir\u00e1ly."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eKi van most az udvarban a f\u0151embereim k\u00f6z\u00fcl?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte a kir\u00e1ly. \u201eH\u00e1m\u00e1n \u00e1ll az ajt\u00f3 el\u0151tt\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k a szolg\u00e1k. H\u00e1m\u00e1n ugyanis \u00e9ppen ekkor \u00e9rkezett meg a palota k\u00fcls\u0151 udvar\u00e1ba. El akarta \u00e9rni a kir\u00e1lyn\u00e1l, hogy M\u00e1rdokeust akassz\u00e1k f\u00f6l arra az akaszt\u00f3f\u00e1ra, amelyet H\u00e1m\u00e1n erre a c\u00e9lra \u00e1ll\u00edttatott fel. \u201eJ\u00f6jj\u00f6n be!\u201d \u2014 mondta a kir\u00e1ly."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor H\u00e1m\u00e1n bel\u00e9pett, a kir\u00e1ly megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMi kell tenni azzal a f\u00e9rfival, akit a kir\u00e1ly nagy megtiszteltet\u00e9sben akar r\u00e9szes\u00edteni?\u201d Ezt hallva H\u00e1m\u00e1n r\u00f6gt\u00f6n mag\u00e1ra gondolt: \u201eUgyan ki m\u00e1st akarna a kir\u00e1ly kit\u00fcntetni, mint engem?!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t ezt v\u00e1laszolta: \u201eAzt a f\u00e9rfit, akit a kir\u00e1ly meg akar tisztelni,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00f6lt\u00f6ztess\u00e9k fel a kir\u00e1ly ruh\u00e1j\u00e1ba, \u00fcltess\u00e9k a kir\u00e1ly lov\u00e1ra, \u00e9s tegy\u00e9k fej\u00e9re a kir\u00e1ly koron\u00e1j\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adj\u00e1k a ruh\u00e1t \u00e9s a lovat a kir\u00e1ly egyik f\u0151ember\u00e9nek. \u0150 \u00f6lt\u00f6ztesse fel azt a f\u00e9rfit, \u00e9s \u00fcltesse fel a kir\u00e1ly lov\u00e1ra, majd kant\u00e1ron vezesse a lovat v\u00e9gig a v\u00e1ros utc\u00e1in \u00e9s terein. K\u00f6zben hangosan ki\u00e1ltva hirdesse ki: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek, ez az a f\u00e9rfi, akit a kir\u00e1ly meg akar tisztelni!\u00ab\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eHelyes! Akkor sietve menj, \u00e9s hozd el\u0151 azt a ruh\u00e1t \u00e9s lovat \u2014 parancsolta a kir\u00e1ly H\u00e1m\u00e1nnak. \u2014 Mindent \u00fagy tegy\u00e9l, ahogy mondtad: \u00f6lt\u00f6ztesd fel a zsid\u00f3 M\u00e1rdokeust, aki a kir\u00e1ly kapuj\u00e1ban szolg\u00e1l, \u00e9s \u00fcltesd a l\u00f3ra! Semmit el ne hagyj abb\u00f3l, amit mondt\u00e1l!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor H\u00e1m\u00e1n megkereste azt a ruh\u00e1t, \u00e9s fel\u00f6lt\u00f6ztette M\u00e1rdokeust. El\u0151vezett\u00e9k a kir\u00e1ly lov\u00e1t is, H\u00e1m\u00e1n fel\u00fcltette r\u00e1 M\u00e1rdokeust, \u00e9s v\u00e9gigvezette a lovat a v\u00e1ros utc\u00e1in \u00e9s terein. K\u00f6zben pedig hangosan ezt ki\u00e1ltotta: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, ez az a f\u00e9rfi, akit a kir\u00e1ly ki akar t\u00fcntetni!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n M\u00e1rdokeus visszat\u00e9rt a hely\u00e9re, a kir\u00e1ly kapuj\u00e1ba. H\u00e1m\u00e1n pedig nagy b\u00fasan sietett haza, \u00e9s m\u00e9g az arc\u00e1t is betakarta sz\u00e9gyen\u00e9ben \u00e9s elkesered\u00e9s\u00e9ben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor a feles\u00e9g\u00e9nek, Zeresnek \u00e9s a tan\u00e1csad\u00f3inak elmondta, mi t\u00f6rt\u00e9nt vele \u2014 azok \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eMivelhogy M\u00e1rdokeus a zsid\u00f3 nemzetb\u0151l sz\u00e1rmazik, nem leszel k\u00e9pes meg\u00e1llni vele szemben, hanem eg\u00e9szen biztosan te fogsz elesni el\u0151tte. Val\u00f3j\u00e1ban m\u00e1r meg is kezd\u0151d\u00f6tt a hanyatl\u00e1sod.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9g be sem fejezt\u00e9k a besz\u00e9lget\u00e9st, amikor a kir\u00e1ly szolg\u00e1i betoppantak, hogy H\u00e1m\u00e1nt sietve Eszter lakom\u00e1j\u00e1ra k\u00eds\u00e9rj\u00e9k."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1m\u00e1n buk\u00e1sa - A kir\u00e1ly \u00e9s H\u00e1m\u00e1n m\u00e1sodszor is Eszter kir\u00e1lyn\u00e9n\u00e1l vend\u00e9geskedtek. A lakoma k\u00f6zben, amikor a bort felszolg\u00e1lt\u00e1k, a kir\u00e1ly ism\u00e9t Eszterhez fordult: \u201eMit k\u00edv\u00e1nsz, mondd el b\u00e1tran, teljes\u00edtem! Mi a k\u00e9r\u00e9sed? B\u00e1rmi legyen is az, megkapod \u2014 ak\u00e1r a kir\u00e1lys\u00e1gom fel\u00e9t is.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1m\u00e1n buk\u00e1sa - A kir\u00e1ly \u00e9s H\u00e1m\u00e1n m\u00e1sodszor is Eszter kir\u00e1lyn\u00e9n\u00e1l vend\u00e9geskedtek. A lakoma k\u00f6zben, amikor a bort felszolg\u00e1lt\u00e1k, a kir\u00e1ly ism\u00e9t Eszterhez fordult: \u201eMit k\u00edv\u00e1nsz, mondd el b\u00e1tran, teljes\u00edtem! Mi a k\u00e9r\u00e9sed? B\u00e1rmi legyen is az, megkapod \u2014 ak\u00e1r a kir\u00e1lys\u00e1gom fel\u00e9t is.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor Eszter v\u00e9gre el\u0151adta k\u00e9r\u00e9s\u00e9t: \u201eFels\u00e9ges Kir\u00e1lyom! Ha kedvelsz engem, ha j\u00f3indulattal vagy ir\u00e1ntam, \u00e9s ha \u00fagy l\u00e1tod j\u00f3nak, kegyelmezz nekem, hogy ne kelljen meghalnom! \u00c9s kegyelmezz n\u00e9pemnek is, hadd \u00e9lj\u00fcnk! Ez a k\u00e9r\u00e9sem \u00e9s k\u00edv\u00e1ns\u00e1gom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert eladtak benn\u00fcnket \u2014 engem \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pemet egy\u00fcttesen \u2014 hogy meg\u00f6ljenek, elpuszt\u00edtsanak, \u00e9s megsemmis\u00edtsenek mindannyiunkat. Ha csup\u00e1n rabszolg\u00e1nak adtak volna el, akkor hallgatn\u00e9k, \u00e9s nem zavarn\u00e1m nyomor\u00fas\u00e1gunkkal a kir\u00e1lyt.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly ezt k\u00e9rdezte Eszter kir\u00e1lyn\u00e9t\u00f3l: \u201eKi az \u00e9s hol van, aki ilyet mer\u00e9szelt tervezni?!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eszter H\u00e1m\u00e1nra mutatott: \u201e\u0150 az! Ez a gonosz H\u00e1m\u00e1n a mi ellens\u00e9g\u00fcnk, aki a veszt\u00fcnket akarja!\u201d H\u00e1m\u00e1n megr\u00e9m\u00fclve n\u00e9zett a kir\u00e1lyra \u00e9s a kir\u00e1lyn\u00e9ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig haragra lobbant, hirtelen felkelt a vacsora mell\u0151l, \u00e9s kisietett a palota kertj\u00e9be. H\u00e1m\u00e1n azonban ott maradt, hogy Eszter kir\u00e1lyn\u00e9n\u00e1l kegyelem\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00f6n. Meg\u00e9rtette, hogy a kir\u00e1ly m\u00e1r elhat\u00e1rozta, hogy kiv\u00e9gezteti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kir\u00e1ly \u00e9ppen abban a pillanatban j\u00f6tt vissza a kertb\u0151l, amikor H\u00e1m\u00e1n \u2014 k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s k\u00f6zben \u2014 arra a d\u00edv\u00e1nyra borult, amelyen Eszter fek\u00fcdt. Ezt l\u00e1tva a kir\u00e1ly \u00edgy ki\u00e1ltott fel: \u201eHogy mer\u00e9szel ez az ember az \u00e9n jelenl\u00e9temben \u00e9s a palot\u00e1mban er\u0151szakoskodni a kir\u00e1lyn\u00e9val?!\u201d Ahogy ezt mondta, a szolg\u00e1k azonnal betakart\u00e1k H\u00e1m\u00e1n arc\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az egyik szolga \u2014 Harb\u00f3n\u00e1 \u2014 megsz\u00f3lalt: \u201eH\u00e1m\u00e1n h\u00e1z\u00e1n\u00e1l m\u00e1r \u00e1ll egy 50 k\u00f6ny\u00f6k magas akaszt\u00f3fa, amelyet \u0151 annak a M\u00e1rdokeusnak sz\u00e1nt, aki megmentette a kir\u00e1ly \u00e9let\u00e9t.\u201d. \u201eHelyes! Akkor H\u00e1m\u00e1nt akassz\u00e1tok fel arra a f\u00e1ra!\u201d \u2014 parancsolta a kir\u00e1ly."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t H\u00e1m\u00e1n maga ker\u00fclt arra az akaszt\u00f3f\u00e1ra, amelyet M\u00e1rdokeusnak sz\u00e1nt. Azut\u00e1n megsz\u0171nt a kir\u00e1ly haragja."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kir\u00e1ly rendelete a zsid\u00f3k \u00e9rdek\u00e9ben - Ezen a napon Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly \u00e1tadta Eszter kir\u00e1lyn\u00e9nak H\u00e1m\u00e1nnak, a zsid\u00f3k ellens\u00e9g\u00e9nek a h\u00e1z\u00e1t, minden birtok\u00e1t \u00e9s vagyon\u00e1t. Eszter megmondta a kir\u00e1lynak, hogy M\u00e1rdokeus a rokona \u00e9s nevel\u0151apja, azut\u00e1n bevezette \u0151t a kir\u00e1lyhoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1ly leh\u00fazta ujj\u00e1r\u00f3l a pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171t \u2014 amelyet H\u00e1m\u00e1nt\u00f3l m\u00e1r visszavett \u2014 \u00e9s \u00e1tadta M\u00e1rdokeusnak. Eszter pedig r\u00e1b\u00edzta M\u00e1rdokeusra H\u00e1m\u00e1n h\u00e1z\u00e1nak \u00e9s \u00f6sszes birtok\u00e1nak az igazgat\u00e1s\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n Eszter ism\u00e9t k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt a kir\u00e1lynak. S\u00edrva borult a l\u00e1ba el\u00e9, \u00e9s kegyelmet k\u00e9rt t\u0151le, hogy hi\u00fas\u00edtsa meg az ag\u00e1gi H\u00e1m\u00e1n gonosz terv\u00e9t, amelyet a zsid\u00f3k kiirt\u00e1s\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kir\u00e1ly Eszterre ny\u00fajtotta aranyp\u00e1lc\u00e1j\u00e1t. Eszter felkelt, meg\u00e1llt a kir\u00e1ly el\u0151tt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s ezt k\u00e9rte t\u0151le: \u201eHa a kir\u00e1ly is \u00fagy l\u00e1tja j\u00f3nak, \u00e9s kedvel engem, ha helyesnek tartja, \u00e9s j\u00f3indulattal van ir\u00e1ntam, adjon ki \u00edrott rendeletet, amely \u00e9rv\u00e9nytelen\u00edti az ag\u00e1gi H\u00e1m\u00e1n kor\u00e1bbi rendelet\u00e9t. Hiszen az a rendelet, amelyet \u0151 \u00edrt, \u00e9s hirdetett ki, m\u00e9g \u00e9rv\u00e9nyben van: \u00e9s e szerint a zsid\u00f3kat a birodalom \u00f6sszes tartom\u00e1ny\u00e1ban ki kell irtani."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hogyan is n\u00e9zhetn\u00e9m t\u00e9tlen\u00fcl azt a veszedelmet, amely n\u00e9pemet fenyegeti?! Hogyan is hagyhatn\u00e1m, hogy eg\u00e9sz rokons\u00e1gomat elpuszt\u00edts\u00e1k?!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly erre \u00edgy felelt Eszter kir\u00e1lyn\u00e9nak \u00e9s a zsid\u00f3 M\u00e1rdokeusnak: \u201eMivel H\u00e1m\u00e1n a zsid\u00f3k ellen t\u00e1madt, kiv\u00e9geztettem, \u00e9s felakasztott\u00e1k a f\u00e1ra \u2014 \u00f6sszes birtok\u00e1t \u00e9s vagyon\u00e1t pedig Eszternek adtam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most rajtatok a sor: \u00edrjatok egy m\u00e1sik rendeletet a zsid\u00f3k \u00e9rdek\u00e9ben \u2014 amint j\u00f3nak l\u00e1tj\u00e1tok! A kir\u00e1ly nev\u00e9ben \u00edrj\u00e1tok meg, \u00e9s pecs\u00e9telj\u00e9tek le a gy\u0171r\u0171j\u00e9vel! Az a rendelet ugyanis, amelyet a kir\u00e1ly nev\u00e9ben \u00edrtak, \u00e9s gy\u0171r\u0171j\u00e9vel pecs\u00e9teltek le, nem vonhat\u00f3 vissza.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t sietve h\u00edvatt\u00e1k a kir\u00e1ly \u00edrnokait, akik a harmadik (Sziv\u00e1n) h\u00f3nap 23-ik napj\u00e1n, M\u00e1rdokeus szavai szerint le\u00edrt\u00e1k az \u00faj rendeletet. Meg\u00edrt\u00e1k a zsid\u00f3knak, a tartom\u00e1nyok korm\u00e1nyz\u00f3inak, a vezet\u0151knek \u00e9s a hivatalnokoknak a birodalom mind a 127 tartom\u00e1ny\u00e1ba, Indi\u00e1t\u00f3l Eti\u00f3pi\u00e1ig, minden n\u00e9pnek a saj\u00e1t nyelv\u00e9n \u00e9s minden tartom\u00e1nyba annak \u00edr\u00e1s\u00e1val."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e1rdokeus a kir\u00e1ly nev\u00e9ben \u00edrta ezt a rendeletet, \u00e9s a kir\u00e1ly gy\u0171r\u0171j\u00e9vel pecs\u00e9telte le. Azut\u00e1n sz\u00e9tk\u00fcldte a kir\u00e1lyi fut\u00e1rokkal, akik gyors lovakon v\u00e1gtattak (e lovakat k\u00fcl\u00f6n a kir\u00e1lyi fut\u00e1rszolg\u00e1lat sz\u00e1m\u00e1ra teny\u00e9sztett\u00e9k)."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A rendeletben az \u00e1llt, hogy a kir\u00e1ly biztos\u00edtja a jogot birodalma minden v\u00e1ros\u00e1ban a zsid\u00f3knak, hogy \u00f6sszegy\u0171ljenek \u00e9s megv\u00e9dj\u00e9k magukat. Megengedi, hogy meg\u00f6lj\u00e9k, elpuszt\u00edts\u00e1k \u00e9s megsemmis\u00edts\u00e9k mindazokat a fegyvereseket, feles\u00e9g\u00fckkel \u00e9s gyermekeikkel egy\u00fctt \u2014 b\u00e1rmely n\u00e9pb\u0151l, vagy tartom\u00e1nyb\u00f3l is j\u00f6jjenek ellen\u00fck \u2014 akik megt\u00e1madj\u00e1k \u0151ket. Azt is megengedi, hogy ellens\u00e9geik minden vagyon\u00e1t zs\u00e1km\u00e1nyul vegy\u00e9k maguknak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindezt pedig Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly birodalma \u00f6sszes tartom\u00e1ny\u00e1ban ugyanazon a kijel\u00f6lt napon tehetik meg a zsid\u00f3k: a tizenkettedik (Ad\u00e1r) h\u00f3nap 13. napj\u00e1n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt a kir\u00e1lyi parancsot t\u00f6rv\u00e9nyk\u00e9nt hirdett\u00e9k ki minden tartom\u00e1nyban, \u00e9s tudatt\u00e1k minden n\u00e9ppel, hogy a zsid\u00f3k fel fognak k\u00e9sz\u00fclni r\u00e1, hogy megv\u00e9dj\u00e9k magukat, \u00e9s bossz\u00fat \u00e1lljanak ellens\u00e9geiken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi fut\u00e1rok sietve l\u00f3ra \u00fcltek, \u00e9s \u00fatnak indultak. A t\u00f6rv\u00e9nyt S\u00fas\u00e1n v\u00e1ros\u00e1ban is azonnal kihirdett\u00e9k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00e1rdokeus kij\u00f6tt a kir\u00e1lyt\u00f3l. K\u00fcl\u00f6nleges k\u00e9k-feh\u00e9r kir\u00e1lyi \u00f6lt\u00f6zetet, \u00e9s b\u00edborsz\u00edn\u0171 finom lenv\u00e1szon pal\u00e1stot viselt, a fej\u00e9n pedig nagy aranykorona volt. S\u00fas\u00e1n v\u00e1ros\u00e1ban mindenki hangosan ki\u00e1ltozva ujjongott \u00e9s \u00f6rvendezett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen nagy volt a vigadoz\u00e1s, mert felvirradt sz\u00e1mukra az \u00f6r\u00f6m \u00e9s a dics\u0151s\u00e9g napja!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ugyanez t\u00f6rt\u00e9nt minden v\u00e1rosban \u00e9s tartom\u00e1nyban is, ahol a kir\u00e1ly rendelet\u00e9t kihirdett\u00e9k: a zsid\u00f3k \u00f6rvendeztek, vigadoztak, \u00f6r\u00fcltek \u00e9s lakom\u00e1t tartottak. A birodalom egy\u00e9b n\u00e9pei k\u00f6z\u00fcl pedig sokan csatlakoztak a zsid\u00f3khoz \u00e9s vall\u00e1sukhoz, mert tisztelt\u00e9k \u0151ket, \u00e9s f\u00e9ltek t\u0151l\u00fck."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A zsid\u00f3k legy\u0151zik ellens\u00e9geiket - El\u00e9rkezett a tizenkettedik (Ad\u00e1r) h\u00f3nap 13. napja, amelyen a kir\u00e1ly rendelet\u00e9t v\u00e9gre kellett hajtani. Ellens\u00e9geik azt tervezt\u00e9k, hogy ezen a napon majd legy\u0151zik a zsid\u00f3kat. Azonban a terv\u00fck a vissz\u00e1j\u00e1ra fordult: a zsid\u00f3k gy\u0151zt\u00e9k le azokat, akik gy\u0171l\u00f6lt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A zsid\u00f3k ugyanis Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly birodalm\u00e1nak \u00f6sszes tartom\u00e1ny\u00e1ban, minden v\u00e1rosban \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00f6sszefogtak, \u00e9s r\u00e1t\u00e1madtak azokra, akik az elpuszt\u00edt\u00e1sukat tervezt\u00e9k. Senki sem tudott ellen\u00e1llni a zsid\u00f3knak, mert a t\u00f6bbi n\u00e9p mind f\u00e9lt t\u0151l\u00fck."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A tartom\u00e1nyok korm\u00e1nyz\u00f3i, a helytart\u00f3k \u00e9s m\u00e1s vezet\u0151k, \u00e9s a kir\u00e1ly hivatalnokai is mind seg\u00edtett\u00e9k a zsid\u00f3kat, mert f\u00e9ltek M\u00e1rdokeust\u00f3l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ugyanis M\u00e1rdokeus igen magas tiszts\u00e9get t\u00f6lt\u00f6tt be a kir\u00e1ly udvar\u00e1ban, h\u00edre elterjedt a birodalom \u00f6sszes tartom\u00e1ny\u00e1ban, \u00e9s hatalma egyre n\u00f6vekedett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A zsid\u00f3k teh\u00e1t legy\u0151zt\u00e9k minden ellens\u00e9g\u00fcket: fegyverrel puszt\u00edtott\u00e1k el \u0151ket, \u00e9s gy\u0171l\u00f6l\u0151ikkel azt tettek, amit csak akartak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00fas\u00e1n v\u00e1r\u00e1ban is \u00edgy tettek: ott 500 f\u00e9rfit \u00f6ltek meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6tt\u00fck volt H\u00e1m\u00e1nnak, a zsid\u00f3k ellens\u00e9g\u00e9nek mind a t\u00edz fia is: Parsand\u00e1ta, Dalf\u00f3n, Aszp\u00e1ta, P\u00f3r\u00e1ta, Adajla, Arid\u00e1ta, Parmasta, Ariszaj, Aridaj \u00e9s Vajz\u00e1ta. B\u00e1r a zsid\u00f3k meg\u00f6lt\u00e9k ellens\u00e9geiket, azoknak a vagyon\u00e1hoz egy ujjal sem ny\u00faltak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6tt\u00fck volt H\u00e1m\u00e1nnak, a zsid\u00f3k ellens\u00e9g\u00e9nek mind a t\u00edz fia is: Parsand\u00e1ta, Dalf\u00f3n, Aszp\u00e1ta, P\u00f3r\u00e1ta, Adajla, Arid\u00e1ta, Parmasta, Ariszaj, Aridaj \u00e9s Vajz\u00e1ta. B\u00e1r a zsid\u00f3k meg\u00f6lt\u00e9k ellens\u00e9geiket, azoknak a vagyon\u00e1hoz egy ujjal sem ny\u00faltak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6tt\u00fck volt H\u00e1m\u00e1nnak, a zsid\u00f3k ellens\u00e9g\u00e9nek mind a t\u00edz fia is: Parsand\u00e1ta, Dalf\u00f3n, Aszp\u00e1ta, P\u00f3r\u00e1ta, Adajla, Arid\u00e1ta, Parmasta, Ariszaj, Aridaj \u00e9s Vajz\u00e1ta. B\u00e1r a zsid\u00f3k meg\u00f6lt\u00e9k ellens\u00e9geiket, azoknak a vagyon\u00e1hoz egy ujjal sem ny\u00faltak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6tt\u00fck volt H\u00e1m\u00e1nnak, a zsid\u00f3k ellens\u00e9g\u00e9nek mind a t\u00edz fia is: Parsand\u00e1ta, Dalf\u00f3n, Aszp\u00e1ta, P\u00f3r\u00e1ta, Adajla, Arid\u00e1ta, Parmasta, Ariszaj, Aridaj \u00e9s Vajz\u00e1ta. B\u00e1r a zsid\u00f3k meg\u00f6lt\u00e9k ellens\u00e9geiket, azoknak a vagyon\u00e1hoz egy ujjal sem ny\u00faltak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e9g aznap jelentett\u00e9k a kir\u00e1lynak, hogy a zsid\u00f3k h\u00e1ny ellens\u00e9g\u00fcket \u00f6lt\u00e9k meg S\u00fas\u00e1n v\u00e1r\u00e1ban."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt hallva a kir\u00e1ly Eszter kir\u00e1lyn\u00e9hoz fordult: \u201eA zsid\u00f3k csak S\u00fas\u00e1n v\u00e1r\u00e1ban 500 f\u00e9rfit \u00f6ltek meg, k\u00f6z\u00f6tt\u00fck H\u00e1m\u00e1n t\u00edz fi\u00e1t is! Vajon h\u00e1nyat puszt\u00edtottak el akkor a kir\u00e1ly t\u00f6bbi tartom\u00e1ny\u00e1ban? Most h\u00e1t mit k\u00edv\u00e1nsz? Megadom. Mi a k\u00e9r\u00e9sed? Teljes\u00edtem!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eszter \u00edgy felelt: \u201eHa a kir\u00e1ly is \u00fagy l\u00e1tja j\u00f3nak, engedje meg a zsid\u00f3knak, hogy S\u00fas\u00e1n v\u00e1ros\u00e1ban holnap is a mai napra \u00e9rv\u00e9nyes rendelet szerint harcoljanak. H\u00e1m\u00e1n t\u00edz fi\u00e1nak test\u00e9t pedig akassz\u00e1k fel, hogy mindenki l\u00e1ssa!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kir\u00e1ly kiadta a parancsot Eszter szavai szerint. S\u00fas\u00e1nban kihirdett\u00e9k a rendeletet, \u00e9s H\u00e1m\u00e1n t\u00edz fi\u00e1nak a holttest\u00e9t felakasztott\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00fas\u00e1n v\u00e1ros\u00e1ban a zsid\u00f3k Ad\u00e1r h\u00f3nap 14. napj\u00e1n is \u00f6sszegy\u0171ltek, \u00e9s ott l\u00e9v\u0151 ellens\u00e9geik k\u00f6z\u00fcl 300 f\u00e9rfit meg\u00f6ltek, de azoknak vagyon\u00e1hoz nem ny\u00faltak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mialatt S\u00fas\u00e1nban ez t\u00f6rt\u00e9nt, Ad\u00e1r h\u00f3nap 13. napj\u00e1n a zsid\u00f3k mindenhol \u00f6sszegy\u0171ltek a birodalom tartom\u00e1nyaiban, hogy egyes\u00fclt er\u0151vel v\u00e9dekezzenek. Gy\u0171l\u00f6l\u0151ik k\u00f6z\u00fcl meg\u00f6ltek 75 000 f\u00e9rfit \u2014 \u00edgy szabadultak meg ellens\u00e9geikt\u0151l \u2014 de azoknak vagyon\u00e1hoz egy ujjal sem ny\u00faltak. A k\u00f6vetkez\u0151 napon, Ad\u00e1r 14. napj\u00e1n megpihentek, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepet tartottak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mialatt S\u00fas\u00e1nban ez t\u00f6rt\u00e9nt, Ad\u00e1r h\u00f3nap 13. napj\u00e1n a zsid\u00f3k mindenhol \u00f6sszegy\u0171ltek a birodalom tartom\u00e1nyaiban, hogy egyes\u00fclt er\u0151vel v\u00e9dekezzenek. Gy\u0171l\u00f6l\u0151ik k\u00f6z\u00fcl meg\u00f6ltek 75 000 f\u00e9rfit \u2014 \u00edgy szabadultak meg ellens\u00e9geikt\u0151l \u2014 de azoknak vagyon\u00e1hoz egy ujjal sem ny\u00faltak. A k\u00f6vetkez\u0151 napon, Ad\u00e1r 14. napj\u00e1n megpihentek, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00fcnnepet tartottak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Purim \u00fcnnepe - A s\u00fas\u00e1ni zsid\u00f3k a 13. \u00e9s 14. napon gy\u0171ltek \u00f6ssze \u00e9s harcoltak, csak a 15. napon pihentek meg. \u00cdgy \u0151k a 15. napot tett\u00e9k az \u00fcnnep \u00e9s az \u00f6r\u00f6m napj\u00e1v\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A vid\u00e9ken \u00e9s a falvakban lak\u00f3 zsid\u00f3k azonban a 14. napon \u00fcnnepeltek nagy lakom\u00e1val \u00e9s vid\u00e1ms\u00e1ggal. Ilyenkor az \u00fcnnepi \u00e9telekb\u0151l k\u00f3stol\u00f3t is k\u00fcldtek egym\u00e1snak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e1rdokeus feljegyezte ezeket az esem\u00e9nyeket, majd leveleket k\u00fcld\u00f6tt a zsid\u00f3knak, akik k\u00f6zel vagy t\u00e1vol Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly birodalm\u00e1nak tartom\u00e1nyaiban \u00e9ltek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Meghagyta nekik, hogy Ad\u00e1r h\u00f3nap 14. \u00e9s 15. napj\u00e1t ezent\u00fal minden \u00e9vben \u00fcnnepelj\u00e9k meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiszen ezeken a napokon szabadultak meg ellens\u00e9geikt\u0151l, \u00e9s ebben a h\u00f3napban t\u00f6rt\u00e9nt az, hogy szomor\u00fas\u00e1guk \u00f6r\u00f6mre fordult, \u00e9s gy\u00e1szukb\u00f3l \u00fcnnep sz\u00fcletett. Meghagyta, hogy ezen a k\u00e9t napon lakom\u00e1zzanak \u00e9s \u00f6rvendezzenek, k\u00fcldjenek egym\u00e1snak k\u00f3stol\u00f3t az \u00fcnnepi \u00e9telekb\u0151l; \u00e9s k\u00fcldjenek bel\u0151le a szeg\u00e9nyeknek is, akik ezt nem tudj\u00e1k viszonozni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A zsid\u00f3k megfogadt\u00e1k, hogy ennek az \u00fcnnepnek a megtart\u00e1s\u00e1t folytatni fogj\u00e1k \u00e9vr\u0151l-\u00e9vre, aszerint, amint M\u00e1rdokeus meg\u00edrta nekik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert az ag\u00e1gi H\u00e1m\u00e1n, Hammed\u00e1t\u00e1 fia, a zsid\u00f3k ellens\u00e9ge azt tervezte, hogy minden zsid\u00f3t elpuszt\u00edt, \u00e9s sorsot, azaz \u201epurt\u201d h\u00fazott, hogy kijel\u00f6lje a zsid\u00f3k elveszt\u00e9s\u00e9nek \u00e9s kiirt\u00e1s\u00e1nak napj\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eszter azonban bement a kir\u00e1lyhoz, aki \u00edrott rendeletben megparancsolta, hogy H\u00e1m\u00e1n gonosz terve sz\u00e1lljon vissza a saj\u00e1t fej\u00e9re, \u00e9s \u0151rajta hajts\u00e1k v\u00e9gre, amit a zsid\u00f3kkal akart tenni. Ez\u00e9rt h\u00e1t H\u00e1m\u00e1nt t\u00edz fi\u00e1val egy\u00fctt felakasztott\u00e1k a f\u00e1ra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az\u00e9rt kapta ez az \u00fcnnep a \u201epurim\u201d nevet, mert a sorsvet\u00e9st \u201epur\u201d-nak nevezt\u00e9k. M\u00e1rdokeus levele szerint, \u00e9s annak eml\u00e9k\u00e9re, amit \u00e1t\u00e9ltek,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "a zsid\u00f3k valamennyien elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy ezt a k\u00e9tnapos \u00fcnnepet azont\u00fal minden \u00e9vben megtartj\u00e1k a megszabott napokon. De nemcsak \u0151k maguk tartj\u00e1k meg, hanem minden ut\u00e1nuk k\u00f6vetkez\u0151 nemzed\u00e9k is \u2014, meg azok is, akik hozz\u00e1juk csatlakoznak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy a Purim meg\u00fcnnepl\u00e9s\u00e9vel mindig eml\u00e9kezni fognak arra, ami vel\u00fck t\u00f6rt\u00e9nt \u2014 minden csal\u00e1dban, nemzed\u00e9kben, v\u00e1rosban \u00e9s tartom\u00e1nyban \u2014 \u00e9s ezt az \u00fcnnepet soha el nem hagyj\u00e1k, \u00e9s ut\u00f3daik sem fognak elfelejtkezni r\u00f3la."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Eszter kir\u00e1lyn\u00e9, Abihail le\u00e1nya \u00e9s a zsid\u00f3 M\u00e1rdokeus egy\u00fctt \u00edrtak egy hivatalos rendeletet a Purim \u00fcnneppel kapcsolatban. Ezt a rendeletet is a kir\u00e1ly teljes felhatalmaz\u00e1s\u00e1val \u00edrt\u00e1k \u2014 ak\u00e1rcsak az els\u0151t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Majd M\u00e1rdokeus kik\u00fcldte a hivatalos iratokat a zsid\u00f3knak Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly birodalm\u00e1nak mind a 127 tartom\u00e1ny\u00e1ba. A b\u00e9kess\u00e9g \u00e9s igazs\u00e1g \u00fczenet\u00e9vel biztatt\u00e1k \u0151ket,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "hogy tarts\u00e1k meg a Purim \u00fcnnep\u00e9t a kijel\u00f6lt napokon, annak megfelel\u0151en, ahogyan a zsid\u00f3 M\u00e1rdokeus \u00e9s Eszter kir\u00e1lyn\u00e9 meghagyta nekik. Ezt az \u00faj \u00fcnnepet is ugyan\u00fagy tarts\u00e1k meg, ahogyan ut\u00f3daikra n\u00e9zve is k\u00f6telez\u0151en megfogadt\u00e1k, hogy a t\u00f6bbi \u00fcnnepet \u2014 a b\u00f6jt \u00e9s a jajgat\u00e1s napjait is \u2014 megtartj\u00e1k."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eszter kir\u00e1lyn\u00e9 parancsa ilyen m\u00f3don a Purim \u00fcnnep\u00e9t hivataloss\u00e1 \u00e9s k\u00f6telez\u0151v\u00e9 tette a zsid\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra \u2014 \u00e9s egy\u00fattal fel is jegyezt\u00e9k azt egy k\u00f6nyvbe."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e1rdokeus felmagasztal\u00e1sa - Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly ad\u00f3t vetett ki eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban, a sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n \u00e9s a messzi tengeri szigeteken is minden lakosra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A M\u00e9d-Perzsa Birodalom kir\u00e1lyainak \u00e9vk\u00f6nyveiben feljegyezt\u00e9k Ahasv\u00e9r\u00f3s kir\u00e1ly minden nevezetes tett\u00e9t, \u00e9s ugyancsak feljegyezt\u00e9k, hogy M\u00e1rdokeust a kir\u00e1ly milyen magas tiszts\u00e9gre emelte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ugyanis a zsid\u00f3 M\u00e1rdokeus a kir\u00e1ly ut\u00e1n rangban a m\u00e1sodik volt az eg\u00e9sz birodalomban, nagy tiszteletnek \u00e9s szeretetnek \u00f6rvendett a zsid\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt, mert n\u00e9p\u00e9nek jav\u00e1t kereste, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get hozott eg\u00e9sz nemzet\u00e9nek."
                }
            }
        }
    }
}