{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Exodus",
    "book_nr": "2",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el csal\u00e1dja Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6zik - J\u00e1k\u00f3b, vagyis Izr\u00e1el eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt. Fiait \u00edgy h\u00edvt\u00e1k: R\u00faben, Simeon, L\u00e9vi, J\u00fada, Issak\u00e1r, Zebulon, Benj\u00e1min, D\u00e1n, Naft\u00e1li, G\u00e1d \u00e9s \u00c1s\u00e9r. Mindegyik\u00fcknek m\u00e1r saj\u00e1t csal\u00e1dja volt, \u00e9s a maguk h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt mentek Egyiptomba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Izr\u00e1el csal\u00e1dja Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6zik - J\u00e1k\u00f3b, vagyis Izr\u00e1el eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt. Fiait \u00edgy h\u00edvt\u00e1k: R\u00faben, Simeon, L\u00e9vi, J\u00fada, Issak\u00e1r, Zebulon, Benj\u00e1min, D\u00e1n, Naft\u00e1li, G\u00e1d \u00e9s \u00c1s\u00e9r. Mindegyik\u00fcknek m\u00e1r saj\u00e1t csal\u00e1dja volt, \u00e9s a maguk h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt mentek Egyiptomba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Izr\u00e1el csal\u00e1dja Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6zik - J\u00e1k\u00f3b, vagyis Izr\u00e1el eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt. Fiait \u00edgy h\u00edvt\u00e1k: R\u00faben, Simeon, L\u00e9vi, J\u00fada, Issak\u00e1r, Zebulon, Benj\u00e1min, D\u00e1n, Naft\u00e1li, G\u00e1d \u00e9s \u00c1s\u00e9r. Mindegyik\u00fcknek m\u00e1r saj\u00e1t csal\u00e1dja volt, \u00e9s a maguk h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt mentek Egyiptomba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izr\u00e1el csal\u00e1dja Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6zik - J\u00e1k\u00f3b, vagyis Izr\u00e1el eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt. Fiait \u00edgy h\u00edvt\u00e1k: R\u00faben, Simeon, L\u00e9vi, J\u00fada, Issak\u00e1r, Zebulon, Benj\u00e1min, D\u00e1n, Naft\u00e1li, G\u00e1d \u00e9s \u00c1s\u00e9r. Mindegyik\u00fcknek m\u00e1r saj\u00e1t csal\u00e1dja volt, \u00e9s a maguk h\u00e1za n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt mentek Egyiptomba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor \u00f6sszesen hetvenen voltak, akik J\u00e1k\u00f3bt\u00f3l sz\u00e1rmaztak. (J\u00e1k\u00f3b egyik fia, J\u00f3zsef ekkor m\u00e1r \u00e9vek \u00f3ta Egyiptomban \u00e9lt.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Id\u0151vel azut\u00e1n meghalt J\u00f3zsef meg a testv\u00e9rei is, \u00e9s az az eg\u00e9sz nemzed\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el lesz\u00e1rmazottjai azonban nagyon megszaporodtak. Sok gyermek\u00fck sz\u00fcletett, \u00e9s annyira megsokasodtak, hogy szinte megtelt vel\u00fck az orsz\u00e1g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek sorsa rosszra fordul - Azut\u00e1n \u00faj kir\u00e1ly ker\u00fclt Egyiptom tr\u00f3nj\u00e1ra, aki m\u00e1r nem ismerte J\u00f3zsefet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt az embereihez: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, Izr\u00e1el n\u00e9pe t\u00fals\u00e1gosan megszaporodott! M\u00e1r t\u00f6bben vannak, \u00e9s er\u0151sebbek n\u00e1lunk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1njunk h\u00e1t okosan vel\u00fck, nehogy tov\u00e1bb sokasodjanak! El\u0151fordulhat, hogy h\u00e1bor\u00fa t\u00f6r ki, s akkor \u00e1t\u00e1llhatnak az ellens\u00e9ghez, \u00e9s megsz\u00f6knek az orsz\u00e1gb\u00f3l.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fel\u00fcgyel\u0151ket k\u00fcldtek, hogy neh\u00e9z k\u00e9nyszermunk\u00e1ra szor\u00edts\u00e1k az izr\u00e1elieket, akiknek rakt\u00e1rv\u00e1rosokat kellett \u00e9p\u00edteni\u00fck a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra: Pit\u00f3mot \u00e9s Ramszeszt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1m min\u00e9l jobban sanyargatt\u00e1k \u0151ket, ann\u00e1l ink\u00e1bb sokasodtak \u00e9s terjeszkedtek. Emiatt az egyiptomiak egyre jobban f\u00e9ltek t\u0151l\u00fck, \u00e9s gy\u0171l\u00f6lt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kegyetlen\u00fcl dolgoztatt\u00e1k az izr\u00e1elieket:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "v\u00e1lyogt\u00e9gl\u00e1t kellett k\u00e9sz\u00edteni\u00fck, mindenf\u00e9le mezei munk\u00e1t \u00e9s sokf\u00e9le neh\u00e9z szolg\u00e1latot k\u00f6veteltek t\u0151l\u00fck. Mindezzel nagyon megkeser\u00edtett\u00e9k az \u00e9let\u00fcket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A b\u00e1b\u00e1k szembeszeg\u00fclnek a kir\u00e1ly parancs\u00e1val - Egyiptom kir\u00e1lya ezut\u00e1n h\u00edvatta azokat a b\u00e1baasszonyokat, Sifr\u00e1t \u00e9s P\u00fa\u00e1t, akik a h\u00e9ber asszonyoknak seg\u00edtettek a sz\u00fcl\u00e9sn\u00e9l. Megparancsolta nekik:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eAmikor h\u00e9ber asszonyok sz\u00fcl\u00e9s\u00e9n\u00e9l b\u00e1b\u00e1skodtok, figyelj\u00e9tek meg, hogy fi\u00fa, vagy le\u00e1ny sz\u00fcletik-e! Ha fi\u00fa, \u00f6lj\u00e9tek meg, ha le\u00e1ny, hagyj\u00e1tok \u00e9letben!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A b\u00e1b\u00e1k azonban tisztelt\u00e9k \u00e9s f\u00e9lt\u00e9k Istent, \u00e9s a kir\u00e1ly parancsa ellen\u00e9re sem \u00f6lt\u00e9k meg az \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fagyermekeket, hanem vil\u00e1gra seg\u00edtett\u00e9k \u0151ket is."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kir\u00e1ly ekkor h\u00edvatta a b\u00e1b\u00e1kat, \u00e9s k\u00e9rd\u0151re vonta \u0151ket: \u201eMi\u00e9rt tett\u00e9tek ezt? Mi\u00e9rt hagyt\u00e1tok \u00e9letben a fi\u00fakat?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A b\u00e1b\u00e1k \u00edgy feleltek a kir\u00e1lynak: \u201eA h\u00e9ber asszonyok nem olyanok, mint az egyiptomiak. Annyira \u00e9leter\u0151sek, hogy miel\u0151tt a b\u00e1ba meg\u00e9rkezik hozz\u00e1juk, m\u00e1r meg is sz\u00fclnek.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mivel a b\u00e1b\u00e1k f\u00e9lt\u00e9k Istent, \u0151 j\u00f3l b\u00e1nt vel\u00fck: gyarap\u00edtotta a csal\u00e1djukat. Isten tov\u00e1bb szapor\u00edtotta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t is, amely egyre er\u0151sebb lett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mivel a b\u00e1b\u00e1k f\u00e9lt\u00e9k Istent, \u0151 j\u00f3l b\u00e1nt vel\u00fck: gyarap\u00edtotta a csal\u00e1djukat. Isten tov\u00e1bb szapor\u00edtotta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t is, amely egyre er\u0151sebb lett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor a f\u00e1ra\u00f3 eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek megparancsolta: \u201eMinden \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt h\u00e9ber fi\u00fat dobjatok a N\u00edlusba! Ha pedig le\u00e1nyuk sz\u00fcletik, azt hagyj\u00e1tok \u00e9letben!\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes a f\u00e1ra\u00f3 udvar\u00e1ba ker\u00fcl - Abban az id\u0151ben t\u00f6rt\u00e9nt, hogy egy f\u00e9rfi, aki L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazott, feles\u00e9g\u00fcl vett egy le\u00e1nyt ugyanebb\u0151l a t\u00f6rzsb\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az asszony \u00e1ldott \u00e1llapotba ker\u00fclt, fi\u00fat sz\u00fclt, \u00e9s l\u00e1tta, hogy a gyermek sz\u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges, ez\u00e9rt h\u00e1rom h\u00f3napig titokban tartotta, hogy fia sz\u00fcletett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor tov\u00e1bb m\u00e1r nem rejtegethette, fogott egy papirusz-s\u00e1sb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt kosarat, s bekente szurokkal meg gyant\u00e1val, hogy ne \u00e1zzon \u00e1t. Majd a gyermeket belefektette, \u00e9s a part menti s\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt kitette a N\u00edlus viz\u00e9re."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A fi\u00facska n\u0151v\u00e9re t\u00e1volabb \u00e1llva figyelte, mi t\u00f6rt\u00e9nik a gyermekkel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya lej\u00f6tt a foly\u00f3hoz f\u00fcr\u00f6dni, mik\u00f6zben szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyai a foly\u00f3 ment\u00e9n j\u00e1rk\u00e1ltak fel- s al\u00e1. Mikor megl\u00e1tta a s\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt a kosarat, odak\u00fcldte \u00e9rte az egyik szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kosarat felnyitva a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya meglepet\u00e9s\u00e9re egy s\u00edr\u00f3 csecsem\u0151t tal\u00e1lt benne! Megesett rajta a sz\u00edve, \u00e9s ezt mondta: \u201eEz biztosan a h\u00e9berek fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3!\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekkor l\u00e9pett el\u00e9je a fi\u00facska n\u0151v\u00e9re: \u201eH\u00edvjak-e a h\u00e9berek k\u00f6z\u00fcl egy szoptat\u00f3s dajk\u00e1t, hogy t\u00e1pl\u00e1lja neked a gyermeket?\u201d \u2014 aj\u00e1nlkozott."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eEredj!\u201d \u2014 mondta a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya. \u00cdgy h\u00e1t a le\u00e1nyka elment, \u00e9s a kisfi\u00fa anyj\u00e1val t\u00e9rt vissza."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eVidd ezt a gyermeket, szoptasd helyettem, \u00e9s megadom a b\u00e9red\u201d \u2014 mondta neki a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya. Az asszony teh\u00e1t elvitte a csecsem\u0151t, szoptatta \u00e9s gondj\u00e1t viselte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb, amikor a gyermek m\u00e1r annyira megn\u0151tt, hogy nem kellett szoptatnia, visszavitte a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1ny\u00e1hoz, aki fi\u00e1v\u00e1 fogadta a fi\u00facsk\u00e1t, \u00e9s M\u00f3zesnek nevezte, mivel a v\u00edzb\u0151l h\u00fazta ki."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f3zes gyilkoss\u00e1gba esik - Egyszer, amikor M\u00f3zes m\u00e1r feln\u0151tt f\u00e9rfi volt, kiment a palot\u00e1b\u00f3l a h\u00e9berek \u2014 vagyis a saj\u00e1t n\u00e9pe \u2014 k\u00f6z\u00e9, \u00e9s l\u00e1tta, milyen s\u00falyos terhek alatt s\u00ednyl\u0151dnek. T\u00f6rt\u00e9netesen \u00e9ppen szemtan\u00faja volt annak, hogy az egyik egyiptomi f\u00e9rfi egy h\u00e9ber munk\u00e1st \u00fctlegelt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fcln\u00e9zett, \u00e9s mivel \u00fagy l\u00e1tta, hogy senki sem figyel oda, agyon\u00fct\u00f6tte az egyiptomit, majd elrejtette a homokban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e1snap visszat\u00e9rt arra a helyre, \u00e9s megd\u00f6bbenve l\u00e1tta, hogy ez\u00fattal k\u00e9t h\u00e9ber f\u00e9rfi verekszik egym\u00e1ssal. \u201eMi\u00e9rt \u00fct\u00f6d a testv\u00e9redet?\u201d \u2014 ki\u00e1ltott r\u00e1 M\u00f3zes arra, aki verte a m\u00e1sikat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De az \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eKi vagy te, hogy parancsolgass, vagy \u00edt\u00e9lkezz f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk? Tal\u00e1n engem is meg akarsz \u00f6lni, mint tegnap azt az egyiptomit?!\u201d M\u00f3zes megr\u00e9m\u00fclt. \u201eEzek szerint kitud\u00f3dott, amit tettem!\u201d \u2014 gondolta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor a f\u00e1ra\u00f3 f\u00fcl\u00e9be jutott a h\u00edr, hal\u00e1lra kerestette M\u00f3zest, de \u0151 elfutott el\u0151le Midj\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, ahol menek\u00fcltk\u00e9nt telepedett le. M\u00f3zes Midj\u00e1nban - Amikor Midj\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re \u00e9rkezett, M\u00f3zes le\u00fclt egy k\u00fatn\u00e1l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Midj\u00e1n papj\u00e1nak h\u00e9t le\u00e1nya volt, akik ehhez a k\u00fathoz j\u00e1rtak, hogy megitass\u00e1k apjuk juhait \u00e9s kecsk\u00e9it. Most is odaj\u00f6ttek, \u00e9s hozz\u00e1fogtak, hogy vizet h\u00fazzanak, \u00e9s megt\u00f6lts\u00e9k a v\u00e1ly\u00fakat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor azonban m\u00e1s p\u00e1sztorok \u00e9rkeztek a k\u00fathoz, akik elkergett\u00e9k \u0151ket. M\u00f3zes azonban v\u00e9delm\u00e9be vette a le\u00e1nyokat, \u00e9s megitatta a ny\u00e1jukat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor a le\u00e1nyok visszat\u00e9rtek az apjukhoz, Reu\u00e9lhez, \u0151 megk\u00e9rdezte: \u201eHogy-hogy ilyen hamar megj\u00f6ttetek?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eEgy egyiptomi f\u00e9rfi megmentett benn\u00fcnket a p\u00e1sztorok zaklat\u00e1s\u00e1t\u00f3l \u2014 felelt\u00e9k \u2014, s\u0151t, m\u00e9g vizet is h\u00fazott a k\u00fatb\u00f3l, \u00e9s megitatta a ny\u00e1junkat.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eAkkor h\u00e1t hol van? Mi\u00e9rt hagyt\u00e1tok ott? \u2014 csod\u00e1lkozott az apjuk. \u2014 H\u00edvj\u00e1tok meg az otthonunkba, hadd l\u00e1ssuk vend\u00e9g\u00fcl!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00f6r\u00f6mmel fogadta a megh\u00edv\u00e1st, \u00e9s ott is maradt vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3j\u00e1n\u00e1l. Reu\u00e9l id\u0151vel feles\u00e9g\u00fcl adta hozz\u00e1 az egyik le\u00e1ny\u00e1t, Cipp\u00f3r\u00e1t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n megsz\u00fcletett M\u00f3zes \u00e9s Cipp\u00f3ra els\u0151 gyermeke, akinek M\u00f3zes adott nevet. Ezt gondolta: \u201eMenek\u00fcltk\u00e9nt telepedtem le ezen az idegen f\u00f6ld\u00f6n \u2014 legyen h\u00e1t a neve Gers\u00f3m!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isten meghallotta Izr\u00e1el seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t - Sok id\u0151 telt el, \u00e9s Egyiptom kir\u00e1lya meghalt. Izr\u00e1el n\u00e9pe pedig egyre csak s\u00f3hajtozott \u00e9s ny\u00f6g\u00f6tt a rabszolgas\u00e1g terhe alatt. Seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltottak, \u00e9s szavuk feljutott Istenhez,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "aki meghallotta jajgat\u00e1sukat, \u00e9s visszaeml\u00e9kezett az \u00c1brah\u00e1mmal, Izs\u00e1kkal \u00e9s J\u00e1k\u00f3bbal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9re."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e1tta Izr\u00e1el fiait, \u00e9s j\u00f3l ismerte minden szenved\u00e9s\u00fcket."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megjelenik M\u00f3zesnek - M\u00f3zes ezalatt legeltette ap\u00f3s\u00e1nak, Jetr\u00f3nak, Midj\u00e1n papj\u00e1nak a ny\u00e1j\u00e1t. Egyszer elvezette juhait \u00e9s kecsk\u00e9it a puszta t\u00fals\u00f3 oldal\u00e1ra, s el\u00e9rkezett a H\u00f3reb-hegyhez, Isten hegy\u00e9hez."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala megjelent M\u00f3zesnek egy \u00e9g\u0151 bokor l\u00e1ngj\u00e1ban. M\u00f3zes nagyon el\u00e1mult azon, hogy a bokor l\u00e1ngol ugyan, de nem \u00e9g el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt gondolta: \u201eMeg kell n\u00e9zzem ezt a csod\u00e1t k\u00f6zelebbr\u0151l is! Vajon mi\u00e9rt nem \u00e9g el a bokor?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1tta, hogy M\u00f3zes k\u00f6zelebb j\u00f6n, Isten megsz\u00f3l\u00edtotta a bokor k\u00f6zep\u00e9b\u0151l: \u201eM\u00f3zes! M\u00f3zes!\u201d \u201eItt vagyok\u201d \u2014 felelt M\u00f3zes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten figyelmeztette: \u201eNe gyere k\u00f6zelebb! Vedd le a sarudat, mert szent az a f\u00f6ld, ahol \u00e1llsz!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd \u00edgy folytatta: \u201e\u00c9n vagyok \u0151sap\u00e1id Istene, \u00c1brah\u00e1m Istene, Izs\u00e1k Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene.\u201d M\u00f3zes eltakarta az arc\u00e1t, mert f\u00e9lt Istenre n\u00e9zni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 folytatta: \u201eBizony, l\u00e1ttam, milyen kegyetlen\u00fcl b\u00e1nnak a n\u00e9pemmel Egyiptomban! Meghallottam seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1sukat, amikor a rabszolgahajcs\u00e1rok kegyetlens\u00e9ge miatt jajgattak, \u00e9s j\u00f3l ismerem f\u00e1jdalmukat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az\u00e9rt sz\u00e1lltam le, hogy n\u00e9pemet megszabad\u00edtsam az egyiptomiak hatalm\u00e1b\u00f3l, kihozzam abb\u00f3l az orsz\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s elvezessem \u0151ket a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre, egy sz\u00e9p \u00e9s t\u00e1gas orsz\u00e1gba, ahol most a k\u00e1na\u00e1ni, hettita, em\u00f3ri, perizzi, hivvi \u00e9s jeb\u00faszi n\u00e9p lakik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mivel Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1sa val\u00f3ban feljutott hozz\u00e1m, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy milyen kegyetlen\u00fcl elnyomj\u00e1k \u0151ket az egyiptomiak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ez\u00e9rt most elk\u00fcldelek t\u00e9ged a f\u00e1ra\u00f3hoz. Indulj el, menj \u00e9s szabad\u00edtsd ki n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt Egyiptomb\u00f3l!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eDe ki vagyok \u00e9n \u2014 szabadkozott M\u00f3zes \u2014, hogy a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9 mer\u00e9szkedjem, \u00e9s kiszabad\u00edtsam Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Egyiptomb\u00f3l?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isten \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201e\u00c9n leszek veled! Sz\u00e1modra ez lesz a jele, hogy val\u00f3ban \u00e9n k\u00fcldtelek t\u00e9ged: miut\u00e1n kiszabad\u00edtottad a n\u00e9pet Egyiptomb\u00f3l, ezen a hegyen fogj\u00e1tok im\u00e1dni Istent.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt k\u00e9rdezte: \u201eHa elmegyek Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez, \u00e9s azzal \u00e1llok el\u00e9j\u00fck: \u00bb\u0150sap\u00e1ink Istene k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1tok\u00ab, akkor \u0151k biztosan megk\u00e9rdezik: \u00bbMi a neve?\u00ab \u2014 Mit v\u00e1laszoljak nekik?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isten ezt felelte M\u00f3zesnek: \u201eVAGYOK, AKI VAGYOK.\u201d Majd hozz\u00e1tette: \u201eHa ezt k\u00e9rdezik, mondd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: A \u00bbVAGYOK\u00ab k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1tok.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Isten \u00edgy folytatta: \u201eEzt mondd nekik: \u00bbJAHVE k\u00fcld\u00f6tt engem hozz\u00e1tok. \u0150 a mi \u0151seink Istene: \u00c1brah\u00e1m Istene, Izs\u00e1k Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene.\u00ab Mert ez az \u00e9n nevem \u00f6r\u00f6kre, \u00edgy fognak ismerni \u00e9s emlegetni engem az emberek nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Menj h\u00e1t Egyiptomba, h\u00edvd \u00f6ssze Izr\u00e1el vezet\u0151it, \u00e9s mondd el nekik, hogy megjelent neked \u0151seitek Istene, JAHVE, aki \u00c1brah\u00e1m, Izs\u00e1k \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene. Ezt \u00fczenem nekik: \u00bbBizony k\u00f6zelr\u0151l megfigyeltem, \u00e9s j\u00f3l l\u00e1ttam, hogy b\u00e1nnak veletek az egyiptomiak!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elhat\u00e1roztam, hogy kiszabad\u00edtalak titeket az egyiptomi nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s elvezetlek egy tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 orsz\u00e1gba, a k\u00e1na\u00e1ni, hettita, em\u00f3ri, perizzi, hivvi \u00e9s jeb\u00faszi n\u00e9pek f\u00f6ldj\u00e9re.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A vezet\u0151k hinni fognak neked, \u00e9s hallgatnak majd r\u00e1d. Izr\u00e1el vezet\u0151ivel egy\u00fctt menjetek Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s mondj\u00e1tok neki: \u00bbMegjelent nek\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a h\u00e9berek Istene. Ez\u00e9rt engedd meg nek\u00fcnk, hogy elmenj\u00fcnk a puszt\u00e1ba, h\u00e1romnapi j\u00e1r\u00f3f\u00f6ldre, \u00e9s ott mutassunk be \u00e1ldozatokat Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak.\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3l tudom, hogy Egyiptom kir\u00e1lya nem enged szabadon titeket, csak ha majd er\u0151vel k\u00e9nyszer\u00edtem r\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt f\u00f6lemelem karomat, \u00e9s les\u00fajtok Egyiptomra \u00e9s n\u00e9p\u00e9re. Csod\u00e1latos csap\u00e1sokkal verem meg \u0151ket \u2014 s azut\u00e1n majd kienged titeket mark\u00e1b\u00f3l a f\u00e1ra\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n pedig j\u00f3indulatot keltek ir\u00e1ntatok az egyiptomiakban. Ez\u00e9rt amikor kij\u00f6tt\u00f6k onnan, nem fogtok \u00fcres k\u00e9zzel t\u00e1vozni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Minden izr\u00e1eli asszony k\u00e9rjen aj\u00e1nd\u00e9kba egyiptomi szomsz\u00e9dj\u00e1t\u00f3l, s\u0151t m\u00e9g az ideiglenes lak\u00f3kt\u00f3l is ez\u00fcst- \u00e9s aranyt\u00e1rgyakat, meg dr\u00e1ga ruh\u00e1kat, \u00e9s viselj\u00e9k azokat fiaitok \u00e9s le\u00e1nyaitok! \u00cdgy fossz\u00e1tok ki Egyiptomot!\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jelek M\u00f3zes sz\u00e1m\u00e1ra - De M\u00f3zes \u00edgy felelt: \u201eDe \u0151k biztosan nem fognak hinni nekem! Nem fognak r\u00e1m hallgatni, hanem azt mondj\u00e1k majd: \u00bbNem is jelent meg neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u00ab\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt k\u00e9rdezte: \u201eMi van a kezedben?\u201d \u201eA p\u00e1sztorbotom\u201d \u2014 v\u00e1laszolta M\u00f3zes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eDobd a f\u00f6ldre!\u201d \u2014 mondta neki. M\u00f3zes ledobta a botj\u00e1t, \u00e9s az k\u00edgy\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltozott. M\u00f3zes megijedt \u00e9s elfutott el\u0151le,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta: \u201eNy\u00falj ut\u00e1na, \u00e9s fogd meg a fark\u00e1n\u00e1l!\u201d Amikor M\u00f3zes elkapta a k\u00edgy\u00f3 fark\u00e1t, az \u00fajra bott\u00e1 v\u00e1ltozott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eTedd meg ezt az \u0151 szem\u00fck el\u0151tt is \u2014 mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, s akkor el fogj\u00e1k hinni, hogy val\u00f3ban megjelent neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151seiteknek, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak Istene!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy folytatta: \u201eTedd a kezed a ruh\u00e1d al\u00e1, a melledre!\u201d M\u00f3zes engedelmeskedett, \u00e9s amikor kih\u00fazta a kez\u00e9t, azt eg\u00e9szen elbor\u00edtott\u00e1k valami sz\u00f6rny\u0171 b\u0151rbetegs\u00e9g h\u00f3feh\u00e9r foltjai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eTedd vissza a kezed ism\u00e9t a ruh\u00e1d al\u00e1!\u201d \u2014 mondta neki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. M\u00f3zes \u00edgy tett. S l\u00e1m, amikor kih\u00fazta a kez\u00e9t, az \u00fajra t\u00f6k\u00e9letesen eg\u00e9szs\u00e9ges volt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eL\u00e1tod \u2014 mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, ha m\u00e9g az els\u0151 jel l\u00e1tt\u00e1n sem hisznek neked, majd hisznek a m\u00e1sodiknak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha pedig m\u00e9g ez a k\u00e9t jel sem gy\u0151zn\u00e9 meg \u0151ket, \u00e9s nem hallgatnak a szavadra, akkor mer\u00edts egy keveset a N\u00edlus viz\u00e9b\u0151l, \u00e9s \u00f6ntsd a f\u00f6ldre. A foly\u00f3v\u00edz, amit ki\u00f6nt\u00f6tt\u00e9l, v\u00e9rr\u00e9 fog v\u00e1ltozni a szem\u00fck el\u0151tt!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3zes ekkor azt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eUram, \u00e9n soha nem voltam a szavak embere, sem azel\u0151tt, hogy szolg\u00e1dat megsz\u00f3l\u00edtottad, sem az\u00f3ta. Dadog\u00f3s vagyok, \u00e9s nem tudok j\u00f3l \u00e9rthet\u0151en besz\u00e9lni.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eKi teremtette az embert \u00fagy, hogy besz\u00e9lni tudjon? Ki teheti n\u00e9m\u00e1v\u00e1 vagy s\u00fckett\u00e9? Ki teheti meg, hogy az ember l\u00e1sson \u2014 vagy \u00e9ppen, hogy ne l\u00e1sson? Vajon nem \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Most h\u00e1t indulj el, mert \u00e9n veled leszek, \u00e9s megtan\u00edtalak arra, hogy mit mondj!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt: \u201e\u00d3, Uram, k\u00e9rlek, k\u00fcldj ak\u00e1rkit, csak ne engem!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor m\u00e1r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megharagudott M\u00f3zesre: \u201eRendben van! Akkor itt van a b\u00e1ty\u00e1d, \u00c1ron, a l\u00e9vita! Tudom, hogy \u0151 igaz\u00e1n j\u00f3l tud besz\u00e9lni! M\u00e1r j\u00f6n is el\u00e9d. Hogy fog \u00f6r\u00fclni, amikor tal\u00e1lkoztok!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te besz\u00e9lj vele, \u00e9s add a sz\u00e1j\u00e1ba az \u00e9n szavaimat! \u00c9n leszek a te sz\u00e1ddal, \u00e9s \u00c1ron sz\u00e1j\u00e1val, \u00e9s megtan\u00edtalak mindkett\u0151t\u00f6ket, hogy mit tegyetek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1ron fog sz\u00f3lni a n\u00e9phez helyetted. Olyan lesz sz\u00e1modra, mintha a sz\u00e1jad lenne, te pedig olyan leszel az \u0151 sz\u00e1m\u00e1ra, mintha istene lenn\u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vedd a kezedbe a p\u00e1sztorbotodat, s azzal vidd v\u00e9ghez a jeleket.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00f3zes visszaindul Egyiptomba - M\u00f3zes ezut\u00e1n visszat\u00e9rt ap\u00f3s\u00e1hoz, Jetr\u00f3hoz, \u00e9s ezt mondta: \u201eK\u00e9rlek, engedj el, hadd menjek vissza a rokonaimhoz Egyiptomba, hadd l\u00e1ssam, \u00e9lnek-e m\u00e9g!\u201d \u201eMenj b\u00e9k\u00e9vel!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta Jetr\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9g Midj\u00e1nban sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eMost m\u00e1r nyugodtan visszat\u00e9rhetsz Egyiptomba! Mind meghaltak, akik hal\u00e1lra kerestek t\u00e9ged.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t szam\u00e1rra \u00fcltette a feles\u00e9g\u00e9t, meg a fiait, \u00e9s \u00fatnak indultak Egyiptomba. Kez\u00e9be vette az Isten botj\u00e1t \u2014 \u00edgy utaztak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eAmikor visszat\u00e9rsz Egyiptomba, gondod legyen r\u00e1, hogy v\u00e9ghezvidd a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151tt mindazokat a csod\u00e1kat, amelyekre felhatalmaztalak! \u00c9n azonban megkem\u00e9ny\u00edtem a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s nem fogja szabadon engedni n\u00e9pemet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor ezt mondd a f\u00e1ra\u00f3nak: \u00bb\u00cdgy sz\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Izr\u00e1el az \u00e9n fiam, els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Megmondtam neked, hogy engedd szabadon a fiamat, hogy im\u00e1dhasson engem. De mivel makacsul ellenszeg\u00fclt\u00e9l, hamarosan meg\u00f6l\u00f6m az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiadat.\u00ab\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cipp\u00f3ra b\u00f6lcsess\u00e9ge - \u00datk\u00f6zben, egy \u00e9jszakai sz\u00e1ll\u00e1son az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zes el\u00e9 \u00e1llt, \u00e9s meg akarta \u00f6lni \u0151t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cipp\u00f3ra, M\u00f3zes feles\u00e9ge azonban fogott egy \u00e9les k\u00f6vet, \u00e9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lte a fi\u00e1t. A lev\u00e1gott b\u0151rt odadobta a l\u00e1b\u00e1hoz, \u00e9s ezt mondta: \u201eE v\u00e9r \u00e1ltal a jegyesem vagy.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor Isten m\u00e1r nem akarta meg\u00f6lni M\u00f3zest, Cipp\u00f3ra ism\u00e9t azt mondta: \u201eE v\u00e9r \u00e1ltal a jegyesem vagy, a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s miatt.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00f3zes Egyiptomba \u00e9rkezik - Ek\u00f6zben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtotta \u00c1ront: \u201eMenj a puszt\u00e1ba, ott fogsz tal\u00e1lkozni M\u00f3zessel!\u201d \u00c1ron elindult Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s az Isten hegy\u00e9n\u00e9l tal\u00e1lkozott M\u00f3zessel. Nagy \u00f6r\u00f6mmel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte \u0151t, \u00e9s megcs\u00f3kolta az arc\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f3zes besz\u00e1molt neki mindenr\u0151l, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott, amikor visszak\u00fcldte Egyiptomba. Sz\u00f3lt a jelekr\u0151l is, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e1b\u00edzott."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron teh\u00e1t egy\u00fctt \u00e9rkeztek meg Egyiptomba, ahol \u00f6sszeh\u00edvt\u00e1k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek a vezet\u0151it."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1ron elism\u00e9telte az embereknek mindazt, amir\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 besz\u00e9lt M\u00f3zessel. M\u00f3zes pedig bemutatta nekik a csodajeleket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A vezet\u0151k hittek nekik, \u00e9s meg\u00e9rtett\u00e9k, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00f6r\u0151dik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel, l\u00e1tta nyomor\u00fas\u00e1gukat, \u00e9s a seg\u00edts\u00e9g\u00fckre sietett. Ez\u00e9rt a f\u00f6ldre borulva im\u00e1dt\u00e1k Istent."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151tt - Ezek ut\u00e1n M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9 j\u00e1rultak, \u00e9s azt mondt\u00e1k neki: \u201eEzt \u00fczeni neked Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbEngedd szabadon n\u00e9pemet, hadd menjenek a puszt\u00e1ba, hogy ott \u00fcnnepet tartsanak nekem!\u00ab\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De a f\u00e1ra\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eKicsoda az \u00bb\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00ab, hogy parancsoljon nekem? Mi\u00e9rt engedjem el Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t? Nem ismerek semmif\u00e9le \u00bb\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00ab, \u00e9s nem engedem Izr\u00e1elt elmenni!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron m\u00e9gis folytatta: \u201eA h\u00e9berek Istene megjelent nek\u00fcnk. K\u00e9r\u00fcnk, engedd meg, hadd menj\u00fcnk el a puszt\u00e1ba h\u00e1romnapi \u00fatra, hogy ott \u00e1ldozzunk Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! Ha nem megy\u00fcnk, megharagszik r\u00e1nk, \u00e9s betegs\u00e9ggel vagy h\u00e1bor\u00faval s\u00fajthat benn\u00fcnket.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egyiptom kir\u00e1lya \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eM\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron! Ne mer\u00e9szelj\u00e9tek a n\u00e9pet elvonni a munk\u00e1jukt\u00f3l! Most pedig menjetek vissza ti is dolgozni!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az a n\u00e9p m\u00e1r \u00fagyis nagyon elszaporodott, ti meg \u00e9ppen most akarj\u00e1tok vel\u00fck abbahagyatni a munk\u00e1jukat?!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 a n\u00e9pet b\u00fcnteti meg - A f\u00e1ra\u00f3 m\u00e9g aznap kiadta a parancsot az izr\u00e1eliek egyiptomi fel\u00fcgyel\u0151inek \u00e9s a h\u00e9ber munkavezet\u0151knek:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eEzent\u00fal ne adjatok t\u00f6bb\u00e9 szalm\u00e1t a h\u00e9ber munk\u00e1soknak a v\u00e1lyogt\u00e9gla k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez! Menjenek, \u00e9s gy\u0171jtsenek \u0151k maguk szalm\u00e1t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De a megk\u00f6vetelt t\u00e9glasz\u00e1mot ne cs\u00f6kkents\u00e9tek! Ezut\u00e1n is ugyanannyit k\u00e9sz\u00edtsenek minden nap, mint eddig! Az a bajuk, hogy ellustultak! Ez\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek hozz\u00e1m, hogy engedjem el \u0151ket isten\u00fcknek \u00e1ldozni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dolgozzanak kem\u00e9nyebben, akkor majd nem lesz idej\u00fck r\u00e1, hogy ilyen hazugs\u00e1gokra hallgassanak!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az egyiptomi fel\u00fcgyel\u0151k \u00e9s a h\u00e9ber munkavezet\u0151k teh\u00e1t kihirdett\u00e9k a n\u00e9pnek: \u201eEzt parancsolja nektek a f\u00e1ra\u00f3: Ezent\u00fal nem kaptok szalm\u00e1t a t\u00e9gl\u00e1k k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Menjetek, \u00e9s gy\u0171jtsetek magatoknak, ahol tal\u00e1ltok! De ezut\u00e1n is ugyanannyi t\u00e9gl\u00e1t kell k\u00e9sz\u00edtenetek minden nap, mint eddig!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az izr\u00e1eliek sz\u00e9tsz\u00e9ledtek eg\u00e9sz Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, hogy legal\u00e1bb polyv\u00e1t gy\u0171jtsenek a t\u00e9glak\u00e9sz\u00edt\u00e9shez, ha m\u00e1r szalma nincsen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az egyiptomi fel\u00fcgyel\u0151k hajszolt\u00e1k \u0151ket, hogy a napi t\u00e9glamennyis\u00e9get ugyan\u00fagy szolg\u00e1ltass\u00e1k be, mint kor\u00e1bban, amikor m\u00e9g kaptak szalm\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az egyiptomi fel\u00fcgyel\u0151k ver\u00e9ssel b\u00fcntett\u00e9k azokat az izr\u00e1eli munkavezet\u0151ket, akiknek munk\u00e1sai nem tudt\u00e1k teljes\u00edteni a napi norm\u00e1t. \u0150ket hib\u00e1ztatt\u00e1k: \u201eMi\u00e9rt nem teljes\u00edtett\u00e9tek sem tegnap, sem ma a kiszabott norm\u00e1t, \u00fagy, mint azel\u0151tt?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Emiatt az izr\u00e1eli munkavezet\u0151k a f\u00e1ra\u00f3hoz fordultak panaszukkal: \u201eSzolg\u00e1id vagyunk, urunk! Mi\u00e9rt b\u00e1nsz vel\u00fcnk ilyen kegyetlen\u00fcl?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Szalm\u00e1t nem kapunk a t\u00e9glak\u00e9sz\u00edt\u00e9shez, m\u00e9gis megk\u00f6vetelik t\u0151l\u00fcnk, hogy ugyanannyi t\u00e9gl\u00e1t k\u00e9sz\u00edts\u00fcnk! N\u00e9zd urunk, m\u00e9g meg is vernek benn\u00fcnket a feletteseink, mert minket hib\u00e1ztatnak, pedig a te n\u00e9ped tehet err\u0151l, nem mi!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De a f\u00e1ra\u00f3 elzavarta \u0151ket: \u201eLust\u00e1k vagytok, az a bajotok! Az\u00e9rt akartok elmenni a puszt\u00e1ba annak az \u00bb\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak\u00ab \u00e1ldozni!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Menjetek vissza dolgozni! Szalm\u00e1t nem kaptok, de a megszabott norm\u00e1t m\u00e9gis teljes\u00edtenetek kell!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az izr\u00e1eli munkavezet\u0151k l\u00e1tt\u00e1k, hogy bajban vannak, mert a f\u00e1ra\u00f3 nem akarja cs\u00f6kkenteni a napi t\u00e9glasz\u00e1mot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor kij\u00f6ttek a palot\u00e1b\u00f3l, \u00f6sszetal\u00e1lkoztak M\u00f3zessel \u00e9s \u00c1ronnal,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k nekik: \u201eVerjen meg titeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Ti vagytok az oka, hogy a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9s szolg\u00e1i meggy\u0171l\u00f6lt\u00e9k n\u00e9p\u00fcnket! Ti adtatok okot r\u00e1, hogy elpuszt\u00edtsanak benn\u00fcnket!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3zes panaszkodik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak - Ezut\u00e1n M\u00f3zes az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz fordult, \u00e9s \u00edgy panaszkodott: \u201e\u00d3 Uram, mi\u00e9rt b\u00e1nsz ilyen rosszul a n\u00e9peddel? Mi\u00e9rt is k\u00fcldt\u00e9l engem ide?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hiszen bementem a f\u00e1ra\u00f3hoz, hogy nevedben besz\u00e9ljek vele, de az\u00f3ta m\u00e9g jobban nyomorgatja n\u00e9pedet! Te pedig egy\u00e1ltal\u00e1n nem szabad\u00edtott\u00e1l meg minket!\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy felelt M\u00f3zesnek: \u201eHamarosan megl\u00e1tod, hogy b\u00e1nok el a f\u00e1ra\u00f3val! Er\u0151s k\u00e9zzel fogom r\u00e1k\u00e9nyszer\u00edteni, hogy engedje szabadon n\u00e9pemet. De nemcsak elengedi, hanem egyenesen ki\u0171zi \u0151ket Egyiptomb\u00f3l.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n Isten ism\u00e9t besz\u00e9lt M\u00f3zessel: \u201e\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "aki \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak \u00fagy jelentettem ki magamat, mint Mindenhat\u00f3 Isten. De nem jelentettem ki magam nekik, ezen a n\u00e9ven: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get is k\u00f6t\u00f6ttem vel\u00fck, hogy K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t nekik adom \u2014 azt a f\u00f6ldet, amelyen \u00fagy \u00e9ltek, mint j\u00f6vev\u00e9nyek \u00e9s idegenek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most pedig meghallottam Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek keserves s\u00f3hajtoz\u00e1s\u00e1t \u00e9s panaszkod\u00e1s\u00e1t. J\u00f3l tudom, hogy az egyiptomiak rabszolgasorba tasz\u00edtott\u00e1k \u0151ket. De nem felejtkeztem el sz\u00f6vets\u00e9gemr\u0151l!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mondd meg h\u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy ezt \u00fczenem nekik: \u00bb\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Kimentelek titeket az egyiptomi k\u00e9nyszermunk\u00e1b\u00f3l, \u00e9s felszabad\u00edtalak a rabszolgas\u00e1gb\u00f3l. Er\u0151s karommal \u00e9s rettenetes, b\u00fcntet\u0151 \u00edt\u00e9letek \u00e1ltal megmentelek titeket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9pemm\u00e9 teszlek benneteket, \u00e9n pedig Istenetek leszek. Akkor fogj\u00e1tok igaz\u00e1n meg\u00e9rteni, hogy \u00e9n vagyok Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki megszabad\u00edtottalak benneteket az egyiptomi k\u00e9nyszermunk\u00e1t\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n beviszlek titeket arra a f\u00f6ldre, amelyr\u0151l megesk\u00fcdtem \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, hogy nekik adom. Bizony, nektek adom azt \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl \u00e9s birtokul. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u00ab\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t elmondta ezt az \u00fczenetet Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, de \u0151k nem hittek neki, mert annyira megnyomor\u00edtotta \u0151ket a kegyetlen elnyom\u00e1s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eMenj, mondd meg a f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, hogy engedje kivonulni Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t az orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De M\u00f3zes \u00edgy v\u00e1laszolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eHiszen m\u00e9g Izr\u00e1el n\u00e9pe sem hitt nekem, akkor a f\u00e1ra\u00f3 m\u00e9g kev\u00e9sb\u00e9 fog hallgatni r\u00e1m, aki olyan nehezen besz\u00e9lek!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9gis azt parancsolta M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak, hogy az \u0151 megb\u00edz\u00e1s\u00e1b\u00f3l sz\u00f3ljanak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s a f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s hogy vezess\u00e9k ki Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron sz\u00e1rmaz\u00e1sa - Izr\u00e1el lesz\u00e1rmazottjainak nemzets\u00e9geiben a k\u00f6vetkez\u0151k voltak a vezet\u0151k: Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1nak, R\u00fabennek n\u00e9gy fia volt: Han\u00f3k, Pall\u00fa, Hecr\u00f3n \u00e9s Karm\u00ed. T\u0151l\u00fck sz\u00e1rmaztak R\u00faben t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Simeon fiai voltak: Jem\u00fa\u00e9l, J\u00e1min, \u00d3had, J\u00e1k\u00edn, C\u00f3har, valamint Saul, aki egy k\u00e1na\u00e1ni asszony fia volt. T\u0151l\u00fck sz\u00e1rmaztak Simeon t\u00f6rzs\u00e9nek nemzets\u00e9gei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e9vi fiai a k\u00f6vetkez\u0151k voltak, sz\u00fclet\u00e9s\u00fck sorrendj\u00e9ben: G\u00e9rs\u00f3n, Keh\u00e1t \u00e9s Mer\u00e1ri. L\u00e9vi 137 \u00e9vet \u00e9lt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00e9rs\u00f3n fiai: Libn\u00ed \u00e9s Simei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Keh\u00e1t fiai: Amr\u00e1m, Jich\u00e1r, Hebron \u00e9s Uzz\u00ed\u00e9l. Keh\u00e1t 133 \u00e9vet \u00e9lt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mer\u00e1ri fiai: Mahl\u00ed \u00e9s M\u00fas\u00ed. Ezek L\u00e9vi nemzets\u00e9gei, sz\u00e1rmaz\u00e1suk szerint."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amr\u00e1m feles\u00e9g\u00fcl vette apja h\u00fag\u00e1t, J\u00f3kebedet. Az \u0151 fiaik voltak \u00c1ron \u00e9s M\u00f3zes. Amr\u00e1m 137 \u00e9vet \u00e9lt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jich\u00e1r fiai: K\u00f3rah, Nefeg \u00e9s Zikri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Uzz\u00ed\u00e9l fiai: M\u00eds\u00e1\u00e9l, Elc\u00e1f\u00e1n \u00e9s Szitr\u00ed."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1ron feles\u00e9g\u00fcl vette El\u00edseb\u00e1t. Az \u0151 fiaik voltak: N\u00e1d\u00e1b, Ab\u00edh\u00fa, Ele\u00e1z\u00e1r \u00e9s \u00cdt\u00e1m\u00e1r. El\u00edseb\u00e1 Ammin\u00e1d\u00e1b le\u00e1nya \u00e9s Nahs\u00f3n testv\u00e9re volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u00f3rah fiai: Assz\u00edr, Elk\u00e1na \u00e9s Ab\u00ed\u00e1sz\u00e1f, akikt\u0151l a K\u00f3rah-nemzets\u00e9gek sz\u00e1rmaztak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r, \u00c1ron fia P\u00fat\u00ed\u00e9l egyik le\u00e1ny\u00e1t vette feles\u00e9g\u00fcl, akit\u0151l Fine\u00e1s sz\u00fcletett. Ezek teh\u00e1t a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 nemzets\u00e9gek \u0151sei."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez teh\u00e1t \u00c1ron \u00e9s M\u00f3zes sz\u00e1rmaz\u00e1sa. \u0150k azok, akiknek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta, hogy vezess\u00e9k ki Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Egyiptomb\u00f3l, seregeik rendje szerint."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron besz\u00e9lt a f\u00e1ra\u00f3val, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1val, hogy engedje szabadon Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6lk\u00e9sz\u00edti M\u00f3zest - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek Egyiptomban:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201e\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Mondd meg a f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak mindazt, amit neked mondok!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De M\u00f3zes ezt mondta: \u201eL\u00e1tod, \u00e9n olyan nehezen besz\u00e9lek, hogyan hallgatna r\u00e1m a f\u00e1ra\u00f3?!\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt v\u00e1laszolta: \u201eOlyann\u00e1 teszlek t\u00e9ged a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra, mintha isten lenn\u00e9l. \u00c1ront, a b\u00e1ty\u00e1dat pedig olyann\u00e1 teszem sz\u00e1modra, mintha pr\u00f3f\u00e9t\u00e1d lenne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amit neked parancsolok, ism\u00e9teld el \u00c1ronnak! \u0150 pedig parancsolja meg a f\u00e1ra\u00f3nak, hogy engedje elmenni Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t az orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n azonban megkem\u00e9ny\u00edtem a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, s \u0151 ellenkezni fog. B\u00e1r sok jelet mutatok, \u00e9s sok csod\u00e1t viszek v\u00e9ghez Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0151 m\u00e9gsem hallgat r\u00e1tok. Ez\u00e9rt kezem r\u00e1nehezedik majd Egyiptomra, s azut\u00e1n kihozom onnan seregemet \u2014 n\u00e9pemet \u2014 s\u00falyos, b\u00fcntet\u0151 \u00edt\u00e9letek \u00e1ltal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor kiny\u00fajtom kezemet Egyiptom ellen, \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t kihozom onnan, akkor majd az egyiptomiak is megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron mindent \u00fagy tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta nekik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00f3zes 80 \u00e9ves, \u00c1ron pedig 83 \u00e9ves volt, amikor a f\u00e1ra\u00f3val besz\u00e9ltek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3zes botja k\u00edgy\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltozik - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eA f\u00e1ra\u00f3 azt k\u00edv\u00e1nja majd t\u0151letek, hogy tegyetek valami csod\u00e1t. Akkor te, M\u00f3zes, sz\u00f3lj \u00c1ronnak, hogy dobja botj\u00e1t a f\u00e1ra\u00f3 l\u00e1ba el\u00e9 \u2014 \u00e9s a bot k\u00edgy\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltozik.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9s f\u0151emberei el\u00e9 j\u00e1rultak, \u00e9s \u00fagy tettek, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta: \u00c1ron odadobta a botj\u00e1t a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9s a vezet\u0151k el\u00e9, \u00e9s az k\u00edgy\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltozott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ekkor h\u00edvatta az udvari b\u00f6lcseket \u00e9s var\u00e1zsl\u00f3kat, akik var\u00e1zstudom\u00e1nyukkal k\u00e9pesek voltak ugyanezt megtenni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150k is a f\u00f6ldre dobt\u00e1k botjaikat, amelyek szint\u00e9n k\u00edgy\u00f3kk\u00e1 v\u00e1ltoztak. De az a k\u00edgy\u00f3, amely \u00c1ron botj\u00e1b\u00f3l lett, elnyelte a t\u00f6bbi k\u00edgy\u00f3t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ennek ellen\u00e9re hajthatatlan maradt, \u00e9s nem teljes\u00edtette M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron k\u00e9r\u00e9s\u00e9t. \u00dagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Els\u0151 csap\u00e1s: a v\u00edz v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozik - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez: \u201eKem\u00e9ny a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edve, nem akarja szabadon engedni n\u00e9pemet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Holnap reggel a f\u00e1ra\u00f3 kimegy a N\u00edlus partj\u00e1ra. Ott, a foly\u00f3parton \u00e1llj el\u00e9, \u00e9s legyen a kezedben az a bot, amely k\u00edgy\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltozott."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mondd meg a f\u00e1ra\u00f3nak, hogy a h\u00e9berek Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt t\u00e9ged hozz\u00e1 ezzel az \u00fczenettel: \u00bbEngedd szabadon n\u00e9pemet, hogy \u00e1ldozzanak nekem a puszt\u00e1ban! Te azonban mindeddig nem engedelmeskedt\u00e9l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 most azt \u00fczeni: N\u00e9zd, jelt adok neked, amelyb\u0151l meg\u00e9rtheted, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u00ab Tov\u00e1bb\u00e1 ezt mondd a f\u00e1ra\u00f3nak: \u00bbN\u00e9zd, a kezemben l\u00e9v\u0151 bottal r\u00e1\u00fct\u00f6k a foly\u00f3 viz\u00e9re \u2014 \u00e9s az v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Emiatt elpusztulnak a N\u00edlusban \u00e9l\u0151 halak, \u00e9s annyira megb\u00fcd\u00f6s\u00f6dik a N\u00edlus vize, hogy az egyiptomiak undorodni fognak t\u0151le, \u00e9s k\u00e9ptelenek lesznek inni bel\u0151le.\u00ab\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eMondd \u00c1ronnak, hogy ny\u00fajtsa ki a botj\u00e1t Egyiptom foly\u00f3i, csatorn\u00e1i, tavai \u00e9s v\u00edzt\u00e1rol\u00f3i f\u00f6l\u00e9, hogy v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozzon minden v\u00edz, m\u00e9g a fa- \u00e9s k\u0151ed\u00e9nyekben l\u00e9v\u0151 is!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron mindent \u00fagy tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta. \u00c1ron f\u00f6lemelte a botj\u00e1t, \u00e9s a f\u00e1ra\u00f3 meg a vezet\u0151k szeme l\u00e1tt\u00e1ra r\u00e1csapott vele a N\u00edlus viz\u00e9re. Ekkor a foly\u00f3 vize teljes eg\u00e9sz\u00e9ben v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A foly\u00f3ban l\u00e9v\u0151 halak elpusztultak, \u00e9s a v\u00edz megb\u00fcd\u00f6s\u00f6d\u00f6tt. Ez\u00e9rt az egyiptomiak nem tudtak inni a N\u00edlusb\u00f3l. Az orsz\u00e1gban mindenhol v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozott a v\u00edz."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De az egyiptomi var\u00e1zsl\u00f3k is k\u00e9pesek voltak ugyanezt megtenni a titkos tudom\u00e1nyukkal. A f\u00e1ra\u00f3 hajl\u00edthatatlan maradt, \u00e9s nem teljes\u00edtette M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 nem sokat t\u00f6r\u0151d\u00f6tt az eg\u00e9sszel, hanem otthagyta M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s visszament a palot\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az egyiptomiak pedig k\u00e9nytelenek voltak \u00faj kutakat \u00e1sni a N\u00edlus ment\u00e9n, hogy iv\u00f3v\u00edzhez jussanak, mert a foly\u00f3 vize ihatatlan lett."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e1sodik csap\u00e1s: a b\u00e9k\u00e1k sokas\u00e1ga - H\u00e9t nap telt el \u00edgy, miut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ilyen csap\u00e1ssal s\u00fajtotta a N\u00edlust."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eMenj a f\u00e1ra\u00f3hoz, \u00e9s ezt mondd neki: Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolja neked: \u00bbEngedd szabadon n\u00e9pemet, hogy im\u00e1djanak engem!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ha nem engeded el \u0151ket, eg\u00e9sz orsz\u00e1godat ezzel a csap\u00e1ssal s\u00fajtom: b\u00e9k\u00e1k t\u00f6mege fogja ellepni Egyiptomot!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A N\u00edlusban hemzsegni fognak a b\u00e9k\u00e1k. De kij\u00f6nnek onnan, \u00e9s m\u00e9g a palot\u00e1dban, h\u00e1l\u00f3szob\u00e1dban, s\u0151t, az \u00e1gyadban is b\u00e9k\u00e1k fognak ny\u00fczs\u00f6gni! Szolg\u00e1id h\u00e1zait is ellepik, bem\u00e1sznak n\u00e9ped h\u00e1zaiba, m\u00e9g a s\u00fct\u0151tekn\u0151kbe \u00e9s kemenc\u00e9kbe is!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u00e1d is f\u00f6lugr\u00e1lnak a b\u00e9k\u00e1k, f\u00f6lm\u00e1sznak szolg\u00e1idra \u00e9s n\u00e9pedre is!\u00ab\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eSz\u00f3lj \u00c1ronnak, hogy ny\u00fajtsa ki botj\u00e1t a foly\u00f3kra, csatorn\u00e1kra \u00e9s tavakra, hogy b\u00e9k\u00e1k j\u00f6jjenek f\u00f6l azokb\u00f3l, \u00e9s lepj\u00e9k el Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1ron f\u00f6lemelte a botj\u00e1t Egyiptom vizei f\u00f6l\u00e9, a b\u00e9k\u00e1k pedig kij\u00f6ttek a v\u00edzb\u0151l, \u00e9s ellept\u00e9k a f\u00f6ldet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De az egyiptomi var\u00e1zsl\u00f3k is k\u00e9pesek voltak ugyanezt megtenni a titkos tudom\u00e1nyukkal. \u0150k is b\u00e9k\u00e1kat hoztak f\u00f6l a v\u00edzb\u0151l Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ekkor h\u00edvatta M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eK\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy t\u00e1vol\u00edtsa el r\u00f3lam \u00e9s n\u00e9pemr\u0151l a b\u00e9k\u00e1kat, akkor \u00e9n is elengedem n\u00e9peteket, hogy \u00e1ldozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eRendben van! \u2014 v\u00e1laszolt M\u00f3zes. \u2014 \u00c1llok rendelkez\u00e9sedre! Mikor \u00f3hajtasz megszabadulni a b\u00e9k\u00e1kt\u00f3l? Mikor k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjek \u00e9rted, szolg\u00e1id\u00e9rt \u00e9s n\u00e9ped\u00e9rt, hogy pusztuljanak ki a b\u00e9k\u00e1k h\u00e1zaitokb\u00f3l, \u00e9s csak a vizekben maradjanak meg?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eHolnap\u201d \u2014 mondta a f\u00e1ra\u00f3. \u201e\u00dagy lesz, ahogy k\u00edv\u00e1nod \u2014 v\u00e1laszolt M\u00f3zes \u2014, s ebb\u0151l meg\u00e9rtheted, hogy nincs senki m\u00e1s isten, aki Isten\u00fcnkh\u00f6z, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz foghat\u00f3!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Holnap megszabadulsz a b\u00e9k\u00e1kt\u00f3l: elt\u0171nnek a h\u00e1zaidb\u00f3l, szolg\u00e1id \u00e9s n\u00e9ped h\u00e1zaib\u00f3l is. Csak a N\u00edlusban maradnak meg.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron kiment a f\u00e1ra\u00f3 palot\u00e1j\u00e1b\u00f3l. M\u00f3zes ki\u00e1ltott, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy szabad\u00edtsa meg a f\u00e1ra\u00f3t a b\u00e9k\u00e1kt\u00f3l, amelyeket r\u00e1k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig megtette, amit M\u00f3zes k\u00e9rt t\u0151le: elpusztultak a b\u00e9k\u00e1k az egyiptomiak falvaiban, h\u00e1zaiban \u00e9s a mez\u0151k\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A n\u00e9p rak\u00e1sokba gy\u0171jt\u00f6tte a d\u00f6gl\u00f6tt b\u00e9k\u00e1kat, \u00e9s b\u0171zl\u00f6tt t\u0151l\u00fck az eg\u00e9sz orsz\u00e1g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor azonban a f\u00e1ra\u00f3 l\u00e1tta, hogy megszabadult a b\u00e9k\u00e1k csap\u00e1s\u00e1t\u00f3l, m\u00e9gis megmakacsolta mag\u00e1t, \u00e9s nem teljes\u00edtette M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron k\u00e9r\u00e9s\u00e9t. \u00dagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Harmadik csap\u00e1s: a sz\u00fanyogok t\u00f6mege - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eSz\u00f3lj \u00c1ronnak, hogy ny\u00fajtsa ki a botj\u00e1t, \u00e9s csapjon vele a f\u00f6ldre, hogy a por sz\u00fanyogokk\u00e1 v\u00e1ltozzon Egyiptom eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9n!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy is tettek. \u00c1ron f\u00f6lemelte botj\u00e1t, \u00e9s a f\u00f6ldre csapott vele. Ekkor az \u00f6sszes por sz\u00fanyogokk\u00e1 v\u00e1ltozott Egyiptom eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9n. Azok pedig ellept\u00e9k az embereket \u00e9s \u00e1llatokat egyar\u00e1nt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az egyiptomi var\u00e1zsl\u00f3k is megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k ugyanezt megtenni a titkos tudom\u00e1nyukkal, de kudarcot vallottak. A sz\u00fanyogok pedig mindenkit megt\u00e1madtak: embereket \u00e9s \u00e1llatokat egyar\u00e1nt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor a var\u00e1zsl\u00f3k azt mondt\u00e1k a f\u00e1ra\u00f3nak: \u201eEz a csap\u00e1s Isten ujja!\u201d De a f\u00e1ra\u00f3 nem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt vel\u00fck, \u00e9s kem\u00e9ny maradt. \u00dagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Negyedik csap\u00e1s: a b\u00f6g\u00f6ly\u00f6k felh\u0151je - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eHolnap kora reggel \u00e1llj a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9, amikor \u0151 a N\u00edlus partj\u00e1ra megy, \u00e9s sz\u00f3lj hozz\u00e1: Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja ezt neked: \u00bbEngedd szabadon n\u00e9pemet, hogy im\u00e1djanak engem!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha nem, akkor b\u00f6g\u00f6ly\u00f6k had\u00e1t szabad\u00edtom r\u00e1d, f\u0151embereidre, n\u00e9pedre \u00e9s h\u00e1zaitokra! Az egyiptomiak h\u00e1zai megtelnek a b\u00f6g\u00f6ly\u00f6kkel, s m\u00e9g a f\u00f6ldet is elbor\u00edtj\u00e1k, olyan t\u00f6megben sereglenek r\u00e1tok!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztom az egyiptomiakt\u00f3l, \u00e9s G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9vel kiv\u00e9telt teszek. Ahol az \u00e9n n\u00e9pem lakik, ott nem lesznek b\u00f6g\u00f6ly\u00f6k. Ebb\u0151l meg\u00e9rtheted, hogy \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, jelen vagyok ezen a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy teszek k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get az \u00e9n n\u00e9pem \u00e9s a te n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt. Holnap lesz ez a csodajel.\u00ab\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy is tett: a k\u00f6vetkez\u0151 napon b\u00f6g\u00f6ly\u00f6k s\u0171r\u0171 felh\u0151i z\u00fadultak Egyiptomra. Ellept\u00e9k a f\u00e1ra\u00f3 palot\u00e1j\u00e1t, szolg\u00e1inak h\u00e1zait, \u00e9s az eg\u00e9sz orsz\u00e1got. V\u00e9gigpuszt\u00edtott\u00e1k eg\u00e9sz Egyiptomot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekkor a f\u00e1ra\u00f3 h\u00edvatta M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront. Ezt aj\u00e1nlotta nekik: \u201eRendben van, nem b\u00e1nom, \u00e1ldozzatok Isteneteknek \u2014 de itt, ebben az orsz\u00e1gban!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban nem engedett: \u201eEz nem volna helyes! Az egyiptomiak sz\u00e1m\u00e1ra visszatasz\u00edt\u00f3, ha \u00e1llatokat \u00e1ldozunk Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ha ezt itt, az orsz\u00e1gban, az egyiptomiak szeme l\u00e1tt\u00e1ra tenn\u00e9nk, m\u00e9g megk\u00f6vezn\u00e9nek benn\u00fcnket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00e1romnapi \u00fatra fogunk elmenni a puszt\u00e1ba, \u00e9s ott mutatjuk be \u00e1ldozatunkat, mert ezt parancsolta nek\u00fcnk Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ebbe is beleegyezett: \u201eJ\u00f3l van, elengedlek titeket, hogy a puszt\u00e1ban \u00e1ldozzatok Isteneteknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u2014 csak ne menjetek messzire! K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek \u00e9rtem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eRendben van. Amint kimegyek a palot\u00e1b\u00f3l, im\u00e1dkozni fogok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, hogy holnap szabad\u00edtson meg t\u00e9ged, f\u0151embereidet \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pedet a b\u00f6g\u00f6ly\u00f6kt\u0151l \u2014 v\u00e1laszolta M\u00f3zes. Csak ne csapj be minket t\u00f6bb\u00e9! Ha meg\u00edg\u00e9rted, hogy elengedsz benn\u00fcnket, akkor ne vond vissza!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes kiment a f\u00e1ra\u00f3 palot\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "aki teljes\u00edtette M\u00f3zes k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, \u00e9s elt\u00e1vol\u00edtotta a b\u00f6g\u00f6ly\u00f6k had\u00e1t a f\u00e1ra\u00f3r\u00f3l, a f\u0151emberekr\u0151l \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9r\u0151l. Egyetlen b\u00f6g\u00f6ly sem maradt meg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ennek ellen\u00e9re a f\u00e1ra\u00f3 ez\u00fattal is megmakacsolta mag\u00e1t, \u00e9s nem engedte szabadon Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6t\u00f6dik csap\u00e1s: a h\u00e1zi\u00e1llatok pusztul\u00e1sa - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eMenj a f\u00e1ra\u00f3hoz, \u00e9s ezt mondd neki: A h\u00e9berek Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolja neked: \u00bbEngedd szabadon n\u00e9pemet, hogy im\u00e1djanak engem!\u00ab"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ha nem engeded el, hanem tov\u00e1bbra is visszatartod \u0151ket,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 karja les\u00fajt a mez\u0151k\u00f6n legel\u0151 \u00f6sszes h\u00e1zi\u00e1llataitokra: a lovakra, szamarakra, tev\u00e9kre, marh\u00e1kra, juhokra \u00e9s a kecsk\u00e9kre is. Rettenetes d\u00f6gv\u00e9sszel fogja s\u00fajtani az \u00e1llataitokat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tesz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek j\u00f3sz\u00e1gai \u00e9s az egyiptomiak \u00e1llatai k\u00f6z\u00f6tt. Az Izr\u00e1elhez tartoz\u00f3 \u00e1llatok k\u00f6z\u00fcl egy sem hullik el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghat\u00e1rozta a csap\u00e1s idej\u00e9t: holnap s\u00fajt le Egyiptom h\u00e1zi\u00e1llataira.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e9ghezvitte, amit mondott, \u00e9s a csap\u00e1s miatt elhullott az egyiptomiak \u00f6sszes j\u00f3sz\u00e1ga. Ugyanakkor Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek h\u00e1zi\u00e1llatai k\u00f6z\u00fcl egy sem pusztult el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 kik\u00fcldte a szolg\u00e1it, hogy n\u00e9zz\u00e9k meg, mi t\u00f6rt\u00e9nt az izr\u00e1eliek \u00e1llataival. De az \u0151 j\u00f3sz\u00e1gaik k\u00f6z\u00fcl egy sem pusztult el. A f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edve azonban kem\u00e9ny maradt, \u00e9s tov\u00e1bbra sem engedte szabadon Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hatodik csap\u00e1s: fek\u00e9lyek - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak: \u201eVegyetek kezeitekbe egy-egy mar\u00e9k hamut a kemenc\u00e9b\u0151l, \u00e9s M\u00f3zes sz\u00f3rja az \u00e9g fel\u00e9 a f\u00e1ra\u00f3 szeme l\u00e1tt\u00e1ra!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Finom, sz\u00e1ll\u00f3 por lesz abb\u00f3l, amely eljut mindenhov\u00e1 Egyiptomban, \u00e9s h\u00f3lyagos fek\u00e9lyeket kelt emberen, \u00e1llaton egyar\u00e1nt.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron \u00edgy is tett. Hamut vettek a kez\u00fckbe, oda\u00e1lltak a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9, \u00e9s M\u00f3zes a leveg\u0151be sz\u00f3rta a hamut. Ekkor h\u00f3lyagos fek\u00e9lyek lept\u00e9k el az emberek \u00e9s az \u00e1llatok b\u0151r\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az egyiptomi var\u00e1zsl\u00f3k maguk is szenvedtek a fek\u00e9lyekt\u0151l, emiatt m\u00e1r nem tudtak M\u00f3zes el\u00e9 \u00e1llni, hogy versengjenek vele. Eg\u00e9sz Egyiptomban mindenkit elbor\u00edtottak a fek\u00e9lyek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megkem\u00e9ny\u00edtette a f\u00e1ra\u00f3t, aki nem hallgatott M\u00f3zesre \u00e9s \u00c1ronra. \u00dagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmondta M\u00f3zesnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hetedik csap\u00e1s: puszt\u00edt\u00f3 j\u00e9ges\u0151 - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eHolnap kor\u00e1n reggel \u00e1llj a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9, \u00e9s mondd neki: A h\u00e9berek Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolja neked: \u00bbEngedd szabadon n\u00e9pemet, hogy im\u00e1djanak engem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben mindenf\u00e9le csap\u00e1ssal s\u00fajtalak t\u00e9ged, a f\u0151embereidet \u00e9s a n\u00e9pedet! Akkor majd megtudod, hogy nincs hozz\u00e1m hasonl\u00f3 az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1r eddig is les\u00fajthattam volna r\u00e1d \u00e9s a n\u00e9pedre olyan d\u00f6ghal\u00e1llal, amely teljesen elt\u00f6r\u00f6lt volna benneteket a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De megk\u00edm\u00e9ltelek, mert c\u00e9lom van veled. Nem \u00f6ltelek meg, hogy rajtad mutassam meg hatalmamat, \u00e9s hogy hirdess\u00e9k h\u00edremet-nevemet az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mivel m\u00e9g mindig ellen\u00e1llsz, \u00e9s nem engeded szabadon n\u00e9pemet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ez\u00e9rt holnap ilyenkor olyan hatalmas j\u00e9ges\u0151t z\u00fad\u00edtok Egyiptomra, amilyen m\u00e9g nem hullott ebben az orsz\u00e1gban a megalap\u00edt\u00e1sa \u00f3ta!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Most h\u00e1t sietve menek\u00edts\u00e9tek be fed\u00e9l al\u00e1 az \u00e1llataitokat, \u00e9s helyezz\u00e9tek biztons\u00e1gba, ami a mez\u0151n van! Ha a j\u00e9ges\u0151 odakint \u00e9r embert vagy \u00e1llatot, azt biztosan elpuszt\u00edtja!\u00ab\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 f\u0151emberei k\u00f6z\u00fcl egyesek komolyan vett\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, \u00e9s parancsoltak rabszolg\u00e1iknak, hogy a mez\u0151kr\u0151l minden \u00e1llatot hajtsanak fed\u00e9l al\u00e1, \u00e9s maguk is h\u00faz\u00f3djanak be a h\u00e1zakba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akik viszont nem t\u00f6r\u0151dtek a figyelmeztet\u00e9ssel, a mez\u0151n hagyt\u00e1k rabszolg\u00e1ikat \u00e9s \u00e1llataikat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta M\u00f3zesnek: \u201eNy\u00fajtsd ki kezed az \u00e9gre, hogy hulljon j\u00e9ges\u0151 emberekre, \u00e1llatokra \u00e9s a vet\u00e9sre eg\u00e9sz Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00f3zes f\u00f6lemelte botj\u00e1t az \u00e9g fel\u00e9, s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalmas vihart t\u00e1masztott: vill\u00e1mlott, d\u00f6rg\u00f6tt az \u00e9g, \u00e9s j\u00e9ges\u0151 zuhogott Egyiptomra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sz\u00fcntelen\u00fcl csapkodtak a vill\u00e1mok, \u00e9s olyan puszt\u00edt\u00f3 j\u00e9ges\u0151 hullott, amilyet m\u00e9g senki sem l\u00e1tott Egyiptomban, mi\u00f3ta ez az orsz\u00e1g fenn\u00e1llt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A j\u00e9gver\u00e9s elpuszt\u00edtott mindent, amit a mez\u0151n tal\u00e1lt: embereket, \u00e1llatokat \u00e9s a vet\u00e9st. M\u00e9g a f\u00e1kat is \u00f6sszet\u00f6rdelte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egyiptomban csak G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n nem esett j\u00e9ges\u0151: ott, ahol Izr\u00e1el n\u00e9pe lakott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 h\u00edvatta M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront. Ezt mondta nekik: \u201eBel\u00e1tom, hogy ez\u00fattal \u00e9n v\u00e9tkeztem. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak igaza van, \u00e9n \u00e9s a n\u00e9pem pedig v\u00e9tkezt\u00fcnk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El\u00e9g volt m\u00e1r a mennyd\u00f6rg\u00e9sb\u0151l \u00e9s j\u00e9ges\u0151b\u0151l! K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy sz\u00fcntesse meg \u2014 s akkor elengedlek titeket! Nem kell tov\u00e1bb itt maradnotok!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy felelt: \u201eRendben van! Amint ki\u00e9rek a v\u00e1rosb\u00f3l, f\u00f6lemelem kezem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00e9s megsz\u0171nik a j\u00e9ges\u0151 \u00e9s a d\u00f6rg\u00e9s. Ebb\u0151l meg\u00e9rtheted, hogy az eg\u00e9sz f\u00f6ld az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tulajdona."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De ami t\u00e9ged illet \u00e9s f\u0151embereidet, tudom, hogy m\u00e9g nem f\u00e9litek \u00e9s tisztelitek igaz\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, az Istent.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A j\u00e9ges\u0151 teljesen elverte a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeken az \u00e1rp\u00e1t \u00e9s a lent, mert az \u00e1rpa m\u00e1r kal\u00e1szban volt, a len pedig vir\u00e1gzott."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ugyanakkor nem puszt\u00edtotta el a b\u00faz\u00e1t \u00e9s a t\u00f6nk\u00f6lyt, mert azok csak k\u00e9s\u0151bb \u00e9rnek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor M\u00f3zes ki\u00e9rt a f\u00e1ra\u00f3 v\u00e1ros\u00e1nak sz\u00e9l\u00e9re, f\u00f6lemelte k\u00e9t kez\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz. Ekkor megsz\u0171nt a j\u00e9ges\u0151 \u00e9s a mennyd\u00f6rg\u00e9s, el\u00e1llt az es\u0151 is."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor a f\u00e1ra\u00f3 l\u00e1tta, hogy megsz\u0171nt az es\u0151, a d\u00f6rg\u00e9s-vill\u00e1ml\u00e1s \u00e9s a j\u00e9ges\u0151, ism\u00e9t megmakacsolta mag\u00e1t, \u00e9s megmaradt a v\u00e9tk\u00e9ben \u2014 a vezet\u0151ivel egy\u00fctt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mivel pedig a f\u00e1ra\u00f3 kem\u00e9nysz\u00edv\u0171 maradt, tov\u00e1bbra sem engedte szabadon Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t \u2014 pontosan \u00fagy, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt el\u0151re megmondta M\u00f3zes \u00e1ltal."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nyolcadik csap\u00e1s: s\u00e1skaj\u00e1r\u00e1s - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eMenj ism\u00e9t a f\u00e1ra\u00f3hoz, mert \u00e9n kem\u00e9ny\u00edtettem meg a sz\u00edv\u00e9t \u00e9s f\u0151embereinek sz\u00edv\u00e9t, hogy ezeket a csod\u00e1latos jeleket v\u00e9ghezvigyem k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meg az\u00e9rt is, hogy \u00fajra meg \u00fajra elmondj\u00e1tok majd fiaitoknak \u00e9s unok\u00e1itoknak, hogyan cs\u00fafoltam meg az egyiptomiakat jeleimmel \u00e9s csod\u00e1immal, amelyeket v\u00e9ghezvittem k\u00f6z\u00f6tt\u00fck. Ebb\u0151l pedig mindannyian \u00e9rts\u00e9tek meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron bementek a f\u00e1ra\u00f3hoz, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: \u201eA h\u00e9berek Istene, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja neked: \u00bbMeddig h\u00fazod-halasztod m\u00e9g, hogy meghajolj el\u0151ttem? Engedd szabadon n\u00e9pemet, hogy im\u00e1djanak engem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha nem engeded el \u0151ket, akkor holnap s\u00e1sk\u00e1k sokas\u00e1g\u00e1t hozom Egyiptomra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olyan nagy t\u00f6megben lepik el az orsz\u00e1got, hogy l\u00e1tni sem lehet t\u0151l\u00fck a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t, \u00e9s f\u00f6lfalnak mindent, amit a j\u00e9ges\u0151 m\u00e9g meghagyott. Csupaszra r\u00e1gnak minden f\u00e1t, amely a mez\u0151n n\u0151."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0151t, m\u00e9g palot\u00e1idba is, f\u0151embereid h\u00e1zaiba \u00e9s n\u00e9ped otthonaiba is benyomulnak. Olyan s\u00e1skaj\u00e1r\u00e1st, mint ez, nem l\u00e1ttak m\u00e9g Egyiptomban \u0151seitek idej\u00e9t\u0151l fogva!\u00ab\u201d Ezut\u00e1n M\u00f3zes sarkon fordult, \u00e9s otthagyta a f\u00e1ra\u00f3t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A f\u0151emberek ekkor odafordultak a f\u00e1ra\u00f3hoz: \u201eUrunk, meddig hagyod m\u00e9g, hogy ez az ember mindenf\u00e9le bajt okozzon nek\u00fcnk? Ink\u00e1bb engedd el azt a n\u00e9pet, hadd menjenek \u00e9s \u00e1ldozzanak isten\u00fcknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! Nem veszed \u00e9szre, hogy Egyiptom m\u00e1r eg\u00e9szen t\u00f6nkrement?!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 hallgatott tan\u00e1csukra: visszah\u00edvatta M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront. Ezt mondta nekik: \u201eH\u00e1t j\u00f3, nem b\u00e1nom, menjetek, \u00e9s \u00e1ldozzatok isteneteknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! De el\u0151bb mondj\u00e1tok meg, kik is fognak elmenni erre az \u00fcnnepre?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt felelte: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak tartunk \u00fcnnepet, ez\u00e9rt mindannyian elmegy\u00fcnk: fiatalok \u00e9s \u00f6regek, fiaink \u00e9s le\u00e1nyaink, ny\u00e1jaink \u00e9s csord\u00e1ink!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De a f\u00e1ra\u00f3 g\u00fanyosan v\u00e1laszolt: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak val\u00f3ban veletek kell lennie ahhoz, hogy \u00e9n valaha is elengedjem a kicsinyeiteket innen! Vigy\u00e1zzatok magatokra, mert l\u00e1tom, hogy valami rosszban s\u00e1ntik\u00e1ltok!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00f3 sem lehet r\u00f3la, hogy mindannyian elmenjetek! Ha olyan nagyon \u00e1ldozni akartok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, akkor ti, f\u00e9rfiak elmehettek, de a t\u00f6bbiek itt maradnak!\u201d Ezut\u00e1n M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront kikergett\u00e9k a palot\u00e1b\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ekkor sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eEmeld f\u00f6l a kezed Egyiptom ellen, hadd j\u00f6jjenek a s\u00e1sk\u00e1k! Falj\u00e1k fel az \u00f6sszes z\u00f6ld n\u00f6v\u00e9nyt, amelyet a j\u00e9ges\u0151 m\u00e9g meghagyott!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3zes f\u00f6lemelte a botj\u00e1t Egyiptom f\u00f6ldje f\u00f6l\u00e9, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig keleti szelet t\u00e1masztott, amely eg\u00e9sz nap \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel f\u00fajt, \u00e9s reggelre meghozta a v\u00e1ndors\u00e1sk\u00e1k felh\u0151it Egyiptomra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ellept\u00e9k az eg\u00e9sz orsz\u00e1got, \u00e9s mindenhol letelepedtek. Teljesen bebor\u00edtottak mindent. Ilyen s\u00falyos s\u00e1skaj\u00e1r\u00e1s m\u00e9g sohasem volt Egyiptomban, \u00e9s nem is lesz t\u00f6bb\u00e9 soha."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A s\u00e1sk\u00e1k felh\u0151i \u00fagy belept\u00e9k az eg\u00e9sz orsz\u00e1got, hogy a f\u00f6ld els\u00f6t\u00e9tedett t\u0151l\u00fck. F\u00f6lfaltak minden n\u00f6v\u00e9nyt, minden z\u00f6ldet az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban, amit a j\u00e9ges\u0151 m\u00e9g meghagyott. Nem hagytak egy f\u0171sz\u00e1lat sem a mez\u0151n, de m\u00e9g levelet vagy term\u00e9st sem a f\u00e1kon. Mindent teljesen letaroltak eg\u00e9sz Egyiptomban."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ekkor sietve h\u00edvatta M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront. Ezt mondta nekik: \u201eElismerem, hogy v\u00e9tkeztem istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, \u00e9s ellenetek is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e9rlek, bocs\u00e1ss\u00e1tok meg v\u00e9tkemet, csak m\u00e9g ez egyszer, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek isteneteknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy ezt a hal\u00e1los csap\u00e1st t\u00e1vol\u00edtsa el r\u00f3lam!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00f3zes ezut\u00e1n kij\u00f6tt a f\u00e1ra\u00f3 palot\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s im\u00e1dkozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "aki megford\u00edtotta a szelet. Az er\u0151s nyugati sz\u00e9l f\u00f6lkapta a s\u00e1sk\u00e1k felh\u0151j\u00e9t, \u00e9s a V\u00f6r\u00f6s-tengerbe sodorta \u0151ket. Egyetlen v\u00e1ndors\u00e1ska sem maradt Egyiptomban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megkem\u00e9ny\u00edtette a f\u00e1ra\u00f3t, aki mindezek ellen\u00e9re sem engedte szabadon Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kilencedik csap\u00e1s: s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eEmeld f\u00f6l kezed az \u00e9gre, hogy legyen s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n! Olyan s\u0171r\u0171 lesz a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, hogy tapintani lehet!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor M\u00f3zes f\u00f6lemelte karjait az \u00e9gre, s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g takarta be Egyiptomot h\u00e1rom napig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az egyiptomiak nem is l\u00e1tt\u00e1k egym\u00e1st, \u00e9s ki sem mozdultak h\u00e1zaikb\u00f3l. Csak ott volt vil\u00e1goss\u00e1g, ahol Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek csal\u00e1djai laktak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ism\u00e9t h\u00edvatta M\u00f3zest, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eRendben van, menjetek mindannyian, \u00e9s \u00e1ldozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! Vihetitek csal\u00e1dtagjaitokat is, csak ny\u00e1jaitokat \u00e9s csord\u00e1itokat hagyj\u00e1tok itt!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban nem engedett: \u201eNem, elvissz\u00fck magunkkal \u00f6sszes j\u00f3sz\u00e1gunkat is! Bele kell egyezz\u00e9l, hogy a saj\u00e1t \u00e1llatainkb\u00f3l adjunk \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3sz\u00e1gaink k\u00f6z\u00fcl nem hagyunk itt egyetlen egyet sem, mert azok k\u00f6z\u00fcl kell \u00e1ldozatra val\u00f3t v\u00e1lasztanunk Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! Am\u00edg arra a helyre nem \u00e9r\u00fcnk, m\u00e9g mi magunk sem tudjuk, milyen \u00e1llatokat kell majd f\u00f6l\u00e1ldoznunk.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ez\u00fattal is megkem\u00e9ny\u00edtette a f\u00e1ra\u00f3t, aki ezut\u00e1n m\u00e1r egy\u00e1ltal\u00e1n nem akarta elengedni Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt mondta a f\u00e1ra\u00f3 M\u00f3zesnek: \u201eTakarodj a szemem el\u0151l! Vigy\u00e1zz, hogy t\u00f6bb\u00e9 ne l\u00e1ssalak, mert akkor meghalsz!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy felelt: \u201eEbben az egy dologban igazad van: engem t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e1tsz!\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tizedik csap\u00e1s bejelent\u00e9se - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eM\u00e9g egy csap\u00e1ssal s\u00fajtom a f\u00e1ra\u00f3t \u00e9s eg\u00e9sz Egyiptom n\u00e9p\u00e9t \u2014 azut\u00e1n m\u00e1r el fog engedni titeket. S\u0151t, egyenesen ki\u0171z benneteket orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hirdesd ki n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt, hogy minden f\u00e9rfi \u00e9s asszony k\u00e9rjen egyiptomi szomsz\u00e9dj\u00e1t\u00f3l \u00e9rt\u00e9kes ez\u00fcst- \u00e9s aranyt\u00e1rgyakat!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az egyiptomiakat j\u00f3indulat\u00fav\u00e1 tette Izr\u00e1el n\u00e9pe ir\u00e1nt, \u00e9s M\u00f3zesnek is nagy h\u00edrneve volt eg\u00e9sz Egyiptomban a n\u00e9p el\u0151tt, \u00e9s a f\u00e1ra\u00f3 f\u0151emberei k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondta M\u00f3zes a f\u00e1ra\u00f3nak: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja neked: \u00bbMa \u00e9jszaka, \u00e9jf\u00e9lt\u00e1jban v\u00e9gigmegyek Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s minden egyiptomi csal\u00e1dban meghal az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fa. Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, a f\u00e1ra\u00f3nak els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia \u00e9ppen \u00fagy meghal, mint a k\u00e9zimalommal dolgoz\u00f3 rabszolgan\u0151 els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia. S\u0151t, m\u00e9g a h\u00e1zi\u00e1llatok els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjei is elpusztulnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olyan nagy s\u00edr\u00e1s \u00e9s jajgat\u00e1s hallatszik majd eg\u00e9sz Egyiptomban, amilyen m\u00e9g sohasem volt, \u00e9s nem is lesz t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ugyanakkor az izr\u00e1eliek k\u00f6z\u00f6tt sem ember, sem \u00e1llat hangj\u00e1t nem lehet majd hallani, mert a hajuk sz\u00e1la sem g\u00f6rb\u00fcl meg. M\u00e9g a kuty\u00e1k sem fognak ugatni. Ebb\u0151l fogj\u00e1tok meg\u00e9rteni, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tesz az egyiptomiak \u00e9s az izr\u00e1eliek k\u00f6z\u00f6tt.\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor ez bek\u00f6vetkezik, f\u0151embereid mind el\u00e9m j\u00e1rulnak, \u00e9s leborulva k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek majd, hogy eg\u00e9sz n\u00e9pemet vezessem ki Egyiptomb\u00f3l. Akkor majd val\u00f3ban mindannyian elmegy\u00fcnk, de csak akkor!\u201d Ezzel M\u00f3zes nagy haraggal sarkon fordult, \u00e9s kiment a f\u00e1ra\u00f3 palot\u00e1j\u00e1b\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eA f\u00e1ra\u00f3 az\u00e9rt nem hallgat r\u00e1tok, hogy \u00e9n m\u00e9g t\u00f6bb csod\u00e1t tegyek Egyiptomban.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron teh\u00e1t v\u00e9ghezvitte ezeket a csod\u00e1kat a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151tt, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megkem\u00e9ny\u00edtette a f\u00e1ra\u00f3t, hogy ne engedje szabadon Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Egyiptomb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A p\u00e1skab\u00e1r\u00e1ny v\u00e9re \u00e9s a tizedik csap\u00e1s - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak Egyiptomban:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt a h\u00f3napot tekints\u00e9tek az els\u0151 h\u00f3napnak! Ez legyen az els\u0151 sz\u00e1motokra az \u00e9v h\u00f3napjai k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Rendelj\u00e9tek el Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek: ennek a h\u00f3napnak a 10. napj\u00e1n minden csal\u00e1df\u0151 v\u00e1lasszon ki egy b\u00e1r\u00e1nyt vagy kecskegid\u00e1t a h\u00e1za n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra! Teh\u00e1t minden h\u00e1zn\u00e9pnek jusson egy-egy b\u00e1r\u00e1ny!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha a h\u00e1zban kevesen vannak ahhoz, hogy az eg\u00e9sz b\u00e1r\u00e1nyt egy\u00fctt meg tudj\u00e1k enni, akkor csatlakozzanak egy szomsz\u00e9dos h\u00e1zn\u00e9phez, \u00e9s egy\u00fctt egy\u00e9k meg a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt. \u00dcgyeljenek r\u00e1, hogy mindenkinek jusson el\u00e9g a b\u00e1r\u00e1nyb\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kiv\u00e1lasztott b\u00e1r\u00e1ny vagy kecskegida \u00e9p \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges legyen, egy\u00e9ves \u00e9s h\u00edmnem\u0171."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A h\u00f3nap 14. napj\u00e1ig gondosan \u0151rizz\u00e9tek, majd ezen a napon este, de m\u00e9g s\u00f6t\u00e9ted\u00e9s el\u0151tt v\u00e1gj\u00e1tok le. Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge ugyanabban az id\u0151ben v\u00e1gja le a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A b\u00e1r\u00e1ny v\u00e9r\u00e9t fogj\u00e1tok f\u00f6l egy ed\u00e9nybe, majd vegyetek bel\u0151le, \u00e9s kenj\u00e9tek r\u00e1 annak a h\u00e1znak az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1ira meg a szem\u00f6ld\u00f6kf\u00e1j\u00e1ra, ahol megeszik a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A p\u00e1skab\u00e1r\u00e1ny h\u00fas\u00e1t t\u0171z\u00f6n s\u00fcss\u00e9tek meg, majd kov\u00e1sztalan keny\u00e9rrel \u00e9s keser\u0171 n\u00f6v\u00e9nyekkel egy\u00fctt m\u00e9g akkor \u00e9jjel egy\u00e9tek meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem szabad a b\u00e1r\u00e1ny h\u00fas\u00e1t sem nyersen, sem v\u00edzben f\u0151ve fogyasztanotok, csakis t\u0171z\u00f6n s\u00fctve. A b\u00e1r\u00e1nyt eg\u00e9szben s\u00fcss\u00e9tek meg, fej\u00e9vel, l\u00e1baival \u00e9s bels\u0151 r\u00e9szeivel egy\u00fctt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azon az \u00e9jjelen k\u00f6z\u00f6sen fogyassz\u00e1tok el az \u00f6sszes megs\u00fct\u00f6tt b\u00e1r\u00e1nyh\u00fast, ne hagyjatok bel\u0151le reggelre. Ami m\u00e9gis megmarad, azt \u00e9gess\u00e9tek el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt eszitek, legyetek \u00fatra k\u00e9szen! Vegy\u00e9tek magatokra az \u00fati ruh\u00e1t, k\u00f6ss\u00e9tek meg \u00f6veteket, sarutok a l\u00e1batokon legyen, \u00e9s botjaitok a kezetekben! \u00cdgy egy\u00e9tek azt nagy sietve, mert ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 P\u00e1sk\u00e1ja!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert azon az \u00e9jjelen kereszt\u00fclmegyek Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, \u00e9s meg\u00f6l\u00f6m az egyiptomiak els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiait, \u00e9s h\u00e1zi\u00e1llataik els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit is. V\u00e9grehajtom b\u00fcntet\u0151 \u00edt\u00e9letemet Egyiptom \u00f6sszes istene f\u00f6l\u00f6tt. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A p\u00e1skab\u00e1r\u00e1ny v\u00e9re megjel\u00f6li h\u00e1zaitokat \u00e9s a benne lak\u00f3kat. Amelyik h\u00e1zon l\u00e1tom ezt a v\u00e9rt, annak lak\u00f3it nem s\u00fajtom a hal\u00e1los csap\u00e1ssal, hanem elmegyek mellette, amikor \u00e1tvonulok Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, \u00e9s les\u00fajtok az egyiptomiakra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mostant\u00f3l fogva eml\u00e9kezzetek erre a napra, \u00e9s \u00fcnnepelj\u00e9tek meg azt minden \u00e9vben! Tarts\u00e1tok meg a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tisztelet\u00e9re! \u00cdgy legyen ez nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre! \u00d6r\u00f6kre \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez a sz\u00e1motokra!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eH\u00e9t napig nem szabad kov\u00e1sszal k\u00e9sz\u00fclt kenyeret ennetek, csak kov\u00e1sztalant. M\u00e1r az els\u0151 napon takar\u00edtsatok ki h\u00e1zatokb\u00f3l minden kov\u00e1szt \u00e9s kov\u00e1sszal k\u00e9sz\u00fclt \u00e9telt! Ha k\u00f6z\u00fcletek valaki az \u00fcnnep h\u00e9t napja alatt kov\u00e1sszal k\u00e9sz\u00fclt kenyeret eszik, azt ki fogj\u00e1k gyoml\u00e1lni Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9b\u0151l!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00fcnnep els\u0151 \u00e9s utols\u00f3 napj\u00e1n tartsatok egy-egy szent gy\u0171l\u00e9st. Ezen a k\u00e9t napon ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t, kiv\u00e9ve az \u00e9telek elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg teh\u00e1t a Kov\u00e1sztalan Kenyerek \u00fcnnep\u00e9t, mert ezen a napon hoztam ki t\u00f6rzseitek seregeit Egyiptomb\u00f3l. Ut\u00f3daitok is \u00fcnnepelj\u00e9k meg ezt, nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre! \u00d6r\u00f6kre \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez a sz\u00e1motokra!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Teh\u00e1t az els\u0151 h\u00f3nap 14. napj\u00e1n, est\u00e9t\u0151l kezdve kov\u00e1sztalan kenyereket egyetek a h\u00f3nap 21. napj\u00e1nak v\u00e9g\u00e9ig, vagyis estig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezen a h\u00e9t napon ne legyen h\u00e1zatokban semmif\u00e9le kov\u00e1sz! Ha valaki m\u00e9gis valamilyen kov\u00e1sszal k\u00e9sz\u00fclt \u00e9telt enne ez id\u0151 alatt, azt ki fogj\u00e1k gyoml\u00e1lni Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9b\u0151l, ak\u00e1r sz\u00fcletett izr\u00e1eli, ak\u00e1r k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegen nemzetis\u00e9g\u0171 az illet\u0151."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Teh\u00e1t az \u00fcnnep ideje alatt semmif\u00e9le kov\u00e1sszal k\u00e9sz\u00fclt \u00e9telt ne egyetek, hanem csak kov\u00e1sztalant, b\u00e1rhol is laktok!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes mag\u00e1hoz h\u00edvta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek minden vezet\u0151j\u00e9t, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eMindegyik csal\u00e1df\u0151 v\u00e1lasszon csal\u00e1dja sz\u00e1m\u00e1ra egy b\u00e1r\u00e1nyt \u2014 az legyen a p\u00e1ska\u00e1ldozat. Ma este v\u00e1gj\u00e1tok le ezt a b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vegyetek egy k\u00f6teg izs\u00f3pot, m\u00e1rts\u00e1tok bele a b\u00e1r\u00e1ny v\u00e9r\u00e9be, majd kenjetek a v\u00e9rb\u0151l h\u00e1zaitok szem\u00f6ld\u00f6kf\u00e1j\u00e1ra \u00e9s a k\u00e9t ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1ra. Holnap reggelig senki se menjen ki a h\u00e1z ajtaj\u00e1n!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ma \u00e9jjel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1tvonul Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, hogy les\u00fajtson az egyiptomiakra, de mikor megl\u00e1tja a v\u00e9rt az ajt\u00f3 szem\u00f6ld\u00f6kf\u00e1j\u00e1n \u00e9s a k\u00e9t ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1n, akkor elmegy az ajt\u00f3 mellett, \u00e9s nem engedi, hogy a puszt\u00edt\u00f3 bel\u00e9pjen a h\u00e1zaitokba, \u00e9s r\u00e1tok is les\u00fajtson."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Minden \u00e9vben tarts\u00e1tok meg a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t! \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes t\u00f6rv\u00e9ny ez a sz\u00e1motokra, \u00e9s minden ut\u00f3dotok sz\u00e1m\u00e1ra is."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ne felejts\u00e9tek el akkor sem, amikor majd bementek arra a f\u00f6ldre, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek, ahogyan meg\u00edg\u00e9rte! Ott is tarts\u00e1tok meg a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t minden \u00e9vben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gyermekeitek majd megk\u00e9rdezik: \u00bbMit jelent ez a szertart\u00e1s?\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ti pedig akkor \u00edgy v\u00e1laszoljatok nekik: \u00bbP\u00e1ska\u00e1ldozat ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, aki elment otthonaink ajtaja mellett, \u00e9s megmentett minket a hal\u00e1lt\u00f3l. Ugyanakkor azonban meg\u00f6lte az egyiptomiak els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit. Akkor t\u00f6rt\u00e9nt ez, amikor Izr\u00e1el n\u00e9pe m\u00e9g Egyiptomban lakott.\u00ab\u201d Amikor Izr\u00e1el vezet\u0151i hallott\u00e1k ezt, f\u00f6ldre borultak, \u00e9s \u00fagy im\u00e1dt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9pe megtartotta a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t \u00fagy, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron \u00e1ltal. Mindenben engedelmeskedtek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Azon az \u00e9jjelen, \u00e9jf\u00e9lkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00f6lte az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fat minden egyiptomi csal\u00e1dban. Az \u00e9ppen uralkod\u00f3 f\u00e1ra\u00f3 els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t \u00e9ppen \u00fagy meg\u00f6lte, mint a b\u00f6rt\u00f6nben raboskod\u00f3 fogoly els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t, s\u0151t, m\u00e9g a h\u00e1zi\u00e1llatok els\u0151sz\u00fcl\u00f6tteit is."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azon az \u00e9jjelen f\u00f6lkelt a f\u00e1ra\u00f3, meg f\u0151emberei \u00e9s mindenki m\u00e1s is. Eg\u00e9sz Egyiptom hangos volt a s\u00edr\u00e1st\u00f3l-jajgat\u00e1st\u00f3l, mert minden csal\u00e1dban halottat sirattak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe kivonul Egyiptomb\u00f3l - A f\u00e1ra\u00f3 m\u00e9g azon az \u00e9jjelen h\u00edvatta M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eAzonnal induljatok el! S\u00fcrg\u0151sen hagyj\u00e1tok el orsz\u00e1gomat, \u00e9s menjetek ki n\u00e9pem k\u00f6z\u00fcl! Mindannyian menjetek innen, \u00e9s \u00e1ldozzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, ahogy mondt\u00e1tok!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vigy\u00e9tek magatokkal \u00e1llataitokat is k\u00edv\u00e1ns\u00e1gotok szerint, csak menjetek m\u00e1r! Mondjatok \u00e1ld\u00e1st r\u00e1m is!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az egyiptomiak s\u00fcrgett\u00e9k az izr\u00e1elieket, hogy min\u00e9l hamarabb hagyj\u00e1k el az orsz\u00e1got. Azt mondt\u00e1k: \u201eMenjetek innen, amilyen gyorsan csak tudtok, k\u00fcl\u00f6nben mind meghalunk!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe a nagy siets\u00e9g miatt nem tudta elk\u00e9sz\u00edteni m\u00e9g a mindennapi kenyeret sem. Ruh\u00e1kba csavart\u00e1k a dagaszt\u00f3tekn\u0151ket, amelyekben a kov\u00e1sztalan t\u00e9szta volt, v\u00e1llukra vett\u00e9k, \u00e9s \u00fagy vitt\u00e9k magukkal."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az izr\u00e1eliek \u2014 M\u00f3zes utas\u00edt\u00e1sa szerint \u2014 k\u00e9rtek az egyiptomi szomsz\u00e9djaikt\u00f3l ez\u00fcst- \u00e9s aranyt\u00e1rgyakat, meg ruh\u00e1kat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3indulat\u00fav\u00e1 tette az egyiptomiakat ir\u00e1ntuk, \u00e9s adtak nekik b\u0151s\u00e9gesen mindent, amit k\u00e9rtek. \u00cdgy fosztotta ki Izr\u00e1el n\u00e9pe az egyiptomiakat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Elindultak teh\u00e1t az izr\u00e1eliek az egyiptomi Ramszesz v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l Szukk\u00f3t fel\u00e9. Izr\u00e1el sereg\u00e9ben ekkor mintegy 600 000 f\u00e9rfi volt, nem sz\u00e1m\u00edtva csal\u00e1dtagjaikat."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sokan, akik nem tartoztak Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9hez, szint\u00e9n vel\u00fck mentek, meg rengeteg sok j\u00f3sz\u00e1g is: marh\u00e1k, juhok, kecsk\u00e9k \u00e9s egy\u00e9b h\u00e1zi\u00e1llatok."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mivel az egyiptomiak s\u00fcrgett\u00e9k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, hogy hagyj\u00e1k el az orsz\u00e1got, az izr\u00e1elieknek nem volt idej\u00fck arra, hogy a szok\u00e1sos kov\u00e1sszal kelesztett kenyereiket elk\u00e9sz\u00edts\u00e9k, sem arra, hogy \u00fatraval\u00f3t k\u00e9sz\u00edtsenek maguknak. Ez\u00e9rt abb\u00f3l a t\u00e9szt\u00e1b\u00f3l, amelyet Egyiptomb\u00f3l cipeltek magukkal, kov\u00e1sztalan kenyereket s\u00fct\u00f6ttek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00f6sszesen 430 \u00e9vig tart\u00f3zkodott Egyiptomban,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00e9s \u00e9ppen azon a napon vonult ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 serege onnan, amikor ez az id\u0151 letelt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azon az \u00e9jszak\u00e1n, amikor kivonultak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9beren \u0151rk\u00f6d\u00f6tt felett\u00fck, hogy biztons\u00e1gban kihozza \u0151ket Egyiptomb\u00f3l. Ez\u00e9rt minden \u00e9vben ugyanezen az \u00e9jjelen Izr\u00e1el n\u00e9pe is nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre meg\u00fcnnepli ezt, \u00e9s megeml\u00e9kezik arr\u00f3l, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mit tett vel\u00fck."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak: \u201eEzek a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9re vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9sek: Aki nem tartozik Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9hez, az nem vehet r\u00e9szt a P\u00e1ska-vacsor\u00e1n."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Azonban, ha egy izr\u00e1eli p\u00e9nzen v\u00e1s\u00e1rol szolg\u00e1t mag\u00e1nak, \u00e9s el\u0151bb k\u00f6r\u00fclmet\u00e9li f\u00e9rfi szolg\u00e1j\u00e1t, akkor az a szolga r\u00e9szt vehet a P\u00e1ska-vacsor\u00e1n."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Aki csak \u00e1tmenetileg tart\u00f3zkodik, vagy csak napsz\u00e1mosk\u00e9nt dolgozik Izr\u00e1elben, az nem vehet r\u00e9szt ezen az \u00fcnnepen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Minden csal\u00e1d abban a h\u00e1zban fogyassza el az eg\u00e9sz p\u00e1ska-vacsor\u00e1t, ahol azt elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k. A k\u00e9sz p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyb\u00f3l semmit nem szabad kivinni a h\u00e1zb\u00f3l. A p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nynak egyetlen csontj\u00e1t se t\u00f6rj\u00e9k el!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9b\u0151l mindenki vegyen r\u00e9szt a P\u00e1ska-vacsor\u00e1n."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ha a k\u00f6z\u00f6ttetek \u00e9l\u0151 idegen nemzetis\u00e9g\u0171 f\u00e9rfi is r\u00e9szt akar venni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9n, akkor \u0151t, \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9ben minden fi\u00fat \u00e9s f\u00e9rfit el\u0151bb k\u00f6r\u00fcl kell met\u00e9lni. Ezut\u00e1n m\u00e1r ugyan\u00fagy r\u00e9szt vehetnek a P\u00e1ska-vacsor\u00e1n, mint az aki izr\u00e1elinek sz\u00fcletett. De az a fi\u00fa vagy f\u00e9rfi, aki nincs k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve, nem ehet a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyb\u00f3l."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ezek a rendelkez\u00e9sek egyform\u00e1n vonatkoznak a sz\u00fcletett izr\u00e1eliekre \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ttetek \u00e9l\u0151 idegen nemzetis\u00e9g\u0171 lakosokra.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe engedelmeskedett mindazoknak a parancsoknak, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak mondott."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Azon a napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kihozta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Egyiptomb\u00f3l. T\u00f6rzseik szerint, rendezett csoportokban vonultak ki onnan."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eNekem szenteljetek Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9ben minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet, vagyis aki anyj\u00e1nak els\u0151 gyermeke, azt sz\u00e1momra k\u00fcl\u00f6n\u00edts\u00e9tek el! Hasonl\u00f3k\u00e9ppen szentelj\u00e9tek nekem a h\u00e1zi\u00e1llatok kicsinyei k\u00f6z\u00fcl azokat, amelyeket anyjuk el\u0151sz\u00f6r hozott a vil\u00e1gra!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt mondta a n\u00e9pnek: \u201eEml\u00e9kezzetek erre a napra, amelyen kij\u00f6tt\u00fcnk Egyiptomb\u00f3l, ahol \u00fagy \u00e9lt\u00fcnk, mint a rabszolg\u00e1k! Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hozott ki benn\u00fcnket onnan, nagy hatalm\u00e1val. Erre val\u00f3 eml\u00e9kez\u00e9s\u00fcl ne egyetek semmif\u00e9le kov\u00e1sszal k\u00e9sz\u00fclt \u00e9telt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A mai napon j\u00f6tt\u00fcnk ki Egyiptomb\u00f3l, Abib h\u00f3napban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megesk\u00fcd\u00f6tt \u0151sap\u00e1inknak, hogy nek\u00fcnk adja azt a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet, amelyen most m\u00e9g a k\u00e1na\u00e1niak, hettit\u00e1k, em\u00f3riak, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak laknak. Ez\u00e9rt bevisz majd titeket arra a f\u00f6ldre, s akkor ebben a h\u00f3napban tarts\u00e1tok meg ezt az \u00fcnnepet minden \u00e9vben!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00fcnnep h\u00e9t napja alatt csakis kov\u00e1sztalan kenyeret egyetek, a hetedik napon pedig tartsatok nagy \u00fcnnepet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kov\u00e1sztalan kenyeret egyetek ezen a h\u00e9t napon, s ez alatt kov\u00e1sz vagy kov\u00e1sszal k\u00e9sz\u00fclt \u00e9tel ne is legyen a h\u00e1zaitokban, sehol az orsz\u00e1gban!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azon a napon magyar\u00e1zd el a gyermekeidnek: \u00bbAz\u00e9rt van ez az \u00fcnnep, hogy eml\u00e9keztessen arra, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tett velem, amikor kiszabad\u00edtott engem Egyiptomb\u00f3l.\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez az \u00fcnnep olyan legyen sz\u00e1motokra, mintha a karodra vagy a homlokodra lenne k\u00f6tve, hogy soha ne felejts\u00e9tek el. Eml\u00e9keztet arra, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edt\u00e1s\u00e1t emlegess\u00e9tek sz\u00fcntelen, hiszen \u0151 az, aki er\u0151s karj\u00e1val kihozott minket Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg h\u00e1t ezt az \u00fcnnepet minden \u00e9vben, a megfelel\u0151 id\u0151ben.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttek kiv\u00e1lt\u00e1sa - \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megesk\u00fcd\u00f6tt nektek \u00e9s \u0151seiteknek, hogy bevisz titeket a k\u00e1na\u00e1niak f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s nektek adja azt. Amikor teh\u00e1t m\u00e1r ott fogtok lakni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "akkor szenteljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak minden egyes els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fat, \u00e9s hasonl\u00f3k\u00e9ppen h\u00e1zi\u00e1llataitok els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt h\u00edm kicsinyeit is, mert ezek \u0151t illetik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A szam\u00e1r els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt csik\u00f3j\u00e1t kiv\u00e1lthatod egy b\u00e1r\u00e1nnyal. Ebben az esetben a b\u00e1r\u00e1nyt \u00e1ldozd f\u00f6l a csik\u00f3 helyett, amelyet \u00edgy megtarthatsz magadnak. Ha nem akarod kiv\u00e1ltani a szam\u00e1rcsik\u00f3t, akkor t\u00f6rd el a csik\u00f3 nyak\u00e1t. Az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fakat azonban minden esetben ki kell v\u00e1ltanod!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor majd gyermeked megk\u00e9rdezi, hogy mi ennek az \u00e9rtelme, akkor mondd el neki: \u00bbGyermekem, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszabad\u00edtott minket er\u0151s karj\u00e1val Egyiptomb\u00f3l, a rabszolgas\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor pedig a f\u00e1ra\u00f3 makacskodott, \u00e9s nem akarta n\u00e9p\u00fcnket szabadon engedni, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttet meg\u00f6lt az egyiptomiak k\u00f6z\u00f6tt. Egyar\u00e1nt meg\u00f6lte az emberek \u00e9s a h\u00e1zi\u00e1llatok els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeit. Ez\u00e9rt \u00e1ldozok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt \u00e1llatot, \u00e9s ez\u00e9rt v\u00e1ltom meg minden egyes els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiam \u00e9let\u00e9t egy-egy b\u00e1r\u00e1ny fel\u00e1ldoz\u00e1s\u00e1val.\u00ab\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eEz az \u00fcnnep olyan legyen sz\u00e1modra, mintha a karodra vagy a homlokodra lenne k\u00f6tve, hogy soha ne felejtsd el. Eml\u00e9keztet arra, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki er\u0151s kez\u00e9vel kihozott minket Egyiptomb\u00f3l\u201d \u2014 ezt mondta M\u00f3zes a n\u00e9pnek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1el megkezdi a pusztai v\u00e1ndorl\u00e1st - Miut\u00e1n a f\u00e1ra\u00f3 elengedte Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, Isten vezette \u0151ket, hogy merre menjenek. De nem azt az utat v\u00e1lasztotta, amely a filiszteusok orsz\u00e1ga fel\u00e9 vitt \u2014 b\u00e1r az lett volna a legr\u00f6videbb \u2014, hanem ker\u00fcl\u0151 \u00fatra vitte a n\u00e9pet. Az\u00e9rt tette ezt, mert azt gondolta: \u201eHa harcolniuk kell, m\u00e9g meggondolj\u00e1k magukat, \u00e9s visszat\u00e9rnek Egyiptomba.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Isten azon az \u00faton vezette \u0151ket, amely a sivatagon \u00e1t a V\u00f6r\u00f6s-tenger fel\u00e9 vitt. Izr\u00e1el n\u00e9pe hadirendben \u00e9s f\u00f6lfegyverkezve vonult ki Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00f3zes parancs\u00e1ra magukkal vitt\u00e9k J\u00f3zsef kopors\u00f3j\u00e1t is. J\u00f3zsef ugyanis m\u00e9g hal\u00e1la el\u0151tt megeskette az izr\u00e1elieket: \u201eIsten egyszer bizonyosan megseg\u00edt titeket, s akkor vigy\u00e9tek magatokkal az \u00e9n csontjaimat is!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe elindult Szukk\u00f3tb\u00f3l, s legk\u00f6zelebb \u00c9t\u00e1mn\u00e1l, a sivatag sz\u00e9l\u00e9n vertek s\u00e1tort."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt\u00fck vonult: nappal felh\u0151oszlopban mutatta, hogy merre menjenek; \u00e9jjel pedig t\u0171zoszlopban, hogy vil\u00e1g\u00edtson nekik. \u00cdgy nappal is, \u00e9jjel is vonulhattak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nappal \u00e1lland\u00f3an el\u0151tt\u00fck haladt a felh\u0151oszlop, \u00e9jjel pedig a t\u0171zoszlop."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eParancsold meg a n\u00e9pnek, hogy forduljanak vissza, \u00e9s verjenek t\u00e1bort P\u00ed-Hah\u00edr\u00f3t el\u0151tt, Migd\u00f3l \u00e9s a tenger k\u00f6z\u00f6tt, Ba\u00e1l-C\u00e1f\u00f3n k\u00f6zel\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 azt fogja gondolni, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe elt\u00e9vedt a sivatagban, \u00e9s csapd\u00e1ba ker\u00fcltek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n pedig megkem\u00e9ny\u00edtem a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, hogy \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00fckre induljon. \u00cdgy fogom megmutatni dics\u0151s\u00e9gemet a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9s serege \u00e1ltal, hogy az egyiptomiak megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00edgy is tett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9re indul - Amikor jelentett\u00e9k Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe kimenek\u00fclt az orsz\u00e1gb\u00f3l, a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9s f\u0151emberei megb\u00e1nt\u00e1k, hogy elengedt\u00e9k \u0151ket. Azt mondt\u00e1k: \u201eMi\u00e9rt is engedt\u00fck el \u0151ket? Hiszen t\u00f6bb\u00e9 nem fognak szolg\u00e1lni minket!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor a f\u00e1ra\u00f3 kiadta a parancsot, hogy k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el\u0151 a harci szeker\u00e9t, \u00e9s sereg\u00e9nek \u00e9l\u00e9re \u00e1llt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egyiptom 600 legjobb harci szekere \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6bbi harci szek\u00e9r is k\u00f6vette. Mindegyiket egy-egy parancsnok vezette."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megkem\u00e9ny\u00edtette Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, a f\u00e1ra\u00f3nak sz\u00edv\u00e9t, hogy \u00fcld\u00f6z\u0151be vegye Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, amely pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy hatalma \u00e1ltal vonult ki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az egyiptomi sereg felvonultatta a f\u00e1ra\u00f3 \u00f6sszes lovas harci szeker\u00e9t, rajtuk a harcosokat; \u00e9s ezen k\u00edv\u00fcl m\u00e9g a gyalogos katon\u00e1kat is. \u00c9ppen akkor \u00e9rt\u00e9k utol Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, amikor \u0151k a V\u00f6r\u00f6s-tenger mellett t\u00e1boroztak, P\u00ed-Hah\u00edr\u00f3tn\u00e1l, Ba\u00e1l-C\u00e1f\u00f3n k\u00f6zel\u00e9ben."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor az izr\u00e1eliek megl\u00e1tt\u00e1k a f\u00e1ra\u00f3 k\u00f6zeled\u0151 sereg\u00e9t, nagyon megr\u00e9m\u00fcltek, \u00e9s seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltottak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00f3zesre t\u00e1madtak: \u201eMinek hozt\u00e1l ki benn\u00fcnket Egyiptomb\u00f3l? Tal\u00e1n nincsenek s\u00edrok Egyiptomban? Az\u00e9rt vezett\u00e9l ide, hogy itt haljunk meg a sivatagban?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem megmondtuk neked m\u00e9g Egyiptomban, hogy hagyj b\u00e9k\u00e9n minket, hadd szolg\u00e1ljuk az egyiptomiakat! Bizony, jobb lett volna, ha ott maradunk \u00e9s szolg\u00e1ljuk \u0151ket, mint hogy itt haljunk meg a sivatagban!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De M\u00f3zes \u00edgy b\u00e1tor\u00edtotta \u0151ket: \u201eNe f\u00e9ljetek! Csak v\u00e1rjatok, \u00e9s csillapodjatok le! Meg fogj\u00e1tok l\u00e1tni, hogyan szabad\u00edt meg minket a mai napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! J\u00f3l n\u00e9zz\u00e9tek meg ezeket az egyiptomiakat, mert soha t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e1tj\u00e1tok \u0151ket!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Semmit sem kell tennetek, csak maradjatok nyugton! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga fog harcolni \u00e9rtetek!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00e1tvonul a tenger k\u00f6zep\u00e9n - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy felelt M\u00f3zesnek: \u201eEleget ki\u00e1ltott\u00e1l m\u00e1r hozz\u00e1m seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt! Parancsolj Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy induljanak el!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Te meg fogd a botodat, ny\u00fajtsd ki a tenger f\u00f6l\u00e9, \u00e9s v\u00e1laszd kett\u00e9 a vizet, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1raz l\u00e1bbal kelhessen \u00e1t a tenger k\u00f6zep\u00e9n a t\u00fals\u00f3 partra!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9n pedig megkem\u00e9ny\u00edtem az egyiptomiak sz\u00edv\u00e9t, hogy ut\u00e1nuk nyomuljanak a tengerbe. Azzal fogom megmutatni dics\u0151s\u00e9gemet, hogy gy\u0151zelmet aratok a f\u00e1ra\u00f3, az eg\u00e9sz serege \u00e9s \u00f6sszes lovas harci szekere f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az egyiptomiak pedig megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, amikor gy\u0151zelmet szerzek a f\u00e1ra\u00f3 \u00e9s \u00f6sszes lovas harci szekere f\u00f6l\u00f6tt!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elpuszt\u00edtja az egyiptomi sereget - Ezut\u00e1n az Isten angyala \u2014 aki eddig Izr\u00e1el serege el\u0151tt j\u00e1rt \u2014 oda\u00e1llt Izr\u00e1el t\u00e1bora m\u00f6g\u00e9. Ugyanakkor a felh\u0151oszlop is elmozdult a sereg el\u0151tti hely\u00e9r\u0151l, \u00e9s a t\u00e1bor m\u00f6g\u00e9 \u00e1llt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elv\u00e1lasztotta egym\u00e1st\u00f3l az egyiptomiak \u00e9s az izr\u00e1eliek t\u00e1bor\u00e1t \u00fagy, hogy eg\u00e9sz \u00e9jjel egyik\u00fck sem tudott k\u00f6zeledni a m\u00e1sikhoz. A felh\u0151oszlop az egyik oldalon s\u00f6t\u00e9tbe bor\u00edtotta az egyiptomiakat, ugyanakkor a m\u00e1sik oldalon vil\u00e1g\u00edtott az izr\u00e1elieknek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00f3zes kiny\u00fajtotta karj\u00e1t a tenger f\u00f6l\u00e9, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig er\u0151s keleti szelet t\u00e1masztott, amely eg\u00e9sz \u00e9jjel f\u00fajt, \u00e9s elhajtotta a tenger viz\u00e9t. \u00cdgy a v\u00edz kett\u00e9v\u00e1lt, \u00e9s a tenger feneke sz\u00e1razra ker\u00fclt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe bevonult a tenger k\u00f6zep\u00e9be, \u00e9s a sz\u00e1razra ker\u00fclt tengerfen\u00e9ken \u00e1tmentek a t\u00faloldalra. Ek\u00f6zben a v\u00edz \u00fagy \u00e1llt jobbr\u00f3l-balr\u00f3l mellett\u00fck, mint a fal."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az egyiptomi hadsereg \u00fcld\u00f6zve ut\u00e1nuk nyomult a tenger k\u00f6zep\u00e9be, a f\u00e1ra\u00f3 \u00f6sszes lovas harci szeker\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A hajnali \u0151rs\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s idej\u00e9n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 len\u00e9zett a t\u00fczes felh\u0151b\u0151l az egyiptomi seregre, \u00e9s a harci szekereiket haszn\u00e1lhatatlann\u00e1 tette. A kerekek elakadtak. A sereg csak nagy \u00fcggyel-bajjal haladt, kit\u00f6rt a p\u00e1nik \u00e9s a katon\u00e1k r\u00e9m\u00fclten kiab\u00e1ltak: \u201eMenek\u00fclj\u00fcnk innen! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 harcol ellen\u00fcnk, az izr\u00e1eliek oldal\u00e1n!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A hajnali \u0151rs\u00e9gv\u00e1lt\u00e1s idej\u00e9n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 len\u00e9zett a t\u00fczes felh\u0151b\u0151l az egyiptomi seregre, \u00e9s a harci szekereiket haszn\u00e1lhatatlann\u00e1 tette. A kerekek elakadtak. A sereg csak nagy \u00fcggyel-bajjal haladt, kit\u00f6rt a p\u00e1nik \u00e9s a katon\u00e1k r\u00e9m\u00fclten kiab\u00e1ltak: \u201eMenek\u00fclj\u00fcnk innen! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 harcol ellen\u00fcnk, az izr\u00e1eliek oldal\u00e1n!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ekkor sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eNy\u00fajtsd ki a karod a tengerre, hogy a v\u00edz visszat\u00e9rjen eredeti hely\u00e9re, \u00e9s elbor\u00edtsa az egyiptomiakat szekerest\u00fcl-lovastul.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9ppen f\u00f6lt\u0171nt a hajnal, amikor M\u00f3zes kiny\u00fajtotta kez\u00e9t a tenger f\u00f6l\u00e9, amelynek vize visszat\u00e9rt medr\u00e9be. A menek\u00fcl\u0151 egyiptomiak \u00e9ppen szembe futottak a zuhataggal, \u00e9s elmer\u00fcltek benne. \u00cdgy s\u00f6p\u00f6rte el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az egyiptomi hadsereget a tenger viz\u00e9vel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor a v\u00edz visszat\u00e9rt eredeti hely\u00e9re, elbor\u00edtotta a f\u00e1ra\u00f3 eg\u00e9sz sereg\u00e9t, \u00e9s a harci szekereket, a lovakkal egy\u00fctt. Akik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t \u00fcld\u00f6zt\u00e9k, mind egy sz\u00e1lig ott pusztultak el."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az izr\u00e1eliek azonban sz\u00e1raz l\u00e1bbal keltek \u00e1t a tenger k\u00f6zep\u00e9n, s ek\u00f6zben a v\u00edz \u00fagy \u00e1llt jobbr\u00f3l-balr\u00f3l mellett\u00fck, mint a fal."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy szabad\u00edtotta meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t az egyiptomiak hatalm\u00e1b\u00f3l azon a napon. K\u00e9s\u0151bb az izr\u00e1eliek l\u00e1tt\u00e1k az egyiptomiak holttesteit a tenger partj\u00e1n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe l\u00e1tta, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 milyen nagy hatalommal b\u00e1nt el az egyiptomiakkal, ez\u00e9rt tisztelt\u00e9k \u00e9s f\u00e9lt\u00e9k \u0151t, b\u00edztak benne \u00e9s szolg\u00e1j\u00e1ban, M\u00f3zesben."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3zes gy\u0151zelmi \u00e9neke - Akkor M\u00f3zes \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe ezt az \u00e9neket \u00e9nekelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9nekelek, mert nagy gy\u0151zelmet szerzett! Lovat \u00e9s kocsi-hajt\u00f3t a tenger m\u00e9ly\u00e9be vetett!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Er\u0151m \u00e9s v\u00e9delmem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, megszabad\u00edtott engem! \u0150 az \u00e9n Istenem, \u0151t dics\u00e9rem! \u0150seim Isten\u00e9t magasztalom!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vit\u00e9z harcos az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, JAHVE a neve!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 harci szeker\u00e9t, eg\u00e9sz sereg\u00e9t a tengerbe vetette, v\u00e1logatott vez\u00e9rei belef\u00faltak a V\u00f6r\u00f6s-tengerbe!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elbor\u00edtotta \u0151ket az \u00e1radat, a m\u00e9lybe s\u00fcllyedtek, mint a k\u0151!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jobb karod ereje, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, megl\u00e1tszott dics\u0151s\u00e9gesen, jobb karod ereje sz\u00e9tz\u00fazta ellens\u00e9gedet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fens\u00e9ged dics\u0151s\u00e9ge \u00f6sszez\u00fazta az ellened t\u00e1mad\u00f3t, haragod t\u00fcze megem\u00e9sztette \u0151ket, mint a polyv\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Haragodban r\u00e1f\u00fajt\u00e1l a v\u00edzre, s az f\u00f6ltornyosult. Meg\u00e1lltak a futkos\u00f3 hull\u00e1mok, mint a fal. Megmerevedett a tenger m\u00e9lys\u00e9ges vize."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az ellens\u00e9g azt mondta: \u00bb\u00dcld\u00f6z\u00f6m \u0151ket, utol\u00e9rem, zs\u00e1km\u00e1nyt szerzek kedvem szerint, kivonom kardom, s kiirtja \u0151ket karom!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De te csak r\u00e1juk f\u00fajt\u00e1l, s elbor\u00edtotta \u0151ket a tenger! Mint az \u00f3lom, a m\u00e9lybe s\u00fcllyedtek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nincs hozz\u00e1d hasonl\u00f3 az istenek k\u00f6z\u00f6tt, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Nincs senki hozz\u00e1d foghat\u00f3, dics\u0151s\u00e9gben \u00e9s szents\u00e9gben, f\u00e9lelmetes tetteidben, \u00e9s csod\u00e1idban!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor kiny\u00fajtottad kezed, elnyelte a f\u00f6ld \u00fcld\u00f6z\u0151inket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De megv\u00e1ltott n\u00e9pedet kegyelemmel \u00e9s h\u0171s\u00e9ggel vezeted. Hatalmad \u00e9s er\u0151d vez\u00e9rli \u0151ket szent lak\u00f3helyedre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hallj\u00e1k ezt a nemzetek, \u00e9s f\u00e9lelm\u00fckben remegnek. Filisztea lak\u00f3it r\u00e9m\u00fclet fogja el,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Edom fejedelmei reszketnek, Mo\u00e1b vezet\u0151i megrettennek, K\u00e1na\u00e1n lak\u00f3inak minden b\u00e1tors\u00e1ga elsz\u00e1ll."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor l\u00e1tj\u00e1k karod erej\u00e9t, megr\u00e9m\u00fclnek. K\u0151v\u00e9 dermednek, m\u00edg n\u00e9ped, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e1tvonul k\u00f6z\u00f6tt\u00fck. M\u00edg \u00e1tvonul a n\u00e9p, amelyet megv\u00e1ltott\u00e1l magadnak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Beviszed n\u00e9pedet, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, el\u00fclteted \u0151ket a k\u00f6zeledben, a tulajdon hegyeden, melyet lak\u00f3hely\u00fcl v\u00e1lasztott\u00e1l magadnak, szent helyed k\u00f6r\u00fcl, Uram, amelyet kezed \u00e9p\u00edtett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 uralkodik, mint kir\u00e1ly, \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Val\u00f3ban ez t\u00f6rt\u00e9nt! Amikor a f\u00e1ra\u00f3, lovas harci szekereivel, Izr\u00e1elt \u00fcld\u00f6zve benyomult a tenger k\u00f6zep\u00e9re, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 visszat\u00e9r\u00edtette hely\u00e9re a vizet, amely elbor\u00edtotta a f\u00e1ra\u00f3t \u00e9s sereg\u00e9t. Ugyanakkor Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1raz l\u00e1bbal kelt \u00e1t a tenger k\u00f6zep\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor Mirj\u00e1m, \u00c1ron testv\u00e9re, aki pr\u00f3f\u00e9ta volt, cs\u00f6rg\u0151dobot vett a kez\u00e9be, \u00e9s \u00fagy vezette az asszonyokat, akik cs\u00f6rg\u0151dobjaikkal, \u00e9nekelve \u00e9s t\u00e1ncolva k\u00f6vett\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mirj\u00e1m \u00edgy \u00e9nekelt, s az asszonyok ism\u00e9telt\u00e9k ut\u00e1na: \u201e\u00c9nekeljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, mert nagy gy\u0151zelmet szerzett! Lovat \u00e9s kocsi-hajt\u00f3t a tenger m\u00e9ly\u00e9be vetett\u2026\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe M\u00e1r\u00e1ban \u00e9s \u00c9limben - Ezut\u00e1n M\u00f3zes \u00fatnak ind\u00edtotta Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1t a V\u00f6r\u00f6s-tengert\u0151l S\u00far puszt\u00e1ja fel\u00e9. H\u00e1rom napon kereszt\u00fcl vonultak, de sehol sem tal\u00e1ltak iv\u00f3vizet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n egy olyan helyre \u00e9rkeztek, ahol v\u00e9gre tal\u00e1ltak vizet, de az meg ihatatlanul keser\u0171 volt. Azt a helyet \u201eM\u00e1r\u00e1nak\u201d, vagyis keser\u0171nek nevezt\u00e9k."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A n\u00e9p z\u00fagol\u00f3dni kezdett, \u00e9s M\u00f3zest hib\u00e1ztatt\u00e1k. \u201eMost honnan vegy\u00fcnk iv\u00f3vizet?\u201d \u2014 k\u00e9rdezt\u00e9k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor M\u00f3zes seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, aki egy fadarabra ir\u00e1ny\u00edtotta M\u00f3zes tekintet\u00e9t. Amikor M\u00f3zes beledobta a v\u00edzbe azt a fadarabot, a v\u00edz ihat\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltozott. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ott t\u00f6rv\u00e9nyeket \u00e9s rendelkez\u00e9seket k\u00f6z\u00f6lt a n\u00e9ppel, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1ra tette \u0151ket, hogy vajon engedelmeskednek-e neki."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezt mondta a n\u00e9pnek: \u201eHa figyelmesen hallgatsz Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangj\u00e1ra, ha azt teszed, amit \u0151 helyesnek tart, ha engedelmesen k\u00f6veted parancsait \u00e9s megtartod rendelkez\u00e9seit, akkor egyetlen betegs\u00e9get sem engedek hozz\u00e1d f\u00e9rni azok k\u00f6z\u00fcl, amelyekkel az egyiptomiakat s\u00fajtottam, mert \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki meggy\u00f3gy\u00edtalak t\u00e9ged.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezut\u00e1n tov\u00e1bbmentek, majd az \u00c9lim-o\u00e1zisba \u00e9rkeztek, ahol 12 forr\u00e1s fakadt, \u00e9s 70 p\u00e1lmafa n\u0151tt. Ott, a forr\u00e1sok mellett let\u00e1boroztak."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A manna \u00e9s a f\u00fcrjek - Azut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9pe tov\u00e1bbindult \u00c9limb\u0151l. Egyiptomb\u00f3l val\u00f3 elindul\u00e1suk ut\u00e1n a m\u00e1sodik h\u00f3nap 15. napj\u00e1n a Sz\u00edn-puszt\u00e1ba \u00e9rkeztek, amely \u00c9lim \u00e9s a S\u00ednai-hegy k\u00f6z\u00f6tt ter\u00fcl el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban az eg\u00e9sz n\u00e9p z\u00fagol\u00f3dni kezdett, \u00e9s megint M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront hib\u00e1ztatt\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondt\u00e1k nekik: \u201e\u00d6lt volna meg ink\u00e1bb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minket m\u00e9g Egyiptomban, ahol h\u00fasos fazekaink mellett \u00fclhett\u00fcnk! Bezzeg ott b\u0151ven volt mit enn\u00fcnk, itt meg semmi sincs! Biztosan az\u00e9rt hoztatok ebbe a sivatagba, hogy mindannyian itt haljunk \u00e9hen!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eMajd \u00e9n gondoskodom r\u00f3luk! Adok nekik \u00e9telt a mennyb\u0151l. \u00dagy fog hullani az \u00e9gb\u0151l, mint az es\u0151. A n\u00e9pnek naponta ki kell mennie majd a t\u00e1borb\u00f3l, hogy \u00f6sszegy\u0171jts\u00e9k a mindennapi t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kot maguknak. Ezzel teszem \u0151ket pr\u00f3b\u00e1ra, hogy t\u00f6rv\u00e9nyem szerint \u00e9lnek-e, vagy sem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A hatodik napon, amikor elk\u00e9sz\u00edtik az \u00e9telt, l\u00e1tni fogj\u00e1k, hogy az k\u00e9tszer annyi, mint a t\u00f6bbi napon.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron \u00edgy v\u00e1laszolt a n\u00e9p z\u00fagol\u00f3d\u00e1s\u00e1ra: \u201eMa este meg fogj\u00e1tok tudni, hogy val\u00f3ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki kiszabad\u00edtott benneteket Egyiptomb\u00f3l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Holnap reggel pedig megl\u00e1tj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, mert j\u00f3l hallotta, hogyan z\u00fagol\u00f3dtatok ellene. Mert bizony \u0151ellene panaszkodtatok, nem mi ellen\u00fcnk! Ugyan kik vagyunk mi, hogy ellen\u00fcnk panaszkodjatok?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy folytatta: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad nektek ma este h\u00fast, holnap reggel meg kenyeret b\u0151s\u00e9gesen, mert meghallotta z\u00fagol\u00f3d\u00e1sotokat! Bizony \u0151ellene panaszkodtatok, nem ellenem vagy \u00c1ron ellen!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1ronnak meg ezt mondta M\u00f3zes: \u201eSz\u00f3lj Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek, hogy gy\u0171ljenek \u00f6ssze, \u00e9s \u00e1lljanak meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, mert meghallotta z\u00fagol\u00f3d\u00e1sukat!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1ron az eg\u00e9sz \u00f6sszegy\u0171lt k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ghez sz\u00f3lt, s ekkor az eg\u00e9sz n\u00e9p a puszta fel\u00e9 n\u00e9zett, mert l\u00e1tt\u00e1k, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge megjelent a felh\u0151ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3l hallottam, hogyan panaszkodott a n\u00e9p. Ez\u00e9rt mondd meg nekik: \u00bbEste h\u00fast ehettek, reggel meg keny\u00e9rrel lakhattok j\u00f3l, hogy meg\u00e9rts\u00e9tek: \u00e9n vagyok Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u00ab\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Val\u00f3ban, este f\u00fcrjek sz\u00e1lltak le a t\u00e1borra \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re, de olyan t\u00f6megben, hogy ellept\u00e9k a f\u00f6ldet. Reggel pedig harmat hullott a t\u00e1bor k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor a nap f\u00f6lsz\u00e1r\u00edtotta a harmatot, az eg\u00e9sz puszt\u00e1t valami finom, szemcs\u00e9s feh\u00e9r anyag bor\u00edtotta, amely a d\u00e9rhez hasonl\u00edtott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor az emberek megl\u00e1tt\u00e1k, azt k\u00e9rdezt\u00e9k egym\u00e1st\u00f3l: \u201eMi ez?\u201d Mert nem tudt\u00e1k, mi lehet az. M\u00f3zes ekkor azt mondta: \u201eEz az a keny\u00e9r, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adott nektek, hogy t\u00e1pl\u00e1ljon titeket!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt parancsolja, hogy mindegyik\u0151t\u00f6k gy\u0171jts\u00f6n \u00f6ssze annyit, amennyire a csal\u00e1dj\u00e1nak sz\u00fcks\u00e9ge van. Minden csal\u00e1dtag sz\u00e1m\u00e1ra, aki veletek egy s\u00e1torban lakik, egy-egy kos\u00e1rral gy\u0171jtsetek.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A n\u00e9p engedelmeskedett: nekifogtak, hogy gy\u0171jtsenek bel\u0151le, \u00e9s ki t\u00f6bbet, ki kevesebbet szedett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De amikor \u00f3merrel megm\u00e9rt\u00e9k, amit \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttek, kider\u00fclt, hogy aki t\u00f6bbet szedett \u00f6ssze, annak sem volt f\u00f6l\u00f6slege, \u00e9s aki kevesebbet gy\u0171jt\u00f6tt, annak sem volt hi\u00e1nya. Mindenki annyit gy\u0171jt\u00f6tt, amennyire sz\u00fcks\u00e9ge volt: amennyit megevett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00f3zes figyelmeztette \u0151ket: \u201eSenki ne hagyjon bel\u0151le m\u00e1snapra!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e9gis akadtak n\u00e9h\u00e1nyan, akik nem hallgattak M\u00f3zesre, hanem hagytak bel\u0151le a k\u00f6vetkez\u0151 napra is. Azonban amit meghagytak, megf\u00e9rgesedett \u00e9s megb\u00fcd\u00f6s\u00f6d\u00f6tt. Emiatt M\u00f3zes megharagudott r\u00e1juk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ett\u0151l fogva a n\u00e9p minden reggel kiment a puszt\u00e1ba, hogy \u00f6sszegy\u0171jtse, amire aznap sz\u00fcks\u00e9ge volt. Amikor a nap m\u00e1r melegen s\u00fct\u00f6tt r\u00e1, ez a feh\u00e9r, szemcs\u00e9s anyag megolvadt \u00e9s elt\u00fcnt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor a hatodik nap el\u00e9rkezett, megint kimentek, \u00e9s k\u00e9tszer annyit gy\u0171jt\u00f6ttek, mint m\u00e1skor: szem\u00e9lyenk\u00e9nt k\u00e9t kos\u00e1rral. A vezet\u0151k M\u00f3zeshez mentek, \u00e9s jelentett\u00e9k neki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 pedig azt mondta: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, ez az, amir\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 besz\u00e9lt. Holnap a szombati nyugalom napja k\u00f6vetkezik, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szent napja. Emiatt gy\u0171lt \u00f6ssze ma k\u00e9tszer annyi. Ak\u00e1r s\u00fctni, ak\u00e1r f\u0151zni akarj\u00e1tok, ma k\u00e9sz\u00edtsetek el k\u00e9t napra val\u00f3t. A szombatra sz\u00e1nt r\u00e9sz\u00e9t tegy\u00e9tek f\u00e9lre, \u00e9s akkor egy\u00e9tek meg.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A n\u00e9p engedelmeskedett, \u00e9s M\u00f3zes szava szerint f\u00e9lretett\u00e9k a szombatra sz\u00e1nt r\u00e9szt, de ez az \u00e9tel nem romlott meg. A f\u00e9rgek sem b\u00e1ntott\u00e1k, \u00e9s nem lett rossz szaga sem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Szombaton M\u00f3zes azt mondta: \u201eMa azt egy\u00e9tek, amit tegnap elk\u00e9sz\u00edtettetek, mert ma az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szombatja van. Ma ne menjetek a mez\u0151re gy\u0171jteni, mert \u00fagysem tal\u00e1ltok semmit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hat napon kereszt\u00fcl minden reggel gy\u0171jts\u00e9tek, de a hetedik a szombat napja. Ilyenkor nem tal\u00e1lj\u00e1tok azt a mez\u0151n.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e9gis akadtak n\u00e9h\u00e1nyan, akik kimentek a mez\u0151re szombaton is, hogy gy\u0171jtsenek bel\u0151le, de nem tal\u00e1ltak semmit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ekkor sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eMeddig fogtok m\u00e9g engedetlenkedni? Mi\u00e9rt nem tartj\u00e1tok meg parancsaimat \u00e9s rendelkez\u00e9seimet?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek meg, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adta nektek a szombati nyugalom napj\u00e1t, s ez\u00e9rt a hatodik napon annyit ad nektek ebb\u0151l a t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kb\u00f3l, hogy az k\u00e9t napra is el\u00e9g lesz. Szombaton mindenki maradjon otthon, \u00e9s ne menjen a mez\u0151re szedegetni.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a hetedik napon a n\u00e9p val\u00f3ban pihent, \u00e9s mindenki otthon maradt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A n\u00e9p elnevezte mann\u00e1nak ezt a k\u00fcl\u00f6nleges t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kot. Apr\u00f3 szemcs\u00e9kb\u0151l \u00e1llt, amelyek a koriander magj\u00e1hoz hasonl\u00f3 nagys\u00e1g\u00faak \u00e9s form\u00e1j\u00faak voltak, de a sz\u00edne feh\u00e9r volt, az \u00edze pedig, mint a m\u00e9zeskal\u00e1cs\u00e9."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt mondta: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt parancsolta nektek: \u00bbA j\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9kek sz\u00e1m\u00e1ra \u0151rizzetek meg egy \u00f3mernyi mann\u00e1t! Hadd l\u00e1ss\u00e1k \u0151k is, milyen \u00e9tellel t\u00e1pl\u00e1ltalak titeket a puszt\u00e1ban, miut\u00e1n kiszabad\u00edtottalak benneteket Egyiptomb\u00f3l.\u00ab\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00f3zes sz\u00f3lt \u00c1ronnak, hogy vegyen egy kors\u00f3t, t\u00f6lts\u00f6n bele egy \u00f3mer mann\u00e1t, \u00e9s helyezze el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, hogy ott maradjon nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c1ron \u00fagy is tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta M\u00f3zesnek: elhelyezte a mann\u00e1s kors\u00f3t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja el\u00e9, hogy ott meg\u0151rizz\u00e9k."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 40 \u00e9ven kereszt\u00fcl a mann\u00e1val t\u00e1pl\u00e1lta: eg\u00e9szen addig, am\u00edg arra a f\u00f6ldre nem \u00e9rkeztek, ahol letelepedhettek. Am\u00edg K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1hoz nem \u00e9rtek, ezt ette a n\u00e9p."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A mann\u00e1t \u00f3merrel m\u00e9rt\u00e9k. Az \u00f3mer pedig az \u00e9f\u00e1 tizedr\u00e9sze."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00edz fakad a k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l - Ezut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint tov\u00e1bb vonult az egyik t\u00e1borhelyr\u0151l a k\u00f6vetkez\u0151re a Sz\u00edn-puszt\u00e1ban. El\u00e9rkeztek Ref\u00edd\u00edmbe, \u00e9s ott let\u00e1boroztak, de nem tal\u00e1ltak iv\u00f3vizet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A n\u00e9p ism\u00e9t M\u00f3zes ellen fordult, \u00e9s k\u00f6vetel\u0151dz\u00f6tt: \u201eAdj nek\u00fcnk iv\u00f3vizet!\u201d M\u00f3zes ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eMi\u00e9rt t\u00e1madtok nekem? Mi\u00e9rt teszitek pr\u00f3b\u00e1ra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00fcrelm\u00e9t?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De az emberek m\u00e1r nagyon megszomjaztak, \u00e9s M\u00f3zest v\u00e1dolt\u00e1k: \u201eAz\u00e9rt hozt\u00e1l ide minket Egyiptomb\u00f3l, hogy szomj\u00fas\u00e1ggal \u00f6lj meg benn\u00fcnket, gyermekeinkkel meg \u00e1llatainkkal egy\u00fctt?!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f3zes k\u00e9ts\u00e9gbeesetten ki\u00e1ltott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt: \u201eUram, mit tegyek ezzel a n\u00e9ppel? Meg akarnak k\u00f6vezni engem!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy felelt: \u201eM\u00f3zes, vedd magad mell\u00e9 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek n\u00e9h\u00e1ny vezet\u0151j\u00e9t, \u00e9s menj el\u0151re vel\u00fck egy\u00fctt! A botod, amellyel a N\u00edlus viz\u00e9re \u00fct\u00f6tt\u00e9l, legyen a kezedben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9n majd ott fogok \u00e1llni el\u0151tted a szikl\u00e1n, a H\u00f3reb-hegyen. \u00dcss r\u00e1 a botoddal arra a szikl\u00e1ra, s akkor v\u00edz fakad bel\u0151le, hogy ihasson az eg\u00e9sz n\u00e9p.\u201d M\u00f3zes, Izr\u00e1el vezet\u0151inek szeme l\u00e1tt\u00e1ra \u00edgy is tett, \u00e9s val\u00f3ban v\u00edz fakadt a k\u0151szikl\u00e1b\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy nevezte azt a helyet: \u201eMassza\u201d \u00e9s \u201eMer\u00edb\u00e1\u201d. Ez azt jelenti: \u201ePr\u00f3bat\u00e9tel\u201d \u00e9s \u201ePanaszkod\u00e1s.\u201d Az\u00e9rt adta M\u00f3zes ezt a nevet, mert ott a n\u00e9p panaszkodott \u00e9s l\u00e1zadozott, ezzel pedig pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, hogy val\u00f3ban vel\u00fck van-e."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Harc \u00e9s gy\u0151zelem az am\u00e1lekiek ellen - Ezut\u00e1n az am\u00e1lekiek megt\u00e1madt\u00e1k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Ref\u00edd\u00edmben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt mondta J\u00f3zsu\u00e9nak: \u201eV\u00e1lassz ki egy csapatot, \u00e9s vezesd \u0151ket az am\u00e1lekiek ellen! Holnap \u00e9n a dombtet\u0151n fogok \u00e1llni, \u00e9s a kezemben lesz a bot, amelyet Isten adott.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 engedelmeskedett, \u00e9s m\u00e1snap meg\u00fctk\u00f6z\u00f6tt az am\u00e1lekiek csapat\u00e1val. Ezalatt M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s H\u00far f\u00f6lmentek a dombtet\u0151re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mialatt J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s csapata harcolt, M\u00f3zes az \u00e9gre emelte karj\u00e1t \u2014 s ekkor az izr\u00e1eliek kerekedtek f\u00f6l\u00fcl ellens\u00e9geiken. Amikor azonban M\u00f3zes leengedte a karj\u00e1t, az izr\u00e1elieket h\u00e1traszor\u00edtott\u00e1k ellens\u00e9geik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva M\u00f3zes elf\u00e1radt, \u00e9s m\u00e1r nem b\u00edrta f\u00f6ltartani a karjait. Ekkor \u00c1ron \u00e9s H\u00far fogtak egy k\u00f6vet, M\u00f3zest r\u00e1\u00fcltett\u00e9k, \u00e9s k\u00e9toldalt felemelve tartott\u00e1k a karjait eg\u00e9szen napnyugt\u00e1ig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n J\u00f3zsu\u00e9 \u00e9s csapata teljesen leverte az am\u00e1lekieket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eJegyezd f\u00f6l ezt a csat\u00e1t egy k\u00f6nyvtekercsbe, hogy soha ne mer\u00fclj\u00f6n feled\u00e9sbe! J\u00f3zsu\u00e9nak is v\u00e9sd j\u00f3l az eml\u00e9kezet\u00e9be! Mert Am\u00e1lek n\u00e9p\u00e9nek m\u00e9g az eml\u00e9k\u00e9t is kiirtom az \u00e9g al\u00f3l!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes akkor olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak azon a helyen, \u00e9s \u00edgy nevezte: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a gy\u0151zelmi z\u00e1szl\u00f3m.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azt mondta M\u00f3zes: \u201eFelemeltem kezemet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tr\u00f3nus\u00e1hoz, aki harcolni fog Am\u00e1lek n\u00e9pe ellen nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre!\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jetr\u00f3 tan\u00e1csot ad M\u00f3zesnek - Jetr\u00f3, Midj\u00e1n papja, M\u00f3zes ap\u00f3sa hallott arr\u00f3l, amit Isten M\u00f3zessel \u00e9s n\u00e9p\u00e9vel tett, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiszabad\u00edtotta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor Jetr\u00f3 elhat\u00e1rozta, hogy megl\u00e1togatja M\u00f3zest. Maga mell\u00e9 vette a le\u00e1ny\u00e1t, Cipp\u00f3r\u00e1t, M\u00f3zes feles\u00e9g\u00e9t, akit M\u00f3zes kor\u00e1bban hazak\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mag\u00e1val vitte M\u00f3zes \u00e9s Cipp\u00f3ra k\u00e9t fi\u00e1t is, \u00e9s egy\u00fctt indultak \u00fatnak. (M\u00f3zes, amikor az els\u0151 fia megsz\u00fcletett, a G\u00e9rs\u00f3m nevet adta neki, mert azt mondta: \u201eJ\u00f6vev\u00e9ny lettem idegen f\u00f6ld\u00f6n.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e1sodik fi\u00e1t Eli\u00e9zernek nevezte, mert azt mondta: \u201eAp\u00e1m Istene megseg\u00edtett, \u00e9s megszabad\u00edtott a f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l, aki meg akart \u00f6lni.\u201d)"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Teh\u00e1t Jetr\u00f3 \u00e9s vele Cipp\u00f3ra, meg annak k\u00e9t fia egy\u00fctt mentek M\u00f3zeshez a puszt\u00e1ba, aki a n\u00e9ppel egy\u00fctt az Isten hegy\u00e9n\u00e9l t\u00e1borozott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jetr\u00f3 m\u00e9g \u00e9rkez\u00e9se el\u0151tt meg\u00fczente M\u00f3zesnek: \u201e\u00c9n, Jetr\u00f3, j\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1d, feles\u00e9geddel \u00e9s k\u00e9t fiaddal egy\u00fctt.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00f3zes ap\u00f3sa el\u00e9 ment, hogy k\u00f6sz\u00f6ntse. Amikor tal\u00e1lkoztak, f\u00f6ldig hajolt Jetr\u00f3 el\u0151tt, majd megcs\u00f3kolta az arc\u00e1t, k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k egym\u00e1st, \u00e9s elbesz\u00e9lgettek. Azut\u00e1n bementek a s\u00e1tor\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3zes elbesz\u00e9lte ap\u00f3s\u00e1nak, mi mindent tett vel\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogyan b\u00e1nt el a f\u00e1ra\u00f3val \u00e9s az egyiptomiakkal Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek \u00e9rdek\u00e9ben, milyen gondjaik voltak a pusztai v\u00e1ndorl\u00e1s sor\u00e1n, \u00e9s hogyan seg\u00edtette meg \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden helyzetben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jetr\u00f3 sz\u00edvb\u0151l \u00f6r\u00fclt mindannak a j\u00f3nak, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1ellel tett, \u00e9s hogy megszabad\u00edtotta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t az egyiptomiak hatalm\u00e1b\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondta: \u201e\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki megszabad\u00edtott titeket a f\u00e1ra\u00f3 kez\u00e9b\u0151l, kimentett az egyiptomiak hatalm\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most m\u00e1r tudom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalmasabb minden m\u00e1s istenn\u00e9l, mert elpuszt\u00edtotta az egyiptomiakat, amikor azok gonoszul b\u00e1ntak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n Jetr\u00f3 \u00e9g\u0151- \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatokat mutatott be Istennek. Az \u00e1ldozati lakom\u00e1ra \u00c1ron \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek \u00f6sszes vezet\u0151i is elj\u00f6ttek. Isten jelenl\u00e9t\u00e9ben egy\u00fctt lakom\u00e1ztak Jetr\u00f3val."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 napon M\u00f3zesnek \u00edt\u00e9lkeznie kellett az emberek k\u00f6z\u00f6tti vit\u00e1s \u00fcgyekben. Olyan sokan j\u00f6ttek hozz\u00e1 \u00edt\u00e9let\u00e9rt, hogy reggelt\u0151l estig sorban \u00e1lltak M\u00f3zes el\u0151tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor Jetr\u00f3 l\u00e1tta, hogy M\u00f3zes egyed\u00fcl v\u00e9gzi ezt a feladatot, megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMi\u00e9rt \u00edgy v\u00e9gzed ezt a munk\u00e1t? Mi\u00e9rt csak egyed\u00fcl te \u00edt\u00e9lkezel? Hiszen \u00edgy reggelt\u0151l estig v\u00e1rniuk kell az embereknek, am\u00edg sorra ker\u00fclnek!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAz\u00e9rt j\u00f6nnek hozz\u00e1m, mert Isten hat\u00e1rozat\u00e1t akarj\u00e1k megtudni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amikor valamilyen vita t\u00e1mad k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, hozz\u00e1m j\u00f6nnek, hogy igazs\u00e1got szolg\u00e1ltassak nekik, \u00e9s meghallj\u00e1k t\u0151lem Isten erre vonatkoz\u00f3 hat\u00e1rozat\u00e1t, tan\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De Jetr\u00f3 ezt mondta: \u201eNem j\u00f3l van ez \u00edgy, M\u00f3zes!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00fal sok ez a teher ahhoz, hogy egymagad viseld! \u00cdgy te is nagyon kif\u00e1radsz, meg azok is, akik a sorukra v\u00e1rnak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hallgass csak r\u00e1m! Hadd adjak neked tan\u00e1csot, \u00e9s ha megfogadod, Isten veled lesz. Neked az a dolgod, hogy k\u00e9pviseld a n\u00e9pet Isten el\u0151tt, \u00e9s hogy a vit\u00e1s \u00fcgyeiket terjesztd Isten el\u00e9! Eddig is ezt tetted, ezut\u00e1n is legy\u00e9l a n\u00e9p sz\u00f3sz\u00f3l\u00f3ja Isten el\u0151tt, \u00e9s k\u00e9pviseld \u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tan\u00edtsd a n\u00e9pet Isten t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9re, rendelkez\u00e9seire, \u00e9s mutass utat nekik, hogy azon j\u00e1rjanak. Egyes helyzetekben pedig mondd meg nekik, hogy mit tegyenek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e1sfel\u0151l azonban gondosan v\u00e1lassz ki a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl arra alkalmas becs\u00fcletes f\u00e9rfiakat, akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik Istent. Olyanokat, akikben az emberek megb\u00edznak, \u00e9s akiket nem lehet megvesztegetni. Tedd \u0151ket vezet\u0151kk\u00e9 1 000, vagy 100, vagy 50, vagy 10 ember f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0150k b\u00edr\u00e1skodjanak a r\u00e1juk b\u00edzottak vit\u00e1s \u00fcgyeiben mindenkor. Ha olyan esettel tal\u00e1lkoznak, amit t\u00fal neh\u00e9znek tal\u00e1lnak, akkor forduljanak hozz\u00e1d, \u00e9s te \u00edt\u00e9lj abban az \u00fcgyben. Az egyszer\u0171bb dolgokban pedig \u0151k maguk d\u00f6ntsenek. \u00cdgy kevesebb teher h\u00e1rul r\u00e1d, mert ezek a vezet\u0151k veled egy\u00fctt hordozz\u00e1k a b\u00edr\u00e1skod\u00e1s terh\u00e9t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha megfogadod tan\u00e1csomat \u2014 \u00e9s ezt Isten is \u00edgy k\u00edv\u00e1nja \u2014, akkor te is el tudod l\u00e1tni a feladatodat an\u00e9lk\u00fcl, hogy t\u00falterheln\u00e9d magad, \u00e9s az emberek is megel\u00e9gedve \u00e9s b\u00e9kess\u00e9ggel t\u00e9rhetnek haza, mert lesz, aki megoldja vit\u00e1s k\u00e9rd\u00e9seiket.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00f3zes hallgatott ap\u00f3s\u00e1ra, \u00e9s \u00fagy j\u00e1rt el, ahogyan Jetr\u00f3 tan\u00e1csolta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kiv\u00e1lasztott a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl alkalmas f\u00e9rfiakat, \u00e9s vezet\u0151v\u00e9 tette \u0151ket 1 000, vagy 100, vagy 50, vagy 10 emberb\u0151l \u00e1ll\u00f3 csoportok f\u00f6l\u00f6tt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e9s r\u00e1juk b\u00edzta, hogy a csoportjuk vit\u00e1s \u00fcgyeiben b\u00edr\u00e1skodjanak. Ezek a vezet\u0151k a neh\u00e9z \u00fcgyeket M\u00f3zes el\u00e9 vitt\u00e9k, a kisebb dolgokban pedig maguk hoztak \u00edt\u00e9letet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00f3zes elb\u00facs\u00fazott ap\u00f3s\u00e1t\u00f3l, aki visszat\u00e9rt haz\u00e1j\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get \u00edg\u00e9r Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek - Izr\u00e1el t\u00e1bora az Egyiptomb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9nt kivonul\u00e1suk ut\u00e1ni harmadik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n \u00e9rkezett a S\u00ednai-puszt\u00e1ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Refidimb\u0151l indultak, \u00e9s el\u00e9rtek a S\u00ednai-hegy l\u00e1b\u00e1hoz, ahol let\u00e1boroztak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes f\u00f6lment a hegyre, hogy tal\u00e1lkozzon Istennel. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1 a hegy tetej\u00e9r\u0151l: \u201eM\u00f3zes, mondd meg ezt J\u00e1k\u00f3b lesz\u00e1rmazottjainak, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bbA saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tt\u00e1tok, mit tettem az egyiptomiakkal! Benneteket pedig \u00fagy hordoztalak, ahogy a sas hordozza sz\u00e1rnyain fi\u00f3k\u00e1it! \u00cdgy hoztalak titeket k\u00f6zel magamhoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e1t\u00f3l fogva mindig engedelmesen hallgassatok szavamra, \u00e9s \u0151rizz\u00e9tek meg sz\u00f6vets\u00e9gemet! Ha \u00edgy \u00e9ltek, akkor a saj\u00e1t n\u00e9pemm\u00e9 lesztek. B\u00e1r az eg\u00e9sz f\u00f6ld az eny\u00e9m, ti f\u00e9ltett kincsemm\u00e9 lesztek a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "papok kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1v\u00e1 \u00e9s szent n\u00e9pp\u00e9 teszlek titeket.\u00ab Ezeket kell elmondanod a n\u00e9pnek!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes lej\u00f6tt a hegyr\u0151l, \u00f6sszeh\u00edvta a n\u00e9p vezet\u0151it, \u00e9s el\u00e9j\u00fck t\u00e1rta ezt az \u00fczenetet, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Erre az eg\u00e9sz n\u00e9p egy akarattal \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMegtesz\u00fcnk mindent, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mond.\u201d M\u00f3zes pedig ism\u00e9t f\u00f6lment a hegyre, \u00e9s elmondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a n\u00e9p v\u00e1lasz\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ekkor azt mondta neki: \u201eHamarosan elj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1d s\u0171r\u0171 felh\u0151ben, \u00e9s a n\u00e9p hallani fogja, amint besz\u00e9lek veled, hogy mindig higgyenek neked.\u201d Azut\u00e1n M\u00f3zes ism\u00e9t f\u00f6lment a hegyre, \u00e9s elmondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy a n\u00e9p mit v\u00e1laszolt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ekkor azt mondta M\u00f3zesnek: \u201eMenj le a n\u00e9phez, \u00e9s mondd meg nekik, hogy ma \u00e9s holnap szentelj\u00e9k meg magukat, \u00e9s moss\u00e1k ki ruh\u00e1ikat!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Harmadnapra legyenek k\u00e9szen, mert akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az eg\u00e9sz n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra lesz\u00e1ll a S\u00ednai-hegy tetej\u00e9re!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vonj hat\u00e1rt a hegy k\u00f6r\u00e9, \u00e9s mondd meg a n\u00e9pnek, hogy ne l\u00e9pj\u00e9k \u00e1t azt, s\u0151t, a k\u00f6zel\u00e9be se menjenek! Aki meg\u00e9rinti a hegyet, annak meg kell halnia!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ak\u00e1r ember, ak\u00e1r \u00e1llat l\u00e9pi \u00e1t a hat\u00e1rt, k\u00f6vezz\u00e9tek meg, vagy ny\u00edllal l\u0151j\u00e9tek le, de ne \u00e9rjetek hozz\u00e1! Azut\u00e1n, ha majd meghallj\u00e1k a s\u00f3f\u00e1r hangj\u00e1t hosszan zengeni, m\u00e1r f\u00f6lmehetnek a hegyre.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00f3zes lement a n\u00e9phez, \u00e9s elmondott nekik mindent. \u0150k pedig megszentelt\u00e9k magukat, \u00e9s kimost\u00e1k ruh\u00e1ikat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes kihirdette: \u201eLegyetek k\u00e9szen harmadnapra. Addig ne k\u00f6zeledjetek asszonyhoz!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A harmadik nap reggel\u00e9n a S\u00ednai-hegy fel\u0151l mennyd\u00f6rg\u00e9s hallatszott, vill\u00e1mok cik\u00e1ztak, s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9t felh\u0151 sz\u00e1llt a hegyre, \u00e9s felharsant a s\u00f3f\u00e1r er\u0151s hangja. Az eg\u00e9sz n\u00e9p remegett a f\u00e9lelemt\u0151l a t\u00e1borban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00f3zes kivezette a n\u00e9pet a hegy l\u00e1b\u00e1hoz, hogy Isten el\u00e9 \u00e1lljanak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz hegy f\u00fcstbe borult, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lesz\u00e1llt r\u00e1 a t\u0171zben. A f\u00fcst f\u00f6lsz\u00e1llt, mint a kemence f\u00fcstje, \u00e9s az eg\u00e9sz hegy remegett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A s\u00f3f\u00e1r hangja egyre er\u0151sebben hallatszott. M\u00f3zes besz\u00e9lt Istennel, aki hallhat\u00f3 hangon v\u00e1laszolt neki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lesz\u00e1llt a hegy tetej\u00e9re, sz\u00f3lt M\u00f3zesnek, hogy menjen f\u00f6l hozz\u00e1 a hegy cs\u00facs\u00e1ra. M\u00f3zes f\u00f6l is ment."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t lek\u00fcldte M\u00f3zest a n\u00e9phez: \u201eMenj le hozz\u00e1juk, \u00e9s figyelmeztesd \u0151ket, hogy ne l\u00e9pj\u00e9k \u00e1t azt a hat\u00e1rt, hogy engem l\u00e1thassanak, mert akkor sokan meghalnak!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A papoknak, akik egy\u00e9bk\u00e9nt k\u00f6zel j\u00f6hetnek hozz\u00e1m, szint\u00e9n mondd meg, hogy szentelj\u00e9k meg magukat, nehogy a haragomat vonj\u00e1k magukra!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eDe hiszen a n\u00e9p nem j\u00f6het f\u00f6l a hegyre, mert te magad tiltottad meg nekik! Azt mondtad, hogy vonjak hat\u00e1rt a hegy k\u00f6r\u00e9, \u00e9s a n\u00e9p ne l\u00e9pjen \u00e1t azon a szent ter\u00fcletre.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megism\u00e9telte: \u201eMenj le hozz\u00e1juk! Azut\u00e1n \u00c1ronnal egy\u00fctt j\u00f6jjetek f\u00f6l ide! A n\u00e9p \u00e9s a papok azonban ne l\u00e9pj\u00e9k \u00e1t azt a hat\u00e1rt, \u00e9s ne pr\u00f3b\u00e1ljanak f\u00f6lj\u00f6nni hozz\u00e1m, nehogy haragomat vonj\u00e1k magukra!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes lement a n\u00e9phez, \u00e9s figyelmeztette \u0151ket."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A T\u00edzparancsolat - Akkor jelentette ki Isten mindezeket:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u00c9n vagyok Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kihoztalak t\u00e9ged Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, ahol rabszolga volt\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne im\u00e1dj m\u00e1s istent rajtam k\u00edv\u00fcl!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne k\u00e9sz\u00edts semmif\u00e9le b\u00e1lv\u00e1nyt magadnak: se b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, se k\u00e9pet, amely f\u00f6nn az \u00e9gben, lenn a f\u00f6ld\u00f6n, vagy a f\u00f6ld alatt a v\u00edzben l\u00e9v\u0151kre hasonl\u00edt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Idegen istenek, vagy b\u00e1lv\u00e1nyaik el\u0151tt meg ne hajolj, s \u0151ket ne im\u00e1dd, mert \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a te Istened, f\u00e9lt\u00e9kenyen szeret\u0151 Isten vagyok! Akik ebben v\u00e9tkeznek, azok gy\u0171l\u00f6lnek engem, s ez\u00e9rt megb\u00fcntetem \u0151ket. S\u0151t lesz\u00e1rmazottjaikat is megb\u00fcntetem a harmadik \u00e9s a negyedik nemzed\u00e9kig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ugyanakkor h\u0171s\u00e9ges szeretettel b\u00e1nok azokkal, akik szeretnek engem, \u00e9s engedelmeskednek parancsaimnak. S\u0151t, ut\u00f3daikkal is \u00edgy b\u00e1nok, ezer nemzets\u00e9gen kereszt\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne \u00e9lj vissza Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9vel, mert nem hagyja b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl azt, aki az \u0151 nev\u00e9vel vissza\u00e9l!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy a szombati nyugalom napj\u00e1t szentnek tartsd!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hat napon kereszt\u00fcl dolgozz, \u00e9s v\u00e9gezd mindenf\u00e9le munk\u00e1dat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De a hetedik nap Istenednek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szombatja, ezen a napon ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t: se te magad, se csal\u00e1dod tagjai, se szolg\u00e1id, se h\u00e1zi\u00e1llataid, de m\u00e9g a v\u00e1rosaitokban k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegen nemzetis\u00e9g\u0171ek se!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hat napon \u00e1t teremtette az eget \u00e9s a f\u00f6ldet, a tengert \u00e9s mindent, ami azokban van; de a hetedik napon abbahagyta a munk\u00e1j\u00e1t. Ez\u00e9rt \u00e1ldotta meg a szombati nyugalom napj\u00e1t, \u00e9s ez\u00e9rt v\u00e1lasztotta k\u00fcl\u00f6n a t\u00f6bbi napt\u00f3l a maga sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Becs\u00fcld meg ap\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat, \u00e9s tisztelettel b\u00e1nj vel\u00fck, hogy hossz\u00fa ideig \u00e9lhess azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ad neked!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne gyilkolj meg senkit!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne k\u00f6vess el h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne lopj!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne tan\u00faskodj hamisan senki ellen!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne k\u00edv\u00e1nd magadnak, ami a m\u00e1s\u00e9: se a h\u00e1z\u00e1t, se a feles\u00e9g\u00e9t, se a szolg\u00e1j\u00e1t, se a szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, se az \u00f6kr\u00e9t, se a szamar\u00e1t, se m\u00e1s egyeb\u00e9t!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00f3zes, a k\u00f6zbenj\u00e1r\u00f3 - A n\u00e9p teh\u00e1t ott \u00e1llt a hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l, l\u00e1tta a vill\u00e1mokat, a f\u00fcst\u00f6t, hallotta a s\u00f3f\u00e1r hangj\u00e1t \u00e9s a mennyd\u00f6rg\u00e9st. Nagyon megrettentek, remegtek a f\u00e9lelemt\u0151l, \u00e9s elh\u00faz\u00f3dtak a hegy k\u00f6zel\u00e9b\u0151l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k M\u00f3zesnek: \u201eJobb lesz, ha te besz\u00e9lsz vel\u00fcnk! Hallgatni fogunk r\u00e1d, csak ne Isten sz\u00f3ljon hozz\u00e1nk k\u00f6zvetlen\u00fcl, mert azt nem \u00e9lj\u00fck t\u00fal!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNe f\u00e9ljetek! Isten az\u00e9rt j\u00f6tt k\u00f6zel hozz\u00e1tok, hogy pr\u00f3b\u00e1ra tegyen titeket. Azt akarja, hogy tisztelj\u00e9tek \u0151t, \u00e9s ez visszatartson titeket att\u00f3l, hogy v\u00e9tkezzetek ellene.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A n\u00e9p teh\u00e1t t\u00e1volabb \u00e1llt a hegyt\u0151l, M\u00f3zes viszont k\u00f6zelebb ment ahhoz a s\u00f6t\u00e9t felh\u0151h\u00f6z, amely Istent k\u00f6r\u00fclvette."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eMondd meg ezt Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: \u00bbSaj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tt\u00e1tok, hogy a mennyb\u0151l sz\u00f3ltam hozz\u00e1tok!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Soha ne mer\u00e9szeljetek b\u00e1lv\u00e1nyisteneket k\u00e9sz\u00edteni magatoknak ez\u00fcstb\u0151l vagy aranyb\u00f3l, akiket velem egy sorba helyezn\u00e9tek!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6ldb\u0151l k\u00e9sz\u00edtsetek nekem olt\u00e1rt, \u00e9s azon \u00e1ldozz\u00e1tok f\u00f6l \u00e9g\u0151- \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozataitokat, juhaitokat \u00e9s \u00f6kreiteket! Azokon \u00e9s csak azokon a helyeken \u00e9p\u00edtsetek olt\u00e1rt, ahol \u00e9n akarom, hogy eml\u00e9kezzetek r\u00e1m! Ezeken a helyeken elj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1tok, \u00e9s meg\u00e1ldalak benneteket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha pedig k\u00f6vekb\u0151l \u00e9p\u00edtitek az olt\u00e1rt, csak faragatlan k\u00f6veket haszn\u00e1ljatok. Ha valamilyen szersz\u00e1mmal megfaragod a k\u00f6veket, akkor m\u00e1r nem lesznek alkalmasak erre a c\u00e9lra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Olt\u00e1romhoz ne \u00e9p\u00edts l\u00e9pcs\u0151t, mert akkor tested eltakart r\u00e9szei is l\u00e1that\u00f3v\u00e1 v\u00e1lhatnak, amikor f\u00f6lm\u00e9sz a l\u00e9pcs\u0151n.\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyek \u00e9s parancsok - Isten sz\u00f3lt M\u00f3zeshez: \u201eHirdesd ki a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyeket Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A p\u00e9nz\u00e9rt v\u00e1s\u00e1rolt izr\u00e1eli rabszolga csak 6 \u00e9vig szolg\u00e1ljon. A hetedik \u00e9v kezdet\u00e9n szabadon elmehet, \u00e9s semmit sem kell fizessen a felszabadul\u00e1s\u00e1\u00e9rt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha a szolga egyed\u00fcl volt, amikor ur\u00e1hoz ker\u00fclt, akkor egyed\u00fcl is menjen el, amikor f\u00f6lszabadul. Ha ellenben a feles\u00e9g\u00e9vel egy\u00fctt ker\u00fclt ur\u00e1hoz, akkor a feles\u00e9g\u00e9vel egy\u00fctt is szabaduljon f\u00f6l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha egyed\u00fcl j\u00f6tt, s k\u00e9s\u0151bb ura megh\u00e1zas\u00edtotta, a szolg\u00e1lat \u00e9vei alatt pedig gyermekei is sz\u00fclettek, akkor a felszabadul\u00e1sa idej\u00e9n csak egyed\u00fcl mehet el. A feles\u00e9ge \u00e9s a gyermekei az ur\u00e1n\u00e1l kell maradjanak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha a felszabad\u00edtott rabszolga a kor\u00e1bbi ur\u00e1n\u00e1l akar maradni, akkor vil\u00e1gosan jelentse ki: \u00bbSzeretem uramat, feles\u00e9gemet \u00e9s gyermekeimet, ez\u00e9rt nem akarok f\u00f6lszabadulni, hanem maradni akarok!\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n ura \u00e1ll\u00edtsa Isten el\u00e9, majd vigye az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1hoz vagy az ajt\u00f3hoz, \u00e9s a rabszolga f\u00fcl\u00e9t sz\u00farja kereszt\u00fcl egy \u00e1rral. Ezut\u00e1n a rabszolga \u00e9lete v\u00e9g\u00e9ig maradjon ur\u00e1n\u00e1l, \u00e9s szolg\u00e1lja \u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha egy izr\u00e1eli apa eladja a le\u00e1ny\u00e1t rabszolg\u00e1nak egy m\u00e1sik izr\u00e1eli f\u00e9rfinek, akkor az ilyen rabszolgan\u0151 f\u00f6lszabadul\u00e1s\u00e1ra m\u00e1s t\u00f6rv\u00e9nyek vonatkoznak, mint a f\u00e9rfi rabszolg\u00e1kra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha a rabszolgan\u0151t ura nem veszi feles\u00e9g\u00fcl, de egy id\u0151 m\u00falva m\u00e1r nincs vele megel\u00e9gedve, akkor sem k\u00fcldheti el mag\u00e1t\u00f3l. Nem adhatja el \u0151t idegennek sem, mert h\u0171tlen lett hozz\u00e1. Meg kell engednie, hogy ezt a rabszolgan\u0151t annak valamelyik rokona megv\u00e1ltsa \u00e9s f\u00f6lszabad\u00edtsa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha a rabszolgan\u0151t az izr\u00e1eli f\u00e9rfi nem mag\u00e1nak, hanem a fi\u00e1nak veszi meg, akkor \u00fagy kell b\u00e1nnia vele, mintha a saj\u00e1t l\u00e1nya lenne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha ura feles\u00e9g\u00fcl veszi a rabszolgan\u0151t, majd k\u00e9s\u0151bb egy m\u00e1sik asszonyt is, akkor az els\u0151 feles\u00e9g\u00e9vel tov\u00e1bbra is \u00fagy kell b\u00e1njon, mint addig: gondoskodnia kell \u00e9tel\u00e9r\u0151l, ruh\u00e1zat\u00e1r\u00f3l, \u00e9s nem csorb\u00edthatja h\u00e1zast\u00e1rsi jogait sem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha ura nem teljes\u00edti mind a h\u00e1rom felt\u00e9telt, akkor a rabszolgan\u0151t v\u00e1lts\u00e1gd\u00edj n\u00e9lk\u00fcl fel kell szabad\u00edtania.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eAki \u00fagy meg\u00fct egy embert, hogy az belehal, annak hal\u00e1llal kell b\u0171nh\u0151dnie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha pedig baleset t\u00f6rt\u00e9nik, \u00e9s valaki ennek folyt\u00e1n v\u00e9letlen\u00fcl a m\u00e1sik hal\u00e1l\u00e1t okozza, akkor Isten engedte, hogy ez megt\u00f6rt\u00e9njen. Ilyen esetben a nem sz\u00e1nd\u00e9kos gyilkos sz\u00e1m\u00e1ra lesznek olyan mened\u00e9khelyek, ahov\u00e1 elfuthat. Ezeket a helyeket majd ki fogom jel\u00f6lni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aki viszont haragszik a m\u00e1sikra, \u00e9s el\u0151re megfontolt sz\u00e1nd\u00e9kkal gyilkolja meg, azt mindenk\u00e9ppen hal\u00e1llal kell b\u00fcntetnetek, m\u00e9g akkor is, ha olt\u00e1romhoz menek\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aki apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t megveri, hal\u00e1llal lakoljon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aki embert rabol, az hal\u00e1llal lakoljon, ak\u00e1r n\u00e1la tal\u00e1lj\u00e1k fogly\u00e1t, ak\u00e1r eladta m\u00e1r az illet\u0151t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aki apj\u00e1t vagy anyj\u00e1t szidalmazza vagy \u00e1tkozza, az hal\u00e1llal lakoljon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El\u0151fordul, hogy f\u00e9rfiak \u00f6sszevesznek, \u00e9s az egyik \u2014 k\u0151vel, vagy \u00f6k\u00f6llel \u2014 \u00fagy meg\u00fcti a m\u00e1sikat, hogy az \u00e1gynak esik, de nem hal meg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha ilyenkor a s\u00e9rtett egy id\u0151 m\u00falva f\u00f6lgy\u00f3gyul, \u00e9s botra t\u00e1maszkodva j\u00e1rni is tud, akkor a t\u00e1mad\u00f3t nem kell k\u00fcl\u00f6n megb\u00fcntetni, de k\u00f6teles a s\u00e9rtettnek a betegs\u00e9ge miatt kiesett j\u00f6vedelm\u00e9t p\u00f3tolni, \u00e9s gondozni \u0151t, am\u00edg teljesen f\u00f6l nem \u00e9p\u00fcl."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha valaki a saj\u00e1t rabszolg\u00e1j\u00e1t \u2014 ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r n\u0151 az \u2014 \u00fagy megveri bottal, hogy az emiatt a helysz\u00ednen meghal, annak a gazd\u00e1nak b\u0171nh\u0151dnie kell."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ha a rabszolga egy vagy k\u00e9t nap m\u00falva m\u00e1r ism\u00e9t k\u00e9pes a munk\u00e1j\u00e1t ell\u00e1tni, akkor a gazd\u00e1j\u00e1t nem kell megb\u00fcntetni, hiszen a rabszolga a \u0151 tulajdona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El\u0151fordul, hogy f\u00e9rfiak verekednek, \u00e9s ek\u00f6zben akaratlanul meg\u00fctnek vagy ell\u00f6knek egy terhes asszonyt, aki emiatt elvet\u00e9l. Ha ezenk\u00edv\u00fcl s\u00falyosabb baj nem t\u00f6rt\u00e9nik, akkor a tettes fizessen k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st az asszony f\u00e9rj\u00e9nek. Ennek \u00f6sszeg\u00e9t a b\u00edr\u00e1k szabj\u00e1k meg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha viszont valamilyen s\u00falyosabb vesztes\u00e9g vagy baj sz\u00e1rmazik az asszony s\u00e9r\u00fcl\u00e9s\u00e9b\u0151l, akkor a tettes b\u00fcntet\u00e9se az asszony vesztes\u00e9g\u00e9hez igazodjon. \u00c9let\u00e9t adja k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1sul annak \u00e9let\u00e9\u00e9rt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "szem\u00e9t a szem\u00e9\u00e9rt, fog\u00e1t a fog\u00e1\u00e9rt, kez\u00e9t a kez\u00e9\u00e9rt, l\u00e1b\u00e1t a l\u00e1b\u00e1\u00e9rt,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00e9get\u00e9st \u00e9get\u00e9s\u00e9rt, sebet seb\u00e9rt, \u00fct\u00e9st \u00fct\u00e9s\u00e9rt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha valaki a saj\u00e1t rabszolg\u00e1j\u00e1t \u2014 ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r n\u0151 az \u2014 \u00fagy meg\u00fcti, hogy az egyik szem\u00e9re megvakul,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "vagy az egyik foga kit\u00f6rik, akkor k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1sul fel kell szabad\u00edtania!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1llatok \u00e1ltal okozott balesetek - \u201eHa bika vagy \u00f6k\u00f6r \u00fagy fel\u00f6klel egy f\u00e9rfit vagy asszonyt, hogy az meghal, az \u00e1llatot meg kell k\u00f6vezni, de a h\u00fas\u00e1t nem szabad megenni. Az \u00e1llat gazd\u00e1ja azonban \u00e1rtatlan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De ha az \u00e1llat kor\u00e1bban is \u00f6klel\u0151s term\u00e9szet\u0171 volt, \u00e9s a gazd\u00e1j\u00e1t erre figyelmeztett\u00e9k, akkor a gazd\u00e1ja felel\u0151s \u00e9rte, hiszen z\u00e1rt helyen kellett volna tartania. Ilyen esetben az \u00e1llatot meg kell k\u00f6vezni, \u00e9s a gazd\u00e1ja hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00f6n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Abban az esetben, ha az \u00f6klel\u00e9s miatt elhunyt ember csal\u00e1dja elfogad v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat az \u00e1llat gazd\u00e1j\u00e1t\u00f3l, a gazd\u00e1nak nem kell meghalnia. Viszont ki kell fizetnie \u00e9let\u00e9\u00e9rt a v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat annak megfelel\u0151en, ahogy a b\u00edr\u00e1k azt kivetik r\u00e1."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez a szab\u00e1ly \u00e9rv\u00e9nyes akkor is, ha az \u00f6klel\u0151s \u00e1llat valakinek a le\u00e1ny\u00e1t vagy fi\u00e1t \u00f6lte meg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ha az \u00e1llat rabszolg\u00e1t vagy rabszolgan\u0151t \u00f6klelt f\u00f6l, az \u00e1llat gazd\u00e1ja fizessen k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9s\u00fcl a rabszolga ur\u00e1nak 30 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s az \u00e1llatot k\u00f6vezz\u00e9k meg."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El\u0151fordulhat, hogy valaki nyitva felejti a ciszterna ny\u00edl\u00e1s\u00e1t, vagy cisztern\u00e1t \u00e1s, de nem fedi be azt. Ha ilyenkor egy \u00f6k\u00f6r vagy szam\u00e1r beleesik,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a ciszterna tulajdonosa meg kell t\u00e9r\u00edtse az \u00e1llat \u00e1r\u00e1t a gazd\u00e1j\u00e1nak, az elpusztult \u00e1llat pedig az \u00f6v\u00e9 lesz."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ha valakinek az \u00f6kre vagy bik\u00e1ja \u00fagy fel\u00f6kleli a m\u00e1sik ember \u00f6kr\u00e9t vagy bik\u00e1j\u00e1t, hogy az elpusztul, akkor adj\u00e1k el az \u00e9l\u0151 \u00e1llatot, \u00e9s az \u00e1r\u00e1t felezz\u00e9k meg. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen felezz\u00e9k meg az elhullott \u00e1llatot is."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De ha az \u00f6k\u00f6r vagy bika kor\u00e1bban is \u00f6klel\u0151s term\u00e9szet\u0171 volt, akkor gazd\u00e1ja felel\u0151s az\u00e9rt, ami t\u00f6rt\u00e9nt, mert nem vigy\u00e1zott az \u00f6klel\u0151s \u00e1llatra. Ilyen esetben az elhullott \u00e1llat\u00e9rt cser\u00e9be egy m\u00e1sikat kell adjon, \u00e9s az elhullott \u00e1llat lesz az \u00f6v\u00e9.\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eHa valaki marh\u00e1t vagy juhot lop, \u00e9s azt lev\u00e1gja, vagy eladja, akkor k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9s\u00fcl a marh\u00e1\u00e9rt \u00f6t m\u00e1sikat, a juh\u00e9rt n\u00e9gyet adjon az ellopott helyett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha a tolvajnak nincs semmije, \u00e9s nem tudja megt\u00e9r\u00edteni az okozott k\u00e1rt, akkor \u0151t mag\u00e1t adj\u00e1k el rabszolg\u00e1nak, \u00e9s annak \u00e1r\u00e1b\u00f3l rendezz\u00e9k a k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st. Ha viszont \u00e9lve megtal\u00e1lj\u00e1k n\u00e1la a lopott \u00e1llatokat, azokat vissza kell adja, \u00e9s k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1sul mindegyik\u00e9rt m\u00e9g egy ugyanolyan \u00e1llatot is kell adnia a tulajdonosnak. Ez minden h\u00e1zi\u00e1llatra vonatkozik: szarvasmarh\u00e1ra, szam\u00e1rra, juhra \u00e9s kecsk\u00e9re egyar\u00e1nt. Ha a tolvajt rajtakapj\u00e1k, amikor \u00e9jjel be akar t\u00f6rni egy h\u00e1zba, \u00e9s \u00fagy megverik, hogy meghal, az nem sz\u00e1m\u00edt gyilkoss\u00e1gnak, \u00e9s aki meg\u00f6lte, nem b\u0171n\u00f6s. De ha ugyanez nappal t\u00f6rt\u00e9nik, az m\u00e1r gyilkoss\u00e1gnak sz\u00e1m\u00edt, \u00e9s aki meg\u00f6li a tolvajt, v\u00e9tkes gyilkoss\u00e1g b\u0171n\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha a tolvajnak nincs semmije, \u00e9s nem tudja megt\u00e9r\u00edteni az okozott k\u00e1rt, akkor \u0151t mag\u00e1t adj\u00e1k el rabszolg\u00e1nak, \u00e9s annak \u00e1r\u00e1b\u00f3l rendezz\u00e9k a k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st. Ha viszont \u00e9lve megtal\u00e1lj\u00e1k n\u00e1la a lopott \u00e1llatokat, azokat vissza kell adja, \u00e9s k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1sul mindegyik\u00e9rt m\u00e9g egy ugyanolyan \u00e1llatot is kell adnia a tulajdonosnak. Ez minden h\u00e1zi\u00e1llatra vonatkozik: szarvasmarh\u00e1ra, szam\u00e1rra, juhra \u00e9s kecsk\u00e9re egyar\u00e1nt. Ha a tolvajt rajtakapj\u00e1k, amikor \u00e9jjel be akar t\u00f6rni egy h\u00e1zba, \u00e9s \u00fagy megverik, hogy meghal, az nem sz\u00e1m\u00edt gyilkoss\u00e1gnak, \u00e9s aki meg\u00f6lte, nem b\u0171n\u00f6s. De ha ugyanez nappal t\u00f6rt\u00e9nik, az m\u00e1r gyilkoss\u00e1gnak sz\u00e1m\u00edt, \u00e9s aki meg\u00f6li a tolvajt, v\u00e9tkes gyilkoss\u00e1g b\u0171n\u00e9ben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha a tolvajnak nincs semmije, \u00e9s nem tudja megt\u00e9r\u00edteni az okozott k\u00e1rt, akkor \u0151t mag\u00e1t adj\u00e1k el rabszolg\u00e1nak, \u00e9s annak \u00e1r\u00e1b\u00f3l rendezz\u00e9k a k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st. Ha viszont \u00e9lve megtal\u00e1lj\u00e1k n\u00e1la a lopott \u00e1llatokat, azokat vissza kell adja, \u00e9s k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1sul mindegyik\u00e9rt m\u00e9g egy ugyanolyan \u00e1llatot is kell adnia a tulajdonosnak. Ez minden h\u00e1zi\u00e1llatra vonatkozik: szarvasmarh\u00e1ra, szam\u00e1rra, juhra \u00e9s kecsk\u00e9re egyar\u00e1nt. Ha a tolvajt rajtakapj\u00e1k, amikor \u00e9jjel be akar t\u00f6rni egy h\u00e1zba, \u00e9s \u00fagy megverik, hogy meghal, az nem sz\u00e1m\u00edt gyilkoss\u00e1gnak, \u00e9s aki meg\u00f6lte, nem b\u0171n\u00f6s. De ha ugyanez nappal t\u00f6rt\u00e9nik, az m\u00e1r gyilkoss\u00e1gnak sz\u00e1m\u00edt, \u00e9s aki meg\u00f6li a tolvajt, v\u00e9tkes gyilkoss\u00e1g b\u0171n\u00e9ben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha valaki r\u00e1engedi az \u00e1llatait m\u00e1snak a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9re vagy sz\u0151l\u0151skertj\u00e9re, \u00e9s az \u00e1llatok lelegelik azt, t\u00e9r\u00edtse meg az okozott k\u00e1rt a saj\u00e1t legjobb sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9nek, vagy sz\u0151l\u0151j\u00e9nek term\u00e9s\u00e9b\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha valaki a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n t\u00fczet gy\u00fajt, amely a t\u00f6vises s\u00f6v\u00e9nyen kereszt\u00fcl \u00e1tterjed a szomsz\u00e9d ter\u00fclet\u00e9re, \u00e9s ott el\u00e9geti a l\u00e1bon \u00e1ll\u00f3 vagy m\u00e1r learatott term\u00e9st, akkor az okozott k\u00e1rt teljes eg\u00e9sz\u00e9ben meg kell t\u00e9r\u00edtenie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u0151fordul, hogy valaki p\u00e9nzt vagy \u00e9rt\u00e9kt\u00e1rgyakat ad \u00e1t szomsz\u00e9dj\u00e1nak meg\u0151rz\u00e9sre, de azokat valaki ellopja. Ha a tolvajt elfogj\u00e1k, k\u00e9tszeresen meg kell fizessen a lop\u00e1s\u00e9rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ha nem tal\u00e1lj\u00e1k a tolvajt, akkor a szomsz\u00e9dot Isten el\u00e9 kell \u00e1ll\u00edtani, hogy kider\u00fclj\u00f6n, nem \u0151 maga lopta-e el, amit r\u00e1b\u00edztak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Minden olyan esetben, amikor egy bizonyos dolog tulajdonjog\u00e1t k\u00e9t ember vitatja, menjenek Isten el\u00e9 mind a ketten. Akit Isten b\u0171n\u00f6snek jelent ki, az fizessen a m\u00e1sik f\u00e9lnek b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl k\u00e9tszer annyit, mint amennyit a vitatott dolog \u00e9r. Ez a t\u00f6rv\u00e9ny ugyan\u00fagy \u00e9rv\u00e9nyes, ha szarvasmarh\u00e1r\u00f3l, szam\u00e1rr\u00f3l, juhr\u00f3l, kecsk\u00e9r\u0151l, ruh\u00e1r\u00f3l vagy b\u00e1rmilyen elveszett dologr\u00f3l van sz\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El\u0151fordul, hogy valaki a szamar\u00e1t, \u00f6kr\u00e9t, juhait vagy m\u00e1s h\u00e1zi\u00e1llat\u00e1t r\u00e1b\u00edzza szomsz\u00e9dj\u00e1ra, hogy viseljen r\u00e1 gondot egy ideig. Ha ilyenkor a r\u00e1b\u00edzott \u00e1llat elhullik, megs\u00e9r\u00fcl, vagy ellopt\u00e1k, de erre nincs szemtan\u00fa,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "akkor a szomsz\u00e9d esk\u00fcdj\u00f6n meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, hogy nem \u0151 okozta a k\u00e1rt. A tulajdonos k\u00f6teles elfogadni ezt az esk\u00fct, \u00e9s nem k\u00f6vetelhet k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azonban, ha a szomsz\u00e9d lopta el azt az \u00e1llatot, fizessen k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st a tulajdonosnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha az \u00e1llatot ragadoz\u00f3 vad t\u00e9pte sz\u00e9t, a szomsz\u00e9d bizony\u00edt\u00e9kul mutassa be a sz\u00e9tt\u00e9pett \u00e1llat maradv\u00e1nyait. Ebben az esetben nem tartozik a tulajdonosnak k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9ssel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha valaki k\u00f6lcs\u00f6nk\u00e9r a szomsz\u00e9dj\u00e1t\u00f3l egy h\u00e1zi\u00e1llatot, \u00e9s az megs\u00e9r\u00fcl, vagy elhullik, amikor a tulajdonosa nem volt jelen, akkor fizessen k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De ha a baj akkor t\u00f6rt\u00e9nik, amikor az \u00e1llat tulajdonosa is jelen van, akkor nem kell k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st fizetnie a k\u00f6lcs\u00f6nk\u00e9r\u0151nek. Ha az \u00e1llatot eleve \u00fagy k\u00e9rte, hogy a haszn\u00e1lat\u00e1\u00e9rt d\u00edjat fizet, akkor csak ezt a d\u00edjat kell a k\u00f6lcs\u00f6nvev\u0151nek megfizetnie.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eHa egy f\u00e9rfi elcs\u00e1b\u00edt egy sz\u0171z le\u00e1nyt, aki m\u00e9g nincs eljegyezve, \u00e9s vele h\u00e1l, akkor fizesse meg a jegyaj\u00e1nd\u00e9kot a le\u00e1ny apj\u00e1nak, \u00e9s vegye feles\u00e9g\u00fcl a le\u00e1nyt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha viszont a le\u00e1ny apja semmik\u00e9ppen nem akarja a le\u00e1ny\u00e1t hozz\u00e1adni, a cs\u00e1b\u00edt\u00f3nak akkor is meg kell fizetnie a szok\u00e1sos jegyaj\u00e1nd\u00e9kot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var\u00e1zsl\u00f3 asszonyt ne hagyj \u00e9letben!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aki \u00e1llattal l\u00e9tes\u00edt szexu\u00e1lis kapcsolatot, hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00f6n!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aki nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hanem m\u00e1s isteneknek mutat be \u00e1ldozatot, azt felt\u00e9tlen\u00fcl ki kell v\u00e9gezni!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegen nemzetis\u00e9g\u0171ekkel b\u00e1njatok m\u00e9lt\u00e1nyosan \u00e9s igazs\u00e1gosan, hiszen ti magatok is j\u00f6vev\u00e9nyek voltatok Egyiptomban!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00f6zvegyeket \u00e9s \u00e1rv\u00e1kat ne nyomd el!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ha m\u00e9gis kegyetlen\u00fcl b\u00e1nsz vel\u00fck, \u00e9s \u0151k hozz\u00e1m ki\u00e1ltanak, biztos lehetsz benne, hogy meghallgatom \u0151ket!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha pedig emiatt megharagszom r\u00e1d, \u00e9s karddal \u00f6llek meg, akkor a te feles\u00e9ged is \u00f6zvegy lesz, gyermekeid pedig \u00e1rv\u00e1k lesznek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha n\u00e9pem k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 szeg\u00e9nyeknek k\u00f6lcs\u00f6nt adsz, ne b\u00e1nj vel\u00fck uzsor\u00e1s m\u00f3dj\u00e1ra, \u00e9s ne k\u00f6vetelj t\u0151l\u00fck kamatot!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha a fels\u0151ruh\u00e1j\u00e1t z\u00e1logba veszed t\u0151le, akkor azt m\u00e9g naplemente el\u0151tt add vissza neki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lehet, hogy ez a ruha test\u00e9nek egyetlen takar\u00f3ja. Ha nem adod neki vissza, mivel takar\u00f3zzon az \u00e9jjeli hidegben? Bizony, ha emiatt hozz\u00e1m ki\u00e1lt, meghallgatom, mert \u00e9n k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes vagyok."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne sz\u00f3lj tiszteletlen\u00fcl Istenr\u0151l! N\u00e9ped vezet\u0151j\u00e9t ne \u00e1tkozd!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ne k\u00e9slekedj\u00e9l behozni gabon\u00e1db\u00f3l, borodb\u00f3l \u00e9s ol\u00edvaolajadb\u00f3l az \u00e1ldozni val\u00f3t! Els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiadat add nekem!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Add nekem szarvasmarh\u00e1id, juhaid \u00e9s kecsk\u00e9id k\u00f6z\u00fcl is az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tteket. De az els\u0151 h\u00e9t napon m\u00e9g legyen az anyja mellett, csak a nyolcadik napon add nekem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Legyetek sz\u00e1momra elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett, szent n\u00e9p! Ez\u00e9rt ne egyetek olyan \u00e1llat h\u00fas\u00e1b\u00f3l, amelyet valamilyen ragadoz\u00f3 vad\u00e1llat sz\u00e9tt\u00e9pett, hanem adj\u00e1tok a kuty\u00e1knak!\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eNe terjessz hazugs\u00e1got, se r\u00e1galmat! Ne fogj \u00f6ssze azzal, aki b\u0171n\u00f6s, \u00e9s ne tan\u00faskodj mellette hamisan!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha a t\u00f6bbs\u00e9g akar valami rosszat, te akkor se \u00e1llj k\u00f6z\u00e9j\u00fck! Ne tan\u00faskodj hamisan, m\u00e9g akkor se, ha mindenki m\u00e1s ezt teszi!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne l\u00e9gy r\u00e9szrehajl\u00f3 a peres \u00fcgyben, m\u00e9g a szeg\u00e9ny jav\u00e1ra se!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha r\u00e1tal\u00e1lsz ellenfeled elk\u00f3borolt \u00f6kr\u00e9re vagy szamar\u00e1ra, felt\u00e9tlen\u00fcl vidd vissza hozz\u00e1!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha l\u00e1tod, hogy ellens\u00e9ged szamara \u00f6sszeroskadt a teher alatt, ne hagyd mag\u00e1ra, hanem seg\u00edts rajta!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szeg\u00e9ny embert ne fossz meg igazs\u00e1g\u00e1t\u00f3l a peres \u00fcgyben, csak az\u00e9rt, mert szeg\u00e9ny."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne keveredj bele igazs\u00e1gtalan \u00fcgybe vagy v\u00e1daskod\u00e1sba! Ne \u00edt\u00e9lj hal\u00e1lra \u00e1rtatlan \u00e9s igazs\u00e1gos embert, mert aki ilyen gonoszs\u00e1got k\u00f6vet el, azt \u00e9n \u00edt\u00e9lem el!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megveszteget\u00e9sre sz\u00e1nt aj\u00e1nd\u00e9kot ne fogadj el, mert k\u00fcl\u00f6nben elveszted a tiszt\u00e1nl\u00e1t\u00e1sodat, \u00e9s nem \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl az igazak igazs\u00e1ga!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A k\u00f6z\u00f6ttetek lak\u00f3 idegen nemzetis\u00e9g\u0171 lakosokat ne nyomj\u00e1tok el, mert ti magatok is j\u00f3l tudj\u00e1tok, mit jelent j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt \u00e9lni idegen orsz\u00e1gban! Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy \u00edgy laktatok Egyiptomban.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A h\u00e1rom nagy \u00fcnnep - \u201eSz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeidet hat \u00e9ven kereszt\u00fcl m\u0171veld meg: sz\u00e1nts, vess \u00e9s arasd le term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De minden hetedik \u00e9vben hagyd parlagon a f\u00f6ldet, hadd pihenjen! Amit ekkor mag\u00e1t\u00f3l terem, azt se gy\u0171jtsd be, hanem hagyd ott n\u00e9ped szeg\u00e9nyeinek, amit pedig \u0151k meghagynak, az legyen a mezei vadak\u00e9. \u00cdgy b\u00e1nj sz\u0151l\u0151skerteddel \u00e9s olajf\u00e1iddal is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hat napon kereszt\u00fcl v\u00e9gezd a munk\u00e1dat, de a hetedik napon tarts sz\u00fcnetet! Hadd pihenjenek meg az \u00f6kreid, szamaraid, \u00e9s szolg\u00e1id is! M\u00e9g szolg\u00e1l\u00f3d fia \u00e9s az idegen b\u00e9res is hadd l\u00e9legezzen fel egy kiss\u00e9!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gondotok legyen r\u00e1, hogy engedelmesen k\u00f6vess\u00e9tek mindazt, amit \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondtam nektek! Ne im\u00e1djatok m\u00e1s isteneket, ne k\u00e9rj\u00e9tek a seg\u00edts\u00e9g\u00fcket vagy \u00e1ld\u00e1sukat! M\u00e9g a nev\u00fcket se eml\u00edts\u00e9tek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9vente h\u00e1romszor szenteljetek nekem \u00fcnnepet!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg a Kov\u00e1sztalan Kenyerek \u00fcnnep\u00e9t az Abib h\u00f3napban, a kijel\u00f6lt id\u0151ben, mert ebben a h\u00f3napban j\u00f6ttetek ki Egyiptomb\u00f3l. Ilyenkor h\u00e9t napig csakis kov\u00e1sztalan kenyeret ehettek, ahogyan megparancsoltam nektek, \u00e9s mindenki hozza el\u00e9m a maga \u00e1ldozat\u00e1t. Amikor el\u00e9m j\u00e1rultok, senki ne j\u00f6jj\u00f6n \u00fcres k\u00e9zzel!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg az Arat\u00e1s \u00fcnnep\u00e9t, amikor az els\u0151 term\u00e9st betakar\u00edtod abb\u00f3l, amit a f\u00f6ldedbe vetett\u00e9l. Tarts\u00e1tok meg a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9t \u0151sszel, amikor v\u00e9gleg betakar\u00edtod \u00e9s lesz\u00fcreteled munk\u00e1d gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t a mez\u0151r\u0151l \u00e9s a kertekb\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezen a h\u00e1rom \u00fcnnepen minden egyes f\u00e9rfi jelenjen meg a kijel\u00f6lt helyen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00dar el\u0151tt, hogy im\u00e1dja \u0151t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llat v\u00e9r\u00e9t ne tedd az olt\u00e1rra kov\u00e1szos keny\u00e9rrel egy\u00fctt! Az \u00e1ldozati \u00e1llatok zs\u00edros r\u00e9szeit m\u00e9g aznap \u00e9gesd el az olt\u00e1ron, soha ne hagyd meg a k\u00f6vetkez\u0151 napra!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6lded term\u00e9s\u00e9nek legjav\u00e1t mindig vidd be Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba! Kecskegida h\u00fas\u00e1t soha ne f\u0151zd meg az anyja tej\u00e9ben!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Utas\u00edt\u00e1s K\u00e1na\u00e1n elfoglal\u00e1s\u00e1ra - \u201eN\u00e9zd, elk\u00fcld\u00f6m angyalomat, hogy el\u0151tted menjen, meg\u0151rizzen \u00fatk\u00f6zben, \u00e9s bevezessen arra a f\u00f6ldre, amelyet sz\u00e1motokra k\u00e9sz\u00edtettem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, hogy tisztelettel b\u00e1nj vele, engedelmeskedj a szav\u00e1nak! Ne l\u00e1zadj ellene, mert nem n\u00e9zi el b\u0171n\u00f6s tetteiteket, hiszen az \u00e9n nevem lakik benne!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha engedelmeskedsz szav\u00e1nak, \u00e9s megteszed mindazt, amit \u00e9n mondok neked, akkor ellens\u00e9ge leszek ellens\u00e9geidnek, \u00e9s ellenfele ellenfeleidnek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Angyalom bevezet titeket arra a f\u00f6ldre, amelyet most az em\u00f3riak, hettit\u00e1k, perizziek, k\u00e1na\u00e1niak, hivviek \u00e9s jeb\u00fasziak birtokolnak, \u00e9n pedig kiirtom ezeket a n\u00e9peket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De vigy\u00e1zz, meg ne hajolj isteneik el\u0151tt, \u00e9s ne im\u00e1dd azokat! Ne k\u00f6vesd azoknak a n\u00e9peknek a vall\u00e1sos szok\u00e1sait! B\u00e1lv\u00e1nyisteneiket teljesen puszt\u00edtsd el, \u00e9s eml\u00e9kk\u00f6veiket t\u00f6rd \u00f6ssze!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ti egyed\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t im\u00e1dj\u00e1tok, Isteneteket! Akkor meg fog \u00e1ldani titeket b\u0151s\u00e9ggel, enni-innival\u00f3val, eg\u00e9szs\u00e9ggel, \u00e9s elt\u00e1vol\u00edt t\u0151letek minden betegs\u00e9get."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nem lesz k\u00f6z\u00f6ttetek medd\u0151, sem aki elvet\u00e9l, \u00e9s hossz\u00fa \u00e9lettel \u00e1ldalak meg titeket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amerre vonultok, ott a nemzeteket megr\u00e9m\u00edtem, hogy f\u00e9ljenek t\u0151lem, \u00e9s ne b\u00e1ntsanak titeket. Akik k\u00f6z\u00f6tt \u00e1tvonultok, azokat \u00f6sszezavarom, ellens\u00e9geiteket pedig megfutam\u00edtom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Darazsakat is k\u00fcld\u00f6k el\u0151ttetek, amelyek ki\u0171zik el\u0151letek arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l a hivvieket, k\u00e1na\u00e1niakat \u00e9s hettit\u00e1kat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De nem egy \u00e9v alatt fogom ki\u0171zni \u0151ket, mert akkor a lakatlan f\u00f6ld\u00f6n elszaporodn\u00e1nak a vad\u00e1llatok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fokozatosan \u0171z\u00f6m el \u0151ket, hogy legyen id\u0151t\u00f6k ben\u00e9pes\u00edteni \u00e9s birtokba venni a f\u00f6ldet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nektek adom azt a f\u00f6ldet a V\u00f6r\u00f6s-tengert\u0151l a filiszteusok tenger\u00e9ig, \u00e9s a d\u00e9li sivatagt\u00f3l az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3ig. Annak a f\u00f6ldnek lak\u00f3it a hatalmatokba adom, \u00e9s ki\u0171zitek \u0151ket onnan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De vigy\u00e1zzatok, ne k\u00f6ssetek sz\u00f6vets\u00e9get se vel\u00fck, se isteneikkel!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne engedj\u00e9tek, hogy azok a n\u00e9pek megmaradjanak orsz\u00e1gotokban! Ha ezt m\u00e9gis megengeditek nekik, akkor arra fognak cs\u00e1b\u00edtani benneteket, hogy v\u00e9tkezzetek ellenem. Vigy\u00e1zzatok! Ha isteneiket fogj\u00e1tok im\u00e1dni, akkor bizony csapd\u00e1ba ker\u00fclt\u00f6k!\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t n\u00e9p\u00e9vel - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eJ\u00f6jj fel hozz\u00e1m a hegyre, \u00e9s veled egy\u00fctt \u00c1ron, N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Ab\u00edh\u00fa, meg Izr\u00e1el vezet\u0151i k\u00f6z\u00fcl hetvenen! Boruljatok le egy kiss\u00e9 t\u00e1volabb,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "azut\u00e1n egyed\u00fcl te j\u00f6jj k\u00f6zelebb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz! A t\u00f6bbiek ne k\u00f6zeledjenek, \u00e9s a n\u00e9p se j\u00f6jj\u00f6n f\u00f6l a hegyre!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes elmondta a n\u00e9pnek mindazt, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott: minden rendelkez\u00e9s\u00e9t. Erre a n\u00e9p egy akarattal \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIgen, megtessz\u00fck mindazt, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes le\u00edrta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 minden szav\u00e1t. M\u00e1snap kora reggel M\u00f3zes olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett a hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l, majd 12 oszlopot \u00e1ll\u00edtott f\u00f6l, Izr\u00e1el 12 t\u00f6rzse szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n k\u00fcld\u00f6tt n\u00e9h\u00e1ny fiatal f\u00e9rfit, hogy v\u00e1lasszanak ki bik\u00e1kat, k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el\u0151, \u00e9s mutass\u00e1k be azokat \u00e9g\u0151- \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak az olt\u00e1ron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llatok v\u00e9r\u00e9t M\u00f3zes fogta fel ed\u00e9nyekben, majd k\u00e9t r\u00e9szre osztotta. Az egyik fel\u00e9t az olt\u00e1rra \u00f6nt\u00f6tte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd felolvasta a n\u00e9p el\u0151tt a Sz\u00f6vets\u00e9g K\u00f6nyv\u00e9t, hogy mindenki hallja. A n\u00e9p pedig ism\u00e9t \u00edgy v\u00e1laszolt r\u00e1: \u201eIgen, megtessz\u00fck mindazt, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott, \u00e9s engedelmeskedni fogunk!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3zes ekkor a v\u00e9r m\u00e1sik fel\u00e9t a n\u00e9pre hintette, \u00e9s ezt mondta: \u201eEz a v\u00e9r pecs\u00e9teli meg a sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6t\u00f6tt veletek mindezek szerint a felolvasott ig\u00e9k szerint.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n ment f\u00f6l a hegyre M\u00f3zes, \u00c1ron, N\u00e1d\u00e1b, Ab\u00edh\u00fa \u00e9s a 70 vezet\u0151."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ott a hegyen l\u00e1tt\u00e1k Izr\u00e1el Isten\u00e9t, akinek l\u00e1ba alatt ragyog\u00f3 k\u00e9k dr\u00e1gak\u0151h\u00f6z hasonl\u00f3 k\u00f6vezet l\u00e1tszott, olyan, mint a tiszta \u00e9gbolt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1elnek ezek a vezet\u0151i l\u00e1tt\u00e1k Istent, de \u0151 m\u00e9gsem emelt r\u00e1juk kezet, hanem egy\u00fctt ettek \u00e9s ittak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felh\u00edvja M\u00f3zest a hegyre - K\u00e9s\u0151bb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3l\u00edtotta M\u00f3zest: \u201eJ\u00f6jj fel hozz\u00e1m a hegyre! Mialatt itt leszel, k\u0151t\u00e1bl\u00e1kat adok neked, amelyekre f\u00f6l\u00edrtam a t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s a parancsokat, hogy azokra megtan\u00edtsd a n\u00e9pet.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor M\u00f3zes ezt mondta Izr\u00e1el vezet\u0151inek: \u201eV\u00e1rjatok itt r\u00e1nk, am\u00edg visszaj\u00f6v\u00fcnk! N\u00e9zz\u00e9tek, itt marad veletek \u00c1ron \u00e9s H\u00far, ha valakinek valami vit\u00e1s \u00fcgye van, forduljon hozz\u00e1juk!\u201d Ezut\u00e1n M\u00f3zes \u00e9s szolg\u00e1ja, J\u00f3zsu\u00e9 elindultak f\u00f6lfel\u00e9, Isten hegy\u00e9re."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor M\u00f3zes ezt mondta Izr\u00e1el vezet\u0151inek: \u201eV\u00e1rjatok itt r\u00e1nk, am\u00edg visszaj\u00f6v\u00fcnk! N\u00e9zz\u00e9tek, itt marad veletek \u00c1ron \u00e9s H\u00far, ha valakinek valami vit\u00e1s \u00fcgye van, forduljon hozz\u00e1juk!\u201d Ezut\u00e1n M\u00f3zes \u00e9s szolg\u00e1ja, J\u00f3zsu\u00e9 elindultak f\u00f6lfel\u00e9, Isten hegy\u00e9re."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes egyre f\u00f6ljebb ment. Felh\u0151 bor\u00edtotta be a hegyet,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge lesz\u00e1llt a S\u00ednai-hegyre. Ez \u00edgy volt hat napon kereszt\u00fcl, s a hetedik napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3l\u00edtotta M\u00f3zest a felh\u0151b\u0151l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe is l\u00e1tta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, amint lesz\u00e1llt a hegy cs\u00facs\u00e1ra. Olyannak t\u0171nt sz\u00e1mukra, mintha em\u00e9szt\u0151 t\u0171z \u00e9gne a hegy tetej\u00e9n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n M\u00f3zes f\u00f6ljebb kapaszkodott a hegyen, \u00e9s bement a felh\u0151be. Ott is maradt 40 nap \u00e9s 40 \u00e9jjel."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Szent S\u00e1torhoz sz\u00fcks\u00e9ges anyagok - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy akik sz\u00edvesen hoznak nekem aj\u00e1nd\u00e9kokat, azok most gy\u0171jts\u00e9k \u00f6ssze, amit adni akarnak! Te pedig vedd \u00e1t t\u0151l\u00fck adom\u00e1nyaikat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezeket a dolgokat gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze: aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, bronzot;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 fonalat; finom feh\u00e9r lenv\u00e1sznat, kecskesz\u0151rt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "v\u00f6r\u00f6sre festett kosb\u0151rt, kik\u00e9sz\u00edtett \u00e1llatb\u0151r\u00f6ket, sittim f\u00e1t,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "vil\u00e1g\u00edt\u00e1sra szolg\u00e1l\u00f3 ol\u00edvaolajat; balzsamot \u00e9s illatszereket a felkenet\u00e9s szent olaj\u00e1hoz \u00e9s a szent f\u00fcst\u00f6l\u0151szerhez;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00f3nix-k\u00f6veket \u00e9s egy\u00e9b dr\u00e1gak\u00f6veket, az ef\u00f3dba \u00e9s a h\u00f3senbe t\u00f6rt\u00e9n\u0151 befoglal\u00e1shoz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek sz\u00e1momra szent helyet, hogy k\u00f6z\u00f6ttetek lakhassam!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pontosan \u00fagy k\u00e9sz\u00edtsetek el mindent, ahogyan neked megmutatom a szent hely elrendez\u00e9s\u00e9t, \u00e9s a Szent S\u00e1tor minden r\u00e9szlet\u00e9t \u00e9s berendez\u00e9s\u00e9t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da - K\u00e9sz\u00edts egy l\u00e1d\u00e1t sittim f\u00e1b\u00f3l, amelynek hossz\u00fas\u00e1ga k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l, sz\u00e9less\u00e9ge \u00e9s magass\u00e1ga pedig egyar\u00e1nt m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k legyen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bor\u00edtsd be a l\u00e1d\u00e1t k\u00edv\u00fcl-bel\u00fcl sz\u00ednarannyal, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts r\u00e1 fel\u00fclre aranyszeg\u00e9lyt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts 4 \u00f6nt\u00f6tt aranykarik\u00e1t, \u00e9s er\u0151s\u00edtsd azokat a l\u00e1da n\u00e9gy als\u00f3 sark\u00e1ra. K\u00e9t karika legyen az egyik oldalon, \u00e9s kett\u0151 a m\u00e1sikon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts k\u00e9t rudat sittim f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azokat is bor\u00edtsd be arannyal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezeket helyezd bele a l\u00e1da oldalain l\u00e9v\u0151 karik\u00e1kba, hogy azok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a l\u00e1da hordozhat\u00f3 legyen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek a rudak \u00e1lland\u00f3an maradjanak a karik\u00e1kban, soha ne vegy\u00e9tek ki onnan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Helyezd a l\u00e1d\u00e1ba a Sz\u00f6vets\u00e9g bizony\u00edt\u00e9k\u00e1t, amelyet majd adok neked."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A l\u00e1da fedel\u00e9t sz\u00ednaranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtsd. Ennek hossza \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge szint\u00e9n k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l, illetve m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k legyen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts k\u00e9t kerub-form\u00e1t aranyb\u00f3l, \u00f6tv\u00f6smunk\u00e1val \u00e9s kov\u00e1csol\u00e1ssal:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "egyet-egyet a fed\u00e9l mindk\u00e9t v\u00e9g\u00e9re. A fed\u00e9l \u00e9s a k\u00e9t kerub egyetlen darab aranyb\u00f3l legyenek kialak\u00edtva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kiterjesztett sz\u00e1rnyakkal \u00e9s egym\u00e1s fel\u00e9 fordulva \u00e1br\u00e1zold a kerubokat. Arcuk a fed\u00e9l fel\u00e9 n\u00e9zzen, sz\u00e1rnyaikkal pedig takarj\u00e1k be a fedelet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A l\u00e1d\u00e1ba tedd bele a Sz\u00f6vets\u00e9g bizony\u00edt\u00e9k\u00e1t, amelyet majd adok neked, s azut\u00e1n a fedelet helyezd a l\u00e1da tetej\u00e9re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor tal\u00e1lkozni akarok veled, ott jelenek meg neked, a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da fedele f\u00f6l\u00f6tt, a k\u00e9t kerub k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s onnan sz\u00f3lok hozz\u00e1d. \u00cdgy fogok veled besz\u00e9lni mindarr\u00f3l, amit \u00e1ltalad parancsolok Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A szent kenyerek asztala - K\u00e9sz\u00edts egy asztalt sittim f\u00e1b\u00f3l: a hossza k\u00e9t, sz\u00e9less\u00e9ge egy \u00e9s magass\u00e1ga m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k legyen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt is bor\u00edtsd be sz\u00ednarannyal, \u00e9s f\u00f6l\u00fcl k\u00e9sz\u00edts r\u00e1 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl aranyb\u00f3l"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "egy teny\u00e9rnyi sz\u00e9les peremet. Erre pedig helyezz aranyszeg\u00e9lyt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts 4 \u00f6nt\u00f6tt aranykarik\u00e1t, \u00e9s er\u0151s\u00edtsd azokat az asztal l\u00e1baira, a n\u00e9gy f\u00f6ls\u0151 sarokn\u00e1l,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "a kerethez k\u00f6zel. Az aranykarik\u00e1k tartj\u00e1k a rudakat, amelyekkel hordozz\u00e1k az asztalt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts k\u00e9t rudat sittim f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azokat is bor\u00edtsd be arannyal. Illeszd be azokat a karik\u00e1kba, hogy az asztal hordozhat\u00f3 legyen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts az asztalhoz sz\u00ednaranyb\u00f3l t\u00e1lakat, cs\u00e9sz\u00e9ket, kanalakat, kancs\u00f3kat \u00e9s kelyheket az ital\u00e1ldozathoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Erre az asztalra helyezd a szent kenyereket, hogy mindig el\u0151ttem legyenek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az arany m\u00e9cstart\u00f3 - K\u00e9sz\u00edts egy m\u00e9cstart\u00f3t sz\u00ednaranyb\u00f3l, \u00f6tv\u00f6smunk\u00e1val. Egyetlen darab aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n az eg\u00e9sz, kalap\u00e1ccsal form\u00e1lj\u00e1tok minden r\u00e9sz\u00e9t az \u00f6tv\u00f6s\u00f6k mesters\u00e9ge szerint: alapj\u00e1t, t\u00f6rzs\u00e9t, oldal\u00e1gait, gombjait \u00e9s vir\u00e1g-form\u00e1j\u00fa kelyheit."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l jobbra is, balra is 3-3 oldal\u00e1g induljon, vagyis a t\u00f6rzs\u00e9n k\u00edv\u00fcl 6 \u00e1ga legyen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mind a hat oldal\u00e1g\u00e1n 3-3 mandulavir\u00e1g form\u00e1j\u00fa kehely legyen, s benne egy-egy g\u00f6mb, a bel\u0151le indul\u00f3 szirmokkal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A k\u00f6z\u00e9ps\u0151 t\u00f6rzs\u00e9n is ugyanilyen kelyhek, g\u00f6mb\u00f6k \u00e9s vir\u00e1gok legyenek, de n\u00e9gy rendben egym\u00e1s f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A t\u00f6rzs\u00f6n l\u00e9v\u0151 als\u00f3 3 g\u00f6mb f\u00f6l\u00f6tt induljanak az \u00e1gak jobbra \u00e9s balra. \u00cdgy induljon a 3 g\u00f6mbt\u0151l a hat oldal\u00e1g."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz m\u00e9cstart\u00f3, \u00e1gaival, vir\u00e1gaival, g\u00f6mbjeivel \u00e9s minden r\u00e9sz\u00e9vel egy\u00fctt egyetlen darab tiszta aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n, \u00e9s kalap\u00e1ccsal form\u00e1lj\u00e1tok az alakj\u00e1t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts hozz\u00e1 7 olajm\u00e9csest is. Ezeket \u00fagy helyezd el a t\u00f6rzse \u00e9s az \u00e1gai cs\u00facs\u00e1n, hogy el\u0151re vil\u00e1g\u00edtsanak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A m\u00e9csek gondoz\u00e1s\u00e1hoz k\u00e9sz\u00edts aranyb\u00f3l szersz\u00e1mokat \u00e9s hamutart\u00f3kat."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz m\u00e9cstart\u00f3 \u2014 a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6kkel egy\u00fctt \u2014 egy talentum sz\u00ednaranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00dcgyelj r\u00e1, hogy mindent a minta szerint k\u00e9sz\u00edts, amelyet a hegyen mutattam neked!\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Szent S\u00e1tor takar\u00f3i \u00e9s r\u00e1csai - \u201eK\u00e9sz\u00edts a Szent S\u00e1torhoz 10 egyforma s\u00e1torlapot finom feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l. Hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 mesterek d\u00edsz\u00edts\u00e9k kerubok figur\u00e1ival, k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 fonallal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindegyik s\u00e1torlap hossza 28, a sz\u00e9less\u00e9ge 4 k\u00f6ny\u00f6k legyen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6t s\u00e1torlapot a hosszabb oldalukn\u00e1l kapcsoljatok \u00f6ssze egyetlen nagy takar\u00f3v\u00e1. Majd a m\u00e1sik 5 s\u00e1torlapb\u00f3l is k\u00e9sz\u00edtsetek egy hasonl\u00f3 nagy takar\u00f3t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt a k\u00e9t takar\u00f3t kapcsolj\u00e1tok \u00f6ssze a v\u00e9g\u00fckre varrt, k\u00e9k fon\u00e1lb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt hurkok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6tven ilyen hurok legyen mind a k\u00e9t nagy takar\u00f3 sz\u00e9l\u00e9n, egym\u00e1ssal szemben."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek 50 aranykapcsot, s azokkal kapcsold \u00f6ssze a hurkokat. \u00cdgy lesz a S\u00e1tor egyetlen eg\u00e9ssz\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edts 11 egyforma, kecskesz\u0151r takar\u00f3t, s ezekkel takard be az el\u0151z\u0151, bels\u0151 lenv\u00e1szon s\u00e1torlapot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezek a kecskesz\u0151r takar\u00f3k egyenk\u00e9nt 30 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00faak \u00e9s 4 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9lesek legyenek. Ezek alkoss\u00e1k a m\u00e1sodik r\u00e9teget, amely a Szent S\u00e1tort befedi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6t s\u00e1torlapot a hosszabb oldalukn\u00e1l kapcsoljatok \u00f6ssze egyetlen nagy takar\u00f3v\u00e1. Majd a marad\u00e9k 6 s\u00e1torlapb\u00f3l is k\u00e9sz\u00edtsetek egy hasonl\u00f3 nagy takar\u00f3t, amelynek a bej\u00e1rat fel\u00e9 es\u0151 v\u00e9g\u00e9t \u2014 a hatodik s\u00e1torlapot \u2014 hajts\u00e1tok vissza, hogy k\u00e9t r\u00e9tegben fek\u00fcdj\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A k\u00e9t nagy takar\u00f3t er\u0151s\u00edts\u00e9tek \u00f6ssze a v\u00e9g\u00fckre varrt, fon\u00e1lb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt hurkok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel. \u00d6tven ilyen hurok legyen mind a k\u00e9t takar\u00f3 sz\u00e9l\u00e9n, egym\u00e1ssal szemben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek 50 bronzkapcsot, s azokkal kapcsold \u00f6ssze p\u00e1ros\u00e1val a hurkokat. \u00cdgy lesz a k\u00e9t nagy takar\u00f3 egyetlen s\u00e1tortakar\u00f3v\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A s\u00e1tortakar\u00f3 szabad v\u00e9g\u00e9n fennmarad\u00f3 r\u00e9sz l\u00f3gjon le a S\u00e1tor h\u00e1tuls\u00f3 r\u00e9sz\u00e9n, \u00e9s takarja be azt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez a takar\u00f3 a S\u00e1tor oldal\u00e1n egy k\u00f6ny\u00f6kkel hosszabb, mint a lenv\u00e1szon takar\u00f3. \u00cdgy a kecskesz\u0151r takar\u00f3 a k\u00e9t hosszabb oldalr\u00f3l is eg\u00e9szen betakarja majd a S\u00e1tort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts ezeken k\u00edv\u00fcl egy harmadik takar\u00f3t is v\u00f6r\u00f6sre festett kosb\u0151r\u00f6kb\u0151l, majd azon f\u00f6l\u00fcl m\u00e9g egy negyediket legk\u00edv\u00fclre, kik\u00e9sz\u00edtett \u00e1llatb\u0151r\u00f6kb\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Szent S\u00e1tor oldalai sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00edts sittim f\u00e1b\u00f3l r\u00e1csokat, amelyeket f\u00fcgg\u0151legesen \u00e1ll\u00edts f\u00f6l egym\u00e1s mellett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Minden r\u00e1cs 10 k\u00f6ny\u00f6k magas \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les legyen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Minden egyes r\u00e1cs k\u00e9t sz\u00e9l\u00e9n legyen k\u00e9t f\u00fcgg\u0151leges r\u00fad, amelyeket keresztl\u00e9cek kapcsoljanak \u00f6ssze. Minden r\u00e1cs erre a mint\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00fasz r\u00e1csot illessz egym\u00e1s mell\u00e9, ez legyen a S\u00e1tor d\u00e9li oldala."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Minden egyes r\u00e1cs k\u00e9t ez\u00fcstb\u0151l \u00f6nt\u00f6tt t\u00e9gl\u00e1n \u00e1lljon, amelyekbe a r\u00e1cs k\u00e9t sz\u00e9ls\u0151 r\u00fadja beleillik. Teh\u00e1t a 20 r\u00e1cs alatt \u00f6sszesen 40 ez\u00fcstt\u00e9gla legyen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy k\u00e9sz\u00edts az \u00e9szaki oldal sz\u00e1m\u00e1ra is 20 r\u00e1csot,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "amelyek ugyan\u00fagy 40 ez\u00fcstt\u00e9gl\u00e1n \u00e1lljanak: minden r\u00e1cs k\u00e9t ez\u00fcstt\u00e9gl\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A nyugati oldalon 6 r\u00e1cs \u00e1lljon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl legyen m\u00e9g 1-1 r\u00e1cs a nyugati oldal k\u00e9t sark\u00e1n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A sarokr\u00e1csokat illeszd \u00f6ssze a szomsz\u00e9dos r\u00e1csokkal az aljukt\u00f3l a tetej\u00fckig, ahol egy karika kapcsolja \u0151ket \u00f6ssze."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Teh\u00e1t a nyugati oldalon \u00f6sszesen 8 r\u00e1cs \u00e1lljon, \u00e9s mindegyik alatt 2-2 ez\u00fcst-t\u00e9gla."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts retesz-rudakat sittim f\u00e1b\u00f3l, hogy tarts\u00e1k \u00f6ssze a r\u00e1csokat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az \u00e9szaki, d\u00e9li \u00e9s a h\u00e1ts\u00f3, vagyis a nyugati oldalon egyar\u00e1nt 5-5 ilyen v\u00edzszintes reteszr\u00fad r\u00f6gz\u00edtse a r\u00e1csokat egym\u00e1ssal p\u00e1rhuzamosan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A h\u00e1ts\u00f3, vagyis a nyugati oldal eg\u00e9sz hossz\u00e1ban a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 reteszr\u00fad a r\u00e1csokon bel\u00fcl legyen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Arannyal bor\u00edtsd be a r\u00e1csokat \u00e9s a retesz-rudakat is. A r\u00e1csokon aranykarik\u00e1k legyenek, hogy ezekbe illeszkedjenek a retesz-rudak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1ll\u00edtsd f\u00f6l a S\u00e1trat pontosan \u00fagy, ahogy azt a hegyen mutattam neked!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A Szent S\u00e1tor belseje - K\u00e9sz\u00edts k\u00e1rpitot finom feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l a Szent S\u00e1tor belsej\u00e9be. Hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 mesterek d\u00edsz\u00edts\u00e9k kerub-figur\u00e1kkal; k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s fonalakkal h\u00edmezve."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A k\u00e1rpitot f\u00fcggeszd fel aranyhorgokkal 4 oszlopra. Az oszlopok sittim f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fcljenek, arannyal vond be \u0151ket, \u00e9s a talpuk, amelyen \u00e1llnak, ez\u00fcstb\u0151l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A k\u00e1rpitot ott helyezd el, ahol a mennyezeten az aranykapcsok \u00f6sszefogj\u00e1k a S\u00e1tor legbels\u0151 takar\u00f3j\u00e1nak k\u00e9t r\u00e9sz\u00e9t. Ezzel egy vonalban legyen a k\u00e1rpit is. Ez a k\u00e1rpit a Szent S\u00e1tor bels\u0151 ter\u00e9t k\u00e9t r\u00e9szre osztja. A szent\u00e9ly a k\u00e1rpit el\u0151tt, a Szentek Szentje pedig m\u00f6g\u00f6tte van."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vidd be a k\u00e1rpit m\u00f6g\u00e9 a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t. Azut\u00e1n a Szentek Szentj\u00e9ben helyezd r\u00e1 a fedel\u00e9t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A szent kenyerek asztal\u00e1t \u00e9s az arany m\u00e9cstart\u00f3t helyezd el egym\u00e1ssal szemben, a k\u00e1rpiton k\u00edv\u00fcl. A m\u00e9cstart\u00f3 \u00e1lljon a szent\u00e9ly d\u00e9li oldal\u00e1n, az asztal pedig az \u00e9szaki oldalon."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A S\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1ra k\u00e9sz\u00edts f\u00fcgg\u00f6nyt finom feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l. Ezt h\u00edmz\u00e9sekkel d\u00edsz\u00edts\u00e9k; k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 fonallal."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezt a f\u00fcgg\u00f6nyt 5 oszlop tartsa, a tetej\u00fck\u00f6n l\u00e9v\u0151 aranyhorgok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel. Az oszlopok sittim f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fcljenek, arannyal bor\u00edtsd be \u0151ket, \u00e9s egy-egy bronzb\u00f3l \u00f6nt\u00f6tt talpon \u00e1lljanak.\u201d"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatok olt\u00e1ra - \u201eK\u00e9sz\u00edts n\u00e9gyzet alak\u00fa olt\u00e1rt sittim f\u00e1b\u00f3l. Sz\u00e9le-hossza 5, a magass\u00e1ga pedig 3 k\u00f6ny\u00f6k legyen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A n\u00e9gy sark\u00e1n k\u00e9sz\u00edts egy-egy szarvat, de \u00fagy, hogy az olt\u00e1r \u00e9s a szarvak egy darabb\u00f3l legyenek. Az eg\u00e9sz olt\u00e1rt vond be bronzlemezzel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts hozz\u00e1 mindenf\u00e9le eszk\u00f6zt bronzb\u00f3l: ed\u00e9nyeket, lap\u00e1tokat, cs\u00e9sz\u00e9ket, vill\u00e1kat \u00e9s par\u00e1zs-serpeny\u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts egy bronzrost\u00e9lyt, a n\u00e9gy sark\u00e1n egy-egy bronzkarik\u00e1val."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt a rost\u00e9lyt \u00fagy er\u0151s\u00edtsd az olt\u00e1r belsej\u00e9be, hogy az olt\u00e1r magass\u00e1ga fel\u00e9n\u00e9l helyezkedjen el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az olt\u00e1r hordoz\u00e1s\u00e1hoz k\u00e9sz\u00edts sittim fa rudakat, s ezeket bor\u00edtsd be bronzzal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A rudakat illessz\u00e9tek az olt\u00e1r k\u00e9t \u00e1tellenes oldal\u00e1n l\u00e9v\u0151 karik\u00e1kba, \u00edgy lehet hordozni az olt\u00e1rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az olt\u00e1r alul-f\u00f6l\u00fcl nyitott, \u00e9s belseje \u00fcres legyen, a fala pedig deszk\u00e1kb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n. \u00dagy k\u00e9sz\u00edtsd el, ahogyan a hegyen mutattam neked!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az udvar - K\u00e9sz\u00edtsd el a Szent S\u00e1tort k\u00f6r\u00fclvev\u0151 udvart is. Az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9nek f\u00fcgg\u00f6nye finom feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n. A d\u00e9li oldalon a ker\u00edt\u00e9s 100 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa legyen,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s 20 oszlop tartsa. Minden oszlop egy-egy bronztalpon \u00e1lljon. Az oszlopok tetej\u00e9n l\u00e9v\u0151 horgok ez\u00fcstb\u0151l legyenek. Az \u00f6sszek\u00f6t\u0151 rudakat bor\u00edtsd be ez\u00fcsttel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00e9szaki oldalon ugyan\u00edgy: a ker\u00edt\u00e9s 100 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa legyen, \u00e9s 20 oszlop tartsa, amelyek egy-egy bronztalpon \u00e1lljanak. Ugyanolyanok legyenek a horgok \u00e9s az ez\u00fcsttel bor\u00edtott \u00f6sszek\u00f6t\u0151 rudak is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A r\u00f6videbb nyugati oldal is hasonl\u00f3 legyen, csak 50 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa. Csak 10 oszlopa legyen, \u00e9s azoknak egy-egy talpa; ugyan\u00fagy, mint a hossz\u00fa oldalakon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A keleti oldalon, ahol az udvar bej\u00e1rata van, szint\u00e9n 50 k\u00f6ny\u00f6k legyen az udvar sz\u00e9less\u00e9ge."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ennek az oldalnak a k\u00f6zep\u00e9n legyen a bej\u00e1rat,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s mellette jobbr\u00f3l-balr\u00f3l folytat\u00f3djon a ker\u00edt\u00e9s 15-15 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1gban, \u00e9s 3-3 oszloppal, amelyek szint\u00e9n bronztalpakon \u00e1lljanak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A keleti oldalon, k\u00f6z\u00e9pen legyen az udvar bej\u00e1rata, amelyet f\u00fcgg\u00f6ny takarjon 20 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1gban. A f\u00fcgg\u00f6ny finom feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n, \u00e9s 4 oszlop tartsa, amelyek egy-egy bronztalpon \u00e1lljanak. A f\u00fcgg\u00f6nyt k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 fonallal k\u00e9sz\u00fclt h\u00edmz\u00e9ssel d\u00edsz\u00edts\u00e9k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az udvar \u00f6sszes oszlopa a tetej\u00e9n k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl ez\u00fcsttel bor\u00edtott rudakkal legyen \u00f6sszekapcsolva. A ker\u00edt\u00e9s f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9t tart\u00f3 horgok is ez\u00fcstb\u0151l k\u00e9sz\u00fcljenek, az oszlopok talpai viszont bronzb\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz udvar hossza 100, a sz\u00e9less\u00e9ge 50, a ker\u00edt\u00e9s magass\u00e1ga pedig 5 k\u00f6ny\u00f6k legyen. A ker\u00edt\u00e9s f\u00fcgg\u00f6nye finom feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n, az oszlopok talpai pedig bronzb\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ugyancsak bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcljenek a Szent S\u00e1tor \u00e9s a ker\u00edt\u00e9s c\u00f6vekei, meg az udvarban haszn\u00e1latos \u00f6sszes t\u00f6bbi eszk\u00f6z is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A vil\u00e1g\u00edt\u00e1sra szolg\u00e1l\u00f3 olaj - Parancsold meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy hozzanak olajfa bogy\u00f3j\u00e1b\u00f3l pr\u00e9selt tiszta ol\u00edvaolajat. Ezt haszn\u00e1lj\u00e1tok az arany m\u00e9cstart\u00f3n l\u00e9v\u0151 m\u00e9csesekben, hogy \u00e1lland\u00f3an vil\u00e1g\u00edtsanak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az arany m\u00e9cstart\u00f3 a Szent S\u00e1tor szent\u00e9ly\u00e9ben \u00e1lljon, a Szentek Szentj\u00e9t eltakar\u00f3 k\u00e1rpiton k\u00edv\u00fcl. E m\u00f6g\u00f6tt a k\u00e1rpit m\u00f6g\u00f6tt van a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da. A m\u00e9cstart\u00f3n l\u00e9v\u0151 m\u00e9cseseket \u00c1ron \u00e9s fiai \u2014 vagyis a papok \u2014 gondozz\u00e1k, \u00e9s \u00fcgyeljenek r\u00e1, hogy minden napon, est\u00e9t\u0151l reggelig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben \u00e9gjenek, \u00e9s ki ne aludjanak. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra!\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papok \u00f6lt\u00f6zete - \u201eH\u00edvd magadhoz testv\u00e9redet, \u00c1ront \u00e9s fiait: N\u00e1d\u00e1bot, Ab\u00edh\u00fat, Ele\u00e1z\u00e1rt \u00e9s It\u00e1m\u00e1rt. \u0150ket v\u00e1lasztottam Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, hogy papjaim legyenek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts testv\u00e9red, \u00c1ron sz\u00e1m\u00e1ra szent papi ruh\u00e1kat, amelyek kifejezik a papi szolg\u00e1lat dics\u0151s\u00e9g\u00e9t \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vannak a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt olyanok, akiknek m\u0171v\u00e9szi k\u00e9pess\u00e9geket aj\u00e1nd\u00e9koztam, hogy el tudj\u00e1k k\u00e9sz\u00edteni \u00c1ron ruh\u00e1it. Mondd el nekik, hogyan k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el a papi ruh\u00e1kat, amelyek ahhoz sz\u00fcks\u00e9gesek, hogy \u00c1ront az \u00e9n papomm\u00e1 szenteld."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezeket kell elk\u00e9sz\u00edteni\u00fck: h\u00f3sen, ef\u00f3d, fels\u0151ruha, sz\u00f6v\u00f6tt ing, turb\u00e1n \u00e9s \u00f6v. K\u00e9sz\u00edts\u00e9k el ezeket a szent papi ruh\u00e1kat \u00c1ronnak, a testv\u00e9rednek \u00e9s a fiainak, hogy szolg\u00e1ljanak engem a papi tiszts\u00e9gben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ruh\u00e1k k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez ilyen fonalakat haszn\u00e1ljanak: arany h\u00edmz\u0151fonal, meg k\u00e9k, b\u00edborpiros, skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s \u00e9s feh\u00e9r finom lenfonal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az ef\u00f3d - Hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 mester k\u00e9sz\u00edtse az ef\u00f3dot arany h\u00edmz\u0151fol\u00e1llal, meg k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s fonalakkal, \u00e9s finom lenv\u00e1szon felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az ef\u00f3d k\u00e9t darabj\u00e1t a k\u00e9t v\u00e1llp\u00e1nt kapcsolja \u00f6ssze."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts\u00e9k el az ef\u00f3d \u00f6v\u00e9t is, ugyanazokb\u00f3l az anyagokb\u00f3l, mint az ef\u00f3dot, \u00e9s ugyanolyan mint\u00e1val."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vegyenek k\u00e9t csiszolt \u00f3nix-k\u00f6vet, \u00e9s v\u00e9ss\u00e9k r\u00e1juk Izr\u00e1el 12 fi\u00e1nak nev\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hat n\u00e9v az egyik dr\u00e1gak\u0151re, hat a m\u00e1sikra ker\u00fclj\u00f6n, a fi\u00fak sz\u00fclet\u00e9se sorrendj\u00e9ben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dagy v\u00e9ss\u00e9k a k\u00e9t \u00f3nix-k\u0151re Izr\u00e1el fiainak nev\u00e9t, ahogyan a pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171k dr\u00e1gak\u00f6v\u00e9t szok\u00e1s kiv\u00e9sni. Azut\u00e1n a k\u00f6veket illessz\u00e9k aranyfoglalatba,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s helyezz\u00e9k el az ef\u00f3d v\u00e1llp\u00e1ntjaira. \u00cdgy hordozza \u00c1ron Izr\u00e1el fiainak nev\u00e9t a v\u00e1llain eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben. Ezek a dr\u00e1gak\u00f6vek eml\u00e9keztess\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsenek aranyfoglalatot az \u00f3nix-k\u00f6veknek,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9t aranyl\u00e1ncot, amelyeket er\u0151s\u00edtsenek a foglalatokhoz. Ezeket a l\u00e1ncokat sodorva k\u00e9sz\u00edts\u00e9k, mint a zsin\u00f3rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A h\u00f3sen - K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el a h\u00f3sent is. Ez is mestermunk\u00e1val k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n, ugyanazokb\u00f3l az anyagokb\u00f3l, mint az ef\u00f3d: arany h\u00edmz\u0151fonal, meg k\u00e9k, b\u00edborpiros, skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s fonalak \u00e9s feh\u00e9r, finom lenv\u00e1szon felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e9gyzet alak\u00fa legyen, sz\u00e9le-hossza egy-egy arasznyi. K\u00e9t r\u00e9teg\u0171 legyen, \u00e9s f\u00f6l\u00fcl nyitott, mint egy zseb."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A k\u00fclsej\u00e9n helyezz el 12 dr\u00e1gak\u00f6vet 4 sorban. Az els\u0151 sor: rubin, top\u00e1z, smaragd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A m\u00e1sodik sor: gr\u00e1n\u00e1t, l\u00e1pisz lazuli, gy\u00e9m\u00e1nt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A harmadik: cirkon, ach\u00e1t, ametiszt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A negyedik: krizolit, \u00f3nix, j\u00e1spis. Mindegyik dr\u00e1gak\u00f6vet aranyba foglald be."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A dr\u00e1gak\u00f6vekre v\u00e9sd r\u00e1 Izr\u00e1el 12 fi\u00e1nak nev\u00e9t: minden k\u0151re egyet-egyet. \u00dagy v\u00e9sd a k\u00f6vekre a 12 t\u00f6rzs nev\u00e9t, ahogyan a pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171k k\u00f6v\u00e9t szok\u00e1s v\u00e9sni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek sz\u00ednaranyb\u00f3l zsin\u00f3r form\u00e1j\u00fa fonott l\u00e1ncokat a h\u00f3sen r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9hez."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A h\u00f3sen f\u00f6ls\u0151 k\u00e9t sark\u00e1ra k\u00e9sz\u00edts aranykarik\u00e1kat,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "s ezekhez r\u00f6gz\u00edtsd az aranyzsin\u00f3rok egyik v\u00e9g\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A m\u00e1sik v\u00e9g\u00e9t r\u00f6gz\u00edtsd az ef\u00f3d v\u00e1llr\u00e9sz\u00e9n l\u00e9v\u0151 \u00f3nix-k\u00f6vek foglalat\u00e1hoz \u00fagy, hogy a h\u00f3sen az ef\u00f3d f\u00f6l\u00f6tt legyen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A h\u00f3sen als\u00f3 k\u00e9t sark\u00e1ra is k\u00e9sz\u00edts aranykarik\u00e1kat. Ezek a h\u00f3sen bels\u0151 szeg\u00e9ly\u00e9n legyenek, az ef\u00f3dhoz k\u00f6zel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Az ef\u00f3d v\u00e1llp\u00e1ntj\u00e1nak als\u00f3 r\u00e9sz\u00e9re is k\u00e9sz\u00edts k\u00e9t aranykarik\u00e1t, k\u00f6zel az \u00f6vh\u00f6z."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A h\u00f3sen als\u00f3 sark\u00e1n l\u00e9v\u0151 karik\u00e1kat k\u00e9k zsin\u00f3rral er\u0151s\u00edtsd az ef\u00f3don l\u00e9v\u0151 karik\u00e1khoz. \u00cdgy r\u00f6gz\u00edtsd a h\u00f3sent a pap mell\u00e9n, az ef\u00f3d \u00f6ve f\u00f6l\u00f6tt, hogy a hely\u00e9n maradjon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor \u00c1ron bemegy a szent\u00e9lybe, viselnie kell a h\u00f3sent. \u00cdgy hordozza a sz\u00edve f\u00f6l\u00f6tt, a h\u00f3senen Izr\u00e1el fiainak neveit. Szolg\u00e1ljon ez \u00e1lland\u00f3an eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n tedd bele a h\u00f3senbe az \u00dar\u00edmot \u00e9s a Tumm\u00edmot, hogy \u00e1lland\u00f3an legyenek \u00c1ron sz\u00edve f\u00f6l\u00f6tt, amikor bemegy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9. \u00cdgy hordozza \u00c1ron \u00e1lland\u00f3an az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt azokat a dolgokat, amelyek \u00e1ltal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 d\u00f6nt\u00e9seket hoz Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel kapcsolatban.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A papi \u00f6lt\u00f6zet t\u00f6bbi r\u00e9sze - K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el k\u00e9k sz\u00edn\u0171 v\u00e1szonb\u00f3l a fels\u0151ruh\u00e1t is, amelyet a pap az ef\u00f3d alatt visel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A k\u00f6zep\u00e9n legyen egy kerek kiv\u00e1g\u00e1s a fej sz\u00e1m\u00e1ra. A kiv\u00e1g\u00e1s szeg\u00e9ly\u00e9t h\u00edmz\u00e9ssel er\u0151s\u00edts\u00e9tek meg, hogy be ne szakadjon."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A k\u00e9k ruha als\u00f3 szeg\u00e9ly\u00e9re h\u00edmezzenek gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1kat k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s fonallal. K\u00e9t h\u00edmzett gr\u00e1n\u00e1talma k\u00f6z\u00e9 egy-egy aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt csengetty\u0171t er\u0151s\u00edtsenek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00cdgy legyen a ruha als\u00f3 szeg\u00e9ly\u00e9n k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl: gr\u00e1n\u00e1talma \u00e9s csengetty\u0171, v\u00e1ltakozva."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amikor \u00c1ron bemegy a szent helyre, ezt a ruh\u00e1t kell viselnie, hogy hallhat\u00f3 legyen az aranycsengetty\u0171k hangja, amikor bemegy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9be, \u00e9s amikor kij\u00f6n onnan, hogy meg ne haljon."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek egy sz\u00ednarany homlokp\u00e1ntot, amelyre v\u00e9sd r\u00e1, ahogyan a pecs\u00e9tekre szok\u00e1s v\u00e9sni: AZ \u00f6R\u00f6KK\u00e9VAL\u00f3NAK SZENTELVE."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezt a homlokp\u00e1ntot k\u00e9k fon\u00e1llal er\u0151s\u00edtsd a turb\u00e1n elej\u00e9re."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cdgy viselje ezt \u00c1ron a homlok\u00e1n, hogy hordozza a terh\u00e9t mindazoknak a v\u00e9tkeknek \u00e9s t\u00e9ved\u00e9seknek, amelyeket Izr\u00e1el n\u00e9pe elk\u00f6vet az \u00e1ldozatokkal \u00e9s szent dolgokkal kapcsolatban. Amikor \u00c1ron a papi szolg\u00e1lat\u00e1t v\u00e9gzi, ezt a homlokp\u00e1ntot mindig viselnie kell, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00e1ldozatokat sz\u00edvesen fogadja."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek f\u00f6ldig \u00e9r\u0151 hossz\u00fa inget finom lenv\u00e1szonb\u00f3l, amelynek mint\u00e1zat\u00e1t a sz\u00f6v\u00e9s m\u00f3dja adja meg. Ugyanebb\u0151l a v\u00e1szonb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtsd a turb\u00e1nt is. Az inghez tartoz\u00f3 \u00f6v is ebb\u0151l az anyagb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n, de h\u00edmz\u00e9ssel d\u00edsz\u00edtve."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el \u00c1ron fiai sz\u00e1m\u00e1ra is a papi \u00f6lt\u00f6zetet: a hossz\u00fa ingeket, \u00f6veket \u00e9s turb\u00e1nokat, amelyek kifejezik a papi szolg\u00e1lat dics\u0151s\u00e9g\u00e9t \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g\u00e1t."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6lt\u00f6ztesd f\u00f6l ezekbe a ruh\u00e1kba a testv\u00e9redet, \u00c1ront \u00e9s fiait. Majd kend f\u00f6l \u0151ket a szent olajjal. \u00cdgy szenteld f\u00f6l \u0151ket, hogy szolg\u00e1ljanak engem a papi tiszts\u00e9gben."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsetek a papok sz\u00e1m\u00e1ra als\u00f3ruh\u00e1kat is lenv\u00e1szonb\u00f3l, amelyek a test\u00fcket takarj\u00e1k der\u00e9kt\u00f3l combig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e9s fiai ezt viselj\u00e9k minden alkalommal, amikor a Szent S\u00e1torba bemennek, vagy az olt\u00e1rhoz j\u00e1rulnak, hogy papi szolg\u00e1latukat v\u00e9gezz\u00e9k. \u00cdgy nem v\u00e9tkeznek, \u00e9s nem fognak meghalni. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez \u00c1ron \u00e9s lesz\u00e1rmazottjai, a papok sz\u00e1m\u00e1ra.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papok f\u00f6lszentel\u00e9se - \u201eEzt kell tenned \u00c1ronnal \u00e9s fiaival, amikor f\u00f6lszenteled \u0151ket, hogy papjaim legyenek: A szertart\u00e1shoz hozz egy hib\u00e1tlan fiatal bik\u00e1t \u00e9s k\u00e9t hib\u00e1tlan kost,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "azut\u00e1n kov\u00e1sztalan kenyereket, olajjal gy\u00fart kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyeket \u00e9s olajjal megkent kov\u00e1sztalan l\u00e1ngosokat. A kenyereket, lep\u00e9nyeket \u00e9s l\u00e1ngosokat finomlisztb\u0151l k\u00e9sz\u00edtsd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A keny\u00e9rf\u00e9l\u00e9ket tedd egy kos\u00e1rba, \u00e9s \u00fagy hozd el\u00e9m, az \u00e1llatokkal egy\u00fctt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e9s fiai j\u00f6jjenek a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1hoz. Mosd meg \u0151ket v\u00edzzel,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "majd \u00f6lt\u00f6ztesd f\u00f6l el\u0151sz\u00f6r \u00c1ront a papi ruh\u00e1kba. Add r\u00e1 a hossz\u00fa feh\u00e9r v\u00e1szoninget, arra a k\u00e9k fels\u0151ruh\u00e1t, majd az ef\u00f3dot, v\u00e9g\u00fcl a h\u00f3sent. K\u00f6sd meg az ef\u00f3d d\u00edszes \u00f6v\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A fej\u00e9re tedd f\u00f6l a turb\u00e1nt, arra pedig a szent arany fejd\u00edszt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n a felkenet\u00e9s olaj\u00e1b\u00f3l \u00f6nts \u00c1ron fej\u00e9re \u2014 \u00edgy kend f\u00f6l f\u0151papp\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ut\u00e1na \u00c1ron fiaira is add r\u00e1 a hossz\u00fa feh\u00e9r v\u00e1szoninget."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6sd meg az \u00f6v\u00fcket, tedd a fej\u00fckre a turb\u00e1nt. Legyen \u00f6v\u00e9k a papi szolg\u00e1lat \u2014 az \u00e9n \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9sem szerint. \u00cdgy szenteld f\u00f6l \u00c1ront \u00e9s fiait a papi szolg\u00e1latra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n vezesd a bej\u00e1rathoz a fiatal bik\u00e1t, \u00c1ron \u00e9s fiai pedig tegy\u00e9k a kez\u00fcket a bika fej\u00e9re."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben v\u00e1gd le az \u00e1llatot a bej\u00e1ratn\u00e1l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00e1llat v\u00e9r\u00e9t fogd f\u00f6l egy ed\u00e9nyben. Az ujjaddal vegy\u00e9l a v\u00e9rb\u0151l, \u00e9s kend meg vele az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r mind a n\u00e9gy szarv\u00e1t. A t\u00f6bbi v\u00e9rt \u00f6ntsd az olt\u00e1r t\u00f6v\u00e9hez."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00e1llat bels\u0151 r\u00e9szein l\u00e9v\u0151 zs\u00edrt, a m\u00e1j zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t, meg a ves\u00e9ket, a rajtuk l\u00e9v\u0151 zs\u00edrral egy\u00fctt \u00e9gesd el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t: a bika h\u00fas\u00e1t, b\u0151r\u00e9t, gan\u00e9j\u00e1t \u00e9gesd el a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl, mert ez b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogd az egyik kost, \u00c1ron \u00e9s fiai pedig tegy\u00e9k a kez\u00fcket a kos fej\u00e9re."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd v\u00e1gd le az \u00e1llatot, \u00e9s v\u00e9r\u00e9t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl \u00f6ntsd az olt\u00e1rra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00e1llatot darabold fel; a l\u00e1bait \u00e9s bels\u0151 r\u00e9szeit mosd meg v\u00edzzel, majd az eg\u00e9szet teljesen \u00e9gesd el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minden r\u00e9sz\u00e9t \u00e9gesd el, a fejet, a h\u00fast \u00e9s a zs\u00edros r\u00e9szeket is. \u00c9g\u0151\u00e1ldozat ez, kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ut\u00e1na fogd a m\u00e1sik kost, \u00c1ron \u00e9s fiai pedig tegy\u00e9k r\u00e1 kez\u00fcket a kos fej\u00e9re."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd v\u00e1gd le az \u00e1ldozati \u00e1llatot, \u00e9s v\u00e9r\u00e9vel kend meg \u00c1ron jobb f\u00fcl\u00e9nek cimp\u00e1j\u00e1t, jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t. Azut\u00e1n ugyan\u00edgy t\u00e9gy \u00c1ron fiaival is: kend meg a v\u00e9rrel mindegyik\u00fck jobb f\u00fcl\u00e9nek cimp\u00e1j\u00e1t, jobb keze h\u00fcvelykujj\u00e1t \u00e9s a jobb l\u00e1ba nagyujj\u00e1t. A v\u00e9r t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t \u00f6ntsd k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl az olt\u00e1rra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n vegy\u00e9l az olt\u00e1ron l\u00e9v\u0151 v\u00e9rb\u0151l \u00e9s a f\u00f6lkenet\u00e9sre val\u00f3 olajb\u00f3l, \u00e9s hintsd r\u00e1 azokat \u00c1ronra \u00e9s a ruh\u00e1ira, a fiaira \u00e9s azoknak ruh\u00e1ira. \u00cdgy szenteld meg \u00c1ront \u00e9s fiait, meg \u00c1ron ruh\u00e1it \u00e9s fiainak ruh\u00e1it is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezut\u00e1n fogd a kos zs\u00edros r\u00e9szeit: bels\u0151 zs\u00edros r\u00e9szeket, farok-r\u00e9szt, a m\u00e1j zs\u00edros r\u00e9sz\u00e9t, a ves\u00e9ket \u00e9s a rajtuk l\u00e9v\u0151 zs\u00edrt \u2014 meg a jobb combot, mert ez a kos a papok felavat\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A kov\u00e1sztalan kenyerek kosar\u00e1b\u00f3l \u2014 amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 helyezt\u00e9l \u2014 vegy\u00e9l ki egy kenyeret, egy olajjal megkent lep\u00e9nyt \u00e9s egy l\u00e1ngost."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezeket mind add \u00c1ronnak \u00e9s fiainak kez\u00e9be, \u0151k pedig mutass\u00e1k fel azt \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. \u00cdgy lesz az felmutatott \u00e1ldozat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Majd vedd el a kez\u00fckb\u0151l, \u00e9s az eg\u00e9szet \u00e9gesd el az olt\u00e1r t\u00fcz\u00e9n az \u00e9g\u0151\u00e1ldozattal egy\u00fctt. Kedves illat\u00fa aj\u00e1nd\u00e9k az, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fogd az \u00c1ron f\u00f6lavat\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 kos szegy\u00e9t, \u00e9s mutasd f\u00f6l azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u2014 \u00edgy lesz az felmutatott \u00e1ldozat. Ez a darab legyen a te r\u00e9szed."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Szenteld meg a felavat\u00e1si kos felmutatott szegy\u00e9t \u00e9s combj\u00e1t. Ezek a r\u00e9szek \u00c1ront \u00e9s a fiait illetik."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe a j\u00f6v\u0151ben mindig adja ezeket a r\u00e9szeket \u00c1ronnak \u00e9s a fiainak, vagyis a papoknak. Ez az \u0151 r\u00e9sz\u00fck azokb\u00f3l az \u00e1ldozatokb\u00f3l, amelyeket Izr\u00e1el n\u00e9pe h\u00e1la\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak visz. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9sem ez Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A f\u0151pap szent \u00f6lt\u00f6zet\u00e9t nemcsak \u00c1ron, hanem ut\u00f3dai is viselj\u00e9k. Minden tov\u00e1bbi f\u0151papot \u2014 vagyis \u00c1ron egyik fi\u00e1t, majd annak a fi\u00e1t is \u2014, ebben a ruh\u00e1ban kenjenek f\u00f6l \u00e9s szenteljenek f\u00f6l a f\u0151papi tiszts\u00e9gre."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor \u00c1ron ut\u00f3dai k\u00f6z\u00fcl a soron k\u00f6vetkez\u0151 az apja hely\u00e9re l\u00e9p, ezt a szent \u00f6lt\u00f6zetet viselje a felavat\u00e1si szertart\u00e1s 7 napja alatt, amikor a szent helyre \u00e9s a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba bel\u00e9p, hogy papi szolg\u00e1lat\u00e1t v\u00e9gezze."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A felavat\u00e1si kos h\u00fas\u00e1t f\u0151zz\u00e9tek meg szent ter\u00fcleten bel\u00fcl."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e9s fiai egy\u00e9k azt meg a f\u00f6lavat\u00e1si \u00e1ldozat kosar\u00e1ban l\u00e9v\u0151 kenyerekkel egy\u00fctt, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rata el\u0151tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Teh\u00e1t \u0151k maguk egy\u00e9k meg azt a h\u00fast \u00e9s kenyeret, amellyel az \u00e1ldozat bemutat\u00e1sakor megtiszt\u00edtott\u00e1k \u0151ket, hogy f\u00f6lszentelhess\u00e9k \u0151ket a papi tiszts\u00e9gre. Senki m\u00e1s nem ehet azokb\u00f3l a dolgokb\u00f3l, mert szentek!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ami pedig m\u00e1snap reggelre megmarad ebb\u0151l a megszentelt h\u00fasb\u00f3l \u00e9s a kenyerekb\u0151l, azt \u00e9gess\u00e9tek el. M\u00e1snap m\u00e1r nem szabad enni bel\u0151le, mert szent!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cdgy szenteld f\u00f6l \u00c1ront \u00e9s fiait h\u00e9t napon kereszt\u00fcl. \u00dcgyelj r\u00e1, hogy mindent \u00fagy tegy\u00e9l, ahogyan megparancsoltam neked. H\u00e9t napon \u00e1t minden nap folytasd a felavat\u00e1si szertart\u00e1st."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Minden nap \u00e1ldozz f\u00f6l egy bik\u00e1t v\u00e9tek\u00e1ldozatul. Ezekkel az \u00e1ldozatokkal tiszt\u00edtsd meg az olt\u00e1rt. Kend meg az olt\u00e1rt szent olajjal, \u00edgy szenteld meg azt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Teh\u00e1t 7 napon kereszt\u00fcl minden nap mutasd be az \u00e1ldozatot, hogy megtiszt\u00edtsd az olt\u00e1rt, \u00e9s szenteld meg azt. \u00cdgy h\u00e9t nap m\u00falva az olt\u00e1r eg\u00e9szen szentt\u00e9 lesz. Ha ezut\u00e1n valami, vagy valaki hozz\u00e1\u00e9r, az is szentt\u00e9 v\u00e1lik.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201eAz olt\u00e1ron minden nap mutassanak be \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak k\u00e9t hib\u00e1tlan, egy\u00e9ves h\u00edm b\u00e1r\u00e1nyt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az egyiket reggel, a m\u00e1sikat napnyugta ut\u00e1n \u00e1ldozz\u00e1k fel."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mindegyik mell\u00e9 tegyenek \u00e9tel\u00e1ldozatot is: egy tized \u00e9f\u00e1 finomlisztet, egy negyed hin sajtolt ol\u00edvaolajjal keverve, \u00e9s egy negyed hin bort ital\u00e1ldozatul."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A reggeli \u00e9s az esti \u00e1ldozat mindenben egyforma legyen. J\u00f3 illat\u00fa \u00e1ldozat ez, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedvesen fogad."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ezt az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre naponta mutass\u00e1tok be jelenl\u00e9temben, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rata el\u0151tt, ahol tal\u00e1lkozom veletek, \u00e9s kijelentem magam n\u00e9pemnek."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ott tal\u00e1lkozom Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel, \u00e9s dics\u0151s\u00e9gemmel megszentelem azt a helyet."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Megszentelem a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t \u00e9s az olt\u00e1rt. Megszentelem \u00c1ront \u00e9s fiait, vagyis a papokat is, hogy szolg\u00e1ljanak engem a papi tiszts\u00e9gben."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Egy\u00fctt fogok lakni Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel, k\u00f6z\u00f6tt\u00fck s\u00e1torozom, \u00e9s Isten\u00fckk\u00e9 leszek."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Akkor igaz\u00e1n megismernek engem, hogy \u00e9n vagyok Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kiszabad\u00edtottam \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, hogy azut\u00e1n k\u00f6z\u00f6tt\u00fck lakozhassam. Mert \u00e9n vagyok Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az illat\u00e1ldozat olt\u00e1ra - \u201eK\u00e9sz\u00edts illat\u00e1ldozati olt\u00e1rt sittim f\u00e1b\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00e9le-hossza egy, magass\u00e1ga k\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k legyen. F\u00f6ls\u0151 n\u00e9gy sark\u00e1n egy-egy szarva, vagyis kiemelked\u00e9se legyen, de az olt\u00e1rral egy darabb\u00f3l kialak\u00edtva."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bor\u00edtsd be az oldalait, a tetej\u00e9t \u00e9s a szarvait tiszta arannyal. F\u00f6ls\u0151 r\u00e9sz\u00e9n legyen egy k\u00f6rbefut\u00f3 p\u00e1rk\u00e1nya."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9t \u00e1tellenes oldal\u00e1ra er\u0151s\u00edts 2-2 aranykarik\u00e1t a p\u00e1rk\u00e1ny alatt, a sarka k\u00f6zel\u00e9ben. Ezekbe a karik\u00e1kba helyezz\u00e9tek a rudakat, amelyekkel az eg\u00e9sz olt\u00e1rt hordozni lehet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edts k\u00e9t rudat sittim f\u00e1b\u00f3l, s ezeket is vond be arannyal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt az olt\u00e1rt helyezd el a szent\u00e9lyben, a k\u00e1rpit el\u00e9, amely m\u00f6g\u00f6tt a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da \u00e9s a rajta l\u00e9v\u0151 fed\u00e9l van \u2014 vagyis az a hely, ahol tal\u00e1lkozom veletek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1ron minden reggel f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtessen a szent f\u00fcst\u00f6l\u0151szerb\u0151l ezen az olt\u00e1ron, amikor bemegy a szent\u00e9lybe, hogy gondozza az olajm\u00e9cseseket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy minden este is ezt tegye, amikor bemegy, hogy meggy\u00fajtsa a m\u00e9cseseket. \u00c1lland\u00f3 illat\u00e1ldozat legyen ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezen az olt\u00e1ron ne \u00e9gessetek semmilyen m\u00e1s f\u00fcst\u00f6l\u0151szert, se \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, se liszt\u00e1ldozatot, se ital\u00e1ldozatot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9vente egyszer \u00c1ron v\u00e9gezzen k\u00fcl\u00f6nleges engesztel\u0151 \u00e1ldozatot ezen az olt\u00e1ron. Ilyenkor a v\u00e9tek\u00e1ldozati \u00e1llat v\u00e9r\u00e9vel kenje meg az olt\u00e1r szarvait. \u00cdgy legyen ez nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre minden esztend\u0151ben. Igen szentnek sz\u00e1m\u00edt ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s \u00e9s v\u00e1lts\u00e1gd\u00edj - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eAmikor n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st tartasz Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt, minden f\u00e9rfi adjon v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat mag\u00e1\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ezt mindenki fizesse meg, hogy a n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s miatt ne \u00e9rje csap\u00e1s a n\u00e9pet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Minden egyes f\u00e9rfi, akit sz\u00e1mba veszel, fizessen f\u00e9l s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t \u2014 a szent s\u00e9kel szerint, amelyben 20 g\u00e9ra van \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak sz\u00f3l\u00f3 \u00e1ldozatk\u00e9nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Minden f\u00e9rfit vegyetek sz\u00e1mba, aki legal\u00e1bb 20 \u00e9ves, \u00e9s \u0151k valamennyien adj\u00e1k meg ezt az \u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A gazdag se adjon t\u00f6bbet, a szeg\u00e9ny se kevesebbet. Minden f\u00e9rfi pontosan egy f\u00e9l s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t fizessen \u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. V\u00e1lts\u00e1gd\u00edj ez az \u00e9letetek\u00e9rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00f3zes, te gy\u0171jtsd \u00f6ssze ezt a v\u00e1lts\u00e1gd\u00edjat, \u00e9s teljes eg\u00e9sz\u00e9ben ford\u00edtsd a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re. Ez a v\u00e1lts\u00e1gd\u00edj eml\u00e9keztesse az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re. V\u00e1lts\u00e1gd\u00edj ez az \u00e9letetek\u00e9rt.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A bronz mosd\u00f3medence - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eK\u00e9sz\u00edts egy mosd\u00f3medenc\u00e9t bronzb\u00f3l, amelynek \u00e1llv\u00e1nya is bronzb\u00f3l legyen. Helyezd el a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt, majd t\u00f6ltsd meg v\u00edzzel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e9s fiai abban moss\u00e1k meg kez\u00fcket \u00e9s l\u00e1bukat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Miel\u0151tt bel\u00e9pnek a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba, mosakodjanak meg a v\u00edzben, hogy meg ne haljanak. Miel\u0151tt az olt\u00e1rhoz l\u00e9pnek, hogy aj\u00e1nd\u00e9kot mutassanak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "moss\u00e1k meg kez\u00fcket \u00e9s l\u00e1bukat, hogy meg ne haljanak. \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes rendelkez\u00e9s ez \u00c1ron \u00e9s ut\u00f3dai, vagyis a papok sz\u00e1m\u00e1ra nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A felkenet\u00e9s szent olaja - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eVegy\u00e9l j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 illatszereket: 500 s\u00e9kel foly\u00e9kony mirh\u00e1t, 250 s\u00e9kel finom fah\u00e9jat, 250 s\u00e9kel illatos n\u00e1dat"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s 500 s\u00e9kel kasszi\u00e1t. A s\u00e9kel a szent m\u00e9rt\u00e9k szerinti legyen. Ezenk\u00edv\u00fcl vegy\u00e9l egy hin ol\u00edvaolajat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezekb\u0151l k\u00e9sz\u00edtsd el a felkenet\u00e9sre szolg\u00e1l\u00f3 szent olajat, az illatszer-k\u00e9sz\u00edt\u0151k mesters\u00e9ge szerint."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezzel kend f\u00f6l a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t, a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "a szent kenyerek asztal\u00e1t \u00e9s annak minden eszk\u00f6z\u00e9t, az arany m\u00e9cstart\u00f3t \u00e9s annak minden eszk\u00f6z\u00e9t, az arany illat\u00e1ldozati olt\u00e1rt,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "az udvaron l\u00e9v\u0151 \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt \u00e9s annak minden eszk\u00f6z\u00e9t, a mosd\u00f3medenc\u00e9t \u00e9s annak \u00e1llv\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdgy szenteld f\u00f6l ezeket, hogy eg\u00e9szen szentek legyenek. Ha ezut\u00e1n valami, vagy valaki hozz\u00e1\u00e9r az olt\u00e1rhoz, az is szentt\u00e9 v\u00e1lik."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kend fel \u00c1ront \u00e9s fiait is, hogy szentek legyenek, \u00e9s szolg\u00e1ljanak engem a papi tiszts\u00e9gben."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek add tudt\u00e1ra, hogy ez a felkenet\u00e9sre szolg\u00e1l\u00f3 olaj szent, \u00e9s ez\u00e9rt kiz\u00e1r\u00f3lag az \u00e9n szolg\u00e1latomban haszn\u00e1lhat\u00f3 nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges c\u00e9lra nem szabad haszn\u00e1lnotok. Tilos ugyanilyen \u00f6sszet\u00e9tel\u0171 olajat k\u00e9sz\u00edtenetek, k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges illatszer c\u00e9lj\u00e1ra. Ez az olaj szent, \u00edgy b\u00e1njatok vele."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ha a papokon k\u00edv\u00fcl m\u00e1s k\u00e9sz\u00edtene ilyen olajat mag\u00e1nak, vagy aki illet\u00e9ktelent ken meg vele, azt ki kell irtani n\u00e9pem k\u00f6z\u00fcl.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A szent f\u00fcst\u00f6l\u0151szer - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eVegy\u00e9l illatszereket: balzsam-gyant\u00e1t, onych\u00e1t, galbanum-gyant\u00e1t \u00e9s tiszta t\u00f6mj\u00e9nt. Ezeket egyenl\u0151 ar\u00e1nyban keverd \u00f6ssze,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9sz\u00edts bel\u0151l\u00fck j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151szert az illatszer-k\u00e9sz\u00edt\u0151k mesters\u00e9ge szerint. Keverj bele s\u00f3t is, hogy szent \u00e9s tiszta legyen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V\u00e9gy egy darabot az \u00edgy elk\u00e9sz\u00edtett f\u00fcst\u00f6l\u0151szerb\u0151l, majd t\u00f6rd \u00f6ssze finom porr\u00e1, \u00e9s azt haszn\u00e1ld f\u00fcst\u00f6l\u0151szernek a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ban, a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da el\u0151tt, ahol tal\u00e1lkozom veletek. Ezt a f\u00fcst\u00f6l\u0151szert tekints\u00e9tek igen szentnek, \u00e9s \u00fagy b\u00e1njatok vele!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges c\u00e9lra nem szabad haszn\u00e1lnotok. Tilos ugyanilyen \u00f6sszet\u00e9tel\u0171 kever\u00e9ket k\u00e9sz\u00edtenetek m\u00e1s c\u00e9lra. Ez a f\u00fcst\u00f6l\u0151szer szent, \u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lag az \u00e9n szolg\u00e1latomban haszn\u00e1lhat\u00f3!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Aki m\u00e9gis k\u00e9sz\u00edtene mag\u00e1nak ilyet, azt ki kell irtani n\u00e9pem k\u00f6z\u00fcl.\u201d"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Szent S\u00e1tort \u00e9p\u00edt\u0151 mesteremberek - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eL\u00e1sd, \u00e9n n\u00e9v szerint elh\u00edvtam J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Becal\u00e9lt, aki H\u00far fi\u00e1nak, \u00darinak a fia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bet\u00f6lt\u00f6ttem \u0151t Isten Szellem\u00e9vel, b\u00f6lccs\u00e9 \u00e9s \u00e9rtelmess\u00e9 tettem; megaj\u00e1nd\u00e9koztam tud\u00e1ssal \u00e9s k\u00e9pess\u00e9gekkel, hogy minden m\u0171v\u00e9szi munk\u00e1t el tudjon v\u00e9gezni a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 mesters\u00e9gekben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Becal\u00e9l k\u00e9pes r\u00e1, hogy aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u0151l \u00e9s bronzb\u00f3l elk\u00e9sz\u00edtse a Szent S\u00e1torhoz sz\u00fcks\u00e9ges felszerel\u00e9seket,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9rt a dr\u00e1gak\u00f6vek v\u00e9s\u00e9s\u00e9hez \u00e9s befoglal\u00e1s\u00e1hoz, az \u00e1cs- \u00e9s asztalosmunk\u00e1khoz, \u00e9s mindenf\u00e9le egy\u00e9b mesters\u00e9ghez is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ugyancsak kiv\u00e1lasztottam Ohol\u00ed\u00e1bot, Ah\u00edsz\u00e1m\u00e1k fi\u00e1t, D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, hogy seg\u00edtsen Becal\u00e9lnek. A vel\u00fck egy\u00fctt dolgoz\u00f3 t\u00f6bbi mesterembernek is b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s k\u00e9pess\u00e9get adtam, hogy mindent el tudjanak k\u00e9sz\u00edteni, amit neked parancsoltam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezek a mesterek k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el a k\u00f6vetkez\u0151ket: a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t, a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t \u00e9s annak fedel\u00e9t, a S\u00e1torban l\u00e9v\u0151 t\u00e1rgyakat \u00e9s eszk\u00f6z\u00f6ket,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a szent kenyerek asztal\u00e1t \u00e9s annak eszk\u00f6zeit, a sz\u00ednarany m\u00e9cstart\u00f3t \u00e9s annak eszk\u00f6zeit, az illat\u00e1ldozati olt\u00e1rt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt \u00e9s annak eszk\u00f6zeit, a mosd\u00f3medenc\u00e9t \u00e9s annak \u00e1llv\u00e1ny\u00e1t,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a k\u00fcl\u00f6nleges papi ruh\u00e1kat: \u00c1ron szent f\u0151papi ruh\u00e1it, \u00c1ron fiainak szent papi ruh\u00e1it,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a f\u00f6lkenet\u00e9sre szolg\u00e1l\u00f3 szent olajat, az illat\u00e1ldozatra szolg\u00e1l\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u0151szert a szent hely sz\u00e1m\u00e1ra. A mesteremberek mindent pontosan annak megfelel\u0151en k\u00e9sz\u00edtsenek el, ahogy neked, M\u00f3zes, megparancsoltam.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A szombati nyugalom napja - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eMondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, hogy \u00e9n \u00fczenem nekik: \u00bbTarts\u00e1tok meg szombati nyugalmam napj\u00e1t, mert ez jel k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttetek nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre, hogy igaz\u00e1n meg\u00e9rts\u00e9tek, hogy \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, vagyok az, aki k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztottalak titeket a magam sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg a szombati nyugalom napj\u00e1t, mert szent az! Aki a szombat napj\u00e1t csup\u00e1n k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges napnak tekinti, \u00e9s \u00edgy b\u00e1nik vele, annak meg kell halnia! Aki szombaton is a mindennapi munk\u00e1j\u00e1t v\u00e9gzi, azt ki kell irtani n\u00e9pem k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hat napon \u00e1t v\u00e9gezz\u00e9tek a munk\u00e1tokat, de a hetedik nap a szombati nyugalom napja, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra van elk\u00fcl\u00f6n\u00edtve. Aki ezen a napon is k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges munk\u00e1t v\u00e9gez, az hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00f6n!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Teh\u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9pe tartsa meg a szombati nyugalom napj\u00e1t, \u00e9s \u00fcnnepelj\u00e9k meg nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre, \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen a szombat jel k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttetek, Izr\u00e1el n\u00e9pe, \u00f6r\u00f6kre, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hat nap alatt teremtette az eget \u00e9s a f\u00f6ldet, de a hetedik napon abbahagyta a munk\u00e1j\u00e1t \u00e9s megpihent.\u00ab\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miut\u00e1n Isten befejezte, amit a S\u00ednai-hegyen mondani akart M\u00f3zesnek, \u00e1tadta neki a Sz\u00f6vets\u00e9g k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1j\u00e1t, amelyekre Isten maga \u00edrt az ujj\u00e1val."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az aranyszobor \u00e9s M\u00f3zes k\u00f6zbenj\u00e1r\u00e1sa - A n\u00e9p l\u00e1tta, hogy M\u00f3zes m\u00e1r hossz\u00fa id\u0151 \u00f3ta nem j\u00f6tt le a hegyr\u0151l. Ez\u00e9rt \u00c1ron k\u00f6r\u00e9 gy\u00fclekeztek, \u00e9s azt mondt\u00e1k neki: \u201eK\u00e9sz\u00edts nek\u00fcnk istent, hogy vezessen benn\u00fcnket, mert nem tudjuk mi t\u00f6rt\u00e9nt azzal a M\u00f3zessel, aki kihozott minket Egyiptomb\u00f3l!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1ron ezt v\u00e1laszolta: \u201eRendben van! Gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze az arany f\u00fclbeval\u00f3kat feles\u00e9geitekt\u0151l \u00e9s gyermekeitekt\u0151l, \u00e9s hozz\u00e1tok ide hozz\u00e1m!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt. \u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a f\u00fclbeval\u00f3kat, \u00e9s \u00c1ronhoz vitt\u00e9k,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "aki megolvasztotta az aranyat, \u00e9s bika form\u00e1j\u00fa szobrot \u00f6nt\u00f6tt bel\u0151le. A n\u00e9p \u00edgy ki\u00e1ltott fel: \u201eEz a te istened, Izr\u00e1el n\u00e9pe! \u0150 hozott ki t\u00e9ged Egyiptomb\u00f3l!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor \u00c1ron l\u00e1tta ezt, olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett a szobor el\u00e9, \u00e9s kihirdette: \u201eHolnap nagy \u00fcnnepet tartunk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel \u00e9g\u0151- \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat mutattak be ezen az olt\u00e1ron, azut\u00e1n ettek-ittak, \u00e9s nagy mulatoz\u00e1st csaptak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mik\u00f6zben lent a t\u00e1borban ez t\u00f6rt\u00e9nt, f\u00f6nt a hegyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eSiess, menj le t\u00e1borba, mert megromlott a n\u00e9ped, amelyet kihozt\u00e1l Egyiptomb\u00f3l!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hamar let\u00e9rtek az \u00fatr\u00f3l, amelyet parancsoltam nekik. Bika form\u00e1j\u00fa szobrot k\u00e9sz\u00edtettek aranyb\u00f3l, s azt im\u00e1dj\u00e1k, annak \u00e1ldoznak, s\u0151t azt mondj\u00e1k: \u00bbEz a te istened, Izr\u00e1el n\u00e9pe! \u0150 hozott ki t\u00e9ged Egyiptomb\u00f3l!\u00ab\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g ezt is hozz\u00e1tette: \u201eM\u00f3zes, j\u00f3l ismerem \u00e9n ezt a n\u00e9pet, hogy milyen makacs \u00e9s engedetlen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elhat\u00e1roztam, hogy v\u00e9gzek vel\u00fck! Ne is pr\u00f3b\u00e1ld megakad\u00e1lyozni, hogy haragom fell\u00e1ngoljon ellen\u00fck! Elpuszt\u00edtom \u0151ket, de bel\u0151led nagy n\u00e9pet t\u00e1masztok!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f3zes azonban tov\u00e1bb k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00e9nek: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten! Mi\u00e9rt haragszol ennyire n\u00e9pedre, amelyet te magad szabad\u00edtott\u00e1l ki Egyiptomb\u00f3l nagy hatalmaddal \u00e9s er\u0151ddel?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne mondhass\u00e1k az egyiptomiak, ha elpuszt\u00edtod n\u00e9pedet: \u00bbEleve rossz sz\u00e1nd\u00e9kkal vezette \u0151ket isten\u00fck a puszt\u00e1ba, az\u00e9rt, hogy meg\u00f6lje n\u00e9p\u00e9t a hegyek k\u00f6z\u00f6tt. Csak az\u00e9rt vitte ki \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, hogy elt\u00f6r\u00f6lje \u0151ket a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l!\u00ab K\u00e9rlek, csendes\u00edtsd le haragodat, \u00e9s vond vissza a csap\u00e1st, amellyel el akartad puszt\u00edtani \u0151ket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz szolg\u00e1idra, \u00c1brah\u00e1mra, Izs\u00e1kra \u00e9s J\u00e1k\u00f3bra, akiknek \u00f6nmagadra esk\u00fcdt\u00e9l, \u00e9s meg\u00edg\u00e9rted: \u00bb\u00dagy megsokas\u00edtom ut\u00f3daitokat, mint \u00e9gen a csillagokat. Nekik adom azt a f\u00f6ldet, amelyet meg\u00edg\u00e9rtem \u2014 \u00e9s majd \u00f6r\u00f6kk\u00e9 birtokolni fogj\u00e1k.\u00ab\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megv\u00e1ltoztatta a sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, \u00e9s nem hajtotta v\u00e9gre b\u00fcntet\u0151 \u00edt\u00e9let\u00e9t, amelyet n\u00e9pe ellen tervezett."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes megfordult, \u00e9s lej\u00f6tt a hegyr\u0151l. Kez\u00e9ben hozta a Sz\u00f6vets\u00e9g k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1j\u00e1t, amelyek mind a k\u00e9t oldalukon tele voltak \u00edrva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezeket a k\u0151t\u00e1bl\u00e1kat Isten k\u00e9sz\u00edtette, \u00e9s \u0151 maga v\u00e9ste bel\u00e9j\u00fck az \u00edr\u00e1st."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9, aki M\u00f3zessel egy\u00fctt k\u00f6zeledett a t\u00e1borhoz, meghallotta az \u00fcnnepl\u0151 t\u00f6meg l\u00e1rm\u00e1j\u00e1t, \u00e9s ezt mondta M\u00f3zesnek: \u201eHarci l\u00e1rm\u00e1t hallok a t\u00e1borb\u00f3l!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De M\u00f3zes \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNem gy\u0151zelmi \u00e9nek ez, sem a legy\u0151z\u00f6ttek gy\u00e1sz\u00e9neke, hanem mulatoz\u00f3k kurjongat\u00e1sa!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor M\u00f3zes a t\u00e1bor sz\u00e9l\u00e9hez \u00e9rt, \u00e9s megl\u00e1tta a bikaborj\u00fa-szobrot, meg a t\u00e1ncolva \u00fcnnepl\u0151 t\u00f6meget, olyan haragra gerjedt, hogy f\u00f6ldh\u00f6z v\u00e1gta a k\u0151t\u00e1bl\u00e1kat, \u00e9s azok \u00f6ssze is t\u00f6rtek ott, a S\u00ednai-hegy alatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n az arany bika-szobrot t\u0171zben megolvasztotta, majd porr\u00e1 t\u00f6rte. A port v\u00edzbe keverte, \u00e9s megparancsolta a n\u00e9pnek, hogy igyanak bel\u0151le mindannyian."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Majd felel\u0151ss\u00e9gre vonta \u00c1ront: \u201eMit tett veled ez a n\u00e9p, hogy ilyen nagy b\u0171nbe vitted \u0151ket?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1ron ezt felelte: \u201eNe haragudj, uram! Hiszen tudod, milyen hajlamos ez a n\u00e9p a rosszra!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1k nekem: \u00bbN\u00e9zd, nem tudjuk, mi t\u00f6rt\u00e9nt azzal a M\u00f3zessel, aki kihozott minket Egyiptomb\u00f3l! K\u00e9sz\u00edts nek\u00fcnk istent, hogy vezessen benn\u00fcnket!\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Erre azt v\u00e1laszoltam nekik: \u00bbAkinek van arany \u00e9kszere, hozza ide!\u00ab \u00d6ssze is gy\u0171jt\u00f6ttek egy csom\u00f3 aranyat, \u00e9n meg t\u0171zbe dobtam, \u00e9s ez a bikaborj\u00fa lett bel\u0151le.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00f3zes meg\u00e9rtette, hogy a n\u00e9p az\u00e9rt vadult meg, mert \u00c1ron hagyta, hogy elvaduljanak, \u00e9s \u00fagy viselkedjenek ellens\u00e9geik szeme l\u00e1tt\u00e1ra, mint a bolondok."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt M\u00f3zes oda\u00e1llt a t\u00e1bor kapuj\u00e1ba, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott: \u201eIde hozz\u00e1m, aki h\u0171s\u00e9ges az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz!\u201d Ekkor a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 f\u00e9rfiak odafutottak hozz\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00f3zes azt mondta nekik: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene ezt mondja: \u00bbMindegyik\u0151t\u00f6k k\u00f6sse oldal\u00e1ra a kardj\u00e1t! Menjetek kereszt\u00fcl a t\u00e1boron, egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig, \u00e9s \u00f6ljetek meg testv\u00e9rt, rokont, bar\u00e1tot \u00e9s szomsz\u00e9dot is!\u00ab\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9be tartoz\u00f3 f\u00e9rfiak engedelmeskedtek, \u00e9s meg\u00f6ltek a t\u00e1borban mintegy 3 000 f\u00e9rfit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: \u201eMa lettetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett szolg\u00e1k, mivel nem k\u00edm\u00e9lt\u00e9tek m\u00e9g saj\u00e1t fiaitokat \u00e9s testv\u00e9reiteket sem. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ez\u00e9rt meg\u00e1ld benneteket!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 reggel M\u00f3zes kihirdette a n\u00e9pnek: \u201eIgen s\u00falyos b\u0171nt k\u00f6vettetek el! Most ism\u00e9t f\u00f6lmegyek a hegyre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val besz\u00e9lni, s tal\u00e1n el\u00e9rem, hogy megbocs\u00e1sson nektek.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6l is ment a hegyre, \u00e9s ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eJaj, ez a n\u00e9p igen s\u00falyos b\u0171nt k\u00f6vetett el, hogy istent csin\u00e1lt mag\u00e1nak aranyb\u00f3l!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9gis arra k\u00e9rlek, hogy bocs\u00e1sd meg ezt a b\u0171n\u00fcket! Ha nem, t\u00f6r\u00f6ld ki nevemet k\u00f6nyvedb\u0151l, amelyet \u00edrt\u00e1l!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt felelte: \u201eCsak azoknak a nev\u00e9t t\u00f6rl\u00f6m ki k\u00f6nyvemb\u0151l, akik v\u00e9tkeztek ellenem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Most h\u00e1t indulj tov\u00e1bb! Vezesd a n\u00e9pet arra a helyre, amelyr\u0151l besz\u00e9ltem neked! N\u00e9zd! Angyalom fog el\u0151tted menni. Amikor elj\u00f6n a sz\u00e1monk\u00e9r\u00e9s napja, megb\u00fcntetem \u0151ket ez\u00e9rt a b\u0171n\u00fck\u00e9rt.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 val\u00f3ban meg is b\u00fcntette a n\u00e9pet. Nagy csap\u00e1ssal s\u00fajtotta \u0151ket amiatt, hogy \u00c1ron vezet\u00e9s\u00e9vel azt a bika form\u00e1j\u00fa szobrot k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nem megyek veletek! - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eInduljatok el a S\u00ednai-hegyt\u0151l! Te \u00e9s a n\u00e9p, amelyet kihozt\u00e1l Egyiptomb\u00f3l, vonuljatok tov\u00e1bb arra a f\u00f6ldre, amely fel\u0151l megesk\u00fcdtem \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, hogy ut\u00f3daiknak adom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Angyalt k\u00fcld\u00f6k el\u0151tted, \u00e9s ki\u0171z\u00f6m el\u0151letek a k\u00e1na\u00e1niakat, em\u00f3riakat, hettit\u00e1kat, perizzieket, hivvieket \u00e9s jeb\u00fasziakat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Teh\u00e1t menjetek be arra a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre, de \u00e9n magam nem megyek veletek. Olyan makacs \u00e9s engedetlen term\u00e9szet\u0171ek vagytok, hogy elpuszt\u00edtan\u00e1lak titeket, miel\u0151tt oda\u00e9rtek.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt a rossz h\u00edrt hallva a n\u00e9p gy\u00e1szolni kezdett: m\u00e9g az \u00e9kszereiket is mindannyian letett\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt gy\u00e1szoltak, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta M\u00f3zesnek: \u201eMondd meg a n\u00e9pnek: \u00bbOlyan makacs \u00e9s engedetlen term\u00e9szet\u0171ek vagytok, hogy ha csak egy pillanatig veletek menn\u00e9k, akkor is elpuszt\u00edtan\u00e1lak benneteket! Rakj\u00e1tok le \u00e9kszereiteket, azut\u00e1n majd megl\u00e1tom, mit tegyek veletek.\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Izr\u00e1el n\u00e9pe a H\u00f3reb-hegyt\u0151l kezdve nem viselt \u00e9kszereket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az ideiglenes Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tora - M\u00f3zes egy olyan s\u00e1tort haszn\u00e1lt, amelyet a t\u00e1bort\u00f3l nem messze, de azon k\u00edv\u00fcl \u00e1ll\u00edtott fel. Ezt a \u201eTal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak\u201d nevezte. Aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00e1cs\u00e1t akarta k\u00e9rni, annak ki kellett mennie a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1hoz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor M\u00f3zes kiment ehhez a s\u00e1torhoz, mindenki odafigyelt. Az emberek ki\u00e1lltak a s\u00e1truk bej\u00e1rata el\u00e9, \u00e9s k\u00f6vett\u00e9k a tekintet\u00fckkel M\u00f3zest, am\u00edg be nem ment a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor M\u00f3zes bel\u00e9pett oda, a felh\u0151oszlop lesz\u00e1llt, meg\u00e1llt a s\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 besz\u00e9lt M\u00f3zessel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor a n\u00e9p megl\u00e1tta a felh\u0151oszlopot a s\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, mindenki f\u00f6ldig hajolt a maga s\u00e1tr\u00e1nak bej\u00e1rata el\u0151tt, \u00e9s im\u00e1dta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szemt\u0151l szembe besz\u00e9lt M\u00f3zessel, ahogy az ember a bar\u00e1tj\u00e1val szokott besz\u00e9lni. Ut\u00e1na M\u00f3zes visszat\u00e9rt a t\u00e1borba, de fiatal szolg\u00e1ja, J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fan fia mindig ott maradt a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1n\u00e1l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmutatja M\u00f3zesnek dics\u0151s\u00e9g\u00e9t - Azut\u00e1n M\u00f3zes ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eL\u00e1sd, azt mondtad nekem, hogy vezessem tov\u00e1bb ezt a n\u00e9pet, de nem \u00e1rultad el, hogy kit k\u00fcldesz velem. Azt mondtad: \u00bbN\u00e9v szerint ismerlek t\u00e9ged, \u00e9s elnyerted tetsz\u00e9semet.\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha val\u00f3ban j\u00f3indulattal vagy ir\u00e1ntam, akkor tan\u00edts engem \u00fatjaidra, hogy igaz\u00e1n megismerjelek t\u00e9ged, \u00e9s m\u00e9g ink\u00e1bb elnyerjem j\u00f3indulatodat \u00e9s tetsz\u00e9sedet. K\u00e9rlek, gondolj arra, hogy ez a n\u00e9p a te n\u00e9ped!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eRendben van, \u00e9n magam megyek veletek, hogy megnyugtassalak t\u00e9ged!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eHa te magad nem j\u00f6ssz vel\u00fcnk, akkor ne is vigy\u00e9l minket innen tov\u00e1bb!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hiszen mi m\u00e1sb\u00f3l lehetne tudni, hogy \u00e9n \u00e9s n\u00e9ped elnyert\u00fck j\u00f3indulatodat? Ha vel\u00fcnk j\u00f6ssz, ezt mindenki l\u00e1tni fogja! Bizony, csak a te jelenl\u00e9ted k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet meg engem \u00e9s n\u00e9pedet minden m\u00e1s n\u00e9pt\u0151l, amely a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9l.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eMegteszem, amit k\u00e9rt\u00e9l, mert elnyerted j\u00f3indulatomat \u00e9s n\u00e9v szerint ismerlek t\u00e9ged.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00f3zes ezt k\u00e9rte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l: \u201eK\u00e9rlek, mutasd meg nekem dics\u0151s\u00e9gedet!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0150 ezt felelte: \u201eMegteszem a kedved\u00e9rt, hogy elvonulok el\u0151tted, hogy megl\u00e1thasd eg\u00e9sz j\u00f3s\u00e1gomat \u00e9s sz\u00e9ps\u00e9gemet, \u00e9s kihirdetem el\u0151tted a nevemet: a JAHVE nevet. Annak mutatom meg kegyelmemet, akinek meg akarom mutatni, \u00e9s azon k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k, akin k\u00f6ny\u00f6r\u00fclni akarok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De arcomat nem l\u00e1thatod, mert ember nem l\u00e1that engem \u00fagy, hogy \u00e9letben maradjon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e9zd, van n\u00e1lam hely a sz\u00e1modra! \u00c1llj ide, a k\u0151szikl\u00e1ra!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Miel\u0151tt itt dics\u0151s\u00e9gem elvonulna ott, a k\u0151szikla hasad\u00e9k\u00e1ba helyezlek, \u00e9s kezemmel betakarlak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n elveszem a kezem, \u00e9s megl\u00e1thatsz, amint t\u00e1volodom, de az arcomat nem l\u00e1thatod!\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00daj k\u0151t\u00e1bl\u00e1k - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zesnek: \u201eV\u00e1gj ki k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1t, azokhoz hasonl\u00f3kat, amelyeket \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9l! F\u00f6l\u00edrom r\u00e1juk ugyanazokat az ig\u00e9ket, amelyek az el\u0151bbieken voltak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Holnap reggelre l\u00e9gy k\u00e9szen, \u00e9s j\u00f6jj fel a S\u00ednai-hegyre! \u00c1llj el\u00e9m a hegy tetej\u00e9n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De senki m\u00e1s ne j\u00f6jj\u00f6n veled! Ne mutatkozzon az eg\u00e9sz hegyen vagy annak k\u00f6zel\u00e9ben se ember, se legel\u0151 \u00e1llat!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f3zes k\u00e9sz\u00edtett k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1t, az els\u0151kh\u00f6z hasonl\u00f3kat, \u00e9s m\u00e1snap reggel f\u00f6lvitte a hegyre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsa szerint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lesz\u00e1llt a felh\u0151ben, meg\u00e1llt M\u00f3zessel szemben, majd kihirdette a nev\u00e9t: \u201eJAHVE\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elvonult M\u00f3zes el\u0151tt, \u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltott: \u201eJAHVE, JAHVE, a k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u0151 \u00e9s kegyelmes Isten, kinek t\u00fcrelme hosszan tart, szeretete nagy, \u00e9s h\u0171s\u00e9ge hatalmas!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9t meg\u0151rzi az \u00f6v\u00e9i ir\u00e1nt ezer nemzed\u00e9ken \u00e1t; megbocs\u00e1tja v\u00e9tkeiket, b\u0171neiket \u00e9s h\u0171tlens\u00e9geiket, de b\u0171nt nem hagy b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, sz\u00e1mon k\u00e9ri az ap\u00e1k v\u00e9tk\u00e9t fiaikon is, a harmadik-negyedik nemzed\u00e9kig.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3zes ekkor sietve a f\u00f6ldre borult, \u00e9s im\u00e1dta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta: \u201eUram, ha j\u00f3indulattal vagy ir\u00e1ntam, k\u00e9rlek, j\u00f6jj vel\u00fcnk! B\u00e1r ez a n\u00e9p val\u00f3ban makacs \u00e9s engedetlen, m\u00e9gis bocs\u00e1sd meg b\u0171neinket, h\u0171tlens\u00e9geinket, \u00e9s fogadj benn\u00fcnket n\u00e9pedd\u00e9!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g meger\u0151s\u00edt\u00e9se - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta: \u201eMost sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k eg\u00e9sz n\u00e9peddel! Olyan csod\u00e1latos dolgokat teszek n\u00e9ped szeme el\u0151tt, amilyenek m\u00e9g soha nem t\u00f6rt\u00e9ntek a f\u00f6ld\u00f6n egyetlen m\u00e1s nemzettel sem! Minden n\u00e9p csod\u00e1lni fogja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalmas tetteit, mert val\u00f3ban csod\u00e1latos \u00e9s f\u00e9lelmetes, amit teszek veletek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Engedelmeskedj annak, amit ma parancsolok neked! Ki\u0171z\u00f6m el\u0151led ezeket a nemzeteket: az em\u00f3riakat, k\u00e1na\u00e1niakat, hettit\u00e1kat, perizzieket, hivvieket \u00e9s jeb\u00fasziakat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De j\u00f3l vigy\u00e1zz! Ne k\u00f6ss sz\u00f6vets\u00e9get ezekkel a n\u00e9pekkel, amelyek azon a f\u00f6ld\u00f6n laknak, ahov\u00e1 vezetlek titeket, mert k\u00fcl\u00f6nben csapd\u00e1ba esel!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0151t, rombold le olt\u00e1raikat, t\u00f6rd \u00f6ssze eml\u00e9kk\u00f6veiket, v\u00e1gd ki Asera-b\u00e1lv\u00e1nyaikat!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne im\u00e1dj m\u00e1s istent rajtam k\u00edv\u00fcl, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, akinek neve: \u00bbF\u00e9lt\u00e9kenyen-szeret\u0151\u00ab, val\u00f3ban f\u00e9lt\u00e9kenyen-szeret\u0151 Isten!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne k\u00f6ss sz\u00f6vets\u00e9get annak az orsz\u00e1gnak lak\u00f3ival, mert akkor te is par\u00e1zn\u00e1lkodni fogsz isteneikkel. Azut\u00e1n majd az \u0151 isteneiknek \u00e1ldozol, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl te is azoknak az olt\u00e1r\u00e1r\u00f3l fogsz enni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne v\u00e1lassz feles\u00e9get fiaid sz\u00e1m\u00e1ra az \u0151 le\u00e1nyaik k\u00f6z\u00fcl! K\u00fcl\u00f6nben, amikor le\u00e1nyaik az \u0151 isteneiket im\u00e1dj\u00e1k, elcs\u00e1b\u00edtj\u00e1k fiaidat, akik \u00e1tp\u00e1rtolnak az idegen istenekhez, \u00e9s \u0151k is azokat fogj\u00e1k im\u00e1dni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne k\u00e9sz\u00edts magadnak \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyszobrokat!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00fcnnepekr\u0151l - Tartsd meg a Kov\u00e1sztalan Kenyerek \u00fcnnep\u00e9t! Ilyenkor 7 napon \u00e1t csakis kov\u00e1sztalan kenyeret egy\u00e9l, ahogy megparancsoltam neked! Abib h\u00f3napban tartsd ezt az \u00fcnnepet, mert ebben a h\u00f3napban j\u00f6tt\u00e9l ki Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fa \u00e9s a h\u00e1zi\u00e1llatok minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt h\u00edm kicsinye engem illet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A szam\u00e1r els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt csik\u00f3j\u00e1t kiv\u00e1lthatod egy b\u00e1r\u00e1nnyal, de ha nem akarod kiv\u00e1ltani, akkor a szam\u00e1rcsik\u00f3nak t\u00f6rd el a nyak\u00e1t. Minden els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fat meg kell v\u00e1ltanod. Senki se j\u00e1ruljon el\u00e9m \u00fcres k\u00e9zzel!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hat napon \u00e1t v\u00e9gezd a munk\u00e1dat, de a hetedik napon tarts sz\u00fcnetet: ilyenkor ne dolgozz! Ezt m\u00e9g sz\u00e1nt\u00e1s, vagy arat\u00e1s idej\u00e9n is tartsd tiszteletben!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A b\u00faza arat\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9n tartsd meg az Arat\u00e1s \u00fcnnep\u00e9t, az esztend\u0151 fordul\u00e1sakor pedig a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9t!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9vente h\u00e1romszor minden egyes f\u00e9rfi jelenjen meg a kijel\u00f6lt helyen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00dar, Izr\u00e1el Istene el\u0151tt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az idegen nemzeteket ki\u0171z\u00f6m el\u0151letek, orsz\u00e1gotok hat\u00e1rait kiterjesztem. \u00cdgy, amikor \u00e9vente h\u00e1romszor f\u00f6lm\u00e9sz a kijel\u00f6lt helyre, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt megjelenj, nem kell att\u00f3l tartanod, hogy k\u00f6zben valaki el akarja venni f\u00f6ldedet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e1llat v\u00e9r\u00e9t ne tedd az olt\u00e1rra kov\u00e1szos keny\u00e9rrel egy\u00fctt! A P\u00e1ska \u00fcnnep \u00e1ldozat\u00e1b\u00f3l ne maradjon m\u00e1snap reggelre!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor f\u00f6lded term\u00e9s\u00e9t aratni kezded, az els\u0151 k\u00e9v\u00e9t mindig vidd be Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba! Kecskegida h\u00fas\u00e1t soha ne f\u0151zd meg az anyja tej\u00e9ben!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek: \u201e\u00cdrd le mindazt, amit mondtam neked, mert ezeknek az ig\u00e9knek az alapj\u00e1n k\u00f6t\u00f6ttem sz\u00f6vets\u00e9get veled \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f3zes 40 napon kereszt\u00fcl \u00e9jjel-nappal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben id\u0151z\u00f6tt. Ezalatt nem evett, nem ivott semmit, \u00e9s f\u00f6l\u00edrta a k\u0151t\u00e1bl\u00e1kra a sz\u00f6vets\u00e9g ig\u00e9it \u2014 a t\u00edz parancsot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3zes arca sug\u00e1rzik - Azut\u00e1n M\u00f3zes fogta a sz\u00f6vets\u00e9g k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1j\u00e1t, \u00e9s lement a S\u00ednai-hegyr\u0151l a t\u00e1borba. Mivel el\u0151z\u0151leg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val besz\u00e9lt, M\u00f3zes arc\u00e1r\u00f3l sug\u00e1rzott a f\u00e9ny \u2014 b\u00e1r ezt \u0151 maga nem tudta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor \u00c1ron \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe megl\u00e1tta, hogy M\u00f3zes arca f\u00e9nylik, megriadtak t\u0151le."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De M\u00f3zes mag\u00e1hoz h\u00edvta \u0151ket, \u00e9s ekkor \u00c1ron \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00f6sszes vezet\u0151je odament hozz\u00e1, \u0151 pedig besz\u00e9lt vel\u00fck."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azut\u00e1n Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe M\u00f3zeshez gy\u00fclekezett. M\u00f3zes k\u00f6zvet\u00edtette a n\u00e9pnek mindazokat a parancsokat, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a S\u00ednai-hegyen mondott neki."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Miut\u00e1n M\u00f3zes befejezte a besz\u00e9det az emberekkel, egy lenv\u00e1szon-kend\u0151vel eltakarta az arc\u00e1t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De valah\u00e1nyszor bement a s\u00e1torba, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val besz\u00e9ljen, levette arc\u00e1r\u00f3l a kend\u0151t, am\u00edg bent maradt. Azut\u00e1n kij\u00f6tt, ism\u00e9t eltakarta az arc\u00e1t, \u00e9s \u00edgy mondta el Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczeneteit \u00e9s parancsait."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mivel a n\u00e9p l\u00e1tta, hogy M\u00f3zes arc\u00e1r\u00f3l sug\u00e1rzik a f\u00e9ny, \u0151 eltakarta az arc\u00e1t el\u0151l\u00fck, am\u00edg vissza nem ment az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9be, hogy besz\u00e9ljen vele."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A szombati nyugalom t\u00f6rv\u00e9nye - M\u00f3zes \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9t, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eEzeket parancsolta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00bbHat napon kereszt\u00fcl v\u00e9gezz\u00e9tek a munk\u00e1tokat, de a hetedik nap a szombati nyugalom szent napja, amely az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra van elk\u00fcl\u00f6n\u00edtve. Aki ezen a napon is k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges munk\u00e1t v\u00e9gez, az hal\u00e1llal b\u0171nh\u0151dj\u00f6n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szombaton m\u00e9g t\u00fczet se gy\u00fajtsatok otthonaitokban!\u00ab\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Adakoz\u00e1s a Szent S\u00e1tor \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez - M\u00f3zes kihirdette Izr\u00e1el eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek: \u201eEzt parancsolta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bbGy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak akartok aj\u00e1nd\u00e9kozni! Mindenki szabad elhat\u00e1roz\u00e1s\u00e1b\u00f3l hozzon aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! Ezeket a dolgokat gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze: aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, bronzot;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 fonalat, finom feh\u00e9r lenv\u00e1sznat; kecskesz\u0151rt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "v\u00f6r\u00f6sre festett kosb\u0151rt, kik\u00e9sz\u00edtett \u00e1llatb\u0151r\u00f6ket, sittim f\u00e1t;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "vil\u00e1g\u00edt\u00e1sra szolg\u00e1l\u00f3 ol\u00edvaolajat; balzsamot \u00e9s illatszereket a felkenet\u00e9s szent olaj\u00e1hoz \u00e9s a szent f\u00fcst\u00f6l\u0151szerhez;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00f3nix-k\u00f6veket \u00e9s egy\u00e9b dr\u00e1gak\u00f6veket, hogy befoglalj\u00e1k az ef\u00f3dba \u00e9s a h\u00f3senbe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akik k\u00f6z\u00f6ttetek j\u00f3l \u00e9rtenek a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 mesters\u00e9gekhez, j\u00f6jjenek, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsenek el mindent, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a Szent S\u00e1tor takar\u00f3it, kapcsait, r\u00e1csait, reteszeit, oszlopait \u00e9s az oszlopok talpait;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, annak fedel\u00e9t \u00e9s r\u00fadjait;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a szent kenyerek asztal\u00e1t, annak r\u00fadjait, eszk\u00f6zeit \u00e9s a szent kenyereket;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "az arany m\u00e9cstart\u00f3t, annak eszk\u00f6zeit, m\u00e9cseseit \u00e9s a hozz\u00e1 val\u00f3 olajat;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "az illat\u00e1ldozati olt\u00e1rt \u00e9s annak r\u00fadjait; a felkenet\u00e9s olaj\u00e1t \u00e9s a f\u00fcst\u00f6l\u0151szert; a Szent S\u00e1tor bej\u00e1rati f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9t;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt, annak bronzrost\u00e9ly\u00e1t, r\u00fadjait \u00e9s eszk\u00f6zeit; a mosd\u00f3medenc\u00e9t \u00e9s annak \u00e1llv\u00e1ny\u00e1t;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9nek f\u00fcgg\u00f6nyeit, oszlopait, az oszlopok talpait; az udvar bej\u00e1rat\u00e1nak f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9t;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a S\u00e1tor c\u00f6vekeit, az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9nek c\u00f6vekeit \u00e9s a fesz\u00edt\u0151 k\u00f6teleket;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a papi ruh\u00e1kat a szent helyen val\u00f3 szolg\u00e1lathoz: \u00c1ron szent f\u0151papi ruh\u00e1j\u00e1t \u00e9s \u00c1ron fiainak papi ruh\u00e1it.\u00ab\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a gy\u0171l\u00e9s feloszlott, \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge hazament."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akiket sz\u00edv\u00fck ind\u00edtott, \u00e9s szellem\u00fck k\u00e9szs\u00e9gess\u00e9 tett, elhozt\u00e1k adom\u00e1nyaikat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. \u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k a Szent S\u00e1tor \u00e9s a papi ruh\u00e1k elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges anyagokat, \u00e9s a S\u00e1torban v\u00e9gzend\u0151 szolg\u00e1latokhoz sz\u00fcks\u00e9ges dolgokat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f6ttek a f\u00e9rfiak \u00e9s asszonyok, \u00e9s k\u00e9szs\u00e9gesen hozt\u00e1k arany \u00e9kszereiket: ruh\u00e1kra val\u00f3 d\u00edszes csatokat, f\u00fclbeval\u00f3kat, gy\u0171r\u0171ket, nyakl\u00e1ncokat \u00e9s mindenf\u00e9le egy\u00e9b \u00e9kszert, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak aj\u00e1nd\u00e9kozt\u00e1k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mindenki azt hozta, amije volt. Hoztak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fonalakat: k\u00e9ket, b\u00edborpirosat, skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6set, finom lenfonalat \u00e9s kecskesz\u0151rt, v\u00f6r\u00f6sre festett kosb\u0151rt \u00e9s kik\u00e9sz\u00edtett \u00e1llatb\u0151rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akinek ez\u00fcst- vagy bronzt\u00e1rgyai voltak, azokat hozt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Akinek sittim f\u00e1ja volt, azt aj\u00e1nlotta f\u00f6l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azok az asszonyok, akik ehhez \u00e9rtettek, a saj\u00e1t kez\u00fckkel font\u00e1k meg a fonalakat: k\u00e9ket, b\u00edborpirosat, skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6set \u00e9s finom lenfonalat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azok az asszonyok, akik \u00e9rtettek hozz\u00e1, \u00e9s k\u00e9szs\u00e9gesek voltak, fonalat fontak a kecskesz\u0151rb\u0151l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A n\u00e9p vezet\u0151i hoztak \u00f3nix-k\u00f6veket \u00e9s egy\u00e9b dr\u00e1gak\u00f6veket az ef\u00f3d \u00e9s a h\u00f3sen elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl hoztak m\u00e9g ol\u00edvaolajat a m\u00e9csesekhez, meg k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le illatszereket a felkenet\u00e9s olaj\u00e1hoz \u00e9s a j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151szerhez."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdgy hozt\u00e1k el \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9kaikat a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl mindazok \u2014 asszonyok \u00e9s f\u00e9rfiak egyar\u00e1nt \u2014, akiket sz\u00edv\u00fck ind\u00edtott, hogy el lehessen v\u00e9gezni mindazt a munk\u00e1t, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zes \u00e1ltal elrendelt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A k\u00e9t mesterember megb\u00edzat\u00e1sa - Ezut\u00e1n M\u00f3zes kihirdette Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9v szerint elh\u00edvta J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l Becal\u00e9lt, aki H\u00far fi\u00e1nak, \u00darinak a fia."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bet\u00f6lt\u00f6tte \u0151t Isten Szellem\u00e9vel, b\u00f6lccs\u00e9 \u00e9s \u00e9rtelmess\u00e9 tette, megaj\u00e1nd\u00e9kozta tud\u00e1ssal, mesters\u00e9gbeli \u00e9s m\u0171v\u00e9szi k\u00e9pess\u00e9ggel mindenf\u00e9le munk\u00e1hoz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Becal\u00e9l k\u00e9pes arra, hogy aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u0151l \u00e9s bronzb\u00f3l elk\u00e9sz\u00edtse a Szent S\u00e1torhoz sz\u00fcks\u00e9ges felszerel\u00e9seket,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00e9rt a dr\u00e1gak\u00f6vek v\u00e9s\u00e9s\u00e9hez \u00e9s befoglal\u00e1s\u00e1hoz, az \u00e1cs- \u00e9s asztalosmunk\u00e1khoz \u00e9s mindenf\u00e9le egy\u00e9b mesters\u00e9ghez is."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezen fel\u00fcl Becal\u00e9lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 arra is k\u00e9pess\u00e9 tette, hogy tan\u00edtsa a t\u00f6bbieket. Ebben a D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 Ohol\u00ed\u00e1b, Ah\u00edsz\u00e1m\u00e1k fia is seg\u00edteni fog neki."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felruh\u00e1zta mindkett\u0151j\u00fcket azzal a k\u00e9pess\u00e9ggel, hogy el tudj\u00e1k v\u00e9gezni a sz\u00fcks\u00e9ges fafarag\u00f3-, \u00f6tv\u00f6s-, sz\u00f6v\u0151- \u00e9s h\u00edmz\u0151munk\u00e1t. El tudj\u00e1k k\u00e9sz\u00edteni a S\u00e1torhoz sz\u00fcks\u00e9ges mint\u00e1s sz\u00f6v\u00f6tt anyagokat is, k\u00e9k, b\u00edborpiros, skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s fonalakb\u00f3l \u00e9s finom lenfon\u00e1lb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Most teh\u00e1t Becal\u00e9l, Ohol\u00ed\u00e1b \u00e9s a t\u00f6bbi mesterember k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el a Szent S\u00e1trat \u00e9s annak minden f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, ahogyan megparancsolta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Mert \u0151 adott nekik b\u00f6lcsess\u00e9get \u00e9s \u00e9rtelmet, hogy mindent el tudjanak k\u00e9sz\u00edteni, ami sz\u00fcks\u00e9ges.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezut\u00e1n M\u00f3zes h\u00edvatta Becal\u00e9lt, Ohol\u00ed\u00e1bot \u00e9s a t\u00f6bbi mesterembert. Ezeknek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u00f6lcsess\u00e9get adott, hogy mindent el tudjanak k\u00e9sz\u00edteni, \u00e9s \u00f6nk\u00e9nt felaj\u00e1nlott\u00e1k, hogy el is v\u00e9gzik a sz\u00fcks\u00e9ges munk\u00e1kat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e1tadta nekik az \u00f6sszes aj\u00e1nd\u00e9kot, amelyet Izr\u00e1el n\u00e9pe a Szent S\u00e1tor \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez \u00f6sszehordott, hogy ezekb\u0151l k\u00e9sz\u00edtsenek el mindent. Azonban a n\u00e9p tov\u00e1bbra is minden reggel hozta az \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9kokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a mesterek, akik a Szent S\u00e1tor k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 r\u00e9szein dolgoztak, M\u00f3zeshez mentek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eT\u00f6bbet hordott \u00f6ssze a n\u00e9p, mint amennyi sz\u00fcks\u00e9ges ahhoz, hogy mindent elk\u00e9sz\u00edts\u00fcnk, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor M\u00f3zes kihirdette a t\u00e1borban, hogy a tov\u00e1bbiakban m\u00e1r senki ne k\u00e9sz\u00edtsen \u00fajabb aj\u00e1nd\u00e9kot a Szent S\u00e1torhoz. Ezut\u00e1n a n\u00e9p m\u00e1r nem hozott t\u00f6bb aj\u00e1nd\u00e9kot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amit addig a napig \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttek, az val\u00f3ban elegend\u0151 volt az eg\u00e9sz munka elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9hez, s\u0151t, m\u00e9g maradt is bel\u0151le felesleg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Szent S\u00e1tor f\u00f6l\u00e9p\u00edt\u00e9se - A mesterek hozz\u00e1kezdtek a Szent S\u00e1tor munk\u00e1lataihoz. K\u00e9sz\u00edtettek 10 egyforma s\u00e1torlapot finom feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l. Mindegyiket kerubok figur\u00e1ival d\u00edsz\u00edtett\u00e9k, k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 fonallal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mindegyik s\u00e1torlap hossza 28, a sz\u00e9less\u00e9ge 4 k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6t s\u00e1torlapot a hosszabb oldalukn\u00e1l \u00f6sszekapcsoltak egyetlen nagy takar\u00f3v\u00e1. Majd a m\u00e1sik 5 s\u00e1torlapb\u00f3l is k\u00e9sz\u00edtettek egy hasonl\u00f3 takar\u00f3t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt a k\u00e9t takar\u00f3t \u00f6sszekapcsolt\u00e1k a v\u00e9g\u00fckre varrt, k\u00e9k fon\u00e1lb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt hurkok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6tven ilyen hurok volt mind a k\u00e9t nagy takar\u00f3 sz\u00e9l\u00e9n, egym\u00e1ssal szemben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtettek 50 aranykapcsot. A hurkokat p\u00e1ros\u00e1val, aranykapcsok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel er\u0151s\u00edtett\u00e9k \u00f6ssze. \u00cdgy lett a S\u00e1tor egyetlen eg\u00e9ssz\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek 11 egyforma, kecskesz\u0151r takar\u00f3t, hogy azokkal az el\u0151z\u0151, bels\u0151 lenv\u00e1szon s\u00e1torlapot befedj\u00e9k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek a kecskesz\u0151r takar\u00f3k egyenk\u00e9nt 30 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00faak \u00e9s 4 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9lesek voltak. Ezek alkott\u00e1k a m\u00e1sodik r\u00e9teget, amely a S\u00e1tort befedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6t s\u00e1torlapot a hosszabb oldalukn\u00e1l \u00f6sszekapcsoltak egyetlen nagy takar\u00f3v\u00e1. Majd a marad\u00e9k 6 s\u00e1torlapb\u00f3l is k\u00e9sz\u00edtettek egy ehhez hasonl\u00f3 nagy takar\u00f3t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt a kett\u0151t \u00f6sszeer\u0151s\u00edtett\u00e9k a v\u00e9g\u00fckre varrt, fon\u00e1lb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt hurkok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel. \u00d6tven ilyen hurok volt mind a k\u00e9t takar\u00f3 sz\u00e9l\u00e9n, egym\u00e1ssal szemben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtettek 50 bronzkapcsot. A hurkokat p\u00e1ros\u00e1val, a bronzkapcsok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u00f6sszekapcsolt\u00e1k. \u00cdgy lett a kett\u0151 egyetlen s\u00e1tortakar\u00f3v\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek ezeken k\u00edv\u00fcl egy harmadik takar\u00f3t is v\u00f6r\u00f6sre festett kosb\u0151r\u00f6kb\u0151l, majd azon f\u00f6l\u00fcl m\u00e9g egy negyediket legk\u00edv\u00fclre, kik\u00e9sz\u00edtett \u00e1llatb\u0151r\u00f6kb\u0151l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Szent S\u00e1tor oldalai sz\u00e1m\u00e1ra sittim f\u00e1b\u00f3l r\u00e1csokat k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k, amelyeket f\u00fcgg\u0151legesen f\u00f6l\u00e1ll\u00edtottak egym\u00e1s mell\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Minden r\u00e1cs 10 k\u00f6ny\u00f6k magas \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A k\u00e9t sz\u00e9l\u00fck\u00f6n egy-egy f\u00fcgg\u0151leges r\u00fad \u00e1llt, amelyeket keresztl\u00e9cek kapcsoltak \u00f6ssze. Minden r\u00e1cs erre a mint\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00fasz r\u00e1csot illesztettek egym\u00e1s mell\u00e9, ez lett a S\u00e1tor d\u00e9li oldala."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Minden r\u00e1csot k\u00e9t, ez\u00fcstb\u0151l \u00f6nt\u00f6tt t\u00e9gl\u00e1ra \u00e1ll\u00edtottak, amelyekbe a r\u00e1cs k\u00e9t sz\u00e9ls\u0151 r\u00fadja beleilleszkedett. Teh\u00e1t a 20 r\u00e1cs alatt \u00f6sszesen 40 ez\u00fcstt\u00e9gla fek\u00fcdt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy k\u00e9sz\u00edtettek az \u00e9szaki oldal sz\u00e1m\u00e1ra is 20 r\u00e1csot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azok is 40 ez\u00fcstt\u00e9gl\u00e1n \u00e1lltak: minden r\u00e1cs k\u00e9t ez\u00fcstt\u00e9gl\u00e1n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A nyugati oldalt 6 r\u00e1csb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl m\u00e9g 1-1 r\u00e1csot \u00e1ll\u00edtottak a nyugati oldal k\u00e9t sark\u00e1ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A sarokr\u00e1csokat mindk\u00e9t sarokn\u00e1l \u00f6sszeillesztett\u00e9k a szomsz\u00e9dos r\u00e1csokkal, az aljukt\u00f3l a tetej\u00fckig, ahol aranykarika kapcsolta \u0151ket \u00f6ssze."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Teh\u00e1t a nyugati oldalon \u00f6sszesen 8 r\u00e1cs \u00e1llt, \u00e9s mindegyik alatt 2-2 ez\u00fcst-t\u00e9gla."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00e9szaki, d\u00e9li \u00e9s a h\u00e1ts\u00f3, vagyis a nyugati oldalon"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "egyar\u00e1nt 5-5 ilyen v\u00edzszintes reteszr\u00fad r\u00f6gz\u00edtette a r\u00e1csokat egym\u00e1ssal p\u00e1rhuzamosan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A h\u00e1ts\u00f3, vagyis a nyugati oldal eg\u00e9sz hossz\u00e1ban a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 reteszr\u00fad a r\u00e1csokon bel\u00fcl volt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Arannyal bor\u00edtott\u00e1k be a r\u00e1csokat \u00e9s a retesz-rudakat is. A r\u00e1csokon aranykarik\u00e1k voltak, hogy ezekbe illeszkedjenek a retesz-rudak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek k\u00e1rpitot finom feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l a Szent S\u00e1tor belsej\u00e9be, amelyet hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 mesterek kerubok figur\u00e1ival d\u00edsz\u00edtettek; k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 fonallal."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A k\u00e1rpitot 4 oszlopra f\u00fcggesztett\u00e9k. Az oszlopok sittim f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek, arannyal vont\u00e1k be \u0151ket. Minden oszlop egy-egy ez\u00fcst-talpon \u00e1llt. Az oszlopok tetej\u00e9n aranyhorgok voltak, ezekre akasztott\u00e1k f\u00f6l a k\u00e1rpitot."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz S\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtettek egy f\u00fcgg\u00f6nyt finom feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l. Ezt k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 fonallal k\u00e9sz\u00fclt h\u00edmz\u00e9sekkel d\u00edsz\u00edtett\u00e9k."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A f\u00fcgg\u00f6nyt 5 oszlop tartotta, a tetej\u00fck\u00f6n l\u00e9v\u0151 aranyhorgok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel. Az oszlopokat arannyal burkolt\u00e1k be, \u00e9s egy-egy bronzt\u00e9gl\u00e1n \u00e1lltak."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da - Azut\u00e1n Becal\u00e9l k\u00e9sz\u00edtett egy l\u00e1d\u00e1t sittim f\u00e1b\u00f3l, amelynek hossz\u00fas\u00e1ga k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l, sz\u00e9less\u00e9ge \u00e9s magass\u00e1ga pedig egyar\u00e1nt m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bebor\u00edtotta k\u00edv\u00fcl-bel\u00fcl sz\u00ednarannyal, \u00e9s fel\u00fclre aranyszeg\u00e9lyt k\u00e9sz\u00edtett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6nt\u00f6tt 4 karik\u00e1t aranyb\u00f3l, \u00e9s a l\u00e1da n\u00e9gy sark\u00e1ra er\u0151s\u00edtette azokat. K\u00e9t karika volt az egyik oldalon, \u00e9s kett\u0151 vele szemben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett k\u00e9t rudat sittim f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azokat is bevonta arannyal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezeket beleillesztette a l\u00e1da oldalain l\u00e9v\u0151 karik\u00e1kba, hogy azok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a l\u00e1da hordozhat\u00f3 legyen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A l\u00e1da fedel\u00e9t tiszta aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtette. Ennek hossza \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge szint\u00e9n k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l, illetve m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett aranyb\u00f3l k\u00e9t kerub-szobrot a fed\u00e9l k\u00e9t v\u00e9g\u00e9re aranyb\u00f3l, \u00f6tv\u00f6smunk\u00e1val \u00e9s kov\u00e1csol\u00e1ssal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A fedelet \u00e9s a kerub-szobrokat egyetlen darab aranyb\u00f3l alak\u00edtotta ki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kerub-szobrok kiterjesztett sz\u00e1rnyakkal egym\u00e1s fel\u00e9 fordultak. Arcuk a fed\u00e9l fel\u00e9 n\u00e9zett, sz\u00e1rnyaikkal pedig betakart\u00e1k a fedelet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A szent kenyerek asztala - Becal\u00e9l k\u00e9sz\u00edtett egy asztalt sittim f\u00e1b\u00f3l, amelynek hossza k\u00e9t, sz\u00e9less\u00e9ge egy, \u00e9s magass\u00e1ga m\u00e1sf\u00e9l k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bebor\u00edtotta tiszta arannyal, \u00e9s f\u00f6l\u00fcl k\u00e9sz\u00edtett r\u00e1 k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl aranyb\u00f3l egy peremet,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "amely a f\u00f6ls\u0151 r\u00e9sz\u00e9n egy teny\u00e9rnyi sz\u00e9les volt. Erre egy aranyszeg\u00e9lyt helyezett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett 4 \u00f6nt\u00f6tt aranykarik\u00e1t, \u00e9s f\u00f6ler\u0151s\u00edtette azokat az asztal l\u00e1baira, a n\u00e9gy f\u00f6ls\u0151 sarokn\u00e1l,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a kerethez k\u00f6zel. Az aranykarik\u00e1k tartj\u00e1k a rudakat, amelyekkel hordozz\u00e1k az asztalt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett k\u00e9t rudat sittim f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azokat is bebor\u00edtotta arannyal. Ezeket beleillesztette a karik\u00e1kba, hogy azok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel az asztal hordozhat\u00f3 legyen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett az asztalhoz sz\u00ednaranyb\u00f3l t\u00e1lakat, cs\u00e9sz\u00e9ket, kanalakat, kancs\u00f3kat \u00e9s kelyheket az ital\u00e1ldozathoz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az arany m\u00e9cstart\u00f3 - Becal\u00e9l elk\u00e9sz\u00edtette a m\u00e9cstart\u00f3t is sz\u00ednaranyb\u00f3l, \u00f6tv\u00f6smunk\u00e1val. Egyetlen darab aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt az eg\u00e9sz, kalap\u00e1ccsal form\u00e1lta minden r\u00e9sz\u00e9t az \u00f6tv\u00f6s\u00f6k mesters\u00e9ge szerint: az alapj\u00e1t, t\u00f6rzs\u00e9t, oldal\u00e1gait, g\u00f6mbjeit \u00e9s vir\u00e1g-form\u00e1j\u00fa kelyheit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A m\u00e9cstart\u00f3 t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l jobbra is, balra is 3-3 oldal\u00e1g indult, vagyis \u00f6sszesen 6 \u00e1ga volt a t\u00f6rzs\u00e9n k\u00edv\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mind a hat oldal\u00e1g\u00e1n 3-3 mandulavir\u00e1g form\u00e1j\u00fa kehely volt, s benne egy-egy g\u00f6mb, a bel\u0151le indul\u00f3 szirmokkal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A k\u00f6z\u00e9ps\u0151 t\u00f6rzs\u00e9n is ugyanilyen kelyhek, g\u00f6mb\u00f6k \u00e9s vir\u00e1gok voltak, de egym\u00e1s f\u00f6l\u00f6tt n\u00e9gy rendben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A t\u00f6rzs\u00f6n l\u00e9v\u0151 als\u00f3 3 g\u00f6mb f\u00f6l\u00f6tt indultak az \u00e1gak jobbra \u00e9s balra. \u00cdgy indult ki 3 g\u00f6mbt\u0151l \u00f6sszesen hat oldal\u00e1g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz m\u00e9cstart\u00f3, \u00e1gaival, vir\u00e1gaival, g\u00f6mbjeivel \u00e9s minden r\u00e9sz\u00e9vel egy\u00fctt egyetlen darab sz\u00ednaranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, \u00e9s kalap\u00e1ccsal form\u00e1lt\u00e1k ki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett Becal\u00e9l aranyb\u00f3l 7 olajm\u00e9csest, meg a m\u00e9csek gondoz\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges eszk\u00f6z\u00f6ket \u00e9s hamutart\u00f3kat is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz m\u00e9cstart\u00f3 \u2014 a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6kkel egy\u00fctt \u2014 egy talentum sz\u00ednaranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az illat\u00e1ldozati olt\u00e1r - Elk\u00e9sz\u00edtette Becal\u00e9l az illat\u00e1ldozati olt\u00e1rt is sittim f\u00e1b\u00f3l, amelynek sz\u00e9le-hossza egy, magass\u00e1ga k\u00e9t k\u00f6ny\u00f6k volt. Az olt\u00e1r f\u00f6ls\u0151 n\u00e9gy sark\u00e1n egy-egy szarv alak\u00fa kiemelked\u00e9s volt, de az olt\u00e1rral egy darabb\u00f3l kialak\u00edtva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az eg\u00e9szet teljesen bevonta tiszta arannyal, \u00e9s a f\u00f6ls\u0151 r\u00e9sz\u00e9n egy k\u00f6rbe fut\u00f3p\u00e1rk\u00e1nyt alak\u00edtott ki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e9t \u00e1tellenes oldal\u00e1ra 2-2 aranykarik\u00e1t er\u0151s\u00edtett a p\u00e1rk\u00e1ny alatt, az olt\u00e1r sarka k\u00f6zel\u00e9ben. Ezekbe a karik\u00e1kba helyezte a rudakat, amelyekkel az eg\u00e9sz olt\u00e1rt hordozni lehetett."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A k\u00e9t rudat is sittim f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtette, s ezeket is bevonta arannyal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edtette a felkenet\u00e9sre szolg\u00e1l\u00f3 szent olajat \u00e9s j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151szert az illatszer-k\u00e9sz\u00edt\u0151k mesters\u00e9ge szerint."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatok olt\u00e1ra - Becal\u00e9l elk\u00e9sz\u00edtette a n\u00e9gyzet alak\u00fa \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt is sittim f\u00e1b\u00f3l. Ennek sz\u00e9le-hossza 5, a magass\u00e1ga pedig 3 k\u00f6ny\u00f6k volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A n\u00e9gy sark\u00e1n egy-egy szarv emelkedett ki, de \u00fagy, hogy az olt\u00e1r \u00e9s a szarvai egy darabb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek. Az eg\u00e9sz olt\u00e1rt bronzlemezzel bor\u00edtotta Becal\u00e9l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett hozz\u00e1 mindenf\u00e9le haszn\u00e1lati eszk\u00f6zt is bronzb\u00f3l: ed\u00e9nyeket, lap\u00e1tokat, cs\u00e9sz\u00e9ket, vill\u00e1kat \u00e9s par\u00e1zs-serpeny\u0151ket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtett egy bronzrost\u00e9lyt, amelynek n\u00e9gy sark\u00e1n egy-egy vastag bronzkarika volt, hogy a hordoz\u00e1sra szolg\u00e1l\u00f3 rudakat abba illessz\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A r\u00e1csot az olt\u00e1r belsej\u00e9be helyezte, hogy az f\u00e9lmagass\u00e1gban helyezkedjen el."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az olt\u00e1r hordoz\u00e1s\u00e1hoz szolg\u00e1l\u00f3 sittim fa rudakat is bevonta bronzzal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A rudakat az olt\u00e1r k\u00e9t \u00e1tellenes oldal\u00e1n l\u00e9v\u0151 karik\u00e1kba illesztette, \u00edgy lehetett hordozni az olt\u00e1rt. Az olt\u00e1r alul-f\u00f6l\u00fcl nyitott volt, a fala pedig deszk\u00e1kb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edtette a mosd\u00f3medenc\u00e9t \u00e9s az \u00e1llv\u00e1nyt is bronzb\u00f3l. Ehhez a bronzot azok az asszonyok aj\u00e1nd\u00e9kozt\u00e1k, akik a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l szolg\u00e1ltak: a saj\u00e1t bronzt\u00fckreiket adt\u00e1k oda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az udvar - Azut\u00e1n elk\u00e9sz\u00edtette Becal\u00e9l a Szent S\u00e1tort k\u00f6r\u00fclvev\u0151 udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9t finom feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l. A d\u00e9li oldalon a ker\u00edt\u00e9s 100 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa volt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s 20 oszlop tartotta. Minden oszlop egy-egy bronztalpon \u00e1llt. Az oszlopok tetej\u00e9n l\u00e9v\u0151 horgok ez\u00fcstb\u0151l k\u00e9sz\u00fcltek, \u00e9s az \u00f6sszek\u00f6t\u0151 rudakat is ez\u00fcsttel bor\u00edtott\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00e9szaki oldal ugyan\u00edgy k\u00e9sz\u00fclt: 100 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa volt, \u00e9s 20 oszlop tartotta, amelyek bronztalpakon \u00e1lltak. Ugyanolyanok voltak a horgok \u00e9s az \u00f6sszek\u00f6t\u0151 rudak is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A r\u00f6videbb nyugati oldal hossza 50 k\u00f6ny\u00f6k volt, 10 oszloppal, egy\u00e9bk\u00e9nt ugyanolyan volt, mint a hossz\u00fa oldalak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A keleti oldalon szint\u00e9n 50 k\u00f6ny\u00f6k volt az udvar sz\u00e9less\u00e9ge."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ennek az oldalnak a k\u00f6zep\u00e9n volt a bej\u00e1rat, \u00e9s mellette jobbr\u00f3l-balr\u00f3l folytat\u00f3dott a ker\u00edt\u00e9s 15-15 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1gban,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "3-3 oszloppal, amelyek szint\u00e9n bronztalpakon \u00e1lltak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl finom feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt f\u00fcgg\u00f6ny alkotta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az udvar minden egyes oszlop\u00e1nak talpa bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, az oszlopf\u0151ket azonban ez\u00fcsttel bor\u00edtott\u00e1k be. Az oszlopokat a tetej\u00fck\u00f6n k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl ez\u00fcsttel bor\u00edtott rudak kapcsolt\u00e1k \u00f6ssze."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A keleti oldalon k\u00f6z\u00e9pen k\u00e9sz\u00fclt az udvar bej\u00e1rata, amelyet f\u00fcgg\u00f6ny takart 20 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1gban. A bej\u00e1rat magass\u00e1ga ugyan\u00fagy 5 k\u00f6ny\u00f6knyi volt, mint a ker\u00edt\u00e9s magass\u00e1ga. A f\u00fcgg\u00f6ny finom feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, amelynek d\u00edsz\u00edt\u00e9s\u00e9hez k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 fonalat haszn\u00e1ltak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A f\u00fcgg\u00f6nyt 4 oszlop tartotta, amelyek egy-egy bronztalpon \u00e1lltak. Az oszlopf\u0151ket ez\u00fcsttel bor\u00edtott\u00e1k, \u00e9s ez\u00fcstb\u0151l k\u00e9sz\u00fcltek a f\u00fcgg\u00f6nyt tart\u00f3 huzalok \u00e9s horgok is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Szent S\u00e1tor \u00e9s a ker\u00edt\u00e9s tart\u00f3c\u00f6vekei mind bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00f3zes megparancsolta a l\u00e9vit\u00e1knak, hogy vegyenek sz\u00e1mba, \u00e9s jegyezzenek f\u00f6l mindent, amit a Szent S\u00e1tor, vagyis a Sz\u00f6vets\u00e9g S\u00e1tora \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez f\u00f6lhaszn\u00e1ltak. \u00cdt\u00e1m\u00e1r, \u00c1ron f\u0151pap fia vezet\u00e9s\u00e9vel k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a l\u00e9vit\u00e1k ezt a lelt\u00e1rt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 Becal\u00e9l (aki H\u00far fi\u00e1nak, \u00darinak volt a fia) mindent \u00fagy k\u00e9sz\u00edtett el, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt M\u00f3zesnek megparancsolta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Seg\u00edtett Becal\u00e9lnek a D\u00e1n t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l val\u00f3 Ohol\u00ed\u00e1b, Ah\u00edsz\u00e1m\u00e1k fia, aki kiv\u00e1l\u00f3an \u00e9rtett a tervez\u00e9shez \u00e9s kivitelez\u00e9shez is. Mestere volt a famunk\u00e1knak, sz\u00f6v\u00e9snek \u00e9s h\u00edmz\u00e9snek. \u00c9rtett a finom lenv\u00e1sznak k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez, \u00e9s a k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 fon\u00e1llal val\u00f3 sz\u00f6v\u00e9shez \u00e9s h\u00edmz\u00e9shez."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A szent hely \u00e9p\u00edt\u00e9se sor\u00e1n f\u00f6lhaszn\u00e1lt aranyat teljes eg\u00e9sz\u00e9ben Izr\u00e1el n\u00e9pe gy\u0171jt\u00f6tte \u00f6ssze aj\u00e1nd\u00e9kul. Ennek mennyis\u00e9ge 29 talentum \u00e9s 730 s\u00e9kel volt, a szent m\u00e9rt\u00e9k szerint."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az ez\u00fcst teljes mennyis\u00e9ge, amelyet \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttek, amikor a n\u00e9pet megsz\u00e1molt\u00e1k, 100 talentum \u00e9s 1 775 s\u00e9kel volt, a szent s\u00e9kel szerint."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Minden 20 \u00e9ves \u00e9s ann\u00e1l id\u0151sebb f\u00e9rfit sz\u00e1mba kellett venni Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9ben. A n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s eredm\u00e9nye szerint 603 550 f\u00e9rfit sz\u00e1moltak \u00f6ssze. Mindegyik\u00fcknek 1-1 beka, vagyis f\u00e9l s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t kellett fizetni\u00fck, a szent s\u00e9kel szerint."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ebb\u0151l az ez\u00fcstb\u0151l 100 talentumot arra haszn\u00e1ltak, hogy elk\u00e9sz\u00edts\u00e9k az ez\u00fcst-t\u00e9gl\u00e1kat. Ezekre \u00e1ll\u00edtott\u00e1k fel a Szent S\u00e1tor oldal\u00e1nak \u00e9s az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9nek r\u00e1csait, meg a szent\u00e9ly belsej\u00e9ben l\u00e9v\u0151 k\u00e1rpit oszlopait. \u00d6sszesen 100 ez\u00fcst talpat k\u00e9sz\u00edtettek, s mindegyikhez 1 talentum ez\u00fcst\u00f6t haszn\u00e1ltak f\u00f6l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A fennmarad\u00f3 1 775 s\u00e9kel ez\u00fcstb\u0151l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az oszlopf\u0151k ez\u00fcstbor\u00edt\u00e1s\u00e1t, az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9nek oszlopaihoz, meg a ker\u00edt\u00e9s f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9nek ez\u00fcsthorgait \u00e9s huzalait."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt bronz teljes mennyis\u00e9ge 70 talentum \u00e9s 2 400 s\u00e9kel volt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ebb\u0151l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a Szent S\u00e1tor bej\u00e1rati oszlopainak talpait, az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r bor\u00edt\u00e1s\u00e1t, rost\u00e9ly\u00e1t \u00e9s eszk\u00f6zeit,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9nek deszk\u00e1ihoz a talpakat, az udvar bej\u00e1rat\u00e1nak oszlopaihoz a talpakat, a Szent S\u00e1tor c\u00f6vekeit \u00e9s az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9nek a c\u00f6vekeit."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papok ruh\u00e1i \u00e9s az ef\u00f3d - Becal\u00e9l \u00e9s t\u00e1rsai elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k azokat a ruh\u00e1kat \u2014 k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s fonalak felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val \u2014 amelyeket a papoknak a szent helyen val\u00f3 szolg\u00e1latuk sor\u00e1n viselni\u00fck kell, \u00e9s \u00c1ron f\u0151pap ruh\u00e1it is. Pontosan \u00fagy, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek meghagyta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az ef\u00f3dot finom, feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l, amelyre k\u00e9k, b\u00edborpiros, skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s \u00e9s aranyfonallal k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a h\u00edmz\u00e9seket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az aranyat el\u0151bb v\u00e9kony lemezz\u00e9 kalap\u00e1lt\u00e1k, majd keskeny cs\u00edkokra v\u00e1gt\u00e1k, amelyekb\u0151l fonalat sodortak. \u00cdgy nyert\u00e9k az arany h\u00edmz\u0151fonalat, amelyet a k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s fon\u00e1llal egy\u00fctt a mint\u00e1k h\u00edmz\u00e9s\u00e9hez haszn\u00e1ltak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az ef\u00f3d k\u00e9t darabj\u00e1t a k\u00e9t v\u00e1llp\u00e1nttal kapcsolt\u00e1k \u00f6ssze."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az ef\u00f3d \u00f6ve is ugyanazokb\u00f3l az anyagokb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, mint maga az ef\u00f3d, ahogyan azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek megparancsolta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a k\u00e9t, csiszolt \u00f3nix-k\u00f6vet, \u00e9s r\u00e1juk v\u00e9st\u00e9k Izr\u00e1el 12 fi\u00e1nak nev\u00e9t, ahogyan a pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171k dr\u00e1gak\u00f6v\u00e9t szok\u00e1s kiv\u00e9sni. Majd mindkett\u0151t aranyba foglalt\u00e1k,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "az ef\u00f3d v\u00e1llp\u00e1ntjaira er\u0151s\u00edtett\u00e9k, hogy eml\u00e9keztessenek Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9re, ahogy azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek megparancsolta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A h\u00f3sen - Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a h\u00f3sent is m\u0171v\u00e9szi munk\u00e1val, ugyanazokb\u00f3l az anyagokb\u00f3l, mint az ef\u00f3dot: finom, feh\u00e9r lenv\u00e1szonb\u00f3l, \u00e9s arany, k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s fonalb\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9gyzet alak\u00fa volt: sz\u00e9le-hossza egy-egy arasznyi. K\u00e9t r\u00e9teg\u0171 volt, \u00e9s f\u00f6l\u00fcl nyitott, mint egy zseb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A k\u00fclsej\u00e9n 12 dr\u00e1gak\u00f6vet helyeztek el 4 sorban. Az els\u0151 sor: rubin, top\u00e1z, smaragd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A m\u00e1sodik sor: gr\u00e1n\u00e1t, l\u00e1pisz lazuli, gy\u00e9m\u00e1nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A harmadik: cirkon, ach\u00e1t, ametiszt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A negyedik: krizolit, \u00f3nix, j\u00e1spis. Mindegyik dr\u00e1gak\u00f6vet aranyba foglalt\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A dr\u00e1gak\u00f6vekre r\u00e1v\u00e9st\u00e9k Izr\u00e1el 12 fi\u00e1nak nev\u00e9t: minden k\u0151re egyet-egyet. \u00dagy v\u00e9st\u00e9k r\u00e1 a k\u00f6vekre a 12 t\u00f6rzs nev\u00e9t, ahogyan a pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171k k\u00f6v\u00e9t szok\u00e1s kiv\u00e9sni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek sz\u00ednaranyb\u00f3l zsin\u00f3r form\u00e1j\u00fa fonott l\u00e1ncokat a h\u00f3sen r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9hez."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A h\u00f3sen f\u00f6ls\u0151 k\u00e9t sark\u00e1ra egy-egy aranyfoglalatot k\u00e9sz\u00edtettek, s ezekbe egy-egy aranykarik\u00e1t illesztettek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezekhez r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k az aranyzsin\u00f3rok egyik v\u00e9g\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A m\u00e1sik v\u00e9g\u00e9t pedig az ef\u00f3d v\u00e1llr\u00e9sz\u00e9n l\u00e9v\u0151 \u00f3nix-k\u00f6vek foglalat\u00e1hoz r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k \u00fagy, hogy a h\u00f3sen az ef\u00f3d f\u00f6l\u00f6tt helyezkedett el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ilyen aranykarik\u00e1kat illesztettek a h\u00f3sen als\u00f3 k\u00e9t sark\u00e1n is, a bels\u0151 szeg\u00e9ly\u00e9re, az ef\u00f3dhoz k\u00f6zel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az ef\u00f3d v\u00e1llp\u00e1ntj\u00e1nak als\u00f3 r\u00e9sz\u00e9re is k\u00e9sz\u00edtettek k\u00e9t aranykarik\u00e1t, k\u00f6zel az \u00f6vh\u00f6z."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A h\u00f3sen als\u00f3 sark\u00e1n l\u00e9v\u0151 karik\u00e1kat k\u00e9k zsin\u00f3rral er\u0151s\u00edtett\u00e9k az ef\u00f3don l\u00e9v\u0151 karik\u00e1khoz. \u00cdgy r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k a h\u00f3sent a pap mell\u00e9n az ef\u00f3d \u00f6ve f\u00f6l\u00f6tt, hogy az a hely\u00e9n maradjon, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek meghagyta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A papok ruh\u00e1zat\u00e1nak t\u00f6bbi r\u00e9szei - Elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k k\u00e9k sz\u00edn\u0171 v\u00e1szonb\u00f3l a fels\u0151ruh\u00e1t is, amelyet a pap az ef\u00f3d alatt visel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A k\u00f6zep\u00e9n kerek kiv\u00e1g\u00e1s k\u00e9sz\u00fclt a fej sz\u00e1m\u00e1ra. A kiv\u00e1g\u00e1s szeg\u00e9ly\u00e9t h\u00edmz\u00e9ssel er\u0151s\u00edtett\u00e9k meg, hogy be ne szakadjon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A k\u00e9k ruha als\u00f3 szeg\u00e9ly\u00e9re gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1kat h\u00edmeztek k\u00e9k, b\u00edborpiros, skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s \u00e9s feh\u00e9r lenfon\u00e1llal."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00e9sz\u00edtettek csengetty\u0171ket sz\u00ednaranyb\u00f3l. K\u00e9t h\u00edmzett gr\u00e1n\u00e1talma k\u00f6z\u00e9 egy-egy aranycsengetty\u0171t er\u0151s\u00edtettek a ruha als\u00f3 szeg\u00e9ly\u00e9n k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezt a ruh\u00e1t kellett a f\u0151papnak viselnie, amikor a szent helyen szolg\u00e1lt, ahogy azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek megparancsolta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1ron \u00e9s fiai sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtettek hossz\u00fa ingeket finom lenv\u00e1szonb\u00f3l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ugyanebb\u0151l a v\u00e1szonb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a turb\u00e1nt, az inghez tartoz\u00f3 \u00f6vet \u00e9s az als\u00f3nem\u0171t is."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az inghez tartoz\u00f3 \u00f6v is ebb\u0151l az anyagb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, de k\u00e9k, b\u00edborpiros, skarl\u00e1tv\u00f6r\u00f6s fonallal h\u00edmezve, ahogy azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek meghagyta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtettek egy sz\u00ednarany homlokp\u00e1ntot is, amelyre ezt a feliratot v\u00e9st\u00e9k, \u00fagy, ahogyan a pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171kre szokt\u00e1k: AZ \u00f6R\u00f6KK\u00e9VAL\u00f3NAK SZENTELVE."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A p\u00e1ntot k\u00e9k fon\u00e1llal er\u0151s\u00edtett\u00e9k a turb\u00e1n elej\u00e9re, \u00fagy, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek meghagyta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00f3zes megszeml\u00e9li a Szent S\u00e1tor r\u00e9szeit - \u00cdgy teh\u00e1t befejezt\u00e9k a Szent S\u00e1tor minden r\u00e9sz\u00e9nek munk\u00e1latait. Becal\u00e9l \u00e9s t\u00e1rsai mindent \u00fagy k\u00e9sz\u00edtettek el, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3zesnek meghagyta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azut\u00e1n megmutatt\u00e1k M\u00f3zesnek a Szent S\u00e1tor \u00f6sszes alkot\u00f3r\u00e9sz\u00e9t \u00e9s felszerel\u00e9s\u00e9t: a bels\u0151 takar\u00f3kat; az oldalfalak r\u00e1csait, kapcsait, reteszeit; az oszlopokat; az oszlopok \u00e9s r\u00e1csok talpait;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a v\u00f6r\u00f6sre festett kosb\u0151r-takar\u00f3t, a kik\u00e9sz\u00edtett \u00e1llatb\u0151r\u00f6kb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt takar\u00f3t; a k\u00e1rpitot \u00e9s a f\u00fcgg\u00f6nyt;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, annak fedel\u00e9t \u00e9s r\u00fadjait;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "a szent kenyerek asztal\u00e1t, eszk\u00f6zeit \u00e9s a szent kenyereket;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "az arany m\u00e9cstart\u00f3t, annak eszk\u00f6zeit, m\u00e9cseseit \u00e9s a hozz\u00e1 val\u00f3 olajat;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "az arany illat\u00e1ldozati olt\u00e1rt; a felkenet\u00e9s olaj\u00e1t \u00e9s a j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u0151szert; a S\u00e1tor bej\u00e1rati f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9t;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "a bronz \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt, annak bronzrost\u00e9ly\u00e1t, r\u00fadjait \u00e9s eszk\u00f6zeit; a mosd\u00f3medenc\u00e9t \u00e9s annak \u00e1llv\u00e1ny\u00e1t;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9nek f\u00fcgg\u00f6nyeit, oszlopait \u00e9s az oszlopok talpait; az udvar bej\u00e1rat\u00e1nak f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9t \u00e9s annak k\u00f6teleit \u00e9s c\u00f6vekeit. Mindent megmutattak M\u00f3zesnek, ami a Szent S\u00e1torhoz (a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1hoz), \u00e9s az abban v\u00e9gzend\u0151 szolg\u00e1lathoz sz\u00fcks\u00e9ges."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azut\u00e1n megmutatt\u00e1k a papi ruh\u00e1kat, amelyeket a szent helyen val\u00f3 szolg\u00e1lathoz k\u00e9sz\u00edtettek: \u00c1ron szent f\u0151papi ruh\u00e1j\u00e1t \u00e9s \u00c1ron fiainak papi ruh\u00e1it."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Becal\u00e9l \u00e9s t\u00e1rsai mindent \u00fagy k\u00e9sz\u00edtettek el, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt M\u00f3zesnek meghagyta."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00f3zes gondosan megvizsg\u00e1lta az elk\u00e9sz\u00fclt t\u00e1rgyakat, \u00e9s meg\u00e1llap\u00edtotta, hogy val\u00f3ban mindent arra a mint\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtettek, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mutatott, illetve parancsolt. Ezut\u00e1n M\u00f3zes meg\u00e1ldotta \u0151ket."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Szent S\u00e1tor f\u00f6l\u00e1ll\u00edt\u00e1sa - Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt M\u00f3zeshez:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAz els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n \u00e1ll\u00edtsd f\u00f6l a Szent S\u00e1trat, vagyis a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Helyezd el benne a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, majd akaszd el\u00e9 a k\u00e1rpitot, hogy eltakarja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Helyezd el a szent kenyerek asztal\u00e1t, \u00e9s tedd r\u00e1 mindazt, ami oda tartozik. Tedd a hely\u00e9re az arany m\u00e9cstart\u00f3t, helyezd r\u00e1 a m\u00e9cseseket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tedd a hely\u00e9re az arany illat\u00e1ldozati olt\u00e1rt, a k\u00e1rpit el\u00e9, a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1val szemben. Tedd a hely\u00e9re a S\u00e1tor bej\u00e1rati f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Helyezd el az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt a S\u00e1tor bej\u00e1rata el\u00e9,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "majd a mosd\u00f3medenc\u00e9t is az olt\u00e1r \u00e9s a S\u00e1tor k\u00f6z\u00e9. T\u00f6ltsd meg a mosd\u00f3medenc\u00e9t v\u00edzzel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edtsd f\u00f6l az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9t, majd tedd a hely\u00e9re az udvar bej\u00e1rat\u00e1nak f\u00fcgg\u00f6ny\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n vedd a f\u00f6lkenet\u00e9s szent olaj\u00e1t, \u00e9s kenj meg vele mindent, amit eddig f\u00f6l\u00e1ll\u00edtott\u00e1l \u00e9s elrendezt\u00e9l. \u00cdgy szenteld f\u00f6l a Szent S\u00e1trat \u00e9s minden f\u00f6lszerel\u00e9s\u00e9t, hogy szent legyen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt \u00e9s annak minden eszk\u00f6z\u00e9t is kend meg a felkenet\u00e9s olaj\u00e1val. \u00cdgy szenteld meg, hogy eg\u00e9szen szent legyen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mosd\u00f3medenc\u00e9t \u00e9s annak \u00e1llv\u00e1ny\u00e1t is kend meg, \u00edgy szenteld f\u00f6l azt is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n vezesd \u00c1ront \u00e9s a fiait a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1nak bej\u00e1rata el\u00e9, \u00e9s mosd le \u0151ket v\u00edzzel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6lt\u00f6ztesd f\u00f6l \u00c1ront a szent f\u0151papi ruh\u00e1kba, majd kend f\u00f6l \u0151t \u2014 \u00edgy szenteld f\u00f6l f\u0151papp\u00e1, hogy szolg\u00e1lhasson nekem ebben a tiszts\u00e9gben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n hozd oda a fiait, \u00e9s add r\u00e1juk a hossz\u00fa lenv\u00e1szon inget,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "majd \u0151ket is kend meg a szent olajjal, mint az apjukat, \u00c1ront, hogy \u0151k is papjaim legyenek. Ez a felkenet\u00e9s \u00f6r\u00f6kre papjaimm\u00e1 teszi \u0151ket \u00e9s ut\u00f3daikat, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00f3zes mindent \u00fagy tett, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az Egyiptomb\u00f3l val\u00f3 kivonul\u00e1st\u00f3l sz\u00e1m\u00edtott m\u00e1sodik \u00e9v els\u0151 h\u00f3napj\u00e1nak els\u0151 napj\u00e1n f\u00f6l\u00e1ll\u00edtott\u00e1k a Szent S\u00e1trat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00f3zes el\u0151sz\u00f6r mag\u00e1t a S\u00e1trat \u00e1ll\u00edtotta fel. Lefektette az oldalr\u00e1csok ez\u00fcst-talpait, majd azokra f\u00f6l\u00e1ll\u00edtotta a r\u00e1csokat, hely\u00fckre illesztette a reteszeket, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtotta az oszlopokat is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kifesz\u00edtette a s\u00e1torlapokat \u00e9s a takar\u00f3kat, amelyek a S\u00e1trat befedt\u00e9k \u2014 \u00fagy, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A k\u00e9t k\u0151t\u00e1bl\u00e1t elhelyezte a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ban, \u00e9s a fedelet is r\u00e1tette. A hordoz\u00f3-rudakat a hely\u00fckre illesztette,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "majd a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t elhelyezte a S\u00e1torban, \u00e9s el\u00e9je akasztotta a k\u00e1rpitot, hogy eltakarja \u2014 \u00fagy, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A szent kenyerek asztal\u00e1t is elhelyezte a S\u00e1torban, a k\u00e1rpiton k\u00edv\u00fcl, a szent\u00e9ly \u00e9szaki oldal\u00e1n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "R\u00e1tette a szent kenyereket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 \u2014 \u00fagy, ahogyan \u0151 parancsolta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az arany m\u00e9cstart\u00f3t is a S\u00e1torban, a szent\u00e9lyben helyezte el, annak d\u00e9li oldal\u00e1ra, az asztallal szemben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A m\u00e9cseseket f\u00f6ltette a m\u00e9cstart\u00f3ra, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 \u2014 \u00fagy, ahogyan \u0151 parancsolta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az arany illat\u00e1ldozati olt\u00e1rt is elhelyezte a S\u00e1torban, a k\u00e1rpit el\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezen az olt\u00e1ron M\u00f3zes j\u00f3 illat\u00fa \u00e1ldozatot mutatott be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u2014 \u00fagy, ahogyan \u0151 parancsolta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n a S\u00e1tor bej\u00e1rata el\u00e9 akasztotta a f\u00fcgg\u00f6nyt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elhelyezte az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rt a S\u00e1tor bej\u00e1rata el\u00e9, majd \u00e9g\u0151- \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozatot mutatott be rajta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u2014 \u00fagy, ahogyan \u0151 parancsolta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fel\u00e1ll\u00edtotta a mosd\u00f3medenc\u00e9t is az olt\u00e1r \u00e9s a S\u00e1tor k\u00f6z\u00e9, \u00e9s megt\u00f6lt\u00f6tte v\u00edzzel a mosakod\u00e1shoz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00f3zes, \u00c1ron, \u00e9s \u00c1ron fiai ebben most\u00e1k meg kez\u00fcket \u00e9s l\u00e1bukat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Minden alkalommal megmosakodtak, miel\u0151tt bementek a Szent S\u00e1torba, vagy az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1rhoz l\u00e9ptek \u2014 \u00fagy, ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta M\u00f3zesnek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00f6l\u00e1ll\u00edtotta az udvar ker\u00edt\u00e9s\u00e9t, amely a S\u00e1trat \u00e9s az olt\u00e1rt k\u00f6r\u00fclvette. V\u00e9g\u00fcl felakasztotta az udvar bej\u00e1rat\u00e1ra a f\u00fcgg\u00f6nyt. Ezzel M\u00f3zes befejezte a Szent S\u00e1tor f\u00f6l\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1nak munk\u00e1j\u00e1t."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lti a Szent S\u00e1trat - Ezut\u00e1n a felh\u0151 betakarta a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1t, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte a Szent S\u00e1tort."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e9g M\u00f3zes sem tudott bemenni a Tal\u00e1lkoz\u00e1s S\u00e1tor\u00e1ba, mert a felh\u0151 nyugodott azon; \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte a Szent S\u00e1tort."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor f\u00f6lsz\u00e1llt a felh\u0151 a Szent S\u00e1torr\u00f3l, Izr\u00e1el t\u00e1bora \u00fatnak indult."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De ha a felh\u0151 nem sz\u00e1llt fel, nem mozdultak \u0151k sem. Mindaddig egy helyben maradtak, am\u00edg a felh\u0151 fel nem sz\u00e1llt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mert nappal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felh\u0151je nyugodott a Szent S\u00e1toron, \u00e9jjel pedig t\u0171z vil\u00e1g\u00edtott a felh\u0151ben. Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe l\u00e1tta ezt nap mint nap, v\u00e1ndorl\u00e1suk eg\u00e9sz ideje alatt."
                }
            }
        }
    }
}