{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Ezekiel",
    "book_nr": "26",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bevezet\u00e9s - Amikor harminc \u00e9ves lettem, a negyedik h\u00f3nap \u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n megny\u00edlt a Menny, \u00e9s l\u00e1tom\u00e1sokat l\u00e1ttam, amelyek Istent\u0151l sz\u00e1rmaztak. Ekkor a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sben \u00e9l\u0151k k\u00f6z\u00f6tt voltam, a Keb\u00e1r foly\u00f3 partj\u00e1n, Babil\u00f3ni\u00e1ban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez J\u00f3j\u00e1kin kir\u00e1ly fogs\u00e1g\u00e1nak az \u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor \u00e9rkezett meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava Ez\u00e9kiel paphoz, aki B\u00fazi fia volt. Igen, k\u00e9ts\u00e9gtelen\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1, ott a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9n, a Keb\u00e1r foly\u00f3 mellett, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyezte r\u00e1 a kez\u00e9t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten tr\u00f3nja - Ezt l\u00e1ttam: \u00e9szak fel\u0151l viharos sz\u00e9l f\u00fajt, \u00e9s nagy zivatarfelh\u0151 k\u00f6zeledett, amelyben egym\u00e1st \u00e9rt\u00e9k a vill\u00e1mok. K\u00f6r\u00fcl\u00f6tte vil\u00e1goss\u00e1g ragyogott, a belsej\u00e9ben pedig t\u0171z \u00e9gett, amelyb\u0151l aranysz\u00edn\u0171 f\u00e9ny sug\u00e1rzott, olyan, mint az olvasztott f\u00e9m ragyog\u00e1sa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A t\u0171z belsej\u00e9b\u0151l n\u00e9gy mennyei teremtm\u00e9ny form\u00e1ja bontakozott ki. Alakjuk emberhez hasonl\u00edtott,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de mindegyiknek n\u00e9gy sz\u00e1rnya \u00e9s n\u00e9gy k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 arca volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1baik egyenesek voltak, de a borj\u00fa pat\u00e1j\u00e1hoz hasonl\u00f3 l\u00e1bfejben v\u00e9gz\u0151dtek, \u00e9s \u00fagy ragyogtak, mint a f\u00e9nyesre csiszolt bronz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mind a n\u00e9gy oldalukon emberi karjuk \u00e9s kez\u00fck volt a sz\u00e1rnyuk alatt. Mind a n\u00e9gy teremtm\u00e9nynek ugyanolyan arcai \u00e9s sz\u00e1rnyai voltak,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s kiterjesztett sz\u00e1rnyaik egym\u00e1shoz \u00e9rtek. Amikor mozogtak, mindig egyenesen el\u0151re haladtak, valamelyik arcuk ir\u00e1ny\u00e1ba, nem kellett fordulniuk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El\u00f6lr\u0151l emberi arcuk, jobbr\u00f3l oroszl\u00e1n-arcuk, balr\u00f3l bika-arcuk, h\u00e1tul pedig sas-arcuk volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ilyennek l\u00e1ttam az arcukat. K\u00e9t sz\u00e1rnyukat f\u00f6lfel\u00e9 kiterjesztett\u00e9k, ezekkel egym\u00e1shoz \u00e9rtek, k\u00e9t m\u00e1sik sz\u00e1rnyukkal pedig eltakart\u00e1k a test\u00fcket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mindegyik\u00fck egyenesen el\u0151re haladt, arra, amerre a szellem vezette \u0151ket, s k\u00f6zben nem fordultak sem jobbra, sem balra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek a teremtm\u00e9nyek \u00fagy ragyogtak, mint az izz\u00f3 par\u00e1zs. N\u00e9gy\u00fck k\u00f6z\u00f6tt, a k\u00f6z\u00e9pen mintha \u00e9g\u0151 f\u00e1kly\u00e1k lobogtak volna. Ezek ide-oda cik\u00e1ztak a teremtm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt, ahol a t\u0171z a leger\u0151sebben ragyogott, s ahonnan id\u0151nk\u00e9nt vill\u00e1mok csaptak ki."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A n\u00e9gy teremtm\u00e9ny egy\u00fctt mozgott: oly sebesen cik\u00e1ztak ide-oda, mint a vill\u00e1m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahogy n\u00e9ztem \u0151ket, \u00e9szrevettem, hogy mindegyik\u00fck l\u00e1ba mellett egy-egy ker\u00e9k l\u00e1that\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek a kerekek mintha ragyog\u00f3 aranys\u00e1rga f\u00e9ny\u0171 dr\u00e1gak\u0151b\u0151l k\u00e9sz\u00fcltek volna: egyform\u00e1k voltak, \u00e9s mindet \u00fagy szerkesztett\u00e9k, hogy a belsej\u00e9ben egy m\u00e1sik ker\u00e9k is l\u00e1tszott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mind a n\u00e9gy teremtm\u00e9ny megfordul\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl minden ir\u00e1nyban tudott mozogni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mind a n\u00e9gynek m\u00e9g a h\u00e1t\u00e1t is minden\u00fctt szemek bor\u00edtott\u00e1k. Milyen fens\u00e9gesek \u00e9s f\u00e9lelmetesek voltak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor valamerre elmozdultak, a mellett\u00fck l\u00e9v\u0151 kerekek is szorosan vel\u00fck egy\u00fctt haladtak. Amikor a teremtm\u00e9nyek felrep\u00fcltek, a kerekek is vel\u00fck egy\u00fctt rep\u00fcltek, mert ezeknek a teremtm\u00e9nyeknek a szelleme a mellett\u00fck l\u00e9v\u0151 kerekekben volt. Mindig arra mozdultak, amerre a szellem akarta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amikor valamerre elmozdultak, a mellett\u00fck l\u00e9v\u0151 kerekek is szorosan vel\u00fck egy\u00fctt haladtak. Amikor a teremtm\u00e9nyek felrep\u00fcltek, a kerekek is vel\u00fck egy\u00fctt rep\u00fcltek, mert ezeknek a teremtm\u00e9nyeknek a szelleme a mellett\u00fck l\u00e9v\u0151 kerekekben volt. Mindig arra mozdultak, amerre a szellem akarta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha a teremtm\u00e9nyek tov\u00e1bbmozdultak, a kerekek is vel\u00fck egy\u00fctt haladtak, ha \u0151k meg\u00e1lltak, a kerekek is, ha \u0151k felrep\u00fcltek, a kerekek is, mert ezeknek a teremtm\u00e9nyeknek a szelleme a mellett\u00fck l\u00e9v\u0151 kerekekben volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A fej\u00fck f\u00f6l\u00f6tt krist\u00e1ly-boltozathoz hasonl\u00f3 mennyezet l\u00e1tszott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A boltozat alatt mindegyik teremtm\u00e9ny k\u00e9t sz\u00e1rny\u00e1t kiterjesztette \u00fagy, hogy az \u00e9ppen \u00f6ssze\u00e9rjen a mellette l\u00e9v\u0151 teremtm\u00e9nyek sz\u00e1rny\u00e1val. M\u00e1sik k\u00e9t sz\u00e1rny\u00e1val a pedig a saj\u00e1t test\u00e9t takarta be."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor a teremtm\u00e9nyek mozogtak, a sz\u00e1rnyuk olyan hangot keltett, mint a tengerparti hull\u00e1mok z\u00fag\u00e1sa, vagy mint a Mindenhat\u00f3 Isten hangja, vagy egy nagy sokas\u00e1g morajl\u00e1sa. Amikor meg\u00e1lltak, leeresztett\u00e9k sz\u00e1rnyaikat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n hangot hallottam a f\u00f6l\u00f6tt\u00fck l\u00e9v\u0151 mennyezet fel\u0151l \u2014 ekkor \u0151k meg\u00e1lltak, \u00e9s leeresztett\u00e9k sz\u00e1rnyaikat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A boltozat f\u00f6l\u00f6tt k\u00e9k sz\u00edn\u0171 dr\u00e1gak\u0151h\u00f6z hasonl\u00f3 kir\u00e1lyi tr\u00f3nushoz hasonl\u00f3t l\u00e1ttam. Ezen \u00fclt valaki, akinek alakja emberhez hasonl\u00edtott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Derek\u00e1t\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9 mintha a belsej\u00e9ben t\u0171z \u00e9gett volna, amelyb\u0151l aranysz\u00edn\u0171 f\u00e9ny sug\u00e1rzott, \u00e9s ragyog\u00e1s vette k\u00f6r\u00fcl. Derek\u00e1t\u00f3l lefel\u00e9 szint\u00e9n \u00e9g\u0151 t\u0171zh\u00f6z hasonl\u00edtott, amelyet ragyog\u00f3 f\u00e9ny\u00f6z\u00f6n \u00f6vezett."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez a ragyog\u00e1s, amely a tr\u00f3non \u00fcl\u0151t k\u00f6r\u00fclvette, a sziv\u00e1rv\u00e1nyhoz hasonl\u00edtott, amely es\u0151 ut\u00e1n szokott felt\u0171nni a felh\u0151k\u00f6n. Ilyennek l\u00e1ttam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek form\u00e1j\u00e1t. Amikor felfogtam, hogy mit l\u00e1tok, arcomra estem el\u0151tte. Azut\u00e1n egy hang sz\u00f3lt hozz\u00e1m."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9kiel pr\u00f3f\u00e9tai k\u00fcldet\u00e9se - Azt mondta: \u201eEmber fia! \u00c1llj fel, mert besz\u00e9lni akarok veled!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor megsz\u00f3l\u00edtott, a Szellem \u00e1tj\u00e1rt engem, \u00e9s talpra \u00e1ll\u00edtott, hogy figyelni tudjak arra, aki besz\u00e9l velem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor az, aki megsz\u00f3l\u00edtott, azt mondta: \u201eEmber fia, elk\u00fcldelek t\u00e9ged Izr\u00e1el fiaihoz, a l\u00e1zad\u00f3 \u00e9s engedetlen n\u00e9phez, akik fell\u00e1zadtak ellenem. Mind az \u0151s\u00f6k, mind pedig lesz\u00e1rmazottjaik folyton v\u00e9tkeztek ellenem mind a mai napig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez a mostani nemzed\u00e9k pedig makacs \u00e9s kem\u00e9nyfej\u0171. Hozz\u00e1juk k\u00fcldelek, hogy mondd nekik: \u00bbEzt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u2026\u00ab."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0150k pedig, ak\u00e1r hallgatnak r\u00e1d, \u00e9s elfogadj\u00e1k az \u00fczenetet, ak\u00e1r nem fogadj\u00e1k el, \u00e9s nem hagyj\u00e1k abba gonoszs\u00e1gaikat \u2014 hiszen ellenem l\u00e1zad\u00f3 n\u00e9p ez \u2014, mindenk\u00e9ppen meg fogj\u00e1k tudni, hogy pr\u00f3f\u00e9ta van k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De neked, ember fia, nem szabad megijedned t\u0151l\u00fck! Att\u00f3l se f\u00e9lj, amit mondanak! Ha a szavuk megsebez, mint a t\u00f6vises boz\u00f3t; vagy \u00e9get, mint a csal\u00e1ncs\u00edp\u00e9s; s\u0151t f\u00e1jdalmas, mint a skorpi\u00f3 full\u00e1nkja, akkor se f\u00e9lj szavaikt\u00f3l, akkor se r\u00e9m\u00fclj meg tekintet\u00fckt\u0151l, hiszen ez a n\u00e9p ellenem l\u00e1zad!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ak\u00e1rmi t\u00f6rt\u00e9nik is, szavaimat el kell mondanod nekik! Ak\u00e1r hallgatnak r\u00e1, ak\u00e1r nem, neked el kell mondanod, amit \u00fczenek nekik \u2014 hiszen ez a nemzed\u00e9k fell\u00e1zadt ellenem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te azonban, ember fia, ne l\u00e1zadj ellenem, \u00e9s ne l\u00e9gy engedetlen, mint ez a n\u00e9p! Figyelj arra, amit neked mondok, \u00e9s hallgass r\u00e1m: nyisd ki a sz\u00e1d, \u00e9s edd meg, amit neked adok!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor l\u00e1ttam, hogy egy k\u00e9z ny\u00falik ki fel\u00e9m, amely k\u00f6nyvtekercset tartott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kiter\u00edtette el\u0151ttem, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy a tekercs mindk\u00e9t oldala tele van \u00edrva s\u00edr\u00e1ssal, jajgat\u00e1ssal \u00e9s gy\u00e1sz\u00e9nekkel."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezt mondta: \u201eEmber fia, edd meg, amit itt l\u00e1tsz! Edd meg ezt a k\u00f6nyvtekercset, azut\u00e1n menj, \u00e9s mondd el Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor nekem adta a k\u00f6nyvtekercset, \u00e9n pedig kinyitottam a sz\u00e1mat \u00e9s megettem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n azt mondta: \u201eEmber fia, eg\u00e9szen t\u00f6ltsd meg a gyomrodat ezzel a k\u00f6nyvtekerccsel, amelyet \u00e9n adok neked! Eg\u00e9sz bens\u0151d teljen meg vele!\u201d Akkor megettem a k\u00f6nyvtekercset, amely \u00e9des volt a sz\u00e1mban, mint a m\u00e9z."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd ezt mondta: \u201eEmber fia, menj Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez, \u00e9s sz\u00f3lj hozz\u00e1juk az \u00e9n szavaimmal!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem idegenekhez k\u00fcldelek, hanem a saj\u00e1t n\u00e9pedhez. Nem olyanokhoz, akik m\u00e1s nyelven besz\u00e9lnek, \u00e9s nem \u00e9rten\u00e9k meg, amit mondasz, hanem Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem k\u00fcldelek idegen orsz\u00e1gokba, ahol az emberek besz\u00e9d\u00e9t nem \u00e9rten\u00e9d meg \u2014 b\u00e1r, ha azokhoz k\u00fclden\u00e9lek, \u0151k bizony hallgatn\u00e1nak r\u00e1d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem, hanem Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez k\u00fcldelek, akiknek \u00e9rted a nyelv\u00e9t, \u00e9s \u0151k is t\u00e9ged. Csakhogy ez a n\u00e9p nem fog r\u00e1d hallgatni, mivel nem akarnak r\u00e1m hallgatni \u00e9s nekem engedelmeskedni, mert eg\u00e9sz Izr\u00e1el kem\u00e9nyfej\u0171 \u00e9s makacs sz\u00edv\u0171."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n azonban megkem\u00e9ny\u00edtettem arcodat, hogy meg\u00e1lld a helyedet vel\u00fck szemben, \u00e9s ugyanolyan kem\u00e9nyfej\u0171v\u00e9 tettelek, mint amilyenek \u0151k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0151t, amint a gy\u00e9m\u00e1nt kem\u00e9nyebb a kovak\u0151n\u00e9l, a te elsz\u00e1nts\u00e1godat is kem\u00e9nyebb\u00e9 tettem, mint az \u00f6v\u00e9k. Ez\u00e9rt ne f\u00e9lj t\u0151l\u00fck, \u00e9s ne ijedj meg tekintet\u00fckt\u0151l, hiszen \u0151k ellenem l\u00e1zadnak!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta: \u201eEmber fia, minden sz\u00f3t, amit neked mondok, figyelmesen hallgass meg, \u00e9s j\u00f3l v\u00e9ss a sz\u00edvedbe, hogy el ne felejtsd!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n menj a Babil\u00f3ni\u00e1ban \u00e9l\u0151 sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttekhez, n\u00e9ped fiaihoz, \u00e9s mondd nekik: \u00bbEzt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u2026\u00ab! Ak\u00e1r hallgatnak r\u00e1d, ak\u00e1r nem, el kell mondanod nekik, amit \u00fczenek.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n a Szellem felemelt engem, \u00e9s ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge felemelkedett hely\u00e9r\u0151l, a h\u00e1tam m\u00f6g\u00fcl mennyd\u00f6rg\u00e9shez hasonl\u00f3 er\u0151s hangot hallottam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor a n\u00e9gy mennyei teremtm\u00e9ny egym\u00e1st \u00e9rint\u0151 sz\u00e1rnyai ism\u00e9t mozogni kezdtek, \u00e9s z\u00fag\u00f3 hangot adtak. A mellett\u00fck l\u00e9v\u0151 kerekek hangja olyan volt, mint a mennyd\u00f6rg\u00e9s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Szellem felemelt, \u00e9s mag\u00e1val ragadott. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keze s\u00falyosan r\u00e1m nehezedett, szellemem pedig megtelt haraggal \u00e9s keser\u0171s\u00e9ggel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Meg\u00e9rkeztem az izr\u00e1eli sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttekhez a Keb\u00e1r foly\u00f3 partj\u00e1ra, Tel Ab\u00edb-ba, \u00e9s ott \u00fcltem k\u00f6z\u00f6tt\u00fck felindultan \u00e9s n\u00e9m\u00e1n h\u00e9t napig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u0151r\u00e1ll\u00f3 felel\u0151ss\u00e9ge - H\u00e9t nap m\u00falva az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m. Azt mondta:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eEmber fia, \u0151r\u00e1ll\u00f3v\u00e1 tettelek t\u00e9ged Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra. Ez\u00e9rt halld meg, amit ajkam kimond, \u00e9s figyelmeztesd \u0151ket az \u00e9n nevemben!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor azt mondom a b\u0171n\u00f6snek: \u00bbBizony, meg fogsz halni!\u00ab \u2014 neked figyelmeztetned kell \u0151t, hogy let\u00e9r\u00edtsd a rossz \u00fatr\u00f3l, \u00e9s megmentsd az \u00e9let\u00e9t. Ha nem figyelmezteted, az a b\u0171n\u00f6s val\u00f3ban meg fog halni a b\u0171nei miatt \u2014 a hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt azonban t\u00e9ged teszlek felel\u0151ss\u00e9, mert nem sz\u00f3lt\u00e1l neki!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Viszont, ha figyelmezteted, \u00e9s \u0151 nem hallgat r\u00e1d, nem v\u00e1ltoztat az \u00e9let\u00e9n, nem t\u00e9r le a rossz \u00fatr\u00f3l, akkor \u2014 b\u00e1r \u0151 ugyan\u00fagy meghal a b\u0171nei miatt \u2014 te nem leszel felel\u0151s a hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ha az igaz ember let\u00e9r a j\u00f3 \u00fatr\u00f3l, \u00e9s v\u00e9tkezik, akkor \u00e9n a buk\u00e1s\u00e1t okozom, \u00e9s \u0151 meg fog halni. Ha te nem figyelmezteted, akkor \u0151 a saj\u00e1t v\u00e9tke miatt hal meg, \u00e9s a kor\u00e1bbi igazs\u00e1gos tetteit nem veszem tekintetbe \u2014 de t\u00e9ged teszlek felel\u0151ss\u00e9 a hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha viszont az igaz embert figyelmezteted, hogy ne v\u00e9tkezzen tov\u00e1bb; \u00e9s \u0151 hallgat a szavadra, j\u00f3 \u00fatra t\u00e9r, \u00e9s nem v\u00e9tkezik t\u00f6bb\u00e9, akkor \u00e9letben marad; \u00e9s te is szabad leszel a felel\u0151ss\u00e9g s\u00faly\u00e1t\u00f3l.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a v\u00f6lgyben - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e1m tette a kez\u00e9t, \u00e9s azt mondta: \u201eKelj fel, menj ki a v\u00f6lgybe! Ott fogok besz\u00e9lni veled.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor felkeltem, \u00e9s kimentem a v\u00f6lgybe. Ott megjelent az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge: \u00e9ppen olyannak l\u00e1ttam, mint a Keb\u00e1r foly\u00f3 mellett. Arccal a f\u00f6ldre estem el\u0151tte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A Szellem bet\u00f6lt\u00f6tt, \u00e9s talpra \u00e1ll\u00edtott. \u0150 pedig ezt mondta nekem: \u201eMenj haza, \u00e9s z\u00e1rk\u00f3zz be a h\u00e1zadba!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ember fia, k\u00f6telekkel fognak megk\u00f6t\u00f6zni, \u00e9s nem mehetsz ki az emberek k\u00f6z\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9n fogom a nyelvedet a sz\u00e1jpadl\u00e1sodhoz ragasztani, hogy ne sz\u00f3lhass egy sz\u00f3t sem. \u00cdgy nem lesz senki, aki figyelmeztesse \u00e9s helyreigaz\u00edtsa ezt az ellenem l\u00e1zad\u00f3 nemzed\u00e9ket, hogy t\u00f6bb\u00e9 ne v\u00e9tkezzen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Csak akkor sz\u00f3lhatsz hozz\u00e1juk, ha \u00e9n sz\u00f3lok hozz\u00e1d! Akkor majd megoldom a nyelvedet, \u00e9s mondd nekik: \u00bbEzt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u2026\u00ab. Aki akarja, hallja, \u00e9s \u00e9rtse meg! Aki pedig nem akarja meghallani, h\u00e1t ne t\u00f6r\u0151dj\u00f6n vele \u2014 hiszen ez a nemzed\u00e9k fell\u00e1zadt ellenem.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Jeruzs\u00e1lem ostrom\u00e1r\u00f3l - \u201eEmber fia! Fogj egy t\u00e9gl\u00e1t, \u00e1ll\u00edtsd magad el\u00e9, \u00e9s karcold r\u00e1 egy v\u00e1ros k\u00e9p\u00e9t, Jeruzs\u00e1lem\u00e9t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n t\u00e9gy \u00fagy, mintha ostromoln\u00e1d a v\u00e1rost! Vedd k\u00f6r\u00fcl az ellens\u00e9ges sereg t\u00e1bor\u00e1val, \u00e9p\u00edts k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte s\u00e1ncot, \u00e1ll\u00edts fel falt\u00f6r\u0151 kosokat Jeruzs\u00e1lemmel szemben!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd fogj egy vasserpeny\u0151t, \u00e9s tedd azt a v\u00e1ros \u00e9s az arcod k\u00f6z\u00e9! Arcodat ford\u00edtsd a v\u00e1ros ellen, vedd k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s ostromold meg! Figyelmeztet\u0151 jel ez Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n fek\u00fcdj a bal oldaladra, \u00e9s maradj \u00fagy! Vedd magadra Izr\u00e1el \u00e9szaki kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak a b\u0171neit! Addig fogsz a bal oldaladon fek\u00fcdni, am\u00edg viselned kell a b\u0171neiket: 390 napig. Mert \u00e9n hat\u00e1roztam meg b\u0171neik s\u00falya szerint az \u00e9vek sz\u00e1m\u00e1t, \u00e9s \u00e9n nehez\u00edtettem r\u00e1d b\u0171neiket, hogy viseld azokat. Egy \u00e9vet egy napnak sz\u00e1m\u00edtottam neked. \u00cdgy kell viselned Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak b\u0171neit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n fek\u00fcdj a bal oldaladra, \u00e9s maradj \u00fagy! Vedd magadra Izr\u00e1el \u00e9szaki kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak a b\u0171neit! Addig fogsz a bal oldaladon fek\u00fcdni, am\u00edg viselned kell a b\u0171neiket: 390 napig. Mert \u00e9n hat\u00e1roztam meg b\u0171neik s\u00falya szerint az \u00e9vek sz\u00e1m\u00e1t, \u00e9s \u00e9n nehez\u00edtettem r\u00e1d b\u0171neiket, hogy viseld azokat. Egy \u00e9vet egy napnak sz\u00e1m\u00edtottam neked. \u00cdgy kell viselned Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak b\u0171neit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor ez az id\u0151 letelt, fordulj a jobb oldaladra, \u00e9s maradj \u00fagy 40 napig! Ez\u00fattal J\u00fada kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak v\u00e9tkeit kell viselned. Egy \u00e9vet egy napnak sz\u00e1m\u00edtottam neked."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Teh\u00e1t ir\u00e1ny\u00edtsd a tekinteted Jeruzs\u00e1lemre, ny\u00fajtsd ki meztelen karodat a t\u00e9gla f\u00f6l\u00e9, mintha ostromoln\u00e1d, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Jeruzs\u00e1lem ellen!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9zd, megk\u00f6t\u00f6zlek, hogy ne fordulhass egyik oldaladr\u00f3l a m\u00e1sikra, am\u00edg be nem fejezed Jeruzs\u00e1lem jelk\u00e9pes ostrom\u00e1t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szerezz magadnak k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le magokat, \u00e9s abb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtsd el mindennapi kenyeredet! K\u00e9sz\u00edts el\u0151 b\u00faz\u00e1t, \u00e1rp\u00e1t, babot, lencs\u00e9t, k\u00f6lest \u00e9s t\u00f6nk\u00f6lyt \u2014 tedd ezeket egy ed\u00e9nybe, \u00e9s ebb\u0151l k\u00e9sz\u00edts magadnak kenyeret! Am\u00edg az oldaladon fekszel 390 napig, csak az ebb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt kenyeret edd!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ebb\u0151l is csak 20 s\u00e9kel s\u00faly\u00fa kenyeret ehetsz naponta. Ezt oszd be az eg\u00e9sz napra!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vizet is csak m\u00e9rt\u00e9k szerint ihatsz: naponta a hin egyhatod r\u00e9sz\u00e9t. Ezt is be kell osztanod!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Minden nap k\u00e9sz\u00edtsd el az aznapi keny\u00e9radagodat! \u00dagy k\u00e9sz\u00edtsd el, ahogyan az \u00e1rpakenyeret szokt\u00e1k, \u00e9s sz\u00e1r\u00edtott emberi gan\u00e9j t\u00fcz\u00e9n\u00e9l s\u00fcsd meg az emberek szeme l\u00e1tt\u00e1ra!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n azt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eIzr\u00e1el n\u00e9pe is \u00edgy fogja enni tiszt\u00e1talan kenyer\u00e9t az idegen n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, ahov\u00e1 ki\u0171z\u00f6m \u0151ket f\u00f6ldj\u00fckr\u0151l!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor felki\u00e1ltottam: \u201eJaj, Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! M\u00e9g sohasem szennyeztem be magam tiszt\u00e1talan \u00e9tellel! Gyermekkorom \u00f3ta sohasem ettem olyan \u00e9telt, amelyet a T\u00f6rv\u00e9ny szerint nem szabad megenni. Nem ettem olyan \u00e1llat h\u00fas\u00e1t, amely betegs\u00e9g miatt pusztult el, vagy amelyet vad\u00e1llat szaggatott sz\u00e9t.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Erre Isten \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eJ\u00f3l van, megengedem, hogy emberi gan\u00e9j helyett sz\u00e1r\u00edtott marhatr\u00e1gy\u00e1n s\u00fcsd meg a kenyeredet\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta: \u201eEmber fia, eddig ell\u00e1ttam Jeruzs\u00e1lemet \u00e9lelemmel, de most elveszem a kenyeret a kez\u00fckb\u0151l. Csak nagyon sz\u0171k\u00f6sen jutnak majd keny\u00e9rhez, \u00e9s \u00e9pp hogy csak \u00e9hen-szomjan nem halnak. F\u00e9lve eszik azt a keveset is, \u00e9s agg\u00f3dni fognak a v\u00edz miatt is. Nagyon be kell osztaniuk, ami kev\u00e9s \u00e9lelm\u00fck \u00e9s viz\u00fck marad a v\u00e1rosban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mivel nagyon kev\u00e9s kenyer\u00fck \u00e9s viz\u00fck marad, r\u00e9m\u00fclten n\u00e9zik egym\u00e1st, amint sorra elsorvadnak \u00e9s meghalnak a gonoszs\u00e1gaik miatt.\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Jeruzs\u00e1lem pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Azut\u00e1n ezt mondta: \u201eEmber fia, amikor letelik Jeruzs\u00e1lem ostrom\u00e1nak az ideje, fogj egy \u00e9les kardot, \u00e9s borotv\u00e1ld le hajad \u00e9s szak\u00e1llad, mint a borotv\u00e1val szokt\u00e1k. Lev\u00e1gott hajadat \u00e9s szak\u00e1lladat tedd m\u00e9rlegre, \u00e9s gondosan oszd h\u00e1rom egyenl\u0151 r\u00e9szre! Az egyik harmadr\u00e9szt tedd r\u00e1 arra a t\u00e9gl\u00e1ra, amely Jeruzs\u00e1lemet jelk\u00e9pezi, \u00e9s \u00e9gesd meg rajta. A m\u00e1sik harmadr\u00e9szt vagdosd fel apr\u00f3ra a karddal, \u00e9s sz\u00f3rd sz\u00e9t a \u00bbv\u00e1ros\u00ab k\u00f6r\u00fcl! A marad\u00e9k harmadot sz\u00f3rd a leveg\u0151be, hadd f\u00fajja sz\u00e9t a sz\u00e9l! \u00c9n pedig kivont karddal \u0171z\u00f6m \u0151ket, am\u00edg sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dnak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Jeruzs\u00e1lem pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Azut\u00e1n ezt mondta: \u201eEmber fia, amikor letelik Jeruzs\u00e1lem ostrom\u00e1nak az ideje, fogj egy \u00e9les kardot, \u00e9s borotv\u00e1ld le hajad \u00e9s szak\u00e1llad, mint a borotv\u00e1val szokt\u00e1k. Lev\u00e1gott hajadat \u00e9s szak\u00e1lladat tedd m\u00e9rlegre, \u00e9s gondosan oszd h\u00e1rom egyenl\u0151 r\u00e9szre! Az egyik harmadr\u00e9szt tedd r\u00e1 arra a t\u00e9gl\u00e1ra, amely Jeruzs\u00e1lemet jelk\u00e9pezi, \u00e9s \u00e9gesd meg rajta. A m\u00e1sik harmadr\u00e9szt vagdosd fel apr\u00f3ra a karddal, \u00e9s sz\u00f3rd sz\u00e9t a \u00bbv\u00e1ros\u00ab k\u00f6r\u00fcl! A marad\u00e9k harmadot sz\u00f3rd a leveg\u0151be, hadd f\u00fajja sz\u00e9t a sz\u00e9l! \u00c9n pedig kivont karddal \u0171z\u00f6m \u0151ket, am\u00edg sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A marad\u00e9kb\u00f3l azonban el\u0151bb egy keveset k\u00f6ss a ruh\u00e1d szeg\u00e9ly\u00e9be!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e9g ebb\u0151l is vegy\u00e9l ki egy csipetnyit, \u00e9s dobd a t\u0171zbe! \u00c9gesd el \u2014 mert ebb\u0151l fog az a t\u0171z kicsapni, amely el\u00e9ri Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd azt mondta Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMindez Jeruzs\u00e1lemet jelk\u00e9pezi. Mert \u00e9n helyeztem el \u0151t a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nemzetek k\u00f6z\u00e9. \u00c9n vettem k\u00f6r\u00fcl a t\u00f6bbi orsz\u00e1gokkal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pe azonban fell\u00e1zadt a t\u00f6rv\u00e9nyeim ellen, \u00e9s b\u0171n\u00f6sebb lett, mint a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e9l\u0151 idegen n\u00e9pek. Engedetlenebb lett rendelkez\u00e9seimmel szemben, mint a k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gok. Nem engedelmeskedtek parancsaimnak, \u00e9s nem az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint \u00e9ltek.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMivel l\u00e1zad\u00f3bbak \u00e9s engedetlenebbek voltatok, mint a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek \u00e9l\u0151 n\u00e9pek, s mivel nem \u00e9ltetek t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint \u00e9s nem engedelmeskedtetek parancsaimnak, s\u0151t, m\u00e9g a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek \u00e9l\u0151 n\u00e9pek t\u00f6rv\u00e9nyeinek m\u00e9rt\u00e9ke szerint sem \u00e9ltetek,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ez\u00e9rt mostant\u00f3l fogva \u00e9n magam fordulok ellenetek! Bizony, \u00e9n magam b\u00fcntetlek meg benneteket a t\u00f6bbi n\u00e9pek szeme l\u00e1tt\u00e1ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mivel ti ilyen sz\u00f6rny\u0171 \u00e9s ut\u00e1latos dolgokat k\u00f6vettetek el, \u00e9n is olyan rettenetes dolgokat teszek veletek, amilyet eddig m\u00e9g soha, \u00e9s amilyet ezut\u00e1n soha t\u00f6bb\u00e9 nem teszek:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem lakosait annyira gy\u00f6t\u00f6rni fogja az \u00e9hs\u00e9g, hogy a sz\u00fcl\u0151k a saj\u00e1t gyermekeiket eszik meg, \u00e9s a gyermekek a sz\u00fcleiket! V\u00e9grehajtom rajtatok sokf\u00e9le \u00edt\u00e9letemet, \u00e9s akik \u00e9lve maradnak, azokat szertesz\u00e9t sz\u00f3rom a sz\u00e9lr\u00f3zsa minden ir\u00e1ny\u00e1ba!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eOlyan biztos, hogy megb\u00fcntetlek t\u00e9ged, Jeruzs\u00e1lem, mint ahogy \u00e9lek \u2014 azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, mert bemocskoltad szent Templomomat sokf\u00e9le sz\u00f6rny\u0171 tetteiddel \u00e9s undor\u00edt\u00f3 b\u00e1lv\u00e1nyaiddal! Bizony, megb\u00fcntetlek \u00e9rte, \u00e9s elford\u00edtom a szemem r\u00f3lad, nem sz\u00e1nakozom rajtad, \u00e9s nem sajn\u00e1llak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem, lakosaid harmadr\u00e9sze az ostromlott v\u00e1rosban pusztul el \u00e9hs\u00e9g \u00e9s betegs\u00e9g miatt, harmadr\u00e9sze harcban esik el a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl, marad\u00e9k\u00e1t pedig kivont karddal \u00fcld\u00f6z\u00f6m, \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rom a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Csak azut\u00e1n sz\u0171nik meg ellen\u00fck val\u00f3 haragom, \u00e9s miattuk val\u00f3 bossz\u00fas\u00e1gom, mert el\u00e9gt\u00e9telt veszek mindaz\u00e9rt, amit ellenem elk\u00f6vettek. \u0150k pedig meg fogj\u00e1k \u00e9rteni, hogy \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3ltam hozz\u00e1juk, amikor ir\u00e1ntuk val\u00f3 f\u00e9lt\u0151 szeretetem \u00e9s miattuk val\u00f3 bossz\u00fas\u00e1gom arra ind\u00edtott, hogy haragomat r\u00e1juk z\u00fad\u00edtsam.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eA k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted lak\u00f3 n\u00e9pek szeme l\u00e1tt\u00e1ra el foglak puszt\u00edtani, Jeruzs\u00e1lem \u2014 csak romhalmaz marad bel\u0151led! Gyal\u00e1zni \u00e9s g\u00fanyolni fog mindenki, aki arra j\u00e1r!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A szomsz\u00e9dos nemzetek g\u00fanyol\u00f3dni fognak rajtad, de r\u00e9m\u00fcletes \u00e9s int\u0151 p\u00e9lda is leszel a sz\u00e1mukra, amikor l\u00e1tj\u00e1k majd, hogyan hajtom v\u00e9gre rajtad b\u00fcntet\u0151 \u00edt\u00e9leteimet haraggal, b\u00fasul\u00e1ssal \u00e9s s\u00falyos csap\u00e1sokkal. Ezt \u00e9n mondom, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00e1tok szabad\u00edtom az \u00e9hs\u00e9g gonosz nyilait, amelyek bizonyosan elpuszt\u00edtanak benneteket. S\u00falyos \u00e9h\u00edns\u00e9get bocs\u00e1tok r\u00e1tok, \u00e9s elveszem t\u0151letek a mindennapi kenyeret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9hs\u00e9get \u00e9s gonosz vad\u00e1llatokat k\u00fcld\u00f6k r\u00e1tok, amelyek megfosztanak gyermekeitekt\u0151l. Hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyok puszt\u00edtanak k\u00f6z\u00f6ttetek a v\u00e1rosban, \u00e9s ellens\u00e9ges katon\u00e1k gyilkolnak majd benneteket. Mindezek r\u00e1tok k\u00f6vetkeznek, ezt \u00e9n mondom, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia az izr\u00e1eli b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k ellen - Azut\u00e1n ism\u00e9t el\u00e9rkezett hozz\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt mondta: \u201eEmber fia, fordulj Izr\u00e1el hegyei fel\u00e9, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellen\u00fck!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd nekik: Izr\u00e1el hegyei, hallj\u00e1tok meg, Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenet\u00e9t! Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezeknek a hegyeknek, domboknak, szakad\u00e9koknak \u00e9s v\u00f6lgyeknek: N\u00e9zz\u00e9tek! \u00c9n magam fogom r\u00e1tok hozni az ellens\u00e9g fegyver\u00e9t, \u00e9s lerombolom a b\u00e1lv\u00e1nyok sz\u00e1m\u00e1ra emelt magaslataitokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00e9trombolom \u00e1ldozati olt\u00e1raitokat, \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1raitokat, akik pedig a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldoztak, azokat hal\u00e1lra sebzetten b\u00e1lv\u00e1nyaik el\u00e9 dobom!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, Izr\u00e1el fiainak holttest\u00e9t ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyaik el\u00e9 haj\u00edtom, \u00e9s csontjaitokat sz\u00e9tsz\u00f3rom olt\u00e1raitok k\u00f6r\u00fcl!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u00e9ri a pusztul\u00e1s minden lak\u00f3helyeteket: a v\u00e1rosokat elpuszt\u00edtja az ellens\u00e9g, a b\u00e1lv\u00e1nyok sz\u00e1m\u00e1ra emelt magaslatokat sz\u00e9trombolj\u00e1k, hogy t\u00f6bb\u00e9 ne lehessen azokon \u00e1ldozni. Olt\u00e1raitokat sz\u00e9tverik, s t\u00f6bb\u00e9 nem \u00e1ldoznak rajtuk ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyoknak. A t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1rokat \u00f6sszet\u00f6rik, \u00e9s kezetek minden alkot\u00e1s\u00e1t v\u00e9gleg elpuszt\u00edtj\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Titeket pedig hal\u00e1lra sebeznek, s akkor meg\u00e9rtitek, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De m\u00e9gis hagyok k\u00f6z\u00fcletek marad\u00e9kot a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt! Ha kevesen is, de lesznek, akik megmenek\u00fclnek a hal\u00e1lt\u00f3l. Sz\u00e9tsz\u00f3rlak titeket messzi orsz\u00e1gokba, \u00e9s idegen n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt kell \u00e9lnetek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azokat, akik megmenek\u00fclnek, idegen orsz\u00e1gba, sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolj\u00e1k, de ott m\u00e9gis eml\u00e9kezni fognak r\u00e1m, amikor \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m h\u0171tlen sz\u00edv\u00fcket, amely elfordult t\u0151lem. Bizony, megal\u00e1zom h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 tekintet\u00fcket, amely a b\u00e1lv\u00e1nyok ut\u00e1n s\u00f3v\u00e1rgott! Akkor megut\u00e1lj\u00e1k \u00f6nmagukat minden ut\u00e1latos gonoszs\u00e1guk miatt, amelyet elk\u00f6vettek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor v\u00e9gre meg\u00e9rtik \u00e9s elismerik, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Meg\u00e9rtik, hogy amikor azt mondtam, hogy veszedelmet hozok r\u00e1juk, az nem \u00fcres fenyeget\u00e9s volt \u2014 mert val\u00f3ban \u00e9n s\u00fajtottam \u0151ket ezekkel a csap\u00e1sokkal.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt mondta nekem Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eCsapd \u00f6ssze kezed, dobbants a l\u00e1baddal, \u00e9s mondd: Jaj Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek! Jaj nekik, mert sok gonoszs\u00e1guk \u00e9s sz\u00f6rny\u0171 v\u00e9tkeik miatt fognak elpusztulni fegyver, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyok \u00e1ltal!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akik t\u00e1vol vannak a v\u00e1rost\u00f3l, azokat hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyok \u00f6lik meg, akik k\u00f6zel vannak, azok harcban esnek el, akik pedig megmaradnak az ostromlott v\u00e1rosban, azok \u00e9hen halnak \u2014 csak ezut\u00e1n m\u00falik el haragom!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Csak akkor \u00e9rtitek meg \u00e9s ismeritek el, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Csak akkor, amikor hal\u00e1lra sebzetten szanasz\u00e9t hevertek ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyaitok el\u0151tt \u00e9s olt\u00e1raitok k\u00f6r\u00fcl, a b\u00e1lv\u00e1nyok sz\u00e1m\u00e1ra emelt magaslatokon, a hegyek cs\u00facs\u00e1n, a z\u00f6ld lomb\u00fa f\u00e1k alatt, a s\u0171r\u0171 level\u0171 t\u00f6lgyek alatt \u2014 minden helyen, ahol b\u00e1lv\u00e1nyaitoknak illatos t\u00f6mj\u00e9nt \u00e1ldoztatok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6lemelem karomat ellenetek, megb\u00fcntetlek titeket, \u00e9s f\u00f6ldeteket pusztas\u00e1gg\u00e1 teszem! Bizony, kietlenebb \u00e9s siv\u00e1rabb pusztas\u00e1g lesz minden lak\u00f3helyetek, mint Ribla sivataga! Akkor fogj\u00e1tok megtudni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El\u00e9rkezett a v\u00e9g! - Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt mondta: \u201eMost pedig, ember fia, ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek: Itt a v\u00e9g! Eg\u00e9sz f\u00f6ldedre elj\u00f6tt a v\u00e9g!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e1r rajtad a pusztul\u00e1s! R\u00e1d z\u00fad\u00edtom haragom t\u00fcz\u00e9t, meg\u00edt\u00e9llek tetteid \u00e9s \u00e9leted szerint, minden ut\u00e1latos b\u0171n\u00f6d\u00e9rt megfizetsz!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szemem nem sz\u00e1nakozik rajtad, t\u00f6bb\u00e9 m\u00e1r nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k! Megb\u00fcntetlek gonosz dolgaid\u00e9rt, s minden undor\u00edt\u00f3 tetted\u00e9rt! Te pedig v\u00e9gre meg\u00e9rted, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eVeszedelemre veszedelem k\u00f6vetkezik!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f6n a v\u00e9g, a v\u00e9g elj\u00f6n hamar! Felt\u00e1madt ellened, n\u00e9zd, hogy k\u00f6zeleg!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe, hallod ezt a zsivajt? Ellens\u00e9ged k\u00f6zel! Pusztul\u00e1sod napja j\u00f6n, seregek zajonganak a hegyeken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9g egy kev\u00e9s id\u0151, \u00e9s r\u00e1tok \u00f6nt\u00f6m haragom, bossz\u00fat \u00e1llok, megfizetek minden sz\u00f6rny\u0171 tetted\u00e9rt, meg\u00edt\u00e9llek istentelen \u00e9leted\u00e9rt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem sz\u00e1nlak meg t\u00f6bb\u00e9, m\u00e1r nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k! Megb\u00fcntetlek gonosz dolgaid\u00e9rt, s minden undor\u00edt\u00f3 tetted\u00e9rt! Te pedig v\u00e9gre meg\u00e9rted, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki csap\u00e1sokkal s\u00fajtalak!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e9zd, elj\u00f6tt a nap, elj\u00f6tt! Mint a vessz\u0151, kivir\u00e1gzott az \u00edt\u00e9let! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelt adott, az ellens\u00e9g k\u00e9sz\u00fcl, a b\u00fcszke kir\u00e1ly \u00fatrak\u00e9sz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Felt\u00e1mad az er\u0151szakoss\u00e1g, hogy megb\u00fcntesse ezt a gonosz nemzetet. Legyenek b\u00e1rmilyen sokan, senki sem marad meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck. Nem marad meg gazdags\u00e1guk, sem sokas\u00e1guk, sem el\u0151kel\u0151ik!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elj\u00f6tt a b\u00fcntet\u00e9s ideje, elj\u00f6tt a nap! Ne \u00f6r\u00fclj\u00f6n, aki vesz, ne b\u00fasuljon, aki elad, mert rettenetes harag z\u00fadul mindenkire!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aki eladta f\u00f6ldj\u00e9t, sohasem kapja vissza t\u00f6bb\u00e9. M\u00e9g ha \u00e9lve megmenek\u00fclne, akkor se l\u00e1tja viszont, mert e l\u00e1tom\u00e1s Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek sz\u00f3l. S ha valaki megmenek\u00fcl k\u00f6z\u00fcl\u00fck, az sem seg\u00edt rajtuk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megf\u00fajj\u00e1k a k\u00fcrt\u00f6t, hogy k\u00e9sz\u00fcljenek a harcra, de senki sem megy a csat\u00e1ba, mert haragom mindenkire r\u00e1t\u00f6r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl az ellens\u00e9g fegyvere, bel\u00fcl az \u00e9hs\u00e9g \u00e9s hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1ny. Ha kimegy bel\u0151le, fegyver \u00f6li meg, ha bent marad, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s betegs\u00e9g em\u00e9szti meg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aki m\u00e9gis \u00e9letben marad, r\u00e9m\u00fclten menek\u00fcl a hegyekbe, ny\u00f6g \u00e9s s\u00edr b\u0171nei miatt, mint a v\u00f6lgyek galambja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mindnek reszket a t\u00e9rde, s karja er\u0151tlen lehanyatlik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zik, a f\u00e9lelem bebor\u00edtja, sz\u00e9gyen az arc\u00e1n, s a fej\u00e9n kopaszs\u00e1g."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00fcst\u00f6z\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyaikat az utc\u00e1ra dob\u00e1lj\u00e1k, aranyszobraikat meg a szem\u00e9tre. Nem szabad\u00edtja meg \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja napj\u00e1n sem ez\u00fcst, sem arany. Csapda lett sz\u00e1mukra a sok dr\u00e1gas\u00e1g, b\u0171nre cs\u00e1b\u00edt\u00f3 csal\u00e9tek, de az \u00e9hs\u00e9gt\u0151l meg nem menti \u0151ket, sem hasukat nem t\u00f6lthetik meg vele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dr\u00e1gas\u00e1gaik, \u00e9kk\u00f6veik csak b\u00fcszkes\u00e9g\u00fcket n\u00f6velt\u00e9k, majd ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyaikra aggatt\u00e1k azokat, sz\u00f6rny\u0171 szobrokat \u00e9kes\u00edtettek vele, ez\u00e9rt sz\u00f3rtam a szem\u00e9tre valamennyit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zs\u00e1km\u00e1nyul adtam az idegeneknek, pr\u00e9d\u00e1ul a f\u00f6ld gonoszainak, hogy meggyal\u00e1zz\u00e1k!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elford\u00edtom arcomat n\u00e9pemt\u0151l, idegenek d\u00falj\u00e1k fel szent\u00e9lyemet, meggyal\u00e1zz\u00e1k, kifosztj\u00e1k h\u00e1zamat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsd a l\u00e1ncot a foglyoknak, mert tele a v\u00e1ros gyilkoss\u00e1ggal, tele van Jeruzs\u00e1lem er\u0151szakoss\u00e1ggal!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt r\u00e1juk hozom a leggonoszabb idegeneket, hadd d\u00falj\u00e1k fel Izr\u00e1el h\u00e1zait! V\u00e9get vetek az er\u0151szakosok b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9nek, s az idegenek meggyal\u00e1zz\u00e1k m\u00e9g a szent helyeket is!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pusztul\u00e1s \u00e9s p\u00e1nik t\u00f6r r\u00e1tok, hi\u00e1ba kerestek biztons\u00e1gos mened\u00e9ket!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egyik csap\u00e1st a m\u00e1sik k\u00f6veti, v\u00e9szh\u00edrek keringenek. Szaladtok a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, van-e kijelent\u00e9s? Futtok a papokhoz, de nincs tan\u00edt\u00e1s, k\u00e9rditek a v\u00e9neket, de nincs tan\u00e1csuk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kir\u00e1lyotok a halottakat siratja, a vezet\u0151k zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zve gy\u00e1szolnak, a k\u00f6zember retteg, kezei remegnek. Megb\u00fcntetem mindet, ahogy meg\u00e9rdemlik. Ahogyan \u00edt\u00e9ltek, \u00e9n is \u00fagy \u00edt\u00e9lem \u0151ket. Akkor majd meg\u00e9rtik, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s a Templomban - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s hatodik \u00e9v\u00e9ben, a hatodik h\u00f3nap \u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt. J\u00fada vezet\u0151i \u00e9ppen n\u00e1lam voltak, a h\u00e1zamban, amikor hirtelen Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e1m tette kez\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egy emberhez hasonl\u00f3 alakot l\u00e1ttam, aki mintha t\u0171zb\u0151l lett volna. Der\u00e9kt\u00f3l lefel\u00e9 \u00e9g\u0151 t\u0171zb\u0151l volt, der\u00e9kt\u00f3l f\u00f6lfel\u00e9 pedig olyan ragyog\u00f3an f\u00e9nyes volt, mint az olvasztott f\u00e9m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy valaki fel\u00e9m ny\u00fajtja a karj\u00e1t, \u00e9s megragad a hajamn\u00e1l fogva. Majd szellemben felemelt az \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld k\u00f6z\u00e9, \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe vitt. Az Istent\u0151l k\u00fcld\u00f6tt l\u00e1tom\u00e1sban a Templom bels\u0151 udvar\u00e1nak \u00e9szaki kapuj\u00e1hoz \u00e9rkeztem, ahol az a b\u00e1lv\u00e1nyszobor \u00e1llt, amely Istent f\u00e9lt\u00e9keny haragra ingerelte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u0151s\u00e9g\u00e9t l\u00e1ttam \u2014 \u00e9ppen olyan volt, mint amilyennek el\u0151z\u0151leg l\u00e1tom\u00e1sban l\u00e1ttam, a v\u00f6lgyben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megsz\u00f3l\u00edtott: \u201eEmber fia, n\u00e9zz \u00e9szak fel\u00e9!\u201d Arra n\u00e9ztem, \u00e9s az olt\u00e1r melletti kapun\u00e1l ott \u00e1llt az a b\u00e1lv\u00e1nyszobor, amely Istent f\u00e9lt\u00e9keny haragra ingerelte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majd ezt mondta: \u201eEmber fia, l\u00e1tod, milyen undor\u00edt\u00f3 \u00e9s rettenetes dolgokat m\u0171vel Izr\u00e1el n\u00e9pe?! Ide helyezt\u00e9k b\u00e1lv\u00e1nyukat, \u00e9ppen az \u00e9n Templomom mell\u00e9! De m\u00e9g enn\u00e9l ut\u00e1latosabb dolgokat is mutatok neked.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a Templom udvar\u00e1nak a kapuj\u00e1hoz vitt, ahol egy r\u00e9st l\u00e1ttam a falban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd ezt mondta: \u201eEmber fia, t\u00f6rj egy r\u00e9st a falon!\u201d \u00dagy is tettem, \u00e9s egy ajt\u00f3t l\u00e1ttam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eMenj be az ajt\u00f3n \u2014 mondta \u2014, \u00e9s l\u00e1sd meg, milyen sz\u00f6rny\u0171 gonoszs\u00e1gokat m\u0171velnek ott!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bementem, \u00e9s ott undor\u00edt\u00f3 h\u00fcll\u0151k, k\u00edgy\u00f3k \u00e9s egy\u00e9b tiszt\u00e1talan \u00e1llatok b\u00e1lv\u00e1nyszobrait tal\u00e1ltam. Izr\u00e1el n\u00e9pe ezeket im\u00e1dta! S\u0151t, a falakon is k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl ezeknek a b\u00e1lv\u00e1nyoknak a k\u00e9peit l\u00e1ttam!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1el hetven vezet\u0151je ott \u00e1llt a b\u00e1lv\u00e1nyok el\u0151tt, mindegyik\u00fck kez\u00e9ben f\u00fcst\u00f6l\u0151, amelyb\u0151l t\u00f6mj\u00e9nf\u00fcst sz\u00e1llt fel. Megismertem k\u00f6z\u00fcl\u00fck Jaazanj\u00e1hut, S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor Isten ezt mondta: \u201eEmber fia, l\u00e1tod, mit m\u0171velnek Izr\u00e1el vezet\u0151i a s\u00f6t\u00e9tben? Mindegyiknek megvan a maga b\u00e1lv\u00e1nya, a saj\u00e1t k\u00fcl\u00f6n titkos kamr\u00e1j\u00e1ban, azt im\u00e1dja. Azt gondolj\u00e1k: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fagysem l\u00e1t benn\u00fcnket! Elhagyta az orsz\u00e1got, nem t\u00f6r\u0151dik vel\u00fcnk.\u00ab\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd azt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eDe m\u00e9g enn\u00e9l ut\u00e1latosabb dolgokat is mutatok neked, amelyeket \u0151k m\u0171velnek.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak az \u00e9szaki kapuj\u00e1hoz vitt, ahol asszonyok \u00fcltek, \u00e9s Tamm\u00fazt siratt\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eL\u00e1ttad ezt, ember fia? De m\u00e9g enn\u00e9l ut\u00e1latosabb dolgokat is mutatok neked, amelyeket \u0151k m\u0171velnek\u201d \u2014 mondta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd a bels\u0151 udvarba vitt, ahol huszon\u00f6t f\u00e9rfit l\u00e1ttam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak kapuja \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt, akik a f\u00f6ldre borulva im\u00e1dkoztak. De nem a Templom fel\u00e9 n\u00e9ztek, hanem az ellenkez\u0151 ir\u00e1nyba! H\u00e1tukat ford\u00edtott\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak, \u00e9s kelet fel\u00e9 fordultak: a Napot im\u00e1dt\u00e1k!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd ezt mondta nekem: \u201eL\u00e1ttad ezt, ember fia? H\u00e1t nem el\u00e9g, hogy J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9nek n\u00e9pe itt a Templomban ilyen sz\u00f6rny\u0171 \u00e9s ut\u00e1latos dolgokat m\u0171vel, m\u00e9g az eg\u00e9sz orsz\u00e1got is bet\u00f6ltik er\u0151szakoss\u00e1ggal, \u00e9s h\u00e1tat ford\u00edtanak nekem, hogy haragra ingereljenek?! N\u00e9zd meg, hogyan tartj\u00e1k azt az \u00e1gat az orruk el\u00e9!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt haragomban elb\u00e1nok vel\u00fck, szemem nem sz\u00e1nja meg \u0151ket, nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtuk. Ak\u00e1rhogy ki\u00e1ltanak hozz\u00e1m, nem hallgatom meg \u0151ket!\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A jeruzs\u00e1lemi b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k b\u00fcntet\u00e9se - Azut\u00e1n a f\u00fclem hallat\u00e1ra hangosan \u00edgy ki\u00e1ltott: \u201eJ\u00f6jjetek el\u0151 felvigy\u00e1z\u00f3k, akik a v\u00e1ros f\u00f6l\u00f6tt hatalmat kaptatok! Mindegyiknek legyen a kez\u00e9ben puszt\u00edt\u00f3 fegyvere!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor l\u00e1ttam, hogy hat f\u00e9rfi k\u00f6zeledik a fels\u0151 kapu fel\u0151l, amely \u00e9szakra n\u00e9z. \u00d6ten egy-egy harci fegyvert tartottak a kez\u00fckben, de a hatodik \u00edrnok volt. \u0150 lenv\u00e1szon ruh\u00e1t viselt, kez\u00e9ben \u00e9s az \u00f6v\u00e9re er\u0151s\u00edtve hozta \u00edr\u00f3eszk\u00f6zeit. Mind meg\u00e1lltak a bronzolt\u00e1r mellett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u0151s\u00e9ge f\u00f6lemelkedett a hely\u00e9r\u0151l, ahol addig nyugodott: a kerubok f\u00f6l\u00f6tt. Felemelkedett, \u00e9s kifel\u00e9 indult a Templomb\u00f3l, de meg\u00e1llt az ajt\u00f3ban, a k\u00fcsz\u00f6b f\u00f6l\u00f6tt. El\u0151sz\u00f3l\u00edtotta a feh\u00e9r ruh\u00e1s \u00edrnokot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta neki: \u201eMenj kereszt\u00fcl a v\u00e1roson, \u00e9s jel\u00f6ld meg a homlokukon mindazokat, akik keseregnek \u00e9s s\u00edrnak azok miatt a rettenetes \u00e9s ut\u00e1latos dolgok miatt, amelyek a v\u00e1rosban t\u00f6rt\u00e9nnek!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A t\u00f6bbieknek pedig a f\u00fclem hallat\u00e1ra ezt mondta: \u201eMenjetek ut\u00e1na ti is kereszt\u00fcl a v\u00e1roson, \u00e9s mindenkit \u00f6ljetek meg, akinek a homlok\u00e1n nincs ott a jel! Szemetek ne sz\u00e1nja meg \u0151ket, se ne k\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek rajtuk! Nem sz\u00e1m\u00edt, hogy id\u0151sek, vagy fiatalok, sz\u00fczek, gyermekek, vagy any\u00e1k! De ne ny\u00faljatok senkihez, akinek homlok\u00e1n ott a jel! Induljatok, \u00e9s itt kezdj\u00e9tek el, Templomomn\u00e1l!\u201d Akkor azok elindultak, \u00e9s el\u0151sz\u00f6r azokat a vezet\u0151ket \u00f6lt\u00e9k meg, akik a Templom el\u0151tt voltak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A t\u00f6bbieknek pedig a f\u00fclem hallat\u00e1ra ezt mondta: \u201eMenjetek ut\u00e1na ti is kereszt\u00fcl a v\u00e1roson, \u00e9s mindenkit \u00f6ljetek meg, akinek a homlok\u00e1n nincs ott a jel! Szemetek ne sz\u00e1nja meg \u0151ket, se ne k\u00f6ny\u00f6r\u00fcljetek rajtuk! Nem sz\u00e1m\u00edt, hogy id\u0151sek, vagy fiatalok, sz\u00fczek, gyermekek, vagy any\u00e1k! De ne ny\u00faljatok senkihez, akinek homlok\u00e1n ott a jel! Induljatok, \u00e9s itt kezdj\u00e9tek el, Templomomn\u00e1l!\u201d Akkor azok elindultak, \u00e9s el\u0151sz\u00f6r azokat a vezet\u0151ket \u00f6lt\u00e9k meg, akik a Templom el\u0151tt voltak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g azt is mondta nekik: \u201eTegy\u00e9tek a Templom udvarait tiszt\u00e1talann\u00e1: t\u00f6lts\u00e9tek meg halottakkal! Menjetek!\u201d Azok pedig kimentek a v\u00e1rosba, hogy \u00f6ljenek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ek\u00f6zben \u00e9n, Ez\u00e9kiel, ott maradtam a Templom el\u0151tt. Arccal a f\u00f6ldre borultam, \u00e9s ki\u00e1ltottam: \u201eJaj, Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Eg\u00e9szen kipuszt\u00edtod m\u00e9g Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1t is, amikor Jeruzs\u00e1lemre haragszol?!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e1laszolt: \u201eIzr\u00e1el \u00e9s J\u00fada b\u0171nei m\u00e1r az \u00e9gig tornyosulnak! Az eg\u00e9sz orsz\u00e1got el\u00e1rasztott\u00e1k a gyilkoss\u00e1gok, a v\u00e1ros megtelt igazs\u00e1gtalans\u00e1ggal \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9ssel. Mindez amiatt van, hogy a n\u00e9p ezt mondja: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elhagyta az orsz\u00e1got, nem l\u00e1t minket!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Emiatt szemem nem sz\u00e1nja \u0151ket, s nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtuk! Ezt a bajt \u0151k okozt\u00e1k maguknak: csak azt kapj\u00e1k, amit meg\u00e9rdemelnek.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekkor a feh\u00e9r ruh\u00e1s \u00edrnok jelen\u00e9st tett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u201eAmit parancsolt\u00e1l, megtettem.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten dics\u0151s\u00e9ge elhagyja a Templomot - Feln\u00e9ztem, \u00e9s a kerubok feje f\u00f6l\u00f6tti k\u00e9k sz\u00edn\u0171 dr\u00e1gak\u0151h\u00f6z hasonl\u00f3 boltozaton megl\u00e1ttam valamit, ami egy tr\u00f3nushoz hasonl\u00edtott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aki a tr\u00f3non \u00fclt, ezt mondta a feh\u00e9r ruh\u00e1s \u00edrnoknak: \u201eMenj be a forg\u00f3 kerekek k\u00f6z\u00e9, amelyek a kerubok alatt vannak! T\u00f6ltsd meg mindk\u00e9t kezed izz\u00f3 par\u00e1zzsal, amely a kerubok k\u00f6z\u00f6tt \u00e9g, \u00e9s sz\u00f3rd le a v\u00e1rosra!\u201d Az \u00edrnok a szemem l\u00e1tt\u00e1ra odament a kerubokhoz,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "akik a Templom d\u00e9li oldal\u00e1n \u00e1lltak. A felh\u0151 bet\u00f6lt\u00f6tte az eg\u00e9sz bels\u0151 udvart."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge, amely a kerubok f\u00f6l\u00f6tt \u00e1llt, f\u00f6lemelkedett, \u00e9s meg\u00e1llt a Templom ajtaj\u00e1ban, a k\u00fcsz\u00f6b f\u00f6l\u00f6tt. A felh\u0151 bet\u00f6lt\u00f6tte a Templom belsej\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek vil\u00e1goss\u00e1ga pedig megvil\u00e1g\u00edtotta az eg\u00e9sz udvart."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kerubok sz\u00e1rnyainak hangja feler\u0151s\u00f6d\u00f6tt, s olyan hangos lett, mint a Mindenhat\u00f3 Isten mennyd\u00f6rg\u0151 hangja. Ez a hang eg\u00e9szen a k\u00fcls\u0151 udvarig elhallatszott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondta a feh\u00e9r ruh\u00e1s \u00edrnoknak, hogy menjen, \u00e9s vegyen abb\u00f3l az izz\u00f3 par\u00e1zsb\u00f3l, amely a kerubok \u00e9s a forg\u00f3 kerekek k\u00f6z\u00f6tt \u00e9g. Ekkor \u0151 odament \u00e9s az egyik ker\u00e9k mellett meg\u00e1llt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az egyik kerub kiny\u00fajtotta kez\u00e9t, izz\u00f3 parazsat vett ki a t\u0171zb\u0151l, amely a kerekek k\u00f6z\u00f6tt \u00e9gett, \u00e9s a feh\u00e9r ruh\u00e1s f\u00e9rfi kez\u00e9be tette, aki elvitte a parazsat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "(\u00dagy l\u00e1ttam, hogy a keruboknak emberi karjuk \u00e9s kez\u00fck volt a sz\u00e1rnyuk alatt.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n megn\u00e9ztem a kerekeket. \u00d6sszesen n\u00e9gy volt, mindegyik kerub mellett egy-egy. \u00dagy t\u0171nt, mintha ragyog\u00f3 aranysz\u00edn\u0171 dr\u00e1gak\u0151b\u0151l k\u00e9sz\u00fcltek volna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mind a n\u00e9gy ker\u00e9k egyforma volt, \u00e9s mindet \u00fagy szerkesztett\u00e9k, hogy a belsej\u00e9ben egy m\u00e1sik ker\u00e9k is l\u00e1tszott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minden ir\u00e1nyban tudtak haladni, de a kerubok nem fordultak sem jobbra, sem balra, amikor mozogtak. Mindig abba az ir\u00e1nyba haladtak, amerre valamelyik arcuk n\u00e9zett, de nem fordultak el semerre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kerubok eg\u00e9sz test\u00e9t szemek bor\u00edtott\u00e1k. Szemek voltak a h\u00e1tukon, karjaikon, sz\u00e1rnyaikon, s\u0151t, m\u00e9g a kerekeken is. Igen, m\u00e9g a n\u00e9gy ker\u00e9ken is szemek voltak k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezeket a kerekeket a f\u00fclem hallat\u00e1ra \u201eforg\u00f3kerekeknek\u201d nevezt\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindegyik kerubnak n\u00e9gy arca volt: az els\u0151 kerub-arc, a m\u00e1sodik ember-arc, a harmadik oroszl\u00e1n-arc, a negyedik sas-arc volt. (Ezeket a kerubokat l\u00e1ttam kor\u00e1bban a Keb\u00e1r foly\u00f3 melletti l\u00e1tom\u00e1somban is.) Azut\u00e1n a kerubok felemelkedtek a leveg\u0151be,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mindegyik kerubnak n\u00e9gy arca volt: az els\u0151 kerub-arc, a m\u00e1sodik ember-arc, a harmadik oroszl\u00e1n-arc, a negyedik sas-arc volt. (Ezeket a kerubokat l\u00e1ttam kor\u00e1bban a Keb\u00e1r foly\u00f3 melletti l\u00e1tom\u00e1somban is.) Azut\u00e1n a kerubok felemelkedtek a leveg\u0151be,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00e9s a kerekek is egy\u00fctt mozogtak vel\u00fck. Amikor a kerubok kiterjesztett\u00e9k a sz\u00e1rnyaikat, \u00e9s felsz\u00e1lltak, a kerekek is vel\u00fck sz\u00e1lltak, de nem fordultak meg azok sem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha a kerubok mozdultak, a kerekek is vel\u00fck egy\u00fctt mozdultak. Ha a kerubok meg\u00e1lltak, a kerekek is, mert ezeknek a l\u00e9nyeknek a szelleme a kerekekben volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge felemelkedett a Templom k\u00fcsz\u00f6b\u00e9t\u0151l, \u00e9s elhelyezkedett a kerubok f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A kerubok kiterjesztett\u00e9k sz\u00e1rnyaikat, felsz\u00e1lltak, \u00e9s a kerekek is vel\u00fck mozogtak. L\u00e1ttam, ahogyan elvonultak, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma keleti kapuj\u00e1ban m\u00e9g meg\u00e1lltak egy id\u0151re. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u0151s\u00e9ge f\u00f6l\u00f6tt\u00fck volt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ugyanezeket az \u00e9l\u0151l\u00e9nyeket l\u00e1ttam l\u00e1tom\u00e1sban a Keb\u00e1r foly\u00f3 mellett is. Most \u00e9rtettem meg, hogy ezek kerubok voltak, akik Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u0151s\u00e9g\u00e9t hordozz\u00e1k maguk f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mindegyiknek n\u00e9gy arca \u00e9s n\u00e9gy sz\u00e1rnya volt, s ezenk\u00edv\u00fcl emberi karhoz hasonl\u00f3 karjaik voltak a sz\u00e1rnyaik alatt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kerubok n\u00e9gy arca ugyanolyan volt, mint amilyeneket a Keb\u00e1r foly\u00f3 partj\u00e1n l\u00e1ttam l\u00e1tom\u00e1sban. Mind egyenesen el\u0151re n\u00e9ztek, abba az ir\u00e1nyba, amerre haladtak."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a jeruzs\u00e1lemi vezet\u0151kr\u0151l - Azut\u00e1n a Szellem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak a keleti kapuj\u00e1hoz vitt, amely arra n\u00e9z, ahol a nap felkel. A kapun\u00e1l huszon\u00f6t f\u00e9rfit l\u00e1ttam. A n\u00e9p egyes vezet\u0151i is k\u00f6z\u00f6tt\u00fck voltak: felismertem Jaazanj\u00e1t, Azz\u00far fi\u00e1t \u00e9s Pelatj\u00e1h\u00fat, Ben\u00e1ja fi\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta: \u201eEmber fia, ezek azok a f\u00e9rfiak, akik gonoszs\u00e1gokat terveznek, \u00e9s rossz tan\u00e1csokat adnak ebben a v\u00e1rosban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k: \u00bbNemsok\u00e1ra \u00fajra fel\u00e9p\u00edtj\u00fck h\u00e1zainkat! Olyan biztons\u00e1gban vagyunk a v\u00e1ros falai m\u00f6g\u00f6tt, mint a h\u00fas a faz\u00e9kban!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellen\u00fck, ember fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme sz\u00e1llt r\u00e1m, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt parancsolta: \u201eSz\u00f3lj! Mondd meg nekik, hogy ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Sz\u00f3val, ezt mondj\u00e1tok, Izr\u00e1el n\u00e9pe? \u00c9n azonban j\u00f3l tudom, mit gondoltok magatokban!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt is tudom, milyen sok embert meggyilkoltatok a v\u00e1rosban, s megt\u00f6lt\u00f6tt\u00e9tek az utc\u00e1kat halottakkal!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most pedig azt mondja nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAkiket meggyilkoltatok, \u0151k a h\u00fas a faz\u00e9kban; a faz\u00e9k pedig maga a v\u00e1ros! Kiragadlak titeket ebb\u0151l a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00e9ltek az ellens\u00e9g fegyver\u00e9t\u0151l? \u00c9n val\u00f3ban r\u00e1tok hozom a fegyvereiket \u2014 azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "kiviszlek titeket a v\u00e1rosb\u00f3l, az ellens\u00e9g kez\u00e9be adlak benneteket, \u00e9s v\u00e9grehajtom rajtatok az \u00edt\u00e9letet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fegyverek v\u00e9geznek veletek, \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1n tartok \u00edt\u00e9letet f\u00f6l\u00f6ttetek, hogy meg\u00e9rts\u00e9tek, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez a v\u00e1ros nem lesz \u00bbfaz\u00e9k\u00ab a sz\u00e1motokra, \u00e9s ti sem lesztek t\u00f6bb\u00e9 a \u00bbh\u00fas\u00ab benne, hanem kiviszlek titeket bel\u0151le, \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek a hat\u00e1r\u00e1n tartok majd \u00edt\u00e9letet f\u00f6l\u00f6ttetek. Akkor fogj\u00e1tok meg\u00e9rteni \u00e9s elismerni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, akinek nem k\u00f6vett\u00e9tek a t\u00f6rv\u00e9nyeit, \u00e9s akinek a rendelkez\u00e9seit nem hajtott\u00e1tok v\u00e9gre, hanem a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek \u00e9l\u0151 idegen n\u00e9pek szok\u00e1sai szerint \u00e9ltetek!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez a v\u00e1ros nem lesz \u00bbfaz\u00e9k\u00ab a sz\u00e1motokra, \u00e9s ti sem lesztek t\u00f6bb\u00e9 a \u00bbh\u00fas\u00ab benne, hanem kiviszlek titeket bel\u0151le, \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek a hat\u00e1r\u00e1n tartok majd \u00edt\u00e9letet f\u00f6l\u00f6ttetek. Akkor fogj\u00e1tok meg\u00e9rteni \u00e9s elismerni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, akinek nem k\u00f6vett\u00e9tek a t\u00f6rv\u00e9nyeit, \u00e9s akinek a rendelkez\u00e9seit nem hajtott\u00e1tok v\u00e9gre, hanem a k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek \u00e9l\u0151 idegen n\u00e9pek szok\u00e1sai szerint \u00e9ltetek!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mik\u00f6zben \u00edgy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltam, l\u00e1ttam, hogy Pelatj\u00e1h\u00fa, Ben\u00e1j\u00e1h\u00fa fia meghalt. Akkor arccal a f\u00f6ldre borultam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, \u00e9s hangosan \u00edgy ki\u00e1ltottam: \u201eJaj, Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Teljesen el akarod puszt\u00edtani Izr\u00e1elnek m\u00e9g a marad\u00e9k\u00e1t is?!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00f6sszegy\u0171jt\u00e9s \u00edg\u00e9rete - Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eEmber fia! A rokons\u00e1godr\u00f3l, a testv\u00e9reidr\u0151l \u00e9s Izr\u00e1el eg\u00e9sz el\u0171z\u00f6tt n\u00e9p\u00e9r\u0151l, akik most a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sben \u00e9ltek, ezt mondj\u00e1k azok, akik Jeruzs\u00e1lemben laknak: \u00bb\u0150k m\u00e1r messzire elt\u00e1volodtak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l \u00e9s ett\u0151l a f\u00f6ldt\u0151l, ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nek\u00fcnk adta Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9t \u2014 ez most m\u00e1r a mi birtokunk.\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Te viszont ezt feleld: Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbIgaz, hogy messzire haj\u00edtottam el \u0151ket, idegen n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9. Val\u00f3ban sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u0151ket a messzi orsz\u00e1gokba. M\u00e9gis, \u00e9n magam vagyok a templom a sz\u00e1mukra \u2014 arra az id\u0151re, am\u00edg idegen f\u00f6ld\u00f6n laknak.\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbIzr\u00e1el n\u00e9pe, \u00e9n magam foglak \u00f6sszegy\u0171jteni a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, egybegy\u0171jtelek benneteket a messzi f\u00f6ldekr\u0151l, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtatok, \u00e9s visszaadom nektek Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor majd hazat\u00e9rtek, elpuszt\u00edtotok minden ut\u00e1latos \u00e9s gyal\u00e1zatos b\u00e1lv\u00e1nyt, amely most e f\u00f6ld\u00f6n tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor majd egy sz\u00edvet adok nektek, \u00e9s \u00faj szellemet adok bel\u00e9tek, elt\u00e1vol\u00edtom bel\u0151letek a k\u0151sz\u00edvet, \u00e9s a hely\u00e9be val\u00f3di h\u00fas-sz\u00edvet adok,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hogy engedelmeskedjetek t\u00f6rv\u00e9nyeimnek \u00e9s parancsaimnak, s hogy azok szerint \u00e9ljetek. Akkor lesztek n\u00e9pemm\u00e9, \u00e9n pedig Istenetekk\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De azoknak, akiknek sz\u00edve az ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyokhoz ragaszkodik, \u00e9s akik undor\u00edt\u00f3 b\u00e1lv\u00e1nyaikat k\u00f6vetik, megfizetek tetteik szerint \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u00ab\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge elhagyja Jeruzs\u00e1lemet - Ekkor a kerubok kiterjesztett\u00e9k sz\u00e1rnyaikat, \u00e9s felsz\u00e1lltak. A kerekek is mellett\u00fck rep\u00fcltek. Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u0151s\u00e9ge a kerubok f\u00f6l\u00f6tt foglalt helyet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge felemelkedett, elhagyta a v\u00e1rost, majd meg\u00e1llt a hegy tetej\u00e9n, amely a v\u00e1rost\u00f3l keletre fekszik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Engem pedig felemelt a Szellem, \u00e9s visszavitt K\u00e1lde\u00e1ba, a sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttek k\u00f6z\u00e9. Mindezt l\u00e1tom\u00e1sban l\u00e1ttam, amelyet Isten Szellem\u00e9t\u0151l kaptam. Itt \u00e9rt v\u00e9get ez a l\u00e1tom\u00e1s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n mindent elmondtam a sz\u00e1m\u0171z\u00f6tteknek, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a l\u00e1tom\u00e1sban mutatott."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9kiel jelk\u00e9pes pr\u00f3f\u00e9tai tette - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, l\u00e1zad\u00f3 \u00e9s engedetlen n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt \u00e9lsz. Van ugyan szem\u00fck, hogy l\u00e1ssanak, de m\u00e9gsem l\u00e1tnak, van f\u00fcl\u00fck a hall\u00e1sra, m\u00e9gsem hallanak \u2014 mert l\u00e1zad\u00f3k \u00e9s engedetlenek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, ember fia, t\u00e9gy \u00fagy, mintha sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe kellene indulnod! K\u00e9sz\u00fcl\u0151dj, csomagold \u00f6ssze a holmidat egy kis batyuba, \u00e9s indulj el a \u00bbsz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe\u00ab, mintha v\u00e9gleg el kellene hagynod lak\u00f3helyed! Mindezt nappal, \u00e9s az emberek szeme l\u00e1tt\u00e1ra tedd meg! Tal\u00e1n \u00e9szreveszik \u00e9s meg\u00e9rtik, annak ellen\u00e9re, hogy l\u00e1zad\u00f3k \u00e9s engedetlenek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00f6sszek\u00e9sz\u00edtett batyut pedig, amellyel a sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttek szoktak indulni, nappal vidd ki a h\u00e1zadb\u00f3l, az emberek szeme l\u00e1tt\u00e1ra! Azut\u00e1n este t\u00e9gy \u00fagy, mintha el kellene indulnod messzi f\u00f6ldre, sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor az emberek l\u00e1tj\u00e1k, t\u00f6rd \u00e1t a h\u00e1zad fal\u00e1t, \u00e9s ott menj ki!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9ted\u00e9skor, az emberek el\u0151tt vedd a v\u00e1lladra batyudat, \u00e9s indulj el! Takard el arcodat, hogy ne is l\u00e1sd, hov\u00e1 m\u00e9sz! \u00cdgy tettelek t\u00e9ged pr\u00f3f\u00e9tikus jell\u00e9 Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindent \u00fagy tettem, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta. Nappal kivittem a batyut a h\u00e1zamb\u00f3l, este pedig kezemmel \u00e1tt\u00f6rtem a falat, \u00e9s a batyuval a v\u00e1llamon jelk\u00e9pesen \u201eelindultam a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe\u201d. Mindezt \u00fagy, hogy az emberek j\u00f3l l\u00e1ss\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1m:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eEmber fia, ugye, megk\u00e9rdezte t\u0151led ez a l\u00e1zad\u00f3 nemzed\u00e9k, Izr\u00e1el n\u00e9pe, hogy mit m\u0171velsz?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt v\u00e1laszold nekik: \u00bbEzt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Ez a pr\u00f3f\u00e9tikus jel arra a fejedelemre vonatkozik, aki most Jeruzs\u00e1lemben uralkodik, \u00e9s vele egy\u00fctt mindazokra, akik most Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l Jeruzs\u00e1lemben laknak.\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mondd nekik: \u00bb\u00c9n, Ez\u00e9kiel, pr\u00f3f\u00e9tikus jel vagyok! Amit a szemetek el\u0151tt tettem, az fog t\u00f6rt\u00e9nni Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3ival is\u00ab! Bizony, sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe kell menni\u00fck, fogs\u00e1gba hurcolj\u00e1k \u0151ket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fejedelm\u00fck is k\u00f6z\u00f6tt\u00fck lesz, \u0151 is v\u00e1ll\u00e1ra veszi batyuj\u00e1t, \u00e9s a s\u00f6t\u00e9tben indul el. Titokban r\u00e9st \u00fctnek a falon, \u00e9s azon mennek ki. A fejedelem eltakarja az arc\u00e1t, \u00e9s szemei nem l\u00e1tj\u00e1k a f\u00f6ldet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Titokban akar megsz\u00f6kni, de \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, h\u00e1l\u00f3t dobok r\u00e1, \u00e9s csapd\u00e1ba ejtem! Azut\u00e1n Babil\u00f3ni\u00e1ba viszem, a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s ott marad hal\u00e1l\u00e1ig, de azt a f\u00f6ldet m\u00e9gsem fogja l\u00e1tni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seg\u00edt\u0151it \u00e9s harcosait sz\u00e9tsz\u00f3rom a sz\u00e9lr\u00f3zsa minden ir\u00e1ny\u00e1ba, \u00e9s kivont karddal \u00fcld\u00f6z\u00f6m \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor fogj\u00e1k meg\u00e9rteni \u00e9s elismerni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki sz\u00e9tsz\u00f3rom \u0151ket a nemzetek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s elsz\u00e9lesztem \u0151ket idegen orsz\u00e1gokba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9gis, \u00e9letben hagyok k\u00f6z\u00fcl\u00fck egy keveset marad\u00e9knak, akik megmenek\u00fclnek a fegyvert\u0151l, t\u00fal\u00e9lik az \u00e9h\u00edns\u00e9get \u00e9s a hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyokat. Igen, megmentem \u0151ket, hogy mondj\u00e1k el a n\u00e9peknek, akik k\u00f6z\u00e9 ker\u00fclnek, milyen ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyokkal v\u00e9tkeztek ellenem. Akkor mindannyian meg\u00e9rtik \u00e9s elismerik, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eEmber fia, amikor eszel, remegve egy\u00e9l! Amikor iszol, rettegve igy\u00e1l! L\u00e1ss\u00e1k az emberek, mennyire f\u00e9lsz!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt mondd a f\u00f6ld lakosainak: Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Jeruzs\u00e1lem \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6ldje lakosair\u00f3l: \u00bbKenyer\u00fcket rettegve eszik, viz\u00fcket f\u00e9lve issz\u00e1k. F\u00e9lnek, hogy eg\u00e9sz orsz\u00e1guk elpusztul, s hogy kirabolj\u00e1k \u00e9s kifosztj\u00e1k annak n\u00e9p\u00e9t, b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl lak\u00f3inak er\u0151szakossa miatt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9pes v\u00e1rosaik romhalmazz\u00e1 lesznek, orsz\u00e1guk pedig pusztas\u00e1gg\u00e1, s akkor tudj\u00e1k meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u00ab\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Minden l\u00e1tom\u00e1s beteljes\u00fcl! - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eEmber fia, mif\u00e9le sz\u00f3l\u00e1smond\u00e1s az, amelyet Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n mondogatnak: \u00bbCsak telnek-m\u00falnak a napok, \u00e9s minden l\u00e1tom\u00e1s szertefoszlik, nem lesz azokb\u00f3l semmi!\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondd meg nekik: \u00bbEzt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: V\u00e9get vetek \u00e9n ennek a mond\u00e1snak! Ezt nem fogj\u00e1tok soha t\u00f6bb\u00e9 emlegetni!\u00ab Mondd csak meg nekik: \u00bbBizony, k\u00f6zelednek a napok, amikor minden l\u00e1tom\u00e1s beteljes\u00fcl!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mert ezent\u00fal nem lesz t\u00f6bb medd\u0151 l\u00e1tom\u00e1s, sem hamis j\u00f6vend\u0151mond\u00e1s Izr\u00e1elben!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hiszen \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, s ha mondok valamit, az a sz\u00f3 beteljes\u00fcl! Nem k\u00e9slekedik, amit mondok, \u00f3 ti engedetlen l\u00e1zad\u00f3k, hanem \u00e9ppen a ti napjaitokban, bizony, beteljes\u00edtem rajtatok!\u00ab Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eEmber fia, Izr\u00e1el n\u00e9pe azt mondja: \u00bbA l\u00e1tom\u00e1sok, amelyeket Ez\u00e9kiel l\u00e1tott, a t\u00e1voli j\u00f6v\u0151re vonatkoznak! Messze j\u00f6vend\u0151r\u0151l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l ez az ember!\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondd meg nekik: \u00bbEzt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Nincs t\u00f6bb halad\u00e9k, sem k\u00e9sedelem! Amit mondtam, nem v\u00e1rat tov\u00e1bb mag\u00e1ra, hanem beteljesedik rajtatok!\u00ab Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i ellen, akik a saj\u00e1t sz\u00edv\u00fckb\u0151l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, \u00e9s mondd meg azoknak, akik a saj\u00e1t gondolataikat hirdetik: Hallj\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Jaj az ostoba pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak, akik a saj\u00e1t szellem\u00fcket k\u00f6vetik, \u00e9s akik semmif\u00e9le l\u00e1tom\u00e1st nem l\u00e1ttak!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jaj, Izr\u00e1el! Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id olyanok lettek, mint a romok k\u00f6z\u00f6tt k\u00f3sz\u00e1l\u00f3 r\u00f3k\u00e1k!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem jav\u00edtott\u00e1tok a v\u00e1rfalak r\u00e9seit, nem \u00e9p\u00edtett\u00e9tek Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek falait, hogy k\u00e9pes legyen meg\u00e1llni ellens\u00e9geivel szemben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napj\u00e1n!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem l\u00e1ttatok ti semmif\u00e9le l\u00e1tom\u00e1st, csak hazugs\u00e1got \u00e9s hamis j\u00f3slatokat, m\u00e9gis azt mondj\u00e1tok: \u00bbEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u2026\u00ab. Pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem k\u00fcld\u00f6tt titeket, hogy sz\u00f3ljatok az \u0151 nev\u00e9ben. M\u00e9gis becsapj\u00e1tok az embereket, akik szavaitok beteljesed\u00e9s\u00e9t rem\u00e9lik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony, hamis l\u00e1tom\u00e1sokat l\u00e1ttatok, hazug j\u00f3slatokat j\u00f6vend\u00f6lt\u00f6k, amikor azt mondj\u00e1tok: \u00bbEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u2026\u00ab \u2014 noha \u00e9n nem sz\u00f3ltam hozz\u00e1tok!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMivel \u00fcres szavakat mondtatok, \u00e9s hazugs\u00e1got l\u00e1ttatok, ez\u00e9rt \u00e9n ellenetek fordulok! \u2014 mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kezem s\u00faly\u00e1t meg fogj\u00e1k \u00e9rezni azok a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, akik \u00fcres \u00e9s hamis l\u00e1tom\u00e1sokat l\u00e1tnak, \u00e9s hazugs\u00e1gokat pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak! Nem maradhatnak n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9ben, nem \u00edrj\u00e1k nev\u00fcket Izr\u00e1el fiainak n\u00e9vsor\u00e1ba, s nem mehetnek be t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re! Amikor ezek beteljesednek, akkor fogj\u00e1tok meg\u00e9rteni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, az Isten!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dajra meg \u00fajra f\u00e9lrevezett\u00e9k n\u00e9pemet: azt \u00edg\u00e9rt\u00e9k, hogy b\u00e9ke lesz \u2014 pedig nincs b\u00e9kess\u00e9g! Ha a n\u00e9p gyenge falat \u00e9p\u00edtett, a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k azt is bemeszelt\u00e9k!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te pedig, Ez\u00e9kiel, mondd meg azoknak, akik azt bemeszelt\u00e9k, hogy led\u0151l az a fal! Bizony, le fog d\u0151lni, mert \u00f6ml\u0151 z\u00e1por z\u00fadul majd r\u00e1, puszt\u00edt\u00f3 j\u00e9ges\u0151 rombolja, sz\u00e9lvihar szaggatja!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S mikor a fal \u00f6sszed\u0151l, megk\u00e9rdik t\u0151letek: \u00bbPr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, ugyan hov\u00e1 lett a meszel\u00e9s?\u00ab\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eSz\u00e9lviharral has\u00edtom haragomban, z\u00e1pores\u0151 z\u00fadul r\u00e1 felindul\u00e1somban, bossz\u00fas\u00e1gom j\u00e9ges\u0151je v\u00e9gleg elpuszt\u00edtja!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lerombolom a ti meszelt falatokat, a f\u00f6ldre d\u00f6nt\u00f6m, hogy m\u00e9g az alapja is kil\u00e1tszik! \u00d6sszeomlik, r\u00e1tok zuhan, \u00e9s alatta pusztultok el. Akkor tudj\u00e1tok meg igaz\u00e1n, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy mutatom meg haragom hev\u00e9t: elpuszt\u00edtom a falat, \u00e9s azokat is, akik meszelt\u00e9k. Azt mondom: Nincs t\u00f6bb\u00e9 sem fal, sem akik meszelt\u00e9k!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nincs t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1elben, aki meszeljen, nincs, aki Jeruzs\u00e1lemnek hamisan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljon, nincs, aki b\u00e9kess\u00e9gr\u0151l l\u00e1sson l\u00e1tom\u00e1st a v\u00e1rosnak, amikor nincs b\u00e9kess\u00e9g!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eEmber fia, ford\u00edtsd tekinteted azokra a le\u00e1nyokra \u00e9s asszonyokra Izr\u00e1elben, akik a saj\u00e1t sz\u00edv\u00fckb\u0151l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak! Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellen\u00fck!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt mondd nekik: Azt mondja nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Jaj azoknak, akik szalagokat sz\u0151nek az emberek karj\u00e1ra, kark\u00f6t\u0151ket k\u00f6t\u00f6getnek mindenki csukl\u00f3j\u00e1ra, \u00e9s fejkend\u0151ket varrogatnak minden m\u00e9retben! Elhitetik az emberekkel, hogy ezekben var\u00e1zser\u0151 van \u2014 s ezzel csapd\u00e1ba csalj\u00e1k visel\u0151ik lelk\u00e9t! Foglyul ejtetek n\u00e9pem k\u00f6z\u00fcl egyeseket, csak az\u00e9rt, hogy legyen mib\u0151l meg\u00e9ljetek?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bemocskolj\u00e1tok nevemet n\u00e9pem el\u0151tt: meg\u00f6lt\u00f6k lelkeket, akiknek nem kellene meghalniuk, \u00e9s \u00e9letben hagytok olyanokat, akiknek nem lenne szabad tov\u00e1bb \u00e9lni\u00fck! Mindezt pedig egy mar\u00e9k \u00e1rp\u00e1\u00e9rt \u00e9s egy darab keny\u00e9r\u00e9rt teszitek! \u00cdgy vezetitek f\u00e9lre n\u00e9pemet \u2014 amely hallgat a hazugs\u00e1gra, \u00e9s k\u00f6veti azt!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l hozz\u00e1tok Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eN\u00e9zzetek r\u00e1m! Ellenetek fordulok, \u00e9s kark\u00f6t\u0151itek ellen, amelyekkel csapd\u00e1ba ejtitek \u00e9s megk\u00f6t\u00f6zitek az emberek lelk\u00e9t, mint madar\u00e1sz a madarakat! Let\u00e9pem a kark\u00f6t\u0151ket \u00e9s szabadon engedem a fogoly lelkeket. Kiszabad\u00edtom a csapd\u00e1ba esettek lelk\u00e9t, mint a madarakat, hadd rep\u00fcljenek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizony leszaggatom r\u00f3luk a kend\u0151ket, \u00e9s kiszabad\u00edtom n\u00e9pemet kezetekb\u0151l! Kimenek\u00fclnek csapd\u00e1itokb\u00f3l, \u00e9s nem lesznek t\u00f6bb\u00e9 a foglyaitok! Akkor \u00e9rtitek meg, \u00e9s ismeritek el, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hazugs\u00e1gaitokkal elbizonytalan\u00edtott\u00e1tok az igazakat, akiket \u00e9n nem akartam b\u00e1ntani. Viszont b\u00e1tor\u00edtott\u00e1tok a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket, hogy ne v\u00e1ltoztassanak az \u00e9let\u00fck\u00f6n, \u00e9s ne menek\u00fcljenek meg!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem fogtok t\u00f6bb\u00e9 hazug l\u00e1tom\u00e1sokat l\u00e1tni, sem var\u00e1zsolni! Kiszabad\u00edtom n\u00e9pemet a kezetekb\u0151l. Akkor \u00e9rtitek meg, \u00e9s ismeritek el, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felel a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3knak - Izr\u00e1el vezet\u0151i k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyan elj\u00f6ttek hozz\u00e1m, \u00e9s le\u00fcltek velem szemben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eEmber fia, ezek a f\u00e9rfiak a b\u00e1lv\u00e1nyaikat a sz\u00edv\u00fckben \u00e1ll\u00edtott\u00e1k fel, \u00e9s ott im\u00e1dj\u00e1k azokat. A b\u00e1lv\u00e1nyok b\u0171nbe viszik \u0151ket, m\u00e9gis \u00e1lland\u00f3an azokra f\u00fcggesztik tekintet\u00fcket. Ezek ut\u00e1n m\u00e9g ide j\u00f6nnek, hogy t\u0151lem k\u00e9rjenek tan\u00e1csot?! Mit gondolsz, vajon megengedjem nekik, hogy k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6djenek?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t, mondd nekik ezt: \u00cdgy sz\u00f3l Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl egyesek a b\u00e1lv\u00e1nyaikat a sz\u00edv\u00fckben \u00e1ll\u00edtj\u00e1k fel, \u00e9s ott im\u00e1dj\u00e1k azokat. B\u00e1r ezek a b\u00e1lv\u00e1nyok b\u0171nbe viszik \u0151ket, m\u00e9gis \u00e1lland\u00f3an azokra f\u00fcggesztik a tekintet\u00fcket. Azonban, ha ezek ut\u00e1n m\u00e9gis a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz mennek, hogy rajta kereszt\u00fcl k\u00e9rjenek t\u0151lem tan\u00e1csot, akkor \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fogok nekik v\u00e1laszolni! Igen, \u00e9n magam v\u00e1laszolok nekik \u2014 annak ellen\u00e9re, hogy oly sok b\u00e1lv\u00e1nyuk van \u2014,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mert meg akarom ragadni Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek sz\u00edv\u00e9t, amely b\u00e1lv\u00e1nyaik miatt elt\u00e1volodott t\u0151lem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Forduljatok el b\u00e1lv\u00e1nyaitokt\u00f3l, \u00e9s t\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m! Ford\u00edtsatok h\u00e1tat minden hamis istennek, \u00e9s r\u00e1 se n\u00e9zzetek t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl \u00e9s az itt \u00e9l\u0151 idegenek k\u00f6z\u00fcl egyesek a sz\u00edv\u00fckben \u00e1ll\u00edtj\u00e1k fel b\u00e1lv\u00e1nyaikat, \u00e9s ott im\u00e1dj\u00e1k azokat. B\u00e1r ezek a b\u00e1lv\u00e1nyok b\u0171nbe viszik \u0151ket, m\u00e9gis \u00e1lland\u00f3an azokra f\u00fcggesztik a tekintet\u00fcket. Ha ezek m\u00e9gis a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz mennek, hogy \u00e1ltala t\u0151lem k\u00e9rjenek tan\u00e1csot, akkor \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fogok nekik felelni! Ez lesz a v\u00e1lasz, amit t\u0151lem kapnak:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ellen\u00fck fordulok, \u00e9s elpuszt\u00edtom \u0151ket! Int\u0151 jell\u00e9 \u00e9s k\u00f6zmond\u00e1ss\u00e1 lesznek a t\u00f6bbiek sz\u00e1m\u00e1ra. Kigyoml\u00e1lom \u0151ket n\u00e9pem k\u00f6z\u00fcl \u2014 s akkor fogj\u00e1tok meg\u00e9rteni \u00e9s elismerni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha pedig az a pr\u00f3f\u00e9ta engedi mag\u00e1t megt\u00e9veszteni, \u00e9s m\u00e9gis \u00bbpr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00ab annak a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3nak, aki hozz\u00e1 fordul, akkor \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fordulok a pr\u00f3f\u00e9ta ellen, \u00e9s \u00e9n t\u00e9vesztem meg \u0151t! S\u0151t, kiny\u00fajtom kezem ellene, \u00e9s kiirtom n\u00e9pem, Izr\u00e1el k\u00f6z\u00fcl!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy mindketten ugyanazt a b\u00fcntet\u00e9st viselik. Egyforma lesz a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3 \u00e9s a hamisan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta b\u00fcntet\u00e9se."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az\u00e9rt teszem ezt, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe t\u00f6bb\u00e9 ne t\u00e1volodjon el t\u0151lem, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 ne szennyezze be mag\u00e1t b\u0171neivel, hanem val\u00f3ban az \u00e9n n\u00e9pemm\u00e9 legyenek, \u00e9n pedig Isten\u00fck legyek\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor egy orsz\u00e1g n\u00e9pe s\u00falyosan v\u00e9tkezik - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eEmber fia, ha egy orsz\u00e1g n\u00e9pe s\u00falyos b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vet el, \u00e9s v\u00e9tkezik ellenem, akkor kezemet kiny\u00fajtom ellen\u00fck, elveszem t\u0151l\u00fck a kenyeret, \u00e9hs\u00e9get bocs\u00e1tok r\u00e1juk, \u00e9s kipuszt\u00edtok onnan embert \u00e9s \u00e1llatot."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizony, megb\u00fcntetem azt az orsz\u00e1got, m\u00e9g akkor is, ha N\u00f3\u00e9, D\u00e1niel \u00e9s J\u00f3b ott \u00e9lne k\u00f6z\u00f6tt\u00fck! \u0150k h\u00e1rman is csak a saj\u00e1t \u00e9let\u00fcket tudn\u00e1k megmenteni igazs\u00e1gos \u00e9s istenf\u00e9l\u0151 \u00e9let\u00fckkel\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eVagy ha v\u00e9rengz\u0151 vad\u00e1llatokat k\u00fclden\u00e9k oda, hogy kiirts\u00e1k a lakosokat, \u00e9s olyan lakatlan pusztas\u00e1gg\u00e1 lenne az orsz\u00e1g, hogy senki sem merne \u00e1tmenni rajta a vad\u00e1llatok miatt; \u00e9s"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ha N\u00f3\u00e9, D\u00e1niel \u00e9s J\u00f3b k\u00f6z\u00f6tt\u00fck \u00e9lne, \u0151k is csak saj\u00e1t magukat menthetn\u00e9k meg igazs\u00e1gos \u00e9s istenf\u00e9l\u0151 \u00e9let\u00fckkel \u2014 ez olyan igaz, mint hogy \u00e9lek, ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, s m\u00e9g a saj\u00e1t gyermekeiket sem tudn\u00e1k megmenteni, az az orsz\u00e1g pedig bizonyosan elpusztulna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vagy ha ellens\u00e9ges hadsereget k\u00fclden\u00e9k arra az orsz\u00e1gra, s megparancsoln\u00e1m nekik, hogy irtsanak ki bel\u0151le embert \u00e9s \u00e1llatot,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s m\u00e9g ha N\u00f3\u00e9, D\u00e1niel \u00e9s J\u00f3b \u00e9lne is k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, \u0151k is csak saj\u00e1t magukat menthetn\u00e9k meg igazs\u00e1gos \u00e9s istenf\u00e9l\u0151 \u00e9let\u00fckkel \u2014 ez olyan igaz, mint hogy \u00e9lek, azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, m\u00e9g a saj\u00e1t gyermekeiket sem tudn\u00e1k megmenteni, az az orsz\u00e1g pedig bizonyosan elpusztulna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vagy ha hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyt k\u00fclden\u00e9k arra az orsz\u00e1gra, s haragomban t\u00f6megesen puszt\u00edtan\u00e1m el lakosait, hogy kiirtsak bel\u0151le embert \u00e9s \u00e1llatot,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s m\u00e9g ha N\u00f3\u00e9, D\u00e1niel \u00e9s J\u00f3b \u00e9lne is k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, \u0151k is csak saj\u00e1t magukat menthetn\u00e9k meg igazs\u00e1gos \u00e9s istenf\u00e9l\u0151 \u00e9let\u00fckkel \u2014 ez olyan igaz, mint hogy \u00e9lek, azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, m\u00e9g a saj\u00e1t gyermekeiket sem tudn\u00e1k megmenteni, az az orsz\u00e1g pedig bizonyosan elpusztulna.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eHa ez \u00edgy igaz, akkor mennyivel ink\u00e1bb el fog pusztulni Jeruzs\u00e1lem, amikor r\u00e1z\u00fad\u00edtom mind a n\u00e9gy s\u00falyos b\u00fcntet\u00e9semet: ellens\u00e9ges hadsereget, \u00e9h\u00edns\u00e9get, vad\u00e1llatokat \u00e9s j\u00e1rv\u00e1nyos betegs\u00e9get, hogy kiirtsak bel\u0151le embert \u00e9s \u00e1llatot egyar\u00e1nt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9gis, mindezek ellen\u00e9re \u00e9letben hagyok n\u00e9h\u00e1nyat k\u00f6z\u00fcl\u00fck! Fiak \u00e9s le\u00e1nyok fognak megmenek\u00fclni, egy csek\u00e9ly marad\u00e9k megmarad, amelyet Babilonba hurcolnak. Igen, \u00e9ppen ide j\u00f6nnek, hogy l\u00e1ss\u00e1tok \u0151ket! Akkor majd megvigasztal\u00f3dtok a csap\u00e1sok miatti szomor\u00fas\u00e1gotokb\u00f3l, amelyekkel Jeruzs\u00e1lemet s\u00fajtottam."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Megvigasztal benneteket, ha l\u00e1tni fogj\u00e1tok, hogy mennyi gonoszs\u00e1got k\u00f6vettek el, \u00e9s milyen istentelen m\u00f3don \u00e9ltek! Akkor meg fogj\u00e1tok \u00e9rteni, \u00e9s bel\u00e1tj\u00e1tok, hogy nem ok n\u00e9lk\u00fcl b\u00e1ntam \u00edgy Jeruzs\u00e1lemmel\u201d \u2014 azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a sz\u0151l\u0151r\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, mit gondolsz, k\u00fcl\u00f6nb-e a sz\u0151l\u0151t\u0151ke f\u00e1ja, mint a t\u00f6bbi f\u00e1k? Jobb-e vesszeje, mint ak\u00e1rmely erdei fa \u00e1ga?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtenek-e a sz\u0151l\u0151 f\u00e1j\u00e1b\u00f3l b\u00e1rmit is? Faragnak-e bel\u0151le b\u00e1rmi hasznosat, hogy ak\u00e1r csak egy kors\u00f3t, vagy ed\u00e9nyt r\u00e1akasszanak?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bizony, nem j\u00f3 m\u00e1sra, mint a t\u0171zre, gy\u00fajt\u00f3snak! K\u00e9t v\u00e9ge m\u00e1r meg\u00e9gett, k\u00f6zepe is megperzsel\u0151d\u00f6tt, mire haszn\u00e1lhat\u00f3 m\u00e9g, mondd?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen amikor \u00e9p volt, akkor sem volt j\u00f3 semmire, mennyivel kev\u00e9sb\u00e9 most, hogy meg\u00e9gett!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAhogy t\u0171zre vetem az erd\u0151 f\u00e1it, hogy \u00e9gjenek, \u00fagy b\u00e1nok a sz\u0151l\u0151vel is: el\u00e9getem! \u00cdgy vetem a t\u0171zre Jeruzs\u00e1lem lakosait, \u0151ket is felperzselem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ellen\u00fck fordulok, s b\u00e1r kimenek\u00fclnek az egyik t\u0171zb\u0151l, a m\u00e1sik v\u00e9gleg elem\u00e9szti \u0151ket! Akkor fogj\u00e1k meg\u00e9rteni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mikor ellen\u00fck fordulok!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom orsz\u00e1gukat, pusztas\u00e1gg\u00e1 teszem f\u00f6ldj\u00fcket h\u0171tlens\u00e9g\u00fck miatt!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat Jeruzs\u00e1lemr\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, hirdesd Jeruzs\u00e1lemnek sz\u00f6rny\u0171 \u00e9s ut\u00e1latos b\u0171neit, hogy felismerj\u00e9k azokat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondd neki: Jeruzs\u00e1lem, ezt \u00fczeni Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n sz\u00fclett\u00e9l, K\u00e1na\u00e1nb\u00f3l sz\u00e1rmazol, ap\u00e1d em\u00f3ri volt, any\u00e1d hettita."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Magad pedig \u00edgy sz\u00fclett\u00e9l: Vil\u00e1gra j\u00f6tt\u00e9l, de senki sem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt veled. K\u00f6ld\u00f6kzsin\u00f3rod nem v\u00e1gt\u00e1k el, meg sem f\u00fcrdettek, meg sem tiszt\u00edtottak, s\u00f3val be nem d\u00f6rzs\u00f6ltek, p\u00f3ly\u00e1ba sem takartak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Senki sem k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtad, senki meg nem sz\u00e1nt, hogy gondodat viseln\u00e9, kidobtak a mez\u0151re, ut\u00e1lattal kivetettek, m\u00e1r sz\u00fclet\u00e9sed napj\u00e1n sem kellett\u00e9l senkinek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elmentem melletted, l\u00e1ttam, hogy a v\u00e9redben fekszel, \u00e9s megsz\u00e1ntalak. Azt mondtam neked: \u00bbAkarom, hogy \u00e9lj, noha csupa v\u00e9r vagy!\u00ab Mondtam neked: \u00bbA v\u00e9redben fekszel, m\u00e9gis azt akarom, hogy \u00e9lj!\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felneveltelek, s feln\u0151tt\u00e9l, mint mez\u0151n a f\u0171. Nagyra n\u0151tt\u00e9l, felserd\u00fclt\u00e9l, sz\u00e9ps\u00e9gr\u0151l sz\u00e9ps\u00e9gre jutott\u00e1l, melleid kig\u00f6mb\u00f6ly\u00f6dtek, hajad hossz\u00fara n\u0151tt, de meztelen maradt\u00e1l \u00e9s v\u00e9dtelen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Arra j\u00e1rtam, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy \u00e9rett vagy m\u00e1r a szerelemre, elj\u00f6tt az id\u0151d! Akkor pal\u00e1stom sz\u00e1rny\u00e1val betakartalak, hogy ne l\u00e9gy meztelen, eljegyeztelek, sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9ptem veled, \u00e9s az eny\u00e9m lett\u00e9l \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megf\u00fcrdettelek tiszta v\u00edzben, lemostam r\u00f3lad a v\u00e9rt, olajjal megkentelek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00edmzett ruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztettelek, l\u00e1badra delfinb\u0151r sarut h\u00faztam, fejedre gyolcsv\u00e1sznat adtam, selyemf\u00e1tyollal takartalak be."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fel\u00e9kes\u00edtettelek \u00e9kszerekkel: karperecekkel, nyakl\u00e1ncokkal,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "orrpereccel, f\u00fclbeval\u00f3val, \u00e9s \u00e9kes koron\u00e1t tettem a fejedre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Milyen gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 lett\u00e9l \u00e9kess\u00e9geidben! Hogy illett r\u00e1d arany \u00e9s ez\u00fcst, finom gyolcs, puha selyem, \u00e9s pomp\u00e1s \u00f6lt\u00f6zet! \u00c9teled a legfinomabb liszt, m\u00e9z \u00e9s olaj lett, mindenb\u0151l a legjava. Sz\u00e9pek sz\u00e9pe volt\u00e1l, s kir\u00e1lyn\u0151v\u00e9 lett\u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sz\u00e9ps\u00e9ged h\u00edre messze f\u00f6ldre eljutott, hallott\u00e1k a nemzetek mindenfel\u00e9. Mert \u00e9n emeltelek fel, \u00e9kszereimmel \u00e9kes\u00edtettelek f\u00f6l, \u00e9n adtam r\u00e1d dics\u0151s\u00e9gemet! \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De jaj, elb\u00edztad magad h\u00edrneved miatt! Sz\u00e9ps\u00e9gedben b\u00edzt\u00e1l, hozz\u00e1m h\u0171tlen lett\u00e9l! Minden j\u00e1r\u00f3kel\u0151vel megcsalt\u00e1l, n\u00e9kik adtad magad!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00edmzett ruh\u00e1iddal b\u00e1lv\u00e1nyok szent\u00e9ly\u00e9t d\u00edsz\u00edtetted, s ott par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l vel\u00fck! Ilyen m\u00e9g nem volt, \u00e9s nem is lesz t\u00f6bb\u00e9 soha!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u0151lem kapott aranyad, ez\u00fcst\u00f6d, \u00e9kszereid mind a b\u00e1lv\u00e1nyoknak adtad, f\u00e9rfiszobrokat k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l bel\u0151l\u00fck, s azokat im\u00e1dtad!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00edmzett ruh\u00e1idat a szobrokra ter\u00edtetted, olajamat \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nemet el\u00e9j\u00fck vitted!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kenyeremet, amit t\u0151lem kapt\u00e1l, lisztem, olajam \u00e9s m\u00e9zem, amellyel t\u00e1pl\u00e1ltalak, a b\u00e1lv\u00e1nyoknak adtad \u00e1ldozatul! Igen, \u00edgy volt! \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat sz\u00fclt\u00e9l nekem, de fel\u00e1ldoztad \u0151ket a b\u00e1lv\u00e1nyaidnak! H\u00e1t nem volt el\u00e9g, hogy annyiszor h\u00e1zass\u00e1got t\u00f6rt\u00e9l?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e9g gyermekeimet is lem\u00e9sz\u00e1roltad, t\u0171zbe vetetted, b\u00e1lv\u00e1nyaidnak adtad?!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sok sz\u00f6rny\u0171 tetted, ut\u00e1latos h\u0171tlens\u00e9ged miatt elfelejtetted ifj\u00fas\u00e1god idej\u00e9t! Nem eml\u00e9kezt\u00e9l r\u00e1, hogy v\u00e9dtelen \u00e9s meztelen volt\u00e1l, a v\u00e9redben fek\u00fcdt\u00e9l, halni k\u00e9sz\u00fclt\u00e9l!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ennyi gonoszs\u00e1god ut\u00e1n \u2014 jaj neked, jaj! \u2014 azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "m\u00e9g szent helyeket is \u00e9p\u00edtett\u00e9l b\u00e1lv\u00e1nyaidnak, olt\u00e1rokat emelt\u00e9l nekik minden utcasarkon!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Magaslatokat \u00e9p\u00edtett\u00e9l az utak mellett, sz\u00e9ps\u00e9geddel elcs\u00e1b\u00edtottad az \u00faton j\u00e1r\u00f3kat. Sz\u00e9gyentelen\u00fcl felk\u00edn\u00e1ltad nekik testedet, mennyit par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l vel\u00fck!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00e1mtalanszor megcsalt\u00e1l szomsz\u00e9daiddal, Egyiptom nagytest\u0171 fiaival, hogy engem haragra ingerelj."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, l\u00e1sd, megfeny\u00edtettelek: sz\u0171kebbre szabtam \u00e9lelmedet, kiszolg\u00e1ltattalak ellens\u00e9geidnek, a filiszteusok v\u00e1rosainak, akik ut\u00e1lattal fordultak el par\u00e1znas\u00e1godt\u00f3l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Megcsalt\u00e1l Assz\u00edria fiaival is, de m\u00e9g ez sem volt el\u00e9g! Bizony, par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l vel\u00fck, de nem el\u00e9gedt\u00e9l meg vel\u00fck."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00e1na\u00e1nban par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l, majd a k\u00e1ldeusokkal is, m\u00e9gsem volt el\u00e9g!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Milyen gyenge \u00e9s \u00e1llhatatlan a sz\u00edved, milyen s\u00f3v\u00e1r \u00e9s telhetetlen \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hogy \u00fagy \u00e9lt\u00e9l, mint egy sz\u00e9gyentelen prostitu\u00e1lt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e9s hogy magaslatokat emelt\u00e9l a b\u00e1lv\u00e1nyoknak az utak mellett, \u00e9s minden kereszt\u00fatn\u00e1l. Csak abban k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zt\u00e9l a hivat\u00e1sos par\u00e1zn\u00e1kt\u00f3l, hogy nem t\u00f6r\u0151dt\u00e9l a fizets\u00e9ggel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Olyan lett\u00e9l, mint a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 asszony, aki f\u00e9rje helyett idegenekhez adja mag\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A prostitu\u00e1ltnak b\u00e9rt adnak, de te magad fizett\u00e9l szeret\u0151idnek! Magad b\u00e9relted fel \u0151ket mindenfel\u0151l, hogy par\u00e1zn\u00e1lkodjanak veled."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L\u00e1m, a prostitu\u00e1ltak megk\u00f6vetelik a par\u00e1znas\u00e1g b\u00e9r\u00e9t, de te nem \u00edgy tett\u00e9l! Senki sem futott ut\u00e1nad, te magad fizetted meg szeret\u0151idet, s nem \u0151k fizettek neked.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t, Jeruzs\u00e1lem, te h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151, halld meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni neked Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMivel b\u0171neiddel bemocskoltad magad, ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyokkal par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l, szeret\u0151idnek mutogattad magad, \u00e9s gyermekeidet legyilkoltad b\u00e1lv\u00e1nyaid kedv\u00e9\u00e9rt,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m h\u00e1t ellened minden szeret\u0151det, akikkel par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l. \u00d6sszegy\u0171jt\u00f6m mind, akiket szerett\u00e9l, \u00e9s akiket gy\u0171l\u00f6lt\u00e9l; s el\u0151tt\u00fck meztelenre vetk\u0151ztetlek, hadd l\u00e1ssanak csupaszon, te sz\u00e9gyentelen!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "El\u00edt\u00e9llek, \u00e9s megb\u00fcntetlek, mint gyilkos \u00e9s h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 asszonyt a f\u00e9rje. Bizony, a f\u00e9lt\u00e9keny f\u00e9rj haragj\u00e1val b\u00fcntetlek meg!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kiszolg\u00e1ltatlak egykori szeret\u0151idnek, s \u0151k lerombolj\u00e1k magaslataidat, sz\u00e9tsz\u00f3rj\u00e1k b\u00e1lv\u00e1nyaidat, let\u00e9pik ruh\u00e1idat, \u00e9kszereidet elveszik, s ott hagynak kifosztva \u00e9s csupaszon."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171lnek ellened, megk\u00f6veznek, kardjukkal \u00e1td\u00f6fnek,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "h\u00e1zaidat felgy\u00fajtj\u00e1k, sok n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra hajtj\u00e1k v\u00e9gre rajtad az \u00edt\u00e9letet. V\u00e9get vetek a par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1sodnak, nem fizetsz t\u00f6bb\u00e9 \u00e9rte szeret\u0151idnek!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Akkor v\u00e9gre lecsillapul majd haragom, elm\u00falik f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gem, megsz\u0171nik bosszankod\u00e1som, \u00e9s megnyugszom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mivel elfelejtetted ifj\u00fas\u00e1god napjait, gonosz tetteiddel bosszantott\u00e1l, megb\u00fcntetlek t\u00e9ged mindezek\u00e9rt! \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u2014 T\u00f6bb\u00e9 nem fogsz b\u00e1lv\u00e1nyokkal par\u00e1zn\u00e1lkodni, sem egy\u00e9b ut\u00e1latos dolgokat elk\u00f6vetni!\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201eJeruzs\u00e1lem, ezt mondj\u00e1k r\u00f3lad a t\u00f6bbi n\u00e9pek: \u00bbOlyan ez a le\u00e1ny is, mint az anyja!\u00ab"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Bizony, any\u00e1d le\u00e1nya vagy, aki megut\u00e1lta f\u00e9rj\u00e9t \u00e9s fiait! Olyan vagy, mint n\u0151v\u00e9reid, akik megut\u00e1lt\u00e1k f\u00e9rj\u00fcket \u00e9s fiaikat! Ap\u00e1d em\u00f3ri f\u00e9rfi, any\u00e1d hettita asszony, te is olyan vagy, mint \u0151k!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "N\u0151v\u00e9red Sam\u00e1ria, aki le\u00e1nyaival balkezed fel\u0151l lakott, h\u00fagod Sodoma, aki le\u00e1nyaival jobbodon \u00e9lt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Minden ut\u00e1latos b\u0171n\u00fcket te is elk\u00f6vetted, s\u0151t, hamar t\u00faltett\u00e9l rajtuk a gonoszs\u00e1gban!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Oly igaz, mint ahogy \u00e9lek \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hogy h\u00fagod, Sodoma nem v\u00e9tkezett annyit, mint te, sem le\u00e1nyai nem v\u00e9tkeztek olyan s\u00falyosan, mint a te le\u00e1nyaid, Jeruzs\u00e1lem!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "L\u00e1sd, a h\u00fagod, Sodoma v\u00e9tke ez volt: a b\u00fcszkes\u00e9g, a t\u00fal sok ev\u00e9s-iv\u00e1s \u00e9s a gondtalan j\u00f3l\u00e9t k\u00f6zepette sem \u0151, sem le\u00e1nyai nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcltek a szeg\u00e9nyeken, nyomorultakon, s nem akartak seg\u00edteni rajtuk."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Elb\u00edzt\u00e1k magukat, \u00e9s ut\u00e1latosan v\u00e9tkeztek, ez\u00e9rt elt\u00f6r\u00f6ltem \u0151ket a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l, ahogyan magad is l\u00e1ttad."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "N\u0151v\u00e9red, Sam\u00e1ria f\u00e9lannyit sem v\u00e9tkezett, mint te \u2014 b\u0171neid annyira feltornyosultak! Hozz\u00e1d k\u00e9pest n\u0151v\u00e9reid minden b\u0171n\u00fckkel egy\u00fctt is igazabbak voltak n\u00e1lad, mert nem v\u00e9tkeztek oly s\u00falyosan, mint te."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Viseld h\u00e1t gyal\u00e1zatodat, mivel el\u00edt\u00e9lted n\u0151v\u00e9reidet, pedig m\u00e9g n\u00e1luk is gonoszabbul v\u00e9tkezt\u00e9l! Igazabbak \u0151k n\u00e1lad, mert n\u00e1luk is ut\u00e1latosabb tetteket k\u00f6vett\u00e9l el, viseld h\u00e1t sz\u00e9gyened \u00e9s b\u00fcntet\u00e9sed!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Azut\u00e1n majd visszahozom \u00e9s helyre\u00e1ll\u00edtom, akiket sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe, fogs\u00e1gba vittek: Sodom\u00e1t \u00e9s le\u00e1nyait, Sam\u00e1ri\u00e1t \u00e9s le\u00e1nyait. Akkor t\u00e9ged is visszahozlak a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l, \u00e9s helyre\u00e1ll\u00edtalak, Jeruzs\u00e1lem,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "hogy sz\u00e9gyenkezve elismerd b\u0171neidet, b\u00e1nk\u00f3dva eml\u00e9kezz gyal\u00e1zatos tetteidre, \u00e9s megvigasztald n\u0151v\u00e9reidet!"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Akkor \u00fajra fel\u00e9p\u00edtem \u0151ket, Sodom\u00e1t \u00e9s le\u00e1nyait, Sam\u00e1ri\u00e1t \u00e9s le\u00e1nyait, \u00e9s t\u00e9ged is \u00fajra fel\u00e9p\u00edtelek, le\u00e1nyaiddal egy\u00fctt, Jeruzs\u00e1lem!"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ugye, miel\u0151tt gonoszs\u00e1god napvil\u00e1gra ker\u00fclt, g\u0151g\u00f6sen kig\u00fanyoltad n\u0151v\u00e9redet, Sodom\u00e1t? Most t\u00e9ged g\u00fanyolnak ugyan\u00edgy szomsz\u00e9djaid: Ar\u00e1m, Filisztea \u00e9s a t\u00f6bbi n\u00e9pek!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ugye, miel\u0151tt gonoszs\u00e1god napvil\u00e1gra ker\u00fclt, g\u0151g\u00f6sen kig\u00fanyoltad n\u0151v\u00e9redet, Sodom\u00e1t? Most t\u00e9ged g\u00fanyolnak ugyan\u00edgy szomsz\u00e9djaid: Ar\u00e1m, Filisztea \u00e9s a t\u00f6bbi n\u00e9pek!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Most h\u00e1t viselned kell gyal\u00e1zatos par\u00e1znas\u00e1god \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1sod b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t!\u201d \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "A sz\u00f6vets\u00e9g meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1nak \u00edg\u00e9rete - Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondja: \u201eTetteid szerint b\u00e1nok veled: annak megfelel\u0151en, ahogy megszegted esk\u00fcdet, \u00e9s megt\u00f6rted a velem k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9get."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00c9n azonban nem felejtem el sz\u00f6vets\u00e9gemet, amelyet ifj\u00fas\u00e1god napjaiban k\u00f6t\u00f6ttem veled, s\u0151t, \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k veled."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Majd visszaeml\u00e9kezel az \u00fatra, amelyen j\u00f6tt\u00e9l, \u00e9s elsz\u00e9gyelled magad kor\u00e1bbi \u00e9leted miatt, amikor majd mind a h\u00fagodat, mind a n\u0151v\u00e9redet magadhoz fogadod. \u00c9n aj\u00e1nd\u00e9kozom \u0151ket neked, mint le\u00e1nyaidat, noha \u0151k nem a sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcnkb\u0151l sz\u00e1rmaznak!"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Megk\u00f6t\u00f6m veled sz\u00f6vets\u00e9gemet, \u00e9s akkor fogod igaz\u00e1n megismerni \u00e9s meg\u00e9rteni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Igen, eml\u00e9kezz ezekre, sz\u00e1llj magadba, \u00e9s sz\u00e9gyened miatt n\u00e9mulj el, amikor majd megbocs\u00e1tok mindent, amit tett\u00e9l!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a sasr\u00f3l \u00e9s a sz\u0151l\u0151r\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, mondd el ezt a jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9netet Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, add el\u00e9j\u00fck ezt a p\u00e9ldabesz\u00e9det!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondd nekik: Ezt \u00fczeni Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Nagy sas sz\u00e1llt le a Libanon-hegyre, nagysz\u00e1rny\u00fa, tarka toll\u00fa kir\u00e1lyi mad\u00e1r rep\u00fclt a c\u00e9drusf\u00e1ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Let\u00f6rte fiatal cs\u00facs\u00e1t, mag\u00e1val ragadta, s a kalm\u00e1rok f\u00f6ldj\u00e9re vitte, keresked\u0151k v\u00e1ros\u00e1ba helyezte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd v\u00e1lasztott egy vessz\u0151t az orsz\u00e1gb\u00f3l, s mint f\u0171zf\u00e1t a foly\u00f3partra, term\u00e9keny f\u00f6ldbe \u00fcltette."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kihajtott a vessz\u0151, tereb\u00e9lyes sz\u0151l\u0151v\u00e9 fejl\u0151d\u00f6tt, d\u00fasan termett, de alacsony maradt. Hajt\u00e1sait a sas fel\u00e9 n\u00f6velte, gy\u00f6kereit fel\u00e9 ford\u00edtotta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De j\u00f6tt egy m\u00e1sik sas, nagysz\u00e1rny\u00fa, tarka toll\u00fa kir\u00e1lyi mad\u00e1r, \u00e9s l\u00e1m, a sz\u0151l\u0151 most fel\u00e9je n\u00f6vesztette hajt\u00e1sait \u00e9s gy\u00f6kereit, t\u0151le v\u00e1rta, hogy t\u00e1pl\u00e1lja \u00e9s \u00f6nt\u00f6zze."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedig j\u00f3 f\u00f6ldbe \u00fcltett\u00e9k, gondozt\u00e1k, \u00f6nt\u00f6zt\u00e9k, lehetett volna b\u0151term\u0151, nemes sz\u0151l\u0151t\u0151, ha \u00fcltet\u00e9se hely\u00e9n marad.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMit gondoltok, vajon j\u00f3 v\u00e9ge lesz ennek? Bizony az el\u0151bbi sas kit\u00e9pi a sz\u0151l\u0151t gy\u00f6kerest\u00fcl, leszaggatja gy\u00fcm\u00f6lcseit, elsz\u00e1rad annak minden levele, hajt\u00e1sa! Nem kell hozz\u00e1 nagy er\u0151, sem hatalmas sereg, elpuszt\u00edtj\u00e1k a sz\u0151l\u0151t, kiszaggatj\u00e1k t\u00f6vest\u00fcl!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3 helyre \u00fcltett\u00e9k, de vajon feln\u0151-e? Ha r\u00e1f\u00faj a forr\u00f3 keleti sz\u00e9l, bizony kisz\u00e1r\u00edtja! Ott pusztul el, ahov\u00e1 \u00fcltett\u00e9k, ott sz\u00e1rad ki, ahol gy\u00f6keret vert.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A p\u00e9ld\u00e1zat magyar\u00e1zata - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eK\u00e9rdezd meg a l\u00e1zad\u00f3 \u00e9s engedetlen n\u00e9pet, \u00e9rtik-e, mit jelent ez a p\u00e9ld\u00e1zat! Magyar\u00e1zd meg nekik! L\u00e1tj\u00e1tok, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya elj\u00f6tt Jeruzs\u00e1lembe, s annak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s vezet\u0151it mag\u00e1val hurcolta orsz\u00e1g\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd kiv\u00e1lasztott egy f\u00e9rfit a kir\u00e1lyi csal\u00e1db\u00f3l, sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vele, \u00e9s k\u00e9nyszer\u00edtette: esk\u00fcdj\u00f6n meg, hogy h\u0171s\u00e9ges marad hozz\u00e1. Azut\u00e1n kir\u00e1lly\u00e1 tette \u0151t Jeruzs\u00e1lemben. Ugyanakkor az el\u0151kel\u0151 j\u00fadeai vezet\u0151ket elhurcolta Babilonba,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hogy J\u00fada kir\u00e1lys\u00e1ga nehogy meger\u0151s\u00f6dj\u00f6n \u00e9s fell\u00e1zadjon, hanem h\u0171s\u00e9ges legyen a babil\u00f3niai kir\u00e1llyal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9hez, \u00e9s megmaradjon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De J\u00fada kir\u00e1lya m\u00e9gis fell\u00e1zadt a babil\u00f3niai kir\u00e1ly ellen, \u00e9s Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1hoz fordult seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt: k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1, hogy hadsereget \u00e9s lovakat k\u00e9rjen t\u0151le. Mit gondoltok, siker\u00fcl-e neki? Vajon j\u00f3 v\u00e9ge lesz ennek? Megmenek\u00fclhet-e, aki ilyet tesz? Megszabadulhat, aki megt\u00f6ri a sz\u00f6vets\u00e9get?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amilyen igaz, hogy \u00e9lek \u2014 azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, oly igaz, hogy J\u00fada kir\u00e1lya Babilonban fog meghalni! Annak a kir\u00e1lynak a f\u00f6ldj\u00e9n hal meg, aki \u0151t kir\u00e1lly\u00e1 tette, akinek tett esk\u00fcj\u00e9t megszegte, \u00e9s akivel k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t megt\u00f6rte!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ugyanis nem fogja nagy sereg\u00e9vel megseg\u00edteni J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, amikor majd Babilon kir\u00e1lya megt\u00e1madja J\u00fad\u00e1t, ostrom al\u00e1 veszi Jeruzs\u00e1lemet, \u00e9s s\u00e1ncot \u00e9p\u00edt ellene, hogy sokakat elpuszt\u00edtson a v\u00e1rosban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00fada kir\u00e1lya semmik\u00e9ppen sem menek\u00fcl meg, mert megszegte esk\u00fcj\u00e9t, megt\u00f6rte a sz\u00f6vets\u00e9get! B\u00e1r kezet adott r\u00e1, m\u00e9gsem tartotta meg adott szav\u00e1t, ez\u00e9rt nem menek\u00fclhet!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAmilyen igaz, hogy \u00e9lek, olyan biztos, hogy megb\u00fcntetem J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, ami\u00e9rt r\u00e1m esk\u00fcd\u00f6tt, azut\u00e1n m\u00e9gis megszegte esk\u00fcj\u00e9t! Megb\u00fcntetem, mert r\u00e1m hivatkozva sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt, m\u00e9gsem tartotta meg! Ennek minden k\u00f6vetkezm\u00e9ny\u00e9t viselnie kell!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kifesz\u00edtem h\u00e1l\u00f3mat, \u00e9s megfogom! Csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtok neki, \u00e9s beleesik! Azut\u00e1n Babilonba viszem, \u00e9s ott tartok \u00edt\u00e9letet f\u00f6l\u00f6tte, mert h\u0171tlen\u00fcl elp\u00e1rtolt t\u0151lem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak harcosai \u00e9s n\u00e9p\u00e9nek menek\u00fcl\u0151i pedig az ellens\u00e9g fegyver\u00e9t\u0151l pusztulnak el. Aki m\u00e9gis \u00e9letben marad k\u00f6z\u00fcl\u00fck, azok sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dnak a sz\u00e9lr\u00f3zsa minden ir\u00e1ny\u00e1ba. Akkor fogj\u00e1tok meg\u00e9rteni \u00e9s elismerni, hogy mindezt val\u00f3ban \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondtam!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a Messi\u00e1sr\u00f3l - Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201e\u00c9n magam veszek egy \u00e1gat a magas c\u00e9drusr\u00f3l, hogy el\u00fcltessem, zsenge hajt\u00e1st v\u00e1gok le a cs\u00facs\u00e1r\u00f3l, \u00e9s csemet\u00e9nek \u00fcltetem egy magasra emelked\u0151 hegyre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Izr\u00e1el magas hegy\u00e9re pl\u00e1nt\u00e1lom, hogy \u00e1gakat neveljen \u00e9s teremjen, hatalmas nemes c\u00e9druss\u00e1 fejl\u0151dj\u00f6n, gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 f\u00e1v\u00e1 n\u00f6vekedjen. Rajta f\u00e9szkelnek majd az \u00e9gi madarak, \u00e1gai \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban pihennek mindenf\u00e9le sz\u00e1rnyasok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor mind megtudj\u00e1k a f\u00e1k erd\u0151n-mez\u0151n, hogy \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tettem a magas f\u00e1t alacsonny\u00e1, s a kicsiny csemet\u00e9t hatalmass\u00e1! Kisz\u00e1r\u00edtottam a z\u00f6ldell\u0151 f\u00e1t, s vir\u00e1gba bor\u00edtottam a sz\u00e1razat! \u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9rtem, \u00e9s meg is teszem!\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten igazs\u00e1goss\u00e1ga - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEz a k\u00f6zmond\u00e1s j\u00e1rja n\u00e1latok Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n: \u00bbAz ap\u00e1k ett\u00e9k meg a savany\u00fa sz\u0151l\u0151t, m\u00e9gis a fiaik foga f\u00e1jdult meg t\u0151le.\u00ab De mi\u00e9rt mondj\u00e1tok ezt?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Olyan igaz, mint ahogy \u00e9lek \u2014 mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hogy nem emlegetitek t\u00f6bb\u00e9 ezt a mond\u00e1st Izr\u00e1elben!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert minden ember lelke az eny\u00e9m: az ap\u00e1k \u00e9s fiaik \u00e9lete egyar\u00e1nt kezemben van. Aki v\u00e9tkezik, annak kell meghalnia v\u00e9tke miatt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki igazs\u00e1gos, az \u00e9lni fog! Az ilyen f\u00e9rfi az igazs\u00e1goss\u00e1g \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e9l \u00e9s cselekszik:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nem megy a hegyekre a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz, hogy nekik \u00e1ldozzon, \u00e9s egyen a b\u00e1lv\u00e1nyoknak szentelt \u00e9telekb\u0151l, nem b\u00edzik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek b\u00e1lv\u00e1nyaiban, s azokat nem im\u00e1dja, nem k\u00f6vet el h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st m\u00e1s asszony\u00e1val, nem k\u00f6zeledik asszony\u00e1hoz annak tisztul\u00e1sa idej\u00e9n,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "nem \u00e9l vissza m\u00e1sok szorult helyzet\u00e9vel, ad\u00f3s\u00e1nak a z\u00e1logot visszaadja, semmit nem vesz el er\u0151szakkal, de kenyer\u00e9b\u0151l ad az \u00e9hez\u0151nek, \u00e9s felruh\u00e1zza a nincstelent,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "nem sz\u00e1m\u00edt fel kamatot a k\u00f6lcs\u00f6n ut\u00e1n, nem k\u00f6vet el igazs\u00e1gtalans\u00e1got, de igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l az emberek k\u00f6z\u00f6tti vit\u00e1s \u00fcgyekben,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint \u00e9l \u00e9s cselekszik, rendelkez\u00e9seimnek engedelmeskedik, hogy mindenben helyesen j\u00e1rjon el. Az ilyen embert tekintem \u00e9n igazs\u00e1gosnak, ez\u00e9rt \u0151 biztosan \u00e9lni fog!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eEllenben, ha ennek az igazs\u00e1gos f\u00e9rfinak olyan fia sz\u00fcletik, aki rabol, gyilkol \u00e9s ehhez hasonl\u00f3 gonoszs\u00e1gokat k\u00f6vet el,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "amelyeket az apja soha nem tett: b\u00e1lv\u00e1nyokhoz j\u00e1r a hegyekre, hogy nekik \u00e1ldozzon, eszik a b\u00e1lv\u00e1nyoknak szentelt \u00e9telekb\u0151l, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vet el m\u00e1s asszony\u00e1val,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "elnyomja a szeg\u00e9nyt \u00e9s a sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u0151t, lop \u00e9s rabol, ad\u00f3s\u00e1nak nem adja vissza a z\u00e1logot, b\u00e1lv\u00e1nyokban b\u00edzik, \u00e9s azokat im\u00e1dja, ut\u00e1latos b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vet el,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "uzsorakamatot szed a k\u00f6lcs\u00f6n ut\u00e1n, \u2014 akkor vajon az ilyen \u00e9ljen? Bizony, meg fog halni! Elk\u00f6vette ezeket az ut\u00e1latos b\u0171n\u00f6ket, meg kell halnia! Veszt\u00e9\u00e9rt csakis mag\u00e1t okolhatja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ha ennek a b\u0171n\u00f6s f\u00e9rfinak olyan fia sz\u00fcletik, aki l\u00e1tja apja b\u0171neit, \u00e9s istenf\u00e9lelemt\u0151l ind\u00edttatva nem k\u00f6veti apja p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a b\u00e1lv\u00e1nyoknak szentelt \u00e9telekb\u0151l nem eszik, nem b\u00edzik Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek b\u00e1lv\u00e1nyaiban, s azokat nem im\u00e1dja, nem k\u00f6vet el h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st m\u00e1s asszony\u00e1val,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "nem \u00e9l vissza m\u00e1sok szorult helyzet\u00e9vel, nem vesz z\u00e1logot ad\u00f3s\u00e1t\u00f3l, semmit nem vesz el er\u0151szakkal, de kenyer\u00e9b\u0151l ad az \u00e9hez\u0151nek, \u00e9s felruh\u00e1zza a nincstelent,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "nem nyomja el a szeg\u00e9nyt \u00e9s sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u0151t, nem sz\u00e1m\u00edt fel kamatot a k\u00f6lcs\u00f6n ut\u00e1n, hanem t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint \u00e9l \u00e9s cselekszik, \u00e9s rendelkez\u00e9seimnek engedelmeskedik, akkor az ilyen fi\u00fa mi\u00e9rt halna meg apja b\u0171nei miatt? Nem hal meg, hanem biztosan \u00e9lni fog!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ami pedig az apj\u00e1t illeti, mivel \u0151 volt az, aki kegyetlen\u00fcl elnyomta \u00e9s megrabolta t\u00e1rs\u00e1t, \u00e9s folyv\u00e1st csak rosszat tett n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt, ez\u00e9rt \u0151, az apa fog meghalni a saj\u00e1t b\u0171nei miatt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt k\u00e9rdezitek, mi\u00e9rt nem viseli a fi\u00fa a b\u00fcntet\u00e9st apja b\u0171nei\u00e9rt? Az\u00e9rt, mert a fi\u00fa az igazs\u00e1goss\u00e1g \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e9l \u00e9s cselekszik, engedelmeskedik rendelkez\u00e9seimnek, \u00e9s teljes\u00edti azokat \u2014 ez\u00e9rt, bizony \u00e9lni fog!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Annak kell meghalnia, aki v\u00e9tkezett. A fi\u00fanak nem kell hordoznia a b\u00fcntet\u00e9st apja b\u0171nei miatt, de az apa sem b\u0171nh\u0151dik a fia b\u0171nei miatt! Aki igazs\u00e1gos \u00e9s Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3, az maga \u00e9lvezi ennek \u00e1ld\u00e1sait, aki pedig b\u0171n\u00f6s, az is maga szenvedi el b\u0171nei\u00e9rt a b\u00fcntet\u00e9st."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n ne lenn\u00e9k igazs\u00e1gos?! - De ha a b\u0171n\u00f6s szak\u00edt b\u0171n\u00f6s \u00e9letm\u00f3dj\u00e1val, megv\u00e1ltozik, \u00e9s nem k\u00f6veti el t\u00f6bb\u00e9 kor\u00e1bbi b\u0171neit, ha igazs\u00e1goss\u00e1g \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e9l \u00e9s cselekszik, engedelmeskedik rendelkez\u00e9seimnek, \u00e9s teljes\u00edti azokat \u2014 akkor nem kell meghalnia b\u0171nei miatt, hanem bizony \u00e9lni fog!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor a kor\u00e1bban elk\u00f6vetett b\u0171neit nem tartom t\u00f6bb\u00e9 sz\u00e1mon, hanem igazs\u00e1gos tettei k\u00f6vetkezt\u00e9ben biztosan \u00e9lni fog."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azt hiszitek, \u00f6r\u00f6m\u00f6m telik a b\u0171n\u00f6s hal\u00e1l\u00e1ban? \u00c9ppen ellenkez\u0151leg: abban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m, ha a b\u0171n\u00f6s megv\u00e1ltozik, szak\u00edt b\u0171n\u00f6s \u00e9letm\u00f3dj\u00e1val, \u00e9s ez\u00e9rt \u00e9letben marad! \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha pedig az igazs\u00e1gos ember megv\u00e1ltozik, elt\u00e9r igazs\u00e1gos \u00e9letm\u00f3dj\u00e1t\u00f3l, v\u00e9tkezik, \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6k m\u00f3dj\u00e1ra ut\u00e1latos dolgokat k\u00f6vet el, vajon \u00e9lni fog? Nem, hanem meg kell halnia! Kor\u00e1bbi igazs\u00e1gos tetteit elfelejtem, \u00e9s bizony meg kell halnia b\u0171nei miatt, amelyeket ut\u00f3bb elk\u00f6vetett!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ti erre azt mondj\u00e1tok: \u00bbUrunk nem b\u00e1nik vel\u00fcnk igazs\u00e1gosan!\u00ab Figyeljetek csak r\u00e1m, Izr\u00e1el n\u00e9pe! \u00c9n ne lenn\u00e9k igazs\u00e1gos? Nem ink\u00e1bb ti vagytok igazs\u00e1gtalanok?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha az igazs\u00e1gos ember megv\u00e1ltozik, elt\u00e9r igazs\u00e1gos \u00e9letm\u00f3dj\u00e1t\u00f3l, igazs\u00e1gtalanul cselekszik, \u00e9s b\u0171neiben hal meg, akkor az\u00e9rt kell meghalnia, mert v\u00e9tkezett."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ha viszont az igazs\u00e1gtalan ember szak\u00edt gonosz \u00e9letm\u00f3dj\u00e1val, megv\u00e1ltozik, s azont\u00fal az igazs\u00e1goss\u00e1g \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e9l \u00e9s cselekszik, akkor megmenti \u00e9let\u00e9t a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hiszen bel\u00e1t\u00e1sra jutott, szak\u00edtott kor\u00e1bbi b\u0171neivel, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem k\u00f6veti el azokat, akkor bizony \u00e9lni fog, nem hal meg!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe, ti erre azt mondj\u00e1tok: \u00bbUrunk nem b\u00e1nik vel\u00fcnk igazs\u00e1gosan!\u00ab \u00d3, Izr\u00e1el n\u00e9pe! \u00c9n ne lenn\u00e9k igazs\u00e1gos?! Nem ink\u00e1bb ti vagytok igazs\u00e1gtalanok?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt meg foglak titeket \u00edt\u00e9lni \u2014 \u00f3, Izr\u00e1el n\u00e9pe! \u2014, de mindegyik\u0151t\u00f6ket a saj\u00e1t \u00e9lete szerint! \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 J\u00f6jjetek vissza hozz\u00e1m, t\u00f6bb\u00e9 ne k\u00f6vess\u00e9tek el kor\u00e1bbi b\u0171neiteket, hogy ne pusztuljatok el miattuk!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Haj\u00edts\u00e1tok el magatokt\u00f3l messzire minden v\u00e9tketeket, amellyel eddig v\u00e9tkeztetek ellenem! Szerezzetek magatoknak \u00faj sz\u00edvet \u00e9s \u00faj szellemet! Mi\u00e9rt is haln\u00e1tok meg, \u00f3, Izr\u00e1el n\u00e9pe?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hiszen nem a haldokl\u00f3 hal\u00e1la szerez nekem \u00f6r\u00f6met, hanem az, ha megmenek\u00fcl \u00e9s \u00e9l! H\u00e1t forduljatok vissza \u00e9s v\u00e1ltozzatok meg, hogy \u00e9ljetek!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gy\u00e1sz\u00e9nek Izr\u00e1el kir\u00e1lyair\u00f3l - Azt mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEzt a gy\u00e1sz\u00e9neket \u00e9nekeld Izr\u00e1el fejedelmeir\u0151l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00bbMi volt sz\u00fcl\u0151any\u00e1d? N\u0151st\u00e9ny oroszl\u00e1n! Oroszl\u00e1nok k\u00f6z\u00f6tt hevert, fiatal oroszl\u00e1nok k\u00f6zt nevelte k\u00f6lykeit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egyik k\u00f6lyk\u00e9t felnevelte, akib\u0151l ifj\u00fa oroszl\u00e1n lett, \u00e9s megtanult zs\u00e1km\u00e1nyt ejteni, de embert \u00f6lni is megtanult."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ord\u00edt\u00e1s\u00e1t meghallott\u00e1k a n\u00e9pek, csapd\u00e1ba ejtett\u00e9k, l\u00e1ncra f\u0171zt\u00e9k, fogolyk\u00e9nt Egyiptomba vitt\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Anyja csak v\u00e1rta, de l\u00e1tta, hogy hi\u00e1ba. Akkor felnevelte a m\u00e1sik k\u00f6lyk\u00e9t, akib\u0151l ifj\u00fa oroszl\u00e1n lett,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s egy\u00fctt vad\u00e1szott a t\u00f6bbiekkel. Ifj\u00fa oroszl\u00e1n lett bel\u0151le, megtanult zs\u00e1km\u00e1nyt ejteni, de embert \u00f6lni is megtanult."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtott v\u00e1rat, v\u00e1rost \u00e9s lakost, rettegett ord\u00edt\u00e1s\u00e1t\u00f3l az orsz\u00e1g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De a k\u00f6rnyez\u0151 n\u00e9pek \u00f6sszefogtak ellene, verembe ejtett\u00e9k,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "l\u00e1ncra vert\u00e9k, ketrecbe z\u00e1rt\u00e1k, Babilon kir\u00e1lya el\u00e9 hurcolt\u00e1k. B\u00f6rt\u00f6nbe vetett\u00e9k, hogy ne hallja hangj\u00e1t senki t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el hegyein."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sz\u00fcl\u0151any\u00e1d, mint a v\u00edz mell\u00e9 \u00fcltetett sz\u0151l\u0151, sok hajt\u00e1st nevelt, b\u0151ven teremte gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, hiszen volt vize el\u00e9g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Er\u0151s vessz\u0151ket nevelt, kir\u00e1lyi jogarnak val\u00f3t. Magasra n\u0151tt, kiemelkedett a f\u00e1k k\u00f6z\u00fcl, s\u0171r\u0171 \u00e1gait, d\u00fas lombj\u00e1t mindenki csod\u00e1lta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De nagy haraggal gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9pt\u00e9k, f\u00f6ldre ter\u00edtett\u00e9k, gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t a forr\u00f3 keleti sz\u00e9l puszt\u00edtotta el. Er\u0151s hajt\u00e1sait let\u00f6rt\u00e9k, s azok megsz\u00e1radtak, v\u00e9g\u00fcl t\u0171zre dobt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most e sz\u0151l\u0151t puszta sivatagba \u00fcltett\u00e9k, szomj\u00fa \u00e9s sz\u00e1raz f\u00f6ldbe pl\u00e1nt\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Egyik vesszej\u00e9b\u0151l t\u0171z csapott ki, el\u00e9gette minden gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, nem maradt rajta er\u0151s vessz\u0151, kir\u00e1lyi jogarnak val\u00f3.\u00ab Gy\u00e1sz\u00e9nek ez, \u00e9s gy\u00e1sz idej\u00e9n fogj\u00e1tok \u00e9nekelni.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Izr\u00e1el t\u00f6rt\u00e9nelm\u00e9r\u0151l - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s hetedik \u00e9v\u00e9ben, az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3nap tizedik napj\u00e1n n\u00e9h\u00e1nyan Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek vezet\u0151i k\u00f6z\u00fcl meg akart\u00e1k k\u00e9rdezni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, ez\u00e9rt elj\u00f6ttek hozz\u00e1m, \u00e9s le\u00fcltek el\u0151ttem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eEmber fia, ezt mondd Izr\u00e1el vezet\u0151inek: Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Az\u00e9rt j\u00f6ttetek, hogy megk\u00e9rdezzetek? Amilyen igaz, hogy \u00e9lek, olyan biztos, hogy nem kaptok v\u00e1laszt t\u0151lem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ember fia, hirdess \u00edt\u00e9letet nekik, hirdess \u00edt\u00e9letet! T\u00e1rd el\u00e9j\u00fck \u0151seik rettenetes b\u0171neit, hogy meg\u00e9rts\u00e9k \u00e9s felfogj\u00e1k, mit k\u00f6vettek el!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondd nekik: Azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Azon a napon, amelyen kiv\u00e1lasztottam magamnak Izr\u00e1elt, esk\u00fcre emeltem kezem J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1dj\u00e1nak, \u00e9s kijelentettem magam nekik Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n. Esk\u00fcre emelt k\u00e9zzel mondtam: \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azon a napon megesk\u00fcdtem nekik, hogy kihozom \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s beviszem arra a f\u00f6ldre, amelyet sz\u00e1mukra kiszemeltem, a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre, amely az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edne-java."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon a napon ezt mondtam nekik: f\u00e9rfiak, ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyaitokat messzire haj\u00edts\u00e1tok, szemetek el\u00e9 se ker\u00fcljenek t\u00f6bb\u00e9! Egyiptom b\u00e1lv\u00e1nyisteneivel se mocskolj\u00e1tok be magatokat, mert \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Istenetek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De nem hallgattak r\u00e1m, hanem ellenem l\u00e1zadtak, ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyaikat nem haj\u00edtott\u00e1k el, hanem tekintet\u00fck azokra tapadt, s\u0151t, Egyiptom b\u00e1lv\u00e1nyisteneit sem hagyt\u00e1k el. Azt mondtam h\u00e1t, hogy haragomban elpuszt\u00edtom \u0151ket, Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n bossz\u00fas\u00e1gomban v\u00e9gzek vel\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nevem\u00e9rt m\u00e9gis meggondoltam magam, s nem puszt\u00edtottam el \u0151ket. Megkegyelmeztem nekik, hogy ne gyal\u00e1zz\u00e1k nevem azok a n\u00e9pek, akiknek szeme l\u00e1tt\u00e1ra hoztam ki Izr\u00e1elt Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, s akik ez\u00e1ltal ismert\u00e9k meg hatalmam \u00e9s nevem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Izr\u00e1elt Egyiptomb\u00f3l kivezettem, s a puszt\u00e1ba vittem, kietlen vid\u00e9kre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ott adtam nekik a t\u00f6rv\u00e9nyeimet, tudattam vel\u00fck rendelkez\u00e9seimet, melyek \u00e1ltal \u00e9l, aki engedelmeskedik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nekik adtam a szombati nyugalom napj\u00e1t, hogy jel legyen k\u00f6ztem \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, hogy megtudj\u00e1k: \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1lasztom k\u00fcl\u00f6n \u0151ket, hogy n\u00e9pemm\u00e9 legyenek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe fell\u00e1zadt ellenem a puszt\u00e1ban, nem k\u00f6vett\u00e9k t\u00f6rv\u00e9nyeimet, nem t\u00f6r\u0151dtek parancsaimmal, melyek \u00e1ltal \u00e9l, aki engedelmeskedik azoknak. Nem tartott\u00e1k meg a szombati nyugalom napj\u00e1t. Azt mondtam h\u00e1t, hogy haragomban elpuszt\u00edtom \u0151ket, a puszt\u00e1ban v\u00e9gzek vel\u00fck."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9gis, az \u00e9n nevem\u00e9rt megkegyelmeztem nekik. Nem puszt\u00edtottam el \u0151ket, hogy ne gyal\u00e1zz\u00e1k nevem azok a n\u00e9pek, akiknek szeme l\u00e1tt\u00e1ra hoztam ki Izr\u00e1elt Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De esk\u00fcre emeltem kezem, ott a puszt\u00e1ban, hogy nem fognak bemenni a f\u00f6ldre, amelyet nekik adtam, a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre, amely az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edne-java."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem mehetnek be, mivel nem k\u00f6vett\u00e9k t\u00f6rv\u00e9nyeimet, nem t\u00f6r\u0151dtek parancsaimmal, nem tartott\u00e1k meg a szombati nyugalom napj\u00e1t, \u00e9s sz\u00edv\u00fck a saj\u00e1t b\u00e1lv\u00e1nyaik ut\u00e1n k\u00edv\u00e1nkozott!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00edvem m\u00e9gis megesett rajtuk, nem puszt\u00edtottam el \u0151ket a puszt\u00e1ban, nem irtottam ki n\u00e9pemet teljesen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiaiknak azonban ezt mondtam a puszt\u00e1ban: Ne k\u00f6vess\u00e9tek ap\u00e1itok p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t, ne j\u00e1rjatok \u00fatjaikon, b\u00e1lv\u00e1nyisteneikkel ne mocskolj\u00e1tok be magatokat!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vagyok Istenetek, igazodjatok t\u00f6rv\u00e9nyeimhez \u00e9s k\u00f6vess\u00e9tek parancsaimat!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg a szombati nyugalom napj\u00e1t! Legyen az jel k\u00f6ztem \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttetek, s hogy meg\u00e9rts\u00e9tek \u00e9s igaz\u00e1n megtudj\u00e1tok: \u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vagyok Istenetek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De fiaik is ellenem l\u00e1zadtak, nem k\u00f6vett\u00e9k t\u00f6rv\u00e9nyeimet, nem t\u00f6r\u0151dtek parancsaimmal, melyek \u00e1ltal \u00e9l, aki engedelmeskedik azoknak. Nem tartott\u00e1k meg a szombati nyugalom napj\u00e1t. Azt mondtam h\u00e1t, hogy haragomban elpuszt\u00edtom \u0151ket, a puszt\u00e1ban v\u00e9gzek vel\u00fck."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nevem\u00e9rt m\u00e9gis meggondoltam magam, felemelt kezemet visszavontam. Megkegyelmeztem nekik, hogy ne gyal\u00e1zz\u00e1k nevemet azok a n\u00e9pek, akiknek szeme l\u00e1tt\u00e1ra kihoztam \u0151ket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De esk\u00fcre emeltem kezem, ott a puszt\u00e1ban, hogy sz\u00e9tsz\u00f3rom \u0151ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, elsz\u00e9lesztem n\u00e9pemet a f\u00f6ld orsz\u00e1gaiban,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mivel nem k\u00f6vett\u00e9k t\u00f6rv\u00e9nyeimet, nem t\u00f6r\u0151dtek parancsaimmal, nem tartott\u00e1k meg a szombati nyugalom napj\u00e1t, szem\u00fck \u00e9s sz\u00edv\u00fck ap\u00e1ik b\u00e1lv\u00e1nyait im\u00e1dta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e9n is adtam nekik olyan t\u00f6rv\u00e9nyeket, amelyek nem j\u00f3k; \u00e9s rendelkez\u00e9seket, amelyek nem hoznak \u00e9letet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hagytam, hogy bemocskolj\u00e1k magukat a b\u00e1lv\u00e1nyoknak vitt \u00e1ldozati aj\u00e1nd\u00e9kaikkal. M\u00e9g els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjeiket is fel\u00e1ldozt\u00e1k a b\u00e1lv\u00e1nyoknak! Ez\u00e9rt elpuszt\u00edtom \u0151ket! Akkor majd megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eEmber fia, sz\u00f3lj Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez: Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u0150seitek gyal\u00e1ztak engem, h\u0171tlen\u00fcl elhagytak, s\u00falyosan v\u00e9tkeztek ellenem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert bevittem \u0151ket arra a f\u00f6ldre, amelyr\u0151l esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rtem, hogy nekik adom, \u0151k pedig minden z\u00f6ldell\u0151 fa alatt b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dtak, minden dombon azoknak \u00e1ldoztak, \u00e9des illatokkal f\u00fcst\u00f6ltek, ital-\u00e1ldozatot \u00f6nt\u00f6ttek, hogy engem haragra ingereljenek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mi\u00e9rt j\u00e1rtok m\u00e9g mindig a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz a magaslatokra? \u2014 k\u00e9rdeztem \u0151ket. Mert azok m\u00e9g ma is fontosak a sz\u00e1motokra!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Ugye, hogy ti is \u0151seitek m\u00f3dj\u00e1ra im\u00e1dj\u00e1tok b\u00e1lv\u00e1nyaitokat? Ti is ugyanazokkal az ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyokkal par\u00e1zn\u00e1lkodtok?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bizony, amikor aj\u00e1nd\u00e9kaitokat hozz\u00e1juk viszitek, gyermekeiteket nekik \u00e1ldozz\u00e1tok a t\u0171zben, bemocskolj\u00e1tok magatokat b\u00e1lv\u00e1nyaitokkal, mind a mai napig! \u00c9s m\u00e9g azt v\u00e1rj\u00e1tok, hogy feleljek nektek?! Amilyen igaz, hogy \u00e9lek, oly biztos, hogy nem kaptok feleletet, Izr\u00e1el n\u00e9pe!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eNem lesz abb\u00f3l semmi, amit lelketek m\u00e9ly\u00e9n k\u00edv\u00e1ntok: \u00bbLegy\u00fcnk olyanok, mint a t\u00f6bbi n\u00e9pek, mint a t\u00f6bbi orsz\u00e1gok nemzetei, im\u00e1djuk mi is a k\u0151- \u00e9s fa-isteneket!\u00ab"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Oly biztos, mint ahogy \u00e9lek \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hogy kir\u00e1lyotok maradok, er\u0151s k\u00e9zzel, kiny\u00fajtott karral, \u00e9s ki\u00e1rad\u00f3 haraggal uralkodom rajtatok!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kivezetlek titeket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00fajra \u00f6sszegy\u0171jtelek az orsz\u00e1gokb\u00f3l, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtatok, er\u0151s k\u00e9zzel, kiny\u00fajtott karral, \u00e9s ki\u00e1rad\u00f3 haraggal!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kiviszlek titeket a n\u00e9pek puszt\u00e1j\u00e1ba, ahol szemt\u0151l szembe perelek majd veletek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amint \u0151seitekkel pereltem Egyiptom puszt\u00e1j\u00e1ban, \u00fagy perelek veletek is \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c1t kell majd mennetek a p\u00e1sztorbotom alatt, \u00e9s \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k veletek."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kigyoml\u00e1lom k\u00f6z\u00fcletek azokat, akik l\u00e1zadnak \u00e9s s\u00falyosan v\u00e9tkeznek ellenem: kihozom ezeket is a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, de Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re nem mehetnek be. Akkor majd meg\u00e9rtitek \u00e9s elismeritek, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ti pedig, \u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9pe \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, ha b\u00e1lv\u00e1nyaitokat akarj\u00e1tok im\u00e1dni, \u00e1m szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151ket, ha r\u00e1m nem akartok hallgatni! De azut\u00e1n m\u00e1r nem fogj\u00e1tok bemocskolni szent nevemet a b\u00e1lv\u00e1nyoknak vitt aj\u00e1nd\u00e9kokkal!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mert szent hegyemen, Izr\u00e1el magas hegy\u00e9n \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, majd ott im\u00e1dtok engem mind, Izr\u00e1el n\u00e9pe. Ott majd magamhoz fogadlak titeket, aj\u00e1nd\u00e9kaitokat sz\u00edvesen veszem, term\u00e9setek sz\u00edne-jav\u00e1t \u00e9s mindazt, amit nekem hoztok, \u00f6r\u00f6mmel fogadom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mint a t\u00f6mj\u00e9n kedves illat\u00e1t, \u00fagy fogadlak majd benneteket, mikor kivezetlek titeket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s \u00fajra \u00f6sszegy\u0171jtelek az orsz\u00e1gokb\u00f3l, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtatok. \u00cdgy mutatom meg a n\u00e9peknek szent nevemet!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ti is \u00edgy \u00e9rtitek meg, s akkor tudj\u00e1tok meg igaz\u00e1n, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki ism\u00e9t beviszlek titeket Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re, amelyet esk\u00fcre emelt k\u00e9zzel \u0151seiteknek \u00edg\u00e9rtem!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ott majd magatokba sz\u00e1lltok, visszaeml\u00e9keztek ut\u00e1latos b\u0171neitekre, amelyek beszennyeztek titeket, \u00e9s megut\u00e1lj\u00e1tok magatokat gonosz tetteitek miatt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Akkor \u00e9rtitek meg, \u00edgy tudj\u00e1tok meg igaz\u00e1n, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki az \u00e9n nevem\u00e9rt j\u00f3l b\u00e1nok veletek, nem pedig gonosz \u00e9letm\u00f3dotok \u00e9s igazs\u00e1gtalan tetteitek szerint, \u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9pe!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201eEmber fia, fordulj d\u00e9l fel\u00e9, \u00e9s sz\u00f3lj hozz\u00e1, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Negev vid\u00e9k\u00e9nek erdeje ellen!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ezt mondd Negev erdej\u00e9nek: Halld meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t! Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: L\u00e1sd, \u00e9n t\u00fczet gy\u00fajtok benned, amely megem\u00e9szt minden z\u00f6ldell\u0151 f\u00e1t, el\u00e9get minden kisz\u00e1radt f\u00e1t, lobog\u00f3 l\u00e1ngj\u00e1t semmi el nem oltja, felperzseli az orsz\u00e1got egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig eg\u00e9szen."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "L\u00e1tni fogja mindenki, hogy \u00e9n gy\u00fajtottam azt a t\u00fczet, h\u00e1t el nem olthatja senki!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Akkor \u00e9n, Ez\u00e9kiel, felki\u00e1ltottam: \u201eJaj, Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Az emberek mind azt mondj\u00e1k erre: \u00bbNe t\u00f6r\u0151djetek vele, ez mindig rejt\u00e9lyes p\u00e9ld\u00e1zatokban besz\u00e9l!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Isten b\u00fcntet\u0151 kardj\u00e1r\u00f3l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, fordulj Jeruzs\u00e1lem fel\u00e9, \u00e9s sz\u00f3lj a szent helyek ellen, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el f\u00f6ldje ellen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hirdesd Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek: Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: L\u00e1sd, \u00e9n ellened fordulok, kir\u00e1ntom kardomat h\u00fcvely\u00e9b\u0151l, \u00e9s kiirtok r\u00f3lad igazat \u00e9s b\u0171n\u00f6st egyar\u00e1nt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel elhat\u00e1roztam, hogy kipuszt\u00edtom Izr\u00e1elb\u0151l az igazakat \u00e9s b\u0171n\u00f6s\u00f6ket, az\u00e9rt t\u00e1mad kardom mindenkire az orsz\u00e1g egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor fogja meg\u00e9rteni mindenki, hogy \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vontam ki kardomat a h\u00fcvely\u00e9b\u0151l, s nem is teszem vissza addig, am\u00edg feladat\u00e1t el nem v\u00e9gzi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te pedig, ember fia, keservesen s\u00f3hajtozz \u00e9s ny\u00f6gj az emberek el\u0151tt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor megk\u00e9rdezik, mi\u00e9rt s\u00edrsz, ezt mondd nekik: \u00bbA h\u00edr miatt! Mert amikor meg\u00e9rkezik, minden sz\u00edv megr\u00e9m\u00fcl, minden k\u00e9z lehanyatlik, minden l\u00e9lek elcs\u00fcgged, \u00e9s minden t\u00e9rd megroggyan. N\u00e9zz\u00e9tek, m\u00e1r j\u00f6n is! Be fog teljesedni!\u00ab \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eEmber fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj: Ezt mondja az \u00dar: Itt a kard, n\u00e9zd, amelyet \u00e9lesre k\u00f6sz\u00f6r\u00fcltek, f\u00e9nyesre csiszoltak!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9lesre k\u00f6sz\u00f6r\u00fclt\u00e9k, hogy \u00f6ld\u00f6k\u00f6lj\u00f6n, f\u00e9nyesre csiszolt\u00e1k, hogy vill\u00e1mokat sz\u00f3rjon! Vajon \u00f6r\u00fclj\u00fcnk-e neki? Fiam kir\u00e1lyi p\u00e1lc\u00e1ja ez, amely minden f\u00e1t megvet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kik\u00f6sz\u00f6r\u00fclt\u00e9k h\u00e1t a kardot, hogy k\u00e9zbe fogj\u00e1k. Kik\u00f6sz\u00f6r\u00fclt\u00e9k, \u00e9s f\u00e9nyesre csiszolt\u00e1k, hogy az \u00f6ld\u00f6kl\u0151 kez\u00e9be adj\u00e1k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ember fia, ki\u00e1lts \u00e9s jajgass, mert ez a kard n\u00e9pem ellen t\u00e1mad, \u00e9s Izr\u00e1el \u00f6sszes vezet\u0151i ellen! Bizony kard\u00e9lre h\u00e1nyj\u00e1k \u0151ket, valamennyit! Ez\u00e9rt gy\u00e1szodban csapj a derekadra,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mert ez a kard m\u00e1r ki\u00e1llta a pr\u00f3b\u00e1t! Mivel nem fogadt\u00e1tok el a p\u00e1lca feny\u00edt\u00e9s\u00e9t, ez\u00e9rt karddal b\u00fcntetlek titeket!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eTe pedig, ember fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj! Csapd \u00f6ssze kezedet! K\u00e9tszer s\u00fajtson le az a kard, s\u0151t, h\u00e1romszor, a hal\u00e1lra sebz\u0151 kard, a hatalmas \u00f6ld\u00f6kl\u0151 kard, amely k\u00f6r\u00fclvette \u0151ket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00f6ld\u00f6kl\u0151 kard les\u00fajt v\u00e1rosuk minden kapuj\u00e1ra, hogy minden sz\u00edv megr\u00e9m\u00fclj\u00f6n, \u00e9s sokan elhulljanak. Arra k\u00e9sz\u00fclt, hogy les\u00fajtson, mint a vill\u00e1m, kik\u00f6sz\u00f6r\u00fclt\u00e9k, hogy \u00f6ld\u00f6k\u00f6lj\u00f6n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kard, v\u00e1gj jobbra, s\u00fajts el\u0151re, v\u00e1gj balra \u2014 amerre \u00e9ledet ford\u00edtj\u00e1k!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9n is \u00f6sszecsapom kezem, \u00e9s haragom kiel\u00e9g\u00fclve lecsillapul. Ezt \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondtam!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a babil\u00f3niai sereg t\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eEmber fia, rajzolj fel k\u00e9t utat, amelyen Babilon kir\u00e1lya a sereg\u00e9vel hadba vonulhat. Mindkett\u0151 Babilonb\u00f3l induljon ki, \u00e9s rajzolj \u00fatjelz\u0151 t\u00e1bl\u00e1t oda, ahol az \u00fat el\u00e1gazik a v\u00e1rosok fel\u00e9."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdrd fel az \u00fatjelz\u0151kre, melyik \u00faton jut a babil\u00f3niai sereg Ammon orsz\u00e1g\u00e1nak f\u0151v\u00e1ros\u00e1ba, Rabb\u00e1ba, \u00e9s melyik \u00fat vezet J\u00fad\u00e1ba \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe, a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosba!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert Babilon kir\u00e1lya meg\u00e1ll enn\u00e9l az \u00fatel\u00e1gaz\u00e1sn\u00e1l, \u00e9s j\u00f3soltat mag\u00e1nak, hogy melyik \u00faton menjen tov\u00e1bb: tan\u00e1csot k\u00e9r a b\u00e1lv\u00e1nyait\u00f3l, \u00e1ldozati \u00e1llatok m\u00e1j\u00e1t vizsg\u00e1lja, sorsot vet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A j\u00f3slatok szerint a jobboldali utat v\u00e1lasztja, amely Jeruzs\u00e1lembe vezet. Ez\u00e9rt megostromolja Jeruzs\u00e1lemet, falt\u00f6r\u0151 kosokat \u00e1ll\u00edt ellene, parancsot ad a rohamra: katon\u00e1i ki\u00e1ltoznak, bet\u00f6rik a kapukat, s\u00e1ncokat emelnek a falak k\u00f6r\u00fcl, ostromg\u00e9peket \u00e9p\u00edtenek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe azt hiszi, hogy ezek hamis j\u00f3slatok, pedig k\u00f6ti \u0151ket a saj\u00e1t esk\u00fcj\u00fck. De Isten eml\u00e9kezteti \u0151ket b\u0171neikre, ez\u00e9rt Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t az ellens\u00e9g fogs\u00e1gba ejti.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eK\u00e9nytelen vagyok eml\u00e9kezni b\u0171neitekre: t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9seitek leleplez\u0151dtek, v\u00e9tkeitek kider\u00fcltek, gonosz tetteitek napf\u00e9nyre ker\u00fcltek \u2014 emiatt ellens\u00e9geitek rabs\u00e1gba hurcolnak benneteket!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Neked pedig, Izr\u00e1el gyal\u00e1zatos \u00e9s m\u00e9ltatlan fejedelme, el\u00e9rkezik megb\u00fcntet\u00e9sed v\u00e9gs\u0151 napja!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eVegy\u00e9tek le r\u00f3la a f\u0151papi fejd\u00edszt! Vegy\u00e9tek le r\u00f3la a kir\u00e1lyi koron\u00e1t! Nem \u00fagy lesz ezut\u00e1n, ahogy eddig volt! Az alacsonyt felemelik, a magasat pedig alacsonny\u00e1 teszik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lerombolom, lerombolom, porig rombolom! Nem is fog fel\u00e9p\u00fclni addig, am\u00edg el nem j\u00f6n az, aki\u00e9 az \u00edt\u00e9let, \u00e9s akkor neki adom.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia az ammoniak ellen - \u201eEmber fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s mondd: Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az ammoniakr\u00f3l \u00e9s gyal\u00e1zkod\u00e1sukr\u00f3l: N\u00e9zd, itt a kard! \u00d6ld\u00f6kl\u00e9sre kivont, gyilkol\u00e1sra f\u00e9nyes\u00edtett, vill\u00e1ml\u00f3 kard!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hi\u00e1ba l\u00e1tnak az ammoniak hamis l\u00e1tom\u00e1sokat, hi\u00e1ba j\u00f6vend\u00f6lnek hazugs\u00e1gokat! A kardot m\u00e1r a gonoszok tork\u00e1ra tett\u00e9k, elj\u00f6tt a meg\u00f6let\u00e9s\u00fck napja, elj\u00f6tt megb\u00fcntet\u00e9s\u00fck ideje."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Babilon megb\u00fcntet\u00e9s\u00e9r\u0151l - Kard, t\u00e9rj vissza helyedre! T\u00e9ged teremt\u00e9sed hely\u00e9n \u00edt\u00e9llek meg, a f\u00f6ld\u00f6n, ahol sz\u00fclett\u00e9l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ott z\u00fadul r\u00e1d haragom, \u00e9g\u0151 indulatom r\u00e1d t\u00f6r, mint a vihar. Kegyetlenek kez\u00e9be adlak, a puszt\u00edt\u00e1s mesterei puszt\u00edtanak el t\u00e9ged."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elem\u00e9szt a t\u0171z, v\u00e9red a f\u00f6ldre omlik, eml\u00e9ked is nyomtalan eleny\u00e9szik. Ezt \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondom!\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem b\u0171nei \u00e9s b\u00fcntet\u00e9se - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, hirdesd ki az \u00e1rtatlanokat gyilkol\u00f3 v\u00e1ros \u00edt\u00e9let\u00e9t! Olvasd fej\u00e9re miden ut\u00e1latos b\u0171n\u00e9t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondd neki: Ezt \u00fczeni Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Elj\u00f6n a megb\u00fcntet\u00e9sed ideje, te v\u00e1ros! \u00c1rtatlanokat gyilkoltak benned, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyokat \u00e1ll\u00edtottak fel, amellyekkel bemocskoltad magad!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00e1rtatlanok v\u00e9re b\u0171nnel terhelt meg, a b\u00e1lv\u00e1nyok pedig bemocskoltak t\u00e9ged. \u00cdgy siettetted \u00edt\u00e9leted idej\u00e9t, \u00edgy \u00e9rkezt\u00e9l el \u00e9veid v\u00e9g\u00e9hez! Emiatt gyal\u00e1zatoss\u00e1 teszlek a n\u00e9pek el\u0151tt, cs\u00fafolni fognak t\u00e9ged a nemzetek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, a k\u00f6zel \u00e9s t\u00e1vol lak\u00f3k g\u00fanyolni fognak t\u00e9ged, mert rossz h\u00edred van, \u00e9s folyv\u00e1st visz\u00e1lykodsz!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te v\u00e1ros, amelyben Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek fejedelmei arra haszn\u00e1lt\u00e1k hatalmukat, hogy \u00e1rtatlanokat \u00f6ljenek meg;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "amelyben a gyermekek nem tisztelik, hanem len\u00e9zik sz\u00fcleiket; ahol igazs\u00e1gtalanul b\u00e1nnak az idegenekkel; ahol elnyomj\u00e1k az \u00e1rv\u00e1kat \u00e9s az \u00f6zvegyeket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A szent dolgokat megvetetted, a szombati nyugalom napj\u00e1t nem tartottad meg!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voltak lakosaid k\u00f6z\u00f6tt r\u00e1galmaz\u00f3k \u00e9s gyilkosok, m\u00e1sok b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldoztak a hegyeken, meg ut\u00e1latos b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vettek el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Volt k\u00f6z\u00f6tted olyan f\u00e9rfi, aki apj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1lt; m\u00e1sok asszonnyal er\u0151szakoskodtak tisztul\u00e1suk idej\u00e9n;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "elcs\u00e1b\u00edtott\u00e1k szomsz\u00e9djuk feles\u00e9g\u00e9t; meger\u0151szakolt\u00e1k a saj\u00e1t meny\u00fcket, vagy apjuk le\u00e1ny\u00e1t, a testv\u00e9r\u00fcket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Te v\u00e1ros, amelyben b\u00e9rgyilkoss\u00e1gokat k\u00f6vettek el, uzsorakamatot szedtek, csal\u00e1ssal kifosztottak egyeseket! A v\u00e1ros, amely r\u00f3lam elfelejtkezett!\u201d \u2014 azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201e\u00cdgy h\u00e1t \u00e9n is \u00f6sszecsapom kezem nyer\u00e9szked\u00e9seid \u00e9s a benned meggyilkolt \u00e1rtatlanok v\u00e9re miatt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Meg tudsz-e \u00e1llni el\u0151ttem, lesz-e el\u00e9g er\u0151 a karodban, amikor elsz\u00e1molok veled? \u2014 ezt \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondtam, \u00e9s meg is teszem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3rlak titeket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, elsz\u00e9lesztelek a f\u00f6ld orsz\u00e1gaiban, \u00e9s v\u00e9get vetek minden ut\u00e1latos tiszt\u00e1talans\u00e1gotoknak!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gyal\u00e1zatos leszel a n\u00e9pek el\u0151tt \u2014 akkor fogod igaz\u00e1n megtudni, \u00e9s elismerni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat az ez\u00fcst salakj\u00e1r\u00f3l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eEmber fia, Izr\u00e1el n\u00e9pe olyann\u00e1 lett, mint az ez\u00fcstm\u0171ves sz\u00e1m\u00e1ra az ez\u00fcst salakja. Olyan az eg\u00e9sz n\u00e9p, mint az olvaszt\u00f3kemence k\u00f6zep\u00e9n a salak: van abban bronz, \u00f3n, vas \u00e9s \u00f3lom is, csak \u00e9ppen ez\u00fcst nincsen!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00d3 Izr\u00e1el, mind salakk\u00e1 lettetek! Ez\u00e9rt haragomban \u00f6sszegy\u0171jtelek benneteket Jeruzs\u00e1lembe, mint ahogy az olvaszt\u00f3kemence k\u00f6zep\u00e9re felhalmozz\u00e1k az ez\u00fcst\u00f6t, bronzot, vasat, \u00f3lmot \u00e9s \u00f3nt. S ahogyan a f\u00fajtat\u00f3val felsz\u00edtj\u00e1k a t\u00fczet, \u00e9s r\u00e1f\u00fajj\u00e1k a f\u00e9mre, hogy megolvadjon, \u00fagy f\u00fajom r\u00e1tok \u00e9n is haragom t\u00fcz\u00e9t, \u00e9s megolvasztalak titeket!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00d3 Izr\u00e1el, mind salakk\u00e1 lettetek! Ez\u00e9rt haragomban \u00f6sszegy\u0171jtelek benneteket Jeruzs\u00e1lembe, mint ahogy az olvaszt\u00f3kemence k\u00f6zep\u00e9re felhalmozz\u00e1k az ez\u00fcst\u00f6t, bronzot, vasat, \u00f3lmot \u00e9s \u00f3nt. S ahogyan a f\u00fajtat\u00f3val felsz\u00edtj\u00e1k a t\u00fczet, \u00e9s r\u00e1f\u00fajj\u00e1k a f\u00e9mre, hogy megolvadjon, \u00fagy f\u00fajom r\u00e1tok \u00e9n is haragom t\u00fcz\u00e9t, \u00e9s megolvasztalak titeket!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizony, \u00f6sszegy\u0171jtelek benneteket, \u00e9s r\u00e1tok f\u00fajom haragom t\u00fcz\u00e9t \u00fagy, hogy megolvadtok benne!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ahogy az ez\u00fcst megolvad a kemence izz\u00f3 t\u00fcz\u00e9ben, ti is megolvadtok majd \u2014 s akkor \u00e9rtitek meg \u00e9s ismeritek fel, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki haragom t\u00fcz\u00e9t f\u00fajtam r\u00e1tok.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kerestem valakit, aki el\u00e9m \u00e1llna n\u00e9p\u00e9\u00e9rt - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eEmber fia, ezt mondd Izr\u00e1elnek: Olyan f\u00f6ld vagy, amely nem tisztult meg, \u00e9s nem kapott es\u0151t a harag napj\u00e1n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sz\u0151nek, \u00e9s olyanok, mint az ord\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1n, amely zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t marcangolja: lelkekre vad\u00e1sznak s felfalj\u00e1k \u0151ket, dr\u00e1ga kincseket zs\u00e1km\u00e1nyolnak, sok asszonyt \u00f6zveggy\u00e9 tesznek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Papjaid er\u0151szakot k\u00f6vettek el t\u00f6rv\u00e9nyemen, \u00e9s szent dolgaimat k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gess\u00e9 tett\u00e9k, nem k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztett\u00e9k meg a szentet a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gest\u0151l, nem tan\u00edtott\u00e1k a n\u00e9pet a tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan k\u00f6z\u00f6tti k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gre, nem tartott\u00e1k tiszteletben a szombati nyugalom napj\u00e1t, gyal\u00e1zatot hoztak r\u00e1m."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A n\u00e9p vezet\u0151i olyanok, mint a zs\u00e1km\u00e1nyukat marcangol\u00f3 farkasok: lelkeket vad\u00e1sznak \u00e9s gyilkolnak, hogy vagyont szerezzenek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1id olyanok, mint a rossz k\u0151m\u0171ves, aki nem jav\u00edtja meg a fal roml\u00e1s\u00e1t, csak fel\u00fcletesen bevakolja \u00e9s bem\u00e1zolja, hogy eltakarja a bajt. Ezek a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k hamis l\u00e1tom\u00e1saikkal \u00e9s hazug j\u00f6vend\u00f6l\u00e9seikkel takargatj\u00e1k a bajokat \u00e9s \u00e1m\u00edtj\u00e1k a n\u00e9pet. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra hivatkoznak: \u00bbEzt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u2026\u00ab \u2014 holott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem sz\u00f3lt hozz\u00e1juk egy sz\u00f3t sem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az egyszer\u0171 emberek is becsapj\u00e1k egym\u00e1st, er\u0151szakoskodnak, rabolnak. Kihaszn\u00e1lj\u00e1k \u00e9s elnyomj\u00e1k a nincsteleneket, \u00e9s megk\u00e1ros\u00edtj\u00e1k az idegeneket, megfosztj\u00e1k \u0151ket jogaikt\u00f3l \u00e9s igazs\u00e1gtalanul b\u00e1nnak vel\u00fck."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kerestem h\u00e1t k\u00f6z\u00f6tt\u00fck egy f\u00e9rfit, aki a v\u00e1rosfal roml\u00e1s\u00e1t kijav\u00edtsa, \u00e9s a falat helyre\u00e1ll\u00edtsa. Kerestem valakit k\u00f6z\u00fcl\u00fck, aki oda\u00e1llna a fal r\u00e9s\u00e9be, \u00e9s el\u00e9m \u00e1llna a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9\u00e9rt, hogy ne puszt\u00edtsam el \u0151ket. Kerestem valakit, de senkit sem tal\u00e1ltam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t haragom z\u00fadul r\u00e1juk, s haragom t\u00fcz\u00e9ben v\u00e9gzek vel\u00fck! Megfizetek nekik tetteik \u00e9s \u00e9letm\u00f3djuk szerint.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Sam\u00e1ri\u00e1r\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemr\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, ez a jelk\u00e9pes t\u00f6rt\u00e9net Sam\u00e1ri\u00e1r\u00f3l \u00e9s Jeruzs\u00e1lemr\u0151l sz\u00f3l: Volt egyszer k\u00e9t n\u0151v\u00e9r, egy any\u00e1nak a le\u00e1nyai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mindketten Egyiptomban lettek prostitu\u00e1ltak, m\u00e9g fiatals\u00e1guk idej\u00e9n. Ott adt\u00e1k oda magukat el\u0151sz\u00f6r a f\u00e9rfiaknak, \u00e9s hagyt\u00e1k, hogy a mell\u00fcket fogdoss\u00e1k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az id\u0151sebb neve Ohol\u00e1, a fiatalabb\u00e9 Oholib\u00e1. Azut\u00e1n mindkett\u0151t feles\u00e9g\u00fcl vettem, \u00e9s gyermekeket sz\u00fcltek nekem. Ami pedig nev\u00fck jelent\u00e9s\u00e9t illeti, Ohol\u00e1 Sam\u00e1ri\u00e1t, Oholib\u00e1 pedig Jeruzs\u00e1lemet jelk\u00e9pezi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n Ohol\u00e1 \u2014 b\u00e1r az \u00e9n feles\u00e9gem volt \u2014 folytatta prostitu\u00e1lt \u00e9letm\u00f3dj\u00e1t, \u00e9s megk\u00edv\u00e1nta a szomsz\u00e9dos assz\u00edrokat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szerelemre gyulladt az assz\u00edrok ir\u00e1nt, akik b\u00edborba \u00f6lt\u00f6ztek, lovon j\u00e1rtak, mind fiatalok \u00e9s szemreval\u00f3k voltak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Par\u00e1zn\u00e1lkodott ezekkel az assz\u00edr vezet\u0151kkel, bel\u00e9j\u00fck szeretett, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaikkal bemocskolta mag\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e1ad\u00e1sul, m\u00e9g az Egyiptommal kezdett par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1s\u00e1t sem hagyta abba! Egyiptom volt az els\u0151 szeret\u0151je, akinek fiatals\u00e1g\u00e1ban odaadta mag\u00e1t, akivel el\u0151sz\u00f6r par\u00e1zn\u00e1lkodott, \u00e9s akinek engedte, hogy a mell\u00e9t fogdossa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t kiszolg\u00e1ltattam Ohol\u00e1t a szeret\u0151inek, az assz\u00edroknak, akiket megk\u00edv\u00e1nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azok pedig meztelenre vetk\u0151ztett\u00e9k, majd karddal meg\u00f6lt\u00e9k, \u00e9s gyermekeit elrabolt\u00e1k. \u00cdgy b\u00fcntett\u00e9k meg Ohol\u00e1t, \u00edgy hajtott\u00e1k v\u00e9gre rajta az \u00edt\u00e9letet. Az asszonyok k\u00f6z\u00f6tt az\u00f3ta is emlegetik szomor\u00fa t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00faga, Oholib\u00e1 l\u00e1tta, mi lett a sorsa a n\u0151v\u00e9r\u00e9nek, m\u00e9gsem okult bel\u0151le. S\u0151t, sokkal ink\u00e1bb par\u00e1zn\u00e1lkodott, mint a n\u0151v\u00e9re, m\u00e9g h\u0171tlenebb lett, \u00e9s s\u00falyosabban v\u00e9tkezett."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150 is megk\u00edv\u00e1nta a szomsz\u00e9dos assz\u00edr vezet\u0151ket, akik el\u0151kel\u0151en \u00f6lt\u00f6ztek, lovon j\u00e1rtak, mind fiatalok \u00e9s szemreval\u00f3k voltak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy Oholib\u00e1 is bemocskolta mag\u00e1t \u2014 mindk\u00e9t asszony ugyan\u00fagy v\u00e9tkezett."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azonban Oholib\u00e1 m\u00e9g tov\u00e1bbment a romlotts\u00e1gban. Megl\u00e1tta a k\u00e1ldeusok piros fest\u00e9kkel festett k\u00e9p\u00e9t a falakon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek mind a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9n sz\u00fcletett kiv\u00e1l\u00f3 katon\u00e1k, babil\u00f3niai harci szekereken sz\u00e1guldanak, derekukon \u00f6vet viselnek, fej\u00fck\u00f6n meg turb\u00e1nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amint Oholib\u00e1 megl\u00e1tta \u0151ket, bel\u00e9j\u00fck szeretett, megk\u00edv\u00e1nta \u0151ket, \u00e9s elk\u00fcldte k\u00f6veteit hozz\u00e1juk K\u00e1lde\u00e1ba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El is j\u00f6ttek azok Oholib\u00e1hoz, hogy szeretkezzenek vele. De annyira bemocskolt\u00e1k, hogy megundorodott \u00e9s elfordult t\u0151l\u00fck."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor pedig Oholib\u00e1 par\u00e1znas\u00e1ga nyilv\u00e1nval\u00f3 lett, \u00e9s sz\u00e9gyene napvil\u00e1gra ker\u00fclt, \u00e9n is megundorodtam \u00e9s elfordultam t\u0151le, mint a n\u0151v\u00e9r\u00e9t\u0151l is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Oholib\u00e1 m\u00e9gis folytatta par\u00e1zna \u00e9letm\u00f3dj\u00e1t, s\u0151t, m\u00e9g t\u00f6bbet par\u00e1zn\u00e1lkodott, mint fiatals\u00e1ga idej\u00e9n Egyiptomban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Olyan szeret\u0151kh\u00f6z fordult, akik \u00fagy szeretkeznek, mint a szamarak, vagy mint a lovak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e1gyakozva gondolt vissza fiatals\u00e1g\u00e1ra, amikor Egyiptomban \u00f6lelgett\u00e9k szeret\u0151i, amikor el\u0151sz\u00f6r szeretkezett vel\u00fck."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A h\u0171tlens\u00e9g b\u00fcntet\u00e9se - Ez\u00e9rt, Oholib\u00e1, ezt \u00fczeni neked Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: N\u00e9zd! Ellened usz\u00edtom r\u00e9gi szeret\u0151idet, akiket megut\u00e1lt\u00e1l. Mind ellened t\u00e1madnak, k\u00f6r\u00fclvesznek mindenfel\u0151l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elj\u00f6nnek Babilon fiai, a k\u00e1ldeusok, elj\u00f6nnek Pek\u00f3d, S\u00f3\u00e1 \u00e9s K\u00f3\u00e1 harcosai, meg az assz\u00edrok is vel\u00fck egy\u00fctt \u2014 mind szemreval\u00f3 fiatal tisztek \u00e9s vezet\u0151k, harci szekerek harcosai, v\u00e1logatott lovasok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz nagy sereg r\u00e1d t\u00e1mad: mindegyik\u00fck fej\u00e9n a sisakja, kez\u00e9ben a pajzsa \u00e9s fegyvere, r\u00e1d rohannak a harci szekerek \u00e9s lovasok, k\u00f6r\u00fclfognak t\u00e9ged. \u00c9n pedig r\u00e1juk b\u00edzom, hogy v\u00e9grehajts\u00e1k rajtad az \u00edt\u00e9letet, \u00e9s hogy a saj\u00e1t t\u00f6rv\u00e9nyeik szerint b\u00fcntessenek meg t\u00e9ged."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00e9lt\u00e9keny haraggal b\u00e1nok veled, \u00e9s ez a nagy sereg kegyetlen\u00fcl megb\u00fcntet t\u00e9ged: lev\u00e1gj\u00e1k orrodat \u00e9s f\u00fcledet, marad\u00e9kod kard miatt hullik el, gyermekeidet elhurcolj\u00e1k, a t\u00f6bbit pedig t\u0171z puszt\u00edtja el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ruh\u00e1idat let\u00e9pik, \u00e9kszereidet elrabolj\u00e1k."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e9get vetek par\u00e1znas\u00e1godnak, amelyet Egyiptomban kezdt\u00e9l. R\u00e1juk sem n\u00e9zel t\u00f6bb\u00e9, s Egyiptomot v\u00e9gk\u00e9pp elfelejted.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eL\u00e1sd, \u00e9n kiszolg\u00e1ltatlak azoknak a n\u00e9peknek, akiket gy\u0171l\u00f6lsz! Bizony, azok kez\u00e9be adlak, akikt\u0151l ut\u00e1lattal elfordult\u00e1l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150k pedig gy\u0171l\u00f6lettel b\u00e1nnak veled: elrabolnak t\u0151led mindent, ami\u00e9rt dolgozt\u00e1l, s otthagynak csupaszon \u00e9s kifosztva, sz\u00e9gyenletes par\u00e1znas\u00e1god mindenki el\u0151tt kider\u00fcl."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Igen, \u00edgy b\u00e1nok veled, mert par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l a n\u00e9pekkel, \u00e9s bemocskoltad magad b\u00e1lv\u00e1nyaikkal!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "K\u00f6vetted n\u0151v\u00e9red p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t, emiatt te is ugyanarra a sorsra jutsz!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eBizony, innod kell n\u0151v\u00e9red pohar\u00e1b\u00f3l, amely \u00f6bl\u00f6s \u00e9s m\u00e9ly! Nevetnek majd rajtad a n\u00e9pek, \u00e9s kig\u00fanyolnak, mert oly sokat kell innod bel\u0151le!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Megr\u00e9szegedsz t\u0151le, megtelsz f\u00e1jdalommal, mert a pusztul\u00e1s pohara ez, \u00e9s a puszt\u00edt\u00e1s\u00e9. N\u0151v\u00e9red, Sam\u00e1ria pohara ez."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ki kell innod, fen\u00e9kig kell \u00fcr\u00edtened, m\u00e9g cserepein is r\u00e1g\u00f3dsz majd, \u00e9s b\u00e1natodban melledet szaggatod \u2014 ezt \u00e9n mondom neked!\u201d Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ezt \u00fczeni neked Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMivel elfelejtett\u00e9l, \u00e9s h\u00e1tat ford\u00edtott\u00e1l nekem, viselned kell gonoszs\u00e1god \u00e9s par\u00e1znas\u00e1god minden b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hirdesd ki az \u00edt\u00e9letet! - Ezt mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEmber fia, hirdess \u00edt\u00e9letet Ohol\u00e1 \u00e9s Oholib\u00e1 f\u00f6l\u00f6tt! Hirdesd ki, add tudtukra minden ut\u00e1latos b\u0171n\u00fcket!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mindketten v\u00e9tkesek a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9sben, gyilkoss\u00e1gban, b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1sban, mert b\u00e1lv\u00e1nyaikkal k\u00f6vett\u00e9k el a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st. V\u00e9tkeztek abban is, hogy fiaikat, akiket nekem sz\u00fcltek, b\u00e1lv\u00e1nyaiknak \u00e1ldozt\u00e1k a t\u0171zben: meg\u00f6lt\u00e9k \u0151ket."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezenfel\u00fcl m\u00e9g be is mocskolt\u00e1k Templomomat, \u00e9s nem tartott\u00e1k meg a szombati nyugalom napj\u00e1t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amikor gyermekeiket fel\u00e1ldozt\u00e1k a b\u00e1lv\u00e1nyaiknak, m\u00e9g aznap elj\u00f6ttek az \u00e9n Templomomba, \u00e9s ott is \u00e1ldoztak! Bizony, megtett\u00e9k ezt Templomomban, \u00edgy mocskolt\u00e1k azt be!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Messze f\u00f6ldre k\u00f6veteket k\u00fcldtek, idegeneket h\u00edvtak, s azok el is j\u00f6ttek. Fogad\u00e1sukra kicsinos\u00edtott\u00e1k magukat: megf\u00fcr\u00f6dtek, szem\u00fcket kifestett\u00e9k, \u00e9kszereiket f\u00f6lrakt\u00e1k,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "asztalt ter\u00edtettek vend\u00e9geiknek, pomp\u00e1s \u00e1gyra d\u0151ltek, \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nemet, meg olajamat el\u00e9j\u00fck tett\u00e9k."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem zajongott, mint az \u00fcnnepeken az \u00f6rvendez\u0151 t\u00f6meg. Sokan \u00f6sszecs\u0151d\u00fcltek, ettek-ittak, hangoskodtak, m\u00e9g a puszt\u00e1b\u00f3l is hoztak durva \u00e9s r\u00e9szeges iv\u00f3cimbor\u00e1kat, akik mindk\u00e9t asszonynak karpereceket adtak, \u00e9s a fej\u00fckre \u00e9kes koron\u00e1t tettek."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Akkor mondtam az egyik asszonynak, aki a par\u00e1znas\u00e1gb\u00f3l m\u00e1r ki\u00f6regedett: M\u00e9g azzal is par\u00e1zn\u00e1lkodni fognak, aki m\u00e1r megv\u00e9n\u00fclt, \u0151 meg fogadja a vend\u00e9geket?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De azok bizony bementek hozz\u00e1juk, mint a par\u00e1zn\u00e1khoz szoktak. Bementek Ohol\u00e1hoz \u00e9s Oholib\u00e1hoz, ezekhez a z\u00fcll\u00f6tt asszonyokhoz."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Igazs\u00e1gos f\u00e9rfiak fogj\u00e1k el\u00edt\u00e9lni a k\u00e9t asszonyt, ahogyan a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 \u00e9s gyilkos asszonyokat szokt\u00e1k, mert Ohol\u00e1 \u00e9s Oholib\u00e1 val\u00f3ban mindketten h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k \u00e9s gyilkosok\u201d."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mert azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eH\u00edvj\u00e1tok \u00f6ssze ellen\u00fck a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9st, \u00e9s adj\u00e1k \u00e1t ezt a k\u00e9t asszonyt nekik! \u0150k pedig r\u00e9m\u00fcljenek meg, s azut\u00e1n a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9s fossza meg \u0151ket minden vagyonukt\u00f3l, \u00e9s b\u00fcntesse meg \u0151ket!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "K\u00f6vezze meg \u0151ket a gy\u00fclekezet, \u00e9s karddal v\u00e1gj\u00e1k sz\u00e9t \u0151ket, s\u0151t, gyermekeiket is \u00f6lj\u00e9k meg, h\u00e1zukat pedig \u00e9gess\u00e9k porig!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00cdgy fogom gy\u00f6kerest\u00fcl kiirtani ezt a gonoszs\u00e1got Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, hogy okuljon ebb\u0151l minden asszony, \u00e9s hogy int\u0151 p\u00e9lda legyen ez a sz\u00e1mukra, hogy ne j\u00e1rjanak Ohol\u00e1 \u00e9s Oholib\u00e1 \u00fatj\u00e1n soha!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00cdgy fognak megb\u00fcntetni titeket gonoszs\u00e1gotok\u00e9rt \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1sotok\u00e9rt \u2014 ti pedig el kell szenvedj\u00e9tek ezt a b\u00fcntet\u00e9st! Akkor fogj\u00e1tok igaz\u00e1n megtudni \u00e9s elismerni, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Jeruzs\u00e1lem ostrom\u00e1r\u00f3l - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s kilencedik \u00e9v\u00e9ben, a tizedik h\u00f3nap tizedik napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, jegyezd fel ezt, \u00e9s a mai napot: \u00bbBabilon kir\u00e1lya a mai napon sereg\u00e9vel ostrom al\u00e1 vette Jeruzs\u00e1lemet.\u00ab"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A l\u00e1zad\u00f3 \u00e9s engedetlen n\u00e9pnek, Izr\u00e1elnek pedig mondd el ezt a p\u00e9ld\u00e1zatot! Sz\u00f3lj hozz\u00e1juk: Ezt \u00fczeni Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Tedd fel a t\u0171zre a fazekat! Tedd a t\u0171zre, \u00f6nts bele vizet!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rakj bele h\u00fast, combj\u00e1t \u00e9s lapock\u00e1t, v\u00e1logatott j\u00f3 darabokat, t\u00f6ltsd meg a legjobb falatokkal!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ny\u00e1j legjav\u00e1b\u00f3l v\u00e1lassz v\u00e1gnival\u00f3t! Rakj al\u00e1 nagy t\u00fczet, forrald er\u0151sen, hogy m\u00e9g a csontok is f\u0151jenek sz\u00e9t benne!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Jaj a gyilkosok v\u00e1ros\u00e1nak, ennek a rozsd\u00e1s faz\u00e9knak, amelyre rozsd\u00e1ja \u00fagy tapad! Dobd ki bel\u0151le a h\u00fast, mert a rozsda miatt ehetetlen! Szedd ki bel\u0151le mind, v\u00e1logat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony, olyan Jeruzs\u00e1lem is, mint ez a rozsd\u00e1s ed\u00e9ny, mert a v\u00e1rosban ki\u00e1lt \u00e1ldozatok v\u00e9re, az \u00e1rtatlanul meggyilkoltak v\u00e9re a szikl\u00e1n! Nem a f\u00f6ldre folyt v\u00e9r\u00fck, nem takart\u00e1k be azt porral."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, kopasz szikl\u00e1ra folyt az a v\u00e9r, hogy el ne takarja semmi, s hogy haragom hev\u00e9ben bossz\u00fat \u00e1lljak a v\u00e1roson!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t \u2014 azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 jaj a gyilkos v\u00e1rosnak, mert nagy t\u00fczet gy\u00fajtok al\u00e1ja!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gy\u0171jts\u00e9tek a f\u00e1t, gy\u00fajtsatok t\u00fczet, f\u0151zz\u00e9tek a h\u00fast, f\u0171szerezz\u00e9tek meg, sz\u00edts\u00e1tok a t\u00fczet, m\u00edg a csontok is oda\u00e9gnek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hagyd a t\u0171z\u00f6n m\u00e9g \u00fcresen is, t\u00fczesedjen fel az ed\u00e9ny, tisztuljon meg a t\u0171zben eg\u00e9szen, \u00e9gjen le rozsd\u00e1ja r\u00f3la!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De hi\u00e1ba vesz\u0151dtem vele, nem tisztult meg rozsd\u00e1j\u00e1t\u00f3l, hi\u00e1ba hev\u00edtette a t\u0171z, rozsd\u00e1ja rajta maradt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, rajtad maradt a szenny, Jeruzs\u00e1lem, hi\u00e1ba tiszt\u00edtottalak! Nem is leszel tiszta, am\u00edg ki nem t\u00f6lt\u00f6m rajtad haragom!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondtam ezt, h\u00e1t \u00edgy is lesz! Megteszem, nem vonom vissza, nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k, nem is sz\u00e1nakozom. Tetteid \u00e9s \u00e9leted szerint b\u00fcntetlek meg!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Jeruzs\u00e1lem elpusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eEmber fia, l\u00e1sd, hirtelen csap\u00e1ssal elveszem t\u0151led, akit sz\u00edvedb\u0151l szeretsz! Te azonban ne jajgass, ne sirasd meg, k\u00f6nnyet se hullass \u00e9rte!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hallgass, \u00e9s csak magadban s\u00f3hajtozz, csendben gy\u00e1szold, ne \u00fagy, ahogy a halottat szokt\u00e1k! Turb\u00e1nod tedd fejedre, sarudat h\u00fazd f\u00f6l, szak\u00e1llad ne k\u00f6sd be, \u00e9s ne rendezz halotti tort sem!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Reggel elmondtam ezt a n\u00e9pnek, est\u00e9re pedig hirtelen meghalt a feles\u00e9gem. M\u00e1snap reggel mindent \u00fagy tettem, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az emberek megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eMi\u00e9rt viselkedsz \u00edgy? Mit akarsz ezzel mondani?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt v\u00e1laszoltam: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1m:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mondd meg Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt \u00fczeni nektek: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek! L\u00e1m, b\u00fcszk\u00e9k vagytok az \u00e9n jeruzs\u00e1lemi Templomomra, szemetek f\u00e9ny\u00e9re, mert er\u0151t ad nektek, mert lelketeket gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dteti \u2014 \u00e9n m\u00e9gis megengedem, hogy meggyal\u00e1zz\u00e1k \u00e9s lerombolj\u00e1k azt! Fiaitokat \u00e9s le\u00e1nyaitokat pedig, akiket ott hagytatok Jeruzs\u00e1lemben, fegyver puszt\u00edtja majd el!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe, ti is \u00fagy tesztek majd, ahogy Ez\u00e9kiel: nem fogtok gy\u00e1szolni, ahogyan szoktatok. Szak\u00e1llatokat nem k\u00f6titek be, nem \u00fclt\u00f6k halotti tort,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "turb\u00e1njaitokat f\u00f6lteszitek, saruitokat f\u00f6lh\u00fazz\u00e1tok, nem s\u00edrtok-jajgattok. B\u0171neitek b\u00fcntet\u00e9se miatt elsorvadtok, \u00e9s csak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt s\u00f3hajtoztok \u00e9s b\u00e1nk\u00f3dtok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek Ez\u00e9kiel p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t! Amit \u0151 tett, az sz\u00e1motokra is jel: mert ti is ugyanezt teszitek majd. Amikor ez bek\u00f6vetkezik, akkor fogj\u00e1tok meg\u00e9rteni \u00e9s elismerni, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u00ab\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eEmber fia, elveszem n\u00e9pemt\u0151l erej\u00fck t\u00e1masz\u00e1t, amelyben b\u00edztak, elveszem t\u0151l\u00fck, amire b\u00fcszk\u00e9k voltak, s amivel dicsekedtek. Elveszem szem\u00fck f\u00e9ny\u00e9t, sz\u00edv\u00fck v\u00e1gy\u00e1t: Jeruzs\u00e1lemet. Elveszem t\u0151l\u00fck fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat is. Azon a napon egy jeruzs\u00e1lemi menek\u00fclt \u00e9rkezik majd hozz\u00e1d, \u00e9s saj\u00e1t f\u00fcleddel fogod hallani t\u0151le a h\u00edrt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eEmber fia, elveszem n\u00e9pemt\u0151l erej\u00fck t\u00e1masz\u00e1t, amelyben b\u00edztak, elveszem t\u0151l\u00fck, amire b\u00fcszk\u00e9k voltak, s amivel dicsekedtek. Elveszem szem\u00fck f\u00e9ny\u00e9t, sz\u00edv\u00fck v\u00e1gy\u00e1t: Jeruzs\u00e1lemet. Elveszem t\u0151l\u00fck fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat is. Azon a napon egy jeruzs\u00e1lemi menek\u00fclt \u00e9rkezik majd hozz\u00e1d, \u00e9s saj\u00e1t f\u00fcleddel fogod hallani t\u0151le a h\u00edrt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azon a napon nyelved megold\u00f3dik, nem leszel n\u00e9ma t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s besz\u00e9lsz a menek\u00fclttel. Bizony, jel leszel a n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra \u2014 hogy meg\u00e9rts\u00e9k \u00e9s elismerj\u00e9k, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Ammon n\u00e9pe ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, fordulj az ammoniak fel\u00e9, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellen\u00fck!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondd nekik: Ammon n\u00e9pe, halld meg Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t! Ezt \u00fczeni Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Mivel \u00f6r\u00fclt\u00e9l annak, hogy Templomomat bemocskolt\u00e1k \u00e9s lerombolt\u00e1k, kinevetted Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek pusztul\u00e1s\u00e1t, \u00e9s k\u00e1r\u00f6rvend\u0151 volt\u00e1l, amikor J\u00fada n\u00e9p\u00e9t sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolt\u00e1k,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ez\u00e9rt kiszolg\u00e1ltatlak a keleti n\u00e9peknek, akik elfoglalj\u00e1k f\u00f6ldedet. Sereg\u00fck t\u00e1bort ver orsz\u00e1godban, letelepednek, \u00e9s \u0151k eszik meg f\u00f6lded gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00e9s term\u00e9s\u00e9t, \u0151k issz\u00e1k meg \u00e1llataid tej\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rabb\u00e1 v\u00e1ros\u00e1t tev\u00e9k legel\u0151j\u00e9v\u00e9 teszem, Ammon orsz\u00e1g\u00e1t meg juhny\u00e1jak pihen\u0151hely\u00e9v\u00e9. Akkor majd megtudod, meg\u00e9rted \u00e9s elismered, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAmmon n\u00e9pe, mivel megvet\u00e9ssel \u00f6r\u00fclt\u00e9l Izr\u00e1el f\u00f6ldje pusztul\u00e1s\u00e1nak: tapsolt\u00e1l, dobogt\u00e1l, \u00e9s teljes sz\u00edvvel \u00f6rvendezt\u00e9l,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ez\u00e9rt megb\u00fcntetlek: zs\u00e1km\u00e1nyul vetlek a n\u00e9pek el\u00e9, kigyoml\u00e1llak k\u00f6z\u00fcl\u00fck, kipuszt\u00edtalak az orsz\u00e1gok k\u00f6z\u00fcl. Bizony, v\u00e9gzek veled! Akkor majd megtudod, meg\u00e9rted \u00e9s elismered, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Mo\u00e1b n\u00e9pe ellen - Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMo\u00e1b \u00e9s Edom n\u00e9pe ezt mondta: \u00bbBizony, J\u00fada n\u00e9pe is csak olyan, mint a t\u00f6bbi n\u00e9p!\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt utat nyitok Mo\u00e1b oldal\u00e1ban, \u00e9s elvesztem a hat\u00e1r\u00e1n l\u00e9v\u0151 v\u00e1rosait, amelyekkel dicsekedett. B\u00e9t-Hajesim\u00f3t, Ba\u00e1l-Me\u00f3n \u00e9s Kirj\u00e1taim v\u00e1rosait"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ellens\u00e9g\u00fcknek, kelet n\u00e9peinek adom. El is foglalj\u00e1k azokat, ak\u00e1rcsak Ammon orsz\u00e1g\u00e1t. Nem emlegetik t\u00f6bb\u00e9 Ammont a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy megb\u00fcntetem Mo\u00e1bot is \u2014 akkor majd megtudja, meg\u00e9rti \u00e9s elismeri, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Edom n\u00e9pe ellen - Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEdom bossz\u00fat \u00e1llt J\u00fada n\u00e9p\u00e9n, ez\u00e9rt k\u00e9tszeresen b\u0171n\u00f6s lett.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eFelemelem kezemet Edom ellen, \u00e9s gy\u00f6kerest\u0151l kiirtok bel\u0151le embert \u00e9s \u00e1llatot. Puszt\u00e1v\u00e1 teszem: T\u00e9m\u00e1nt\u00f3l D\u00e9d\u00e1nig minden lakosa fegyver \u00e1ltal hal meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bossz\u00fat \u00e1llok Edomon \u2014 n\u00e9pem, Izr\u00e1el \u00e1ltal. \u0150k fogj\u00e1k v\u00e9grehajtani rajta \u00edt\u00e9letemet, izz\u00f3 haragom szerint. \u00cdgy fogj\u00e1k megismerni Edomban bossz\u00famat\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a filiszteusok ellen - Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMivel a filiszteusok kegyetlen\u00fcl bossz\u00fat \u00e1lltak, s lelk\u00fck telve van \u0151sr\u00e9gi gy\u0171l\u00f6lettel \u00e9s megvet\u00e9ssel Izr\u00e1el ir\u00e1nt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ez\u00e9rt \u2014 azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 felemelem kezemet a filiszteusok ellen, akik Kr\u00e9ta sziget\u00e9r\u0151l j\u00f6ttek, \u00e9s kiirtom \u0151ket. Igen, elpuszt\u00edtom a tengerpart lakosait!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bossz\u00fat \u00e1llok rajtuk, \u00e9s s\u00falyosan megb\u00fcntetem \u0151ket izz\u00f3 haragomban. Akkor majd megtudj\u00e1k, meg\u00e9rtik \u00e9s elismerik, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki bossz\u00fat \u00e1ll!\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia T\u00edrusz pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s tizenegyedik \u00e9v\u00e9ben, a h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, T\u00edrusz lak\u00f3i k\u00e1r\u00f6rvend\u0151en nevettek Jeruzs\u00e1lem pusztul\u00e1s\u00e1n: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek! Romba d\u0151lt a n\u00e9pek kapuja! Felt\u00e1rult, kiny\u00edlt el\u0151tt\u00fcnk! Most mi fogunk hasznot h\u00fazni Jeruzs\u00e1lem pusztul\u00e1s\u00e1b\u00f3l!\u00ab\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEllened fordulok, T\u00edrusz! Nemzetek seregeit hozom r\u00e1d, egyiket a m\u00e1sik ut\u00e1n, mint a tenger hull\u00e1mait:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "led\u00f6ntik falaidat, lerombolj\u00e1k tornyaidat. S\u0151t, m\u00e9g a v\u00e1ros por\u00e1t is les\u00f6pr\u00f6m. Sziget\u00e9b\u0151l csak kop\u00e1r tengeri szikla marad,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "amelyen h\u00e1l\u00f3ikat sz\u00e1r\u00edtj\u00e1k majd a hal\u00e1szok \u2014 ezt \u00e9n mondom, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Bizony, T\u00edrusz a nemzetek sokas\u00e1g\u00e1nak a zs\u00e1km\u00e1nya lesz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A v\u00e1roshoz tartoz\u00f3 falvakat, amelyek a parti s\u00edks\u00e1gon vannak, ellens\u00e9g fegyvere puszt\u00edtja el. \u00cdgy tudj\u00e1tok meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Nebukadneccar T\u00edrusz elleni t\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Elhozom \u00e9szakr\u00f3l Babilon kir\u00e1ly\u00e1t, Nebukadneccart. Elhozom a leghatalmasabb kir\u00e1lyt T\u00edrusz ellen, nagy sereg\u00e9vel, harci szekereivel, lovasaival, gyalogosokkal, lovakkal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtja a T\u00edruszhoz tartoz\u00f3 falvakat, amelyek a parti s\u00edks\u00e1gon vannak. A babil\u00f3niai sereg megostromolja T\u00edrusz v\u00e1r\u00e1t: s\u00e1ncot \u00e9s tornyokat emel ellene, ostromg\u00e9pekkel t\u00e1madja, pajzsok alatt megrohamozza,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "falt\u00f6r\u0151 kosokkal rombolja falait, b\u00e1sty\u00e1it cs\u00e1k\u00e1nnyal bontja meg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az ostroml\u00f3 sereg lovainak sokas\u00e1ga miatt elbor\u00edt t\u00e9ged a por, T\u00edrusz! Falaid megremegnek a robog\u00f3 harci szekerek d\u00fcb\u00f6rg\u00e9s\u00e9t\u0151l \u00e9s a v\u00e1gtat\u00f3 lovak pat\u00e1inak csattog\u00e1s\u00e1t\u00f3l, amikor Babilon kir\u00e1lya bemegy a v\u00e1rosba, amelynek falain r\u00e9st \u00fct\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, Nebukadneccar lov\u00e1nak pat\u00e1i tiporj\u00e1k majd utc\u00e1idat, T\u00edrusz! N\u00e9pedet fegyverrel \u00f6lik meg, v\u00e1rosod er\u0151s oszlopait a f\u00f6ldre d\u00f6ntik!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gazdags\u00e1godat elrabolj\u00e1k, keresked\u0151id \u00e1ruit zs\u00e1km\u00e1nyul ejtik. A v\u00e1rosfalakat lerombolj\u00e1k, palot\u00e1idat elpuszt\u00edtj\u00e1k, \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6rmel\u00e9ket \u2014 a k\u00f6veket \u00e9s gerend\u00e1kat \u2014 mind a tengerbe hordj\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vid\u00e1m \u00e9nekeidnek v\u00e9get vetek, h\u00faros hangszereidet nem pengeted t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kop\u00e1r tengeri szikl\u00e1v\u00e1 teszlek, T\u00edrusz, ahol csak a hal\u00e1szok sz\u00e1r\u00edtj\u00e1k h\u00e1l\u00f3ikat! Nem \u00e9p\u00fclsz fel soha t\u00f6bb\u00e9! \u2014 ezt \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondom!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A nemzetek siratj\u00e1k T\u00edrusz pusztul\u00e1s\u00e1t - Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00edrusznak: \u201eBuk\u00e1sod h\u00edr\u00e9re megremegnek a szigetek \u00e9s a tenger partvid\u00e9k\u00e9nek orsz\u00e1gai. Hallj\u00e1k T\u00edrusz hal\u00e1lra sebzett lak\u00f3inak jajgat\u00e1s\u00e1t, az ostroml\u00f3 sereg \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s\u00e9nek h\u00edr\u00e9t, \u00e9s reszketnek a f\u00e9lelemt\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A tengeri orsz\u00e1gok kir\u00e1lyai lesz\u00e1llnak tr\u00f3njukr\u00f3l, leteszik pal\u00e1stjukat, levetik kir\u00e1lyi ruh\u00e1jukat, \u00e9s r\u00e9m\u00fcletbe burkol\u00f3znak. A f\u00f6ldre kuporodnak, retteg\u00e9s vesz rajtuk er\u0151t, sz\u00f6rny\u00fclk\u00f6dnek \u00e9s \u00e1lm\u00e9lkodnak majd pusztul\u00e1sodon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gy\u00e1sz\u00e9neket \u00e9nekelnek r\u00f3lad, T\u00edrusz: \u00bbHogy elpusztult\u00e1l, te h\u00edres v\u00e1ros, tengereken j\u00e1r\u00f3 haj\u00f3sok \u0151si v\u00e1rosa! Milyen nagy hatalmad volt a tengereken, \u00e9s a tengeri orsz\u00e1gokon, hogy rettegett t\u0151led minden n\u00e9p!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Most pedig remegnek a szigetek buk\u00e1sod napj\u00e1n, vesztedet l\u00e1tva f\u00e9lve reszketnek a tengerparti v\u00e1rosok.\u00ab\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201ePuszta romhalmazz\u00e1 teszlek, lakatlan romv\u00e1ross\u00e1, T\u00edrusz! Tenger \u00e1rja bor\u00edt el, hull\u00e1mz\u00f3 vizek takarnak be."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A m\u00e9lys\u00e9gbe tasz\u00edtalak, a s\u00edrba sz\u00e1ll\u00f3k k\u00f6z\u00e9 hullasz te is, a r\u00e9gi korok halottai k\u00f6z\u00e9 ker\u00fclsz! A f\u00f6ld m\u00e9ly\u00e9ben laksz, r\u00e9g elpusztult v\u00e1rosok n\u00e9peivel, akik el\u0151tted r\u00e9gen lesz\u00e1lltak oda. Lakatlan leszel mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, s \u00f6r\u00f6kre elt\u0171nsz az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e9g h\u00edred is r\u00e9m\u00fcletess\u00e9 teszem, s v\u00e9get vetek neked \u00f6r\u00f6kre! Keresni fognak, de t\u00f6bb\u00e9 meg nem tal\u00e1lnak.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gy\u00e1sz\u00e9nek T\u00edruszr\u00f3l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, \u00e9nekelj sirat\u00f3\u00e9neket T\u00edruszr\u00f3l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd T\u00edrusznak, amely a tenger kapuj\u00e1ban lakik, sok szigettel \u00e9s tengeri orsz\u00e1ggal kereskedik: Ezt \u00fczeni neked Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: L\u00e1m, azt mondtad magadr\u00f3l: \u00bbSz\u00e9ps\u00e9gem f\u00f6l\u00fclm\u00falhatatlan, milyen t\u00f6k\u00e9letes vagyok!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Val\u00f3ban a tenger k\u00f6zep\u00e9n laksz, \u00e9p\u00edt\u0151id mestermunk\u00e1t v\u00e9geztek, mint gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 haj\u00f3t, \u00fagy \u00e9p\u00edtettek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oldalaid szen\u00edri ciprusb\u00f3l, \u00e1rbocod libanoni c\u00e9drusb\u00f3l,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "evez\u0151id b\u00e1s\u00e1ni t\u00f6lgyb\u0151l k\u00e9sz\u00fcltek. Fed\u00e9lzeted ciprusi feny\u0151, elef\u00e1ntcsont berak\u00e1ssal d\u00edszes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00edmzett vitorl\u00e1d sz\u00ednes egyiptomi v\u00e1szon, s mint z\u00e1szl\u00f3 lobog f\u00f6l\u00f6tted. Elis\u00e1 sziget\u00e9r\u0151l hozott k\u00e9k-b\u00edbor sz\u00edn\u0171 ponyv\u00e1d lett a takar\u00f3d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Szid\u00f3n \u00e9s Arvad lak\u00f3i h\u00fazt\u00e1k evez\u0151idet, T\u00edrusz b\u00f6lcsei voltak korm\u00e1nyosaid,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Geb\u00e1l vezet\u0151i \u00e9s b\u00f6lcsei jav\u00edtgatt\u00e1k haj\u00f3dat. Minden haj\u00f3 \u00e9s keresked\u0151 hozz\u00e1d j\u00f6tt, hogy \u00fczleteljen veled."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zsoldosaid perzs\u00e1k, l\u00eddek \u00e9s p\u00fatiak, pajzsokkal \u00e9s sisakokkal \u00e9kes\u00edtett\u00e9k oldalad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e1rosod fal\u00e1t Arvad harcosai vigy\u00e1zt\u00e1k, b\u00e1sty\u00e1idon gamm\u00e1diak \u0151rk\u00f6dtek, pajzsaikat k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl falaidra f\u00fcggesztett\u00e9k, \u00edgy \u00e9kes\u00edtett\u00e9k sz\u00e9ps\u00e9gedet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00e1rsis fiaival kereskedt\u00e9l gazdags\u00e1god miatt, \u00e1ruid\u00e9rt cser\u00e9be ez\u00fcst\u00f6t, vasat, \u00f3nt \u00e9s \u00f3lmot hoztak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e1v\u00e1n, T\u00fabal \u00e9s Mesek kalm\u00e1rai rabszolg\u00e1kat \u00e9s bronzed\u00e9nyeket adtak \u00e1ruid\u00e9rt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00f3garma n\u00e9p\u00e9t\u0151l kapt\u00e1l cser\u00e9be lovakat, harci m\u00e9neket \u00e9s \u00f6szv\u00e9reket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e9d\u00e1n fiai voltak kalm\u00e1raid, kezedben voltak a szigetek, elef\u00e1ntcsontot \u00e9s \u00e9benf\u00e1t hoztak neked."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ar\u00e1m is veled kereskedett, \u00e1ruid\u00e9rt cser\u00e9be smaragdot, b\u00edbort, h\u00edmzett ruh\u00e1kat, finom v\u00e1sznat, korallt \u00e9s rubint adott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6ldje is piacodra hozta \u00e1ruit: minn\u00edti b\u00faz\u00e1t, f\u00fcg\u00e9t, m\u00e9zet, ol\u00edvaolajat \u00e9s balzsamot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kereskedt\u00e9l Damaszkusszal is: az t\u00f6m\u00e9ntelen \u00e1rud\u00e9rt cser\u00e9be helb\u00f3ni bort \u00e9s feh\u00e9r gyapj\u00fat adott neked."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ved\u00e1n \u00e9s J\u00e1v\u00e1n hoztak neked Uzz\u00e1lb\u00f3l kov\u00e1csolt vasat, kasszi\u00e1t \u00e9s \u00e9des illat\u00fa n\u00e1dat,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e9d\u00e1nb\u00f3l meg nyeregtakar\u00f3kat hoztak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ar\u00e1bia \u00e9s K\u00e9d\u00e1r fejedelmei kezed alatt kereskedtek: b\u00e1r\u00e1nyokat, kosokat \u00e9s kecsk\u00e9ket hoztak v\u00e1s\u00e1rodra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Seba \u00e9s Ram\u00e1 kalm\u00e1rai is neked hajtottak hasznot: \u0151k sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k a legfinomabb f\u0171szereket, mindenf\u00e9le dr\u00e1gak\u00f6vet \u00e9s aranyat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kereskedtek veled H\u00e1r\u00e1n, Kann\u00e9, Eden, Seba, Assz\u00edria \u00e9s Kilmad kalm\u00e1rai is."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Piacodra hozt\u00e1k \u00e1ruikat: dr\u00e1ga ruh\u00e1kat, b\u00edborsz\u00f6vetet, h\u00edmzett ruh\u00e1t, tarka sz\u0151nyegeket, er\u0151s k\u00f6telet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00e1rsis haj\u00f3i sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k \u00e1ruidat. Mint kalm\u00e1rok haj\u00f3ja, olyan volt\u00e1l, T\u00edrusz, gazdags\u00e1ggal megrakodva, a tenger k\u00f6zep\u00e9n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nagy \u00e9s m\u00e9ly vizekre evezt\u00e9l, de a keleti sz\u00e9l \u00f6sszet\u00f6rte haj\u00f3dat a tenger k\u00f6zep\u00e9n!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bizony, a tengerbe mer\u00fclt minden kincsed, \u00f6sszes \u00e1rud, rakom\u00e1nyod, eg\u00e9sz gazdags\u00e1god! Evez\u0151seid, matr\u00f3zaid, korm\u00e1nyosaid, mesterembereid, zsoldosaid, kalm\u00e1raid \u00e9s keresked\u0151t\u00e1rsaid pusztul\u00e1sod napj\u00e1n mind veled egy\u00fctt s\u00fcllyednek el!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Korm\u00e1nyosaid jajki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t hallj\u00e1k a messzi kik\u00f6t\u0151k, pusztul\u00e1sod h\u00edr\u00e9re megremegnek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Partra sz\u00e1llnak matr\u00f3zok \u00e9s korm\u00e1nyosok, az evez\u0151s\u00f6k otthagyj\u00e1k a haj\u00f3t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jajgatva siratnak t\u00e9ged, keservesen gy\u00e1szolj\u00e1k vesztedet, hamut sz\u00f3rnak fej\u00fckre \u00e9s a porban hevernek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kopaszra ny\u00edrj\u00e1k a fej\u00fcket, \u00fagy siratnak, zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zve keser\u0171 sz\u00edvvel gy\u00e1szolnak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gy\u00e1sz\u00e9neket kezdenek, hangosan siratnak: \u00bbM\u00e9g ilyen pusztul\u00e1st, mint T\u00edrusz\u00e9! Els\u00fcllyedt a tenger k\u00f6zep\u00e9n, m\u00e9lys\u00e9g lett a temet\u0151je!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00d3 T\u00edrusz, kalm\u00e1raid mennyi n\u00e9pet gazdag\u00edtottak, keresked\u00e9sed javaib\u00f3l kir\u00e1lyok is hasznot h\u00faztak!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e9gis \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9l, tengerbe s\u00fcllyedt\u00e9l, \u00e1ruid \u00e9s haj\u00f3said mind a m\u00e9lybe mer\u00fcltek!\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Szigetek \u00e9s kik\u00f6t\u0151k a h\u00edredre megr\u00e9m\u00fcltek, veszteden kir\u00e1lyaik \u00e1mulva remegnek, sorsodt\u00f3l rettegnek, s arcuk eltorzul."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A n\u00e9pek keresked\u0151i r\u00e9m\u00fclten felszisszennek, iszonyat t\u00f6lti el lelk\u00fcket pusztul\u00e1sod l\u00e1tt\u00e1n, mert nem \u00e9p\u00fclsz fel m\u00e1r soha t\u00f6bb\u00e9.\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia T\u00edrusz fejedelm\u00e9r\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, sz\u00f3lj T\u00edrusz fejedelm\u00e9hez: Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Milyen g\u0151g\u00f6s lett\u00e9l! Azt mondtad: \u00bbIsten vagyok \u00e9n! Isten tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl\u00f6k a tenger k\u00f6zep\u00e9n!\u00ab Pedig csak ember vagy, nem isten, hi\u00e1ba k\u00e9pzeled, hogy sz\u00edved olyan, mint Isten\u00e9!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azt hiszed, b\u00f6lcsebb vagy D\u00e1nieln\u00e9l, s nincs titok, ami elrejt\u0151zhet el\u0151led?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mekkora gazdags\u00e1got szerezt\u00e9l, kincst\u00e1radba dr\u00e1ga kincseket gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9l! Erre haszn\u00e1ltad b\u00f6lcsess\u00e9ged \u00e9s \u00e9rtelmed!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6lcsess\u00e9ged vagyonodat n\u00f6velte, keresked\u00e9sed pedig hatalmadat, de sz\u00edved felfuvalkodott gazdags\u00e1god miatt!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondja h\u00e1t Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMivel azt gondoltad, hogy sz\u00edved olyan, mint Isten\u00e9, l\u00e1sd, \u00edgy b\u00e1nok veled:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "idegeneket k\u00fcld\u00f6k r\u00e1d, a legvadabb n\u00e9pek t\u00e1madnak ellened, b\u00f6lcsess\u00e9ged sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t fegyverrel puszt\u00edtj\u00e1k el, s f\u00e9nyess\u00e9gedet bemocskolj\u00e1k!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sereg\u00fck s\u00edrba tasz\u00edt, a hal\u00e1lra sebzett t\u00edrusziak hal\u00e1l\u00e1val pusztulsz el te is a tenger k\u00f6zep\u00e9n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mikor kivont karddal r\u00e1d ront gyilkosod, mondhatod-e neki: \u00bbIsten vagyok \u00e9n, meg\u00e1llj!\u00ab Puszt\u00e1n ember vagy, megtudod akkor, nem isten, mert kez\u00e9b\u0151l meg nem szabadulsz!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek hal\u00e1l\u00e1val halsz meg, kegyetlen idegenek keze d\u00f6f kereszt\u00fcl, szavamra mondom.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sirat\u00f3\u00e9nek T\u00edrusz kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eEmber fia, ezt a gy\u00e1sz\u00e9neket \u00e9nekeld T\u00edrusz kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l, \u00e9s mondd neki: Ezt \u00fczeni Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: A t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g m\u00e9rt\u00e9ke volt\u00e1l, b\u00f6lcsess\u00e9ggel \u00e9s sz\u00e9ps\u00e9ggel teljes!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten kertj\u00e9ben, az \u00c9denben j\u00e1rt\u00e1l. Minden dr\u00e1gak\u0151 t\u00e9ged \u00e9kes\u00edtett: rubin, top\u00e1z, gy\u00e9m\u00e1nt, krizolit, \u00f3nix, j\u00e1spis, zaf\u00edr, gr\u00e1n\u00e1t \u00e9s smaragd. Teremt\u00e9sed napj\u00e1n foglalt\u00e1k aranyba mindegyiket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Felkent kerub volt\u00e1l Isten szent hegy\u00e9n, aki sz\u00e1rnyaival v\u00e9delmez. T\u00fczes k\u00f6vek k\u00f6z\u00f6tt j\u00e1rt\u00e1l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Teremt\u00e9sedt\u0151l fogva t\u00f6k\u00e9letes volt\u00e1l, am\u00edg gonoszs\u00e1got nem tal\u00e1ltam benned."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Keresked\u00e9sed meggazdag\u00edtott, gazdags\u00e1god er\u0151szakoss\u00e1 tett, \u00edgy v\u00e9tkezt\u00e9l. Ez\u00e9rt ledobtalak Isten hegy\u00e9r\u0151l, sz\u00e1m\u0171ztelek a t\u00fczes k\u00f6vek k\u00f6z\u00fcl, te oltalmaz\u00f3 kerub!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sz\u00e9ps\u00e9ged miatt sz\u00edved felfuvalkodott, f\u00e9nyess\u00e9ged miatt b\u00f6lcsess\u00e9ged megromlott, ez\u00e9rt a f\u00f6ldre dobtalak, kir\u00e1lyok szeme el\u00e9 haj\u00edtottalak, hogy mind l\u00e1ssanak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Szent\u00e9lyedet bemocskolt\u00e1k s\u00falyos b\u0171neid, meggyal\u00e1zt\u00e1k keresked\u00e9sed v\u00e9tkei. Ez\u00e9rt t\u00fczet hoztam ki bel\u0151led, hogy megem\u00e9sszen t\u00e9ged, porig \u00e9gesse dics\u0151s\u00e9ged, hadd l\u00e1ssa vesztedet minden f\u00f6ldi lak\u00f3!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mind, akik ismertek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, megr\u00e9m\u00fcltek buk\u00e1sod miatt, s elborzadtak sz\u00f6rny\u0171 veszteden. Mind\u00f6r\u00f6kre v\u00e9geztem veled!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Szid\u00f3n ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eEmber fia, fordulj Szid\u00f3n fel\u00e9, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellene!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00edtsd meg, \u00e9s mondd neki: Ezt \u00fczeni Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Ellened fordulok, Szid\u00f3n, \u00e9s dics\u0151s\u00e9get szerzek nevemnek az\u00e1ltal, amit veled teszek! V\u00e9grehajtom rajtad \u00edt\u00e9letemet, megb\u00fcntetlek, s akkor fogj\u00e1tok meg\u00e9rteni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, amikor szentnek mutatom magam, \u00e9s \u00edt\u00e9letet hozok r\u00e1tok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mert hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyt k\u00fcld\u00f6k Szid\u00f3nra, utc\u00e1in v\u00e9r folyik majd, lakosait karddal v\u00e1gj\u00e1k le, ellens\u00e9g veszi k\u00f6r\u00fcl mindenfel\u0151l. Akkor fogj\u00e1tok meg\u00e9rteni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia az Izr\u00e1elt k\u00f6rnyez\u0151 n\u00e9pekr\u0151l - \u201eElj\u00f6n az id\u0151, amikor a k\u00f6rnyez\u0151 n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl t\u00f6bb\u00e9 egyik sem lesz sz\u00far\u00f3s t\u00f6vis, vagy f\u00e1jdalmas sebet ejt\u0151 t\u00fcske Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra. Akkor fogja Izr\u00e1el meg\u00e9rteni \u00e9s elismerni, hogy \u00e9n vagyok Uruk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAmikor majd \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t a nemzetek k\u00f6z\u00fcl, akik k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u0151ket, akkor majd megtanulj\u00e1k a nemzetek tisztelni \u00e9s megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni nevemet. Akkor majd Izr\u00e1el \u00fajra a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n lakik, amelyet szolg\u00e1mnak, J\u00e1k\u00f3bnak adtam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Igen, biztons\u00e1gban fognak ott \u00e9lni, h\u00e1zakat \u00e9p\u00edtenek \u00e9s sz\u0151l\u0151t telep\u00edtenek. Mivel meg\u00edt\u00e9lem \u00e9s megb\u00fcntetem a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck l\u00e9v\u0151 n\u00e9peket, akik len\u00e9zt\u00e9k \u00e9s megvetett\u00e9k Izr\u00e1elt, mindannyian meg\u00e9rtik \u00e9s elismerik, hogy \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vagyok Izr\u00e1el Istene.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Egyiptom ellen - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s tizedik \u00e9v\u00e9ben, a tizedik h\u00f3nap tizenkettedik napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, tekints Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1ra, a f\u00e1ra\u00f3ra. Ezt mondd neki \u00e9s Egyiptomnak:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: L\u00e1sd, ellened fordulok, f\u00e1ra\u00f3, Egyiptom kir\u00e1lya, te hatalmas sz\u00f6rnyeteg, aki a N\u00edlus \u00e1gai k\u00f6zt hever\u00e9szel, s azt mondod: \u00bbEny\u00e9m a foly\u00f3, \u00e9n alkottam magamnak!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Horgokat akasztok \u00e1llkapcsodba, foly\u00f3d halait p\u00e1nc\u00e9lodhoz tapasztom, s partra vonszollak a halakkal egy\u00fctt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Puszta sivatagba doblak t\u00e9ged \u00e9s halaidat, s\u00edk mez\u0151n pusztulsz el, \u00f6ssze sem takar\u00edt senki, el sem temetnek. Mezei vadak \u00e9s \u00e9gi madarak gyomra lesz a temet\u0151d!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor tudja meg Egyiptom minden lakosa, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Egyiptom, te t\u00f6r\u00e9keny n\u00e1dsz\u00e1l vagy Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra! Mikor pr\u00f3b\u00e1ltak bel\u00e9d kapaszkodni, megrepedt\u00e9l, \u00e9s a v\u00e1lluk kificamodott, amikor pr\u00f3b\u00e1ltak r\u00e1d t\u00e1maszkodni, megr\u00e1ndult a derekuk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor tudja meg Egyiptom minden lakosa, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Egyiptom, te t\u00f6r\u00e9keny n\u00e1dsz\u00e1l vagy Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra! Mikor pr\u00f3b\u00e1ltak bel\u00e9d kapaszkodni, megrepedt\u00e9l, \u00e9s a v\u00e1lluk kificamodott, amikor pr\u00f3b\u00e1ltak r\u00e1d t\u00e1maszkodni, megr\u00e1ndult a derekuk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t \u2014 azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 ellens\u00e9g sereg\u00e9t hozom ellened, Egyiptom, s kiirtok bel\u0151led embert \u00e9s \u00e1llatot!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Puszta romhalmazz\u00e1 lesz Egyiptom f\u00f6ldje, s akkor tudod meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Mivel azt mondtad: \u00bbEny\u00e9m a foly\u00f3, \u00e9n alkottam magamnak!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2014 ez\u00e9rt ellened fordulok, f\u00e1ra\u00f3, \u00e9s a foly\u00f3d ellen. Elpuszt\u00edtom Egyiptomot teljesen egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig, az \u00e9szaki Migdolt\u00f3l a d\u00e9li eti\u00f3p hat\u00e1rig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dagy elpusztul, hogy negyven \u00e9ven kereszt\u00fcl eg\u00e9szen lakatlan lesz: nem j\u00e1r arra sem ember, sem \u00e1llat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Igen, Egyiptom is az elpusztult orsz\u00e1gok k\u00f6z\u00e9 fog tartozni negyven \u00e9vig. V\u00e1rosait is a romv\u00e1rosok k\u00f6z\u00f6tt emlegetik majd. Lakosait pedig sz\u00e9tsz\u00f3rom a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, elsz\u00e9lesztem \u0151ket az orsz\u00e1gokban.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azt mondja Uram az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eNegyven \u00e9v m\u00falt\u00e1val ism\u00e9t \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m az egyiptomiakat a nemzetek k\u00f6z\u00fcl, akik k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u0151ket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sz\u00e1m\u0171z\u00f6tteiket visszahozom, hazat\u00e9rnek Patr\u00f3sz f\u00f6ldj\u00e9re, ahonnan sz\u00e1rmaztak, de ez\u00fattal m\u00e1r csak gyenge \u00e9s jelent\u00e9ktelen orsz\u00e1gg\u00e1 lesznek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, ez lesz a leggyeng\u00e9bb kir\u00e1lys\u00e1g, \u00e9s soha t\u00f6bb\u00e9 nem fog m\u00e1s orsz\u00e1gokat leig\u00e1zni. Olyan kicsiv\u00e9 teszem \u0151ket, hogy nem tudnak m\u00e1sok f\u00f6l\u00f6tt uralkodni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe sem fog t\u00f6bb\u00e9 Egyiptomban b\u00edzni, s\u0151t, ink\u00e1bb arra a b\u0171n\u00e9re eml\u00e9kezik majd, amikor Egyiptomhoz fordult seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia az Egyiptom elleni hadj\u00e1ratr\u00f3l - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s huszonhetedik \u00e9v\u00e9ben, az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eEmber fia, Nebukadneccar, Babilon kir\u00e1lya sereg\u00e9vel egy\u00fctt sokat f\u00e1radozott, hogy T\u00edruszt elfoglalja. Minden fej lekopaszodott, minden v\u00e1ll kisebesedett az er\u0151lk\u00f6d\u00e9st\u0151l. De f\u00e1rads\u00e1guk jutalm\u00e1t nem kapt\u00e1k meg, T\u00edruszt nem tudt\u00e1k elfoglalni.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eL\u00e1sd, \u00e9n odaadom Egyiptomot Nebukadneccarnak, Babilon kir\u00e1ly\u00e1nak! Egyiptom n\u00e9p\u00e9t t\u00f6megest\u00fcl fogs\u00e1gba hurcolja, kincseit elrabolja, gazdags\u00e1g\u00e1t zs\u00e1km\u00e1nyul ejti: ez lesz a jutalma a babil\u00f3niai seregnek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, Nebukadneccarnak adtam Egyiptomot, mert \u00e9rtem f\u00e1radozott\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eAzon a napon ism\u00e9t megn\u00f6velem Izr\u00e1el hatalm\u00e1t, neked pedig, Ez\u00e9kiel, ism\u00e9t megengedem, hogy sz\u00f3lj n\u00e9pedhez! Akkor fogj\u00e1k meg\u00e9rteni, \u00e9s igaz\u00e1n megtudni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Egyiptom buk\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj! Mondd: Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Jajgassatok, mert rettenetes az a nap,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "itt van m\u00e1r k\u00f6zel! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napja j\u00f6n, rettenetes nap, f\u00e9lelmetes id\u0151! S\u00f6t\u00e9t felh\u0151k bor\u00edtj\u00e1k az eget, a nemzetek ideje k\u00f6vetkezik!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egyiptomra ellens\u00e9g fegyvere t\u00e1mad, v\u00e9d\u0151i hal\u00e1lra sebzetten hullanak el, Eti\u00f3pia megr\u00e9m\u00fcl, Egyiptom lak\u00f3it fogs\u00e1gba hurcolj\u00e1k, m\u00e9g az alapjait is lerombolj\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fegyver\u00fck lev\u00e1gja az eti\u00f3pokat, p\u00fatiakat, l\u00eddeket, l\u00edbiaiakat, m\u00e9g a sz\u00f6vets\u00e9g fiait is az egyiptomiakkal egy\u00fctt.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEgyiptom b\u00fcszke hatalma lehanyatlik! M\u00e9g azok is elesnek, akik t\u00e1mogatj\u00e1k. Lakosait fegyver gyilkolja majd az orsz\u00e1g egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az elpusztult orsz\u00e1gok k\u00f6z\u00e9 fog tartozni, v\u00e1rosait is a romv\u00e1rosok k\u00f6z\u00f6tt emlegetik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor t\u0171zbe bor\u00edtom Egyiptomot, \u00e9s minden sz\u00f6vets\u00e9gese elpusztul, akkor tudj\u00e1k meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor gyors h\u00edrviv\u0151ket k\u00fcld\u00f6k Eti\u00f3pi\u00e1ba haj\u00f3kon, hogy megvigy\u00e9k Egyiptom buk\u00e1s\u00e1nak h\u00edr\u00e9t, \u00e9s hogy megr\u00e9m\u00edts\u00e9k a gyan\u00fatlan eti\u00f3pokat. A h\u00edr hallat\u00e1ra Eti\u00f3pia gy\u00e1szolja Egyiptomot. Bizony, ez hamar bek\u00f6vetkezik!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eKiirtom Egyiptom lakosainak t\u00f6meg\u00e9t Nebukadneccar keze \u00e1ltal, Babilon kir\u00e1ly\u00e1nak sereg\u00e9vel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nincs n\u00e1luk kegyetlenebb a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, elhozom a rettenetes kir\u00e1lyt \u00e9s sz\u00f6rny\u0171 sereg\u00e9t, \u0151k puszt\u00edtj\u00e1k el Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t. N\u00e9zd, m\u00e1r emelik is kardjukat, s telve lesz a f\u00f6ld meg\u00f6ltekkel!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kisz\u00e1r\u00edtom a foly\u00f3t \u00e9s \u00e1gait, sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeit a gonoszok kez\u00e9be adom, idegen h\u00f3d\u00edt\u00f3k puszt\u00edtj\u00e1k az orsz\u00e1got, s vele minden gazdags\u00e1g\u00e1t. Bizony, \u00edgy lesz, mert \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondtam!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6r\u00f6m Egyiptom b\u00e1lv\u00e1nyait - Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201e\u00d6sszet\u00f6r\u00f6m Egyiptom b\u00e1lv\u00e1nyait, kiirtom szobraikat N\u00f3fb\u00f3l. Nem lesz t\u00f6bb\u00e9 Egyiptomnak fejedelme, s f\u00f6ldj\u00e9re retteg\u00e9st k\u00fcld\u00f6k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom Patr\u00f3szt, C\u00f3ant t\u0171znek adom, \u00edt\u00e9letet tartok N\u00f3 f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egyiptom b\u00e1sty\u00e1j\u00e1ra, Sz\u00edn v\u00e1ros\u00e1ra izz\u00f3 haragom z\u00fadul, N\u00f3 lakosainak t\u00f6meg\u00e9t kiirtom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u0171zbe bor\u00edtom az eg\u00e9sz orsz\u00e1got, Sz\u00edn k\u00ednl\u00f3dva verg\u0151dik, N\u00f3 falain bet\u00f6r az ellens\u00e9g, N\u00f3fot naponta ostromolj\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d3n \u00e9s P\u00ed-Beszet harcosai elhullanak, aki megmarad, fogs\u00e1gba viszik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Taphan\u00e9szben els\u00f6t\u00e9t\u00fcl az \u00e9g, mikor Egyiptom ig\u00e1j\u00e1t elt\u00f6r\u00f6m, s g\u0151g\u00f6s hatalm\u00e1nak v\u00e9get vetek. S\u00f6t\u00e9t felleg borul r\u00e1, le\u00e1nyait mind fogs\u00e1gba hurcolj\u00e1k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy b\u00fcntetem meg Egyiptomot, s akkor tudj\u00e1k meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a f\u00e1ra\u00f3 ellen - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s tizenegyedik \u00e9v\u00e9ben, az els\u0151 h\u00f3nap hetedik napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eEmber fia, n\u00e9zd, elt\u00f6rtem a f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak a karj\u00e1t, de senki sem k\u00f6t\u00f6zte be, hogy meggy\u00f3gyuljon, \u00e9s \u00fajra fegyvert foghasson."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u2014 mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, figyelj r\u00e1m! A f\u00e1ra\u00f3 ellen fordulok, \u00e9s ez\u00fattal mindk\u00e9t karj\u00e1t eg\u00e9szen \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m: az \u00e9pet \u00e9s a s\u00e9r\u00fcltet is \u00fagy, hogy v\u00e9gleg kiejti a kardot kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egyiptom n\u00e9p\u00e9t pedig sz\u00e9tsz\u00f3rom a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s elsz\u00e9lesztem \u0151ket az orsz\u00e1gokban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Viszont Babilon kir\u00e1ly\u00e1nak karj\u00e1t meger\u0151s\u00edtem, \u00e9s kez\u00e9be adom a kardomat. A f\u00e1ra\u00f3 karj\u00e1t \u00fagy \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m, hogy jajgatni fog Babilon kir\u00e1lya el\u0151tt, ahogy a hal\u00e1lra sebzett jajgat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Babilon kir\u00e1ly\u00e1nak karj\u00e1t meger\u0151s\u00edtem \u00e9s t\u00e1mogatom, a f\u00e1ra\u00f3 karja pedig lehanyatlik. Akkor tudj\u00e1k meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kardomat Babilon kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9be adtam, hogy azt Egyiptom ellen ford\u00edtsa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egyiptom n\u00e9p\u00e9t pedig sz\u00e9tsz\u00f3rom a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s elsz\u00e9lesztem \u0151ket az orsz\u00e1gokban. Akkor megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Assz\u00edri\u00e1r\u00f3l \u00e9s Egyiptomr\u00f3l - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s tizenegyedik \u00e9v\u00e9ben, a harmadik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, ezt mondd a f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak \u00e9s n\u00e9pe sokas\u00e1g\u00e1nak: L\u00e1m, te azt gondolod, hogy nagys\u00e1godhoz \u00e9s hatalmadhoz senki m\u00e1s nem m\u00e9rhet\u0151!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9zd csak Assz\u00edri\u00e1t! Hatalmas volt, mint egy fens\u00e9ges c\u00e9drus a Libanon hegyein. Gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 \u00e1gait sz\u00e9tt\u00e1rta, d\u00fas lombja \u00e1rny\u00e9kot adott, sud\u00e1r termete a felh\u0151kig \u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u0151s\u00e9ges v\u00edz \u00f6nt\u00f6zte, a m\u00e9lys\u00e9g \u00e1radata n\u00f6velte magasra, foly\u00f3k most\u00e1k a t\u00f6v\u00e9t, s patakokat k\u00fcld\u00f6tt az erd\u0151 t\u00f6bbi f\u00e1ihoz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt lett oly hatalmas, t\u00faln\u0151tte a t\u00f6bbi f\u00e1t, hajt\u00e1sai sokasodtak, \u00e1gai is nagyra n\u0151ttek, mert b\u0151s\u00e9ges v\u00edz \u00f6nt\u00f6zte t\u00f6v\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00e9szket raktak \u00e1gain az \u00e9gi madarak, alatta sz\u00fclt\u00e9k kicsinyeiket a mezei vadak, \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban nagy nemzetek laktak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gy\u00f6kereit m\u00e9ly vizekhez ny\u00fajtotta, az\u00e9rt n\u0151tt olyan hatalmasra, \u00e1gait messzire terjesztette."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9g Isten kertj\u00e9nek a c\u00e9drusai sem versenyezhettek vele, \u00e1gai d\u00fasabbak voltak a ciprusokn\u00e1l, pomp\u00e1s lombj\u00e1t irigyelt\u00e9k a plat\u00e1nok. Isten kertj\u00e9ben egyetlen fa sem volt sz\u00e9ps\u00e9gben hozz\u00e1 foghat\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oly sz\u00e9pp\u00e9 tettem, oly d\u00fas \u00e9s fens\u00e9ges lett koron\u00e1ja, hogy \u00c9den minden f\u00e1ja irigyelte Isten kertj\u00e9ben.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMivel magasra n\u0151tt, \u00e9s cs\u00facs\u00e1t a felh\u0151kig emelte, g\u0151g\u00f6s lett, \u00e9s sz\u00edve felfuvalkodott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kiszolg\u00e1ltattam h\u00e1t a nemzetek ur\u00e1nak, b\u00e1njon vele tetsz\u00e9se szerint. Bizony, gonoszs\u00e1ga miatt tasz\u00edtottam el Assz\u00edri\u00e1t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kiv\u00e1gt\u00e1k a hatalmas c\u00e9drust az idegenek, led\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k, s ott hagyt\u00e1k azok, akikt\u0151l a n\u00e9pek rettegnek. Lezuhant a c\u00e9drus, elter\u00fclt hegyen-v\u00f6lgy\u00f6n, \u00f6sszet\u00f6rt \u00e1gai hevernek minden foly\u00f3 mellett. Elfutottak \u00e1rny\u00e9k\u00e1b\u00f3l a n\u00e9pek, \u00e9s otthagyt\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00f6r\u00f6tt gallyai k\u00f6zt madarak f\u00e9szkelnek, \u00e1gain taposnak a mezei vadak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t egyik fa se n\u0151j\u00f6n t\u00fal magasra, ne emelje felh\u0151k k\u00f6z\u00e9 a fej\u00e9t, m\u00e9g ha v\u00edz mell\u00e9 \u00fcltett\u00e9k is. Ne kev\u00e9lykedjen magass\u00e1g\u00e1val, aki vizet iszik, mert mind meg kell halnia, mind a m\u00e9lys\u00e9gbe sz\u00e1ll al\u00e1, a halottak orsz\u00e1g\u00e1ba. Azok k\u00f6z\u00e9 ker\u00fcl, akik r\u00e9gen meghaltak, \u00e9s a s\u00edrba ker\u00fcltek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azon a napon, mikor s\u00edrba sz\u00e1ll Assz\u00edria \u2014 azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, meggy\u00e1szoltatom \u0151t a tengerekkel, bez\u00e1rom f\u00f6l\u00f6tte a m\u00e9lys\u00e9ges vizeket, elapasztom a foly\u00f3kat, forr\u00e1saik kisz\u00e1radnak, m\u00e9g Libanon erdeje is gy\u00e1szba \u00f6lt\u00f6zik, a mez\u0151 f\u00e1i pedig elepednek a szmj\u00fas\u00e1gt\u00f3l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Zuhan\u00e1sa robaj\u00e1t\u00f3l a n\u00e9pek megremegnek, amikor a halottak orsz\u00e1g\u00e1ba haj\u00edtom Assz\u00edri\u00e1t \u2014 azok k\u00f6z\u00e9, akik a s\u00edrba sz\u00e1lltak. Megvigasztal\u00f3dnak akkor a m\u00e9lys\u00e9gben a t\u00f6bbi f\u00e1k, \u00c9den \u00f6sszes f\u00e1i, a legszebb libanoni c\u00e9drusok \u2014 mind, akiket a v\u00edz \u00e9ltet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezek is vele egy\u00fctt sz\u00e1llnak a s\u00edrba, meg azok is, akiket fegyver \u00f6lt meg, Assz\u00edria minden seg\u00edt\u0151je \u00e9s t\u00e1rsa, s akik a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban nyugodtak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1sd, Egyiptom, mennyi hatalmas fa n\u0151tt Isten kertj\u00e9ben, \u00c9denben! Melyik m\u00e9rhet\u0151 hozz\u00e1d dics\u0151s\u00e9gben? M\u00e9gis az alvil\u00e1gba hullasz al\u00e1 a t\u00f6bbi f\u00e1val egy\u00fctt, ott fogsz fek\u00fcdni a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00f6tt, a karddal meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt! Bizony, ez lesz a sorsa a f\u00e1ra\u00f3nak, meg t\u00f6m\u00e9ntelen sereg\u00e9nek is!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gy\u00e1sz\u00e9nek a f\u00e1ra\u00f3r\u00f3l - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s tizenkettedik \u00e9v\u00e9ben, a tizenkettedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, kezdj gy\u00e1sz\u00e9neket a f\u00e1ra\u00f3r\u00f3l, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l! Ezt mondd neki: \u00bbFiatal s er\u0151s oroszl\u00e1n vagyok a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt\u00ab, \u2014 ezt k\u00e9pzelted magadr\u00f3l, pedig csak tengeri sz\u00f6rnyeteg vagy! Cs\u00faszol-m\u00e1szol a foly\u00f3 \u00e1gaiban, iszapos viz\u00e9t felkavarod, zavaros vizekben tany\u00e1zol.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni neked Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201e\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6m a n\u00e9peket, h\u00e1l\u00f3mat kivetem r\u00e1d, s \u0151k a partra vonszolnak t\u00e9ged."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6ldre ter\u00edtelek, a s\u00edk mez\u0151re doblak, tested az \u00e9g madarainak adom, j\u00f3llaknak veled a mezei vadak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Holttested a hegyekre haj\u00edtom, megt\u00f6lt\u00f6m vele a v\u00f6lgyeket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A hegyek cs\u00facs\u00e1ig v\u00e9reddel \u00f6nt\u00f6z\u00f6m a f\u00f6ldet, minden csatorn\u00e1d sz\u00edn\u00fcltig telik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor kioltom \u00e9leted, bes\u00f6t\u00e9t\u00edtem az eget, nem f\u00e9nylenek a csillagok, felh\u0151k takarj\u00e1k a napot, a hold sem vil\u00e1g\u00edt majd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Els\u00f6t\u00e9t\u00fclnek miattad a f\u00e9nyek az \u00e9gen, orsz\u00e1godra s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get bor\u00edtok.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eBuk\u00e1sod h\u00edr\u00e9vel megd\u00f6bbentem a n\u00e9peket. M\u00e9g azok is megr\u00e9m\u00fclnek pusztul\u00e1sodon, akiket nem ismersz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El\u00e1mulnak mind a nemzetek, s kir\u00e1lyaik is megrettennek, mikor megsuhogtatom kivont kardomat el\u0151tt\u00fck. Pusztul\u00e1sod napj\u00e1n mindannyian a saj\u00e1t \u00e9let\u00fck\u00e9rt remegnek majd.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eBabilon kir\u00e1ly\u00e1nak kardja les\u00fajt r\u00e1d, Egyiptom!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00e1d rohan a legkegyetlenebb hadsereg. Vit\u00e9z harcosok kardj\u00e1val puszt\u00edtom el lakosaid t\u00f6meg\u00e9t \u00e9s minden gazdags\u00e1godat. V\u00e9get vetnek Egyiptom dicsekv\u00e9s\u00e9nek, kiirtj\u00e1k minden lak\u00f3j\u00e1t,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "m\u00e9g az \u00e1llatokat is kiirtj\u00e1k a foly\u00f3k mell\u0151l. Nem zavarja fel t\u00f6bb\u00e9 a foly\u00f3partokat sem ember l\u00e1ba, sem barmok pat\u00e1ja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lecsendes\u00edtem a foly\u00f3vizeket, oly sim\u00e1n folynak majd, mint az olaj.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eMikor elpuszt\u00edtom Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t, mikor eg\u00e9szen kifosztj\u00e1k orsz\u00e1g\u00e1t, amikor megb\u00fcntetem lakosait, akkor \u00e9rtitek meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sirat\u00f3\u00e9nek ez, n\u00e9pek le\u00e1nyai s\u00edrva \u00e9nekelj\u00e9k! Megsiratj\u00e1k Egyiptomot \u00e9s lakosait, gy\u00e1szolj\u00e1k elpusztult gazdags\u00e1g\u00e1t.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egyiptom n\u00e9pe az alvil\u00e1gba s\u00fcllyed - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s tizenkettedik \u00e9v\u00e9ben, a h\u00f3nap tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eEmber fia, kezdj gy\u00e1sz\u00e9neket Egyiptom t\u00f6megeir\u0151l, \u00e9s vesd \u0151ket az alvil\u00e1gba! M\u00e1s hatalmas n\u00e9pekkel egy\u00fctt k\u00fcldd le \u0151ket azokhoz, akik m\u00e1r kor\u00e1bban a s\u00edrba fek\u00fcdtek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d3, Egyiptom! K\u00fcl\u00f6nbnek tartod magad a n\u00e9pekn\u00e9l? Sz\u00e1llj csak le a s\u00edrba te is, mint a t\u00f6bbiek! Fek\u00fcdj a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00e9!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00f6megeid bizony lehullanak a holtak k\u00f6z\u00e9, kiket kard v\u00e1gott le, mint t\u00e9ged is. Egyiptom fegyver martal\u00e9ka lett, vonszolj\u00e1tok h\u00e1t le \u0151t is a t\u00f6bbiekhez!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e9g meghalt h\u0151s\u00f6k sz\u00f3lnak a f\u00e1ra\u00f3hoz \u00e9s seg\u00edt\u0151ihez az alvil\u00e1gb\u00f3l, hogy l\u00e1m, ezek is lehullottak, itt fekszenek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00f6tt, a t\u00f6bbi karddal meg\u00f6lt k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Itt van Assz\u00edria \u00e9s eg\u00e9sz serege! S\u00edrjaik k\u00f6r\u00fclveszik \u0151ket, mindannyian fegyver \u00e1ltal estek el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az alvil\u00e1g legm\u00e9ly\u00e9n van a hely\u00fck, s\u00edrjaik k\u00f6r\u00fclveszik \u0151ket, mindannyian fegyver \u00e1ltal estek el, pedig n\u00e9pek rettegtek t\u0151l\u00fck az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Itt van \u00c9l\u00e1m is, eg\u00e9sz sereg\u00e9vel, s\u00edrjaik k\u00f6r\u00fclveszik \u0151ket, mindannyian fegyver \u00e1ltal estek el, \u0151k is a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00e9 fek\u00fcdtek, pedig n\u00e9pek rettegtek t\u0151l\u00fck az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n. Gyal\u00e1zattal sz\u00e1lltak al\u00e1 a s\u00edrba, a t\u00f6bbi halott k\u00f6z\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A s\u00edrban vetettek \u00e1gyat \u00c9l\u00e1mnak \u00e9s sereg\u00e9nek, a meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00e9, s\u00edrjaik k\u00f6r\u00fclveszik \u0151ket, mindannyian fegyver \u00e1ltal estek el, \u0151k is a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00e9 fek\u00fcdtek, pedig n\u00e9pek rettegtek t\u0151l\u00fck az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n. Gyal\u00e1zattal sz\u00e1lltak al\u00e1 a s\u00edrba, a t\u00f6bbi halott, a fegyverrel meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Itt fekszik Mesek \u00e9s Tubal, eg\u00e9sz sereg\u00fckkel. S\u00edrjaik k\u00f6r\u00fclveszik \u0151ket, mindannyian fegyver \u00e1ltal estek el, \u0151k is a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00e9 fek\u00fcdtek, pedig n\u00e9pek rettegtek t\u0151l\u00fck az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nem fekszenek egy\u00fctt azokkal az elesett k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen h\u0151s\u00f6kkel, akiknek kardj\u00e1t a fej\u00fck al\u00e1 tett\u00e9k, \u00fagy fektett\u00e9k \u0151ket a s\u00edrba; s akiknek gonoszs\u00e1ga csontjaikra nehezedik, mert am\u00edg \u00e9ltek, rettegtek t\u0151l\u00fck a n\u00e9pek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Egyiptom, te is a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00e9 ker\u00fclsz, \u00f6sszet\u00f6rve fekszel majd a karddal meg\u00f6ltek k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Itt van Edom is, kir\u00e1lyaival, fejedelmeivel: vit\u00e9z harcosok voltak, m\u00e9gis a fegyverrel meg\u00f6ltek mell\u00e9 fek\u00fcdtek, k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00e9, akik a s\u00edrba sz\u00e1lltak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Itt vannak mind az \u00e9szaki fejedelmek, meg a szid\u00f3ni f\u00e9rfiak mindannyian. \u0150k is a s\u00edrba ker\u00fcltek, noha rettegtek t\u0151l\u00fck a n\u00e9pek. Most megsz\u00e9gyen\u00fcltek, gyeng\u00e9k lettek \u0151k is. Itt fekszenek a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenekkel, fegyverrel meg\u00f6ltekkel, viselik sz\u00e9gyen\u00fcket a halottak k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00e1tja \u0151ket a f\u00e1ra\u00f3, \u00e9s megvigasztal\u00f3dik n\u00e9pe sorsa miatt, mert \u0151t is, n\u00e9p\u00e9t is, ugyan\u00fagy fegyver \u00f6lte meg.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eMert \u00e9n tettem a f\u00e1ra\u00f3t \u00e9s sereg\u00e9t f\u00e9lelmetess\u00e9 az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n, m\u00e9gis a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek k\u00f6z\u00e9 kellett fek\u00fcdni\u00fck, a karddal meg\u00f6ltekhez!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u0151rszem felel\u0151ss\u00e9ge - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, ezt mondd n\u00e9pednek: Azt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Amikor egy orsz\u00e1gra ellens\u00e9g fegyver\u00e9t k\u00fcld\u00f6m, az orsz\u00e1g lakosai v\u00e1lasztanak maguk k\u00f6z\u00fcl egy f\u00e9rfit, \u00e9s \u0151rszemm\u00e9 teszik,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hogy figyelje az ellens\u00e9g k\u00f6zeledt\u00e9t, \u00e9s figyelmeztesse a t\u00f6bbieket. Mikor az \u0151rszem l\u00e1tja, hogy j\u00f6n az ellens\u00e9g, belef\u00faj a s\u00f3f\u00e1rba, \u00edgy ad jelt a t\u00f6bbieknek, hogy vesz\u00e9ly k\u00f6zeledik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aki hallja ugyan a s\u00f3f\u00e1r hangj\u00e1t, de nem t\u00f6r\u0151dik vele, azt el\u00e9ri az ellens\u00e9g fegyvere, \u00e9s meghal. Az ilyen ember maga felel\u0151s a hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt, mert hallotta a s\u00f3f\u00e1r hangj\u00e1t, de nem vette figyelembe. Aki viszont hallgat a figyelmeztet\u00e9sre, megmenek\u00fcl a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aki hallja ugyan a s\u00f3f\u00e1r hangj\u00e1t, de nem t\u00f6r\u0151dik vele, azt el\u00e9ri az ellens\u00e9g fegyvere, \u00e9s meghal. Az ilyen ember maga felel\u0151s a hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt, mert hallotta a s\u00f3f\u00e1r hangj\u00e1t, de nem vette figyelembe. Aki viszont hallgat a figyelmeztet\u00e9sre, megmenek\u00fcl a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De ha az \u0151rszem l\u00e1tja, hogy k\u00f6zeledik az ellens\u00e9g, m\u00e9gsem f\u00fajja meg a s\u00f3f\u00e1rt, akkor a n\u00e9p nem kap figyelmeztet\u00e9st, az ellens\u00e9g fegyvere pedig el\u00e9ri \u0151ket. Akit ilyenkor meg\u00f6l a kard, az ugyan a saj\u00e1t b\u0171nei miatt hal meg, \u00e9n azonban m\u00e9gis az \u0151rszemet teszem felel\u0151ss\u00e9 a hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1sd, ember fia, \u00e9n akartam, hogy \u0151rszem legy\u00e9l Izr\u00e1el n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra. Halld meg, ha sz\u00f3lok hozz\u00e1d, \u00e9s mondd meg nekik, amit t\u0151lem hallasz: \u00edgy figyelmeztesd \u0151ket a nevemben."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha sz\u00f3lok neked: \u00bbEz\u00e9kiel, ennek a b\u0171n\u00f6snek meg kell halnia!\u00ab \u2014 akkor figyelmeztesd, hogy v\u00e1ltoztassa meg az \u00e9let\u00e9t. Ha m\u00e9gsem sz\u00f3lsz neki, \u00e9s nem figyelmezteted, akkor \u0151 ugyan a b\u0171nei miatt hal meg, de hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt t\u00e9ged teszlek felel\u0151ss\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha figyelmezteted, akkor megmenek\u00fclsz a felel\u0151ss\u00e9gt\u0151l. Ha ennek ellen\u00e9re sem v\u00e1ltoztat az \u00e9let\u00e9n, akkor meghal a b\u0171nei miatt, de a hal\u00e1l\u00e1t nem k\u00e9rem sz\u00e1mon rajtad.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem k\u00edv\u00e1nom a b\u0171n\u00f6s hal\u00e1l\u00e1t! - \u201eEmber fia, ezt mondd Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Hallom, amint egym\u00e1snak mondogatj\u00e1tok: \u00bbB\u0171neink \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9seink s\u00falya r\u00e1nk nehezedik! Bizony, elpusztulunk e sz\u00f6rny\u0171 teher alatt! Hogyan is maradhatn\u00e1nk \u00e9letben?\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt feleld nekik, ember fia: Azt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00c9letemre mondom, hogy nem abban telik \u00f6r\u00f6m\u00f6m, ha a b\u0171n\u00f6s meghal, hanem abban, ha megv\u00e1ltoztatja \u00e9let\u00e9t, \u00e9s megmenek\u00fcl a hal\u00e1lt\u00f3l! Ez\u00e9rt ford\u00edtsatok h\u00e1tat eddigi gonoszs\u00e1gaitoknak, \u00e9s j\u00f6jjetek vissza hozz\u00e1m, \u00f3 Izr\u00e1el n\u00e9pe! J\u00f6jjetek vissza! Mi\u00e9rt is haln\u00e1tok meg, Izr\u00e1el, hiszen ha megfordultok, \u00e9lhettek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ember fia ezt mondd n\u00e9pednek: Ha valaki egy ideig igazs\u00e1gosan \u00e9s istenf\u00e9l\u0151 m\u00f3don \u00e9l, azut\u00e1n m\u00e9gis v\u00e9tkezik, akkor meg kell halnia. Kor\u00e1bbi istenf\u00e9l\u0151 \u00e9lete \u00e9s igazs\u00e1gos tettei nem mentik meg a hal\u00e1lt\u00f3l. Ugyan\u00edgy, ha valaki istentelen \u00e9s igazs\u00e1gtalan m\u00f3don \u00e9l, de k\u00e9s\u0151bb megv\u00e1ltoztatja az \u00e9let\u00e9t, \u00e9s j\u00f3 \u00fatra t\u00e9r, nem kell meghalnia r\u00e9gebben elk\u00f6vetett b\u0171nei miatt. Az istenf\u00e9l\u0151 sem maradhat \u00e9letben, kor\u00e1bbi istenf\u00e9l\u0151 \u00e9let\u00e9re \u00e9s igazs\u00e1gos tetteire val\u00f3 tekintettel, ha k\u00e9s\u0151bb m\u00e9gis v\u00e9tkezik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha azt mondom az istenf\u00e9l\u0151 \u00e9s igazs\u00e1gos embernek, hogy bizonyosan \u00e9lni fog, \u0151 azonban elb\u00edzza mag\u00e1t, \u00e9s a saj\u00e1t igazs\u00e1gos volt\u00e1ban b\u00edzva b\u0171nt k\u00f6vet el, akkor b\u0171ne miatt meg kell halnia. Kor\u00e1bbi igazs\u00e1gos tettei nem mentik meg \u0151t a hal\u00e1lt\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha azt mondom a b\u0171n\u00f6snek, hogy b\u0171nei miatt bizonyosan meg kell halnia, \u0151 azonban megv\u00e1ltoztatja \u00e9let\u00e9t, b\u0171neinek h\u00e1tat ford\u00edt, azt teszi, ami a t\u00f6rv\u00e9ny szerint helyes \u00e9s j\u00f3,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "visszaadja ad\u00f3s\u00e1nak a t\u0151le vett z\u00e1log\u00e1t, visszaadja, amit m\u00e1st\u00f3l er\u0151szakkal elvett, a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9letet ad\u00f3 parancsait k\u00f6veti, t\u00f6bb\u00e9 nem k\u00f6vet el igazs\u00e1gtalans\u00e1got, akkor nem kell meghalnia, hanem bizonyosan \u00e9letben marad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kor\u00e1bban elk\u00f6vetett b\u0171neit nem rovom fel neki, mert megv\u00e1ltoztatta \u00e9let\u00e9t, a t\u00f6rv\u00e9ny szerint helyesen \u00e9s j\u00f3l cselekszik \u2014 teh\u00e1t nem kell meghalnia, hanem \u00e9lni fog."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9kiel, n\u00e9ped erre azt mondja: \u00bbUrunk nem b\u00e1nik vel\u00fcnk igazs\u00e1gosan!\u00ab Pedig az \u0151 \u00e9letm\u00f3djuk \u00e9s tetteik nem igazs\u00e1gosak!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor az istenf\u00e9l\u0151 ember h\u00e1tat ford\u00edt az igazs\u00e1gnak, \u00e9s b\u0171nt k\u00f6vet el, meg kell halnia b\u0171ne miatt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor pedig a b\u0171n\u00f6s ford\u00edt h\u00e1tat a b\u0171nnek, \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9ny szerint helyesen cselekszik, akkor igazs\u00e1goss\u00e1ga \u00e1ltal \u00e9lni fog."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erre mondj\u00e1tok ti, hogy \u00bbUrunk nem b\u00e1nik vel\u00fcnk igazs\u00e1gosan\u00ab?! \u00d3, Izr\u00e1el n\u00e9pe, \u00e9n mindegyik\u0151t\u00f6ket a saj\u00e1t \u00e9letm\u00f3dja \u00e9s tettei alapj\u00e1n fogom meg\u00edt\u00e9lni!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem elesett! - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s tizenkettedik \u00e9v\u00e9ben, a tizedik h\u00f3nap \u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n egy menek\u00fclt \u00e9rkezett hozz\u00e1m, aki az ostromlott Jeruzs\u00e1lemb\u0151l menek\u00fclt meg. Elmondta, hogy az ellens\u00e9g elfoglalta a v\u00e1rost."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El\u0151z\u0151 este m\u00e1r \u00e9reztem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00e9t magam f\u00f6l\u00f6tt. \u00c9jjel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megnyitotta sz\u00e1mat, s mire a menek\u00fclt reggel meg\u00e9rkezett, m\u00e1r tudtam besz\u00e9lni. N\u00e9mas\u00e1gom ideje v\u00e9get \u00e9rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eEmber fia, akik \u00e9lve maradtak, \u00e9s most Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n laknak a romok k\u00f6z\u00f6tt, ezt mondj\u00e1k: \u00bb\u00c1brah\u00e1m csak egymaga volt, Isten m\u00e9gis \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adta neki ezt a f\u00f6ldet. Mennyivel ink\u00e1bb biztos \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk ez az orsz\u00e1g, hiszen mi sokan vagyunk!\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t sz\u00f3lj hozz\u00e1juk: Ezt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbV\u00e9rrel egy\u00fctt eszitek a h\u00fast, b\u00e1lv\u00e1nyaitokt\u00f3l v\u00e1rtok seg\u00edts\u00e9get, gyilkoltok, \u00e9s m\u00e9g azt k\u00e9pzelitek, hogy \u00f6r\u00f6k\u00f6lni fogj\u00e1tok a f\u00f6ldet?!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saj\u00e1t fegyveretek erej\u00e9ben b\u00edztok, ut\u00e1latos b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vettek el, egym\u00e1s feles\u00e9g\u00e9t elcs\u00e1b\u00edtj\u00e1tok, hogy k\u00e9pzelitek h\u00e1t, hogy \u00f6r\u00f6k\u00f6lni fogj\u00e1tok a f\u00f6ldet?!\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ember fia, ezt mondd nekik: Ezt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00c9letemre mondom, hogy akit k\u00f6z\u00fcletek a romok k\u00f6z\u00f6tt tal\u00e1l az ellens\u00e9g, azt fegyverrel \u00f6li meg; aki a mez\u0151n van, azt vad\u00e1llatok falj\u00e1k f\u00f6l; akik pedig elrejt\u0151znek az er\u0151d\u00edtm\u00e9nyekben \u00e9s barlangokban, azokat hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1ny puszt\u00edtja el."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9t kietlen \u00e9s \u00fcres puszt\u00e1v\u00e1 teszem. Bizony, mindent elpuszt\u00edtok, amire b\u00fcszk\u00e9k voltak. Izr\u00e1el hegyei lakatlanok lesznek, \u00e9s senki sem megy rajtuk kereszt\u00fcl."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A rajta lak\u00f3 n\u00e9p ut\u00e1latos b\u0171nei miatt pusztas\u00e1gg\u00e1 teszem f\u00f6ldj\u00fcket, s akkor tudj\u00e1k meg, akkor ismerik el, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor majd meg\u00e9rtik, hogy pr\u00f3f\u00e9ta volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck - \u201eAmi pedig t\u00e9ged illet, ember fia, az emberek besz\u00e9lgetnek r\u00f3lad az utc\u00e1kon \u00e9s h\u00e1zaik kapuj\u00e1ban. N\u00e9ped fiai azt mondj\u00e1k egym\u00e1snak: \u00bbGyertek, n\u00e9zz\u00fck meg, j\u00f6tt-e valami \u00fczenet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l!\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n elj\u00f6nnek hozz\u00e1d, \u00e9s le\u00fclnek el\u0151tted, mint ahogy n\u00e9pem szokta. Meghallgatj\u00e1k szavaidat, de nem engedelmeskednek annak, amit mondasz. \u00dagy veszik, mintha csup\u00e1n egy szerelmes \u00e9nek lenne \u2014 k\u00f6zben egyre azon j\u00e1r az esz\u00fck, hogy szerezhetn\u00e9nek min\u00e9l t\u00f6bb p\u00e9nzt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "T\u00e9ged csak annyiba vesznek, mint egy j\u00f3 hang\u00fa \u00e9nekest, aki szerelmes dalokat \u00e9nekelget nekik, s hangszer\u00e9vel k\u00eds\u00e9ri \u00e9nek\u00e9t. Meghallgatj\u00e1k, de nem veszik komolyan, s nem engedelmeskednek szavaidnak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De ha beteljesednek \u2014 mert bizony be fognak teljesedni! \u2014 akkor megtudj\u00e1k, hogy pr\u00f3f\u00e9ta volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck!\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a p\u00e1sztorok ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek p\u00e1sztorai ellen! Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s mondd a p\u00e1sztoroknak: Ezt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Jaj a p\u00e1sztoroknak, akik csak magukkal t\u00f6r\u0151dnek! H\u00e1t a p\u00e1sztornak nem a ny\u00e1jra kell gondot viselnie?!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A juhok tej\u00e9t issz\u00e1tok, a gyapj\u00faval ruh\u00e1zkodtok, a h\u00edzottakat lev\u00e1gj\u00e1tok, de a ny\u00e1jjal nem t\u00f6r\u0151dt\u00f6k!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A gyeng\u00e9t nem er\u0151s\u00edtitek, a beteget nem gy\u00f3gy\u00edtj\u00e1tok, a t\u00f6r\u00f6tt l\u00e1b\u00fat nem k\u00f6t\u00f6zitek be, ha elk\u00f3sz\u00e1l, nem mentek ut\u00e1na, ha elt\u00e9ved, nem keresitek meg, csak uralkodtok rajtuk, kem\u00e9ny sz\u00edvvel \u00e9s kegyetlen\u00fcl!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ny\u00e1jam sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott, mert nincs p\u00e1sztoruk, elsz\u00e9ledtek, \u00e9s vadak szaggatt\u00e1k sz\u00e9t \u0151ket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Juhaim sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak, \u00e9s egyed\u00fcl k\u00f3boroltak, hegyeken \u00e9s dombokon t\u00e9velyegtek, sz\u00e9tsz\u00e9ledtek mindenfel\u00e9 a f\u00f6ld\u00f6n, de senki sem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt vel\u00fck, senki sem n\u00e9zett ut\u00e1nuk.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg h\u00e1t, ti p\u00e1sztorok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201e\u00c9letemre mondom \u2014 ezt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hogy ny\u00e1jam vadak zs\u00e1km\u00e1nya lett, b\u00e1r\u00e1nyaimat mezei vadak szaggatt\u00e1k sz\u00e9jjel, mert nem volt p\u00e1sztoruk! P\u00e1sztoraim nem viseltek gondot ny\u00e1jamra, csak magukkal t\u00f6r\u0151dtek, ny\u00e1jamra nem viseltek gondot!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg h\u00e1t, p\u00e1sztorok, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! A p\u00e1sztorok ellen fordulok, sz\u00e1mon k\u00e9rem ny\u00e1jamat rajtuk, \u00e9s elsz\u00e1molok vel\u00fck. T\u00f6bb\u00e9 nem p\u00e1sztorolj\u00e1k ny\u00e1jamat, felmondok nekik, elk\u00fcld\u00f6m \u0151ket! Nem hizlalj\u00e1k magukat juhaimmal, kimentem kez\u00fckb\u0151l b\u00e1r\u00e1nyaimat, nem falj\u00e1k fel \u0151ket t\u00f6bb\u00e9 soha!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEzent\u00fal magam viselek gondot a ny\u00e1jamra, \u00e9n leszek a p\u00e1sztoruk, s megkeresem \u0151ket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azon a napon meg\u00e1llok k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, ahogy a p\u00e1sztor \u00e1ll elsz\u00e9ledt ny\u00e1ja k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s megkeresem \u0151ket, mindegyiket! Felkutatom juhaimat, kiszabad\u00edtom \u0151ket mindenhonnan, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak azon a s\u00f6t\u00e9t \u00e9s bor\u00fas napon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kihozom \u0151ket a nemzetek k\u00f6z\u00fcl, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m ny\u00e1jamat a messzi f\u00f6ldekr\u0151l, s beviszem \u0151ket f\u00f6ldj\u00fckre. \u00c9n leszek a p\u00e1sztoruk Izr\u00e1el hegyein, meg a foly\u00f3k mellett, \u00e9s gondjukat viselem az orsz\u00e1g minden lak\u00f3hely\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3 legel\u0151k\u00f6n legeltetem \u0151ket, Izr\u00e1el magas hegyein lesz nyugv\u00f3hely\u00fck. Ott fognak megpihenni, j\u00f3 akolban, d\u00fas legel\u0151n legelnek majd Izr\u00e1el hegyein."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Magam legeltetem ny\u00e1jamat, s a pihen\u0151hely\u00fckre vezetem \u0151ket.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eElt\u00e9vedt juhaimat megkeresem, amelyik elk\u00f3sz\u00e1lt, visszahozom, a t\u00f6r\u00f6tt l\u00e1b\u00fat bek\u00f6t\u00f6z\u00f6m, a gyeng\u00e9t er\u0151s\u00edtem, az er\u0151seket szemmel tartom. P\u00e1sztorolom mindegyiket, ahogyan kell, igazs\u00e1ggal \u00e9s \u00edt\u00e9lettel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00f6ztetek is igazs\u00e1got teszek, hiszen ny\u00e1jam vagytok \u2014 azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Rendet teremtek a juhok k\u00f6z\u00f6tt, igazs\u00e1got teszek a kosok \u00e9s bakok k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem el\u00e9g nektek, hogy d\u00fas f\u00fcvet legeltek? Mi\u00e9rt taposs\u00e1tok \u00f6ssze a marad\u00e9k\u00e1t a t\u00f6bbiek orra el\u0151tt? Tiszta friss vizet ihattok, mi\u00e9rt zavarj\u00e1tok \u00f6ssze azt a t\u00f6bbiek orra el\u0151tt?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt legelje ny\u00e1jam, amit \u00f6sszetiportatok? Azt a zavaros vizet igy\u00e1k, amelyet ti kavartatok f\u00f6l?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMagam teszek igazs\u00e1got juhaim k\u00f6z\u00f6tt, magam \u00edt\u00e9lek h\u00edzott \u00e9s sov\u00e1ny juhaim k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ti k\u00f6v\u00e9rek, a gyeng\u00e9ket f\u00e9lrel\u00f6kd\u00f6sitek, szarvatokkal \u00f6klelitek, eg\u00e9szen el\u00fcld\u00f6zitek \u0151ket!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megszabad\u00edtom h\u00e1t juhaimat, hogy ne essenek zs\u00e1km\u00e1nyul a vadaknak, s igazs\u00e1got teszek juhaim k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egyetlen p\u00e1sztor kez\u00e9re b\u00edzom \u0151ket, szolg\u00e1mat rendelem f\u00f6l\u00e9j\u00fck, D\u00e1vidot. \u0150 viseli gondjukat, legelteti \u00e9s vezeti \u0151ket. \u0150 lesz ny\u00e1jam p\u00e1sztora!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 leszek Isten\u00fck; szolg\u00e1m, D\u00e1vid pedig a fejedelm\u00fck. \u00cdgy lesz, mert \u00e9n mondtam ezt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k vel\u00fck b\u00e9kess\u00e9gre \u00e9s b\u0151s\u00e9gre, a gonosz vad\u00e1llatokat pedig kiirtom a f\u00f6ldr\u0151l. Ny\u00e1jam biztons\u00e1gban legelhet a t\u00e1gas legel\u0151n, nyugton pihenhet az erd\u0151kben."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Meg\u00e1ldom ny\u00e1jamat, \u00e9s mind, akik magaslatom k\u00f6r\u00fcl laknak, es\u0151t adok nekik idej\u00e9ben, \u00e1ld\u00e1som z\u00e1porozik r\u00e1juk b\u0151s\u00e9gesen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1k b\u0151ven teremnek majd, gazdag arat\u00e1st hoz a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld, ny\u00e1jam pedig biztons\u00e1gban \u00e9lhet f\u00f6ldj\u00e9n. Akkor megtudj\u00e1tok, akkor meg\u00e9rtitek, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki let\u00f6r\u00f6m nyakatokr\u00f3l az ig\u00e1t, \u00e9s megszabad\u00edtom ny\u00e1jamat azokt\u00f3l, akik szolgas\u00e1gban tartott\u00e1k \u0151ket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nem lesznek t\u00f6bb\u00e9 zs\u00e1km\u00e1nyul a nemzeteknek, nem szaggatj\u00e1k sz\u00e9t \u0151ket a vadak, hanem \u00e1ldott nyugalomban tany\u00e1znak, senkit\u0151l sem kell f\u00e9lni\u00fck."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Olyan f\u00f6ldet adok nekik, amelyen gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 kerteket m\u0171velnek, gy\u00fcm\u00f6lcseik messze f\u00f6ld\u00f6n h\u00edresek lesznek, \u00e9h\u00edns\u00e9g nem sanyargatja \u0151ket soha, t\u00f6bb\u00e9 nem g\u00fanyolj\u00e1k \u0151ket a nemzetek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor v\u00e9gre mind meg\u00e9rtik, megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vagyok Isten\u00fck, \u0151k pedig n\u00e9pem, Izr\u00e1el nemzete.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201eBizony, juhaim vagytok, legel\u0151im ny\u00e1ja, emberek! \u00c9n pedig Istenetek vagyok.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Edom ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, fordulj Sz\u00e9\u00edr hegye fel\u00e9, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellene!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd neki: Ezt \u00fczeni Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Sz\u00e9\u00edr hegye, ellened fordulok! R\u00e1d emelem kezem, \u00e9s pusztas\u00e1gg\u00e1 teszlek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e1rosaid lerombolom, mindenest\u0151l elpuszt\u00edtalak. Akkor tudod meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6k\u00f6sen gy\u0171l\u00f6lk\u00f6dt\u00e9l! Izr\u00e1el fiait kiszolg\u00e1ltattad ellens\u00e9g\u00fck fegyver\u00e9nek veszedelm\u00fck idej\u00e9n, v\u00e9gs\u0151 megb\u00fcntet\u00e9s\u00fck napj\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t, \u00e9letemre mondom, \u00e9n is kiszolg\u00e1ltatlak a v\u00e9ront\u00e1snak \u00e9s a hal\u00e1lnak! Bizony, \u00fcld\u00f6z\u0151be vesz a hal\u00e1l t\u00e9ged, Edom! Szerett\u00e9l v\u00e9rt ontani? H\u00e1t \u00fcld\u00f6zz\u00f6n t\u00e9ged is a v\u00e9ront\u00e1s \u00e9s hal\u00e1l! \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom Sz\u00e9\u00edr hegy\u00e9t, teljesen elpuszt\u00edtom! Kiirtom bel\u0151le mind, aki kapuj\u00e1n kil\u00e9p, s mind, aki v\u00e1ros\u00e1ba visszat\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Edom hegyeit meg\u00f6ltekkel bor\u00edtom be, fegyver \u00e1ltal elhullottak t\u00f6ltik meg v\u00f6lgyeit, halottai ott hevernek majd a dombokon \u00e9s a foly\u00f3k partj\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e1rosaid \u00f6r\u00f6kre lakatlanok lesznek, \u00f6r\u00f6kre puszta romhalmok maradnak. Akkor majd megtudod, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azt mondtad: \u00bbJ\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el, ez a k\u00e9t orsz\u00e1g az eny\u00e9m lesz! Elfoglalom, megkaparintom \u0151ket magamnak!\u00ab\u201d De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ott lakik Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201e\u00c9letemre mondom, ahogy te b\u00e1nt\u00e1l n\u00e9pemmel, \u00e9n is \u00fagy b\u00e1nok veled, Edom: haraggal, f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9ggel \u00e9s gy\u0171l\u00f6lettel! N\u00e9pemmel megismertetem magam, mikor megb\u00fcntetlek t\u00e9ged."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Te pedig, Edom, megtudod, hogy \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hallottam minden sz\u00f3t, mikor Izr\u00e1el hegyeit gyal\u00e1ztad! Mert azt mondtad: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek, Izr\u00e1el elpusztult! Orsz\u00e1ga nek\u00fcnk jut zs\u00e1km\u00e1nyul!\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kev\u00e9ly szavaiddal ellenem sz\u00f3lt\u00e1l, nagy hangon, dicsekedve, sokszor. \u00c9n hallottam minden szavad!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Emiatt \u2014 azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 elpuszt\u00edtalak, Edom, az eg\u00e9sz f\u00f6ld \u00f6r\u00f6m\u00e9re."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahogy \u00f6r\u00fclt\u00e9l Izr\u00e1el \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge pusztul\u00e1s\u00e1nak, \u00fagy b\u00e1nok \u00e9n is veled: elpuszt\u00edtalak! Lakatlan romm\u00e1 lesz Sz\u00e9\u00edr hegye, \u00e9s eg\u00e9sz Edom mindenest\u00fcl. Akkor tudj\u00e1tok meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Izr\u00e1el \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l - \u201eEmber fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el hegyeinek! Ezt mondd nekik: Izr\u00e1el hegyei, hallj\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Ellens\u00e9geitek k\u00e1r\u00f6rvendve mondt\u00e1k r\u00f3latok: \u00bbHaha! Az \u0151si magaslatok v\u00e9gre a birtokunkba ker\u00fcltek!\u00ab"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s sz\u00f3lj Izr\u00e1el hegyeihez: Ezt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Ellens\u00e9geitek lerombolt\u00e1k v\u00e1rosaitokat, \u00e9s mindenfel\u0151l letapostak benneteket, hogy a nemzetek hatalmukba ker\u00edtsenek, \u00e9s leig\u00e1zzanak titeket. Az emberek rosszindulattal besz\u00e9lnek r\u00f3latok, \u00e9s r\u00e1galmaznak benneteket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t, Izr\u00e1el hegyei, hallj\u00e1tok meg Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, aki ezt \u00fczeni a hegyeknek \u00e9s v\u00f6lgyeknek, a domboknak \u00e9s foly\u00f3knak, az elpusztult romoknak \u00e9s kihalt v\u00e1rosoknak, amelyeket a k\u00f6rnyez\u0151 nemzetek marad\u00e9ka g\u00fanyolt \u00e9s kirabolt:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izz\u00f3 haraggal \u00e9s f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9ggel sz\u00f3ltam Edom eg\u00e9sz n\u00e9pe \u00e9s a t\u00f6bbi nemzetek ellen, akik f\u00f6ldemet elfoglalt\u00e1k \u00e9s jogtalanul birtokba vett\u00e9k. Bizony, azok a n\u00e9pek k\u00e1r\u00f6rvend\u0151 sz\u00edvvel \u00e9s megvet\u00e9ssel lerohant\u00e1k, \u00e9s kirabolt\u00e1k f\u00f6ldemet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te pedig, Ez\u00e9kiel, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, \u00e9s ezt mondd a hegyeknek, v\u00f6lgyeknek, domboknak \u00e9s foly\u00f3knak: Ezt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Izz\u00f3 haragomban \u00e9s f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9gemben sz\u00f3ltam, mert a nemzetek gyal\u00e1zkod\u00e1s\u00e1t kellett elviselnetek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Felemeltem kezem, \u00e9s megesk\u00fcdtem, hogy akik eddig titeket gyal\u00e1ztak, ezut\u00e1n azoknak a k\u00f6rnyez\u0151 nemzeteknek kell viselni\u00fck majd gyal\u00e1zatukat \u00e9s sz\u00e9gyen\u00fcket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ti pedig, Izr\u00e1el hegyei, n\u00f6vesszetek \u00faj f\u00e1kat \u00e9s neveljetek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket n\u00e9pemnek, Izr\u00e1elnek, mert hamarosan visszat\u00e9rnek f\u00f6ldj\u00fckre!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el f\u00f6ldje, l\u00e1sd, \u00e9n veled vagyok, hozz\u00e1d fordulok, \u00e9s \u00fajra sz\u00e1ntani-vetni fognak rajtad!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megszapor\u00edtom lakosaidat, megsokas\u00edtom Izr\u00e1el nemzet\u00e9t, \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtik a romokat, fel\u00e9p\u00edtik v\u00e1rosaidat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Embert \u00e9s \u00e1llatot egyar\u00e1nt megsokas\u00edtok rajtad, Izr\u00e1el f\u00f6ldje. Megszaporodnak, megsokasodnak f\u00f6ldeden, \u00e9s ben\u00e9pes\u00edtik az elhagyott v\u00e1rosokat, mint r\u00e9gen. M\u00e9g t\u00f6bb j\u00f3t teszek veletek, mint kezdetben. Akkor meg\u00e9rted \u00e9s felismered, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d3, Izr\u00e1el f\u00f6ldje, embereket hozok hozz\u00e1d, sokan j\u00e1rnak majd f\u00f6ldeden! Birtokba vesz n\u00e9pem, Izr\u00e1el, mint jogos \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t, tulajdon\u00e1t. Te pedig, f\u00f6ld, nem falod fel gyermekeiket soha t\u00f6bb\u00e9!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAzt mondj\u00e1k r\u00f3lad a nemzetek, \u00f3 Izr\u00e1el f\u00f6ldje: \u00bbEmberev\u0151 vagy, s n\u00e9pedet gyermektelenn\u00e9 teszed!\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n pedig azt mondom: Embert t\u00f6bb\u00e9 nem eszel, s n\u00e9pedet nem teszed gyermektelenn\u00e9 soha! \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 nem engedem, hogy a nemzetek gyal\u00e1zzanak, szidalmaik nem hullanak re\u00e1d, \u00e9s n\u00e9pedet t\u00f6bb\u00e9 gyermektelenn\u00e9 nem teszed!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszenteli nev\u00e9t - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eEmber fia, ameddig Izr\u00e1el n\u00e9pe a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n lakott, bemocskolta azt \u00e9letm\u00f3dj\u00e1val \u00e9s gonosz tetteivel. Olyan tiszt\u00e1talan lett el\u0151ttem e n\u00e9p \u00e9lete, mint az asszonyok tiszt\u00e1talans\u00e1ga havi ciklusuk idej\u00e9n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe sok gyilkoss\u00e1got k\u00f6vetett el, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dtak \u2014 ezekkel tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k f\u00f6ldj\u00fcket. Emiatt izz\u00f3 haragom z\u00fad\u00edtottam r\u00e1juk,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u0151ket a nemzetek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s elsz\u00e9lesztettem \u0151ket az orsz\u00e1gokban. \u00c9let\u00fck \u00e9s gonosz tetteik szerint b\u00fcntettem meg \u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, ahov\u00e1 ker\u00fcltek, n\u00e9pem sz\u00e9gyent hozott r\u00e1m, \u00e9s szent nevemet miattuk nem tisztelt\u00e9k a nemzetek, mert ezt mondt\u00e1k r\u00f3luk: \u00bbEz a n\u00e9p az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 n\u00e9pe, m\u00e9gis ki\u0171zt\u00e9k \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l!\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n azonban nem t\u0171rhetem a sz\u00e9gyent, hogy szent nevemet \u00edgy bemocskolj\u00e1k! Izr\u00e1el n\u00e9pe ugyan val\u00f3ban sz\u00e9gyent hozott nevemre minden helyen, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, de ez nem maradhat \u00edgy!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mondd meg h\u00e1t, Ez\u00e9kiel, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek: Ezt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Tudj\u00e1tok meg, hogy amit teszek, nem \u00e9rtetek teszem, hanem szent nevem\u00e9rt, amelyre sz\u00e9gyent hoztatok a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtatok!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Minden k\u00e9ts\u00e9get kiz\u00e1r\u00f3an be fogom bizony\u00edtani, hogy nevem val\u00f3ban szent \u00e9s hatalmas! Annak ellen\u00e9re, hogy sz\u00e9gyent hoztatok nevemre a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, akik k\u00f6z\u00f6tt laktok, a nemzetek meg fogj\u00e1k tudni, \u00e9s elismerik, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Igen, amikor ti majd igaz\u00e1n tiszteltek engem, \u00e9n pedig azzal, ahogyan veletek b\u00e1nok, bebizony\u00edtom, hogy szent vagyok \u2014 \u00e9s mindezt a n\u00e9pek szeme l\u00e1tt\u00e1ra teszem \u2014, s akkor fogom helyre\u00e1ll\u00edtani nevem megbecs\u00fcl\u00e9s\u00e9t!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eF\u00f6lveszlek a nemzetek k\u00f6z\u00fcl, \u00f6sszegy\u0171jtelek minden orsz\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s hazaviszlek titeket a saj\u00e1t orsz\u00e1gotokba."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n tiszta vizet hintek r\u00e1tok, tiszt\u00e1ra mosdatlak minden tiszt\u00e1talans\u00e1gotokb\u00f3l, \u00f6sszes b\u00e1lv\u00e1nyaitokt\u00f3l megtiszt\u00edtalak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00daj sz\u00edvet adok nektek, \u00faj szellemet \u00f6nt\u00f6k bel\u00e9tek, k\u0151sz\u00edvetek hely\u00e9re h\u00fas-sz\u00edvet helyezek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Saj\u00e1t Szellemem lakik bennetek, s megteszem, hogy parancsaim szerint \u00e9ljetek, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeimnek engedelmeskedjetek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0150seitek f\u00f6ldj\u00e9n laktok majd, melyet t\u0151lem kaptak, n\u00e9pemm\u00e9 lesztek, \u00e9n pedig Istenetek leszek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Meg\u0151rizlek minden tiszt\u00e1talans\u00e1gotokt\u00f3l, gabon\u00e1tokat megszapor\u00edtom, hogy arat\u00e1sotok b\u0151s\u00e9ges legyen, s nem k\u00fcld\u00f6k r\u00e1tok \u00e9h\u00edns\u00e9get ezut\u00e1n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kertjeitek b\u0151ven hozz\u00e1k a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld gazdag term\u00e9st k\u00edn\u00e1l, s t\u00f6bb\u00e9 nem g\u00fanyolnak titeket az idegenek az \u00e9h\u00edns\u00e9g miatt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Visszan\u00e9ztek gonosz \u00e9letm\u00f3dotokra, visszaeml\u00e9keztek v\u00e9tkeitekre, megut\u00e1lj\u00e1tok magatokat r\u00e9gi b\u0171neitek, ut\u00e1latos tetteitek miatt.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eDe mindezt nem \u00e9rtetek teszem, j\u00f3l jegyezz\u00e9tek meg ezt, hanem szent nevem\u00e9rt! \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Izr\u00e1el n\u00e9pe, sz\u00e9gyenkezzetek \u00e9s piruljatok r\u00e9gi, gonosz \u00e9letm\u00f3dotok miatt!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAzon a napon, mikor minden b\u0171n\u00f6t\u00f6ket lemosom r\u00f3latok; azt is megteszem, hogy a romba d\u0151lt v\u00e1rosokat \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edts\u00e9tek, \u00e9n pedig ben\u00e9pes\u00edtem azokat!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ism\u00e9t sz\u00e1ntani-vetni kezdtek mindenki szeme l\u00e1tt\u00e1ra a f\u00f6ld\u00f6n, amely r\u00e9g\u00f3ta gazd\u00e1tlan \u00e9s puszt\u00e1n hevert."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Csod\u00e1lkozva mondj\u00e1k majd az utaz\u00f3k: \u00bbEz a f\u00f6ld puszta \u00e9s lakatlan volt, most meg, l\u00e1m, mint az \u00c9denkert! A feld\u00falt, lerombolt \u00e9s elhagyott v\u00e1rosok fel\u00e9p\u00fcltek, meger\u0151s\u00f6dtek, \u00e9s ism\u00e9t lakj\u00e1k \u0151ket!\u00ab"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cdgy tudj\u00e1k meg a k\u00f6r\u00fcl lak\u00f3 nemzetek, akik megmaradnak, hogy \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9p\u00edtettem fel a romba d\u0151lt v\u00e1rosokat, \u00e9s vir\u00e1goztattam fel a pusztas\u00e1gokat. Ezt \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondtam, \u00e9s meg is teszem!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMindezeken fel\u00fcl, m\u00e9g azt is megteszem, hogy Izr\u00e1el k\u00e9r\u00e9s\u00e9re megszapor\u00edtom n\u00e9p\u00fcket, mint a juhny\u00e1j\u00e1t."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bizony, \u00fagy megsokas\u00edtom \u0151ket, hogy eg\u00e9szen megt\u00f6ltik a v\u00e1rosokat, mint ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt juhok megt\u00f6ltik Jeruzs\u00e1lemet a nagy \u00fcnnepeken. Az elpusztult \u00e9s \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00fclt v\u00e1rosokat is \u00edgy fogja megt\u00f6lteni az emberek ny\u00e1ja. Err\u0151l fogj\u00e1tok megtudni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a sz\u00e1raz csontok v\u00f6lgy\u00e9r\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e1m helyezte a kez\u00e9t, \u00e9s Szelleme \u00e1ltal kivitt egy t\u00e1gas v\u00f6lgybe, amely telis-tele volt csontokkal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclvezetett a v\u00f6lgyben, \u00e9s l\u00e1ttam, hogy rengeteg csont hever szanasz\u00e9t, amelyek m\u00e1r teljesen megsz\u00e1radtak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megk\u00e9rdezett: \u201eEmber fia, mit gondolsz, megelevenedhetnek m\u00e9g ezek a csontok?\u201d Azt v\u00e1laszoltam: \u201e\u00d3, Uram, te vagy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ezt csak te tudhatod!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor azt mondta nekem: \u201ePr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ezekr\u0151l a csontokr\u00f3l! Ezt mondd nekik: \u00bbTi sz\u00e1raz csontok, hallj\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: L\u00e1ss\u00e1tok meg, \u00e9n szellemet hozok bel\u00e9tek, hogy \u00e9letre keljetek!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inakat \u00e9s izmokat adok r\u00e1tok, b\u0151rrel bor\u00edtalak benneteket, \u00e9s szellemet adok bel\u00e9tek, hogy \u00e9letre keljetek. Akkor tudj\u00e1tok meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Teh\u00e1t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltam, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta, \u00e9s ekkor nagy mennyd\u00f6rg\u00e9st hallottam. Azut\u00e1n l\u00e1ttam, hogy a csontok \u2014 nagy z\u00f6rg\u00e9s k\u00f6zepette \u2014 kezdtek egym\u00e1shoz illeszkedni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd a szemem l\u00e1tt\u00e1ra inak \u00e9s izmok n\u00f6vekedtek rajtuk, v\u00e9g\u00fcl b\u0151r bor\u00edtotta be a testeket. Szellem azonban m\u00e9g nem volt benn\u00fck: nem l\u00e9legeztek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201ePr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj a szellemnek, ember fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj! Mondd neki: Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: J\u00f6jj el\u0151 a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u0151l, \u00e9s lehelj \u00e9letet ezekbe, akiket meg\u00f6ltek, hogy fel\u00e9ledjenek!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Teh\u00e1t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltam, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megparancsolta, s ekkor szellem sz\u00e1llt a f\u00f6ld\u00f6n fekv\u0151 testekbe, azok pedig \u00e9letre keltek, \u00e9s talpra \u00e1lltak! Hatalmas sereg lett bel\u0151l\u00fck!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta nekem: \u201eEmber fia, ezek a csontok Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t jelk\u00e9pezik. L\u00e1tod, \u0151k azt mondj\u00e1k: \u00bbM\u00e9g a csontjaink is kisz\u00e1radtak! Minden rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnk odalett, v\u00e9g\u00fcnk van!\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s mondd nekik: Ezt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: N\u00e9zz\u00e9tek, felnyitom s\u00edrjaitokat, \u00e9s kihozlak onnan titeket, n\u00e9pem! Azut\u00e1n hazaviszlek benneteket Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor kihozlak titeket s\u00edrjaitokb\u00f3l, n\u00e9pem, akkor majd megtudj\u00e1tok, \u00e9s felismeritek, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saj\u00e1t Szellemem adom, hogy bennetek lakjon, \u00e9s \u00e9letre keljetek. Letelep\u00edtelek a saj\u00e1t f\u00f6ldetekre. Akkor majd megtudj\u00e1tok, meg\u00e9rtitek \u00e9s elismeritek, hogy mindezt \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondtam, \u00e9s v\u00e9ghez is vittem.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a k\u00e9t n\u00e9pr\u0151l, amely egyes\u00fcl - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eEmber fia, fogj egy fadarabot, \u00e9s \u00edrd r\u00e1: \u00bbJ\u00fada \u00e9s t\u00e1rsai, Izr\u00e1el fiai\u00ab! Majd v\u00e9gy egy m\u00e1sik fadarabot, \u00e9s ezt \u00edrd r\u00e1: \u00bbJ\u00f3zsef, Efraim, \u00e9s t\u00e1rsai, Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe\u00ab!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n illeszd egym\u00e1shoz a k\u00e9t darabot \u2014 legyenek eggy\u00e9 a kezedben!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor majd n\u00e9ped fiai megk\u00e9rdeznek, hogy mit akarsz ezzel jelezni,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mondd nekik: Ezt \u00fczeni Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: N\u00e9zz\u00e9tek! Kezembe veszem J\u00f3zsef f\u00e1j\u00e1t, amely Efraim kez\u00e9ben van, \u00e9s azokat az izr\u00e1eli t\u00f6rzseket, amelyek vele tartanak, \u00e9s hozz\u00e1illesztem \u0151ket J\u00fada f\u00e1j\u00e1hoz. Egy f\u00e1v\u00e1 teszem \u0151ket: az \u00e9n kezemben val\u00f3ban eggy\u00e9 lesznek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A k\u00e9t fadarabot szor\u00edtsd \u00f6ssze a markodban az emberek szeme l\u00e1tt\u00e1ra,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e9s mondd nekik: Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: N\u00e9zz\u00e9tek! Kezembe veszem Izr\u00e1el fiait, kiragadom \u0151ket a nemzetek k\u00f6z\u00fcl, akik k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m mindenfel\u0151l, \u00e9s hazaviszem \u0151ket a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fckre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Egy nemzett\u00e9 teszem \u0151ket azon a f\u00f6ld\u00f6n, Izr\u00e1el hegyein. Egyetlen kir\u00e1ly fog uralkodni rajtuk, s nem v\u00e1lnak k\u00fcl\u00f6n t\u00f6bb\u00e9 k\u00e9t kir\u00e1lys\u00e1gra. Nem k\u00e9t nemzet lesz, hanem egy."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem fogj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 beszennyezni magukat b\u00e1lv\u00e1nyaikkal, meg ut\u00e1latos tetteikkel \u00e9s b\u0171neikkel. Kiszabad\u00edtom \u0151ket minden lak\u00f3hely\u00fckr\u0151l, ahol v\u00e9tkeztek ellenem. Tiszt\u00e1ra mosom \u0151ket b\u0171neikb\u0151l. \u00cdgy lesznek n\u00e9pemm\u00e9, \u00e9n pedig Isten\u00fckk\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Szolg\u00e1m, D\u00e1vid lesz a kir\u00e1lyuk: egyetlen p\u00e1sztora lesz eg\u00e9sz n\u00e9pemnek. T\u00f6rv\u00e9nyeim szerint \u00e9lnek, \u00e9s engedelmeskednek parancsaimnak. Amit mondok nekik, megteszik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ott laknak, azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet szolg\u00e1mnak, J\u00e1k\u00f3bnak adtam, s amelyen \u0151seik is laktak. Bizony, ott fognak \u00e9lni gyermekeikkel s\u0151t, az unok\u00e1ikkal egy\u00fctt, \u00e9s azont\u00fal mindig. Szolg\u00e1m, D\u00e1vid pedig fejedelm\u00fck lesz \u00f6r\u00f6kk\u00e9."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k vel\u00fck b\u00e9kess\u00e9gre \u00e9s b\u0151s\u00e9gre, \u00e9s ez a sz\u00f6vets\u00e9g \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes marad. Letelep\u00edtem \u00e9s megszapor\u00edtom \u0151ket, szent helyemet pedig \u00f6r\u00f6kre k\u00f6z\u00f6tt\u00fck helyezem el."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6l\u00f6tt\u00fck lesz lak\u00f3helyem, Isten\u00fckk\u00e9 leszek, \u0151k pedig n\u00e9pemm\u00e9 lesznek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor a nemzetek meg\u00e9rtik, \u00e9s elismerik, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki Izr\u00e1elt a magam sz\u00e1m\u00e1ra k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztottam, mivel \u00f6r\u00f6kre Izr\u00e1elbe helyeztem szent helyemet.\u201d"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia G\u00f3g ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmber fia, ford\u00edtsd tekinteted G\u00f3g fel\u00e9, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj r\u00f3la! N\u00e9zz M\u00e1g\u00f3g orsz\u00e1ga fel\u00e9! G\u00f3g a fejedelme \u00e9s vezet\u0151je Mesek \u00e9s Tubal n\u00e9p\u00e9nek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mondd G\u00f3gnak: Ezt \u00fczeni neked Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: L\u00e1sd, \u00e9n ellened fordulok, G\u00f3g, aki Mesek \u00e9s Tubal fejedelme \u00e9s vezet\u0151je vagy!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Idecsalogatlak: horgot akasztok az \u00e1llkapcsodba, azzal vezetlek, hogy eg\u00e9sz hatalmas seregeddel egy\u00fctt kivonulj. Igen, a vezet\u00e9sed alatt \u00e1ll\u00f3 seregek teljes fegyverzetben, lovak \u00e9s lovasok, karddal \u00e9s pajzzsal felszerelve, mindannyian elindulnak a hadj\u00e1ratra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Perzsia, Eti\u00f3pia \u00e9s L\u00edbia is j\u00f3l felszerelt csapatokat k\u00fcld, \u0151k is veled tartanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9pp veled j\u00f6n G\u00f3mer n\u00e9pe, \u00e9s a messzi \u00e9szakr\u00f3l T\u00f3garma n\u00e9pe is, seg\u00e9dcsapataikkal egy\u00fctt \u2014 nagy sereg gy\u0171lik \u00f6ssze a vezet\u00e9sed alatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fclj fel, G\u00f3g! K\u00e9sz\u00fclj fel, \u00e9s szedd \u00f6ssze csapataidat, akik k\u00f6r\u00e9d gy\u00fclekeznek \u00e9s csatlakoznak hozz\u00e1d!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hossz\u00fa id\u0151 m\u00falva parancsot kapsz: az utols\u00f3 id\u0151kben felvonulsz egy olyan orsz\u00e1g ellen, amelyet a kor\u00e1bbi h\u00e1bor\u00fak puszt\u00edt\u00e1sai ut\u00e1n ism\u00e9t fel\u00e9p\u00edtettek \u00e9s helyre\u00e1ll\u00edtottak. Benyomulsz ebbe az orsz\u00e1gba, amelynek lak\u00f3i sok nemzet k\u00f6z\u00fcl gy\u0171ltek \u00f6ssze Izr\u00e1el hegyeire, amelyek el\u0151z\u0151leg hossz\u00fa ideig lakatlanok voltak. Lakosaik a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl j\u00f6ttek ki, \u00e9s valamennyien biztons\u00e1gban \u00e9lnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dagy t\u00e1madod meg ezt az orsz\u00e1got, mint ahogy a vihar lecsap. Benyomulsz hatalmas seregeiddel, \u00e9s elbor\u00edtod, mint egy s\u00f6t\u00e9t felh\u0151, mert rengetegen j\u00f6nnek veled.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAbban az id\u0151ben gonosz gondolatok t\u00e1madnak benned, \u00e9s aljas tervet forralsz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt mondod magadban: \u00bbHadseregem lerohanja \u00e9s elfoglalja ezt az orsz\u00e1got (Izr\u00e1elt), hiszen nem v\u00e9dik \u0151ket falak! Megt\u00e1madom lakosait, akik b\u00e9k\u00e9ben \u00e9lnek, \u00e9s annyira biztons\u00e1gban \u00e9rzik magukat, hogy nincsenek v\u00e1rosfalaik, \u00e9s kapuikon z\u00e1rak \u2014 s\u0151t, val\u00f3j\u00e1ban m\u00e9g kapuik sincsenek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Rengeteg hadizs\u00e1km\u00e1nyt szerzek, \u00e9s kirabolom \u0151ket! Kifosztom v\u00e1rosaikat, amelyeket a romokb\u00f3l \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtettek, megt\u00e1madom lakosaikat, akik a nemzetek k\u00f6z\u00fcl gy\u0171ltek \u00f6ssze, hogy a F\u00f6ld k\u00f6ld\u00f6k\u00e9n lakjanak! Kirabolom \u0151ket, hiszen annyi \u00e9rt\u00e9ket \u00e9s oly nagy gazdags\u00e1got gy\u0171jt\u00f6ttek \u00f6ssze!\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor Seb\u00e1, D\u00e9d\u00e1n \u00e9s T\u00e1rsis keresked\u0151i, meg a t\u00f6bbi v\u00e1rosok \u00fczletemberei azt mondj\u00e1k majd neked, G\u00f3g: \u00bbAz\u00e9rt j\u00f6tt\u00e9l, hogy zs\u00e1km\u00e1nyt szerezz? Az\u00e9rt gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9l ekkora hadsereget, hogy kirabold ezt az orsz\u00e1got? El akarod vinni az \u00f6sszes aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, meg a ny\u00e1jakat \u00e9s minden \u00e9rt\u00e9ket, gazdags\u00e1got?\u00ab\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eEz\u00e9rt h\u00e1t, ember fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj, \u00e9s ezt mondd G\u00f3gnak: Ezt \u00fczeni neked Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Ugye, G\u00f3g, megt\u00e1madod Izr\u00e1elt, az \u00e9n n\u00e9pemet, amikor \u0151k m\u00e1r biztons\u00e1gban \u00e9lnek?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elj\u00f6ssz lak\u00f3helyedr\u0151l, a messzi \u00e9szakr\u00f3l nagy sereggel, sok m\u00e1s n\u00e9ppel egy\u00fctt, t\u00f6m\u00e9rdek lovassal, hatalmas hadsereggel felvonulsz Izr\u00e1el ellen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megt\u00e1madod n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt, \u00e9s elbor\u00edtod f\u00f6ldj\u00fcket, mint s\u00f6t\u00e9t viharfelh\u0151 az eget. Az utols\u00f3 id\u0151kben fog ez bek\u00f6vetkezni. Amikor elj\u00f6n az ideje, \u00e9n hozlak el t\u00e9ged, G\u00f3g, hogy f\u00f6ldemet megt\u00e1madd! Az\u00e9rt teszem ezt, hogy a nemzetek megismerjenek engem, megtanulj\u00e1k tisztelni \u00e9s megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni nevemet. \u00cdgy is lesz, amikor a nemzetek szeme l\u00e1tt\u00e1ra megmutatom hatalmam rajtad, G\u00f3g!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAbban az id\u0151ben majd a nemzetek felismerik, hogy te vagy az, G\u00f3g, akir\u0151l a r\u00e9gi id\u0151kben, szolg\u00e1im, Izr\u00e1el pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i \u00e1ltal sz\u00f3ltam. A n\u00e9pek vissza fognak eml\u00e9kezni arra, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1im azokban a r\u00e9gi id\u0151kben r\u00f3lad pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak: el\u0151re megmondt\u00e1k, hogy elhozlak t\u00e9ged, G\u00f3g, Izr\u00e1el ellen.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAzon a napon, amelyen G\u00f3g megt\u00e1madja Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9t, fell\u00e1ngol haragom ellene."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azon a napon hatalmas f\u00f6ldreng\u00e9s lesz Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n. Ez eg\u00e9szen bizonyos, mert f\u00e9lt\u0151 szeretetem \u00e9s izz\u00f3 haragom k\u00e9sztet r\u00e1, hogy ezt meg\u00edg\u00e9rjem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jelenl\u00e9temben minden \u00e9s mindenki reszketni fog! Remegnek majd az \u00e9gi madarak, a mezei vadak, \u00e9s az \u00f6sszes sz\u00e1razf\u00f6ldi \u00e1llat, amely a f\u00f6ld\u00f6n mozog. Reszketnek az emberek is az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n mindenhol. A hegyek leomlanak, a szikl\u00e1k lezuhannak, a falak led\u0151lnek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El\u0151h\u00edvok G\u00f3g ellen mindenf\u00e9le rettent\u00e9st az \u00f6sszes hegyeimen \u2014 mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, a katon\u00e1k fegyvereiket a t\u00e1rsaik ford\u00edtj\u00e1k, \u00e9s egym\u00e1st \u00f6ld\u00f6sik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Megb\u00fcntetem G\u00f3got \u00e9s a vezet\u00e9se alatt l\u00e9v\u0151ket, az eg\u00e9sz hatalmas hadsereget hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nnyal, \u00e1rad\u00e1sokat okoz\u00f3 felh\u0151szakad\u00e1ssal, hatalmas j\u00e9ges\u0151vel, t\u0171zzel \u00e9s k\u00e9nes\u0151vel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy mutatom meg a nemzeteknek, hogy szent vagyok! \u00cdgy jelentem ki magam sok n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra, hogy megismerjenek! Akkor fogj\u00e1k igaz\u00e1n megtudni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia G\u00f3g \u00e9s serege pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - \u201eEmber fia, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj G\u00f3g ellen! Mondd: Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: L\u00e1sd, \u00e9n ellened fordulok, G\u00f3g, Mesek \u00e9s Tubal fejedelme \u00e9s vezet\u0151je!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elcsalogatlak, \u00e9s idevezetlek, hogy felvonulj a t\u00e1voli \u00e9szakr\u00f3l Izr\u00e1el hegyeire."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Itt azut\u00e1n ki\u00fct\u00f6m bal kezedb\u0151l \u00edjadat, \u00e9s jobbodb\u00f3l nyilaidat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izr\u00e1el hegyein esel el, itt pusztul el hatalmas sereged, \u00e9s a n\u00e9pek, akik hozz\u00e1d csatlakoztak. Mindenf\u00e9le h\u00fasev\u0151 madaraknak \u00e9s mezei vad\u00e1llatoknak adlak eledel\u00fcl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ny\u00edlt mez\u0151n \u00e9r utol a hal\u00e1l \u2014 szavamra mondom!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eT\u00fczet k\u00fcld\u00f6k Mag\u00f3g f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s azokra is, akik \u00fagy gondolj\u00e1k, hogy biztons\u00e1gban laknak a szigeteken \u00e9s a t\u00e1voli vid\u00e9keken. Akkor fogj\u00e1k megtudni \u00e9s felismerni, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megismertetem szent nevem n\u00e9pemmel, Izr\u00e1ellel, \u00e9s soha t\u00f6bb\u00e9 nem engedem, hogy szent nevemet k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gess\u00e9 tegy\u00e9k! A nemzetek pedig megtudj\u00e1k \u00e9s elismerik, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Szentje!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! M\u00e1r k\u00f6zeledik a nap, amikor mindez beteljesedik!\u201d Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEz az a nap, amelyr\u0151l sz\u00f3ltam!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eAkkor Izr\u00e1el \u00f6sszes v\u00e1rosaib\u00f3l kimennek az emberek a mez\u0151re, \u00f6sszegy\u0171jtik a fegyvereket, amelyeket az ellens\u00e9g eldob\u00e1lt, \u00e9s mindet el\u00e9getik. \u00d6sszeszedik a kis \u00e9s nagy pajzsokat, \u00edjakat, nyilakat, buzog\u00e1nyokat, d\u00e1rd\u00e1kat, \u00e9s h\u00e9t teljes \u00e9ven kereszt\u00fcl t\u00fczelnek vel\u00fck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem kell f\u00e1t v\u00e1gniuk az erd\u0151n, vagy gallyakat gy\u0171jteni\u00fck, mert az ellens\u00e9g fegyvereivel t\u00fczelnek. Kifosztj\u00e1k azokat, akik \u0151ket akart\u00e1k kifosztani, \u00e9s zs\u00e1km\u00e1nyt szereznek azokt\u00f3l, akik t\u0151l\u00fck akartak zs\u00e1km\u00e1nyt rabolni\u201d \u2014 mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eAzon a napon adok G\u00f3gnak egy ter\u00fcletet Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n: a V\u00e1ndorok-v\u00f6lgy\u00e9t, hogy ott temess\u00e9k el elpusztult sereg\u00e9t. Ez a v\u00f6lgy a Holt-tengert\u0151l keletre fekszik. A t\u00f6megs\u00edr \u00fatj\u00e1ban lesz azoknak, akik azon az \u00faton j\u00f6nnek-mennek. Oda temetik el G\u00f3got \u00e9s eg\u00e9sz hadsereg\u00e9t, s att\u00f3l fogva azt a helyet G\u00f3g serege v\u00f6lgy\u00e9nek nevezik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek h\u00e9t \u00e1ll\u00f3 h\u00f3napon kereszt\u00fcl G\u00f3g elpusztult sereg\u00e9nek a maradv\u00e1nyait kell majd eltemetnie. \u00cdgy tiszt\u00edtj\u00e1k meg f\u00f6ldj\u00fcket a holttestekt\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Igen, az orsz\u00e1g eg\u00e9sz lakoss\u00e1ga r\u00e9szt vesz ebben a munk\u00e1ban. Eg\u00e9sz Izr\u00e1el sz\u00e1m\u00e1ra nagy h\u00edrnevet szerez, hogy \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ilyen m\u00f3don dics\u0151\u00edtettem meg nevemet.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eF\u00e9rfiakat fognak kijel\u00f6lni, akik h\u00e9t teljes h\u00f3napon kereszt\u00fcl \u00e1lland\u00f3an ezt a munk\u00e1t v\u00e9gzik. Kereszt\u00fcl-kasul bej\u00e1rj\u00e1k az orsz\u00e1got, hogy keress\u00e9k \u00e9s eltemess\u00e9k a holttesteket, amelyek szanasz\u00e9t hevernek. \u00cdgy tiszt\u00edtj\u00e1k meg a f\u00f6ldet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor ezek a j\u00e1r\u0151r\u00f6k valahol tal\u00e1lnak ilyen emberi holttesteket, vagy csontokat, jelz\u0151t \u00e1ll\u00edtanak mell\u00e9. \u00cdgy azok, akik a temet\u00e9st v\u00e9gzik, megtal\u00e1lj\u00e1k, \u00e9s eltemetik a halottakat a G\u00f3g serege v\u00f6lgy\u00e9ben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Van ott egy v\u00e1ros, amelyet att\u00f3l fogva Ham\u00f3n\u00e1nak neveznek. \u00cdgy tiszt\u00edtj\u00e1k meg Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9t a holttestekt\u0151l.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eTe pedig, ember fia, h\u00edvd meg az \u00e9n nevemben az \u00f6sszes h\u00fasev\u0151 madarat \u00e9s mezei vad\u00e1llatot: \u00bbJ\u00f6jjetek! Nagy \u00e1ldozati lakom\u00e1ra gy\u0171ljetek mindenfel\u0151l, nektek k\u00e9sz\u00edtettem! J\u00f6jjetek Izr\u00e1el hegyeire, gy\u0171ljetek a v\u00e9res\u00e1ldozatra, nektek k\u00e9sz\u00edtettem! Egyetek h\u00fast, igyatok v\u00e9rt!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Er\u0151s harcosok h\u00fas\u00e1t egy\u00e9tek, a f\u00f6ld fejedelmeinek v\u00e9r\u00e9t igy\u00e1tok! Olyanok ezek, mint a B\u00e1s\u00e1nban hizlalt kosok, b\u00e1r\u00e1nyok, bakok \u00e9s bik\u00e1k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egy\u00e9tek a legjobb falatokat, egyetek, amennyit tudtok, igyatok megr\u00e9szeged\u00e9sig! Lakjatok j\u00f3l n\u00e1lam, mert \u00fcnnepi lakom\u00e1t k\u00e9sz\u00edtettem nektek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Teljetek be lovasokkal \u00e9s lovaikkal, katon\u00e1kkal \u00e9s mindenf\u00e9le harcosokkal!\u00ab\u201d \u2014 ezt \u00fczeni Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eA n\u00e9pek szeme l\u00e1tt\u00e1ra hajtom v\u00e9gre \u00edt\u00e9letem, megmutatom nekik dics\u0151s\u00e9gem: kezem les\u00fajt G\u00f3gra \u00e9s sereg\u00e9re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Att\u00f3l a napt\u00f3l fogva mind\u00f6r\u00f6kre Izr\u00e1el n\u00e9pe is tudja \u00e9s elismeri, hogy \u00e9n vagyok Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Meg\u00e9rtik a nemzetek is, hogy Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t a saj\u00e1t gonoszs\u00e1ga miatt hurcolt\u00e1k sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe. Mivel h\u0171tlen\u00fcl elhagytak engem, az\u00e9rt vetett\u00e9k fogs\u00e1gba \u0151ket, az\u00e9rt fordultam el t\u0151l\u00fck. \u00c1tadtam n\u00e9pem ellens\u00e9geik kez\u00e9be, s kiszolg\u00e1ltattam \u0151ket a gyilkos fegyvereknek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mivel b\u0171neikkel bemocskolt\u00e1k magukat, ez\u00e9rt \u00e9n is tiszt\u00e1talan \u00e9let\u00fck \u00e9s b\u0171ntetteik szerint b\u00e1ntam vel\u00fck, arcomat pedig elford\u00edtottam t\u0151l\u00fck.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEtt\u0151l kezdve ford\u00edtok J\u00e1k\u00f3b sors\u00e1n, megkegyelmezek Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek, \u00e9s f\u00e9lt\u00e9kenyen vigy\u00e1zok szent nevemre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor biztons\u00e1gban laknak f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n, nem kell t\u00f6bb\u00e9 f\u00e9lni\u00fck senkit\u0151l, elfelejtik minden kor\u00e1bbi sz\u00e9gyen\u00fcket, \u00e9s elfelejtik minden h\u0171tlens\u00e9g\u00fcket, amit ellenem v\u00e9tettek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert visszahozom \u0151ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m \u0151ket ellens\u00e9geik f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. Sok n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra \u00e1ltaluk bizony\u00edtom be, hogy szent vagyok!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Meg\u00e9rtik akkor mind, \u00e9s elismerik, hogy \u00e9n vagyok Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki sz\u00e1m\u0171ztem \u0151ket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, de ism\u00e9t \u00f6ssze is gy\u0171jt\u00f6m \u0151ket f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n. Senkit k\u00f6z\u00fcl\u00fck t\u00f6bb\u00e9 ott nem hagyok!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ki\u00e1rasztom r\u00e1juk Szellemem, Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9re ki\u00e1rasztom, s t\u00f6bb\u00e9 arcomat t\u0151l\u00fck el nem ford\u00edtom.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s az \u00daj Templomr\u00f3l - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s huszon\u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9nek kezdet\u00e9n, a h\u00f3nap tizedik napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e1m tette kez\u00e9t, \u00e9s l\u00e1tom\u00e1sban elvitt egy helyre. Ez tizenn\u00e9gy \u00e9vvel k\u00e9s\u0151bb, de ugyanazon a napon t\u00f6rt\u00e9nt, amelyen elfoglalta Jeruzs\u00e1lemet az ellens\u00e9g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ebben a l\u00e1tom\u00e1sban Isten elvitt engem Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s egy magas hegy tetej\u00e9re \u00e1ll\u00edtott. El\u0151ttem, a hegy d\u00e9li oldal\u00e1n \u00e9p\u00fcletek rendezett csoportj\u00e1t l\u00e1ttam. Az eg\u00e9sz hasonl\u00edtott egy v\u00e1roshoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Odavitt engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s egy f\u00e9rfit l\u00e1ttam magam el\u0151tt, aki a kapuban \u00e1llt. \u00dagy l\u00e1ttam, mintha a teste f\u00e9nyes bronzb\u00f3l lett volna. A kez\u00e9ben len zsin\u00f3rt \u00e9s egy n\u00e1db\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt m\u00e9r\u0151p\u00e1lc\u00e1t tartott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megsz\u00f3l\u00edtott: \u201eEmber fia, j\u00f3l nyisd ki a szemed \u00e9s a f\u00fcled, gondosan figyeld meg, amit mutatok neked! Mindent j\u00f3l jegyezz meg, mert az\u00e9rt hoztak ide, hogy mindezt megmutassam neked! Azut\u00e1n mondj el mindent Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek, amit itt l\u00e1tt\u00e1l!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A f\u00e9rfi kez\u00e9ben l\u00e9v\u0151 n\u00e1d m\u00e9r\u0151p\u00e1lca 6 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa volt, a hossz\u00fa k\u00f6ny\u00f6k m\u00e9rt\u00e9ke szerint. Ezt haszn\u00e1lta a m\u00e9r\u00e9shez. A Templomot k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl fal \u00f6vezte, amelynek sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t \u00e9s magass\u00e1g\u00e1t a f\u00e9rfi a szemem l\u00e1tt\u00e1ra megm\u00e9rte. Mindkett\u0151nek a m\u00e9rete 1 p\u00e1lc\u00e1nyi volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A keleti k\u00fcls\u0151 kapubej\u00e1rat - Azut\u00e1n a keletre n\u00e9z\u0151 kapuhoz indult, felment a l\u00e9pcs\u0151k\u00f6n, \u00e9s megm\u00e9rte a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6t: ez \u00e9ppen egy p\u00e1lc\u00e1nyi. A m\u00e1sik k\u00fcsz\u00f6b is ugyanolyan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kapubej\u00e1rat belsej\u00e9b\u0151l n\u00e9gyzet alak\u00fa \u0151rszob\u00e1k ny\u00edlnak: sz\u00e9less\u00e9g\u00fck \u00e9s hossz\u00fas\u00e1guk egyar\u00e1nt egy p\u00e1lc\u00e1nyi. A szob\u00e1k k\u00f6z\u00f6tti fal vastags\u00e1ga: 5 k\u00f6ny\u00f6k. A bels\u0151 kapuny\u00edl\u00e1s k\u00fcsz\u00f6be ugyanolyan, mint a k\u00fcls\u0151."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kapubej\u00e1rat bels\u0151 sz\u00e9less\u00e9ge a Templomra n\u00e9z\u0151 oldalon 1 p\u00e1lca."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kapubej\u00e1rat a bels\u0151 el\u0151csarnokban folytat\u00f3dik, ennek sz\u00e9less\u00e9ge: 8 k\u00f6ny\u00f6k, oszlopai pedig 2 k\u00f6ny\u00f6k \u00e1tm\u00e9r\u0151j\u0171ek. Ez az el\u0151csarnok a Templom fel\u00e9 n\u00e9z, \u00e9s a k\u00fcls\u0151 udvarba vezet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kapu belsej\u00e9b\u0151l mindk\u00e9t oldalon 3-3 kis \u0151rszoba ny\u00edlik. Ezek mind egyform\u00e1k, \u00e9s a falaik is ugyanolyan vastagok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kapubej\u00e1rat m\u00e9retei: 10 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s 13 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A n\u00e9gyzet alak\u00fa \u0151rszob\u00e1k el\u0151tt alacsony fal h\u00faz\u00f3dik, amelynek magass\u00e1ga \u00e9s vastags\u00e1ga egyar\u00e1nt 1 k\u00f6ny\u00f6k, a hossza pedig 6 k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u0151rszob\u00e1k szimmetrikusan helyezkednek el a kapubej\u00e1rat k\u00e9t oldal\u00e1n, ajt\u00f3ny\u00edl\u00e1saik is egym\u00e1ssal szemben tal\u00e1lhat\u00f3k. Az egyik \u0151rszoba mennyezet\u00e9n\u00e9l m\u00e9rve, a k\u00fcls\u0151 falt\u00f3l a szemben l\u00e9v\u0151 \u0151rszoba szemben l\u00e9v\u0151 k\u00fcls\u0151 fal\u00e1ig 25 k\u00f6ny\u00f6k a t\u00e1vols\u00e1g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ugyanez a m\u00e9ret a kapu bels\u0151 el\u0151csarnok\u00e1n\u00e1l: 20 k\u00f6ny\u00f6k. Az el\u0151csarnok a bels\u0151 udvarra ny\u00edlik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kapubej\u00e1rat hossza a k\u00fcls\u0151 homlokzatt\u00f3l a bels\u0151ig 50 k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u0151rszob\u00e1k k\u00fcls\u0151 fal\u00e1n, a kapubej\u00e1rat oldal\u00e1n \u00e9s a bels\u0151 el\u0151csarnok fal\u00e1n keskeny ablakok tal\u00e1lhat\u00f3k. Ezek befel\u00e9 sz\u00e9lesednek. A kapubej\u00e1rat oldalfalait p\u00e1lmafa mint\u00e1j\u00fa farag\u00e1sok d\u00edsz\u00edtik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A k\u00fcls\u0151 udvar - Azut\u00e1n a f\u00e9rfi bevezetett a k\u00fcls\u0151 udvarba. A k\u00fcls\u0151 falak ment\u00e9n, az udvar k\u00f6r\u00fcl 30 kis szob\u00e1t l\u00e1ttam. A szob\u00e1k az udvarra n\u00e9znek, \u00e9s el\u0151tt\u00fck az udvart egy s\u00e1von k\u00f6vezet bor\u00edtja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A k\u00f6vezet sz\u00e9less\u00e9ge a kapubej\u00e1rat hossz\u00e1hoz igazodik: addig tart, ameddig a kapubej\u00e1rat beny\u00falik az udvarba. Ezt nevezik als\u00f3 k\u00f6vezetnek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n a f\u00e9rfi megm\u00e9rte az udvar sz\u00e9less\u00e9g\u00e9t a k\u00fcls\u0151 kapu udvari bej\u00e1rat\u00e1t\u00f3l a bels\u0151 falon l\u00e9v\u0151 kapu k\u00fcls\u0151 bej\u00e1rat\u00e1ig: 100 k\u00f6ny\u00f6k a t\u00e1vols\u00e1g. Az udvar ugyanolyan sz\u00e9les a keleti \u00e9s az \u00e9szaki oldalon is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00e9szaki k\u00fcls\u0151 kapubej\u00e1rat - Majd megm\u00e9rte az \u00e9szaki k\u00fcls\u0151 kapubej\u00e1ratot, amely a k\u00fcls\u0151 fal \u00e9szaki oldal\u00e1n ny\u00edlik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ennek mindk\u00e9t oldal\u00e1n 3-3 \u0151rszoba ny\u00edlik. El\u0151csarnoka \u00e9s falai ugyanolyanok, mint a keleti kapu\u00e9. Hossza \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge is ugyan\u00fagy 50, illetve 25 k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az ablakok, a bels\u0151 el\u0151csarnok \u00e9s a p\u00e1lmafa mint\u00e1j\u00fa farag\u00e1sok mind ugyanolyanok, mint a keleti kapun\u00e1l. Az \u00e9szaki kapu k\u00fcls\u0151 r\u00e9sz\u00e9n 7 l\u00e9pcs\u0151 vezet a szabadba. El\u0151csarnoka bel\u00fclre ny\u00edlik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00e9szaki kapu bels\u0151 el\u0151csarnok\u00e1val szemben, a bels\u0151 falon ny\u00edlik a bels\u0151 udvar \u00e9szaki kapuja. A k\u00e9t kapu k\u00f6z\u00f6tt a t\u00e1vols\u00e1g 100 k\u00f6ny\u00f6k \u2014 ugyanannyi, mint a keleti kapun\u00e1l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A d\u00e9li k\u00fcls\u0151 kapubej\u00e1rat - Azut\u00e1n az udvarban a d\u00e9li falhoz vezetett, ahol szint\u00e9n l\u00e1ttam egy kaput. Azt is megm\u00e9rte, mint az el\u0151z\u0151 kapukat. Ennek is minden m\u00e9rete azonos a m\u00e1sik k\u00e9t kapu\u00e9val."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez is 50 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s 25 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les, ugyanolyan a bels\u0151 el\u0151csarnoka, az ablakai,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e9s itt is 7 l\u00e9pcs\u0151 vezet a k\u00fcls\u0151 oldalon a szabadba. A kapubej\u00e1rat bels\u0151 falait is ugyanolyan p\u00e1lmafa mint\u00e1j\u00fa farag\u00e1sok d\u00edsz\u00edtik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hasonl\u00f3an ez el\u0151z\u0151 kapukhoz, a d\u00e9li kapuval szemben is ny\u00edlik egy m\u00e1sik kapu a bels\u0151 udvarba, \u00e9s a kett\u0151 k\u00f6z\u00f6tti t\u00e1vols\u00e1g itt is 100 k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A bels\u0151 udvar kapui - Majd a f\u00e9rfi bevezetett ezen a d\u00e9li kapun kereszt\u00fcl a bels\u0151 udvarba. K\u00f6zben ezt a kaput is megm\u00e9rte. Ennek is 50 k\u00f6ny\u00f6k a hossza \u00e9s 25 k\u00f6ny\u00f6k a sz\u00e9less\u00e9ge. A t\u00f6bbi m\u00e9ret is ugyanaz, mint a k\u00fcls\u0151 kapukn\u00e1l. Ugyanolyanok az \u0151rszob\u00e1k, az oldalfalak, \u00e9s az el\u0151csarnok is. Ablakok vannak a kapubej\u00e1rat falain, \u00e9s az el\u0151csarnokon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A bels\u0151 udvar kapui - Majd a f\u00e9rfi bevezetett ezen a d\u00e9li kapun kereszt\u00fcl a bels\u0151 udvarba. K\u00f6zben ezt a kaput is megm\u00e9rte. Ennek is 50 k\u00f6ny\u00f6k a hossza \u00e9s 25 k\u00f6ny\u00f6k a sz\u00e9less\u00e9ge. A t\u00f6bbi m\u00e9ret is ugyanaz, mint a k\u00fcls\u0151 kapukn\u00e1l. Ugyanolyanok az \u0151rszob\u00e1k, az oldalfalak, \u00e9s az el\u0151csarnok is. Ablakok vannak a kapubej\u00e1rat falain, \u00e9s az el\u0151csarnokon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A bels\u0151 udvarban k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl nyitott f\u00fclk\u00e9k voltak: sz\u00e9less\u00e9g\u00fck 5, m\u00e9lys\u00e9g\u00fck 25 k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A kapubej\u00e1rat mindk\u00e9t fal\u00e1t p\u00e1lmafa mint\u00e1j\u00fa farag\u00e1sok d\u00edsz\u00edtik. El\u0151csarnoka a k\u00fcls\u0151 udvarra n\u00e9z. Ehhez a k\u00fcls\u0151 udvarb\u00f3l 8 l\u00e9pcs\u0151 vezet fel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Majd a keleti kapun kereszt\u00fcl ism\u00e9t bevezetett a bels\u0151 udvarba. K\u00f6zben ezt a kaput is megm\u00e9rte. Ennek is 50 k\u00f6ny\u00f6k a hossza \u00e9s 25 k\u00f6ny\u00f6k a sz\u00e9less\u00e9ge. A t\u00f6bbi m\u00e9ret is ugyanaz, mint a k\u00fcls\u0151 kapukn\u00e1l. Ugyanolyanok az \u0151rszob\u00e1k, az oldalfalak, \u00e9s az el\u0151csarnok is. Ablakok vannak a kapubej\u00e1rat falain \u00e9s az el\u0151csarnokon."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Majd a keleti kapun kereszt\u00fcl ism\u00e9t bevezetett a bels\u0151 udvarba. K\u00f6zben ezt a kaput is megm\u00e9rte. Ennek is 50 k\u00f6ny\u00f6k a hossza \u00e9s 25 k\u00f6ny\u00f6k a sz\u00e9less\u00e9ge. A t\u00f6bbi m\u00e9ret is ugyanaz, mint a k\u00fcls\u0151 kapukn\u00e1l. Ugyanolyanok az \u0151rszob\u00e1k, az oldalfalak, \u00e9s az el\u0151csarnok is. Ablakok vannak a kapubej\u00e1rat falain \u00e9s az el\u0151csarnokon."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A kapubej\u00e1rat mindk\u00e9t fal\u00e1t p\u00e1lmafa mint\u00e1j\u00fa farag\u00e1sok d\u00edsz\u00edtik. El\u0151csarnoka a k\u00fcls\u0151 udvarra n\u00e9z. Ehhez a k\u00fcls\u0151 udvarb\u00f3l 8 l\u00e9pcs\u0151 vezet fel."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00e9szaki kapuhoz vezetett, \u00e9s ezt is megm\u00e9rte. Ennek is 50 k\u00f6ny\u00f6k a hossza \u00e9s 25 k\u00f6ny\u00f6k a sz\u00e9less\u00e9ge. A t\u00f6bbi m\u00e9ret is ugyanaz, mint a k\u00fcls\u0151 kapukn\u00e1l. Ugyanolyanok az \u0151rszob\u00e1k, az oldalfalak, \u00e9s az el\u0151csarnok is. Ablakok vannak a kapubej\u00e1rat falain, \u00e9s az el\u0151csarnokon."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00e9szaki kapuhoz vezetett, \u00e9s ezt is megm\u00e9rte. Ennek is 50 k\u00f6ny\u00f6k a hossza \u00e9s 25 k\u00f6ny\u00f6k a sz\u00e9less\u00e9ge. A t\u00f6bbi m\u00e9ret is ugyanaz, mint a k\u00fcls\u0151 kapukn\u00e1l. Ugyanolyanok az \u0151rszob\u00e1k, az oldalfalak, \u00e9s az el\u0151csarnok is. Ablakok vannak a kapubej\u00e1rat falain, \u00e9s az el\u0151csarnokon."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A kapubej\u00e1rat mindk\u00e9t fal\u00e1t p\u00e1lmafa mint\u00e1j\u00fa farag\u00e1sok d\u00edsz\u00edtik. El\u0151csarnoka a k\u00fcls\u0151 udvarra n\u00e9z. Ehhez a k\u00fcls\u0151 udvarb\u00f3l 8 l\u00e9pcs\u0151 vezet fel."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A kapu el\u0151csarnok\u00e1nak oszlopa mellett ny\u00edlik egy kamra, a papok ott moss\u00e1k meg az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra sz\u00e1nt \u00e1llatokat."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az el\u0151csarnokban mindk\u00e9t oldalon k\u00e9t-k\u00e9t asztalt l\u00e1ttam, ezeken v\u00e1gj\u00e1k le az \u00e1llatokat az \u00e9g\u0151\u00e1ldozathoz, a b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozathoz \u00e9s a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozathoz."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Az el\u0151csarnokon k\u00edv\u00fcl, az \u00e9szaki kapuhoz felvezet\u0151 l\u00e9pcs\u0151 alj\u00e1n, a fal mellett mindk\u00e9t oldalon k\u00e9t-k\u00e9t asztalt l\u00e1ttam."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Teh\u00e1t 4 asztal tal\u00e1lhat\u00f3 a kapu mindk\u00e9t oldal\u00e1n, vagyis \u00f6sszesen 8 asztal, amelyeken az \u00e1ldozati \u00e1llatokat lev\u00e1gj\u00e1k."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ezeken k\u00edv\u00fcl l\u00e1ttam m\u00e9g m\u00e1sik n\u00e9gy, faragott k\u0151b\u0151l k\u00e9sz\u00fclt asztalt, amely szint\u00e9n az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokhoz szolg\u00e1lt. Erre tett\u00e9k le a papok az eszk\u00f6zeiket, amelyekkel az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati \u00e1llatokat lev\u00e1gt\u00e1k, \u00e9s a t\u00f6bbi \u00e1ldozatokat el\u0151k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k. A k\u0151asztalok sz\u00e9le-hossza egyforma: 1,5 k\u00f6ny\u00f6k, magass\u00e1guk 1 k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A falon teny\u00e9rnyi horgokat l\u00e1ttam. Az \u00e1llatok h\u00fas\u00e1t az asztalokra helyezik."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A bels\u0151 udvar - Ezut\u00e1n bevezetett a bels\u0151 udvarba, ahol k\u00e9t szob\u00e1t l\u00e1ttam. Az egyik az \u00e9szaki kapu mellett \u00e9p\u00fclt, \u00e9s d\u00e9lre n\u00e9zett. A m\u00e1sik a d\u00e9li kapuhoz csatlakozott, \u00e9s \u00e9szakra n\u00e9zett."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A f\u00e9rfi ezt mondta r\u00f3luk: \u201eEz a d\u00e9lre n\u00e9z\u0151 szoba azok\u00e9 a papok\u00e9, akik a Templomban teljes\u00edtenek szolg\u00e1latot."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Az \u00e9szakra n\u00e9z\u0151 szob\u00e1t pedig azok a papok haszn\u00e1lj\u00e1k, akik az olt\u00e1rn\u00e1l szolg\u00e1lnak: \u0151k C\u00e1d\u00f3k lesz\u00e1rmazottjai. A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl az olt\u00e1rn\u00e1l csak \u0151k szolg\u00e1lhatj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Majd megm\u00e9rte a bels\u0151 udvart: ennek sz\u00e9le-hossza egyar\u00e1nt 100 k\u00f6ny\u00f6k, vagyis n\u00e9gyzet alak\u00fa. A k\u00f6zep\u00e9n, a Templom el\u0151tt \u00e1ll az olt\u00e1r."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A Templom \u00e9p\u00fclete - Majd a Templom \u00e9p\u00fclet\u00e9hez vezetett, az el\u0151csarnokhoz. Ezt is megm\u00e9rte. Az el\u0151csarnok oszlopainak vastags\u00e1ga 5x5 k\u00f6ny\u00f6k, a kapu melletti fal sz\u00e9less\u00e9ge 3 k\u00f6ny\u00f6k jobbr\u00f3l, \u00e9s ugyanennyi balr\u00f3l."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Az el\u0151csarnok hossza 20, a sz\u00e9less\u00e9ge 11 k\u00f6ny\u00f6k. Az udvarb\u00f3l 10 l\u00e9pcs\u0151fok vezet fel az el\u0151csarnokhoz. A bej\u00e1rat k\u00e9t oldal\u00e1n egy-egy oszlop \u00e1ll."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Szent\u00e9ly - Majd bevezetett a Templom szent\u00e9ly\u00e9be, \u00e9s azt is felm\u00e9rte. Az ajt\u00f3 melletti falak 6 k\u00f6ny\u00f6k vastagok, \u00e9s jobbr\u00f3l-balr\u00f3l 5 k\u00f6ny\u00f6knyire ny\u00falnak be az oldalfalakt\u00f3l. Maga az ajt\u00f3 ny\u00edl\u00e1sa 10 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les. A szent\u00e9ly hossza 40, a sz\u00e9less\u00e9ge pedig 20 k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Szent\u00e9ly - Majd bevezetett a Templom szent\u00e9ly\u00e9be, \u00e9s azt is felm\u00e9rte. Az ajt\u00f3 melletti falak 6 k\u00f6ny\u00f6k vastagok, \u00e9s jobbr\u00f3l-balr\u00f3l 5 k\u00f6ny\u00f6knyire ny\u00falnak be az oldalfalakt\u00f3l. Maga az ajt\u00f3 ny\u00edl\u00e1sa 10 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les. A szent\u00e9ly hossza 40, a sz\u00e9less\u00e9ge pedig 20 k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Szentek Szentje - A f\u00e9rfi bement a Templom legbels\u0151 r\u00e9sz\u00e9be, \u00e9s azt is megm\u00e9rte. Az ajt\u00f3 melletti falak vastags\u00e1ga 2 k\u00f6ny\u00f6k, \u00e9s jobbr\u00f3l-balr\u00f3l 7 k\u00f6ny\u00f6knyire ny\u00falnak be az oldalfalakt\u00f3l. Maga az ajt\u00f3 ny\u00edl\u00e1sa 6 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A terem n\u00e9gyzet alak\u00fa, \u00e9s a m\u00e9rete: 20x20 k\u00f6ny\u00f6k. Sz\u00e9less\u00e9ge megegyezik a Templom sz\u00e9less\u00e9g\u00e9vel. A f\u00e9rfi ezt mondta: \u201eEz a Szentek Szentje.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Templom k\u00f6r\u00fcli kamr\u00e1k - Azut\u00e1n megm\u00e9rte a Templom fal\u00e1nak a vastags\u00e1g\u00e1t: ez 6 k\u00f6ny\u00f6k. A Templom fala ment\u00e9n k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl oldalkamr\u00e1k sorakoznak. Ezek mind 4 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9lesek,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s egym\u00e1s f\u00f6l\u00f6tt h\u00e1rom szinten helyezkednek el. Minden szinten 30 kamra tal\u00e1lhat\u00f3. A Templom fala f\u00f6lfel\u00e9 l\u00e9pcs\u0151zetesen keskenyedik. Az oldalkamr\u00e1k ezekre a l\u00e9pcs\u0151kre t\u00e1maszkodnak, de nem ny\u00falnak bele a falba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A k\u00f6z\u00e9ps\u0151 \u00e9s fels\u0151 kamr\u00e1k szintje sz\u00e9lesebb, mint az alatta l\u00e9v\u0151, mivel a falak f\u00f6lfel\u00e9 keskenyednek. Az als\u00f3 szintr\u0151l a k\u00f6z\u00e9ps\u0151re, \u00e9s onnan a fels\u0151re l\u00e9pcs\u0151 vezet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9szrevettem, hogy a Templom alapja k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl egy p\u00e1lca \u2014 vagyis 6 k\u00f6ny\u00f6k \u2014 magass\u00e1gban kiemelkedik a bels\u0151 udvar szintj\u00e9b\u0151l. Ezen a magasabb alapon \u00e9p\u00fcltek az oldalkamr\u00e1k is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az oldalkamr\u00e1k k\u00fcls\u0151 fal\u00e1nak a vastags\u00e1ga 5 k\u00f6ny\u00f6k. A Templom fal\u00e1hoz simul\u00f3 oldalkamr\u00e1k \u00e9s a bels\u0151 udvar fal\u00e1hoz illeszked\u0151 kamr\u00e1k k\u00f6z\u00f6tti szabad t\u00e9r sz\u00e9less\u00e9ge 20 k\u00f6ny\u00f6k. Ennyi szabad hely marad a Templom k\u00f6r\u00fcl minden oldalon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az oldalkamr\u00e1k k\u00fcls\u0151 fal\u00e1nak a vastags\u00e1ga 5 k\u00f6ny\u00f6k. A Templom fal\u00e1hoz simul\u00f3 oldalkamr\u00e1k \u00e9s a bels\u0151 udvar fal\u00e1hoz illeszked\u0151 kamr\u00e1k k\u00f6z\u00f6tti szabad t\u00e9r sz\u00e9less\u00e9ge 20 k\u00f6ny\u00f6k. Ennyi szabad hely marad a Templom k\u00f6r\u00fcl minden oldalon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az oldalkamr\u00e1k sor\u00e1nak egyik bej\u00e1rata \u00e9szak, a m\u00e1sik d\u00e9l fel\u00e9 ny\u00edlik, a szabad ter\u00fcletre. Az oldalkamr\u00e1k k\u00fcls\u0151 fala ment\u00e9n 5 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les k\u00f6vezet h\u00faz\u00f3dik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A Templom m\u00f6g\u00f6tt, a nyugati oldalon, az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett helyen egy mell\u00e9k\u00e9p\u00fclet \u00e1ll, ennek sz\u00e9less\u00e9ge 70, hossz\u00fas\u00e1ga 90 k\u00f6ny\u00f6k, fala pedig k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl 5 k\u00f6ny\u00f6k vastag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n megm\u00e9rte k\u00edv\u00fclr\u0151l is a Templomot. A hossza 100 k\u00f6ny\u00f6k. M\u00f6g\u00f6tte, a nyugati oldalon az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett ter\u00fclet, a mell\u00e9k\u00e9p\u00fclettel \u00e9s falaival egy\u00fctt szint\u00e9n 100 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Templom el\u0151tt, a keleti oldalon is van egy elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett ter\u00fclet, ez is 100 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd megm\u00e9rte a Templom m\u00f6g\u00f6tti mell\u00e9k\u00e9p\u00fcletet, az egyik fal\u00e1t\u00f3l a m\u00e1sikig: ennek hossza is 100 k\u00f6ny\u00f6k. A Templom d\u00edsz\u00edt\u00e9se - A Templom belsej\u00e9t \u2014 a Szentek Szentj\u00e9t, a szent\u00e9lyt \u00e9s az el\u0151csarnokot, amely a bels\u0151 udvarra n\u00e9z \u2014"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "fa tet\u0151szerkezet fedi be, \u00e9s a falak is k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl f\u00e1val vannak burkolva eg\u00e9szen az ablakokig, \u00e9s azon f\u00f6l\u00fcl a mennyezetig. Minden ajt\u00f3t \u00e9s ablakot is f\u00e1val kereteztek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Templom belsej\u00e9t \u00e9s k\u00fcls\u0151 falait k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl farag\u00e1sok d\u00edsz\u00edtik,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "amelyek kerubokat \u00e9s p\u00e1lmaf\u00e1kat \u00e1br\u00e1zolnak. K\u00e9t szomsz\u00e9dos kerub k\u00f6z\u00f6tt egy p\u00e1lmafa tal\u00e1lhat\u00f3. A keruboknak k\u00e9t arcuk van,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "az egyik ember-arc, a m\u00e1sik oroszl\u00e1n-arc. Egyik arcukkal az egyik, a m\u00e1sik arcukkal a m\u00e1sik p\u00e1lmaf\u00e1ra n\u00e9znek. \u00cdgy vannak kifaragva a falakon mindenhol."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ilyen p\u00e1lmaf\u00e1k \u00e9s kerubok d\u00edsz\u00edtik a szent\u00e9ly falait is, a padl\u00f3t\u00f3l az ajt\u00f3 f\u00f6l\u00f6tti magass\u00e1gig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A Templom kapuj\u00e1nak a kerete n\u00e9gysz\u00f6g alak\u00fa. A Szentek Szentje el\u0151tt l\u00e1ttam valamit, ami"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt olt\u00e1rnak l\u00e1tszott. Magass\u00e1ga 3, sz\u00e9less\u00e9ge \u00e9s hossza pedig 2-2 k\u00f6ny\u00f6k. Sarkai, oldalai \u00e9s alapzata is f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek. A f\u00e9rfi ezt mondta r\u00f3la: \u201eEz az asztal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u00e1ll.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A szent\u00e9lynek \u00e9s a Szentek Szentj\u00e9nek hasonl\u00f3 az ajtaja: mindkett\u0151nek k\u00e9t sz\u00e1rnya van, amelyek a sarkukon fordulnak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A szent\u00e9lynek \u00e9s a Szentek Szentj\u00e9nek hasonl\u00f3 az ajtaja: mindkett\u0151nek k\u00e9t sz\u00e1rnya van, amelyek a sarkukon fordulnak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A szent\u00e9ly ajt\u00f3in ugyanolyan p\u00e1lma- \u00e9s kerub-farag\u00e1sokat l\u00e1ttam, mint a Templom falain. A Templom el\u0151csarnoka el\u0151tt f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt v\u00e9d\u0151tet\u0151 \u00e1rny\u00e9kolta a bej\u00e1ratot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az el\u0151csarnok mindk\u00e9t oldal\u00e1n kifel\u00e9 keskenyed\u0151 ablakokat \u00e9s p\u00e1lma-farag\u00e1sokat l\u00e1ttam. Hasonl\u00f3k d\u00edsz\u00edtik a Templom oldalkamr\u00e1it is."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A papok szob\u00e1i - Majd a f\u00e9rfi \u00e1tvezetett az \u00e9szaki bels\u0151 kapun a k\u00fcls\u0151 udvarba. Egy \u00e9p\u00fclethez \u00e9rt\u00fcnk, amely az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett helyt\u0151l \u00e9s a mell\u00e9k\u00e9p\u00fclett\u0151l \u00e9szakra \u00e1ll."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00e9p\u00fclet hossza 100, sz\u00e9less\u00e9ge 50 k\u00f6ny\u00f6k, \u00e9s bej\u00e1rata az \u00e9szaki oldalon tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e1rom szintje van, \u00e9s ezeken erk\u00e9lyek. Az \u00e9p\u00fclet egyik oldala a bels\u0151 udvar fel\u00e9 n\u00e9z, egy 20 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les s\u00e1vra; a m\u00e1sik oldala pedig a k\u00fcls\u0151 udvar k\u00f6vezete fel\u00e9 fordul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Itt az \u00e9p\u00fclet el\u0151tt egy kik\u00f6vezett j\u00e1rda h\u00faz\u00f3dik, amely 10 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s 100 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa. Innen ny\u00edlik az \u00e9p\u00fclet bej\u00e1rata, az \u00e9szaki oldalon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mivel az \u00e9p\u00fclet h\u00e1romszintes, \u00e9s nincsenek olyan oszlopai, mint amilyenek a k\u00fcls\u0151 udvarban tal\u00e1lhat\u00f3k, a fels\u0151 emeletek keskenyebbek, mint az alattuk l\u00e9v\u0151k. Teh\u00e1t a legfels\u0151 szint keskenyebb, mint a m\u00e1sodik, \u00e9s ez is keskenyebb, mint a legals\u00f3 szint, mert a fels\u0151 szinteken az erk\u00e9lyek elvesznek a szob\u00e1k ter\u00fclet\u00e9b\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel az \u00e9p\u00fclet h\u00e1romszintes, \u00e9s nincsenek olyan oszlopai, mint amilyenek a k\u00fcls\u0151 udvarban tal\u00e1lhat\u00f3k, a fels\u0151 emeletek keskenyebbek, mint az alattuk l\u00e9v\u0151k. Teh\u00e1t a legfels\u0151 szint keskenyebb, mint a m\u00e1sodik, \u00e9s ez is keskenyebb, mint a legals\u00f3 szint, mert a fels\u0151 szinteken az erk\u00e9lyek elvesznek a szob\u00e1k ter\u00fclet\u00e9b\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00e9p\u00fclet el\u0151tt egy 50 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa fal tal\u00e1lhat\u00f3, amely a k\u00fcls\u0151 udvarban, a szob\u00e1k el\u0151tt, \u00e9s azokkal p\u00e1rhuzamosan h\u00faz\u00f3dik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezen az oldalon a szob\u00e1k sora is csak 50 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa. A Templom fel\u00e9 n\u00e9z\u0151 m\u00e1sik oldala azonban 100 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A k\u00fcls\u0151 udvar fel\u0151li bej\u00e1rat ezen az 50 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa oldalon tal\u00e1lhat\u00f3 az \u00e9p\u00fclet keleti v\u00e9g\u00e9n:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ott, ahol az 50 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa fal kezd\u0151dik. A mell\u00e9k\u00e9p\u00fclett\u0151l \u00e9s az elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett helyt\u0151l d\u00e9lre is ugyanilyen \u00e9p\u00fclet \u00e1ll, amelyben szint\u00e9n szob\u00e1k vannak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A szob\u00e1k el\u0151tt itt is kik\u00f6vezett j\u00e1rda h\u00faz\u00f3dik. A szob\u00e1k m\u00e9rete, az ajt\u00f3ik, \u00e9s az elrendez\u00e9s\u00fck is ugyanolyan, mint a m\u00e1sik \u00e9p\u00fcletben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A bej\u00e1rat itt is az \u00e9p\u00fclet keleti v\u00e9g\u00e9n\u00e9l tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a f\u00e9rfi megsz\u00f3lalt: \u201eEnnek az \u00e9szaki \u00e9s d\u00e9li \u00e9p\u00fcletnek a szob\u00e1i szentek, \u00e9s a papok sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00fcltek, akik az \u00e1ldozatokat bemutatj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ezekben a szob\u00e1kban helyezik el a legszentebb \u00e1ldozatokat, \u00e9s itt is eszik meg azokat a papok. Emiatt szentek ezek a szob\u00e1k. Ide kell tenni\u00fck a legszentebb \u00e1ldozatokat, az \u00e9tel\u00e1ldozatokat, a b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatokat \u00e9s a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatokat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha a papok bel\u00e9pnek erre a szent ter\u00fcletre, ruh\u00e1ikat, amelyeket a szolg\u00e1lat k\u00f6zben viselnek, nem vihetik ki innen, mert ezek a ruh\u00e1k szentek. Ezekben a szob\u00e1kban kell \u00e1t\u00f6lt\u00f6zni\u00fck, miel\u0151tt kimennek a k\u00fcls\u0151 udvarba, az emberek k\u00f6z\u00e9.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A templomt\u00e9r k\u00fcls\u0151 falai - Miut\u00e1n a f\u00e9rfi befejezte a bels\u0151 udvar m\u00e9r\u00e9s\u00e9t, a keleti kapun kereszt\u00fcl kivezetett a k\u00fcls\u0151 falon k\u00edv\u00fclre, \u00e9s megm\u00e9rte a k\u00fcls\u0151 falak hossz\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El\u0151bb a keleti oldalt, majd az \u00e9szakit, azut\u00e1n a d\u00e9lit, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl a nyugati falat vette sorra. Mindegyik falszakasz 500 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El\u0151bb a keleti oldalt, majd az \u00e9szakit, azut\u00e1n a d\u00e9lit, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl a nyugati falat vette sorra. Mindegyik falszakasz 500 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El\u0151bb a keleti oldalt, majd az \u00e9szakit, azut\u00e1n a d\u00e9lit, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl a nyugati falat vette sorra. Mindegyik falszakasz 500 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El\u0151bb a keleti oldalt, majd az \u00e9szakit, azut\u00e1n a d\u00e9lit, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl a nyugati falat vette sorra. Mindegyik falszakasz 500 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Teh\u00e1t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl megm\u00e9rte mind a n\u00e9gy k\u00fcls\u0151 falat, \u00e9s a templom teljes ter\u00fclet\u00e9t 500x500 k\u00f6ny\u00f6k m\u00e9ret\u0171nek tal\u00e1lta. \u00cdgy van k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztva a templomt\u00e9r szent ter\u00fclete a k\u00fcls\u0151, k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges ter\u00fclett\u0151l."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lti a Templomot - A f\u00e9rfi a keleti kapuhoz vezetett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1ttam, amint Izr\u00e1el Isten\u00e9nek dics\u0151s\u00e9ge k\u00f6zeledett kelet fel\u0151l. A hangja olyan volt, mint egy hatalmas v\u00edzes\u00e9s robaja, \u00e9s az eg\u00e9sz vid\u00e9k ragyogott a f\u00e9ny\u00e9t\u0151l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A jelens\u00e9g olyan volt, mint amelyet akkor l\u00e1ttam, amikor a v\u00e1ros elpusztult, vagy mint az, amelyet a Keb\u00e1r foly\u00f3 mellett l\u00e1ttam. Ekkor arccal a f\u00f6ldre borultam el\u0151tte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge a keleti kapun kereszt\u00fcl bevonult a Templom belsej\u00e9be."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor a Szellem felemelt, \u00e9s bevitt a bels\u0151 udvarba. L\u00e1ttam, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte az eg\u00e9sz Templomot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az a f\u00e9rfi mellettem \u00e1llt. Hallottam, hogy valaki sz\u00f3l hozz\u00e1m a Templom belsej\u00e9b\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondta: \u201eEmber fia, ez a hely tr\u00f3nusom helye, ahol l\u00e1bamat nyugtatom. Itt fogok lakni \u00f6r\u00f6kk\u00e9, Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt. Szent nevemet Izr\u00e1el n\u00e9pe soha t\u00f6bb\u00e9 nem fogja beszennyezni! Ezent\u00fal sem \u0151k, sem kir\u00e1lyaik nem mocskolj\u00e1k be nevem sem par\u00e1znas\u00e1gukkal, sem b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1sukkal, sem azzal, hogy kir\u00e1lyaik holttest\u00e9t ide temetik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem fognak t\u00f6bb\u00e9 gyal\u00e1zatot hozni a nevemre azzal, hogy k\u00fcsz\u00f6b\u00fcket az \u00e9n k\u00fcsz\u00f6b\u00f6m mell\u00e9, \u00e9s ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1jukat ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1m mell\u00e9 helyezik, hogy csak egy fal v\u00e1lasszon el t\u0151l\u00fck. Bemocskolt\u00e1k nevem ut\u00e1latos b\u0171neikkel, emiatt haragomban elpuszt\u00edtottam \u0151ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De mostant\u00f3l fogva m\u00e1sk\u00e9ppen lesz, mert t\u00e1vol lesz t\u0151l\u00fck a par\u00e1znas\u00e1g, \u00e9s kir\u00e1lyik holttest\u00e9t is messzire viszik t\u0151lem. Ezent\u00fal \u00f6r\u00f6kk\u00e9 n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt maradok, \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt lakom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Most pedig, ember fia, mutasd meg \u00e9s magyar\u00e1zd el Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek a Templomot, amelyet l\u00e1tt\u00e1l, hogy azt tekints\u00e9k m\u00e9rt\u00e9knek \u00e9s mint\u00e1nak, \u00e9s sz\u00e9gyellj\u00e9k el magukat b\u0171neik miatt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha majd sz\u00e9gyellik magukat mindaz\u00e9rt, amit tettek, mondd el nekik mindazt, amit l\u00e1tt\u00e1l a Templomb\u00f3l: a form\u00e1j\u00e1t, m\u00e9reteit, elrendez\u00e9s\u00e9t, kij\u00e1ratait \u00e9s bej\u00e1ratait, minden rendelkez\u00e9semet \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyemet, amely a Templommal kapcsolatos! Mindent gondosan jegyezz fel, hogy meg\u0151rizz\u00e9k a terveket \u00e9s le\u00edr\u00e1sokat, hogy mindent annak megfelel\u0151en k\u00e9sz\u00edtsenek el, \u00e9s \u00fagy v\u00e9gezz\u00e9k a templomi szolg\u00e1latot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez a Templom t\u00f6rv\u00e9nye: ez az eg\u00e9sz ter\u00fclet, a Templom k\u00f6r\u00fcl, a hegy tetej\u00e9n a legszentebb. Tudj\u00e1tok meg: ez a Templom t\u00f6rv\u00e9nye!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az olt\u00e1r - \u201eEzek az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati olt\u00e1r m\u00e9retei, a hossz\u00fa k\u00f6ny\u00f6kkel m\u00e9rve. Az olt\u00e1r t\u00f6v\u00e9n\u00e9l egy v\u00edzszintes csatorna fut k\u00f6rbe, amelynek m\u00e9lys\u00e9ge \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge egyar\u00e1nt 1 k\u00f6ny\u00f6k, \u00e9s a sz\u00e9l\u00e9n 1 arasznyi pereme van. Az olt\u00e1r magass\u00e1ga"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a talajszintt\u0151l az als\u00f3 p\u00e1rk\u00e1nyig 2 k\u00f6ny\u00f6k. Az als\u00f3 p\u00e1rk\u00e1ny sz\u00e9less\u00e9ge 1 k\u00f6ny\u00f6k. Magass\u00e1ga az als\u00f3 p\u00e1rk\u00e1nyt\u00f3l a f\u00f6ls\u0151ig 4 k\u00f6ny\u00f6k. A f\u00f6ls\u0151 p\u00e1rk\u00e1ny sz\u00e9less\u00e9ge 1 k\u00f6ny\u00f6k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az olt\u00e1r belsej\u00e9ben van a t\u0171zhely, amelynek m\u00e9lys\u00e9ge 4 k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9le \u00e9s hossza pedig 12 k\u00f6ny\u00f6k: t\u00f6k\u00e9letesen n\u00e9gyzet alak\u00fa. Az olt\u00e1r n\u00e9gy sz\u00f6glet\u00e9n egy-egy szarv form\u00e1j\u00fa kiemelked\u00e9s tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az olt\u00e1r belsej\u00e9ben van a t\u0171zhely, amelynek m\u00e9lys\u00e9ge 4 k\u00f6ny\u00f6k, sz\u00e9le \u00e9s hossza pedig 12 k\u00f6ny\u00f6k: t\u00f6k\u00e9letesen n\u00e9gyzet alak\u00fa. Az olt\u00e1r n\u00e9gy sz\u00f6glet\u00e9n egy-egy szarv form\u00e1j\u00fa kiemelked\u00e9s tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A f\u00f6ls\u0151 p\u00e1rk\u00e1ny m\u00e9rete minden oldal\u00e1n 14 k\u00f6ny\u00f6k. Ennek pereme f\u00e9lk\u00f6ny\u00f6knyi. Az olt\u00e1r alapj\u00e1n\u00e1l tal\u00e1lhat\u00f3 csatorna 1 k\u00f6ny\u00f6k m\u00e9ly \u00e9s 1 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les. Az olt\u00e1rhoz kelet fel\u0151l l\u00e9pcs\u0151k\u00f6n lehet f\u00f6lmenni.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az a f\u00e9rfi folytatta: \u201eEmber fia, ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbEzek az olt\u00e1r haszn\u00e1lat\u00e1nak t\u00f6rv\u00e9nyei: Arra szolg\u00e1l, hogy \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutassanak be rajta, \u00e9s v\u00e9rrel meghints\u00e9k. Azon a napon, amelyen az olt\u00e1r \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t befejezik,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "adjatok egy fiatal bikaborj\u00fat b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul azoknak a l\u00e9vita papoknak, akik C\u00e1d\u00f3k lesz\u00e1rmazottjai. \u0150k azok, akik k\u00f6zel j\u00f6hetnek hozz\u00e1m, hogy papi szolg\u00e1latot v\u00e9gezzenek.\u00ab \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbEnnek a bikaborj\u00fanak a v\u00e9r\u00e9vel kenj\u00e9k meg az olt\u00e1r n\u00e9gy szarv\u00e1t, a p\u00e1rk\u00e1ny n\u00e9gy sark\u00e1t, \u00e9s a fels\u0151 perem\u00e9t k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl. \u00cdgy kell az olt\u00e1rt megtiszt\u00edtaniuk \u00e9s felszentelni\u00fck."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n ennek az \u00e9g\u0151\u00e1ldozati bikaborj\u00fanak a test\u00e9t \u00e9gess\u00e9k meg a Templom ter\u00fclet\u00e9nek az erre kijel\u00f6lt hely\u00e9n, a Templom \u00e9p\u00fclet\u00e9n k\u00edv\u00fcl."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 napon egy hib\u00e1tlan fiatal kecskebakot \u00e1ldozzanak fel b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul. A papok v\u00e9gezz\u00e9k el a kecskebak v\u00e9r\u00e9vel is az olt\u00e1r megtiszt\u00edt\u00e1s\u00e1t, ahhoz hasonl\u00f3an, ahogy a bikaborj\u00fa v\u00e9r\u00e9vel tett\u00e9k."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor ezt befejezt\u00e9k, \u00e1ldozzanak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak egy hib\u00e1tlan fiatal bikaborj\u00fat \u00e9s egy hib\u00e1tlan kost a ny\u00e1jb\u00f3l."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A papok hintsenek ezekre s\u00f3t, \u00e9s \u00e1ldozz\u00e1k fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9g\u0151\u00e1ldozatk\u00e9nt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e9t napon kereszt\u00fcl minden nap \u00e1ldozzanak fel egy kecskebakot b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, egy hib\u00e1tlan fiatal bikaborj\u00fat \u00e9s egy hib\u00e1tlan kost a ny\u00e1jb\u00f3l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy tiszt\u00edts\u00e1k meg a papok az olt\u00e1rt h\u00e9t napon kereszt\u00fcl. \u00cdgy tegy\u00e9k azt haszn\u00e1latra alkalmass\u00e1, \u00edgy avass\u00e1k fel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A papok a nyolcadik napt\u00f3l kezdve minden nap mutass\u00e1k be az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatokat az olt\u00e1ron. \u00c9n pedig sz\u00edvesen fogadlak benneteket.\u00ab \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00fcls\u0151 keleti kapu - Azut\u00e1n a f\u00e9rfi visszavitt a k\u00fcls\u0151 keleti kapuhoz. A kapun k\u00edv\u00fcl \u00e1lltunk, amely z\u00e1rva volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201eEz a kapu maradjon z\u00e1rva! Ne nyiss\u00e1k ki, senki ember ne menjen be rajta, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene ment be rajta \u2014 ez\u00e9rt maradjon z\u00e1rva!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egyed\u00fcl a fejedelem \u00fclhet le ebben a kapuban, hogy itt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben kenyeret egyen. De \u0151 is csak a bels\u0151 oldalr\u00f3l, a kapu el\u0151csarnoka fel\u0151l j\u00f6het ide, \u00e9s ugyanott is kell t\u00e1voznia.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1lata - Majd a f\u00e9rfi az \u00e9szaki kapun kereszt\u00fcl a Templom el\u00e9 vezetett. L\u00e1ttam, amint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00f6tte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t, s arcomra borultam el\u0151tte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta: \u201eEmber fia, j\u00f3l nyisd ki a szemed \u00e9s a f\u00fcled. Figyelj \u00e9s \u00e9rtsd meg, amit l\u00e1tsz \u00e9s hallasz! Mindent gondosan jegyezz fel, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak a rendtart\u00e1saival \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeivel kapcsolatban mondok neked! \u00c9rtsd meg, \u00e9s jegyezd fel a Templom \u00f6sszes bej\u00e1rat\u00e1t \u00e9s a szent hely \u00f6sszes kij\u00e1rat\u00e1t!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondd az ellenem l\u00e1zad\u00f3knak, Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek: Ezt \u00fczeni nektek Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Most m\u00e1r elegem van ut\u00e1latos b\u0171neitekb\u0151l, Izr\u00e1el n\u00e9pe!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e9g idegeneket is behoztatok Templomomba! K\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u0171 \u00e9s test\u0171 idegeneket engedtetek be szent\u00e9lyembe, hogy Templomomat tiszt\u00e1talann\u00e1 tegy\u00e9tek! Megszegt\u00e9tek sz\u00f6vets\u00e9gemet, ut\u00e1latos b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vettetek el, \u00e9s ezut\u00e1n m\u00e9g el\u00e9m j\u00f6ttetek, \u00e9s \u00e1ldozatokat hoztatok: kenyeret, h\u00fast \u00e9s v\u00e9rt! Ezzel is csak tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9tek Templomomat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezen fel\u00fcl m\u00e9g a Templomban v\u00e9gzend\u0151 szent szolg\u00e1latokat sem magatok l\u00e1tt\u00e1tok el, hanem idegenekre b\u00edzt\u00e1tok!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eK\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u0171 \u00e9s test\u0171 idegenek nem l\u00e9phetnek Templomomba. Ez minden idegenre vonatkozik, aki n\u00e9pem, Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt \u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azok a l\u00e9vit\u00e1k, akik h\u0171tlen\u00fcl elhagytak, amikor Izr\u00e1el a b\u00e1lv\u00e1nyait k\u00f6vetve elt\u00e1volodott t\u0151lem, viselj\u00e9k gonoszs\u00e1guk k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Legyenek a Templom udvar\u00e1ban a kapuk \u0151riz\u0151i, szolg\u00e1ljanak a Templom k\u00f6r\u00fcli tennival\u00f3kkal. \u0150k v\u00e1gj\u00e1k le az \u00e1ldozati \u00e1llatokat, amikor az emberek \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, vagy v\u00e9res\u00e1ldozatot akarnak bemutatni. \u00c1lljanak rendelkez\u00e9sre, \u00e9s seg\u00edtsenek az embereknek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezek a l\u00e9vit\u00e1k seg\u00e9dkeztek az embereknek akkor is, mikor a n\u00e9p a b\u00e1lv\u00e1nyisteneknek \u00e1ldozott, \u00e9s \u00edgy b\u0171nbe vitt\u00e9k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t. Emiatt felemeltem kezem, \u00e9s megesk\u00fcdtem, hogy e l\u00e9vit\u00e1knak viselni\u00fck kell gonoszs\u00e1guk k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit! \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t ne j\u00f6jjenek t\u00f6bb\u00e9 k\u00f6zel hozz\u00e1m: nem szolg\u00e1lhatnak engem a papi szolg\u00e1latban. Nem \u00e9rinthetik a szent dolgokat, sem a legszentebbeket. Viselj\u00e9k ut\u00e1latos tetteik sz\u00e9gyen\u00e9t \u00e9s b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Templom k\u00f6r\u00fcli tennival\u00f3kat aznban m\u00e9gis r\u00e1juk b\u00edzom: azokat a feladatokat \u0151k v\u00e9gezz\u00e9k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e1d\u00f3k lesz\u00e1rmazottjai, a l\u00e9vita papok azonban h\u0171s\u00e9gesek maradtak hozz\u00e1m: ell\u00e1tt\u00e1k a Templomban a papi szolg\u00e1latot akkor is, amikor eg\u00e9sz Izr\u00e1el elfordult t\u0151lem. Ez\u00e9rt \u0151k k\u00f6zel j\u00f6hetnek hozz\u00e1m, hogy papi szolg\u00e1latot v\u00e9gezzenek el\u0151ttem, \u00e9s bemutass\u00e1k az \u00e1ldozatokat: az \u00e1llatok k\u00f6v\u00e9r r\u00e9szeit \u00e9s a v\u00e9rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150k l\u00e9pjenek be a Templom \u00e9p\u00fclet\u00e9be, \u0151k j\u00e1rulhatnak asztalomhoz, hogy szolg\u00e1ljanak nekem. \u0150k nekem szolg\u00e1ljanak!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amikor a bels\u0151 kapukon kereszt\u00fcl bel\u00e9pnek a bels\u0151 udvarra, lenv\u00e1szon ruha legyen rajtuk. Am\u00edg a bels\u0151 kapukn\u00e1l, vagy a Templomban v\u00e9gzik szolg\u00e1latukat, ne viseljenek semmif\u00e9le gyapj\u00faholmit!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fej\u00fck\u00f6n is lenv\u00e1szon turb\u00e1nt hordjanak, \u00e9s m\u00e9g als\u00f3ruh\u00e1zatuk is lenv\u00e1szonb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n! \u00dagy \u00f6lt\u00f6zk\u00f6djenek, hogy ne izzadjanak meg!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor pedig kimennek a n\u00e9p k\u00f6z\u00e9 a k\u00fcls\u0151 udvarba, el\u0151z\u0151leg \u00f6lt\u00f6zzenek \u00e1t: vess\u00e9k le ruh\u00e1ikat, amelyekben szolg\u00e1latukat v\u00e9gezt\u00e9k, \u00e9s hagyj\u00e1k azokat a szent ter\u00fcleten, a szob\u00e1ikban. Vegyenek fel m\u00e1s ruh\u00e1kat, \u00e9s \u00fagy menjenek ki. M\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben a szent ruh\u00e1kat az emberek meg\u00e9rinthetn\u00e9k, \u00e9s \u00edgy a papok akaratlanul is megszenteln\u00e9k az embereket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A papok soha ne borotv\u00e1lj\u00e1k kopaszra a fej\u00fcket, de ne engedj\u00e9k hossz\u00fara se n\u0151ni a hajukat! Id\u0151nk\u00e9nt ny\u00edrj\u00e1k meg, \u00e9s tarts\u00e1k rendben."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amikor a bels\u0151 udvarba indulnak, hogy ott szolg\u00e1latukat v\u00e9gezz\u00e9k, el\u0151tte soha ne igyanak bort!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor megh\u00e1zasodnak, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l hajadon le\u00e1nyt vegyenek feles\u00e9g\u00fcl, vagy egy meghalt pap \u00f6zvegy\u00e9t. Azonban f\u00e9rj\u00e9t\u0151l elv\u00e1lt asszonyt, vagy m\u00e1s \u00f6zvegyet nem vehetnek el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A papok tan\u00edts\u00e1k n\u00e9pemet a szent \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges, valamint a tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan k\u00f6z\u00f6tti k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vit\u00e1s k\u00e9rd\u00e9sekben \u0151k b\u00edr\u00e1skodjanak, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeim szerint hozzanak \u00edt\u00e9letet! Az \u00fcnnepekre vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyeimnek \u00e9s rendelkez\u00e9seimnek engedelmeskedjenek, \u00e9s a szombati nyugalmam napj\u00e1t szentelj\u00e9k meg!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha meghal valaki, a papok k\u00f6zel\u00e9be se menjenek a holttestnek, nehogy tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1ljanak! Kiv\u00e9telnek sz\u00e1m\u00edt, ha a papnak valamelyik k\u00f6zeli rokona halt meg: apja, anyja, gyermeke, fi\u00fatestv\u00e9re, vagy hajadon le\u00e1nytestv\u00e9re \u2014 ilyen esetekben v\u00e1llalhatj\u00e1k, hogy k\u00f6zel mennek a halotthoz, \u00e9s ez\u00e1ltal tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lnak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor ezut\u00e1n \u00fajra megtisztultak, v\u00e1rjanak m\u00e9g h\u00e9t napot, miel\u0151tt visszat\u00e9rnek a templomi szolg\u00e1latba!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor pedig visszat\u00e9rnek a szent ter\u00fcletre, el\u0151bb mutassanak be b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatot, csak azut\u00e1n l\u00e9pjenek be a bels\u0151 udvarba \u00e9s a szent\u00e9lybe."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ami pedig a papok \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t illeti: \u00e9n vagyok az \u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck! Ne jel\u00f6ljetek ki saj\u00e1t birtokot a sz\u00e1mukra Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9b\u0151l: \u00c9n vagyok az \u0151 birtokuk!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A papok\u00e9 lesz minden \u00e9tel\u00e1ldozat, b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat, v\u00e9tek\u00e1ldozat, \u00e9s minden fogadalmi aj\u00e1nd\u00e9k. Ezeket csak \u0151k ehetik meg."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Minden fajta term\u00e9nyb\u0151l, gy\u00fcm\u00f6lcsb\u0151l \u00e9s a lisztb\u0151l az els\u0151 r\u00e9sz a papokat illeti. Ha ezt megadj\u00e1tok nekik, \u00e1ld\u00e1s sz\u00e1ll eg\u00e9sz csal\u00e1dotokra \u00e9s h\u00e1ztart\u00e1sotokra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A papoknak nem szabad megenni\u00fck olyan \u00e9telt, amelyet elhullott, vagy vad\u00e1llat \u00e1ltal meg\u00f6lt mad\u00e1r, vagy m\u00e1s \u00e1llat h\u00fas\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtettek.\u201d"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak felaj\u00e1nlott szent ter\u00fclet - \u201eAmikor sorsol\u00e1ssal felosztj\u00e1tok Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9t, k\u00fcl\u00f6n\u00edtsetek el bel\u0151le egy r\u00e9szt, \u00e9s azt aj\u00e1nlj\u00e1tok fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szent aj\u00e1nd\u00e9kul! Ennek a r\u00e9sznek a m\u00e9retei: 25 000 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s 20 000 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les. Ez a ter\u00fclet teljes eg\u00e9sz\u00e9ben szent legyen!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezen bel\u00fcl m\u00e9rjetek ki egy 25 000 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s 10 000 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les ter\u00fcletet, ebben legyen a Templom, a legszentebb ter\u00fclet! Ezen bel\u00fcl legyen a Templom-ter\u00fclet k\u00fcls\u0151 fala \u00e1ltal hat\u00e1rolt 500 k\u00f6ny\u00f6k oldal\u00fa n\u00e9gyzet: a szent hely! A falon k\u00edv\u00fcl k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl m\u00e9g maradjon 50 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9less\u00e9g\u0171 szabad t\u00e9r!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezen bel\u00fcl m\u00e9rjetek ki egy 25 000 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s 10 000 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les ter\u00fcletet, ebben legyen a Templom, a legszentebb ter\u00fclet! Ezen bel\u00fcl legyen a Templom-ter\u00fclet k\u00fcls\u0151 fala \u00e1ltal hat\u00e1rolt 500 k\u00f6ny\u00f6k oldal\u00fa n\u00e9gyzet: a szent hely! A falon k\u00edv\u00fcl k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl m\u00e9g maradjon 50 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9less\u00e9g\u0171 szabad t\u00e9r!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A szent r\u00e9sz a papok\u00e9 legyen, akik a Templomban teljes\u00edtenek szolg\u00e1latot, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edne el\u00e9 j\u00e1rulnak, hogy neki szolg\u00e1ljanak. Itt legyenek a h\u00e1zaik, \u00e9s ezen a ter\u00fcleten legyen a Templom is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik, de azonos m\u00e9ret\u0171 ter\u00fclet a l\u00e9vit\u00e1k\u00e9 legyen, akik a Templom k\u00f6r\u00fcli szolg\u00e1latokat v\u00e9gzik: itt legyenek a telep\u00fcl\u00e9seik \u00e9s a birtokaik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A v\u00e1ros \u00e9s a fejedelem birtoka - A v\u00e1ros birtok\u00e1ul az el\u0151bbi szent ter\u00fclet mellett jel\u00f6ljetek ki egy 5 000 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s 25 000 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa r\u00e9szt, amely Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9hez tartozik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A fejedelem birtok\u00e1t \u00edgy jel\u00f6lj\u00e9tek ki: a szent ter\u00fclet \u00e9s a v\u00e1ros birtoka mellett mindk\u00e9t oldalon, a nyugati oldalon nyugat fel\u00e9, a keleti oldalon pedig kelet fel\u00e9 terjedjen ki. A fejedelem birtok\u00e1nak ugyanannyi legyen a sz\u00e9less\u00e9ge, mint egy-egy t\u00f6rzs birtok\u00e1\u00e9. Hossz\u00e1ban pedig az orsz\u00e1g nyugati hat\u00e1r\u00e1t\u00f3l a keleti hat\u00e1r\u00e1ig h\u00faz\u00f3djon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez lesz a fejedelem birtoka Izr\u00e1elben. Akkor majd fejedelmeim nem fogj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 elnyomni n\u00e9pemet, \u00e9s az orsz\u00e1g ter\u00fclet\u00e9nek t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t felosztj\u00e1k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek a t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00f6tt.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eIzr\u00e1el fejedelmei! Most m\u00e1r el\u00e9g legyen az er\u0151szakoss\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s a n\u00e9p elnyom\u00e1s\u00e1b\u00f3l! Igazs\u00e1gosan uralkodjatok, \u00e9s ne vegy\u00e9tek el t\u00f6bb\u00e9 f\u00f6ldjeiket!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eEl\u00e9g legyen m\u00e1r a csal\u00e1sb\u00f3l! Ne haszn\u00e1ljatok t\u00f6bb\u00e9 hamis m\u00e9rleget \u00e9s m\u00e9rt\u00e9keket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00e9f\u00e1 \u00e9s a bat azonos \u0171rtartalm\u00fa legyen: mindkett\u0151 a h\u00f3mer tizedr\u00e9sze! Teh\u00e1t a h\u00f3mer legyen az alapegys\u00e9g!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A s\u00e9kel 20 g\u00e9r\u00e1t \u00e9r, a mina pedig 60 s\u00e9kelt. Teh\u00e1t a mina 20 meg 25 meg 15 s\u00e9kelt \u00e9r.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00e1ldozatok rendje - \u201eF\u00f6ldje term\u00e9s\u00e9b\u0151l ezt a r\u00e9szt \u2014 k\u00f6teles adom\u00e1nyk\u00e9nt \u2014 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l mindenkinek ezt kell vinnie \u00e1ldozatul a Templomba: 1/6 \u00e9f\u00e1 minden h\u00f3mer b\u00faz\u00e1b\u00f3l, 1/6 \u00e9f\u00e1 minden h\u00f3mer \u00e1rp\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "1/10 bat minden k\u00f3r ol\u00edva olajb\u00f3l, egy b\u00e1r\u00e1ny a ny\u00e1jb\u00f3l, minden 200 \u00e1llat (juh, vagy kecske) ut\u00e1n, Izr\u00e1el b\u0151s\u00e9ges legel\u0151ir\u0151l. Ne felejts\u00e9tek: 10 bat egyenl\u0151 1 h\u00f3merrel, \u00e9s 10 bat egyenl\u0151 1 k\u00f3rral. Ezek az adom\u00e1nyok szolg\u00e1lnak az \u00e9tel\u00e1ldozatokhoz, az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokhoz \u00e9s a h\u00e1la\u00e1ldozatokhoz, hogy engesztel\u00e9st szerezzenek azoknak, akik az \u00e1ldozatot bemutatj\u00e1k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "1/10 bat minden k\u00f3r ol\u00edva olajb\u00f3l, egy b\u00e1r\u00e1ny a ny\u00e1jb\u00f3l, minden 200 \u00e1llat (juh, vagy kecske) ut\u00e1n, Izr\u00e1el b\u0151s\u00e9ges legel\u0151ir\u0151l. Ne felejts\u00e9tek: 10 bat egyenl\u0151 1 h\u00f3merrel, \u00e9s 10 bat egyenl\u0151 1 k\u00f3rral. Ezek az adom\u00e1nyok szolg\u00e1lnak az \u00e9tel\u00e1ldozatokhoz, az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokhoz \u00e9s a h\u00e1la\u00e1ldozatokhoz, hogy engesztel\u00e9st szerezzenek azoknak, akik az \u00e1ldozatot bemutatj\u00e1k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az orsz\u00e1g lakosai valamennyien \u00e1t kell adj\u00e1k ezeket az adom\u00e1nyokat a fejedelemnek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150 pedig ezekb\u0151l vigye fel az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat, \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozatokat az \u00dajhold \u00fcnnep\u00e9n, szombatonk\u00e9nt \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek valamennyi \u00fcnnep\u00e9n. Ezen k\u00edv\u00fcl \u0151 gondoskodjon a b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatr\u00f3l, az \u00e9tel\u00e1ldozatr\u00f3l, az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatr\u00f3l \u00e9s a h\u00e1la\u00e1ldozatr\u00f3l, amelyekkel engesztel\u00e9st szerez Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n v\u00e1lasszatok ki a t\u00f6bbi k\u00f6z\u00fcl egy hib\u00e1tlan bikaborj\u00fat, hogy b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul szolg\u00e1ljon, \u00e9s v\u00e9r\u00e9vel megtiszt\u00edts\u00e1tok a Templomot! Ennek az \u00e1llatnak a v\u00e9r\u00e9vel kenje meg a pap a Templom bej\u00e1rati ajtaj\u00e1nak az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1it, az olt\u00e1r szeg\u00e9ly\u00e9nek n\u00e9gy sark\u00e1t \u00e9s a bels\u0151 udvar kapuj\u00e1nak az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1it."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n v\u00e1lasszatok ki a t\u00f6bbi k\u00f6z\u00fcl egy hib\u00e1tlan bikaborj\u00fat, hogy b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul szolg\u00e1ljon, \u00e9s v\u00e9r\u00e9vel megtiszt\u00edts\u00e1tok a Templomot! Ennek az \u00e1llatnak a v\u00e9r\u00e9vel kenje meg a pap a Templom bej\u00e1rati ajtaj\u00e1nak az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1it, az olt\u00e1r szeg\u00e9ly\u00e9nek n\u00e9gy sark\u00e1t \u00e9s a bels\u0151 udvar kapuj\u00e1nak az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1it."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ugyanezt meg kell ism\u00e9telnetek az els\u0151 h\u00f3nap hetedik napj\u00e1n is, hogy engesztel\u00e9st szerezzetek mindazok\u00e9rt, akik tudatlans\u00e1gb\u00f3l, vagy t\u00e9ved\u00e9sb\u0151l v\u00e9tkeztek. \u00cdgy kell a Templomot is felszentelnetek, \u00e9s minden tiszt\u00e1talans\u00e1gt\u00f3l megtiszt\u00edtanotok.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A P\u00e1ska \u00fcnnepe - \u201eAz els\u0151 h\u00f3nap 14. napj\u00e1n tarts\u00e1tok meg a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t! Ugyanekkor kezd\u0151dik a Kov\u00e1sztalan Kenyerek \u00fcnnepe is, amely h\u00e9t napig tart, ez alatt csak kov\u00e1sztalan kenyeret egyetek!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9n a fejedelem vigyen egy bik\u00e1t b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul mind a saj\u00e1t nev\u00e9ben, mind az eg\u00e9sz n\u00e9p nev\u00e9ben!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl az \u00fcnnep h\u00e9t napj\u00e1n minden nap \u00e1ldozzon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul h\u00e9t hib\u00e1tlan bik\u00e1t \u00e9s h\u00e9t hib\u00e1tlan kost! Ugyanekkor naponta egy-egy kecskebakot \u00e1ldozzon b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A bik\u00e1kkal \u00e9s a kosokkal egy\u00fctt mutasson be \u00e9tel\u00e1ldozatot is: minden \u00e1llathoz egy-egy \u00e9f\u00e1 lisztet, \u00e9s minden \u00e9f\u00e1 liszthez adjon egy hin ol\u00edvaolajat!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A fejedelem mutassa be ugyanezeket az \u00e1ldozatokat a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9n, amely a hetedik h\u00f3nap 15. napj\u00e1n kezd\u0151dik, \u00e9s szint\u00e9n h\u00e9t napig tart. Teh\u00e1t ekkor is k\u00e9sz\u00edtse el ugyanazokat a b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatokat, \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat \u00e9s olajjal egy\u00fctt bemutatand\u00f3 \u00e9tel\u00e1ldozatokat, amelyeket a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9n bemutatott!\u201d"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A szombat \u00e9s az \u00fajhold \u00fcnnepe - Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eA bels\u0151 udvar keleti kapuja a hat munkanapon maradjon z\u00e1rva, csak a szombat \u00e9s az \u00dajhold \u00fcnnep\u00e9n nyiss\u00e1k ki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A fejedelem a k\u00fcls\u0151 udvarb\u00f3l l\u00e9pjen be a kapu el\u0151csarnok\u00e1ba, de \u00e1lljon meg az oszlopokn\u00e1l. Mialatt a papok bemutatj\u00e1k a fejedelem \u00e9g\u0151- \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozat\u00e1t, a fejedelem f\u00f6ldre hajolva im\u00e1dkozzon a kapu k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n\u00e9l. Ut\u00e1na forduljon meg, \u00e9s menjen ki ism\u00e9t a k\u00fcls\u0151 udvarba, de a kapu maradjon nyitva estig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Szombat \u00e9s \u00dajhold \u00fcnnep\u00e9n a n\u00e9p ennek a kapunak a bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l f\u00f6ldre hajolva im\u00e1dkozzon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A fejedelem \u00e1ldozzon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak minden szombaton hat hib\u00e1tlan b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s egy kost \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kos mellett \u00e9tel\u00e1ldozatul hozzon egy \u00e9f\u00e1 lisztet, a b\u00e1r\u00e1nyok mellett pedig tetsz\u00e9se szerinti mennyis\u00e9g\u0171 lisztet. Azonban minden \u00e9f\u00e1 liszthez tegyen m\u00e9g egy hin olajat is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dajhold \u00fcnnep\u00e9n a fejedelem \u00e1ldozzon egy bikaborj\u00fat, hat b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s egy kost. Valamennyi \u00e1llat hib\u00e1tlan legyen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adjon a bikaborj\u00fa \u00e9s a kos mell\u00e9 egy-egy \u00e9f\u00e1 lisztet \u00e9tel\u00e1ldozatul, a b\u00e1r\u00e1nyok mellett pedig tetsz\u00e9se szerinti mennyis\u00e9g\u0171 lisztet. Azonban minden \u00e9f\u00e1 liszthez tegyen m\u00e9g egy hin olajat is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egy\u00e9b \u00e1ldozatok - Amikor a fejedelem bej\u00f6n, a keleti kapu el\u0151csarnok\u00e1ba j\u00f6jj\u00f6n be, \u00e9s ugyanarra menjen ki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor azonban az emberek j\u00f6nnek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u00e9 az \u00fcnnepeken, hogy im\u00e1dj\u00e1k \u0151t, a d\u00e9li vagy az \u00e9szaki kapun j\u00f6jjenek be. Aki d\u00e9l fel\u0151l \u00e9rkezett, az az \u00e9szaki kapun menjen ki. Aki pedig \u00e9szak fel\u0151l j\u00f6tt, az d\u00e9l fel\u00e9 t\u00e1vozzon. Senki ne forduljon meg, hogy ugyanazon a kapun \u00e1t menjen ki, mint amelyiken kereszt\u00fcl \u00e9rkezett, hanem a szemk\u00f6zti kapun \u00e1t hagyja el a Templom ter\u00fclet\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A fejedelem a n\u00e9ppel egy\u00fctt j\u00f6jj\u00f6n be a k\u00fcls\u0151 udvarba, \u00e9s a n\u00e9ppel egy\u00fctt is menjen ki."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egy\u00e9b \u00fcnnepeken is hozzon a fejedelem \u00e9tel\u00e1ldozatot: egy-egy \u00e9f\u00e1 lisztet minden bikaborj\u00fahoz \u00e9s koshoz, a b\u00e1r\u00e1nyokhoz pedig tetsz\u00e9se szerint. Azonban minden \u00e9f\u00e1 liszthez adjon egy hin olajat is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amikor a fejedelem \u00f6nk\u00e9ntes \u00e9g\u0151- vagy h\u00e1la\u00e1ldozatot akar bemutatni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, nyiss\u00e1k ki sz\u00e1m\u00e1ra a keleti kaput, ugyan\u00fagy, mint szombatonk\u00e9nt. Majd, miut\u00e1n a fejedelem elt\u00e1vozott, ism\u00e9t z\u00e1rj\u00e1k be."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A naponk\u00e9nti \u00e1ldozatok - Minden nap vigyetek \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak egy hib\u00e1tlan egy\u00e9ves b\u00e1r\u00e1nyt. Ezt mindig reggel k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A b\u00e1r\u00e1nnyal egy\u00fctt minden reggel mutassatok be \u00e9tel\u00e1ldozatot is: 1/6 \u00e9f\u00e1 liszthez adjatok 1/3 hin ol\u00edvaolajat. Ez legyen a napi \u00e9tel\u00e1ldozat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el minden reggel a b\u00e1r\u00e1nyt, az \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s az olajat \u00e1lland\u00f3 \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A fejedelem birtoka - Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eHa a fejedelem valamelyik fi\u00e1nak aj\u00e1nd\u00e9kozza birtoka egy r\u00e9sz\u00e9t, akkor az a r\u00e9sz val\u00f3ban a fi\u00fa \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge \u00e9s tulajdona lesz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De ha valamelyik szolg\u00e1j\u00e1nak aj\u00e1nd\u00e9koz a fejedelem birtokr\u00e9szt, az csak a felszabad\u00edt\u00e1s \u00e9v\u00e9ig marad a szolga haszn\u00e1lat\u00e1ban. Akkor a birtok visszat\u00e9r a fejedelem tulajdon\u00e1ba. Csak a fejedelem fiai tarthatj\u00e1k meg v\u00e9gleg az apjukt\u00f3l kapott birtokot, mint \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A fejedelem ne vegye el senki birtok\u00e1t, ne forgasson ki senkit \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u0151l, hanem a saj\u00e1t birtok\u00e1b\u00f3l adjon \u00f6r\u00f6ks\u00e9get a fiainak! N\u00e9pem k\u00f6z\u00fcl senkit se fosszanak meg \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t\u0151l!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00e1ldozati \u00e9telek elk\u00e9sz\u00edt\u00e9se - Azut\u00e1n az a f\u00e9rfi bevezetett a bels\u0151 kapu melletti bej\u00e1raton a papok szent szob\u00e1iba, amelyek \u00e9szak fel\u00e9 n\u00e9ztek. Ott l\u00e1ttam egy kamr\u00e1t a nyugati oldalon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A f\u00e9rfi ezt mondta: \u201eA papok ezen a helyen k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el az \u00e1ldozati \u00e1llatok h\u00fas\u00e1t. Itt f\u0151zz\u00e9k meg a b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e9s a j\u00f3v\u00e1t\u00e9teli \u00e1ldozatokat, \u00e9s itt s\u00fcss\u00e9k meg az \u00e9tel\u00e1ldozatot. Ezeket nem szabad kivinni\u00fck a k\u00fcls\u0151 udvarba, nehogy az emberek hozz\u00e1\u00e9rjenek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt \u00e1ldozatokhoz.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Majd kivezetett a k\u00fcls\u0151 udvarba, \u00e9s megmutatta, hogy mind a n\u00e9gy sarokban van egy-egy kisebb z\u00e1rt udvar. Mindegyik azonos m\u00e9ret\u0171: 40 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s 30 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Majd kivezetett a k\u00fcls\u0151 udvarba, \u00e9s megmutatta, hogy mind a n\u00e9gy sarokban van egy-egy kisebb z\u00e1rt udvar. Mindegyik azonos m\u00e9ret\u0171: 40 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s 30 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A kis udvarokat fal veszi k\u00f6r\u00fcl, ezek t\u00f6v\u00e9ben k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl t\u0171zhelyeket l\u00e1ttam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt mondta: \u201eEzeken a helyeken k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el a Templom szolg\u00e1i az \u00e1ldozati \u00e1llatok h\u00fas\u00e1t az emberek sz\u00e1m\u00e1ra.\u201d"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Templomb\u00f3l ered\u0151 foly\u00f3 - Majd a f\u00e9rfi visszavezetett a Templom bej\u00e1rati kapuja el\u00e9, amely keletre n\u00e9zett. L\u00e1ttam, hogy a Templom d\u00e9li sark\u00e1n\u00e1l, a kapu k\u00fcsz\u00f6be al\u00f3l v\u00edzforr\u00e1s fakad fel. A v\u00edz keletre folyt tov\u00e1bb, az olt\u00e1rt\u00f3l d\u00e9lre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Majd a f\u00e9rfi az \u00e9szaki kapu \u00fatj\u00e1n kivezetett a k\u00fcls\u0151 falon k\u00edv\u00fclre. Megker\u00fclt\u00fck a falat, \u00e9s a k\u00fcls\u0151 keleti kapuval szemben meg\u00e1lltunk. A v\u00edz ott folyt ki a Templom ter\u00fclet\u00e9r\u0151l a kapu d\u00e9li oldal\u00e1n, keleti ir\u00e1nyban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A f\u00e9rfi, kez\u00e9ben a m\u00e9r\u0151zsin\u00f3rral, kelet fel\u00e9 vezetett, ezer k\u00f6ny\u00f6k t\u00e1vols\u00e1gra. Ott meg\u00e1llt, \u00e9s \u00e1tvezetett a kis patakon, amely csak a bok\u00e1mig \u00e9rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Majd tov\u00e1bb haladt, ism\u00e9t ezer k\u00f6ny\u00f6knyi t\u00e1vols\u00e1gra. Ott \u00fajra \u00e1tvezetett a v\u00edzen, amely itt m\u00e1r a t\u00e9rdemig \u00e9rt. \u00dajabb ezer k\u00f6ny\u00f6k ut\u00e1n megint \u00e1tvezetett a foly\u00f3n, de ott m\u00e1r a derekamig \u00e9rt a v\u00edz."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dajabb ezer k\u00f6ny\u00f6k t\u00e1vols\u00e1g ut\u00e1n a foly\u00f3 annyira felduzzadt \u00e9s elm\u00e9ly\u00fclt, hogy m\u00e1r nem tudtam \u00e1tmenni rajta. Ebben m\u00e1r csak \u00faszni lehetett! T\u00fal m\u00e9ly lett ahhoz, hogy \u00e1tg\u00e1zoljak rajta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezte: \u201eEmber fia, j\u00f3l megfigyelted, amit l\u00e1tt\u00e1l?\u201d Ezut\u00e1n visszavezetett a foly\u00f3 partj\u00e1n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ek\u00f6zben \u00e9szrevettem, hogy a foly\u00f3 mindk\u00e9t partj\u00e1n nagyon sok fa n\u0151."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A f\u00e9rfi ezt mondta: \u201eEz a foly\u00f3 az Ar\u00e1b\u00e1-v\u00f6lgy\u00f6n kereszt\u00fcl a keleti puszta fel\u00e9 halad, \u00e9s a Holt-tengerbe \u00f6mlik. Amikor pedig vize bejut oda, meggy\u00f3gy\u00edtja a Holt-tenger viz\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ahov\u00e1 ennek a foly\u00f3nak a vize eljut, ott minden teremtm\u00e9ny \u00e9lni fog, \u00e9s megszaporodik! A Holt-tengerben is rengeteg hal ny\u00fczs\u00f6g majd, mert ahov\u00e1 ez a foly\u00f3 behatol, ott minden \u00e9l\u0151l\u00e9ny eg\u00e9szs\u00e9ges lesz, \u00e9s \u00e9lni fog!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor majd hal\u00e1szok dolgoznak a Holt-tenger partj\u00e1n \u00c9n-gedit\u0151l \u00c9n-Eglaimig, \u00e9s h\u00e1l\u00f3ikkal t\u00f6m\u00e9rdek halat zs\u00e1km\u00e1nyolnak. Olyan sokf\u00e9le hal ny\u00fczs\u00f6g majd a Holt-tengerben is, ak\u00e1rcsak a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengerben."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az elszigetelt mocsarak \u00e9s pocsoly\u00e1k azonban nem gy\u00f3gyulnak meg, hanem tov\u00e1bbra is s\u00f3sak maradnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A foly\u00f3 k\u00e9t partj\u00e1n mindenf\u00e9le gy\u00fcm\u00f6lcsfa n\u0151. Level\u00fck nem hervad, gy\u00fcm\u00f6lcs\u00fck nem fogy el. Minden h\u00f3napban \u00faj term\u00e9st hoznak, mert a v\u00edz, amely \u00f6nt\u00f6zi \u0151ket, a Templomb\u00f3l ered. Gy\u00fcm\u00f6lcseik t\u00e1pl\u00e1lnak, leveleik gy\u00f3gy\u00edtanak.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek hat\u00e1rai - Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEzek lesznek Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek a hat\u00e1rai, s ezen bel\u00fcl ossz\u00e1tok fel a f\u00f6ldet Izr\u00e1el tizenk\u00e9t t\u00f6rzse k\u00f6z\u00f6tt. J\u00f3zsefnek azonban k\u00e9t r\u00e9szt adjatok!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vegy\u00e9tek birtokba a f\u00f6ldet, minden t\u00f6rzs a maga r\u00e9sz\u00e9t! \u0150seiteknek felemelt k\u00e9zzel megesk\u00fcdtem, hogy ezt a f\u00f6ldet nekik adom. \u00cdgy h\u00e1t ez a f\u00f6ld jogos \u00f6r\u00f6ks\u00e9getek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek lesznek a hat\u00e1raitok: Az \u00e9szaki hat\u00e1r a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengert\u0151l a kelet fel\u00e9 vezet\u0151 Hetl\u00f3n \u00fat. Ahol ez az \u00fat Ham\u00e1t fel\u00e9 \u00e9szaknak fordul, ott a hat\u00e1r keletre megy tov\u00e1bb, Ced\u00e1d fel\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tov\u00e1bb haladva \u00e9rinti Ham\u00e1tot, B\u00e9r\u00f3t\u00e1t \u00e9s Szibraimot. Ez ut\u00f3bbi a Damaszkusz \u00e9s Ham\u00e1t k\u00f6z\u00f6tti hat\u00e1ron van. Majd a hat\u00e1r H\u00e1c\u00e9r-Hatt\u00edkon fel\u00e9 megy, amely Haur\u00e1n hat\u00e1r\u00e1n van."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Teh\u00e1t az \u00e9szaki hat\u00e1r a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengert\u0151l Hacar-\u00c9n\u00f3nig h\u00faz\u00f3dik azon a vonalon, amely Damaszkusz \u00e9s Ham\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t elv\u00e1lasztja. Ez az \u00e9szaki hat\u00e1r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A keleti hat\u00e1r Hacar-\u00c9n\u00f3nt\u00f3l halad d\u00e9l fel\u00e9 Haur\u00e1n \u00e9s Damaszkusz k\u00f6z\u00f6tt. Azut\u00e1n a Jord\u00e1n foly\u00f3 a hat\u00e1r Gile\u00e1d \u00e9s Izr\u00e1el f\u00f6ldje k\u00f6z\u00f6tt, eg\u00e9szen a Holt-tengerig, majd maga a Holt-tenger. Annak d\u00e9li v\u00e9g\u00e9t\u0151l a hat\u00e1r eg\u00e9szen T\u00e1m\u00e1rig halad. Ez a keleti hat\u00e1r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A d\u00e9li hat\u00e1r T\u00e1m\u00e1rt\u00f3l nyugat fel\u00e9 h\u00faz\u00f3dik a Merib\u00e1-K\u00e1d\u00e9s o\u00e1zisig, onnan pedig Egyiptom patakja ment\u00e9n a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengerig. Ez a d\u00e9li hat\u00e1r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A nyugati hat\u00e1r a F\u00f6ldk\u00f6zi-tenger partja \u00e9szak fel\u00e9, eg\u00e9szen a Ham\u00e1t fel\u00e9 vezet\u0151 \u00fatig. Ez a nyugati hat\u00e1r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt a k\u00f6r\u00fclhat\u00e1rolt ter\u00fcletet ossz\u00e1tok fel magatok k\u00f6z\u00f6tt Izr\u00e1el t\u00f6rzsei szerint."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sorsh\u00faz\u00e1ssal ossz\u00e1tok fel magatok k\u00f6z\u00f6tt \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl. Adjatok r\u00e9szt azoknak az idegeneknek is, akik tart\u00f3san k\u00f6z\u00f6ttetek \u00e9lnek, \u00e9s m\u00e1r gyermekeik is sz\u00fclettek Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n. Vel\u00fck is \u00fagy b\u00e1njatok, mintha Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k lenn\u00e9nek: ugyan\u00fagy kapjanak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl egy-egy r\u00e9szt, mint Izr\u00e1el fiai."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az idegen annak a t\u00f6rzsnek a ter\u00fclet\u00e9b\u0151l kapja a maga r\u00e9sz\u00e9t, amelyik t\u00f6rzs n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt \u00e9l.\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek ter\u00fclete - \u201eAz \u00e9szaki hat\u00e1r a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengert\u0151l Hetlonon kereszt\u00fcl, Hacar-\u00c9n\u00f3nig h\u00faz\u00f3dik. Ez egy\u00fattal a Damaszkusz \u00e9s Ham\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t elv\u00e1laszt\u00f3 vonal. A t\u00f6rzsek sz\u00e1m\u00e1ra kijel\u00f6lt ter\u00fcletek az orsz\u00e1g keleti \u00e9s nyugati hat\u00e1ra k\u00f6z\u00f6tt h\u00faz\u00f3d\u00f3 s\u00e1vok, amelyeket kelet-nyugat ir\u00e1ny\u00fa bels\u0151 hat\u00e1rok v\u00e1lasztanak el egym\u00e1st\u00f3l. \u00c9szakr\u00f3l d\u00e9l fel\u00e9 haladva ez a t\u00f6rzsek ter\u00fcleteinek sorrendje: D\u00e1n, \u00c1s\u00e9r, Naft\u00e1li, Manass\u00e9, Efraim, R\u00faben \u00e9s J\u00fada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek ter\u00fclete - \u201eAz \u00e9szaki hat\u00e1r a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengert\u0151l Hetlonon kereszt\u00fcl, Hacar-\u00c9n\u00f3nig h\u00faz\u00f3dik. Ez egy\u00fattal a Damaszkusz \u00e9s Ham\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t elv\u00e1laszt\u00f3 vonal. A t\u00f6rzsek sz\u00e1m\u00e1ra kijel\u00f6lt ter\u00fcletek az orsz\u00e1g keleti \u00e9s nyugati hat\u00e1ra k\u00f6z\u00f6tt h\u00faz\u00f3d\u00f3 s\u00e1vok, amelyeket kelet-nyugat ir\u00e1ny\u00fa bels\u0151 hat\u00e1rok v\u00e1lasztanak el egym\u00e1st\u00f3l. \u00c9szakr\u00f3l d\u00e9l fel\u00e9 haladva ez a t\u00f6rzsek ter\u00fcleteinek sorrendje: D\u00e1n, \u00c1s\u00e9r, Naft\u00e1li, Manass\u00e9, Efraim, R\u00faben \u00e9s J\u00fada."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek ter\u00fclete - \u201eAz \u00e9szaki hat\u00e1r a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengert\u0151l Hetlonon kereszt\u00fcl, Hacar-\u00c9n\u00f3nig h\u00faz\u00f3dik. Ez egy\u00fattal a Damaszkusz \u00e9s Ham\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t elv\u00e1laszt\u00f3 vonal. A t\u00f6rzsek sz\u00e1m\u00e1ra kijel\u00f6lt ter\u00fcletek az orsz\u00e1g keleti \u00e9s nyugati hat\u00e1ra k\u00f6z\u00f6tt h\u00faz\u00f3d\u00f3 s\u00e1vok, amelyeket kelet-nyugat ir\u00e1ny\u00fa bels\u0151 hat\u00e1rok v\u00e1lasztanak el egym\u00e1st\u00f3l. \u00c9szakr\u00f3l d\u00e9l fel\u00e9 haladva ez a t\u00f6rzsek ter\u00fcleteinek sorrendje: D\u00e1n, \u00c1s\u00e9r, Naft\u00e1li, Manass\u00e9, Efraim, R\u00faben \u00e9s J\u00fada."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek ter\u00fclete - \u201eAz \u00e9szaki hat\u00e1r a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengert\u0151l Hetlonon kereszt\u00fcl, Hacar-\u00c9n\u00f3nig h\u00faz\u00f3dik. Ez egy\u00fattal a Damaszkusz \u00e9s Ham\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t elv\u00e1laszt\u00f3 vonal. A t\u00f6rzsek sz\u00e1m\u00e1ra kijel\u00f6lt ter\u00fcletek az orsz\u00e1g keleti \u00e9s nyugati hat\u00e1ra k\u00f6z\u00f6tt h\u00faz\u00f3d\u00f3 s\u00e1vok, amelyeket kelet-nyugat ir\u00e1ny\u00fa bels\u0151 hat\u00e1rok v\u00e1lasztanak el egym\u00e1st\u00f3l. \u00c9szakr\u00f3l d\u00e9l fel\u00e9 haladva ez a t\u00f6rzsek ter\u00fcleteinek sorrendje: D\u00e1n, \u00c1s\u00e9r, Naft\u00e1li, Manass\u00e9, Efraim, R\u00faben \u00e9s J\u00fada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek ter\u00fclete - \u201eAz \u00e9szaki hat\u00e1r a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengert\u0151l Hetlonon kereszt\u00fcl, Hacar-\u00c9n\u00f3nig h\u00faz\u00f3dik. Ez egy\u00fattal a Damaszkusz \u00e9s Ham\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t elv\u00e1laszt\u00f3 vonal. A t\u00f6rzsek sz\u00e1m\u00e1ra kijel\u00f6lt ter\u00fcletek az orsz\u00e1g keleti \u00e9s nyugati hat\u00e1ra k\u00f6z\u00f6tt h\u00faz\u00f3d\u00f3 s\u00e1vok, amelyeket kelet-nyugat ir\u00e1ny\u00fa bels\u0151 hat\u00e1rok v\u00e1lasztanak el egym\u00e1st\u00f3l. \u00c9szakr\u00f3l d\u00e9l fel\u00e9 haladva ez a t\u00f6rzsek ter\u00fcleteinek sorrendje: D\u00e1n, \u00c1s\u00e9r, Naft\u00e1li, Manass\u00e9, Efraim, R\u00faben \u00e9s J\u00fada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek ter\u00fclete - \u201eAz \u00e9szaki hat\u00e1r a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengert\u0151l Hetlonon kereszt\u00fcl, Hacar-\u00c9n\u00f3nig h\u00faz\u00f3dik. Ez egy\u00fattal a Damaszkusz \u00e9s Ham\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t elv\u00e1laszt\u00f3 vonal. A t\u00f6rzsek sz\u00e1m\u00e1ra kijel\u00f6lt ter\u00fcletek az orsz\u00e1g keleti \u00e9s nyugati hat\u00e1ra k\u00f6z\u00f6tt h\u00faz\u00f3d\u00f3 s\u00e1vok, amelyeket kelet-nyugat ir\u00e1ny\u00fa bels\u0151 hat\u00e1rok v\u00e1lasztanak el egym\u00e1st\u00f3l. \u00c9szakr\u00f3l d\u00e9l fel\u00e9 haladva ez a t\u00f6rzsek ter\u00fcleteinek sorrendje: D\u00e1n, \u00c1s\u00e9r, Naft\u00e1li, Manass\u00e9, Efraim, R\u00faben \u00e9s J\u00fada."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el t\u00f6rzseinek ter\u00fclete - \u201eAz \u00e9szaki hat\u00e1r a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengert\u0151l Hetlonon kereszt\u00fcl, Hacar-\u00c9n\u00f3nig h\u00faz\u00f3dik. Ez egy\u00fattal a Damaszkusz \u00e9s Ham\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t elv\u00e1laszt\u00f3 vonal. A t\u00f6rzsek sz\u00e1m\u00e1ra kijel\u00f6lt ter\u00fcletek az orsz\u00e1g keleti \u00e9s nyugati hat\u00e1ra k\u00f6z\u00f6tt h\u00faz\u00f3d\u00f3 s\u00e1vok, amelyeket kelet-nyugat ir\u00e1ny\u00fa bels\u0151 hat\u00e1rok v\u00e1lasztanak el egym\u00e1st\u00f3l. \u00c9szakr\u00f3l d\u00e9l fel\u00e9 haladva ez a t\u00f6rzsek ter\u00fcleteinek sorrendje: D\u00e1n, \u00c1s\u00e9r, Naft\u00e1li, Manass\u00e9, Efraim, R\u00faben \u00e9s J\u00fada."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlott ter\u00fclet - J\u00fada ter\u00fclet\u00e9t\u0151l d\u00e9lre fekszik az a ter\u00fclet, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak aj\u00e1nlotok fel. Ennek sz\u00e9less\u00e9ge \u00e9szak-d\u00e9l ir\u00e1nyban 25 000 k\u00f6ny\u00f6k. Ezen bel\u00fcl helyezkedik el a Templom-egy\u00fcttes is. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak felaj\u00e1nlott ter\u00fclet is az orsz\u00e1g keleti hat\u00e1r\u00e1t\u00f3l a nyugati hat\u00e1rig ny\u00falik, mint a t\u00f6rzseknek kijel\u00f6lt t\u00f6bbi ter\u00fclet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A papok r\u00e9sz\u00e9t a ter\u00fclet k\u00f6zep\u00e9n jel\u00f6lj\u00e9tek ki: 25 000 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s 10 000 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les legyen, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelj\u00e9tek. Ennek hat\u00e1rai \u00e9szakon 25 000, keleten 10 000, d\u00e9len 25 000 \u00e9s nyugaton 10 000 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00faak. Ennek k\u00f6zep\u00e9n legyen a Templom-egy\u00fcttes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A papok r\u00e9sz\u00e9t a ter\u00fclet k\u00f6zep\u00e9n jel\u00f6lj\u00e9tek ki: 25 000 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s 10 000 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les legyen, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelj\u00e9tek. Ennek hat\u00e1rai \u00e9szakon 25 000, keleten 10 000, d\u00e9len 25 000 \u00e9s nyugaton 10 000 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00faak. Ennek k\u00f6zep\u00e9n legyen a Templom-egy\u00fcttes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez a szent ter\u00fclet azok\u00e9 a felszentelt papok\u00e9 legyen, akik C\u00e1d\u00f3k ut\u00f3dai. \u0150ket az\u00e9rt v\u00e1lasztottam, mert amikor Izr\u00e1el n\u00e9pe h\u0171tlen volt hozz\u00e1m \u00e9s elhagyott, akkor \u0151k h\u0171s\u00e9gesen szolg\u00e1ltak engem. Igen, amikor a t\u00f6bbi l\u00e9vit\u00e1k elhagytak, C\u00e1d\u00f3k fiai akkor is kitartottak mellettem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t ez a r\u00e9sz legyen a papok\u00e9, mert ez a f\u00f6ld legszentebb r\u00e9sze, a l\u00e9vit\u00e1k hat\u00e1ra mellett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A m\u00e1sodik r\u00e9sz, papok r\u00e9sze mellett legyen a l\u00e9vit\u00e1k ter\u00fclete. Ez is ugyanakkora, mint a papok\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ebb\u0151l a ter\u00fcletb\u0151l a l\u00e9vit\u00e1k nem adhatnak el, sem nem cser\u00e9lhetnek el semmit! A l\u00e9vit\u00e1k tulajdona, teh\u00e1t nem sz\u00e1llhat \u00e1t m\u00e1sra, mert ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak felaj\u00e1nlott \u00e9s szentelt ter\u00fclet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A v\u00e1ros tulajdona - A harmadik r\u00e9sz a v\u00e1ros\u00e9. Ez egy 5 000 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les \u00e9s 25 000 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa s\u00e1v. Ez legyen a v\u00e1ros\u00e9, mindennapos haszn\u00e1latra: lak\u00f3ter\u00fcletnek \u00e9s be\u00e9p\u00edtetlen szabad ter\u00fcletnek. Ennek a s\u00e1vnak a k\u00f6zep\u00e9n helyezkedjen el maga a v\u00e1ros, \u00e9s a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte l\u00e9v\u0151 szabad ter\u00fclet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A v\u00e1ros n\u00e9gyzet alak\u00fa: \u00e9szaki, d\u00e9li, keleti \u00e9s nyugati oldala egyar\u00e1nt 4 500 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa legyen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A v\u00e1ros k\u00f6r\u00fcl elter\u00fcl\u0151 szabad ter\u00fclet sz\u00e9less\u00e9ge mind a n\u00e9gy oldalon 250 k\u00f6ny\u00f6k legyen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A v\u00e1rost\u00f3l keletre \u00e9s nyugatra marad egy-egy 10 000 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa \u00e9s 5 000 k\u00f6ny\u00f6k sz\u00e9les ter\u00fclet a papok ter\u00fclete mellett. Ami ezen a ter\u00fcleten terem, az szolg\u00e1ljon a v\u00e1rosban dolgoz\u00f3k \u00e9lelmez\u00e9s\u00e9re."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt a ter\u00fcletet azok fogj\u00e1k m\u0171velni, akik Izr\u00e1el \u00f6sszes t\u00f6rzseib\u0151l j\u00f6nnek a v\u00e1rosba dolgozni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A k\u00fcl\u00f6nlegesen szent ter\u00fclet \u00e9s a fejedelem birtoka - Teh\u00e1t a k\u00fcl\u00f6nlegesen szent ter\u00fclet n\u00e9gyzet alak\u00fa, \u00e9s minden oldala 25 000 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fa. Ez a ter\u00fclet az\u00e9rt k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen szent, mert eg\u00e9szen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9 lesz. Egyik r\u00e9sze a papok\u00e9, a m\u00e1sik a l\u00e9vit\u00e1k\u00e9, a harmadik pedig a v\u00e1ros\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak f\u00f6laj\u00e1nlott ter\u00fcletb\u0151l, a k\u00fcl\u00f6nlegesen szent ter\u00fclet k\u00e9t oldal\u00e1n, a keleti, illetve a nyugati hat\u00e1rig marad egy-egy r\u00e9sz. Ez a k\u00e9t ter\u00fclet legyen a fejedelem tulajdona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezek k\u00f6zrefogj\u00e1k a k\u00fcl\u00f6nlegesen szent ter\u00fcletet, amelyben a papok r\u00e9sze \u00e9s a Templom-egy\u00fcttes, a l\u00e9vit\u00e1k ter\u00fclete \u00e9s a v\u00e1ros r\u00e9sze tal\u00e1lhat\u00f3. A fejedelem birtoka \u00e9szakr\u00f3l J\u00fada, d\u00e9len pedig Benj\u00e1min ter\u00fclet\u00e9vel hat\u00e1ros."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A t\u00f6bbi t\u00f6rzs az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt ter\u00fclett\u0151l d\u00e9lre kapja meg a saj\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t, hasonl\u00f3an a t\u00f6bbi t\u00f6rzsh\u00f6z. Ezek a ter\u00fcletek is a keleti orsz\u00e1ghat\u00e1rt\u00f3l a nyugatiig ny\u00falnak. D\u00e9li ir\u00e1nyban ebben a sorrendben k\u00f6vetik egym\u00e1st: Benj\u00e1min, Simeon, Issak\u00e1r, Zebulon \u00e9s G\u00e1d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A t\u00f6bbi t\u00f6rzs az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt ter\u00fclett\u0151l d\u00e9lre kapja meg a saj\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t, hasonl\u00f3an a t\u00f6bbi t\u00f6rzsh\u00f6z. Ezek a ter\u00fcletek is a keleti orsz\u00e1ghat\u00e1rt\u00f3l a nyugatiig ny\u00falnak. D\u00e9li ir\u00e1nyban ebben a sorrendben k\u00f6vetik egym\u00e1st: Benj\u00e1min, Simeon, Issak\u00e1r, Zebulon \u00e9s G\u00e1d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A t\u00f6bbi t\u00f6rzs az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt ter\u00fclett\u0151l d\u00e9lre kapja meg a saj\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t, hasonl\u00f3an a t\u00f6bbi t\u00f6rzsh\u00f6z. Ezek a ter\u00fcletek is a keleti orsz\u00e1ghat\u00e1rt\u00f3l a nyugatiig ny\u00falnak. D\u00e9li ir\u00e1nyban ebben a sorrendben k\u00f6vetik egym\u00e1st: Benj\u00e1min, Simeon, Issak\u00e1r, Zebulon \u00e9s G\u00e1d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A t\u00f6bbi t\u00f6rzs az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt ter\u00fclett\u0151l d\u00e9lre kapja meg a saj\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t, hasonl\u00f3an a t\u00f6bbi t\u00f6rzsh\u00f6z. Ezek a ter\u00fcletek is a keleti orsz\u00e1ghat\u00e1rt\u00f3l a nyugatiig ny\u00falnak. D\u00e9li ir\u00e1nyban ebben a sorrendben k\u00f6vetik egym\u00e1st: Benj\u00e1min, Simeon, Issak\u00e1r, Zebulon \u00e9s G\u00e1d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A t\u00f6bbi t\u00f6rzs az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt ter\u00fclett\u0151l d\u00e9lre kapja meg a saj\u00e1t ter\u00fclet\u00e9t, hasonl\u00f3an a t\u00f6bbi t\u00f6rzsh\u00f6z. Ezek a ter\u00fcletek is a keleti orsz\u00e1ghat\u00e1rt\u00f3l a nyugatiig ny\u00falnak. D\u00e9li ir\u00e1nyban ebben a sorrendben k\u00f6vetik egym\u00e1st: Benj\u00e1min, Simeon, Issak\u00e1r, Zebulon \u00e9s G\u00e1d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00e1d ter\u00fclet\u00e9nek d\u00e9li hat\u00e1ra egyben az orsz\u00e1ghat\u00e1r is: T\u00e1m\u00e1rt\u00f3l a Merib\u00e1-K\u00e1des o\u00e1zisig, majd Egyiptom patakja ment\u00e9n a F\u00f6ldk\u00f6zi-tengerig h\u00faz\u00f3dik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezt a f\u00f6ldet \u00edgy ossz\u00e1tok el Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00f6tt, ez legyen az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fck!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A v\u00e1ros kapui - \u201eEzek a v\u00e1ros kapui, amelyeket Izr\u00e1el t\u00f6rzseir\u0151l neveznek el. A v\u00e1ros mind a n\u00e9gy oldala 4 500 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1g\u00fa, \u00e9s mindegyik oldal\u00e1n 3-3 kapu ny\u00edlik. Az \u00e9szaki oldalon R\u00faben, J\u00fada \u00e9s L\u00e9vi kapui, a keleti oldalon J\u00f3zsef, Benj\u00e1min \u00e9s D\u00e1n, a d\u00e9li oldalon Simeon, Issak\u00e1r \u00e9s Zebulon, a nyugati oldalon G\u00e1d, \u00c1s\u00e9r \u00e9s Naft\u00e1li kapui ny\u00edlnak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A v\u00e1ros kapui - \u201eEzek a v\u00e1ros kapui, amelyeket Izr\u00e1el t\u00f6rzseir\u0151l neveznek el. A v\u00e1ros mind a n\u00e9gy oldala 4 500 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1g\u00fa, \u00e9s mindegyik oldal\u00e1n 3-3 kapu ny\u00edlik. Az \u00e9szaki oldalon R\u00faben, J\u00fada \u00e9s L\u00e9vi kapui, a keleti oldalon J\u00f3zsef, Benj\u00e1min \u00e9s D\u00e1n, a d\u00e9li oldalon Simeon, Issak\u00e1r \u00e9s Zebulon, a nyugati oldalon G\u00e1d, \u00c1s\u00e9r \u00e9s Naft\u00e1li kapui ny\u00edlnak."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A v\u00e1ros kapui - \u201eEzek a v\u00e1ros kapui, amelyeket Izr\u00e1el t\u00f6rzseir\u0151l neveznek el. A v\u00e1ros mind a n\u00e9gy oldala 4 500 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1g\u00fa, \u00e9s mindegyik oldal\u00e1n 3-3 kapu ny\u00edlik. Az \u00e9szaki oldalon R\u00faben, J\u00fada \u00e9s L\u00e9vi kapui, a keleti oldalon J\u00f3zsef, Benj\u00e1min \u00e9s D\u00e1n, a d\u00e9li oldalon Simeon, Issak\u00e1r \u00e9s Zebulon, a nyugati oldalon G\u00e1d, \u00c1s\u00e9r \u00e9s Naft\u00e1li kapui ny\u00edlnak."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A v\u00e1ros kapui - \u201eEzek a v\u00e1ros kapui, amelyeket Izr\u00e1el t\u00f6rzseir\u0151l neveznek el. A v\u00e1ros mind a n\u00e9gy oldala 4 500 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1g\u00fa, \u00e9s mindegyik oldal\u00e1n 3-3 kapu ny\u00edlik. Az \u00e9szaki oldalon R\u00faben, J\u00fada \u00e9s L\u00e9vi kapui, a keleti oldalon J\u00f3zsef, Benj\u00e1min \u00e9s D\u00e1n, a d\u00e9li oldalon Simeon, Issak\u00e1r \u00e9s Zebulon, a nyugati oldalon G\u00e1d, \u00c1s\u00e9r \u00e9s Naft\u00e1li kapui ny\u00edlnak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A v\u00e1ros kapui - \u201eEzek a v\u00e1ros kapui, amelyeket Izr\u00e1el t\u00f6rzseir\u0151l neveznek el. A v\u00e1ros mind a n\u00e9gy oldala 4 500 k\u00f6ny\u00f6k hossz\u00fas\u00e1g\u00fa, \u00e9s mindegyik oldal\u00e1n 3-3 kapu ny\u00edlik. Az \u00e9szaki oldalon R\u00faben, J\u00fada \u00e9s L\u00e9vi kapui, a keleti oldalon J\u00f3zsef, Benj\u00e1min \u00e9s D\u00e1n, a d\u00e9li oldalon Simeon, Issak\u00e1r \u00e9s Zebulon, a nyugati oldalon G\u00e1d, \u00c1s\u00e9r \u00e9s Naft\u00e1li kapui ny\u00edlnak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A v\u00e1ros ker\u00fclete 18 000 k\u00f6ny\u00f6k. A v\u00e1ros neve att\u00f3l a napt\u00f3l kezdve mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9: \u00bb OTT LAKIK AZ \u00f6R\u00f6KK\u00e9VAL\u00f3.\u00ab\u201d"
                }
            }
        }
    }
}