{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Ezra",
    "book_nr": "15",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00edrusz kir\u00e1ly szabadon engedi a foglyokat - Ezek C\u00edrusz, a Perzsa Birodalom kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9ntek. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 arra ind\u00edtotta a kir\u00e1lyt, hogy egy rendeletet adjon ki. Ezt sz\u00f3ban \u00e9s \u00edr\u00e1sban is kihirdett\u00e9k az eg\u00e9sz birodalm\u00e1ban. Mindez az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava, amelyet Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal mondott, megval\u00f3suljon. A rendelet \u00edgy sz\u00f3lt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondja C\u00edrusz, Perzsia kir\u00e1lya: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Menny Istene, a f\u00f6ld \u00f6sszes kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t nekem adta. \u0150 parancsolta nekem, hogy templomot \u00e9p\u00edtsek neki Jeruzs\u00e1lemben, amely J\u00fade\u00e1ban van."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t, akik k\u00f6z\u00fcletek az \u0151 n\u00e9p\u00e9hez tartoznak, szabadon felmehetnek a j\u00fadeai Jeruzs\u00e1lembe. Legyen veletek Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Menjetek, \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00e9tek fel ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek templom\u00e1t \u2014 annak az Istennek a h\u00e1z\u00e1t, aki Jeruzs\u00e1lemben lakik!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A t\u00f6bbiek pedig \u2014 akik \u00fagy d\u00f6ntenek, hogy tov\u00e1bbra is lak\u00f3hely\u00fck\u00f6n maradnak \u2014 seg\u00edts\u00e9k azokat, akik Jeruzs\u00e1lembe mennek! Aj\u00e1nd\u00e9kozzanak nekik ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, h\u00e1zi\u00e1llatokat \u00e9s egy\u00e9b sz\u00fcks\u00e9ges dolgokat! Adjanak \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9kokat Isten jeruzs\u00e1lemi temploma sz\u00e1m\u00e1ra!\u00ab\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt hallva mindazok, akiknek szellem\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 erre ind\u00edtotta, elkezdtek k\u00e9sz\u00fcl\u0151dni, hogy hazamenjenek Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s ott fel\u00e9p\u00edts\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t. Voltak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck papok, l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s csal\u00e1df\u0151k J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Szomsz\u00e9daik mind seg\u00edtett\u00e9k \u0151ket: ez\u00fcstt\u00e1rgyakat, aranyat, h\u00e1zi\u00e1llatokat \u00e9s k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le sz\u00fcks\u00e9ges dolgokat aj\u00e1nd\u00e9koztak nekik azon fel\u00fcl, amit a Templom sz\u00e1m\u00e1ra adom\u00e1nyoztak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00edrusz, a Perzsa Birodalom kir\u00e1lya is el\u0151hozatta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak az eszk\u00f6zeit. Ezeket m\u00e9g Nebukadneccar kir\u00e1ly vitte el Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, \u00e9s helyezte el a saj\u00e1t isteneinek templom\u00e1ban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00edrusz parancs\u00e1t k\u00f6vetve, Mitred\u00e1t, a kincst\u00e1r fel\u00fcgyel\u0151je pontos lelt\u00e1r szerint \u00e1t is adta ezeket S\u00e9sbaccarnak, J\u00fada fejedelm\u00e9nek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezek szerepeltek a lelt\u00e1rban: aranyt\u00e1ny\u00e9rok 30 db, ez\u00fcstt\u00e1ny\u00e9rok 1 000 db, k\u00e9sek 29 db,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aranyserlegek 30 db, ez\u00fcstserlegek \u2014 az el\u0151bbiekhez hasonl\u00f3k \u2014 410 db, egy\u00e9b ed\u00e9nyek 1 000 db."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mind\u00f6sszesen 5 400 aranyb\u00f3l, illetve ez\u00fcstb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt templomi eszk\u00f6zt vitt mag\u00e1val S\u00e9sbaccar, amikor a sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttek Babilonb\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe hazat\u00e9rtek."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hazat\u00e9r\u0151k n\u00e9vsora - A J\u00fadea tartom\u00e1ny\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttek k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151k t\u00e9rtek haza. \u0150ket, illetve el\u0151deiket m\u00e9g Nebukadneccar, a Babiloni Birodalom kir\u00e1lya hurcoltatta sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe, Babil\u00f3ni\u00e1ba. Most pedig visszat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe \u00e9s J\u00fadea v\u00e1rosaiba \u2014 minden csal\u00e1d a maga eredeti lak\u00f3hely\u00e9re."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezek azok, akik Zerubb\u00e1bellel egy\u00fctt j\u00f6ttek: J\u00e9sua, Nehemj\u00e1, Szer\u00e1j\u00e1, Re\u00e9l\u00e1j\u00e1, Mordokaj, Bils\u00e1n, Miszp\u00e1r, Bigvaj, Re\u00fam \u00e9s Baan\u00e1. Az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3 hazat\u00e9rt f\u00e9rfiak sz\u00e1ma, nemzets\u00e9geik \u00e9s eredeti lak\u00f3hely\u00fck szerint:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Par\u00f3s lesz\u00e1rmazottjai 2 172"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sefatja lesz\u00e1rmazottjai 372"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1rah lesz\u00e1rmazottjai 775"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pahat-Mo\u00e1b lesz\u00e1rmazottjai, J\u00e9sua \u00e9s J\u00f3\u00e1b csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l 2 812"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai 1 254"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zattu lesz\u00e1rmazottjai 945"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zakkaj lesz\u00e1rmazottjai 760"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1ni lesz\u00e1rmazottjai 642"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e9baj lesz\u00e1rmazottjai 623"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azg\u00e1d lesz\u00e1rmazottjai 1 222"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ad\u00f3nik\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai 666"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bigvaj lesz\u00e1rmazottjai 2 056"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1din lesz\u00e1rmazottjai 454"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1t\u00e9r lesz\u00e1rmazottjai, Hizkijj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l 98"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00e9caj lesz\u00e1rmazottjai 323"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3ra lesz\u00e1rmazottjai 112"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1sum lesz\u00e1rmazottjai 223"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gibb\u00e1r lesz\u00e1rmazottjai 95"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Betlehemb\u0151l 123"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Net\u00f3f\u00e1b\u00f3l 56"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Anat\u00f3tb\u00f3l 128"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azm\u00e1vetb\u0151l 42"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kirj\u00e1t-\u00c1rimb\u00f3l, Kefir\u00e1b\u00f3l \u00e9s Be\u00e9r\u00f3tb\u00f3l \u00f6sszesen 743"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "R\u00e1m\u00e1b\u00f3l \u00e9s Geb\u00e1b\u00f3l \u00f6sszesen 621"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mikm\u00e1szb\u00f3l 122"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00e9telb\u0151l \u00e9s Ajb\u00f3l \u00f6sszesen 223"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Neb\u00f3b\u00f3l 52"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Magb\u00edsb\u00f3l 156"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a m\u00e1sik El\u00e1mb\u00f3l 1 254"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00e1rimb\u00f3l 320"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00f3db\u00f3l, H\u00e1didb\u00f3l \u00e9s \u00d3n\u00f3b\u00f3l \u00f6sszesen 725"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jerik\u00f3b\u00f3l 345"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Szen\u00e1\u00e1b\u00f3l 3 630"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00fcl ezek t\u00e9rtek vissza: Jedaj\u00e1 lesz\u00e1rmazottjai, J\u00e9sua csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l 973"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Imm\u00e9r lesz\u00e1rmazottjai 1 052"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pash\u00far lesz\u00e1rmazottjai 1 247"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "H\u00e1rim lesz\u00e1rmazottjai 1 017"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl: J\u00e9sua \u00e9s Kadmi\u00e9l lesz\u00e1rmazottjai, H\u00f3davj\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l 74"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek k\u00f6z\u00fcl: Asz\u00e1f lesz\u00e1rmazottjai 128"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A Templom kapu\u0151rs\u00e9g\u00e9hez tartoz\u00f3k k\u00f6z\u00fcl: Sall\u00fam, \u00c1t\u00e9r, Talm\u00f3n, Akk\u00fab, Hatita \u00e9s S\u00f3baj lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl 139"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A templomszolg\u00e1k csoportj\u00e1b\u00f3l a k\u00f6vetkez\u0151 csal\u00e1dokba tartoz\u00f3k t\u00e9rtek vissza: a C\u00edh\u00e1, Haszuf\u00e1, Tabb\u00e1\u00f3t,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "K\u00e9r\u00f3sz, Sziah\u00e1, P\u00e1d\u00f3n,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Leb\u00e1n\u00e1, Hag\u00e1b\u00e1, Akk\u00fab,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "H\u00e1g\u00e1b, Samlaj, H\u00e1n\u00e1n,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Gidd\u00e9l, Gahar, Re\u00e1ja,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Rec\u00edn, Nak\u00f3d\u00e1, Gazz\u00e1m,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Uzza, P\u00e1sz\u00e9ah, B\u00e9szaj,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Aszn\u00e1, Me\u00fanim, Nef\u00faszim,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Bakb\u00fak, Hak\u00faf\u00e1, Harh\u00far,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Bacl\u00fat, Meh\u00edd\u00e1, Hars\u00e1,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Bark\u00f3sz, Sziszer\u00e1, Temah,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Nec\u00edah \u00e9s Hat\u00edf\u00e1 csal\u00e1dj\u00e1ba tartoz\u00f3 lesz\u00e1rmazottak."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Salamon kir\u00e1ly szolg\u00e1inak lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151 csal\u00e1dokba tartoz\u00f3k t\u00e9rtek vissza: a Sz\u00f3taj, Hassz\u00f3feret, Perud\u00e1,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Jal\u00e1, Dark\u00f3n, Gidd\u00e9l,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Sefatj\u00e1, Hatt\u00edl, P\u00f3keret-Hacceb\u00e1im \u00e9s \u00c1mi csal\u00e1dj\u00e1ba tartoz\u00f3 lesz\u00e1rmazottak."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "A templomszolg\u00e1knak \u00e9s Salamon szolg\u00e1inak lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl \u00f6sszesen 392 f\u00e9rfi t\u00e9rt haza."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Akik felj\u00f6ttek Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, azok k\u00f6z\u00f6tt voltak olyanok is, akik nem tudt\u00e1k biztosan, hogy melyik nemzets\u00e9gb\u0151l sz\u00e1rmaznak, ez\u00e9rt bizonytalan volt, hogy val\u00f3ban Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9hez tartoznak-e, vagy sem. A k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1rosokb\u00f3l j\u00f6ttek: T\u00e9l-Melah, T\u00e9l-Harsa, K\u00e9rub, Add\u00e1n \u00e9s Imm\u00e9r."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u0150k Del\u00e1ja, Tobijja \u00e9s Nekoda lesz\u00e1rmazottjai voltak, \u00f6sszesen 652 f\u00e9rfi."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "A papok k\u00f6z\u00f6tt is voltak olyanok, akiknek a sz\u00e1rmaz\u00e1sa bizonytalan volt: Hobajja, Hakk\u00f3c \u00e9s Barzillaj lesz\u00e1rmazottjai. Az ut\u00f3bbiak \u0151se a gile\u00e1di Barzillaj egyik le\u00e1ny\u00e1t vette feles\u00e9g\u00fcl, ez\u00e9rt a feles\u00e9ge csal\u00e1dj\u00e1hoz tartoz\u00f3nak sz\u00e1m\u00edtott."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ezek kerest\u00e9k a csal\u00e1djuk nev\u00e9t a papok n\u00e9vjegyz\u00e9k\u00e9ben, de nem tal\u00e1lt\u00e1k. Emiatt \u2014 \u00e1tmenetileg \u2014 kit\u00f6r\u00f6lt\u00e9k a nev\u00fcket a papok n\u00e9vjegyz\u00e9k\u00e9b\u0151l."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "A korm\u00e1nyz\u00f3 \u00fagy hat\u00e1rozott, hogy \u0151k mindaddig nem ehetnek a papok sz\u00e1m\u00e1ra fenntartott szent \u00e9telekb\u0151l, ameddig a f\u0151pap szolg\u00e1latba nem l\u00e9p \u2014 s akkor majd \u0151 d\u00f6nti el a sz\u00e1rmaz\u00e1suk \u00fcgy\u00e9t az \u00dar\u00edm \u00e9s Tumm\u00edm seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben, amely Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l hazat\u00e9rt, \u00f6sszesen 42 360 f\u00e9rfi volt."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Ezen f\u00f6l\u00fcl 7 337 f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151i rabszolg\u00e1juk, meg 200 f\u00e9rfi \u00e9s n\u0151i \u00e9nekes is vel\u00fck j\u00f6tt."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Ami az \u00e1llataikat illeti, 736 lovat, 245 \u00f6szv\u00e9rt, 435 tev\u00e9t \u00e9s 6 720 szamarat hoztak magukkal."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Ami az \u00e1llataikat illeti, 736 lovat, 245 \u00f6szv\u00e9rt, 435 tev\u00e9t \u00e9s 6 720 szamarat hoztak magukkal."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Amikor meg\u00e9rkeztek Jeruzs\u00e1lembe, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1hoz, a csal\u00e1df\u0151k k\u00f6z\u00fcl egyesek szabad akaratukb\u00f3l aj\u00e1nd\u00e9kot adtak az Isten Temploma sz\u00e1m\u00e1ra, hogy azt ism\u00e9t fel\u00e9p\u00edts\u00e9k az eredeti hely\u00e9n."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Anyagi erej\u00fckh\u00f6z m\u00e9rten adakoztak az \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s k\u00f6lts\u00e9geire. \u00d6sszesen a k\u00f6vetkez\u0151ket adt\u00e1k: 61 000 aranydrahm\u00e1t, 5 000 mina ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s 100 \u00f6lt\u00f6zet ruh\u00e1t a papok sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "A papok, a l\u00e9vit\u00e1k, a templomi \u00e9nekesek, a templomi kapu\u0151rs\u00e9g tagjai, a templomszolg\u00e1k \u00e9s m\u00e1sok is Jeruzs\u00e1lemben \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 vid\u00e9ken telepedtek le. A t\u00f6bbiek \u2014 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek nagy r\u00e9sze \u2014 mind a saj\u00e1t eredeti lak\u00f3helyeikre t\u00e9rtek vissza."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az olt\u00e1r fel\u00e9p\u00edt\u00e9se - El\u00e9rkezett a hetedik h\u00f3nap, \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe eg\u00e9sz J\u00fada tartom\u00e1ny\u00e1ban sz\u00e9tsz\u00f3rtan lakott, mindenki a maga v\u00e1ros\u00e1ban. Ebben a h\u00f3napban nagy \u00fcnnepek ideje volt: a S\u00e1torok \u00fcnnepe \u00e9s a Nagy Engesztel\u0151 \u00c1ldozat \u00fcnnepe ekkor k\u00f6vetkezett \u2014 ez\u00e9rt valamennyien egy emberk\u00e9nt Jeruzs\u00e1lembe gy\u0171ltek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor J\u00e9sua, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fia a t\u00f6bbi papokkal egy\u00fctt, \u00e9s Zerubb\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia a rokonaival egy\u00fctt \u00f6sszefogtak, hogy \u00fajra fel\u00e9p\u00edts\u00e9k Izr\u00e1el Isten\u00e9nek az olt\u00e1r\u00e1t, \u00e9s \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutassanak be rajta \u2014 annak megfelel\u0151en, ahogy az meg van \u00edrva M\u00f3zesnek, az Isten ember\u00e9nek T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az eredeti hely\u00e9n \u00e9p\u00edtett\u00e9k \u00fajj\u00e1 az olt\u00e1rt, annak ellen\u00e9re, hogy nagyon f\u00e9ltek a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck lak\u00f3 n\u00e9pekt\u0151l. Att\u00f3l kezdve, hogy az olt\u00e1r fel\u00e9p\u00fclt, minden reggel \u00e9s este bemutatt\u00e1k az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n megtartott\u00e1k a S\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9t \u2014 aszerint, ahogy azt a T\u00f6rv\u00e9ny el\u0151\u00edrta. Bemutatt\u00e1k az el\u0151\u00edrt \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat az \u00fcnnep minden napj\u00e1n, annak rendje-m\u00f3dja szerint,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "azut\u00e1n a rendszeres \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat, tov\u00e1bb\u00e1 az \u00dajhold napj\u00e1n \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00f6bbi \u00fcnnepein sz\u00fcks\u00e9ges \u00e1ldozatokat, valamint azokat, amelyeket az emberek \u00f6nk\u00e9nt adtak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Teh\u00e1t, a hetedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1t\u00f3l kezdve mutatt\u00e1k be az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u2014 b\u00e1r akkor m\u00e9g az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak az \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez nem kezdtek hozz\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A Templom \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9se - A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l hazat\u00e9rtek p\u00e9nzt adtak \u00f6ssze, hogy a k\u0151farag\u00f3k \u00e9s az \u00e1csok kezdj\u00e9k el a munk\u00e1t. Ugyancsak \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttek sok \u00e9telt, italt \u00e9s ol\u00edvaolajat a szid\u00f3ni \u00e9s t\u00edruszi munk\u00e1soknak, hogy sz\u00e1ll\u00edtsanak a Libanon-hegys\u00e9gb\u0151l c\u00e9drusf\u00e1kat a tengeren J\u00e1f\u00f3 kik\u00f6t\u0151j\u00e9be. Mindez annak megfelel\u0151en t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy azt C\u00edrusz, a Perzsa Birodalom kir\u00e1lya elrendelte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A m\u00e1sodik \u00e9v m\u00e1sodik h\u00f3napj\u00e1ban \u2014 att\u00f3l sz\u00e1m\u00edtva, hogy a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l hazat\u00e9rtek Jeruzs\u00e1lembe Isten Templom\u00e1hoz \u2014 Zerubb\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia \u00e9s J\u00e9sua, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fia hozz\u00e1kezdtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9hez. Seg\u00edtettek nekik a saj\u00e1t rokonaik, a t\u00f6bbi papok, a l\u00e9vit\u00e1k, \u00e9s mindazok, akik vel\u00fck egy\u00fctt t\u00e9rtek vissza a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l. Az \u00e9p\u00edt\u00e9si munk\u00e1k vezet\u00e9s\u00e9vel a h\u00fasz \u00e9ves, vagy ann\u00e1l id\u0151sebb l\u00e9vit\u00e1kat b\u00edztak meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezek a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: J\u00e9sua \u00e9s a fiai meg a testv\u00e9rei, Kadmi\u00e9l \u00e9s a fiai (J\u00fada lesz\u00e1rmazottjai), H\u00e9n\u00e1d\u00e1d fiai \u00e9s azoknak testv\u00e9rei \u00e9s fiai, a l\u00e9vit\u00e1kkal egy\u00fctt. \u0150k v\u00e1llalt\u00e1k, hogy vezet\u0151i lesznek azoknak, akik az Isten Templom\u00e1t \u00e9p\u00edtik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor az \u00e9p\u00edt\u0151k elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak az alapj\u00e1t, akkor ezt meg\u00fcnnepelt\u00e9k. A papok fel\u00f6lt\u00f6ztek a papi ruh\u00e1kba, kez\u00fckbe vett\u00e9k a trombit\u00e1kat, a l\u00e9vit\u00e1k, Asz\u00e1f fiai pedig a h\u00faros hangszereket, \u00e9s mind a maguk hely\u00e9re \u00e1lltak. Dics\u00e9rt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00e9nekkel \u00e9s hangszerekkel aszerint, ahogyan azt D\u00e1vid, Izr\u00e1el kir\u00e1lya, a maga idej\u00e9ben meghagyta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek csoportjai egym\u00e1snak felelgetve \u00e9nekelt\u00e9k az ismert dics\u0151\u00edt\u0151 zsolt\u00e1rokat: \u201eJ\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Kegyelme \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szeretete \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u2026\u201d. Az eg\u00e9sz n\u00e9p hangos \u00f6r\u00f6mujjong\u00e1ssal dics\u00e9rte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mivel az \u0151 Templom\u00e1nak az alapja m\u00e1r elk\u00e9sz\u00fclt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ugyanakkor, sokan az id\u0151sebbek k\u00f6z\u00fcl \u2014 papok, l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s csal\u00e1df\u0151k, akik m\u00e9g l\u00e1tt\u00e1k \u00e9ps\u00e9gben az eredeti Templomot \u2014 s\u00edrtak, amikor az \u00faj alapot l\u00e1tt\u00e1k. Azonban az id\u0151sebbek k\u00f6z\u00f6tt is sokan \u00f6r\u00f6m\u00fckben ki\u00e1ltottak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A s\u00edr\u00e1s \u00e9s az \u00f6r\u00f6mki\u00e1lt\u00e1s hangja \u00f6sszekeveredett, mert az eg\u00e9sz n\u00e9p hangosan ki\u00e1ltott \u2014 \u00e9s ez igen messzire elhallatszott."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el ellens\u00e9gei akad\u00e1lyozz\u00e1k a Templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t - J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzseinek ellens\u00e9gei \u2014 akik a Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9ki tartom\u00e1nyokban laktak \u2014 meghallott\u00e1k, hogy a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l visszat\u00e9rtek \u00e9p\u00edtik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek a Templom\u00e1t. Ez\u00e9rt felkerest\u00e9k Zerubb\u00e1belt \u00e9s a csal\u00e1df\u0151ket, \u00e9s ezt aj\u00e1nlott\u00e1k nekik: \u201eHadd \u00e9p\u00edts\u00fcnk mi is veletek egy\u00fctt! Hiszen mi is a ti Isteneteket im\u00e1djuk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi is neki mutatunk be \u00e1ldozatokat, ami\u00f3ta \u00c9szar-Hadd\u00f3n, Assz\u00edria kir\u00e1lya ide telep\u00edtett le benn\u00fcnket.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De Zerubb\u00e1bel, J\u00e9sua, \u00e9s Izr\u00e1el t\u00f6bbi csal\u00e1df\u0151i ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eNem, Isten\u00fcnk Templom\u00e1t nem \u00e9p\u00edthetj\u00fck veletek egy\u00fctt! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Izr\u00e1el Isten\u00e9nek Templom\u00e1t egyed\u00fcl mi fogjuk fel\u00e9p\u00edteni, ahogyan azt C\u00edrusz, Perzsia kir\u00e1lya megparancsolta.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Emiatt megharagudtak r\u00e1juk J\u00fada ellens\u00e9gei, \u00e9s ett\u0151l kezdve mindent elk\u00f6vettek, hogy a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l hazat\u00e9rteket elb\u00e1tortalan\u00edts\u00e1k, megf\u00e9leml\u00edts\u00e9k, \u00e9s megakad\u00e1lyozz\u00e1k az \u00e9p\u00edt\u00e9sben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lefizett\u00e9k a Perzsa Birodalom egyes tiszts\u00e9gvisel\u0151it, hogy tegyenek meg minden t\u0151l\u00fck telhet\u0151t a Templom \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek megakad\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ra. Ez \u00edgy is t\u00f6rt\u00e9nt C\u00edrusz kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa alatt, eg\u00e9szen addig, am\u00edg D\u00e1rius kir\u00e1ly tr\u00f3nra nem l\u00e9pett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Xerx\u00e9sz kir\u00e1lynak \u2014 uralkod\u00e1sa kezdet\u00e9n \u2014 J\u00fada ellens\u00e9gei v\u00e1dl\u00f3 levelet is \u00edrtak azok ellen a zsid\u00f3k ellen, akik J\u00fade\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben laktak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el ellens\u00e9gei akad\u00e1lyozz\u00e1k Jeruzs\u00e1lem \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t - K\u00e9s\u0151bb, amikor Artahsaszta lett a kir\u00e1ly Perzsi\u00e1ban, hasonl\u00f3 levelet \u00edrtak a kir\u00e1lynak a zsid\u00f3k ellen. Ezt a levelet Bisl\u00e1m, Mitred\u00e1t, T\u00e1be\u00e9l \u00e9s a t\u00e1rsaik \u00edrt\u00e1k ar\u00e1m nyelven \u00e9s \u00edr\u00e1ssal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd Reh\u00fam, a kir\u00e1lyi korm\u00e1nyz\u00f3 \u00e9s Simsaj, a titk\u00e1ra is \u00edrtak egy hasonl\u00f3 levelet Jeruzs\u00e1lem ellen Artahsaszta kir\u00e1lynak:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eReh\u00fam korm\u00e1nyz\u00f3 \u00e9s Simsaj, a titk\u00e1ra \u00edrj\u00e1k ezt a levelet t\u00e1rsaikkal egy\u00fctt, a b\u00edr\u00f3kkal, tisztvisel\u0151kkel, fel\u00fcgyel\u0151kkel \u00e9s hivatalnokokkal egy\u00fctt, valamint az erekiek, b\u00e1beliek \u00e9s s\u00fas\u00e1niak, vagyis el\u00e1miak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "meg az \u00f6sszes t\u00f6bbi n\u00e9pek nev\u00e9ben is, akiket a dics\u0151 \u00e9s hatalmas Asznappaar kir\u00e1ly hurcolt sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe \u00e9s telep\u00edtett le Sam\u00e1ria v\u00e1rosaiban \u00e9s az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3t\u00f3l nyugatra fekv\u0151 tartom\u00e1ny t\u00f6bbi helyein.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az Artahsaszta kir\u00e1lynak k\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9l sz\u00f6veg\u00e9nek ez a m\u00e1solata: \u201eAz Eufr\u00e1tesz foly\u00f3t\u00f3l nyugatra fekv\u0151 tartom\u00e1nyban lak\u00f3 szolg\u00e1i jelentik Artahsaszta kir\u00e1lynak:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tudd meg, \u00f3, Kir\u00e1ly, hogy a zsid\u00f3k n\u00e9p\u00e9hez tartoz\u00f3k, akik T\u0151led j\u00f6ttek ide, meg\u00e9rkeztek Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s most \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtik azt a gonosz \u00e9s l\u00e1zad\u00f3 v\u00e1rost. Meger\u0151s\u00edtik a v\u00e1rosfal alapjait, \u00e9s \u00fajra fel\u00e9p\u00edtik a falakat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e1rpedig, ha egyszer ez a v\u00e1ros fel\u00e9p\u00fcl, \u00e9s a v\u00e1rfalakat meg\u00e9p\u00edtik, akkor \u2014 tudd meg, \u00d3 Kir\u00e1ly \u2014 a zsid\u00f3k nem fognak t\u00f6bb\u00e9 semmif\u00e9le ad\u00f3t, v\u00e1mot \u00e9s egy\u00e9b hasonl\u00f3t fizetni a Kir\u00e1lynak, s ezzel kincst\u00e1r\u00e1t megk\u00e1ros\u00edtj\u00e1k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mivel mi h\u0171s\u00e9gesek vagyunk a Kir\u00e1lyhoz, nem n\u00e9zhetj\u00fck t\u00e9tlen\u00fcl, hogy a zsid\u00f3k Fels\u00e9ged dics\u0151s\u00e9g\u00e9t kisebb\u00edts\u00e9k \u2014 ez\u00e9rt k\u00fcldj\u00fck ezt a levelet. Egy\u00fattal javasoljuk Fels\u00e9gednek, hogy"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "vizsg\u00e1ltassa meg az \u0151sei dics\u0151 tetteir\u0151l sz\u00f3l\u00f3 \u00e9vk\u00f6nyveket. Ezekben meg fogja tal\u00e1lni, hogy Jeruzs\u00e1lem mindig is l\u00e1zad\u00f3 v\u00e1ros volt. Minden korban bajt okozott a kir\u00e1lyoknak \u00e9s a tartom\u00e1nyoknak, \u00e9s \u0151sid\u0151kt\u0151l fogva sz\u00e1mos felkel\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nt benne \u2014 ez\u00e9rt is rombolt\u00e1k le."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fels\u00e9ges Kir\u00e1ly, biztos\u00edthatunk r\u00f3la, hogy ha ez a v\u00e1ros ism\u00e9t fel\u00e9p\u00fcl, \u00e9s a falait kijav\u00edtj\u00e1k, akkor az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3t\u00f3l nyugatra fekv\u0151 tartom\u00e1nyban t\u00f6bb\u00e9 nem \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl uralmad.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kir\u00e1ly le\u00e1ll\u00edtja a Templom \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t - A kir\u00e1ly erre a k\u00f6vetkez\u0151 lev\u00e9lben v\u00e1laszolt: \u201eReh\u00fam korm\u00e1nyz\u00f3nak \u00e9s Simsajnak, a titk\u00e1r\u00e1nak, t\u00e1rsaikkal egy\u00fctt, akik Sam\u00e1ri\u00e1ban, \u00e9s az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3t\u00f3l nyugatra fekv\u0151 tartom\u00e1ny t\u00f6bbi helyein laknak. B\u00e9kess\u00e9g nektek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A levelet, amelyet nek\u00fcnk \u00edrtatok, vil\u00e1gosan felolvast\u00e1k el\u0151tt\u00fcnk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Parancsomra megvizsg\u00e1lt\u00e1k az el\u0151ttem uralkod\u00f3 kir\u00e1lyok \u00e9vk\u00f6nyveit. Azt tal\u00e1lt\u00e1k, hogy az a v\u00e1ros r\u00e9gt\u0151l fogva val\u00f3ban sokszor fell\u00e1zadt a kir\u00e1lyok ellen, \u00e9s abban l\u00e1zad\u00e1sok \u00e9s felkel\u00e9sek t\u00f6rt\u00e9ntek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azt tal\u00e1lt\u00e1k, hogy Jeruzs\u00e1lemben hatalmas kir\u00e1lyok uralkodtak, akik uralmukat az eg\u00e9sz Eufr\u00e1teszen t\u00fali tartom\u00e1nyra kiterjesztett\u00e9k, \u00e9s abban mindenf\u00e9le ad\u00f3t szedtek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt most parancsolj\u00e1tok meg azoknak a f\u00e9rfiaknak, hogy azonnal hagyj\u00e1k abba a munk\u00e1t, \u00e9s azt a v\u00e1rost ne \u00e9p\u00edts\u00e9k fel, mindaddig, am\u00edg t\u0151lem \u00fajabb parancs nem \u00e9rkezik."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy mindezt gondosan \u00e9s halad\u00e9ktalanul v\u00e9grehajts\u00e1tok, nehogy a kir\u00e1lynak b\u00e1rmi k\u00e1ra sz\u00e1rmazzon bel\u0151le!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Artahsaszta kir\u00e1ly level\u00e9t felolvast\u00e1k Reh\u00fam, Simsaj, \u00e9s t\u00e1rsaik el\u0151tt. \u0150k pedig azonnal Jeruzs\u00e1lembe siettek a zsid\u00f3khoz, \u00e9s k\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9k \u0151ket, hogy hagyj\u00e1k abba az \u00e9p\u00edt\u00e9st."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Emiatt szakadt f\u00e9lbe az Isten Templom\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9se Jeruzs\u00e1lemben. A Templom \u00e9p\u00edt\u00e9se teh\u00e1t sz\u00fcnetelt eg\u00e9szen D\u00e1rius perzsa kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik esztendej\u00e9ig."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folytatj\u00e1k \u00e9s befejezik a Templom \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t - Abban az id\u0151ben k\u00e9t pr\u00f3f\u00e9ta: Zakari\u00e1s, Idd\u00f3 fia \u00e9s Haggeus pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak a J\u00fade\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben \u00e9l\u0151 zsid\u00f3knak, Izr\u00e1el Istene nev\u00e9ben, aki f\u00f6l\u00f6tt\u00fck volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor Zerubb\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia \u00e9s J\u00e9sua, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fia ism\u00e9t hozz\u00e1l\u00e1ttak, hogy Isten Templom\u00e1nak \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t folytass\u00e1k Jeruzs\u00e1lemben. Isten pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i pedig b\u00e1tor\u00edtott\u00e1k \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azonban Tattenaj, az Eufr\u00e1teszt\u0151l nyugatra fekv\u0151 tartom\u00e1ny korm\u00e1nyz\u00f3ja, \u00e9s Setar-B\u00f3znaj, meg a t\u00f6bbi kir\u00e1lyi hivatalnokok elj\u00f6ttek Zerubb\u00e1belhez \u00e9s t\u00e1rsaihoz, \u00e9s k\u00e9rd\u0151re vont\u00e1k \u0151ket: \u201eKi adott nektek enged\u00e9lyt arra, hogy ezt a templomot \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edts\u00e9tek, \u00e9s k\u0151fal\u00e1t fel\u00e1ll\u00edts\u00e1tok?!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n megk\u00e9rdezt\u00e9k \u0151ket: \u201eMi a nev\u00fck azoknak a f\u00e9rfiaknak, akik itt \u00e9p\u00edtenek?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De Isten rajta tartotta a szem\u00e9t a zsid\u00f3k vezet\u0151in \u2014 ez\u00e9rt Tattenaj \u00e9s a t\u00f6bbiek nem k\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9k \u0151ket, hogy \u00e1ll\u00edts\u00e1k le az \u00e9p\u00edtkez\u00e9st, am\u00edg jelent\u00e9st \u00edrnak D\u00e1rius kir\u00e1lynak, \u00e9s am\u00edg a kir\u00e1ly \u00edr\u00e1sos v\u00e1lasza meg nem \u00e9rkezik. \u00cdgy az \u00e9p\u00edt\u0151k folytatt\u00e1k a munk\u00e1jukat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez a sz\u00f6vege annak a lev\u00e9lnek, amelyet Tattenaj, az Eufr\u00e1teszt\u0151l nyugatra fekv\u0151 tartom\u00e1ny korm\u00e1nyz\u00f3ja, \u00e9s Setar-B\u00f3znaj, meg a t\u00f6bbi kir\u00e1lyi hivatalnokok \u00edrtak D\u00e1rius kir\u00e1lynak:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eD\u00e1rius kir\u00e1lynak, B\u00e9kess\u00e9g neked, \u00f3 Kir\u00e1ly!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tudd meg, \u00f3 Kir\u00e1ly, hogy elment\u00fcnk J\u00fadea tartom\u00e1ny\u00e1ba, a hatalmas Isten h\u00e1z\u00e1hoz. L\u00e1ttuk, hogy az ott lak\u00f3k \u00e9p\u00edtik ezt a templomot: nagy faragott k\u0151t\u00f6mb\u00f6kb\u0151l \u00e9s gerend\u00e1kb\u00f3l, amelyeket a falakra helyeznek. Az \u00e9p\u00edtkez\u00e9s j\u00f3l halad, \u00e9s az \u00e9p\u00edt\u0151k szorgalmasan dolgoznak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00fck az \u00e9p\u00edtkez\u00e9s vezet\u0151it\u0151l, hogy ki adott nekik enged\u00e9lyt a templom \u00e9s a falak fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezt\u00fck a nev\u00fcket is, hogy feljegyezz\u00fck, \u00e9s tudassuk veled, Kir\u00e1ly, hogy kik a vezet\u0151ik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0150k \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u00bbMi azt az Istent szolg\u00e1ljuk, aki a Mennyet \u00e9s a F\u00f6ldet teremtette. Most pedig azt a Templomot \u00e9p\u00edtj\u00fck \u00fajj\u00e1, amelyet sok \u00e9vvel ezel\u0151tt Izr\u00e1el egyik hatalmas kir\u00e1lya \u00e9p\u00edtett \u00e9s fejezett be."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u0151seink haragra ingerelt\u00e9k a Menny Isten\u00e9t, aki emiatt a k\u00e1ldeus Nebukadneccar, a Babiloni Birodalom kir\u00e1lya kez\u00e9be adta \u0151ket. Nebukadneccar kir\u00e1ly leromboltatta ezt a Templomot, n\u00e9p\u00fcnket pedig sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe vitte Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azonban C\u00edrusz, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya, uralkod\u00e1sa els\u0151 \u00e9v\u00e9ben parancsot adott, hogy Istennek ezt a Templom\u00e1t \u00fajra \u00e9p\u00edts\u00fck fel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0151t, el\u0151hozatta Babilon templom\u00e1b\u00f3l azokat az arany- \u00e9s ez\u00fcsteszk\u00f6z\u00f6ket \u00e9s ed\u00e9nyeket, amelyeket m\u00e9g Nebukadneccar kir\u00e1ly vitt el Isten Templom\u00e1b\u00f3l, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l. C\u00edrusz kir\u00e1ly ezeket \u00e1tadta S\u00e9sbaccarnak, akit \u0151 nevezett ki korm\u00e1nyz\u00f3nak Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azt mondta neki: Vedd \u00e1t ezeket az ed\u00e9nyeket, azut\u00e1n menj, \u00e9s helyezd el \u0151ket a Templomban, Jeruzs\u00e1lemben! \u00c9p\u00fclj\u00f6n fel Isten Temploma az eredeti hely\u00e9n!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez a S\u00e9sbaccar el is j\u00f6tt ide Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s lerakta Isten Templom\u00e1nak az alapj\u00e1t. Att\u00f3l kezdve mindm\u00e1ig folyik annak \u00e9p\u00edt\u00e9se, de m\u00e9g nem fejez\u0151d\u00f6tt be.\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most az\u00e9rt, ha a kir\u00e1ly is \u00fagy l\u00e1tja j\u00f3nak, rendelje el, hogy keress\u00e9k meg Babil\u00f3ni\u00e1ban, a kir\u00e1lyi \u00e9vk\u00f6nyvekben, hogy val\u00f3ban adott-e C\u00edrusz kir\u00e1ly parancsot arra, hogy Isten Templom\u00e1t \u00e9p\u00edts\u00e9k fel Jeruzs\u00e1lemben. Azut\u00e1n k\u00fcldj\u00f6n a Kir\u00e1ly nek\u00fcnk \u00e9rtes\u00edt\u00e9st, hogy mik\u00e9nt hat\u00e1rozott ebben a dologban.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Megtal\u00e1lj\u00e1k C\u00edrusz kir\u00e1ly rendelet\u00e9t - Akkor D\u00e1rius kir\u00e1ly megparancsolta, hogy kutass\u00e1k \u00e1t a r\u00e9gi kir\u00e1lyi iratokat, amelyeket Babilonban, a kincst\u00e1rban \u0151riztek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tal\u00e1ltak is egy k\u00f6nyvtekercset Ahmet\u00e1 v\u00e1r\u00e1ban, M\u00e9dia tartom\u00e1nyban, amelyre ez volt feljegyezve: \u201eKir\u00e1lyi Rendelet,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "amelyet feljegyeztek C\u00edrusz kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 esztendej\u00e9ben, Isten jeruzs\u00e1lemi temploma \u00fcgy\u00e9ben. C\u00edrusz kir\u00e1ly a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen rendelkezik: \u00bb\u00c9p\u00fclj\u00f6n fel \u00fajra a Templom, \u00e9s mutassanak be ott \u00e1ldozatokat! Er\u0151s alapra \u00e9p\u00edts\u00e9k! A Templom magass\u00e1ga \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge egyar\u00e1nt 60 k\u00f6ny\u00f6k legyen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1rom sor k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n faragott k\u0151t\u00f6mb\u00f6kb\u0151l, \u00e9s egy sor gerend\u00e1b\u00f3l! Mindezeknek a k\u00f6lts\u00e9g\u00e9t a kir\u00e1lyi kincst\u00e1rb\u00f3l fedezz\u00e9k!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten h\u00e1z\u00e1nak arany- \u00e9s ez\u00fcstt\u00e1rgyait, amelyeket Nebukadneccar hozott el a jeruzs\u00e1lemi templomb\u00f3l Babilonba, adj\u00e1k vissza, \u00e9s helyezz\u00e9k azokat eredeti hely\u00fckre, Isten jeruzs\u00e1lemi Templom\u00e1ba!\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e1rius kir\u00e1ly rendelete - \u201eMost az\u00e9rt, Tattenaj, az Eufr\u00e1teszt\u0151l nyugatra fekv\u0151 tartom\u00e1ny korm\u00e1nyz\u00f3ja, \u00e9s Setar-B\u00f3znaj, meg a t\u00f6bbi t\u00e1rsaik, ne avatkozzatok bele a zsid\u00f3k dolg\u00e1ba! Ezt \u00e9n, D\u00e1rius kir\u00e1ly parancsolom nektek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne akad\u00e1lyozz\u00e1tok Isten templom\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t! Hagyj\u00e1tok, hogy a zsid\u00f3k korm\u00e1nyz\u00f3ja, \u00e9s a t\u00f6bbi vezet\u0151ik \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edts\u00e9k azt az eredeti hely\u00e9n!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezennel azt is megparancsolom nektek, hogyan seg\u00edts\u00e9tek a zsid\u00f3k vezet\u0151it az Isten templom\u00e1nak \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9ben. Ezeknek a f\u00e9rfiaknak az \u00e9p\u00edt\u00e9ssel kapcsolatos \u00f6sszes k\u00f6lts\u00e9g\u00e9t a kir\u00e1lyi j\u00f6vedelmekb\u0151l kell fedeznetek! Az Eufr\u00e1teszt\u0151l nyugatra fekv\u0151 tartom\u00e1nyban szedett ad\u00f3kb\u00f3l fizess\u00e9tek ezeket a k\u00f6lts\u00e9geket \u00fagy, hogy \u0151k az \u00e9p\u00edt\u00e9st folyamatosan v\u00e9gezhess\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adjatok meg ezeknek a f\u00e9rfiaknak mindent, amire csak sz\u00fcks\u00e9g\u00fck van! Ha \u00e1ldozati \u00e1llatokra van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck, hogy a Menny Isten\u00e9nek \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot mutassanak be, adjatok nekik bikaborjakat, kosokat \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyokat! Ha a jeruzs\u00e1lemi papoknak sz\u00fcks\u00e9g\u00fck van az \u00e1ldozatokhoz b\u00faz\u00e1ra, s\u00f3ra, borra, ol\u00edvaolajra \u2014 adjatok nekik naponta mindenb\u0151l, amennyi kell!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kapjanak meg mindent, hogy a Menny Isten\u00e9nek j\u00f3 illat\u00fa \u00e1ldozatokat mutassanak be, \u00e9s im\u00e1dkozzanak a kir\u00e1ly \u00e9s fiai \u00e9let\u00e9\u00e9rt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezenk\u00edv\u00fcl megparancsolom, hogy aki ezt a kir\u00e1lyi rendeletet nem teljes\u00edti, annak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l vegyenek ki egy gerend\u00e1t, azt \u00e1ll\u00edts\u00e1k fel \u2014 \u0151t mag\u00e1t h\u00fazz\u00e1k kar\u00f3ba rajta! Az illet\u0151 h\u00e1z\u00e1t rombolj\u00e1k le, \u00e9s tegy\u00e9k szem\u00e9tdombb\u00e1 a gazd\u00e1ja miatt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az Isten, aki Jeruzs\u00e1lemet kiv\u00e1lasztotta, hogy neve ott lakozzon, verjen meg minden kir\u00e1lyt, vagy n\u00e9pet, aki megk\u00eds\u00e9reli, hogy ezt a rendeletet megszegje, vagy hogy Isten templom\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben elpuszt\u00edtsa! \u00c9n, D\u00e1rius, adtam ki ezt a rendeletet \u2014 \u00e9s elv\u00e1rom, hogy pontosan teljes\u00edts\u00e9tek!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A Templom befejez\u00e9se \u00e9s felszentel\u00e9se - Tattenaj, az Eufr\u00e1teszt\u0151l nyugatra fekv\u0151 tartom\u00e1ny korm\u00e1nyz\u00f3ja, \u00e9s Setar-B\u00f3znaj, meg a t\u00f6bbi kir\u00e1lyi tiszts\u00e9gvisel\u0151 gondosan \u00e9s engedelmesen v\u00e9grehajtott\u00e1k a kir\u00e1ly rendelet\u00e9t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t a zsid\u00f3k vezet\u0151i tov\u00e1bb folytatt\u00e1k az \u00e9p\u00edtkez\u00e9st, \u00e9s j\u00f3l haladtak vele \u2014 mivel Haggeus pr\u00f3f\u00e9ta \u00e9s Zakari\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, Idd\u00f3 fia a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1sukkal t\u00e1mogatt\u00e1k \u0151ket. Sikeresen be is fejezt\u00e9k a Templom \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t \u2014 annak megfelel\u0151en, ahogyan azt Izr\u00e1el Istene parancsolta, \u00e9s aszerint, ahogy a Perzsa Birodalom kir\u00e1lyai, C\u00edrusz, D\u00e1rius \u00e9s Artahsaszta elrendelt\u00e9k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Templom teh\u00e1t D\u00e1rius kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak hatodik \u00e9v\u00e9ben, Ad\u00e1r h\u00f3nap harmadik napj\u00e1n elk\u00e9sz\u00fclt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe \u2014 a papok, l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, amely a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l hazat\u00e9rt \u2014 nagy \u00f6r\u00f6mmel meg\u00fcnnepelte Isten Templom\u00e1nak a felszentel\u00e9s\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Erre az alkalomra fel\u00e1ldoztak 100 bikaborjat, 200 kost, 400 b\u00e1r\u00e1nyt, valamint 12 kecskebakot b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul \u2014 Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9\u00e9rt \u2014 Izr\u00e1el t\u00f6rzsei szerint egyet-egyet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n az Isten Templom\u00e1ban val\u00f3 szolg\u00e1lat\u00e1ra rendelt\u00e9k a papokat \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kat a maguk rendje szerint \u2014 ahogy az meg van \u00edrva M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e1ska \u00fcnnep - Az els\u0151 h\u00f3nap 14 napj\u00e1n mindazok a zsid\u00f3k, akik hazat\u00e9rtek a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l, megtartott\u00e1k a P\u00e1ska \u00fcnnep\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k valamennyien megtiszt\u00edtott\u00e1k magukat, \u00e9s felk\u00e9sz\u00fcltek az \u00fcnnepre. Majd lev\u00e1gt\u00e1k a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyokat mindazok sz\u00e1m\u00e1ra, akik a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l visszat\u00e9rtek, szolgat\u00e1rsaiknak, a papoknak, \u00e9s saj\u00e1t maguknak is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Izr\u00e1el n\u00e9pe, amely hazat\u00e9rt a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l, r\u00e9szt vett a p\u00e1ska-vacsor\u00e1n \u00e9s elfogyasztotta a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt. Vel\u00fck egy\u00fctt r\u00e9szt vettek a p\u00e1ska-vacsor\u00e1n azok is, akik csatlakoztak hozz\u00e1juk az\u00e1ltal, hogy elk\u00fcl\u00f6n\u00fcltek a tartom\u00e1nyban \u00e9l\u0151 m\u00e1s n\u00e9pekt\u0151l, \u00e9s azoknak tiszt\u00e1talan dolgait\u00f3l. Mindezt az\u00e9rt tett\u00e9k, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Izr\u00e1el Isten\u00e9t im\u00e1dhass\u00e1k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azut\u00e1n nagy \u00f6rvendez\u00e9ssel megtartott\u00e1k a Kov\u00e1sztalan Kenyerek \u00fcnnep\u00e9t is \u2014 h\u00e9t napon \u00e1t. Nagy volt az \u00f6r\u00f6me az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fel\u00e9j\u00fck ford\u00edtotta Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak j\u00f3indulat\u00e1t, aki megseg\u00edtette \u0151ket Izr\u00e1el Istene Templom\u00e1nak az \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9ben."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezsdr\u00e1s \u00e9s csoportja Jeruzs\u00e1lembe \u00e9rkezik - Ezek ut\u00e1n, Artahsaszta perzsa kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak idej\u00e9ben Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l felj\u00f6tt Jeruzs\u00e1lembe az \u00edr\u00e1stud\u00f3 Ezsdr\u00e1s, akinek a sz\u00e1rmaz\u00e1si vonala a k\u00f6vetkez\u0151: apja Szer\u00e1ja volt, aki Azarj\u00e1 fia, aki Hilkijj\u00e1 fia,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "aki Sallum fia, aki C\u00e1d\u00f3k fia, aki Ahit\u00fab fia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "aki Amarj\u00e1 fia, aki Azarj\u00e1 fia, aki Mer\u00e1j\u00f3t fia,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "aki Zerahj\u00e1 fia, aki Uzzi fia, aki Bukki fia,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aki Abis\u00faa fia, aki Fine\u00e1s fia, aki Ele\u00e1z\u00e1r fia, aki pedig \u00c1ronnak, a f\u0151papnak a fia volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezsdr\u00e1s, az \u00edr\u00e1stud\u00f3, j\u00e1ratos volt M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene adott. Isten\u00e9nek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a keze nyugodott rajta, ez\u00e9rt a kir\u00e1ly Ezsdr\u00e1s minden k\u00e9r\u00e9s\u00e9t teljes\u00edtette."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vele egy\u00fctt sokan m\u00e1sok is felj\u00f6ttek: papok, l\u00e9vit\u00e1k, \u00e9nekesek, kapu\u0151r\u00f6k, templomszolg\u00e1k. Mindez Artahsaszta kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak hetedik \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vele egy\u00fctt sokan m\u00e1sok is felj\u00f6ttek: papok, l\u00e9vit\u00e1k, \u00e9nekesek, kapu\u0151r\u00f6k, templomszolg\u00e1k. Mindez Artahsaszta kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak hetedik \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ugyanis Ezsdr\u00e1s \u2014 az \u00e1ltala vezetett csoport \u00e9l\u00e9n \u2014 az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n indult el Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, \u00e9s az \u00f6t\u00f6dik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n \u00e9rkezett meg Jeruzs\u00e1lembe, mivel Isten\u00e9nek keze nyugodott rajta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Teljes sz\u00edvvel t\u00f6rekedett arra, hogy tanulm\u00e1nyozza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, engedelmesen k\u00f6vesse \u00e9s megval\u00f3s\u00edtsa annak tan\u00edt\u00e1sait, \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t is tan\u00edtsa a T\u00f6rv\u00e9ny hat\u00e1rozataira \u00e9s rendelkez\u00e9seire."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Artahsaszta kir\u00e1ly levele - Ez annak a lev\u00e9lnek a sz\u00f6vege, amelyet Artahsaszta kir\u00e1ly adott Ezsdr\u00e1snak, aki pap \u00e9s \u00edr\u00e1stud\u00f3 volt, \u00e9s j\u00f3l ismerte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1elnek adott parancsait \u00e9s rendelkez\u00e9seit:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eArtahsaszta, a kir\u00e1lyok kir\u00e1lya Ezsdr\u00e1s papnak, aki a Menny Isten\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben j\u00e1rtas \u00edr\u00e1stud\u00f3. B\u00e9ke veletek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezennel enged\u00e9lyt adok r\u00e1, hogy aki birodalmamban Izr\u00e1el n\u00e9pe, papjai vagy l\u00e9vit\u00e1i k\u00f6z\u00fcl \u00f6nk\u00e9nt el akar k\u00f6lt\u00f6zni jelenlegi lak\u00f3hely\u00e9r\u0151l Jeruzs\u00e1lembe, az szabadon veled mehet, Ezsdr\u00e1s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Kir\u00e1ly \u2014 h\u00e9t tan\u00e1csos\u00e1val egyet\u00e9rt\u00e9sben \u2014 kik\u00fcld t\u00e9ged, Ezsdr\u00e1s, hogy menj el J\u00fade\u00e1ba \u00e9s Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s vizsg\u00e1ld meg, hogyan k\u00f6veti az ott lak\u00f3 n\u00e9p Istened t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t, amely a kezedben van."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kik\u00fcld\u00fcnk t\u00e9ged, hogy vidd el az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s az aranyat, amelyet a kir\u00e1ly \u00e9s tan\u00e1csosai \u00f6nk\u00e9nt aj\u00e1nlottak fel Izr\u00e1el Isten\u00e9nek, akinek lak\u00f3helye Jeruzs\u00e1lemben van."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezen fel\u00fcl vidd el mindazt az ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat is, amelyet a n\u00e9p \u00e9s a papok adom\u00e1nyoztak szabad akaratukb\u00f3l Isten\u00fck jeruzs\u00e1lemi temploma sz\u00e1m\u00e1ra!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezen a p\u00e9nzen gondosan v\u00e1s\u00e1rolj borjakat, kosokat, b\u00e1r\u00e1nyokat \u00e9s egy\u00e9b, az \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozatokhoz sz\u00fcks\u00e9ges dolgokat \u2014 mindezeket pedig \u00e1ldozd fel, \u00e9s mutasd be Istened templom\u00e1nak olt\u00e1r\u00e1n Jeruzs\u00e1lemben!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ami ez\u00fcst \u00e9s arany ezen fel\u00fcl megmarad, azzal \u00fagy gazd\u00e1lkodjatok, ahogyan Istenetek akarata szerint te \u00e9s t\u00e1rsaid j\u00f3nak l\u00e1tj\u00e1tok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azokat a templomi haszn\u00e1latra sz\u00e1nt ed\u00e9nyeket, amelyeket kapt\u00e1l, vidd el, \u00e9s add \u00e1t Isten el\u0151tt Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ami pedig ezeken f\u00f6l\u00fcl sz\u00fcks\u00e9ges az Istened templom\u00e1ban val\u00f3 szolg\u00e1lathoz, s amit m\u00f3dodban \u00e1ll megszerezni, vedd meg a kir\u00e1lyi kincst\u00e1r terh\u00e9re."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n, Artahsaszta Kir\u00e1ly parancsolom az Eufr\u00e1teszt\u0151l nyugatra fekv\u0151 tartom\u00e1ny \u00f6sszes kincst\u00e1rnok\u00e1nak, hogy amit csak Ezsdr\u00e1s pap, a Menny Isten\u00e9nek t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben j\u00e1rtas \u00edr\u00e1stud\u00f3 k\u00e9r t\u0151letek, mindent adjatok meg neki, m\u00e9gpedig pontosan \u00e9s k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ennek fels\u0151 hat\u00e1ra a k\u00f6vetkez\u0151: 100 talentum ez\u00fcst, 100 k\u00f3r b\u00faza, 100 bat bor, 100 bat ol\u00edvaolaj. S\u00f3b\u00f3l korl\u00e1toz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl adhat\u00f3, amennyi sz\u00fcks\u00e9ges."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amit a Menny Istene parancsolt a templomi \u00e1ldozatokkal kapcsolatban, azt pontosan \u00e9s k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl adj\u00e1tok oda Ezsdr\u00e1snak, a Menny Istene templom\u00e1nak sz\u00e1m\u00e1ra, hogy ez az Isten meg ne haragudjon a kir\u00e1lyra, fiaira \u00e9s orsz\u00e1gukra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg azt is, hogy azokra, akik Isten templom\u00e1ban szolg\u00e1lnak: a papokra, l\u00e9vit\u00e1kra, \u00e9nekesekre, kapu\u0151r\u00f6kre, templomszolg\u00e1kra \u00e9s egy\u00e9b munk\u00e1sokra senki sem vethet ki ad\u00f3t, v\u00e1mot, vagy egy\u00e9b k\u00f6telezetts\u00e9get."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00e9ged pedig Ezsdr\u00e1s pap, felhatalmazlak, hogy Istenednek b\u00f6lcsess\u00e9ge szerint \u2014 amely a kezedben l\u00e9v\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyben van \u2014 v\u00e1lassz ki, \u00e9s \u00e1ll\u00edts szolg\u00e1latba polg\u00e1ri \u00e9s vall\u00e1si b\u00edr\u00e1kat. \u0150k \u00edt\u00e9lkezzenek mindazok \u00fcgyeiben, akik ismerik \u00e9s k\u00f6vetik Istened t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t az Eufr\u00e1teszt\u0151l nyugatra fekv\u0151 tartom\u00e1nyban. Ti pedig tan\u00edts\u00e1tok azokat, akik nem ismerik Istened T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aki nem engedelmeskedik Istened t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek vagy a Kir\u00e1ly t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek, azt \u2014 tett\u00e9hez m\u00e9rten \u2014 pontosan \u00e9s k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl \u00edt\u00e9lj\u00e9k hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9sre, sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sre, vagyonelkobz\u00e1sra vagy b\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9sre, \u00e9s az \u00edt\u00e9letet hajts\u00e1k is v\u00e9gre.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezsdr\u00e1s h\u00e1l\u00e1t ad Istennek - Akkor Ezsdr\u00e1s \u00e1ldotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: \u201e\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151seink Istene, aki arra ind\u00edtotta a kir\u00e1ly sz\u00edv\u00e9t, hogy adom\u00e1nyaival \u00e9kes\u00edtse az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "s aki ir\u00e1ntam val\u00f3 h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9t megmutatta a kir\u00e1ly \u00e9s hatalmas tan\u00e1csosai \u00e9s fejedelmei el\u0151tt!\u201d Akkor \u00e9n, Ezsdr\u00e1s, felb\u00e1torodtam \u00e9s meger\u0151s\u00f6dtem, mert meg\u00e9rtettem, hogy Istenem, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keze rajtam nyugszik \u2014 ez\u00e9rt csal\u00e1df\u0151ket gy\u0171jt\u00f6ttem \u00f6ssze Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l, hogy velem egy\u00fctt j\u00f6jjenek fel Jeruzs\u00e1lembe."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A csal\u00e1df\u0151k n\u00e9vsora - Ezek azok a csal\u00e1df\u0151k \u2014 \u00e9s nemzets\u00e9gi eredet\u00fck \u2014 akik Artahsaszta kir\u00e1ly uralkod\u00e1sa idej\u00e9n velem, Ezsdr\u00e1ssal egy\u00fctt j\u00f6ttek f\u00f6l Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fine\u00e1s lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: G\u00e9rs\u00f3m, It\u00e1m\u00e1r lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: D\u00e1niel, D\u00e1vid lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Hatt\u00fas,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sekanj\u00e1 fia, Par\u00f3s lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Zekarj\u00e1 \u00e9s vele 150 f\u00e9rfi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pahat-Mo\u00e1b lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Eljeh\u00f3\u00e9n\u00e1j, Zerahj\u00e1 fia \u00e9s vele 200 f\u00e9rfi,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zattu lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Sekanj\u00e1, Jahazi\u00e9l fia \u00e9s vele 300 f\u00e9rfi,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1din lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Ebed, Jonat\u00e1n fia \u00e9s vele 50 f\u00e9rfi,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Jes\u00e1ja, Atalja fia \u00e9s vele 70 f\u00e9rfi,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sefatj\u00e1 lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Zebadj\u00e1, Mik\u00e1\u00e9l fia \u00e9s vele 80 f\u00e9rfi,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3\u00e1b lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: \u00d3badj\u00e1, Jehi\u00e9l fia \u00e9s vele 218 f\u00e9rfi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bani lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Sel\u00f3mit, J\u00f3szifj\u00e1 fia \u00e9s vele 160 f\u00e9rfi,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e9baj lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Zekarj\u00e1, B\u00e9baj fia \u00e9s vele 28 f\u00e9rfi,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azg\u00e1d lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, Hakk\u00e1t\u00e1n fia \u00e9s vele 110 f\u00e9rfi,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ad\u00f3nik\u00e1m legfiatalabb lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Elifelet, Jei\u00e9l \u00e9s Semaj\u00e1, \u00e9s vel\u00fck 60 f\u00e9rfi,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bigvaj lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: \u00dataj \u00e9s Zabb\u00fad, \u00e9s vel\u00fck 70 f\u00e9rfi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hazat\u00e9r\u00e9s Jeruzs\u00e1lembe - Mindezeket \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttem ott, ahol a csatorna az Ahav\u00e1 foly\u00f3ba torkollik, \u00e9s h\u00e1rom napig ott t\u00e1boroztunk. \u00c1tvizsg\u00e1ltam a papokat \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pet, de a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l senki sem volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt magamhoz h\u00edvtam Eli\u00e9zer, Ari\u00e9l, Semaj\u00e1, Eln\u00e1t\u00e1n, J\u00e1rib, Eln\u00e1t\u00e1n, N\u00e1t\u00e1n, Zekarj\u00e1 \u00e9s Mesull\u00e1m csal\u00e1df\u0151ket, tov\u00e1bb\u00e1 J\u00f3j\u00e1rib \u00e9s Eln\u00e1t\u00e1n tan\u00edt\u00f3kat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elk\u00fcldtem \u0151ket Idd\u00f3hoz, aki vezet\u0151 volt, \u00e9s K\u00e1szifj\u00e1ban lakott. Pontosan meghagytam a k\u00fcld\u00f6tteknek, hogy mit mondjanak Idd\u00f3nak \u00e9s a rokonainak, akik mind templomszolg\u00e1k voltak. Arra k\u00e9rtem, a k\u00fcld\u00f6ttek \u00e1ltal Idd\u00f3t, hogy k\u00fcldj\u00f6n olyan f\u00e9rfiakat, akik majd seg\u00edtenek az Isten Temploma k\u00f6r\u00fcli szolg\u00e1latban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mivel Isten\u00fcnk keze nyugodott rajtunk, el is k\u00fcldt\u00e9k a k\u00f6vetkez\u0151ket, akik csatlakoztak hozz\u00e1nk: S\u00e9r\u00e9bja, aki b\u00f6lcs \u00e9s \u00e9rtelmes f\u00e9rfi volt, Mahli csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l. Mahli L\u00e9vi fia volt, L\u00e9vi pedig Izr\u00e1el fia. S\u00e9r\u00e9bl\u00e1val egy\u00fctt j\u00f6ttek a fiai \u00e9s a rokonai is, \u00f6sszesen 18 f\u00e9rfi,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hasabja \u00e9s Jes\u00e1ja, Mer\u00e1ri lesz\u00e1rmazottjai, fiaikkal \u00e9s rokonaikkal egy\u00fctt, \u00f6sszesen 20 f\u00e9rfi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s 220 f\u00e9rfi, a templomszolg\u00e1k k\u00f6z\u00fcl \u2014 akiknek \u0151seit m\u00e9g D\u00e1vid kir\u00e1ly \u00e9s a vezet\u0151k \u00e1ll\u00edtott\u00e1k szolg\u00e1latba, hogy seg\u00edtsenek a l\u00e9vit\u00e1knak. Mindannyiuk nev\u00e9t feljegyezt\u00fck."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezut\u00e1n kihirdettem, hogy egy\u00fcttes b\u00f6jt\u00f6t tartunk. Ez m\u00e9g ott t\u00f6rt\u00e9nt, az Ahav\u00e1 foly\u00f3 partj\u00e1n, a t\u00e1borunkban. Az\u00e9rt b\u00f6jt\u00f6lt\u00fcnk, hogy megal\u00e1zzuk magunkat Isten\u00fcnk el\u0151tt, \u00e9s biztons\u00e1gos utaz\u00e1st k\u00e9rj\u00fcnk t\u0151le mind a magunk, mind gyermekeink \u00e9s minden tulajdonunk sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ugyanis sz\u00e9gyelltem volna a kir\u00e1lyt\u00f3l k\u00e9rni \u0151rz\u0151-v\u00e9d\u0151 k\u00eds\u00e9retet \u2014 katonai lovas-csapatot \u2014 az \u00fatk\u00f6zben leselked\u0151 ellens\u00e9g miatt. Hiszen mi magunk mondtuk a kir\u00e1lynak: \u201eIsten\u00fcnk keze nyugszik azokon, akik \u0151t keresik, hogy megv\u00e9dje \u0151ket \u2014 de haragja \u00e9s hatalma z\u00fadul azokra, akik \u0151t elhagyj\u00e1k.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Teh\u00e1t b\u00f6jt\u00f6lt\u00fcnk \u00e9s im\u00e1dkoztunk Isten\u00fcnkh\u00f6z \u2014 \u0151 pedig meghallgatta k\u00e9r\u00e9s\u00fcnket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n kiv\u00e1lasztottam tizenk\u00e9t vezet\u0151t a papok k\u00f6z\u00fcl: S\u00e9r\u00e9bj\u00e1t \u00e9s Hasabj\u00e1t, meg t\u00edz t\u00e1rsukat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lelt\u00e1r szerint, \u00e9s gondosan kim\u00e9rve \u00e1tadtam nekik az Isten\u00fcnk Temploma sz\u00e1m\u00e1ra adom\u00e1nyozott kincseket: az ez\u00fcst\u00f6t, aranyat, templomi eszk\u00f6z\u00f6ket; a kir\u00e1ly \u00e9s tan\u00e1csosai meg f\u0151emberei adom\u00e1nyait; valamint azokat, amelyeket Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek a Babil\u00f3ni\u00e1ban \u00e9l\u0151 r\u00e9sze aj\u00e1nlott fel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezeket m\u00e9rtem meg, \u00e9s adtam \u00e1t nekik: 650 talentum ez\u00fcst\u00f6t, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ez\u00fcsted\u00e9nyeket, amelyek \u00f6sszesen 100 talentum \u00e9rt\u00e9k\u0171ek voltak, 100 talentum aranyat,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "h\u00fasz aranyed\u00e9nyt, amelyek \u00f6sszesen 100 d\u00e1rik \u00e9rt\u00e9k\u0171ek voltak \u00e9s k\u00e9t gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 bronzed\u00e9nyt, amelyek \u00fagy ragyogtak, hogy szinte az arannyal is fel\u00e9rtek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd ezt mondtam a tizenk\u00e9t papnak: \u201eTi szentek vagytok, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1lasztottai! Ezek a kincsek is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak vannak szentelve, ak\u00e1rcsak ti magatok \u2014 mert akik adom\u00e1nyozt\u00e1k, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u0151sap\u00e1ink Isten\u00e9nek adt\u00e1k azokat szabad akaratukb\u00f3l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t, \u00fagy vigy\u00e1zzatok r\u00e1juk, mint a szemetek f\u00e9ny\u00e9re! Ti feleltek ezek\u00e9rt a kincsek\u00e9rt, am\u00edg Jeruzs\u00e1lemben \u00e1t nem adj\u00e1tok \u0151ket a Templom kincseskamr\u00e1j\u00e1ban. Pontosan megm\u00e9rve kapt\u00e1tok, \u00fagy is adj\u00e1tok majd \u00e1t ezeket a papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k vezet\u0151inek \u2014 Izr\u00e1el csal\u00e1df\u0151inek a jelenl\u00e9t\u00e9ben!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t a papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k \u00e1tvett\u00e9k a lem\u00e9rt \u00e9s lelt\u00e1rba vett kincseket, hogy elvigy\u00e9k azokat Jeruzs\u00e1lembe, Isten\u00fcnk Templom\u00e1ba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az els\u0151 h\u00f3nap 12. napj\u00e1n indultunk Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, az Ahav\u00e1 foly\u00f3 partj\u00e1r\u00f3l Jeruzs\u00e1lembe. Isten\u00fcnk keze nyugodott rajtunk, \u00e9s megv\u00e9dett benn\u00fcnket az ellens\u00e9geinkt\u0151l \u00e9s a rabl\u00f3kt\u00f3l, akik az \u00faton leselkedtek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Baj n\u00e9lk\u00fcl meg is \u00e9rkezt\u00fcnk Jeruzs\u00e1lembe, ahol h\u00e1rom napig pihent\u00fcnk."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A negyedik napon felment\u00fcnk Isten\u00fcnk Templom\u00e1ba, megm\u00e9rt\u00fck \u00e9s \u00e1tadtuk a magunkkal hozott kincseket Mer\u00e9m\u00f3t papnak, \u00darijj\u00e1 fi\u00e1nak. Jelen volt Ele\u00e1z\u00e1r, Fine\u00e1s fia, \u00e9s J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, J\u00e9sua fia, \u00e9s N\u00f3adj\u00e1, Binn\u00faj fia \u2014 mind l\u00e9vit\u00e1k."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mindent gondosan megsz\u00e1moltunk \u00e9s lem\u00e9rt\u00fcnk, majd az eg\u00e9szet feljegyezt\u00fck."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azut\u00e1n mindazok, akik a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l visszat\u00e9rtek, \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokat mutattak be Izr\u00e1el Isten\u00e9nek. Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek 12 t\u00f6rzse szerint 12 bikaborj\u00fat \u00e1ldoztak fel, azut\u00e1n 96 kost, 72 b\u00e1r\u00e1nyt, 12 kecskebakot b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul \u2014 mindezt \u00e9g\u0151\u00e1ldozatk\u00e9nt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Majd \u00e1tadt\u00e1k a kir\u00e1ly rendelet\u00e9t az Eufr\u00e1teszt\u0151l nyugatra fekv\u0151 tartom\u00e1ny korm\u00e1nyz\u00f3inak \u00e9s helytart\u00f3inak, akik \u2014 a rendeletnek engedelmeskedve \u2014 seg\u00edtett\u00e9k \u00e9s t\u00e1mogatt\u00e1k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s az Isten Templom\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00e1ldozatokat."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezsdr\u00e1s im\u00e1ds\u00e1ga - Ezut\u00e1n Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek a vezet\u0151i hozz\u00e1m j\u00f6ttek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eIzr\u00e1el n\u00e9pe \u2014 de m\u00e9g a papok \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1k is \u2014 \u00f6sszekeveredtek a k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk \u00e9l\u0151 nem zsid\u00f3 n\u00e9pekkel, \u00e9s \u00e1tvett\u00e9k ezeknek a n\u00e9peknek az ut\u00e1latos szok\u00e1sait! Nem k\u00fcl\u00f6n\u00fcltek el a k\u00e1na\u00e1niak, hettit\u00e1k, perizziek, jeb\u00fasziak, ammoniak, mo\u00e1biak, egyiptomiak \u00e9s em\u00f3riak n\u00e9p\u00e9t\u0151l \u00e9s szok\u00e1sait\u00f3l,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mert ezek k\u00f6z\u00fcl a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl vettek maguknak \u00e9s fiaiknak feles\u00e9geket. \u00cdgy \u00f6sszekevert\u00e9k Izr\u00e1el szent n\u00e9p\u00e9t a k\u00f6rnyez\u0151 n\u00e9pekkel. S\u0151t, az izr\u00e1eli vezet\u0151k \u00e9s f\u0151emberek voltak az els\u0151k, akik ezt a h\u0171tlens\u00e9get elk\u00f6vett\u00e9k!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor ezt meghallottam, megszaggattam a ruh\u00e1mat \u00e9s a k\u00f6penyemet, t\u00e9ptem a hajamat \u00e9s a szak\u00e1llamat, \u00e9s eg\u00e9szen magamba roskadva sz\u00f3tlanul \u00fcltem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor k\u00f6r\u00e9m gy\u0171ltek azok, akik Izr\u00e1el Isten\u00e9nek szav\u00e1t istenf\u00e9l\u0151 sz\u00edvvel tisztelt\u00e9k. F\u00e9lve gondoltak arra, milyen s\u00falyos k\u00f6vetkezm\u00e9nyei lesznek annak, hogy a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l hazat\u00e9rt n\u00e9p engedetlen volt Isten szava ir\u00e1nt. \u00c9n pedig sz\u00f3tlanul \u00e9s szomor\u00faan \u00fcltem az esti \u00e1ldozat idej\u00e9ig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor azonban \u00f6sszeszedtem magamat, felkeltem, \u00e9s im\u00e1dkozni kezdtem. Megszaggatott ruh\u00e1ban t\u00e9rdre estem, \u00e9s kiny\u00fajtottam kezeimet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Istenemhez,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy ki\u00e1ltottam hozz\u00e1: \u201e\u00d3 Istenem, a tekintetemet sem merem r\u00e1d emelni, annyira sz\u00e9gyellem magam! Igen, sz\u00e9gyellem magam, mert b\u0171neink eg\u00e9szen elbor\u00edtottak benn\u00fcnket, \u00e9s v\u00e9tkeink az \u00e9gig \u00e9rnek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150sap\u00e1inkt\u00f3l fogva mind a mai napig egyre csak halmoztuk b\u0171neinket \u2014 s ezek miatt z\u00fadult r\u00e1nk annyi b\u00fcntet\u00e9s. Idegen kir\u00e1lyok uralkodtak rajtunk, utol\u00e9rt benn\u00fcnket a kard \u00e9s sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s, kiraboltak \u00e9s megal\u00e1ztak benn\u00fcnket \u2014 \u00e9s mindez m\u00e9g ma is \u00edgy van."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most pedig \u2014 egy kis id\u0151vel ezel\u0151tt \u2014 Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3indulattal fordult hozz\u00e1nk! Megengedte, hogy a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l n\u00e9p\u00fcnk marad\u00e9ka hazat\u00e9rjen, \u00e9s adott nek\u00fcnk egy talpalatnyi helyet, hogy a Templom\u00e1t \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edts\u00fck, ahol Isten\u00fcnk felder\u00edti arcunkat \u00e9s felvid\u00edtja tekintet\u00fcnket, hogy egy kiss\u00e9 megelevenedj\u00fcnk a szolgas\u00e1gb\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert igaz, hogy szolg\u00e1k vagyunk, nem szabadok \u2014 de Isten\u00fcnk m\u00e9gsem felejtkezett el r\u00f3lunk, m\u00e9g szolgas\u00e1gunkban sem! S\u0151t, igen kegyelmes volt hozz\u00e1nk, megeleven\u00edtett benn\u00fcnket, \u00e9s j\u00f3indulatra ind\u00edtotta ir\u00e1ntunk Perzsia kir\u00e1lyait, akik megengedt\u00e9k, hogy helyre\u00e1ll\u00edthassuk romjaib\u00f3l, \u00e9s \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edts\u00fck Isten\u00fcnk Templom\u00e1t. Bizony, Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga v\u00e9delmezett meg benn\u00fcnket J\u00fade\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, mint egy er\u0151s k\u0151fal!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten\u00fcnk, mit is mondhatn\u00e1nk ezek ut\u00e1n? Hiszen ism\u00e9t elt\u00e9rt\u00fcnk parancsolataidt\u00f3l,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "amelyeket szolg\u00e1id, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal adt\u00e1l, amikor ezt mondtad: \u00bbAzt a f\u00f6ldet, amelyre most bementek, hogy elfoglalj\u00e1tok, bemocskolt\u00e1k a rajta lak\u00f3 n\u00e9pek s\u00falyos b\u0171nei. Bizony, megfert\u0151zt\u00e9k azt a f\u00f6ldet ut\u00e1latos \u00e9s gonosz tetteikkel, megt\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k azt b\u0171neikkel egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, Izr\u00e1el n\u00e9pe, ne keveredjetek \u00f6ssze vel\u00fck! Ne adj\u00e1tok le\u00e1nyaitokat feles\u00e9g\u00fcl az \u0151 fiaiknak! Ne vegyetek feles\u00e9get fiaitoknak k\u00f6z\u00fcl\u00fck! Ne seg\u00edts\u00e9tek el\u0151 boldogul\u00e1sukat, ne k\u00f6ssetek vel\u00fck b\u00e9k\u00e9t \u2014 az\u00e9rt, hogy er\u0151sek legyetek, \u00e9lvezz\u00e9tek a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9t, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl hagyj\u00e1tok azt fiaitokra mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mit is mondhatunk neked, Isten\u00fcnk, mindezek ut\u00e1n, amik vel\u00fcnk t\u00f6rt\u00e9ntek gonoszs\u00e1gaink \u00e9s tengernyi b\u0171n\u00fcnk miatt? Pedig te, Isten\u00fcnk, nem b\u0171neink m\u00e9rt\u00e9ke szerint, hanem sokkal k\u00edm\u00e9letesebben b\u00e1nt\u00e1l vel\u00fcnk! S\u0151t, m\u00e9g marad\u00e9kot is hagyt\u00e1l n\u00e9p\u00fcnkb\u0151l, \u00e9s megengedted, hogy e marad\u00e9k hazat\u00e9rjen a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Most pedig \u2014 mindezek ut\u00e1n \u2014 ha ism\u00e9t \u00e1th\u00e1gjuk parancsaidat, \u00e9s \u00f6sszeh\u00e1zasodunk ezekkel az idegen n\u00e9pekkel, akik annyi ut\u00e1latos gonoszs\u00e1got k\u00f6vettek el, vajon nem fogsz-e haragodban elt\u00f6r\u00f6lni benn\u00fcnket a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l, hogy m\u00e9g \u00edrmagja sem marad n\u00e9p\u00fcnknek?!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d3 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, igazs\u00e1gos Isten! Itt \u00e1llunk el\u0151tted \u2014 a marad\u00e9k, amelyet magadnak meg\u0151rizt\u00e9l \u2014 \u00e9s b\u0171neink s\u00falya terhel benn\u00fcnket. Bizony, b\u0171n\u00f6s\u00f6k vagyunk mindannyian! Egyik\u00fcnk sem \u00e1llhat meg el\u0151tted \u00e1rtatlanul.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A n\u00e9p b\u0171nvall\u00e1sa - Mik\u00f6zben Ezsdr\u00e1s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt Istenhez, \u00e9s s\u00edrva, f\u00f6ldre borulva vall\u00e1st tett n\u00e9pe b\u0171neir\u0151l a Templom el\u0151tt, nagy t\u00f6meg gy\u0171lt k\u00f6r\u00e9: f\u00e9rfiak, asszonyok \u00e9s gyermekek Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l. \u0150k is Ezsdr\u00e1ssal egy\u00fctt s\u00edrtak, hangosan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor az \u00c9l\u00e1m nemzets\u00e9g\u00e9b\u0151l val\u00f3 Sekanj\u00e1, Jehi\u00e9l fia, ezt mondta Ezsdr\u00e1snak: \u201eIgazad van, Ezsdr\u00e1s! Val\u00f3ban h\u0171tlens\u00e9get k\u00f6vett\u00fcnk el Isten\u00fcnkkel szemben, amikor \u00f6sszeh\u00e1zasodtunk az idegen n\u00e9pek le\u00e1nyaival. M\u00e9gis van rem\u00e9nys\u00e9ge Izr\u00e1elnek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6ss\u00fcnk h\u00e1t sz\u00f6vets\u00e9get Isten\u00fcnkkel, hogy ezeket az idegenb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 feles\u00e9geket a gyermekeikkel egy\u00fctt hazak\u00fcldj\u00fck, a te tan\u00e1csod szerint, Ezsdr\u00e1s \u2014 \u00e9s mindazokkal egyet\u00e9rt\u00e9sben, akik tisztelik \u00e9s f\u00e9lik Isten\u00fcnk parancs\u00e1t! Igen, mi engedelmeskedni akarunk a T\u00f6rv\u00e9nynek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kelj fel, Ezsdr\u00e1s, fogj hozz\u00e1, mert ezt a te vezet\u00e9seddel kell v\u00e9ghezvinn\u00fcnk, \u00e9s mi veled lesz\u00fcnk! L\u00e9gy b\u00e1tor \u00e9s er\u0151s \u2014 \u00e9s vezess benn\u00fcnket!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor Ezsdr\u00e1s \u00f6sszeszedte mag\u00e1t, fel\u00e1llt, \u00e9s \u00f6sszeh\u00edvta a papok, l\u00e9vit\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p vezet\u0151it. Megeskette \u0151ket, hogy aszerint fognak elj\u00e1rni, ahogy Sekanj\u00e1 mondta \u2014 azok pedig megesk\u00fcdtek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Ezsdr\u00e1s elment az Isten Templom\u00e1t\u00f3l Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n, Elj\u00e1sib fia szob\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s ott sz\u00e1llt meg. Am\u00edg ott tart\u00f3zkodott, semmit sem evett vagy ivott \u2014 \u00edgy b\u00f6jt\u00f6lt \u00e9s gy\u00e1szolt a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l hazat\u00e9rt n\u00e9p t\u00f6rv\u00e9nyszeg\u00e9se miatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n kihirdett\u00e9k eg\u00e9sz J\u00fade\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, hogy mindenki j\u00f6jj\u00f6n el a n\u00e9pgy\u0171l\u00e9sre, Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aki pedig h\u00e1rom napon bel\u00fcl nem j\u00f6n el, azt kik\u00f6z\u00f6s\u00edtik a hazat\u00e9rtek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9b\u0151l, \u00e9s minden vagyon\u00e1t elkobozz\u00e1k. Ezt a hat\u00e1rozatot a vezet\u0151k \u00e9s v\u00e9nek tan\u00e1csa hozta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t harmadnapra J\u00fada \u00e9s Benj\u00e1min t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l minden f\u00e9rfi Jeruzs\u00e1lembe gy\u0171lt. Ez a kilencedik h\u00f3nap 20. napj\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt. Ott \u00fcltek valamennyien az Isten Temploma el\u0151tti t\u00e9ren, a szabad \u00e9g alatt. Nagyon agg\u00f3dtak \u00e9s reszkettek az eg\u00e9sz \u00fcgy miatt, \u00e9s mert hideg, es\u0151s id\u0151 volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor Ezsdr\u00e1s pap fel\u00e1llt a n\u00e9p el\u0151tt, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: \u201eAzzal, hogy idegen n\u0151ket vettetek feles\u00e9g\u00fcl, Isten ellen k\u00f6vettetek el h\u0171tlens\u00e9get! Ezzel m\u00e9g jobban szapor\u00edtott\u00e1tok Izr\u00e1el b\u0171neit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most az\u00e9rt ismerj\u00e9tek el, \u00e9s vallj\u00e1tok be ezt a b\u0171nt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u0151seitek Istene el\u0151tt \u2014 \u00e9s azut\u00e1n engedelmeskedjetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akarat\u00e1nak! V\u00e1ljatok k\u00fcl\u00f6n az idegen n\u00e9pekt\u0151l, \u00e9s v\u00e1ljatok el az idegen asszonyokt\u00f3l!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Erre az eg\u00e9sz n\u00e9pgy\u0171l\u00e9s hangosan \u00e9s egy emberk\u00e9nt v\u00e1laszolt: \u201eIgazad van, Ezsdr\u00e1s! \u00dagy tesz\u00fcnk mindent, ahogy mondtad!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De sokan vagyunk, \u00e9s nyakunkon az es\u0151s \u00e9vszak \u2014 nem \u00e1llhatunk sok\u00e1ig a szabadban. Ezt nem lehet egy-k\u00e9t nap alatt elrendezni \u2014 hiszen olyan sokan vagyunk v\u00e9tkesek ebben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A vezet\u0151ink hat\u00e1rozzanak az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g helyett: mondj\u00e1k meg, hogy melyik v\u00e1rosb\u00f3l mikor j\u00f6jjenek ide azok a f\u00e9rfiak, akik idegen asszonyokat vettek feles\u00e9g\u00fcl. J\u00f6jjenek ide vel\u00fck egy\u00fctt annak a v\u00e1rosnak a vezet\u0151i \u00e9s b\u00edr\u00e1i is \u2014 egy\u00fcttesen d\u00f6ntsenek, \u00e9s ford\u00edts\u00e1k el r\u00f3lunk Isten\u00fcnk s\u00falyos haragj\u00e1t!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt a hat\u00e1rozatot csak kevesen ellenezt\u00e9k: Jonat\u00e1n, Asz\u00e1\u00e9l fia \u00e9s Jahzej\u00e1, Tikv\u00e1 fia. Mesull\u00e1m \u00e9s a l\u00e9vita Sabbetaj t\u00e1mogatt\u00e1k \u0151ket ebben."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l hazat\u00e9rtek nagy t\u00f6bbs\u00e9ge azonban elfogadta ezt a javaslatot, \u00e9s \u00edgy is t\u00f6rt\u00e9nt. Ezsdr\u00e1s pap minden nemzets\u00e9gb\u0151l n\u00e9v szerint kiv\u00e1lasztott egy-egy csal\u00e1df\u0151t. Ezekkel egy\u00fctt le\u00fcltek, hogy megvizsg\u00e1lj\u00e1k az egyes csal\u00e1dokat, \u00e9s hat\u00e1rozzanak az elv\u00e1l\u00e1s \u00fcgy\u00e9ben. A tizedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n kezdt\u00e9k a munk\u00e1t, \u00e9s az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1ra be is fejezt\u00e9k. Minden egyes f\u00e9rfi \u00fcgy\u00e9t megt\u00e1rgyalt\u00e1k, aki idegen asszonyt vett feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l hazat\u00e9rtek nagy t\u00f6bbs\u00e9ge azonban elfogadta ezt a javaslatot, \u00e9s \u00edgy is t\u00f6rt\u00e9nt. Ezsdr\u00e1s pap minden nemzets\u00e9gb\u0151l n\u00e9v szerint kiv\u00e1lasztott egy-egy csal\u00e1df\u0151t. Ezekkel egy\u00fctt le\u00fcltek, hogy megvizsg\u00e1lj\u00e1k az egyes csal\u00e1dokat, \u00e9s hat\u00e1rozzanak az elv\u00e1l\u00e1s \u00fcgy\u00e9ben. A tizedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n kezdt\u00e9k a munk\u00e1t, \u00e9s az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1ra be is fejezt\u00e9k. Minden egyes f\u00e9rfi \u00fcgy\u00e9t megt\u00e1rgyalt\u00e1k, aki idegen asszonyt vett feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azok n\u00e9vsora, akik idegen asszonyt vettek feles\u00e9g\u00fcl - A papok k\u00f6z\u00f6tt is voltak, akik idegen asszonyt vettek feles\u00e9g\u00fcl. Ezek a k\u00f6vetkez\u0151k: J\u00e9sua, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fia \u00e9s J\u00e9sua testv\u00e9reinek lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Maassz\u00e9ja, Eli\u00e9zer, J\u00e1rib \u00e9s Gedalj\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0150k valamennyien meg\u00edg\u00e9rt\u00e9k, hogy elk\u00fcldik feles\u00e9g\u00fcket, \u00e9s fejenk\u00e9nt egy-egy kost \u00e1ldoznak fel b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul a v\u00e9tk\u00fck miatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Imm\u00e9r lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Han\u00e1ni \u00e9s Zebadj\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e1rim lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Maasz\u00e9j\u00e1, \u00c9lijj\u00e1, Semaj\u00e1, Jehi\u00e9l, \u00e9s Uzzijj\u00e1."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pash\u00far lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Elj\u00f3\u00e9naj, Maasz\u00e9j\u00e1, Jism\u00e1\u00e9l, Netan\u00e9l, J\u00f3z\u00e1b\u00e1d \u00e9s El\u00e1sz\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00fcl: J\u00f3z\u00e1b\u00e1d, Simei, K\u00e9l\u00e1j\u00e1 \u2014 m\u00e1s n\u00e9ven Kelit\u00e1 \u2014, Petahj\u00e1, Jehud\u00e1, \u00e9s Eli\u00e9zer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00e9nekesek k\u00f6z\u00fcl: Elj\u00e1sib. A kapu\u0151r\u00f6k k\u00f6z\u00fcl: Sallum, Telem \u00e9s \u00dari."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l m\u00e9g ezek vettek idegen asszonyt feles\u00e9g\u00fcl: Par\u00f3s lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Ramj\u00e1, Jizzij\u00e1, Malkijj\u00e1, Mijj\u00e1min, Ele\u00e1z\u00e1r, Malkijj\u00e1 \u00e9s Ben\u00e1ja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9l\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Mattanj\u00e1, Zekarj\u00e1, Jehi\u00e9l, Abdi, Jer\u00e9m\u00f3t \u00e9s \u00c9lijj\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Zatt\u00fa lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Elj\u00f3\u00e9naj, Elj\u00e9sib, Mattanj\u00e1, Jer\u00e9m\u00f3t, Z\u00e1b\u00e1d \u00e9s Az\u00edz\u00e1."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00e9baj lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Jeh\u00f3h\u00e1n\u00e1n, Hananj\u00e1, Zabbaj \u00e9s Atlaj."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00e1ni lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Mesull\u00e1m, Mall\u00fak, Ad\u00e1j\u00e1, J\u00e1s\u00fab, Se\u00e1l \u00e9s Jer\u00e9m\u00f3t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pahat-Mo\u00e1b lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Adn\u00e1, Kel\u00e1l, Ben\u00e1ja, Maasz\u00e9j\u00e1, Mattanj\u00e1, Becal\u00e9l, Binn\u00faj \u00e9s Manass\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "H\u00e1rim lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Eli\u00e9zer, Jissijj\u00e1, Malkijj\u00e1, Semaj\u00e1, Simeon,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Benj\u00e1min, Mall\u00fak \u00e9s Semarj\u00e1."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e1sum lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Mattenaj, Mattatt\u00e1, Z\u00e1b\u00e1d, Elifelet, J\u00e9rmaj, Manass\u00e9 \u00e9s Simei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00e1ni lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Maadaj, Amr\u00e1m, \u00da\u00e9l,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ben\u00e1ja, B\u00e9dej\u00e1, Keluh\u00fa,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vanj\u00e1, Mer\u00e9m\u00f3t, Elij\u00e1sib,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mattanj\u00e1, Mattenaj \u00e9s Jaaszaj."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Binn\u00faj lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Simei,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Selemj\u00e1, N\u00e1t\u00e1n, Ad\u00e1j\u00e1,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Maknadbaj, S\u00e1saj, S\u00e1raj,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Azar\u00e9l, Selemj\u00e1h\u00fa, Semarj\u00e1,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sall\u00fam, Amarj\u00e1 \u00e9s J\u00f3sz\u00e9f."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Neb\u00f3 lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl: Jei\u00e9l, Mattitj\u00e1, Z\u00e1b\u00e1d, Zeb\u00edn\u00e1, Jaddaj, J\u00f3el \u00e9s Ben\u00e1ja."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mindezek idegen asszonyokat vettek feles\u00e9g\u00fcl, akik k\u00f6z\u00fcl sokan m\u00e1r gyermekeket is sz\u00fcltek."
                }
            }
        }
    }
}