{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Genesis",
    "book_nr": "1",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vil\u00e1g teremt\u00e9se - Kezdetben teremtette Isten az eget, a f\u00f6ldet \u00e9s mindent, ami \u00e9gen-f\u00f6ld\u00f6n l\u00e9tezik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A f\u00f6ld kaotikus, lakatlan \u00e9s \u00fcres volt, a m\u00e9lys\u00e9get s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g bor\u00edtotta be. De Isten Szelleme ott lebegett a m\u00e9lys\u00e9ges vizek f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Els\u0151 nap - Parancsolt Isten: \u201eLegyen vil\u00e1goss\u00e1g!\u201d \u2014 \u00e9s f\u00f6lragyogott a vil\u00e1goss\u00e1g."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor Isten megvizsg\u00e1lta a vil\u00e1goss\u00e1got, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9t lelte benne. Majd elv\u00e1lasztotta a vil\u00e1goss\u00e1got a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gt\u0151l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n elnevezte a vil\u00e1goss\u00e1got nappalnak, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get pedig \u00e9jszak\u00e1nak. Majd lesz\u00e1llt az este, azut\u00e1n felvirradt a reggel \u2014 ez volt az els\u0151 nap."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1sodik nap - Azut\u00e1n ism\u00e9t parancsolt Isten: \u201eLegyen boltozat a vizek k\u00f6z\u00f6tt, hogy elv\u00e1lassza a vizeket egym\u00e1st\u00f3l!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy teremtette Isten a boltozatot, amely elv\u00e1lasztotta a boltozat alatti vizeket a boltozat f\u00f6l\u00f6tti vizekt\u0151l \u2014 \u00e9s \u00fagy is lett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd elnevezte a boltozatot \u00e9gnek. Lesz\u00e1llt az este, azut\u00e1n felvirradt a reggel \u2014 ez volt a m\u00e1sodik nap."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Harmadik nap - Azut\u00e1n ism\u00e9t parancsolt Isten: \u201eGy\u0171lj\u00f6n \u00f6ssze az \u00e9g alatt minden v\u00edz egy helyre, \u00e9s v\u00e1ljon l\u00e1that\u00f3v\u00e1 a sz\u00e1razf\u00f6ld!\u201d \u2014 \u00e9s \u00fagy is lett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd elnevezte a szil\u00e1rd alapzatot sz\u00e1razf\u00f6ldnek, az \u00f6sszegy\u0171lt vizet pedig tengernek. Akkor Isten megvizsg\u00e1lta, amit alkotott, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9t lelte benne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t parancsolt Isten: \u201eSarjadjon ki a f\u00f6ldb\u0151l mindenf\u00e9le z\u00f6ldell\u0151 n\u00f6v\u00e9ny: magot term\u0151 l\u00e1gysz\u00e1r\u00fa n\u00f6v\u00e9nyek \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1k, amelyek term\u00e9s\u00e9ben szint\u00e9n mag van!\u201d \u2014 \u00e9s \u00fagy is lett."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A f\u00f6ldb\u0151l kihajtott mindenf\u00e9le z\u00f6ldell\u0151 n\u00f6v\u00e9ny: magot term\u0151 l\u00e1gysz\u00e1r\u00fa n\u00f6v\u00e9nyek \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1k, amelyek term\u00e9s\u00e9ben szint\u00e9n mag van. Akkor Isten megvizsg\u00e1lta, amit alkotott, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9t lelte benne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd lesz\u00e1llt az este, azut\u00e1n felvirradt a reggel \u2014 ez volt a harmadik nap."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Negyedik nap - Azut\u00e1n ism\u00e9t parancsolt Isten: \u201eLegyenek vil\u00e1g\u00edt\u00f3 \u00e9gitestek az \u00e9g boltozat\u00e1n! V\u00e1lassz\u00e1k el a nappalt az \u00e9jszak\u00e1t\u00f3l, szolg\u00e1ljanak jelek\u00fcl, \u00e9s mutass\u00e1k meg a kijel\u00f6lt id\u0151ket, napokat \u00e9s \u00e9veket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ragyogjanak az \u00e9g boltozat\u00e1n, \u00e9s vil\u00e1g\u00edts\u00e1k meg a f\u00f6ldet!\u201d \u2014 \u00e9s \u00fagy is lett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy alkotta Isten a k\u00e9t nagy vil\u00e1g\u00edt\u00f3 \u00e9gitestet: az er\u0151sebb f\u00e9ny\u0171t, hogy nappal uralkodjon, \u00e9s a gyeng\u00e9bb f\u00e9ny\u0171t, hogy \u00e9jjel uralkodjon. Megalkotta a csillagokat is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isten helyezte ezeket az \u00e9g boltozat\u00e1ra, hogy vil\u00e1g\u00edtsanak a f\u00f6ldre,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hogy uralkodjanak nappal \u00e9s \u00e9jjel, \u00e9s hogy v\u00e1lassz\u00e1k el a vil\u00e1goss\u00e1got a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gt\u0151l. Akkor Isten megvizsg\u00e1lta, amit alkotott, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9t lelte benne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd lesz\u00e1llt az este, azut\u00e1n felvirradt a reggel \u2014 ez volt a negyedik nap."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6t\u00f6dik nap - Azut\u00e1n ism\u00e9t parancsolt Isten: \u201eMindenfajta v\u00edzi \u00e9l\u0151l\u00e9ny ny\u00fczs\u00f6gj\u00f6n a vizekben! A f\u00f6ld felett, az \u00e9g boltozat\u00e1n repdessenek sz\u00e1rnyas \u00e9l\u0151l\u00e9nyek!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdgy teremtette Isten a nagy v\u00edzi\u00e1llatokat \u00e9s mindenf\u00e9le egy\u00e9b v\u00edzi \u00e9l\u0151l\u00e9nyt, amelyek \u00e9lnek, mozognak, \u00e9s t\u00f6megesen ny\u00fczs\u00f6gnek a v\u00edzben. Teremtett mindenf\u00e9le rep\u00fcl\u0151 sz\u00e1rnyas \u00e1llatot is. Akkor Isten megvizsg\u00e1lta, amit teremtett, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9t lelte benne."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Majd meg\u00e1ldotta \u0151ket: \u201eLegyetek term\u00e9kenyek, szaporodjatok, sokasodjatok, \u00e9s n\u00e9pes\u00edts\u00e9tek be a tenger viz\u00e9t! A sz\u00e1rnyas \u00e1llatok is sokasodjanak, \u00e9s terjedjenek el a f\u00f6ld\u00f6n!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd lesz\u00e1llt az este, azut\u00e1n felvirradt a reggel \u2014 ez volt az \u00f6t\u00f6dik nap."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hatodik nap - Azut\u00e1n ism\u00e9t parancsolt Isten: \u201eHozzon el\u0151 a f\u00f6ld mindenfajta sz\u00e1razf\u00f6ldi \u00e1llatot: h\u00e1zi\u00e1llatokat, kisebb \u00e9s nagyobb vad\u00e1llatokat!\u201d \u2014 \u00e9s \u00fagy is lett."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdgy alkotott Isten mindenf\u00e9le nagyobb vad\u00e1llatot, h\u00e1zi\u00e1llatot \u00e9s kisebb \u00e1llatot. Akkor Isten megvizsg\u00e1lta, amit alkotott, \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9t lelte benne."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00f3lt Isten: \u201eAlkossunk embert, aki hasonl\u00f3 hozz\u00e1nk, \u00e9s olyan, mint mi. Uralkodjon a tenger halain, az \u00e9g madarain \u00e9s a h\u00e1zi\u00e1llatokon. Uralkodjon az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n \u00e9s a kisebb \u00e1llatokon, amelyek a f\u00f6ld\u00f6n mozognak!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Megteremtette h\u00e1t Isten az embert, aki hasonl\u00edt hozz\u00e1. \u00dagy teremtette, hogy olyan legyen, mint \u0151. F\u00e9rfinak \u00e9s n\u0151nek teremtette \u0151ket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azut\u00e1n meg\u00e1ldotta \u0151ket: \u201eLegyetek term\u00e9kenyek, szaporodjatok, sokasodjatok, n\u00e9pes\u00edts\u00e9tek be a f\u00f6ldet, \u00e9s vegy\u00e9tek birtokba! Uralkodjatok a tenger halain, az \u00e9g madarain \u00e9s a t\u00f6bbi \u00e1llatokon, amelyek a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9lnek \u00e9s mozognak.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e9g azt is mondta nekik Isten: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Nektek adok az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n minden magot term\u0151 n\u00f6v\u00e9nyt \u00e9s minden gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1t, amelynek term\u00e9s\u00e9ben mag van \u2014 ezek fognak t\u00e1pl\u00e1lni benneteket."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A f\u00f6ld \u00f6sszes \u00e1llatainak pedig a z\u00f6ldell\u0151 n\u00f6v\u00e9nyeket adom t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kul. A mezei vadaknak, az \u00e9gi madaraknak, \u00e9s minden egy\u00e9b sz\u00e1razf\u00f6ldi \u00e1llatnak, amelyben az \u00e9let lehelete van, odaadtam a f\u00f6ld \u00f6sszes z\u00f6ld n\u00f6v\u00e9ny\u00e9t, hogy azt egy\u00e9k.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor Isten megvizsg\u00e1lt mindent, amit l\u00e9trehozott, \u00e9s nagyon j\u00f3nak tal\u00e1lta. Majd lesz\u00e1llt az este, azut\u00e1n felvirradt a reggel \u2014 ez volt a hatodik nap."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hetedik nap - Elk\u00e9sz\u00fclt teh\u00e1t az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld, \u00e9s minden, ami benn\u00fck van."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten a hatodik nap v\u00e9g\u00e9re befejezte a teremt\u00e9s minden munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a hetedik napon visszavonult az alkot\u00e1st\u00f3l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mivel ezen a napon Isten visszavonult a teremt\u00e9s minden munk\u00e1j\u00e1t\u00f3l, ez\u00e9rt meg\u00e1ldotta a hetedik napot, \u00e9s k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztotta azt a maga sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az els\u0151 ember az \u00c9den kertj\u00e9ben - Ez teh\u00e1t az \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld, \u00e9s minden benn\u00fck l\u00e9v\u0151 teremt\u00e9s\u00e9nek a t\u00f6rt\u00e9nete. Abban az id\u0151ben, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten a f\u00f6ldet \u00e9s az eget megalkotta,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "m\u00e9g semmif\u00e9le n\u00f6v\u00e9nyzet nem volt a f\u00f6ld\u00f6n. M\u00e9g a vadn\u00f6v\u00e9nyek sem cs\u00edr\u00e1ztak ki, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten m\u00e9g nem k\u00fcld\u00f6tt a f\u00f6ldre es\u0151t, hogy meg\u00f6nt\u00f6zze \u2014 \u00e9s ember sem volt, aki a f\u00f6ldet megm\u0171velje."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De v\u00edzp\u00e1ra sz\u00e1llt fel a f\u00f6ldb\u0151l, \u00e9s megnedves\u00edtette az eg\u00e9sz f\u00f6ld felsz\u00edn\u00e9t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten kez\u00e9be vett egy r\u00f6g\u00f6t a f\u00f6ldb\u0151l, \u00e9s embert form\u00e1lt bel\u0151le. Majd \u00e9letet ad\u00f3 lehelet\u00e9t az ember orr\u00e1ba lehelte \u2014 ez\u00e1ltal lett \u00c1d\u00e1m \u00e9l\u0151 l\u00e9lekk\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten \u00fcltetett egy kertet \u00c9denben, keleten, \u00e9s ott helyezte el \u00c1d\u00e1mot, akit form\u00e1lt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd f\u00f6lnevelt a f\u00f6ldb\u0151l mindenf\u00e9le gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1t, amely j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t termett. A kertben volt k\u00e9t fa a t\u00f6bbi k\u00f6z\u00f6tt: az \u00c9let F\u00e1ja \u00e9s a J\u00f3 \u00e9s Rossz Megismer\u00e9s\u00e9nek F\u00e1ja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9denb\u0151l foly\u00f3 eredt, hogy meg\u00f6nt\u00f6zze a kertet. Ezut\u00e1n n\u00e9gy foly\u00f3ra v\u00e1lt sz\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az els\u0151 foly\u00f3 a P\u00eds\u00f3n, amely v\u00e9gig kanyarog Hav\u00edl\u00e1 eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9n, ahol illatos balzsam, dr\u00e1gak\u00f6vek \u00e9s j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 arany tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az els\u0151 foly\u00f3 a P\u00eds\u00f3n, amely v\u00e9gig kanyarog Hav\u00edl\u00e1 eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9n, ahol illatos balzsam, dr\u00e1gak\u00f6vek \u00e9s j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 arany tal\u00e1lhat\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A m\u00e1sodik foly\u00f3 a Gihon, amely v\u00e9gig kanyarog K\u00fas eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A harmadik foly\u00f3 a Tigris, amely Assz\u00edri\u00e1t\u00f3l keletre folyik. A negyedik foly\u00f3 az Eufr\u00e1tesz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten teh\u00e1t az \u00c9den kertj\u00e9ben helyezte el \u00c1d\u00e1mot, hogy \u0151 m\u0171velje meg a kertet, \u00e9s viselje annak gondj\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt parancsolta neki: \u201eA kertben minden f\u00e1nak a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t b\u00e1tran megeheted, egy kiv\u00e9tel\u00e9vel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A J\u00f3 \u00e9s Rossz Megismer\u00e9s\u00e9nek F\u00e1j\u00e1r\u00f3l nem szabad enned, mert amikor annak a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l eszel, azon a napon biztosan meghalsz!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isten seg\u00edt\u0151t\u00e1rsat szerez \u00c1d\u00e1mnak - Majd ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten: \u201eNem j\u00f3 \u00c1d\u00e1mnak, ha egyed\u00fcl \u00e9l! Alkotok sz\u00e1m\u00e1ra egy hozz\u00e1 ill\u0151 seg\u00edt\u0151t\u00e1rsat.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Form\u00e1lt a f\u00f6ldb\u0151l mindenf\u00e9le sz\u00e1razf\u00f6ldi \u00e1llatot \u00e9s \u00e9gi madarat, majd odavitte \u0151ket \u00c1d\u00e1mhoz, hogy nevezze el \u0151ket. L\u00e1tni akarta, hogy \u00c1d\u00e1m melyiknek milyen nevet ad. Minden \u00e1llatnak az lett a neve, amit \u00c1d\u00e1mt\u00f3l kapott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1m el is nevezte a h\u00e1zi\u00e1llatokat, az \u00e9gi madarakat, \u00e9s a sz\u00e1razf\u00f6ldi vad\u00e1llatokat, de egyiket sem tal\u00e1lta mag\u00e1hoz ill\u0151 seg\u00edt\u0151t\u00e1rsnak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten m\u00e9ly \u00e1lmot bocs\u00e1tott \u00c1d\u00e1mra, ezut\u00e1n kivette \u00c1d\u00e1m egyik bord\u00e1j\u00e1t, \u00e9s annak hely\u00e9t begy\u00f3gy\u00edtotta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ebb\u0151l a bord\u00e1b\u00f3l form\u00e1lta ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten az asszonyt, majd odavitte \u00c1d\u00e1mhoz,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "aki \u00f6r\u00f6m\u00e9ben felki\u00e1ltott: \u201eEz m\u00e1r hozz\u00e1m val\u00f3! Mert csontja a csontomb\u00f3l, teste a testemb\u0151l val\u00f3, h\u00e1t asszony legyen a neve, mert a f\u00e9rfib\u00f3l sz\u00e1rmazik!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mivel ez \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt, a f\u00e9rfi elhagyja apja \u00e9s anyja csal\u00e1dj\u00e1t, \u00e9s ragaszkodik a feles\u00e9g\u00e9hez. \u00cdgy lesz a f\u00e9rfi \u00e9s feles\u00e9ge egy testt\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1m \u00e9s a feles\u00e9ge meztelenek voltak, de nem sz\u00e9gyellt\u00e9k magukat egym\u00e1s el\u0151tt."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u0171nbees\u00e9s \u00e9s b\u00fcntet\u00e9se - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten sokf\u00e9le vad\u00e1llatot teremtett, de mind k\u00f6z\u00f6tt a k\u00edgy\u00f3 volt a legravaszabb. A k\u00edgy\u00f3 egyszer megsz\u00f3l\u00edtotta az asszonyt, \u00e9s ezt k\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eCsakugyan azt mondta Isten, hogy ti nem ehettek a kert egyetlen f\u00e1j\u00e1nak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l sem?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az asszony ezt v\u00e1laszolta: \u201eNem, dehogy! A kert minden f\u00e1j\u00e1r\u00f3l szabadon ehet\u00fcnk,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "csak egyr\u0151l nem. Arr\u00f3l az egyr\u0151l, amely a kert belsej\u00e9ben van, Isten mondta, hogy ne egy\u00fcnk a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l, s\u0151t, hozz\u00e1 se ny\u00faljunk, mert k\u00fcl\u00f6nben meghalunk.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De a k\u00edgy\u00f3 \u00edgy felelt: \u201eUgyan, dehogy fogtok meghalni!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten ezt csak az\u00e9rt mondta, mert j\u00f3l tudja, hogy amikor esztek annak a f\u00e1nak a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l, felny\u00edlik a szemetek, \u00e9s olyanok lesztek, mint Isten: megismeritek mi a j\u00f3 \u00e9s mi a rossz.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az asszony l\u00e1tta, hogy milyen gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 a fa, \u00e9s azt gondolta, hogy a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6k biztosan j\u00f3\u00edz\u0171ek lehetnek. Elhitte, hogy a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6k b\u00f6lccs\u00e9 teszik \u2014 ez\u00e9rt leszak\u00edtott egyet, \u00e9s megette. Majd adott a gy\u00fcm\u00f6lcsb\u0151l a vele l\u00e9v\u0151 f\u00e9rj\u00e9nek is, aki szint\u00e9n evett bel\u0151le."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hirtelen, mintha mindkett\u0151j\u00fcknek felny\u00edlt volna a szeme, mindent m\u00e1sk\u00e9pp l\u00e1ttak. Azt is azonnal \u00e9szrevett\u00e9k, hogy meztelenek \u2014 ez\u00e9rt \u00f6sszek\u00f6t\u00f6z\u00f6tt f\u00fcgefalevelekb\u0151l valami \u00e1gy\u00e9kk\u00f6t\u0151-f\u00e9l\u00e9t k\u00e9sz\u00edtettek, \u00e9s azt vett\u00e9k magukra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor az alkonyat k\u00f6zeledett, \u00e9s felt\u00e1madt az esti szell\u0151, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten s\u00e9t\u00e1ra indult a kertben. \u00c1d\u00e1m \u00e9s feles\u00e9ge meghallott\u00e1k, hogy k\u00f6zeledik, \u00e9s elb\u00fajtak el\u0151le a f\u00e1k k\u00f6z\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten ki\u00e1ltott: \u201e\u00c1d\u00e1m, merre vagy?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eMeghallottam, hogy j\u00f6ssz, \u00e9s f\u00e9ltem t\u0151led, mert meztelen vagyok, ez\u00e9rt elb\u00fajtam\u201d \u2014 felelt \u00c1d\u00e1m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eDe honnan tudod, hogy meztelen vagy? Ki mondta neked? Tal\u00e1n ett\u00e9l annak a f\u00e1nak a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l, amelyt\u0151l eltiltottalak?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte Isten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eAz asszony, akit mell\u00e9m adt\u00e1l, \u0151 k\u00edn\u00e1lt meg abb\u00f3l a gy\u00fcm\u00f6lcsb\u0151l \u2014 \u00fagy ettem\u201d \u2014 magyar\u00e1zkodott \u00c1d\u00e1m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten az asszonyhoz fordult: \u201eMit tett\u00e9l?\u201d \u201eA k\u00edgy\u00f3, \u0151 csapott be engem, az\u00e9rt ettem\u201d \u2014 menteget\u0151z\u00f6tt az asszony."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten ezut\u00e1n a k\u00edgy\u00f3hoz sz\u00f3lt: \u201e\u00c1tkozott legy\u00e9l, mivel ezt tetted! \u00c1tkozottabb leszel, mint a t\u00f6bbi vad\u00e1llat! Eg\u00e9sz \u00e9letedben hason cs\u00faszva j\u00e1rj, \u00e9s a f\u00f6ld por\u00e1t egyed!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ellens\u00e9gedd\u00e9 teszem az asszonyt, t\u00e9ged pedig az \u0151 ellens\u00e9g\u00e9v\u00e9 teszlek. Lesz\u00e1rmazottaid \u00e9s az asszony lesz\u00e1rmazottjai folytonosan harcolni fognak egym\u00e1ssal. Az asszony lesz\u00e1rmazottja a fejedre tapos, te pedig a sark\u00e1ba harapsz.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Majd Isten az asszonyhoz fordult: \u201eMegsokas\u00edtom a terhess\u00e9geddel j\u00e1r\u00f3 neh\u00e9zs\u00e9geket, \u00e9s f\u00e1jdalommal sz\u00fcl\u00f6d gyermekeidet. Szeretn\u00e9l uralkodni a f\u00e9rjeden, m\u00e9gis \u0151 fog uralkodni rajtad.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00c1d\u00e1mnak ezt mondta: \u201eParancsoltam neked, hogy ne egy\u00e9l annak a f\u00e1nak a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l, de te ink\u00e1bb a feles\u00e9gedre hallgatt\u00e1l, az \u0151 szav\u00e1nak engedt\u00e9l, \u00e9s ett\u00e9l abb\u00f3l a gy\u00fcm\u00f6lcsb\u0151l. Ez\u00e9rt meg\u00e1tkozom a f\u00f6ldet miattad: eg\u00e9sz \u00e9letedben sok bajl\u00f3d\u00e1ssal \u00e9s f\u00e1rads\u00e1ggal, naponta kell m\u0171velned, hogy megadja kenyeredet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6lded t\u00f6viseket \u00e9s gyomokat nevel, te pedig azokat a n\u00f6v\u00e9nyeket eszed, amelyeket a f\u00f6ldeden magadnak termelsz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bizony, arcod ver\u00edt\u00e9k\u00e9vel kell megszerezned mindennapi kenyeredet! Hal\u00e1lod napj\u00e1ig kem\u00e9nyen dolgozol, am\u00edg visszat\u00e9rsz a f\u00f6ldbe, amelyb\u0151l kiform\u00e1ltalak, mert porb\u00f3l vagy, \u00e9s ism\u00e9t porr\u00e1 leszel.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00c1d\u00e1m elnevezte a feles\u00e9g\u00e9t \u00c9v\u00e1nak, mert \u00c9va lett az \u0151sanyja minden ut\u00e1na k\u00f6vetkez\u0151 embernek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten \u00e1llatb\u0151r\u00f6kb\u0151l jobb ruh\u00e1kat k\u00e9sz\u00edtett \u00c1d\u00e1mnak \u00e9s a feles\u00e9g\u00e9nek, \u00e9s abba \u00f6lt\u00f6ztette \u0151ket."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten ezt mondta: \u201eMost h\u00e1t az ember olyann\u00e1 lett, mint egyik\u00fcnk: ismeri a j\u00f3t \u00e9s a rosszat. Nem engedhetj\u00fck meg, hogy kiny\u00fajtsa kez\u00e9t, \u00e9s szak\u00edtson az \u00c9let F\u00e1j\u00e1nak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u0151l \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9ljen.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ki\u0171zte az embert az \u00c9den kertj\u00e9b\u0151l, hogy m\u0171velje a f\u00f6ldet, amelyb\u0151l az ember test\u00e9t kiform\u00e1lta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Miut\u00e1n ki\u0171zte \u0151ket, az \u00c9den kertje el\u00e9 kerubokat \u00e1ll\u00edtott, l\u00e1ngol\u00f3 karddal, amely minden ir\u00e1nyban villogott. Az\u00e9rt \u00e1ll\u00edtotta oda a kerubokat, hogy \u0151rizz\u00e9k az \u00c9let F\u00e1j\u00e1hoz vezet\u0151 utat."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az els\u0151 csal\u00e1d - \u00c1d\u00e1m a feles\u00e9g\u00e9vel, \u00c9v\u00e1val h\u00e1lt. Ezut\u00e1n \u00c9va gyermeket v\u00e1rt, majd fi\u00fat sz\u00fclt, akit Kainnak nevezett, mert \u00f6r\u00f6m\u00e9ben azt mondta: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megseg\u00edtett, hogy fi\u00fat sz\u00fcljek!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t fi\u00fat sz\u00fclt, Kain \u00f6ccs\u00e9t, \u00c1belt. Kain f\u00f6ldm\u0171ves lett, \u00c1bel pedig juhp\u00e1sztor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az els\u0151 gyilkoss\u00e1g - T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy Kain \u00e1ldozatot vitt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9b\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1bel is \u00e1ldozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, de \u0151 a ny\u00e1ja els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt b\u00e1r\u00e1nyainak legjav\u00e1b\u00f3l. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edvesen fogadta \u00c1belt \u00e9s az \u00e1ldozat\u00e1t,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "azonban Kain \u00e9s az \u00e1ldozata nem nyerte el a tetsz\u00e9s\u00e9t. Emiatt Kain nagyon megharagudott \u00e9s elkeseredett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eMi\u00e9rt haragszol, \u00e9s mi\u00e9rt keseredt\u00e9l el?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha azt teszed, ami helyes, elfogadlak t\u00e9ged. Ha pedig nem: N\u00e9zd, a b\u0171n lesben \u00e1ll az ajt\u00f3d el\u0151tt, \u00e9s uralkodni akar rajtad. De ne engedj neki, hanem te uralkodj rajta!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Kain sz\u00f3lt \u00c1belnek: \u201eMenj\u00fcnk ki ketten a mez\u0151re!\u201d Kimentek h\u00e1t, \u00e9s ott Kain r\u00e1t\u00e1madt a testv\u00e9r\u00e9re \u00e9s meggyilkolta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtotta Kaint: \u201eHol van \u00c1bel, a testv\u00e9red?\u201d Kain ezt felelte: \u201eHonnan tudjam? Nem az \u00e9n dolgom, hogy t\u00f6r\u0151djek vele!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eMi\u00e9rt tetted ezt, Kain? Meggyilkolt testv\u00e9red kifolyt v\u00e9re bossz\u00fa\u00e9rt ki\u00e1lt hozz\u00e1m a f\u00f6ldr\u0151l \u2014 mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt meg\u00e1tkozlak: t\u00f6bb\u00e9 nem leszel k\u00e9pes megm\u0171velni a f\u00f6ldet, amely beitta testv\u00e9red v\u00e9r\u00e9t, akit meggyilkolt\u00e1l!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha m\u0171veled a f\u00f6ldet, az t\u00f6bb\u00e9 nem terem a sz\u00e1modra semmit, \u00e9s hontalanul fogsz k\u00f3borolni a f\u00f6ld\u00f6n.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eT\u00fal szigor\u00faan b\u00fcntett\u00e9l meg! Ez elviselhetetlen! \u2014 ellenkezett Kain."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2014 L\u00e1tod, most el\u0171z\u00f6l engem err\u0151l a megm\u0171velt term\u0151f\u00f6ldr\u0151l, kitasz\u00edtasz jelenl\u00e9tedb\u0151l, \u00e9s hontalanul kell k\u00f3borolnom a f\u00f6ld\u00f6n. Att\u00f3l f\u00e9lek, hogy ak\u00e1rki meg\u00f6lhet engem, akivel tal\u00e1lkozom.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eNem akarom, hogy ez t\u00f6rt\u00e9njen! \u2014 v\u00e1laszolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Aki meggyilkolja Kaint, annak a csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l h\u00e9t rokona kell fizessen az \u00e9let\u00e9vel \u00e9rte!\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezzel a figyelmeztet\u00e9ssel v\u00e9dte meg Kaint, hogy senki meg ne \u00f6lje, akivel tal\u00e1lkozik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kain ut\u00f3dai - Kain teh\u00e1t elfutott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6zel\u00e9b\u0151l, \u00e9s \u00c9dent\u0151l keletre, N\u00f3d f\u00f6ldj\u00e9n telepedett le."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Kain a feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1lt, aki terhes lett, majd fi\u00fat sz\u00fclt, akit \u00c9n\u00f3knak nevezett. Kain \u00e9p\u00edtett egy v\u00e1rost, \u00e9s azt is a fi\u00e1r\u00f3l nevezte el."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3knak is sz\u00fcletett fia: \u00cdr\u00e1d, majd annak is lett fia: Meh\u00faj\u00e1\u00e9l. Annak fia Met\u00fas\u00e1\u00e9l, annak fia pedig L\u00e1mek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1mek k\u00e9t feles\u00e9get vett: \u00c1d\u00e1 \u00e9s Cill\u00e1 volt a nev\u00fck."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1 sz\u00fclte J\u00e1b\u00e1lt, aki az \u0151se lett az \u00e1llattart\u00f3, s\u00e1torlak\u00f3 n\u00e9peknek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1 m\u00e1sik fi\u00e1t J\u00fab\u00e1lnak h\u00edvt\u00e1k, aki az \u0151se lett a h\u00faros- \u00e9s f\u00fav\u00f3s hangszerek zen\u00e9szeinek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cill\u00e1 is sz\u00fclt fi\u00fat, T\u00fab\u00e1lkaint, \u00e9s annak h\u00fag\u00e1t, Naam\u00e1t. T\u00fab\u00e1lkain mestere lett a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 bronz- \u00e9s vaseszk\u00f6z\u00f6k k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9nek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Egyszer L\u00e1mek \u00edgy sz\u00f3lt a feles\u00e9geihez: \u201e\u00c1d\u00e1 \u00e9s Cill\u00e1, figyeljetek! Feles\u00e9geim, hallgassatok szavamra! Meg\u00f6ltem egy f\u00e9rfit, mert megsebes\u00edtett, egy ifj\u00fat, mert meg\u00fct\u00f6tt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha h\u00e9tszeres a bossz\u00fa Kain\u00e9rt, akkor L\u00e1mek\u00e9rt hetvenh\u00e9tszeres!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e9t \u00e9s \u00c9n\u00f3s sz\u00fclet\u00e9se - Ezut\u00e1n \u00c1d\u00e1m ism\u00e9t h\u00e1lt a feles\u00e9g\u00e9vel, \u00c9v\u00e1val, aki ezut\u00e1n gyermeket v\u00e1rt, majd fi\u00fat sz\u00fclt. \u00c9va elnevezte ezt a fi\u00fat S\u00e9tnek, mert azt mondta: \u201eAdott nekem az Isten m\u00e1sik gyermeket \u00c1bel helyett, akit Kain meggyilkolt!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e9tnek is sz\u00fcletett fia, akit \u00c9n\u00f3snak nevezett. Az \u0151 \u00e9let\u00e9ben kezdt\u00e9k az emberek seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1d\u00e1m ut\u00f3dai N\u00f3\u00e9ig - Ez \u00c1d\u00e1m lesz\u00e1rmazottjainak felsorol\u00e1sa. Amikor Isten \u00c1d\u00e1mot megteremtette, saj\u00e1t mag\u00e1hoz hasonl\u00f3v\u00e1 alkotta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isten az embert f\u00e9rfinak \u00e9s n\u0151nek teremtette, azut\u00e1n meg\u00e1ldotta, \u00e9s teremt\u00e9s\u00fck napj\u00e1n embernek nevezte \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor \u00c1d\u00e1m 130 \u00e9ves lett, fia sz\u00fcletett, akit S\u00e9tnek nevezett. S\u00e9t is hasonl\u00edtott \u00c1d\u00e1mra: olyan volt, mint az apja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00c1d\u00e1m m\u00e9g 800 \u00e9vet \u00e9lt, tov\u00e1bbi fiai \u00e9s le\u00e1nyai sz\u00fclettek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "v\u00e9g\u00fcl 930 \u00e9ves kor\u00e1ban halt meg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e9tnek 105 \u00e9ves kor\u00e1ban sz\u00fcletett \u00c9n\u00f3s nev\u0171 fia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n S\u00e9t m\u00e9g 807 \u00e9vet \u00e9lt, tov\u00e1bbi fiai \u00e9s le\u00e1nyai sz\u00fclettek,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "v\u00e9g\u00fcl 912 \u00e9ves kor\u00e1ban halt meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3snak 90 \u00e9ves kor\u00e1ban sz\u00fcletett K\u00e9n\u00e1n nev\u0171 fia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00c9n\u00f3s m\u00e9g 815 \u00e9vet \u00e9lt, tov\u00e1bbi fiai \u00e9s le\u00e1nyai sz\u00fclettek,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "v\u00e9g\u00fcl 905 \u00e9ves kor\u00e1ban halt meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9n\u00e1nnak 70 \u00e9ves kor\u00e1ban sz\u00fcletett Mahalal\u00e9l nev\u0171 fia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n K\u00e9n\u00e1n m\u00e9g 840 \u00e9vet \u00e9lt, tov\u00e1bbi fiai \u00e9s le\u00e1nyai sz\u00fclettek,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "v\u00e9g\u00fcl 910 \u00e9ves kor\u00e1ban halt meg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mahalal\u00e9lnek 65 \u00e9ves kor\u00e1ban sz\u00fcletett Jered nev\u0171 fia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Mahalal\u00e9l m\u00e9g 830 \u00e9vet \u00e9lt, tov\u00e1bbi fiai \u00e9s le\u00e1nyai sz\u00fclettek,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "v\u00e9g\u00fcl 895 \u00e9ves kor\u00e1ban halt meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jerednek 162 \u00e9ves kor\u00e1ban sz\u00fcletett \u00c9n\u00f3k nev\u0171 fia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Jered m\u00e9g 800 \u00e9vet \u00e9lt, tov\u00e1bbi fiai \u00e9s le\u00e1nyai sz\u00fclettek,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "v\u00e9g\u00fcl 962 \u00e9ves kor\u00e1ban halt meg."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3knak 65 \u00e9ves kor\u00e1ban sz\u00fcletett Met\u00faselah nev\u0171 fia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00c9n\u00f3k m\u00e9g 300 \u00e9vig szoros k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben \u00e9lt Istennel, \u00e9s tov\u00e1bbi fiai meg le\u00e1nyai sz\u00fclettek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A f\u00f6ld\u00f6n \u00c9n\u00f3k \u00e9lete 365 \u00e9vig tartott. Szoros k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben \u00e9lt Istennel, aki v\u00e9g\u00fcl mag\u00e1hoz emelte. Ett\u0151l kezdve \u00c9n\u00f3kot senki sem l\u00e1tta t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A f\u00f6ld\u00f6n \u00c9n\u00f3k \u00e9lete 365 \u00e9vig tartott. Szoros k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben \u00e9lt Istennel, aki v\u00e9g\u00fcl mag\u00e1hoz emelte. Ett\u0151l kezdve \u00c9n\u00f3kot senki sem l\u00e1tta t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Met\u00faselahnak 187 \u00e9ves kor\u00e1ban sz\u00fcletett L\u00e1mek nev\u0171 fia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Met\u00faselah m\u00e9g 782 \u00e9vet \u00e9lt, tov\u00e1bbi fiai \u00e9s le\u00e1nyai sz\u00fclettek,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "v\u00e9g\u00fcl 962 \u00e9ves kor\u00e1ban halt meg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e1meknak 182 \u00e9ves kor\u00e1ban fia sz\u00fcletett,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "akit N\u00f3\u00e9nak nevezett, mert ezt mondta: \u201eEz a fi\u00fa hoz nek\u00fcnk megnyugv\u00e1st \u00e9s vigasztal\u00e1st f\u00e1rads\u00e1gos munk\u00e1nk k\u00f6zepette ezen a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1tkozott.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e1mek m\u00e9g 595 \u00e9vet \u00e9lt N\u00f3\u00e9 sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n, tov\u00e1bbi fiai \u00e9s le\u00e1nyai sz\u00fclettek,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "v\u00e9g\u00fcl 777 \u00e9ves kor\u00e1ban halt meg."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Miut\u00e1n N\u00f3\u00e9 elm\u00falt 500 \u00e9ves, h\u00e1rom fia sz\u00fcletett: S\u00e9m, H\u00e1m \u00e9s J\u00e1fet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz el\u0151tt - Az emberek elszaporodtak \u00e9s elterjedtek a f\u00f6ld\u00f6n. Isten fiainak tetszettek az emberek le\u00e1nyai, mert nagyon vonz\u00f3nak l\u00e1tt\u00e1k \u0151ket. Akik megtetszettek nekik, azokat el is vett\u00e9k feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz el\u0151tt - Az emberek elszaporodtak \u00e9s elterjedtek a f\u00f6ld\u00f6n. Isten fiainak tetszettek az emberek le\u00e1nyai, mert nagyon vonz\u00f3nak l\u00e1tt\u00e1k \u0151ket. Akik megtetszettek nekik, azokat el is vett\u00e9k feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta: \u201eNe maradjon szellemem \u00f6r\u00f6kk\u00e9 az emberben, hiszen \u0151 csak haland\u00f3 f\u00f6ldi l\u00e9ny! Legyen h\u00e1t \u00e9let\u00e9nek ideje mind\u00f6ssze 120 esztend\u0151.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten fiai elvett\u00e9k az emberek le\u00e1nyait, akik gyerekeket sz\u00fcltek nekik. Ezekb\u0151l lettek a r\u00e9gi id\u0151k h\u00edres-nevezetes h\u0151sei, nagy harcosok, akik akkoriban \u2014 s\u0151t m\u00e9g k\u00e9s\u0151bb is \u2014 \u00e9ltek a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1tta, hogy az ember gonoszs\u00e1ga az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n elhatalmasodott. Megvizsg\u00e1lta \u00e9s \u00fagy tal\u00e1lta, hogy az emberek sz\u00edv\u00e9ben minden gondolat, sz\u00e1nd\u00e9k \u00e9s terv mindig csak rosszra ir\u00e1nyul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megb\u00e1nta, hogy embert teremtett a f\u00f6ldre, \u00e9s b\u00e1nk\u00f3dott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elhat\u00e1rozta: \u201eElt\u00f6rl\u00f6m a f\u00f6ldr\u0151l az embert, akit teremtettem! S\u0151t, az \u00e1llatokat is elpuszt\u00edtom vele egy\u00fctt! Elpuszt\u00edtom az embereket, a kis \u00e9s nagy sz\u00e1razf\u00f6ldi \u00e1llatokat \u00e9s a madarakat is, mivel m\u00e1r b\u00e1nom, hogy megalkottam \u0151ket.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 t\u00f6rt\u00e9nete - N\u00f3\u00e9 azonban kedves volt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, ez\u00e9rt neki megkegyelmezett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez N\u00f3\u00e9 nemzets\u00e9g\u00e9nek t\u00f6rt\u00e9nete. N\u00f3\u00e9 igaz ember volt. Kort\u00e1rsai k\u00f6z\u00fcl senki sem v\u00e1dolhatta \u0151t semmilyen b\u0171nnel. N\u00f3\u00e9 szoros k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben \u00e9lt Istennel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e1rom fia sz\u00fcletett: S\u00e9m, H\u00e1m \u00e9s J\u00e1fet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz emberis\u00e9g v\u00e9gleg rossz \u00fatra t\u00e9rt. Isten megvizsg\u00e1lta a f\u00f6ld lakosait, \u00e9s l\u00e1tta, hogy annyira er\u0151szakosak lettek, hogy az eg\u00e9sz f\u00f6ldet elbor\u00edtott\u00e1k b\u0171ntetteikkel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz emberis\u00e9g v\u00e9gleg rossz \u00fatra t\u00e9rt. Isten megvizsg\u00e1lta a f\u00f6ld lakosait, \u00e9s l\u00e1tta, hogy annyira er\u0151szakosak lettek, hogy az eg\u00e9sz f\u00f6ldet elbor\u00edtott\u00e1k b\u0171ntetteikkel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Isten azt mondta N\u00f3\u00e9nak: \u201eElhat\u00e1roztam, hogy minden embert kiirtok a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l, mert az emberek er\u0151szakoss\u00e1ga m\u00e1r elbor\u00edtotta az eg\u00e9sz f\u00f6ldet! Bizony, elpuszt\u00edtom \u0151ket \u00e9s a f\u00f6ldet!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9p\u00edts h\u00e1t magadnak egy b\u00e1rk\u00e1t g\u00f3fer f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s tapaszd be k\u00edv\u00fcl-bel\u00fcl szurokkal! K\u00e9sz\u00edts benne szob\u00e1kat \u00e9s rekeszeket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy k\u00e9sz\u00edtsd el: a hossza 300, a sz\u00e9less\u00e9ge 50, a magass\u00e1ga pedig 30 k\u00f6ny\u00f6knyi legyen!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A b\u00e1rka teteje alatt egy k\u00f6ny\u00f6k magas ny\u00edl\u00e1st hagyj a f\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra! Az ajt\u00f3t a b\u00e1rka oldal\u00e1n helyezd el! Emeletes legyen a b\u00e1rka: als\u00f3, k\u00f6z\u00e9ps\u0151 \u00e9s fels\u0151 szintet k\u00e9sz\u00edts benne!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Teh\u00e1t \u00e9p\u00edtsd meg a b\u00e1rk\u00e1t, mert hatalmas \u00f6z\u00f6nv\u00edzzel fogom elbor\u00edtani az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, \u00e9s minden \u00e9l\u0151l\u00e9nyt kiirtok az \u00e9g alatt, amelyben \u00e9l\u0151 lehelet van. Bizony, a sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n minden \u00e9l\u0151l\u00e9ny el fog pusztulni!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Veled azonban, N\u00f3\u00e9, sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k: te j\u00f6jj be a b\u00e1rk\u00e1ba, s veled egy\u00fctt a fiaid, feles\u00e9ged \u00e9s fiaid feles\u00e9gei is j\u00f6jjenek be!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ugyancsak hozz be a b\u00e1rk\u00e1ba mindenf\u00e9le \u00e1llatb\u00f3l kett\u0151t-kett\u0151t, hogy veled egy\u00fctt \u00e9letben maradjanak. Minden fajb\u00f3l egy h\u00edmet \u00e9s egy n\u0151st\u00e9nyt v\u00e1lassz!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mindenf\u00e9le mad\u00e1rb\u00f3l, kis \u00e9s nagy sz\u00e1razf\u00f6ldi vad\u00e1llatb\u00f3l is hozz be kett\u0151t-kett\u0151t a fajuk szerint \u2014 mindegyikb\u0151l h\u00edmet \u00e9s n\u0151st\u00e9ny\u00e9t \u2014, hogy t\u00fal\u00e9lj\u00e9k az \u00f6z\u00f6nvizet!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gy\u0171jts \u00f6ssze mindenf\u00e9le \u00e9lelmet, \u00e9s rakt\u00e1rozd el a b\u00e1rk\u00e1ban, mind a magatok, mind az \u00e1llatok sz\u00e1m\u00e1ra.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 mindezt el is v\u00e9gezte: mindent pontosan \u00fagy tett, ahogy Isten parancsolta."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz kezdete - Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt N\u00f3\u00e9nak: \u201eJ\u00f6jj be a b\u00e1rk\u00e1ba csal\u00e1doddal egy\u00fctt, mert t\u00e9ged tal\u00e1ltalak igazs\u00e1gosnak ebben a nemzed\u00e9kben!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A tiszta \u00e1llatok fajaib\u00f3l hozz magaddal h\u00e9t p\u00e1rt, a tiszt\u00e1talan fajokb\u00f3l pedig egy-egy p\u00e1rt \u2014 h\u00edmet \u00e9s n\u0151st\u00e9ny\u00e9t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00e9gi madarakb\u00f3l is hozz magaddal h\u00e9t p\u00e1rt \u2014 h\u00edmet \u00e9s n\u0151st\u00e9ny\u00e9t! Hozd be \u0151ket, hogy ezek a fajok ne pusztuljanak ki, hanem megmaradjanak a f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert h\u00e9t nap m\u00falva nagy es\u0151t k\u00fcld\u00f6k a f\u00f6ldre: negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel sz\u00fcntelen zuhogni fog. Elpuszt\u00edtok \u00e9s elt\u00f6rl\u00f6k a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l minden \u00e9l\u0151l\u00e9nyt, amelyet alkottam.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 mindent \u00fagy tett, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz idej\u00e9n N\u00f3\u00e9 600 \u00e9ves volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A fiaival, feles\u00e9g\u00e9vel \u00e9s a fiai feles\u00e9geivel egy\u00fctt bement a b\u00e1rk\u00e1ba az \u00f6z\u00f6nv\u00edz el\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 engedelmeskedett Isten parancs\u00e1nak, \u00e9s mag\u00e1val vitt a b\u00e1rk\u00e1ba a tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan \u00e1llatok, a madarak \u00e9s a kisebb sz\u00e1razf\u00f6ldi \u00e1llatok fajaib\u00f3l is egy-egy p\u00e1rt \u2014 h\u00edmet \u00e9s n\u0151st\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 engedelmeskedett Isten parancs\u00e1nak, \u00e9s mag\u00e1val vitt a b\u00e1rk\u00e1ba a tiszta \u00e9s tiszt\u00e1talan \u00e1llatok, a madarak \u00e9s a kisebb sz\u00e1razf\u00f6ldi \u00e1llatok fajaib\u00f3l is egy-egy p\u00e1rt \u2014 h\u00edmet \u00e9s n\u0151st\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e9t nap m\u00falva az \u00f6z\u00f6nv\u00edz val\u00f3ban r\u00e1t\u00f6rt a f\u00f6ldre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 \u00e9let\u00e9nek 600. \u00e9v\u00e9ben, a m\u00e1sodik h\u00f3nap 17. napj\u00e1n felhasadt a f\u00f6ld, \u00e9s a nagy m\u00e9lys\u00e9g vizei mindenhol felt\u00f6rtek a f\u00f6ld m\u00e9h\u00e9b\u0151l. Ugyanekkor meghasadt az \u00e9gboltozat is:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ett\u0151l kezdve negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl zuhogott az es\u0151."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezen a napon N\u00f3\u00e9 \u00e9s a fiai: S\u00e9m, H\u00e1m \u00e9s J\u00e1fet, azut\u00e1n N\u00f3\u00e9 feles\u00e9ge \u00e9s fiainak feles\u00e9gei besz\u00e1lltak a b\u00e1rk\u00e1ba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A b\u00e1rk\u00e1ban ott voltak vel\u00fck az \u00e1llatok is: mindenf\u00e9le kisebb \u00e9s nagyobb sz\u00e1razf\u00f6ldi vad\u00e1llat, h\u00e1zi\u00e1llat, mad\u00e1r \u00e9s egy\u00e9b sz\u00e1rnyas \u00e1llat \u2014 minden fajb\u00f3l p\u00e1ronk\u00e9nt egy h\u00edm \u00e9s egy n\u0151st\u00e9ny. Mindezek az \u00e1llatok, amelyekben az \u00e9let lehelete volt, N\u00f3\u00e9val egy\u00fctt bementek a b\u00e1rk\u00e1ba, ahogyan Isten megparancsolta. Amikor m\u00e1r mindannyian bel\u00fcl voltak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 bez\u00e1rta N\u00f3\u00e9 m\u00f6g\u00f6tt a b\u00e1rka ajtaj\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A b\u00e1rk\u00e1ban ott voltak vel\u00fck az \u00e1llatok is: mindenf\u00e9le kisebb \u00e9s nagyobb sz\u00e1razf\u00f6ldi vad\u00e1llat, h\u00e1zi\u00e1llat, mad\u00e1r \u00e9s egy\u00e9b sz\u00e1rnyas \u00e1llat \u2014 minden fajb\u00f3l p\u00e1ronk\u00e9nt egy h\u00edm \u00e9s egy n\u0151st\u00e9ny. Mindezek az \u00e1llatok, amelyekben az \u00e9let lehelete volt, N\u00f3\u00e9val egy\u00fctt bementek a b\u00e1rk\u00e1ba, ahogyan Isten megparancsolta. Amikor m\u00e1r mindannyian bel\u00fcl voltak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 bez\u00e1rta N\u00f3\u00e9 m\u00f6g\u00f6tt a b\u00e1rka ajtaj\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A b\u00e1rk\u00e1ban ott voltak vel\u00fck az \u00e1llatok is: mindenf\u00e9le kisebb \u00e9s nagyobb sz\u00e1razf\u00f6ldi vad\u00e1llat, h\u00e1zi\u00e1llat, mad\u00e1r \u00e9s egy\u00e9b sz\u00e1rnyas \u00e1llat \u2014 minden fajb\u00f3l p\u00e1ronk\u00e9nt egy h\u00edm \u00e9s egy n\u0151st\u00e9ny. Mindezek az \u00e1llatok, amelyekben az \u00e9let lehelete volt, N\u00f3\u00e9val egy\u00fctt bementek a b\u00e1rk\u00e1ba, ahogyan Isten megparancsolta. Amikor m\u00e1r mindannyian bel\u00fcl voltak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 bez\u00e1rta N\u00f3\u00e9 m\u00f6g\u00f6tt a b\u00e1rka ajtaj\u00e1t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00e1radat egyre csak n\u00f6vekedett, \u00e9s a negyvenedik napon f\u00f6lemelte a b\u00e1rk\u00e1t, amely ett\u0151l kezdve lebegett a v\u00edz sz\u00edn\u00e9n, magasan az elbor\u00edtott f\u00f6ld felett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz egyre hatalmasabb lett a f\u00f6ld\u00f6n, egyre csak \u00e1radt, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl m\u00e1r a f\u00f6ld legmagasabb hegyeit is elbor\u00edtotta. A b\u00e1rka pedig a v\u00edzzel egy\u00fctt f\u00f6lemelkedett, \u00e9s \u00faszott a v\u00edz sz\u00edn\u00e9n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz egyre hatalmasabb lett a f\u00f6ld\u00f6n, egyre csak \u00e1radt, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl m\u00e1r a f\u00f6ld legmagasabb hegyeit is elbor\u00edtotta. A b\u00e1rka pedig a v\u00edzzel egy\u00fctt f\u00f6lemelkedett, \u00e9s \u00faszott a v\u00edz sz\u00edn\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Miut\u00e1n a v\u00edz a hegyeket elbor\u00edtotta, m\u00e9g tov\u00e1bbi 15 k\u00f6ny\u00f6knyit \u00e1radt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00f6z\u00f6nv\u00edzben minden sz\u00e1razf\u00f6ldi \u00e1llat elpusztult: madarak, h\u00e1zi\u00e1llatok, kis \u00e9s nagy vad\u00e1llatok, valamint az \u00f6sszes ember is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aki \u00e9s ami a sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n \u00e9lt, s orr\u00e1ban az \u00e9let lehelete volt \u2014 mind belefulladt az \u00f6z\u00f6nv\u00edzbe."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6r\u00f6lte el a f\u00f6ldr\u0151l Isten az \u00f6sszes \u00e9l\u0151t: embereket \u00e9s nagyobb \u00e1llatokat, \u00e9gi madarakat \u00e9s kisebb \u00e1llatokat egyar\u00e1nt. Egyed\u00fcl csak N\u00f3\u00e9 maradt \u00e9letben, \u00e9s mindazok, akik vele voltak a b\u00e1rk\u00e1ban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz 150 napon kereszt\u00fcl er\u0151t vett a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s teljesen elbor\u00edtotta az eg\u00e9sz sz\u00e1razf\u00f6ldet."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz v\u00e9ge - Isten azonban nem feledkezett meg N\u00f3\u00e9r\u00f3l, \u00e9s az \u00e1llatokr\u00f3l, amelyek a b\u00e1rk\u00e1ban voltak, hanem gondja volt r\u00e1juk: er\u0151s szelet k\u00fcld\u00f6tt a v\u00edzzel bor\u00edtott f\u00f6ldre, \u00e9s az \u00f6z\u00f6nv\u00edz apadni kezdett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bez\u00e1rta a m\u00e9lys\u00e9g forr\u00e1sait, az \u00e9gboltozat ablakait, \u00e9s az es\u0151 el\u00e1llt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A v\u00edz ett\u0151l fogva folyamatosan apadt, \u00e9s 150 nap m\u00falva visszah\u00faz\u00f3dott a sz\u00e1razf\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hetedik h\u00f3nap 17. napj\u00e1n a b\u00e1rka megfeneklett az Arar\u00e1t-hegys\u00e9gben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00e1r tov\u00e1bb apadt, \u00e9s a tizedik h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n N\u00f3\u00e9 megl\u00e1tta a hegyek cs\u00facsait."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n negyven nappal N\u00f3\u00e9 kinyitotta a b\u00e1rka egyik ablak\u00e1t, amelyet \u0151 k\u00e9sz\u00edtett,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s kiengedett egy holl\u00f3t. Az ide-oda sz\u00e1llt, am\u00edg a v\u00edz teljesen f\u00f6l nem sz\u00e1radt a f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb kiengedett egy galambot is, hogy l\u00e1ssa, vajon eg\u00e9szen leapadt-e a v\u00edz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De egy id\u0151 m\u00falva a galamb visszat\u00e9rt, mert sehol sem tudott lesz\u00e1llni. N\u00f3\u00e9 kiny\u00fajtotta \u00e9rte a kez\u00e9t, \u00e9s visszavette a b\u00e1rk\u00e1ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n h\u00e9t napot v\u00e1rt, majd ism\u00e9t kiengedte a galambot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aznap este a galamb megint visszat\u00e9rt, de ez\u00fattal m\u00e1r egy friss olajfalevelet hozott a cs\u0151r\u00e9ben! Ebb\u0151l tudta meg N\u00f3\u00e9, hogy a v\u00edz leapadt a f\u00f6ldr\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dajabb h\u00e9t nap v\u00e1rakoz\u00e1s ut\u00e1n ism\u00e9t elengedte a galambot, amely nem t\u00e9rt vissza t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 \u00e9let\u00e9nek 601. \u00e9v\u00e9ben, az els\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n az \u00e1rv\u00edz visszah\u00faz\u00f3dott a sz\u00e1razf\u00f6ldr\u0151l. N\u00f3\u00e9 ekkor elt\u00e1vol\u00edtotta a b\u00e1rka tetej\u00e9t, k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett, \u00e9s l\u00e1tta, hogy m\u00e1r sz\u00e1rad a f\u00f6ld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u00e1sodik h\u00f3nap 27. napj\u00e1ra azut\u00e1n teljesen f\u00f6lsz\u00e1radt a talaj."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor Isten sz\u00f3lt N\u00f3\u00e9nak:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eMenj ki a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l feles\u00e9geddel, fiaiddal, \u00e9s azok feles\u00e9geivel egy\u00fctt!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Engedd ki a veled l\u00e9v\u0151 \u00e1llatokat is: a madarakat, a h\u00e1zi\u00e1llatokat \u00e9s a vad\u00e1llatokat \u2014 hadd szaporodjanak, sokasodjanak \u00e9s terjedjenek el ism\u00e9t a f\u00f6ld\u00f6n!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t N\u00f3\u00e9 eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt elhagyta a b\u00e1rk\u00e1t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00e1llatok is kimentek a szabadba: minden kisebb \u00e9s nagyobb sz\u00e1razf\u00f6ldi \u00e1llat \u00e9s mad\u00e1r kiment a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l, mindegyik a saj\u00e1t fajt\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 h\u00e1la\u00e1ldozata - Ezut\u00e1n N\u00f3\u00e9 olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Mindenf\u00e9le tiszta \u00e1llat \u00e9s mad\u00e1r k\u00f6z\u00fcl vett n\u00e9h\u00e1nyat, \u00e9s az olt\u00e1ron fel\u00e1ldozta azokat \u00e9g\u0151\u00e1ldozatk\u00e9nt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e9rezte az \u00e1ldozat j\u00f3 illat\u00e1t, \u00e9s kedv\u00e9t lelte benne. Akkor mag\u00e1ban ezt mondta: \u201eT\u00f6bb\u00e9 nem \u00e1tkozom meg a f\u00f6ldet az ember miatt! Hiszen az ember sz\u00edv\u00e9nek sz\u00e1nd\u00e9kai \u00e9s k\u00edv\u00e1ns\u00e1gai gonoszak fiatals\u00e1ga \u00f3ta. Nem irtom ki t\u00f6bb\u00e9 a f\u00f6ldr\u0151l az \u00e9l\u0151l\u00e9nyeket \u00fagy, ahogy most tettem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Am\u00edg csak a f\u00f6ld megmarad, vet\u00e9s \u00e9s arat\u00e1s, hideg \u00e9s meleg, t\u00e9l \u00e9s ny\u00e1r, nappal \u00e9s \u00e9jszaka meg nem sz\u0171nik.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t N\u00f3\u00e9val - Isten a k\u00f6vetkez\u0151 szavakkal \u00e1ldotta meg N\u00f3\u00e9t \u00e9s fiait: \u201eLegyetek term\u00e9kenyek, szaporodjatok, sokasodjatok, n\u00e9pes\u00edts\u00e9tek be a f\u00f6ldet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00e9ljen \u00e9s rettegjen t\u0151letek minden f\u00f6ldi \u00e1llat, \u00e9gi mad\u00e1r, \u00e9s a tenger halai! Nektek adom \u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahogy a z\u00f6ld n\u00f6v\u00e9nyeket, \u00fagy most az \u00f6sszes \u00e9l\u0151 \u00e1llatot is nektek adom t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Csak a v\u00e9rt, amely a testet \u00e9lteti, azt ne egy\u00e9tek a h\u00fassal egy\u00fctt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az embert \u00e9ltet\u0151 v\u00e9rt sz\u00e1mon k\u00e9rem att\u00f3l, aki ember-v\u00e9rt ont. Sz\u00e1mon k\u00e9rem a vad\u00e1llatt\u00f3l, \u00e9s az embert\u0151l is, ha ember \u00e9let\u00e9t oltja ki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aki emberv\u00e9rt ont, annak v\u00e9r\u00e9t ember ontsa ki, mert \u0151t Isten a maga hasonl\u00f3s\u00e1g\u00e1ra teremtette!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ti pedig legyetek term\u00e9kenyek, szaporodjatok, n\u00e9pes\u00edts\u00e9tek be a f\u00f6ldet \u00e9s sokasodjatok rajta!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd ezt mondta Isten N\u00f3\u00e9nak \u00e9s a vele l\u00e9v\u0151 fiainak:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zz\u00e9tek! \u00c9n magam k\u00f6t\u00f6k most sz\u00f6vets\u00e9get veletek, \u00e9s \u00f6sszes ut\u00f3daitokkal,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "meg az \u00f6sszes \u00e1llattal, amely veletek van \u2014 madarakkal, h\u00e1zi\u00e1llatokkal, vad\u00e1llatokkal, mindazokkal, amelyek a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l kij\u00f6ttek, \u00e9s amelyek majd ezut\u00e1n fognak \u00e9lni a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Meg\u00edg\u00e9rem nektek: t\u00f6bb\u00e9 nem irtom ki az \u00f6sszes f\u00f6ldi \u00e9l\u0151l\u00e9nyt v\u00edz\u00e1radattal, t\u00f6bb\u00e9 nem puszt\u00edtom el a f\u00f6ldet \u00f6z\u00f6nv\u00edz \u00e1ltal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez a jele a sz\u00f6vets\u00e9gnek, amelyet k\u00f6t\u00f6ttem veletek, \u00e9s az \u00f6sszes j\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9kkel, meg a veletek l\u00e9v\u0151 \u00e1llatokkal, \u00e9s azok j\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9keivel:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a sziv\u00e1rv\u00e1ny \u00edv\u00e9t helyezem a felh\u0151kre. Ez lesz a jele a sz\u00f6vets\u00e9gnek, amelyet veletek \u00e9s az eg\u00e9sz f\u00f6lddel k\u00f6t\u00f6ttem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezent\u00fal, amikor felh\u0151vel bor\u00edtom be az eget, \u00e9s felt\u0171nik rajta a sziv\u00e1rv\u00e1ny,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "eml\u00e9kezni fogok sz\u00f6vets\u00e9gemre, amelyet veletek \u00e9s az \u00f6sszes f\u00f6ldi \u00e9l\u0151l\u00e9nnyel k\u00f6t\u00f6ttem: hogy a v\u00edz\u00e1radat soha t\u00f6bb\u00e9 nem n\u00f6vekszik minden \u00e9l\u0151l\u00e9nyt elpuszt\u00edt\u00f3 \u00f6z\u00f6nv\u00edzz\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor felt\u0171nik az \u00e9gen a sziv\u00e1rv\u00e1ny, l\u00e1tni fogom, \u00e9s eml\u00e9kezem az \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9gre, amelyet Isten k\u00f6t\u00f6tt a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u0151 emberekkel \u00e9s \u00e1llatokkal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Ez a sziv\u00e1rv\u00e1ny! Ez a jele a sz\u00f6vets\u00e9gnek, amelyet veletek \u00e9s az \u00e1llatokkal k\u00f6t\u00f6ttem!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 \u00e1tka \u00e9s \u00e1ld\u00e1sa - Ezek voltak N\u00f3\u00e9 fiai, akik vele egy\u00fctt j\u00f6ttek ki a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l: S\u00e9m, H\u00e1m \u00e9s J\u00e1fet. Az \u0151 lesz\u00e1rmazottjaik terjedtek sz\u00e9t, \u00e9s n\u00e9pes\u00edtett\u00e9k be \u00fajra a f\u00f6ldet. H\u00e1mnak k\u00e9s\u0151bb fia sz\u00fcletett, akit K\u00e1na\u00e1nnak neveztek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 \u00e1tka \u00e9s \u00e1ld\u00e1sa - Ezek voltak N\u00f3\u00e9 fiai, akik vele egy\u00fctt j\u00f6ttek ki a b\u00e1rk\u00e1b\u00f3l: S\u00e9m, H\u00e1m \u00e9s J\u00e1fet. Az \u0151 lesz\u00e1rmazottjaik terjedtek sz\u00e9t, \u00e9s n\u00e9pes\u00edtett\u00e9k be \u00fajra a f\u00f6ldet. H\u00e1mnak k\u00e9s\u0151bb fia sz\u00fcletett, akit K\u00e1na\u00e1nnak neveztek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 hozz\u00e1kezdett, hogy megm\u0171velje a f\u00f6ldet, \u00e9s sz\u0151l\u0151skertet is telep\u00edtett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egyszer bort k\u00e9sz\u00edtett a sz\u0151l\u0151 term\u00e9s\u00e9b\u0151l, ivott bel\u0151le, \u00e9s megr\u00e9szegedett. \u00c9ppen a s\u00e1tr\u00e1ban fek\u00fcdt \u00f6ntudatlanul \u00e9s meztelen\u00fcl,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "amikor H\u00e1m \u2014 aki K\u00e1na\u00e1n apja volt \u2014 bement N\u00f3\u00e9 s\u00e1tr\u00e1ba, \u00e9s ott l\u00e1tta apj\u00e1t, aki ruh\u00e1tlanul fek\u00fcdt a f\u00f6ld\u00f6n. Majd kiment, \u00e9s el\u00fajs\u00e1golta k\u00e9t testv\u00e9r\u00e9nek, hogy l\u00e1tta, amint apjuk meztelen\u00fcl \u00e9s r\u00e9szegen fekszik s\u00e1tr\u00e1ban."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor S\u00e9m \u00e9s J\u00e1fet fogott egy nagyobb ruhadarabot, egym\u00e1s mell\u00e9 \u00e1llva a v\u00e1llukra ter\u00edtett\u00e9k, majd h\u00e1tr\u00e1lva bementek apjuk s\u00e1tr\u00e1ba, \u00e9s betakart\u00e1k N\u00f3\u00e9t. K\u00f6zben egy pillanatra sem fordultak h\u00e1tra, \u00e9s nem l\u00e1tt\u00e1k apjukat meztelen\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb N\u00f3\u00e9 fel\u00e9bredt \u00e9s kij\u00f3zanodott a r\u00e9szegs\u00e9gb\u0151l. Amikor megtudta, hogyan b\u00e1nt vele H\u00e1m, a kisebbik fia,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "felki\u00e1ltott: \u201e\u00c1tkozott legyen K\u00e1na\u00e1n! Al\u00e1val\u00f3 rabszolga legyen testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta: \u201e\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, S\u00e9m Istene! K\u00e1na\u00e1n pedig legyen S\u00e9m rabszolg\u00e1ja!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isten terjessze ki J\u00e1fet hat\u00e1rait, \u00e9s lakjon J\u00e1fet S\u00e9m s\u00e1traiban! K\u00e1na\u00e1n pedig legyen J\u00e1fet rabszolg\u00e1ja!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 m\u00e9g 350 \u00e9vig \u00e9lt az \u00f6z\u00f6nv\u00edz ut\u00e1n,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00edgy a teljes \u00e9letideje 950 \u00e9vre terjedt, amikor meghalt."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00f3\u00e9 csal\u00e1dja - Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz ut\u00e1n N\u00f3\u00e9 fiainak, S\u00e9mnek, H\u00e1mnak \u00e9s J\u00e1fetnek is sz\u00fclettek fiaik. Az \u0151 lesz\u00e1rmazottjaik a k\u00f6vetkez\u0151k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1fet lesz\u00e1rmazottjai - J\u00e1fet fiai: G\u00f3mer, M\u00e1g\u00f3g, M\u00e1daj, J\u00e1v\u00e1n, T\u00fabal, Mesek \u00e9s T\u00edr\u00e1sz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f3mer fiai: Asken\u00e1z, R\u00edfat \u00e9s T\u00f3garm\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e1v\u00e1n fiai: El\u00eds\u00e1, T\u00e1rsis, Kitt\u00edm \u00e9s D\u00f3d\u00e1n\u00edm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lesz\u00e1rmazottaik elterjedtek, \u00e9s bel\u0151l\u00fck alakultak ki a tenger partj\u00e1n \u00e9s szigetein lak\u00f3 n\u00e9pek \u00e9s nyelvcsoportok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai - H\u00e1m fiai: K\u00fas, Micraim, P\u00fat \u00e9s K\u00e1na\u00e1n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00fas fiai: Szeb\u00e1, Havil\u00e1, Szabt\u00e1, Ram\u00e1 \u00e9s Szabtek\u00e1. Ram\u00e1 fiai: Seb\u00e1 \u00e9s D\u00e9d\u00e1n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00fas fia volt Nimr\u00f3d is, az els\u0151, aki birodalmat \u00e9p\u00edtett, amelynek \u0151 volt az uralkod\u00f3ja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nagy vad\u00e1sz is volt, innen sz\u00e1rmazik a mond\u00e1s: \u201eNagy vad\u00e1sz, mint Nimr\u00f3d.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150 volt az alap\u00edt\u00f3ja \u00e9s els\u0151 uralkod\u00f3ja ezeknek a v\u00e1rosoknak: B\u00e1bel, Erek, Akk\u00e1d \u00e9s a Sine\u00e1r f\u00f6ldj\u00e9n l\u00e9v\u0151 Kaln\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Innen terjesztette ki uralm\u00e1t Assz\u00edri\u00e1ra, ahol ezeket a tov\u00e1bbi v\u00e1rosokat \u00e9p\u00edtette: Ninive, Reh\u00f3b\u00f3t-\u00cdr, Kelah"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s Reszen. Ez ut\u00f3bbi Ninive \u00e9s a nagy v\u00e1ros, Kelah k\u00f6z\u00f6tt fekszik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Micraimt\u00f3l sz\u00e1rmaznak a k\u00f6vetkez\u0151 orsz\u00e1gok n\u00e9pei: L\u00fad, An\u00e1m, Leh\u00e1b, Naft\u00fah,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Patr\u00f3sz, Kaszl\u00fah \u00e9s Kaft\u00f3r. A filiszteusok Kaft\u00f3rb\u00f3l sz\u00e1rmaznak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e1na\u00e1n ut\u00f3dai: els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje Szid\u00f3n, azut\u00e1n H\u00e9t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e1na\u00e1nt\u00f3l sz\u00e1rmaznak a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9pek: a jeb\u00fasziak, em\u00f3riak, girg\u00e1siak,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hivviek, arkaiak, sz\u00edniek,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "arv\u00e1diak, cem\u00e1riak \u00e9s ham\u00e1tiak. Ezek a n\u00e9pek azut\u00e1n elsz\u00e9ledtek \u00e9s sz\u00e9tterjedtek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00e1ltaluk ben\u00e9pes\u00edtett ter\u00fclet Szid\u00f3nt\u00f3l Ger\u00e1r fel\u00e9 G\u00e1z\u00e1ig, \u00e9s Sodoma, Gomora, Adma \u00e9s Ceboim ir\u00e1ny\u00e1ban Les\u00e1ig terjedt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezek teh\u00e1t H\u00e1m lesz\u00e1rmazottjai, akik orsz\u00e1gaik, nyelv\u00fck, sz\u00e1rmaz\u00e1suk \u00e9s nemzet\u00fck szerint v\u00e1ltak sz\u00e9t egym\u00e1st\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e9m lesz\u00e1rmazottjai - S\u00e9mnek, aki J\u00e1fet b\u00e1tyja volt, szint\u00e9n sz\u00fclettek fiai. S\u00e9m egyik lesz\u00e1rmazottja volt H\u00e9ber, akit\u0151l a h\u00e9berek nemzets\u00e9ge ered."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e9m fiai: \u00c9l\u00e1m, Ass\u00far, Arpaksad, L\u00fad \u00e9s Ar\u00e1m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ar\u00e1m fiai: \u00dac, H\u00fal, Geter \u00e9s Mas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arpaksad fia Selah, annak fia pedig H\u00e9ber."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e9ber k\u00e9t fia: Peleg \u00e9s Jokt\u00e1n. Peleg az\u00e9rt kapta ezt a nevet, mert az \u0151 idej\u00e9ben v\u00e1lt sz\u00e9t r\u00e9szekre a f\u00f6ld."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jokt\u00e1n fiai: Alm\u00f3d\u00e1d, Selef, Hacarm\u00e1vet, Jerah,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Had\u00f3r\u00e1m, \u00daz\u00e1l, Dikla,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d3b\u00e1l, Ab\u00edma\u00e9l, Seba,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d3fir, Hav\u00edl\u00e1 \u00e9s J\u00f3b\u00e1b. Ezek mindannyian Jokt\u00e1n fiai."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az a ter\u00fclet, amelyen \u0151k \u00e9s lesz\u00e1rmazottjaik \u00e9ltek, M\u00e9s\u00e1t\u00f3l Szef\u00e1r fel\u00e9 a keleti hegyekig terjed."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezek teh\u00e1t S\u00e9m lesz\u00e1rmazottjai nyelv\u00fck, sz\u00e1rmaz\u00e1si csoportjaik \u00e9s orsz\u00e1gaik szerint, ahogy elterjedtek a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezek teh\u00e1t N\u00f3\u00e9 fiainak nemzets\u00e9gei, sz\u00e1rmaz\u00e1suk szerinti rendben. Az \u00f6z\u00f6nv\u00edz ut\u00e1n t\u0151l\u00fck n\u00e9pesedett be ism\u00e9t a f\u00f6ld, \u00e9s t\u0151l\u00fck sz\u00e1rmaztak a n\u00e9pek, amelyek mindenfel\u00e9 elterjedtek a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1bel tornya - Ebben az id\u0151ben m\u00e9g a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u0151 \u00f6sszes n\u00e9p egy nyelven besz\u00e9lt, \u00e9s ugyanazokat a szavakat haszn\u00e1lt\u00e1k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahogy a n\u00e9pek terjeszkedtek Kelet fel\u0151l, Sine\u00e1r f\u00f6ldj\u00e9n egy s\u00edks\u00e1gra \u00e9rkeztek, \u00e9s ott letelepedtek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor ezt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: \u201eGyertek, k\u00e9sz\u00edts\u00fcnk t\u00e9gl\u00e1kat, \u00e9s \u00e9gess\u00fck ki!\u201d \u00cdgy az \u00e9getett t\u00e9gla lett az \u00e9p\u00edt\u0151anyaguk, \u00e9s a szurok szolg\u00e1lt k\u00f6t\u0151anyagk\u00e9nt, hogy a t\u00e9gl\u00e1kat \u00f6sszetartsa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt hat\u00e1rozt\u00e1k: \u201eGyertek, fogjunk \u00f6ssze, \u00e9p\u00edts\u00fcnk magunknak fallal k\u00f6r\u00fclvett v\u00e1rost, \u00e9s egy \u00e9gig \u00e9r\u0151 tornyot! \u00c9p\u00edts\u00fck f\u00f6l, hogy ezzel h\u00edrnevet szerezz\u00fcnk magunknak, \u00e9s tartsunk \u00f6ssze, hogy ne sz\u00f3r\u00f3djunk sz\u00e9t a f\u00f6ld\u00f6n!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lesz\u00e1llt, hogy megn\u00e9zze a v\u00e1rost \u00e9s a tornyot, amelyet a haland\u00f3k \u00e9p\u00edtettek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ezt gondolta mag\u00e1ban: \u201eL\u00e1m, ez a n\u00e9p egy nyelvet besz\u00e9l! L\u00e1tom, hogy k\u00f6z\u00f6s akarattal elhat\u00e1rozt\u00e1k ezt az \u00e9p\u00edt\u00e9st. \u00c9s ez m\u00e9g csak a kezdete annak, amit terveznek. Bizony, ha \u00edgy folytatj\u00e1k, semmi sem akad\u00e1lyozza meg \u0151ket, hogy v\u00e9ghez is vigy\u00e9k, amit csak akarnak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00e1lljunk csak le hozz\u00e1juk, \u00e9s zavarjuk \u00f6ssze a nyelv\u00fcket, hogy ne \u00e9rts\u00e9k meg egym\u00e1st!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt, \u00e9s innen sz\u00f3rta sz\u00e9t a f\u00f6ld\u00f6n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a n\u00e9peket. A v\u00e1ros \u00e9p\u00edt\u00e9se pedig f\u00e9lbeszakadt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az\u00e9rt nevezik azt a v\u00e1rost B\u00e1belnek, mert ott zavarta \u00f6ssze az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a n\u00e9pek nyelv\u00e9t, \u00e9s onnan sz\u00e9lesztette \u0151ket sz\u00e9t a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e9m lesz\u00e1rmazottjai - Ez a t\u00f6rt\u00e9nete S\u00e9m lesz\u00e1rmazottjainak. K\u00e9t \u00e9vvel az \u00f6z\u00f6nv\u00edz ut\u00e1n, amikor S\u00e9m \u00e9ppen sz\u00e1z esztend\u0151s volt, fia sz\u00fcletett, akit Arpaksadnak nevezett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n S\u00e9m m\u00e9g 500 \u00e9vet \u00e9lt, \u00e9s tov\u00e1bbi gyermekei sz\u00fclettek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Arpaksad 35 \u00e9ves volt, amikor fia sz\u00fcletett: S\u00e9lah."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Arpaksad m\u00e9g 403 \u00e9vet \u00e9lt, \u00e9s tov\u00e1bbi gyermekei sz\u00fclettek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e9lah 30 \u00e9ves volt, amikor fia sz\u00fcletett: H\u00e9ber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n S\u00e9lah m\u00e9g 403 \u00e9vet \u00e9lt, \u00e9s tov\u00e1bbi gyermekei sz\u00fclettek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e9ber 34 \u00e9ves volt, amikor fia sz\u00fcletett: Peleg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n H\u00e9ber m\u00e9g 403 \u00e9vet \u00e9lt, \u00e9s tov\u00e1bbi gyermekei sz\u00fclettek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Peleg 30 \u00e9ves volt, amikor fia sz\u00fcletett: Re\u00fa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Peleg m\u00e9g 209 \u00e9vet \u00e9lt, \u00e9s tov\u00e1bbi gyermekei sz\u00fclettek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Re\u00fa 32 \u00e9ves volt, amikor fia sz\u00fcletett: Szer\u00fag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Re\u00fa m\u00e9g 207 \u00e9vet \u00e9lt, \u00e9s tov\u00e1bbi gyermekei sz\u00fclettek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Szer\u00fag 30 \u00e9ves volt, amikor fia sz\u00fcletett: N\u00e1h\u00f3r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Szer\u00fag m\u00e9g 200 \u00e9vet \u00e9lt, \u00e9s tov\u00e1bbi gyermekei sz\u00fclettek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e1h\u00f3r 29 \u00e9ves volt, amikor fia sz\u00fcletett: T\u00e1r\u00e9."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezut\u00e1n N\u00e1h\u00f3r m\u00e9g 119 \u00e9vet \u00e9lt, \u00e9s tov\u00e1bbi gyermekei sz\u00fclettek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "T\u00e1r\u00e9 70 \u00e9ves volt, amikor fiai sz\u00fclettek: Abr\u00e1m, N\u00e1h\u00f3r \u00e9s H\u00e1r\u00e1n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "T\u00e1r\u00e9 csal\u00e1dja - Ez a t\u00f6rt\u00e9nete T\u00e1r\u00e9 lesz\u00e1rmazottjainak. T\u00e1r\u00e9 fiai: Abr\u00e1m, N\u00e1h\u00f3r \u00e9s H\u00e1r\u00e1n. H\u00e1r\u00e1n gyermekei: L\u00f3t, Milk\u00e1 \u00e9s Jiszk\u00e1. H\u00e1r\u00e1n m\u00e9g apja \u00e9let\u00e9ben meghalt a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00e9n, a k\u00e1ldeai \u00dar v\u00e1ros\u00e1ban, Babil\u00f3ni\u00e1ban. Abr\u00e1m feles\u00e9g\u00fcl vette Sz\u00e1rajt. N\u00e1h\u00f3r is megn\u0151s\u00fclt, Milk\u00e1t vette feles\u00e9g\u00fcl, H\u00e1r\u00e1n le\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u00e1r\u00e9 csal\u00e1dja - Ez a t\u00f6rt\u00e9nete T\u00e1r\u00e9 lesz\u00e1rmazottjainak. T\u00e1r\u00e9 fiai: Abr\u00e1m, N\u00e1h\u00f3r \u00e9s H\u00e1r\u00e1n. H\u00e1r\u00e1n gyermekei: L\u00f3t, Milk\u00e1 \u00e9s Jiszk\u00e1. H\u00e1r\u00e1n m\u00e9g apja \u00e9let\u00e9ben meghalt a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00e9n, a k\u00e1ldeai \u00dar v\u00e1ros\u00e1ban, Babil\u00f3ni\u00e1ban. Abr\u00e1m feles\u00e9g\u00fcl vette Sz\u00e1rajt. N\u00e1h\u00f3r is megn\u0151s\u00fclt, Milk\u00e1t vette feles\u00e9g\u00fcl, H\u00e1r\u00e1n le\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00e1r\u00e9 csal\u00e1dja - Ez a t\u00f6rt\u00e9nete T\u00e1r\u00e9 lesz\u00e1rmazottjainak. T\u00e1r\u00e9 fiai: Abr\u00e1m, N\u00e1h\u00f3r \u00e9s H\u00e1r\u00e1n. H\u00e1r\u00e1n gyermekei: L\u00f3t, Milk\u00e1 \u00e9s Jiszk\u00e1. H\u00e1r\u00e1n m\u00e9g apja \u00e9let\u00e9ben meghalt a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00e9n, a k\u00e1ldeai \u00dar v\u00e1ros\u00e1ban, Babil\u00f3ni\u00e1ban. Abr\u00e1m feles\u00e9g\u00fcl vette Sz\u00e1rajt. N\u00e1h\u00f3r is megn\u0151s\u00fclt, Milk\u00e1t vette feles\u00e9g\u00fcl, H\u00e1r\u00e1n le\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sz\u00e1rajnak nem sz\u00fcletett gyermeke, mert medd\u0151 volt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "T\u00e1r\u00e9 felkerekedett a k\u00e1ldeai \u00dar v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, \u00e9s elindult, hogy K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re k\u00f6lt\u00f6zz\u00f6n. Vele volt a fia, Abr\u00e1m, \u00e9s annak feles\u00e9ge, Sz\u00e1raj, meg az unok\u00e1ja, L\u00f3t, H\u00e1r\u00e1n fia. El is jutottak H\u00e1r\u00e1n v\u00e1ros\u00e1ig, de ott letelepedtek, \u00e9s nem mentek tov\u00e1bb."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00e1r\u00e1nban azut\u00e1n T\u00e1r\u00e9 205 \u00e9ves kor\u00e1ban meghalt."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Abr\u00e1mot v\u00e1lasztja - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt Abr\u00e1mhoz: \u201eHagyd el orsz\u00e1godat, rokonaidat \u00e9s ap\u00e1d csal\u00e1dj\u00e1t! Menj arra a f\u00f6ldre, amelyet mutatok neked!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n pedig nagy nemzett\u00e9 teszlek, \u00e9s meg\u00e1ldalak, nevedet naggy\u00e1 teszem, s\u0151t, \u00e1ld\u00e1ss\u00e1 teszlek t\u00e9ged!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meg\u00e1ldom azokat, akik t\u00e9ged \u00e1ldanak, de akik \u00e1tkoznak t\u00e9ged, azokat \u00e9n s\u00fajtom \u00e1tokkal! Rajtad kereszt\u00fcl meg\u00e1ldom a f\u00f6ld \u00f6sszes nemzets\u00e9g\u00e9t!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abr\u00e1m K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re k\u00f6lt\u00f6zik - Abr\u00e1m engedelmeskedett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s elhagyta H\u00e1r\u00e1nt. Ekkor 75 \u00e9ves volt. Vele ment L\u00f3t is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abr\u00e1m mag\u00e1val vitte a feles\u00e9g\u00e9t, Sz\u00e1rajt, meg L\u00f3tot, Abr\u00e1m testv\u00e9r\u00e9nek a fi\u00e1t, minden vagyonukat \u00e9s \u00f6sszes szolg\u00e1ikat, akikre H\u00e1r\u00e1nban tettek szert, \u00e9s egy\u00fctt indultak el H\u00e1r\u00e1nb\u00f3l, hogy K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re menjenek. Amikor meg\u00e9rkeztek K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abr\u00e1m eg\u00e9szen Sikem v\u00e1ros\u00e1ig, a M\u00f3r\u00e9 t\u00f6lgyf\u00e1ig vonult. Abban az id\u0151ben m\u00e9g a k\u00e1na\u00e1ni n\u00e9pek laktak azon a vid\u00e9ken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megjelent Abr\u00e1mnak, \u00e9s ezt mondta: \u201eAbr\u00e1m, lesz\u00e1rmazottjaidnak adom ezt a f\u00f6ldet.\u201d Akkor Abr\u00e1m olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, aki megjelent neki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n Abr\u00e1m tov\u00e1bb vonult d\u00e9l fel\u00e9 a B\u00e9telt\u0151l keletre es\u0151 dombvid\u00e9ken, majd t\u00e1bort vert B\u00e9tel \u00e9s Aj k\u00f6z\u00f6tt. Ott is olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s im\u00e1dta \u0151t. B\u00e9tel nyugatra, Aj pedig keletre esett ett\u0151l a helyt\u0151l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Innen is tov\u00e1bb vonult d\u00e9l fel\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Abr\u00e1m Egyiptomban - T\u00f6rt\u00e9nt ezut\u00e1n, hogy \u00e9h\u00edns\u00e9g t\u00e1madt azon a vid\u00e9ken. Abr\u00e1m elhat\u00e1rozta, hogy csal\u00e1dostul Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6zik, hogy egy ideig ott lakjon, mert m\u00e1r nagyon sz\u0171k\u00e9ben voltak az \u00e9lelemnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El is indultak, \u00e9s amikor m\u00e1r k\u00f6zel j\u00e1rtak az egyiptomi hat\u00e1rhoz, Abr\u00e1m ezt mondta Sz\u00e1rajnak, a feles\u00e9g\u00e9nek: \u201eFigyelj r\u00e1m! Olyan sz\u00e9p vagy,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hogy ha az egyiptomiak megl\u00e1tnak, biztosan meg akarnak szerezni t\u00e9ged. Mivel azt gondolj\u00e1k, hogy a feles\u00e9gem vagy, engem meg\u00f6lnek, t\u00e9ged meg elrabolnak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e9rlek, mondd azt nekik, hogy a h\u00fagom vagy, akkor a kedved\u00e9rt nem b\u00e1ntanak engem sem! \u00cdgy megmentheted az \u00e9letem.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amikor Abr\u00e1m \u00e9s csal\u00e1dja Egyiptomba \u00e9rkezett, az egyiptomiak hamar \u00e9szrevett\u00e9k, hogy Sz\u00e1raj milyen gy\u00f6ny\u00f6r\u0171."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az udvari f\u0151emberek is nagyon sz\u00e9pnek tal\u00e1lt\u00e1k, \u00e9s dics\u00e9rt\u00e9k sz\u00e9ps\u00e9g\u00e9t a f\u00e1ra\u00f3nak, majd bevitt\u00e9k a f\u00e1ra\u00f3 h\u00e1rem\u00e9be."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 Sz\u00e1raj kedv\u00e9\u00e9rt gazdagon megjutalmazta Abr\u00e1mot: juhokat, kecsk\u00e9ket, marh\u00e1kat, szamarakat, tev\u00e9ket, rabszolg\u00e1kat \u00e9s rabszolgan\u0151ket aj\u00e1nd\u00e9kozott neki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ugyanakkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 s\u00falyos csap\u00e1sokkal s\u00fajtotta a f\u00e1ra\u00f3t, annak csal\u00e1dj\u00e1t \u00e9s eg\u00e9sz udvartart\u00e1s\u00e1t, mivel elvett\u00e9k Abr\u00e1mt\u00f3l a feles\u00e9g\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00edvatta h\u00e1t a f\u00e1ra\u00f3 Abr\u00e1mot, \u00e9s a szem\u00e9re vetette: \u201eMi\u00e9rt tetted ezt velem? Mi\u00e9rt nem mondtad meg, hogy ez az asszony a feles\u00e9ged?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mi\u00e9rt mondtad azt, hogy a h\u00fagod? Emiatt vettem ide, hogy a feles\u00e9gem legyen. Most h\u00e1t halld meg parancsomat: itt a feles\u00e9ged, visszaadom neked, de azonnal t\u00e1vozzatok Egyiptomb\u00f3l!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd parancsot adott, hogy Abr\u00e1mot, eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val \u00e9s minden vagyon\u00e1val egy\u00fctt k\u00eds\u00e9rj\u00e9k ki az orsz\u00e1gb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abr\u00e1m visszat\u00e9r K\u00e1na\u00e1nba - Abr\u00e1m teh\u00e1t csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt keleti ir\u00e1nyban elhagyta Egyiptomot, \u00e9s visszat\u00e9rt K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9nek d\u00e9li vid\u00e9k\u00e9re. L\u00f3t is vele tartott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abr\u00e1m ekkorra m\u00e1r nagyon meggazdagodott: rengeteg \u00e1llata, ez\u00fcstje \u00e9s aranya volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apr\u00e1nk\u00e9nt \u00e9szak fel\u00e9 v\u00e1ndorolt, eg\u00e9szen B\u00e9telig. El\u00e9rkezett arra a helyre, ahol m\u00e1r kor\u00e1bban is t\u00e1borozott: B\u00e9tel \u00e9s Aj k\u00f6z\u00f6tt. Ott ism\u00e9t s\u00e1trat vert."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez volt az a hely, ahol kor\u00e1bban Abr\u00e1m olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Ott ism\u00e9t \u00e1ldozatot mutatott be neki, \u00e9s im\u00e1dta \u0151t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abr\u00e1m \u00e9s L\u00f3t elv\u00e1lnak egym\u00e1st\u00f3l - Eddig L\u00f3t is Abr\u00e1mmal egy\u00fctt v\u00e1ndorolt. Neki is ny\u00e1jai \u00e9s csord\u00e1i voltak, meg szolg\u00e1i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a legel\u0151k m\u00e1r sz\u0171k\u00f6snek bizonyultak ahhoz, hogy Abr\u00e1m \u00e9s L\u00f3t \u00f6sszes \u00e1llatait eltarts\u00e1k. Nem maradhattak tov\u00e1bb egy\u00fctt, mert mindkett\u0151j\u00fcknek nagyon megszaporodtak a ny\u00e1jaik \u00e9s a csord\u00e1ik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Abr\u00e1m \u00e9s L\u00f3t p\u00e1sztorai \u00f6sszevesztek a legel\u0151k miatt, r\u00e1ad\u00e1sul akkoriban m\u00e9g a k\u00e1na\u00e1ni \u00e9s perizzi n\u00e9pek laktak azon a vid\u00e9ken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Abr\u00e1m \u00e1tment L\u00f3thoz, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eL\u00f3t, k\u00e9rlek, hallgass meg! Ne legyen tov\u00e1bb \u00f6ssze\u00fctk\u00f6z\u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk \u00e9s p\u00e1sztoraink k\u00f6z\u00f6tt, hiszen k\u00f6z\u00f6s \u0151sap\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmazunk!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El\u0151tted van az eg\u00e9sz vid\u00e9k, v\u00e1ljunk el egym\u00e1st\u00f3l! Ha d\u00e9l fel\u00e9 m\u00e9sz, \u00e9n \u00e9szakra megyek, ha meg \u00e9szakra fordulsz, \u00e9n megyek d\u00e9l fel\u00e9 \u2014 de mindenk\u00e9ppen el kell v\u00e1lnunk egym\u00e1st\u00f3l!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00f3t ekkor k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett a vid\u00e9ken. L\u00e1tta, hogy a Jord\u00e1n v\u00f6lgye olyan, mint a j\u00f3l \u00f6nt\u00f6z\u00f6tt kert. Ez ugyanis akkor t\u00f6rt\u00e9nt, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9g nem puszt\u00edtotta el Sodom\u00e1t \u00e9s Gomor\u00e1t. A Jord\u00e1n v\u00f6lgye eg\u00e9szen C\u00f3\u00e1rig m\u00e9g olyan volt, mint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kertje, vagy Egyiptom f\u00f6ldje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t L\u00f3t a Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9t v\u00e1lasztotta lak\u00f3hely\u00fcl, \u00e9s el is indult eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val \u00e9s ny\u00e1jaival egy\u00fctt kelet fel\u00e9. \u00cdgy v\u00e1lt el egym\u00e1st\u00f3l Abr\u00e1m \u00e9s L\u00f3t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abr\u00e1m K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n, L\u00f3t pedig a Jord\u00e1n v\u00f6lgy\u00e9ben, a v\u00e1rosok k\u00f6z\u00f6tt s\u00e1torozott. Sodoma k\u00f6zel\u00e9ben vert s\u00e1trat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sodoma lak\u00f3i azonban nagyon gonoszok voltak, \u00e9s s\u00falyosan v\u00e9tkeztek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtotta Abr\u00e1mot, miut\u00e1n L\u00f3t elv\u00e1lt t\u0151le: \u201eTekints fel, \u00e9s n\u00e9zz k\u00f6r\u00fcl onnan, ahol vagy: \u00e9szak, d\u00e9l, kelet \u00e9s nyugat fel\u00e9,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mert ameddig ell\u00e1tsz, azt a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6kre neked \u00e9s ut\u00f3daidnak adom!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megszapor\u00edtom ut\u00f3daidat: olyan sokan lesznek, mint a porszemek a f\u00f6ld\u00f6n. Meg sem sz\u00e1ml\u00e1lhatja \u0151ket senki, ahogy a porszemeket sem lehet megsz\u00e1molni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Indulj el h\u00e1t, j\u00e1rd be ezt a f\u00f6ldet sz\u00e9lt\u00e9ben-hossz\u00e1ban, mert neked adom!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abr\u00e1m teh\u00e1t elindult, \u00e9s fokozatosan tov\u00e1bb v\u00e1ndorolt, majd let\u00e1borozott \u00e9s olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak Mamr\u00e9 t\u00f6lgyes\u00e9ben, amely Hebron mellett fekszik."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f3t fogs\u00e1gba esik - Ezek abban az id\u0151ben t\u00f6rt\u00e9ntek, amikor Sine\u00e1r f\u00f6ldj\u00e9n Amr\u00e1fel, Ell\u00e1sz\u00e1r f\u00f6ldj\u00e9n Arj\u00f3k, \u00c9l\u00e1m f\u00f6ldj\u00e9n Kedorl\u00e1\u00f3mer, \u00e9s G\u00f3im f\u00f6ldj\u00e9n Tid\u00e1l uralkodott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezek a kir\u00e1lyok h\u00e1bor\u00fat ind\u00edtottak Bera, Sodoma kir\u00e1lya, \u00e9s annak sz\u00f6vets\u00e9gesei: Birsa, Gomora kir\u00e1lya, meg Sin\u00e1b, Adma kir\u00e1lya, meg Sem\u00e9ber, Ceb\u00f3im kir\u00e1lya, meg Bela \u2014 m\u00e1s n\u00e9ven C\u00f3\u00e1r \u2014 kir\u00e1lya ellen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az ut\u00f3bbi \u00f6t kir\u00e1ly sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt, \u00e9s seregeiket egyes\u00edtett\u00e9k a Szidd\u00edm-v\u00f6lgyben \u2014 ahol ma a Holt-tenger v\u00f6lgye fekszik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kor\u00e1bban tizenk\u00e9t \u00e9vig Kedorl\u00e1\u00f3mer uralkodott e kir\u00e1lyok f\u00f6l\u00f6tt, akik a tizenharmadik \u00e9vben elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy f\u00f6ll\u00e1zadnak Kedorl\u00e1\u00f3mer ellen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Emiatt a tizennegyedik \u00e9vben Kedorl\u00e1\u00f3mer \u2014 a sz\u00f6vets\u00e9geseivel egy\u00fctt \u2014 hadj\u00e1ratot ind\u00edtott, amelynek sor\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 n\u00e9pek seregeit gy\u0151zte le: a ref\u00e1iakat Aster\u00f3t-Karnaimban, a z\u00faziakat H\u00e1mban, az \u00e9mieket S\u00e1v\u00e9-Kirj\u00e1taimban,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a h\u00f3riakat a saj\u00e1t hegy\u00fck\u00f6n, a Sz\u00e9\u00edr hegy\u00e9n, eg\u00e9szen \u00c9l-P\u00e1r\u00e1nig, amely a sivatag sz\u00e9l\u00e9n van."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n Kedorl\u00e1\u00f3mer megfordult, \u00e9s \u00c9n-Misp\u00e1tba \u2014 m\u00e1s n\u00e9ven K\u00e1d\u00e9sba \u2014 ment. Ott legy\u0151zte az am\u00e1lekiek sereg\u00e9t, majd az em\u00f3riakat is, akik Hacec\u00f3n-T\u00e1m\u00e1rban laktak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00e9rkezett Kedorl\u00e1\u00f3mer \u00e9s serege a Szidd\u00edm-v\u00f6lgybe, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00f6n az eml\u00edtett \u00f6t kir\u00e1llyal. Felsorakozott h\u00e1t a k\u00e9t sereg egym\u00e1ssal szemben a v\u00f6lgyben: n\u00e9gy kir\u00e1ly \u00e9s a seregeik az egyik oldalon, \u00f6t kir\u00e1ly \u00e9s a seregeik a m\u00e1sikon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00e9rkezett Kedorl\u00e1\u00f3mer \u00e9s serege a Szidd\u00edm-v\u00f6lgybe, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00f6n az eml\u00edtett \u00f6t kir\u00e1llyal. Felsorakozott h\u00e1t a k\u00e9t sereg egym\u00e1ssal szemben a v\u00f6lgyben: n\u00e9gy kir\u00e1ly \u00e9s a seregeik az egyik oldalon, \u00f6t kir\u00e1ly \u00e9s a seregeik a m\u00e1sikon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Szidd\u00edm-v\u00f6lgyben abban az id\u0151ben igen sok szurokforr\u00e1s fakadt, amelyek kisebb-nagyobb g\u00f6dr\u00f6ket t\u00f6lt\u00f6ttek meg. Amikor a csata sor\u00e1n Sodoma \u00e9s Gomora kir\u00e1lyai megfutamodtak, sereg\u00fckb\u0151l sokan beleestek a szurokkal telt g\u00f6dr\u00f6kbe, akik pedig \u00e9letben maradtak, a hegyekbe menek\u00fcltek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kedorl\u00e1\u00f3mer \u00e9s gy\u0151ztes serege ezut\u00e1n bevonult Sodom\u00e1ba \u00e9s Gomor\u00e1ba, kirabolta a h\u00e1zakat, \u00e9s minden zs\u00e1km\u00e1nyt elvitt, m\u00e9g az \u00e9lelmet is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel L\u00f3t \u2014 Abr\u00e1m testv\u00e9r\u00e9nek fia \u2014 ekkoriban Sodom\u00e1ban lakott, a gy\u0151ztes sereg \u0151t is fogs\u00e1gba hurcolta minden vagyon\u00e1val egy\u00fctt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egy menek\u00fclt azonban eljutott a nom\u00e1d Abr\u00e1mhoz, \u00e9s mindent elmondott neki. Abr\u00e1m ekkor az em\u00f3ri Mamr\u00e9 t\u00f6lgyes\u00e9ben t\u00e1borozott. Mamr\u00e9, Esk\u00f3l \u00e9s \u00c1n\u00e9r testv\u00e9rek voltak, \u00e9s mindh\u00e1rman Abr\u00e1m sz\u00f6vets\u00e9ges t\u00e1rsai."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abr\u00e1m kiszabad\u00edtja L\u00f3tot - Amint Abr\u00e1m meghallotta, hogy L\u00f3t fogs\u00e1gba esett, azonnal \u00f6sszeh\u00edvta \u00e9s felfegyverezte h\u0171s\u00e9ges szolg\u00e1it, akik m\u00e1r az \u0151 szolg\u00e1lat\u00e1ban sz\u00fclettek \u00e9s nevelkedtek f\u00f6l: \u00f6sszesen 318-an voltak. Ezzel a csapattal indult az ellens\u00e9g \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9re. Eg\u00e9szen D\u00e1nig ment, ott \u00e9rte utol \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akkor Abr\u00e1m kisebb csoportokra osztotta a csapat\u00e1t, \u00e9s \u00e9jszaka egyszerre t\u00f6bb oldalr\u00f3l megt\u00e1madta \u00e9s megfutam\u00edtotta az ellens\u00e9get. Majd tov\u00e1bb \u00fcld\u00f6zte \u0151ket eg\u00e9szen H\u00f3b\u00e1ig, amely Damaszkuszt\u00f3l \u00e9szakra fekszik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Visszavett az ellens\u00e9gt\u0151l minden zs\u00e1km\u00e1nyt, kiszabad\u00edtotta \u00e9s visszahozta L\u00f3tot, a csal\u00e1dj\u00e1val \u00e9s minden vagyon\u00e1val egy\u00fctt, az asszonyokat, meg a t\u00f6bbi foglyot is, akiket az ellens\u00e9g elhurcolt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miut\u00e1n Abr\u00e1m \u00edgy legy\u0151zte Kedorl\u00e1\u00f3mert \u00e9s a vele sz\u00f6vets\u00e9ges kir\u00e1lyokat, hazafel\u00e9 indult. Sodoma kir\u00e1lya kivonult Abr\u00e1m el\u00e9 a S\u00e1v\u00e9-v\u00f6lgybe \u2014 m\u00e1s n\u00e9ven a Kir\u00e1ly-v\u00f6lgybe \u2014, hogy k\u00f6sz\u00f6ntse."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abr\u00e1m \u00e9s Melkis\u00e9dek tal\u00e1lkoz\u00e1sa - Melkis\u00e9dek, S\u00e1lem kir\u00e1lya, a Fels\u00e9ges Isten papja Abr\u00e1m el\u00e9 ment, kenyeret \u00e9s bort hozott neki,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "majd meg\u00e1ldotta: \u201eA Fels\u00e9ges Isten, aki az eget \u00e9s f\u00f6ldet teremtette, \u00e1ldjon meg t\u00e9ged, Abr\u00e1m!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1ldott legyen a Fels\u00e9ges Isten, aki gy\u0151zelmet adott neked, Abr\u00e1m, ellens\u00e9geid f\u00f6l\u00f6tt!\u201d Akkor Abr\u00e1m Melkis\u00e9deknek adta a csat\u00e1ban szerzett zs\u00e1km\u00e1nya tizedr\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sodoma kir\u00e1lya ezt mondta Abr\u00e1mnak: \u201eTartsd meg a zs\u00e1km\u00e1nyt magadnak, csak a n\u00e9pemet engedd szabadon!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De Abr\u00e1m ezt v\u00e1laszolta: \u201eNem! Megesk\u00fcdtem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Fels\u00e9ges Istennek, aki teremtette az eget \u00e9s a f\u00f6ldet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "hogy semmi sz\u00edn alatt nem veszek el abb\u00f3l, ami a ti\u00e9d \u2014, m\u00e9g egy fonalsz\u00e1lat, vagy egy sarusz\u00edjat sem! Nehogy azt mondhasd, hogy te tett\u00e9l engem gazdagg\u00e1!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A magam sz\u00e1m\u00e1ra teh\u00e1t nem fogadhatok el semmit. Legfeljebb azt aj\u00e1nd\u00e9kozd nek\u00fcnk, amit a harcosaim \u00fatk\u00f6zben megettek, \u00e9s ami a sz\u00f6vets\u00e9geseimet megilleti, akik vel\u00fcnk egy\u00fctt harcoltak: An\u00e9r, Esk\u00f3l \u00e9s Mamr\u00e9 hadd vegy\u00e9k ki r\u00e9sz\u00fcket a zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l!\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t Abr\u00e1mmal - Ezek ut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1tom\u00e1sban sz\u00f3lt Abr\u00e1mhoz: \u201eNe f\u00e9lj, Abr\u00e1m! \u00c9n vagyok a pajzsod, \u00e9s b\u0151s\u00e9ges lesz a jutalmad!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De Abr\u00e1m \u00edgy felelt: \u201e\u00d3 Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Mit \u00e9r nekem a jutalom, ha gyermektelen\u00fcl halok meg, \u00e9s a damaszkuszi Eli\u00e9zer lesz az \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6m!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1tod, nem adt\u00e1l nekem gyermeket, \u00e9s minden vagyonom ez\u00e9 a szolg\u00e1m\u00e9 lesz!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azonban ezt v\u00e1laszolta: \u201eNem Eli\u00e9zer \u00f6r\u00f6k\u00f6l ut\u00e1nad! A saj\u00e1t fiad, aki t\u0151led sz\u00e1rmazik \u2014 \u0151 lesz az \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6d!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kivitte Abr\u00e1mot a szabad \u00e9g al\u00e1, \u00e9s ezt mondta: \u201eN\u00e9zz f\u00f6l az \u00e9gre, Abr\u00e1m! Sz\u00e1mold meg a csillagokat, ha tudod! \u00cdgy lesz az ut\u00f3daiddal is!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abr\u00e1m pedig hitt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, aki ez\u00e9rt igaznak fogadta el \u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t megsz\u00f3l\u00edtotta Abr\u00e1mot: \u201e\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kihoztalak \u00dar v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, hogy neked adjam ezt a f\u00f6ldet \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De Abr\u00e1m \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201e\u00d3 Uram, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Hogyan lehetek biztos benne, hogy val\u00f3ban \u00e9n fogom \u00f6r\u00f6k\u00f6lni ezt a f\u00f6ldet?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt v\u00e1laszolta: \u201eHozz nekem egy \u00fcsz\u0151borj\u00fat, egy n\u0151st\u00e9ny kecsk\u00e9t \u00e9s egy kost \u2014 mindegyik h\u00e1rom \u00e9ves legyen \u2014, azut\u00e1n egy gerl\u00e9t \u00e9s egy galambfi\u00f3k\u00e1t!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Abr\u00e1m elhozta ezeket az \u00e1llatokat, lev\u00e1gta \u0151ket, \u00e9s a madarak kiv\u00e9tel\u00e9vel kett\u00e9v\u00e1gta azokat. Az egyes \u00e1llatok f\u00e9l-darabjait egym\u00e1ssal szemben helyezte el, de a madarakat nem v\u00e1gta kett\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ragadoz\u00f3 madarak jelentek meg, lecsaptak a h\u00fasra, Abr\u00e1m azonban elzavarta \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Napnyugtakor Abr\u00e1m m\u00e9ly \u00e1lomba zuhant, s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g bor\u00edtotta be, \u00e9s r\u00e9m\u00fclet sz\u00e1llt r\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1: \u201eAbr\u00e1m, tudd meg, hogy lesz\u00e1rmazottjaid idegenek \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nyek lesznek egy olyan orsz\u00e1gban, amely nem az \u00f6v\u00e9k. Ott rabszolg\u00e1kk\u00e1 teszik, \u00e9s kegyetlen\u00fcl elnyomj\u00e1k \u0151ket 400 \u00e9ven kereszt\u00fcl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9n azonban \u00edt\u00e9letet tartok a n\u00e9p f\u00f6l\u00f6tt, amely szolgas\u00e1gba k\u00e9nyszer\u00edti \u0151ket, s azut\u00e1n ut\u00f3daid kij\u00f6nnek abb\u00f3l az orsz\u00e1gb\u00f3l nagy gazdags\u00e1ggal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te pedig, Abr\u00e1m, b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9s b\u0151s\u00e9gben \u00e9lsz hossz\u00fa ideig, azut\u00e1n az \u00e9lettel betelve \u00e9s megel\u00e9gedetten t\u00e9rsz nyugov\u00f3ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ut\u00f3daid csak n\u00e9gy nemzed\u00e9kkel k\u00e9s\u0151bb j\u00f6nnek vissza erre a f\u00f6ldre, mert az em\u00f3ri n\u00e9p gonoszs\u00e1ga akkorra \u00e9ri el a teljess\u00e9g\u00e9t.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miut\u00e1n a nap lement, \u00e9s lesz\u00e1llt az \u00e9j, megjelent egy izz\u00f3 par\u00e1zzsal telt f\u00fcst\u00f6lg\u0151 ed\u00e9ny \u00e9s egy l\u00e1ngol\u00f3 f\u00e1klya, s ezek \u00e1tmentek a kett\u00e9v\u00e1gott \u00e1llatok darabjai k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amikor ez megt\u00f6rt\u00e9nt, akkor k\u00f6t\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get Abr\u00e1mmal, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eAbr\u00e1m, ut\u00f3daidnak adtam ezt a f\u00f6ldet, amely Egyiptom hat\u00e1r\u00e1t\u00f3l a nagy folyamig, az Eufr\u00e1teszig terjed. Ez a f\u00f6ld most"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a k\u00e9niek, kenizziek, kadm\u00f3niak,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a hettit\u00e1k, perizziek, ref\u00e1iak,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "em\u00f3riak, k\u00e1na\u00e1niak, girg\u00e1siak \u00e9s jeb\u00fasziak birtok\u00e1ban van.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1g\u00e1r \u00e9s Izm\u00e1el - Sz\u00e1raj, Abr\u00e1m feles\u00e9ge nem sz\u00fclt m\u00e9g gyermeket, de volt egy fiatal egyiptomi szolg\u00e1l\u00f3ja, H\u00e1g\u00e1r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azt mondta h\u00e1t Sz\u00e1raj Abr\u00e1mnak: \u201eK\u00e9rlek, figyelj r\u00e1m! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem engedte meg, hogy gyermeket sz\u00fcljek. Tedd meg h\u00e1t a kedvem\u00e9rt, hogy h\u00e1lj a szolg\u00e1l\u00f3mmal, H\u00e1g\u00e1rral \u2014 akkor tal\u00e1n \u0151 majd sz\u00fcl neked gyermeket, akit a saj\u00e1tomnak tekinthetek!\u201d Abr\u00e1m beleegyezett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Abr\u00e1m feles\u00e9ge, Sz\u00e1raj a f\u00e9rj\u00e9nek aj\u00e1nd\u00e9kozta H\u00e1g\u00e1rt, egyiptomi szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, hogy Abr\u00e1m feles\u00e9ge legyen. Ez t\u00edz \u00e9vvel azut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Abr\u00e1m K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re \u00e9rkezett."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abr\u00e1m egy\u00fctt h\u00e1lt H\u00e1g\u00e1rral, aki v\u00e1rand\u00f3s lett. Mikor azonban H\u00e1g\u00e1r \u00e9szrevette, hogy gyermeket v\u00e1r, \u00farn\u0151j\u00e9t, Sz\u00e1rajt m\u00e1r nem tisztelte \u00fagy, mint addig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt azut\u00e1n Sz\u00e1raj elpanaszolta Abr\u00e1mnak: \u201eL\u00e1tod, hogy viselkedik velem H\u00e1g\u00e1r, \u00e9s te nem teszel semmit! Igaz, \u00e9n adtam neked a szolg\u00e1l\u00f3mat, de ami\u00f3ta terhes lett, m\u00e1r nem tisztel \u00fagy, mint azel\u0151tt! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 legyen b\u00edr\u00f3 k\u00f6zted \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttem!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abr\u00e1m \u00edgy felelt: \u201eSz\u00e1raj, H\u00e1g\u00e1r m\u00e9giscsak a te szolg\u00e1l\u00f3d! Tegy\u00e9l vele, amit akarsz!\u201d Ett\u0151l fogva Sz\u00e1raj kem\u00e9nyen \u00e9s rosszul b\u00e1nt H\u00e1g\u00e1rral, aki v\u00e9g\u00fcl megsz\u00f6k\u00f6tt \u00farn\u0151j\u00e9t\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtja H\u00e1g\u00e1rt - H\u00e1g\u00e1r a S\u00farba vezet\u0151 \u00faton indult el, \u00e9s \u00e9ppen egy forr\u00e1shoz \u00e9rt, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala megjelent, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eH\u00e1g\u00e1r, Sz\u00e1raj szolg\u00e1l\u00f3ja! Honnan j\u00f6ssz, \u00e9s hov\u00e1 m\u00e9sz?\u201d \u201e\u00darn\u0151m, Sz\u00e1raj el\u0151l menek\u00fcl\u00f6k\u201d \u2014 v\u00e1laszolta H\u00e1g\u00e1r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eMenj csak vissza \u00farn\u0151dh\u00f6z, \u00e9s engedelmeskedj neki!\u201d \u2014 mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd hozz\u00e1tette: \u201eAnnyira megsokas\u00edtom ut\u00f3daidat, hogy meg sem lehet \u0151ket sz\u00e1molni.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t sz\u00f3lt hozz\u00e1: \u201eFigyelj r\u00e1m! Gyermeket v\u00e1rsz, \u00e9s fi\u00fat fogsz sz\u00fclni. Izm\u00e1elnek nevezd, mert meghallgatott t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, sok szenved\u00e9sed k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Izm\u00e1el vad lesz \u00e9s f\u00e9ktelen, mint a pusztai vadszam\u00e1r, szembesz\u00e1ll mindenkivel, \u00e9s mindenki ellene lesz, m\u00e9gis rokonai k\u00f6zel\u00e9ben fog lakni.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor H\u00e1g\u00e1r felki\u00e1ltott: \u201eTe vagy az Isten, aki l\u00e1t engem!\u201d \u00cdgy nevezte H\u00e1g\u00e1r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki besz\u00e9lt vele. Majd azt gondolta: \u201eVal\u00f3ban l\u00e1ttam Istent, \u00e9s m\u00e9gis \u00e9lek?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k azt a forr\u00e1st ma is \u00edgy: \u201eAz \u00c9l\u0151 Isten forr\u00e1sa, aki l\u00e1t engem\u201d \u2014 ott tal\u00e1lhat\u00f3 K\u00e1d\u00e9s \u00e9s Bered k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n H\u00e1g\u00e1r visszat\u00e9rt, majd fi\u00fat sz\u00fclt Abr\u00e1mnak, aki Izm\u00e1elnek nevezte a fi\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abr\u00e1m ekkor 86 \u00e9ves volt."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9g jele: a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9s - Amikor Abr\u00e1m 99 \u00e9ves lett, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t megjelent neki, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201e\u00c9n a Mindenhat\u00f3 Isten vagyok, te pedig \u00e9lj a jelenl\u00e9temben, \u00e9s senki ne v\u00e1dolhasson t\u00e9ged!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k veled, \u00e9s nagyon megsokas\u00edtom ut\u00f3daidat.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor Abr\u00e1m a f\u00f6ldre borult Isten el\u0151tt, aki \u00edgy folytatta:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eL\u00e1sd, ez az \u00e9n r\u00e9szem a sz\u00f6vets\u00e9gb\u0151l: Sok n\u00e9p atyj\u00e1v\u00e1 teszlek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A neved sem Abr\u00e1m lesz, hanem \u00c1brah\u00e1m, mert sok n\u00e9p atyj\u00e1v\u00e1 tettelek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nagyon megsokas\u00edtalak, nemzeteket t\u00e1masztok bel\u0151led, \u00e9s kir\u00e1lyok sz\u00e1rmaznak t\u0151led."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k veled, \u00e9s nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre ut\u00f3daiddal is: \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get, hogy Istened leszek, \u00e9s nekik is Isten\u00fckk\u00e9 leszek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9t pedig, amelyen most j\u00f6vev\u00e9ny vagy, neked \u00e9s ut\u00f3daidnak adom \u00f6r\u00f6k birtokul, \u00e9s Isten\u00fckk\u00e9 leszek.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta Isten \u00c1brah\u00e1mnak: \u201eA te r\u00e9szed a sz\u00f6vets\u00e9g szerint: tartsd meg sz\u00f6vets\u00e9gemet, \u00e9s ut\u00f3daid is \u0151rizz\u00e9k meg, nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gem, amelyet veled \u00e9s ut\u00f3daiddal k\u00f6t\u00f6ttem, s amelyet meg kell tartanotok: minden fi\u00fat \u00e9s f\u00e9rfit met\u00e9ljetek k\u00f6r\u00fcl!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez legyen a jele sz\u00f6vets\u00e9gemnek, melyet veled k\u00f6t\u00f6ttem, hogy k\u00f6r\u00fclmet\u00e9litek a f\u00e9rfi test\u00e9nek el\u0151b\u0151r\u00e9t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt fi\u00fakn\u00e1l ezt nyolcnapos korukban v\u00e9gezz\u00e9tek el, nemzed\u00e9kr\u0151l-nemzed\u00e9kre! Minden fi\u00fagyermekre vonatkozik ez, ak\u00e1r a csal\u00e1dod tagja, ak\u00e1r nem \u2014 m\u00e9g a p\u00e9nzen vett rabszolg\u00e1ra is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Igen, k\u00f6r\u00fcl kell met\u00e9lnetek minden fi\u00fagyermeket, ak\u00e1r a saj\u00e1t fiad, ak\u00e1r a rabszolg\u00e1d gyermeke. Hordozz\u00e1tok \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9gem jel\u00e9t a testeteken!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aki pedig k\u00f6z\u00f6ttetek f\u00e9rfi l\u00e9t\u00e9re nincs k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve, az megt\u00f6rte sz\u00f6vets\u00e9gemet, ez\u00e9rt ki fogj\u00e1k irtani n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00edg\u00e9ri, hogy S\u00e1r\u00e1nak fia sz\u00fcletik - Azut\u00e1n Isten folytatta: \u201eAmi pedig a feles\u00e9gedet, Sz\u00e1rajt illeti, ne nevezd t\u00f6bb\u00e9 \u00edgy, hanem S\u00e1ra legyen a neve!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9n pedig meg\u00e1ldom \u0151t: fi\u00fat adok neked S\u00e1r\u00e1t\u00f3l. Bizony, meg\u00e1ldom S\u00e1r\u00e1t, nemzetek anyj\u00e1v\u00e1 teszem, \u00e9s n\u00e9pek kir\u00e1lyai sz\u00e1rmaznak t\u0151le.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor \u00c1brah\u00e1m a f\u00f6ldre borult Isten el\u0151tt, de mag\u00e1ban nevetett, \u00e9s azt gondolta: \u201eUgyan, hogy lehetne sz\u00e1z \u00e9ves koromban fiam? H\u00e1t S\u00e1ra hogyan sz\u00fclhetne 90 \u00e9ves l\u00e9t\u00e9re?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De hangosan csak ezt v\u00e1laszolta: \u201eB\u00e1rcsak j\u00f3indulattal lenn\u00e9l Izm\u00e1el ir\u00e1nt!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eNem \u00fagy, \u00c1brah\u00e1m! \u2014 felelt Isten. \u2014 S\u00e1ra, a feles\u00e9ged sz\u00fcl neked fi\u00fat, akit nevezz Izs\u00e1knak! \u00c9n pedig \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k Izs\u00e1kkal \u00e9s ut\u00f3daival is."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azonban meghallgattam k\u00e9r\u00e9sedet Izm\u00e1el fel\u0151l: l\u00e1sd meg\u00e1ldottam, megszapor\u00edtom \u00e9s megsokas\u00edtom \u0151t is. Tizenk\u00e9t fejedelem lesz ut\u00f3dai k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s nagy nemzett\u00e9 teszem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De sz\u00f6vets\u00e9get csak Izs\u00e1kkal k\u00f6t\u00f6k, akit S\u00e1ra egy \u00e9v m\u00falva fog neked sz\u00fclni.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezzel Isten befejezte a besz\u00e9lget\u00e9st \u00c1brah\u00e1mmal, \u00e9s f\u00f6lment t\u0151le."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e9g ugyanezen a napon \u00c1brah\u00e1m megtette, amit Isten parancsolt neki. Izm\u00e1elt, meg h\u00e1za f\u00e9rfi szolg\u00e1it, \u00e9s azok fiait \u2014 ak\u00e1r a h\u00e1z\u00e1n\u00e1l sz\u00fclettek, ak\u00e1r p\u00e9nz\u00e9rt vett rabszolg\u00e1k voltak \u2014 mind \u00f6sszeh\u00edvta, \u00e9s megparancsolta, hogy v\u00e9gezz\u00e9k el a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9l\u00e9st."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m 99 \u00e9ves, a fia, Izm\u00e1el pedig 13 \u00e9ves volt, amikor mindketten k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedtek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m 99 \u00e9ves, a fia, Izm\u00e1el pedig 13 \u00e9ves volt, amikor mindketten k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedtek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m 99 \u00e9ves, a fia, Izm\u00e1el pedig 13 \u00e9ves volt, amikor mindketten k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedtek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ugyanazon a napon k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedtek \u00c1brah\u00e1m \u00f6sszes fi\u00fa \u00e9s f\u00e9rfi szolg\u00e1i is \u2014 ak\u00e1r a h\u00e1z\u00e1n\u00e1l sz\u00fclettek, ak\u00e1r p\u00e9nz\u00e9rt vett rabszolg\u00e1k voltak."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megl\u00e1togatja \u00c1brah\u00e1mot - K\u00e9s\u0151bb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t megjelent \u00c1brah\u00e1mnak, aki akkoriban Mamr\u00e9 t\u00f6lgyes\u00e9ben t\u00e1borozott. A d\u00e9li h\u0151s\u00e9g idej\u00e9n \u00c1brah\u00e1m \u00e9ppen a s\u00e1tra bej\u00e1rata el\u0151tt \u00fclt, amikor"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6ln\u00e9zett, \u00e9s l\u00e1tta, hogy h\u00e1rom f\u00e9rfi \u00e1ll a s\u00e1tra el\u0151tt. El\u00e9j\u00fck sietett, tisztelettel a f\u00f6ldre borult,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "majd ezt mondta: \u201eUram, k\u00e9rlek, ne ker\u00fcld el szolg\u00e1d h\u00e1z\u00e1t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Legyetek a vend\u00e9geim! Hadd hozzak egy kis vizet, hogy megmoss\u00e1tok l\u00e1batokat! Pihenjetek meg kiss\u00e9 e fa \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hozok egy falat kenyeret, hogy felfriss\u00fcljetek, miel\u0151tt tov\u00e1bb indultok, ha m\u00e1r erre visz az utatok!\u201d \u201eLegyen \u00fagy, ahogy mondtad\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k a f\u00e9rfiak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor \u00c1brah\u00e1m besietett S\u00e1r\u00e1hoz a s\u00e1torba, \u00e9s azt mondta: \u201eSietve k\u00e9sz\u00edts h\u00e1rom adag finomlisztb\u0151l lep\u00e9nyt a vend\u00e9geinknek!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd a csord\u00e1hoz sietett, kiv\u00e1lasztott egy sz\u00e9p fiatal borj\u00fat, a szolg\u00e1j\u00e1ra b\u00edzta, hogy hamar v\u00e1gja le, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsen bel\u0151le \u00e9telt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azut\u00e1n vette az elk\u00e9sz\u00edtett h\u00fast, sajtot, tejet, \u00e9s felszolg\u00e1lta vend\u00e9geinek. Am\u00edg a vend\u00e9gek ettek, \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1latk\u00e9szen ott \u00e1llt mellett\u00fck a fa alatt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n az egyik vend\u00e9g megk\u00e9rdezte: \u201e\u00c1brah\u00e1m, hol van S\u00e1ra, a feles\u00e9ged?\u201d \u201eItt van, bent a s\u00e1torban\u201d \u2014 felelte \u00c1brah\u00e1m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eA megfelel\u0151 id\u0151ben visszaj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1d, \u00e9s a feles\u00e9gednek, S\u00e1r\u00e1nak fia lesz\u201d \u2014 mondta a vend\u00e9g. S\u00e1ra ek\u00f6zben a s\u00e1tor bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l hallgat\u00f3zott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben m\u00e1r \u00c1brah\u00e1m \u00e9s S\u00e1ra is igen meg\u00f6regedett. S\u00e1ra r\u00e9gen t\u00fal volt m\u00e1r azon a koron, amikor valakinek gyermeke sz\u00fclethet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hitetlenkedve nevetett mag\u00e1ban, \u00e9s ezt gondolta: \u201eUgyan, ez lehetetlen! \u00d6reg vagyok \u00e9n m\u00e1r ehhez! Meg a f\u00e9rjem is meg\u00f6regedett.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megk\u00e9rdezte \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l: \u201eMi\u00e9rt nevetett S\u00e1ra? Mi\u00e9rt gondolja, hogy \u0151 m\u00e1r t\u00fal \u00f6reg ahhoz, hogy gyermeket sz\u00fclj\u00f6n?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vajon van-e valami lehetetlen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra? A megfelel\u0151 id\u0151ben visszaj\u00f6v\u00f6k hozz\u00e1d, \u00e9s akkor m\u00e1r fia lesz S\u00e1r\u00e1nak!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1ra azonban megijedt, \u00e9s letagadta: \u201eNem is nevettem!\u201d \u2014 mondta. \u201eDe bizony nevett\u00e9l!\u201d \u2014 mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m k\u00f6zbenj\u00e1r Sodom\u00e1\u00e9rt - Azut\u00e1n a h\u00e1rom vend\u00e9g tov\u00e1bb indult Sodoma fel\u00e9, \u00e9s \u00c1brah\u00e1m elk\u00eds\u00e9rte \u0151ket, hogy elk\u00f6sz\u00f6nj\u00f6n t\u0151l\u00fck."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00f6zben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt gondolta: \u201eEltitkoljam-e \u00c1brah\u00e1m el\u0151l, amit tenni k\u00e9sz\u00fcl\u00f6k?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hiszen rajta kereszt\u00fcl \u00e1ld\u00e1st nyer a f\u00f6ld minden n\u00e9pe, \u00e9s bel\u0151le er\u0151s \u00e9s hatalmas nemzet sz\u00e1rmazik!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hiszen \u00c1brah\u00e1mmal sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem, hogy gyermekeit \u00e9s h\u00e1za n\u00e9p\u00e9t megtan\u00edtsa arra, hogyan j\u00e1rjanak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fatj\u00e1n, hogyan \u00e9ljenek \u00e9s cselekedjenek igazs\u00e1gosan \u00e9s nekem tetsz\u0151 m\u00f3don \u2014 hogy \u00e9n is beteljes\u00edtsem, amit \u00edg\u00e9rtem neki!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00c1brah\u00e1mhoz fordult: \u201eSodoma \u00e9s Gomora b\u0171ne m\u00e1r az \u00e9gre ki\u00e1lt. \u00c1ldozataik hozz\u00e1m ki\u00e1ltanak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lemegyek h\u00e1t oda, hogy magam is l\u00e1ssam, val\u00f3ban olyan gonosz dolgokat tesznek-e, ahogy \u00e1ldozataik panaszolj\u00e1k, vagy nem.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A m\u00e1sik k\u00e9t f\u00e9rfi tov\u00e1bbment Sodoma fel\u00e9, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azonban m\u00e9g ott maradt \u00c1brah\u00e1m el\u0151tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor \u00c1brah\u00e1m k\u00f6zelebb l\u00e9pett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201eVal\u00f3ban el akarod puszt\u00edtani az \u00e1rtatlan embereket is Sodom\u00e1ban a gonoszokkal egy\u00fctt?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha van \u00f6tven igaz a v\u00e1rosban, akkor is mindenest\u00fcl elpuszt\u00edtod eg\u00e9sz Sodom\u00e1t? Nem k\u00edm\u00e9led meg a v\u00e1rost az \u00f6tven igaz kedv\u00e9\u00e9rt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nem, ezt el sem tudom k\u00e9pzelni! Lehetetlen, hogy ugyan\u00fagy meg\u00f6ld az igazakat, mint a gonoszokat! Bizony\u00e1ra k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get teszel az \u00e1rtatlan \u00e9s a b\u0171n\u00f6s k\u00f6z\u00f6tt! Az eg\u00e9sz f\u00f6ld B\u00edr\u00e1ja nem hozhat igazs\u00e1gtalan \u00edt\u00e9letet!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eRendben van! Ha tal\u00e1lok \u00f6tven igaz embert Sodom\u00e1ban, az \u0151 kedv\u00fck\u00e9rt megk\u00edm\u00e9lem az eg\u00e9sz v\u00e1rost.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m folytatta: \u201eK\u00e9rlek, Uram, hadd sz\u00f3ljak m\u00e9g egyszer, noha csak por \u00e9s hamu vagyok!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lehet, hogy nincs \u00f6tven igaz, csak negyven\u00f6t \u2014 k\u00e9pes lenn\u00e9l elpuszt\u00edtani az eg\u00e9sz v\u00e1rost a hi\u00e1nyz\u00f3 \u00f6t miatt?\u201d Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1laszolt: \u201eHa tal\u00e1lok ott negyven\u00f6t igazat, megk\u00edm\u00e9lem a v\u00e1rost.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eDe ha csak negyvenet tal\u00e1lsz?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte \u00c1brah\u00e1m. \u201eHa negyvenet tal\u00e1lok, akkor is megk\u00edm\u00e9lem\u201d \u2014 felelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201eNe haragudj meg r\u00e1m Uram, ha m\u00e9g ezek ut\u00e1n is sz\u00f3lok! Lehet, hogy csak harmincan vannak\u201d \u2014 folytatta \u00c1brah\u00e1m. \u201eNem fogom elpuszt\u00edtani a v\u00e1rost, ha tal\u00e1lok harmincat\u201d \u2014 v\u00e1laszolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m \u00edgy folytatta: \u201eK\u00e9rlek, Uram, hadd sz\u00f3ljak m\u00e9g egyszer! Lehet, hogy csak h\u00fasz igaz ember van a v\u00e1rosban.\u201d \u201eHa csak h\u00faszat tal\u00e1lok, akkor is megk\u00edm\u00e9lem\u201d \u2014 felelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eNe haragudj meg r\u00e1m Uram, hogy m\u00e9g egyszer sz\u00f3lni mer\u00e9szelek! Lehet, hogy csak t\u00edz igazat tal\u00e1lsz ott\u201d \u2014 mondta \u00c1brah\u00e1m. \u201eHa legal\u00e1bb t\u00edzet tal\u00e1lok, akkor sem puszt\u00edtom el\u201d \u2014 felelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Miut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 befejezte a besz\u00e9lget\u00e9st \u00c1brah\u00e1mmal, tov\u00e1bbment, \u00c1brah\u00e1m pedig hazat\u00e9rt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f3t vend\u00e9g\u00fcl l\u00e1tja az angyalokat - A k\u00e9t angyal aznap est\u00e9re \u00e9rt Sodom\u00e1ba. L\u00f3t is a v\u00e1ros kapuj\u00e1ban \u00fclt. Amint megl\u00e1tta \u0151ket, el\u00e9j\u00fck sietett. F\u00f6ldig hajolt el\u0151tt\u00fck,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta: \u201eUraim, k\u00e9rlek, tisztelj\u00e9tek meg szolg\u00e1tok h\u00e1z\u00e1t! Moss\u00e1tok meg l\u00e1batokat, \u00e9s legyetek a vend\u00e9geim ma \u00e9jjel! Holnap kora reggel azut\u00e1n folytathatj\u00e1tok utatokat.\u201d De \u0151k azt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, de ink\u00e1bb itt a t\u00e9ren maradunk \u00e9jszak\u00e1ra.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00f3t azonban addig unszolta \u0151ket, am\u00edg beleegyeztek, hogy n\u00e1la sz\u00e1lljanak meg, \u00e9s bet\u00e9rtek hozz\u00e1. L\u00f3t megvend\u00e9gelte a k\u00e9t angyalt, k\u00e9sz\u00edtett nekik kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyeket, \u00e9s megvacsor\u00e1ztak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g miel\u0151tt a vend\u00e9gek nyugov\u00f3ra t\u00e9rtek volna, Sodom\u00e1b\u00f3l a f\u00e9rfiak, kicsinyt\u0151l nagyig mind odagy\u0171ltek L\u00f3t h\u00e1za k\u00f6r\u00e9, \u00e9s"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "bekiab\u00e1ltak: \u201eHol vannak azok a f\u00e9rfiak, akik hozz\u00e1d j\u00f6ttek vend\u00e9gs\u00e9gbe? Hozd csak ki \u0151ket, hadd sz\u00f3rakozzunk vel\u00fck!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00f3t kiment hozz\u00e1juk, bez\u00e1rta maga m\u00f6g\u00f6tt a kaput,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9s k\u00e9rlelte \u0151ket: \u201eK\u00e9rlek, testv\u00e9reim, ne k\u00f6vessetek el ilyen gonoszs\u00e1got!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ink\u00e1bb kihozom nektek a k\u00e9t le\u00e1nyomat, akik m\u00e9g sz\u00fczek, vel\u00fck tehettek, amit akartok! Csak a vend\u00e9geimhez ne ny\u00faljatok, mert \u0151k a vend\u00e9gjog oltalma alatt \u00e1llnak.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De azok r\u00e1ki\u00e1ltottak: \u201eF\u00e9lre az \u00fatb\u00f3l! Mit k\u00e9pzel ez a j\u00f6ttment? Majd \u0151 szabja nek\u00fcnk a t\u00f6rv\u00e9nyt! A v\u00e9g\u00e9n te m\u00e9g rosszabbul j\u00e1rsz, mint a vend\u00e9geid!\u201d Majd r\u00e1rohantak L\u00f3tra, \u00e9s be akart\u00e1k t\u00f6rni az ajt\u00f3t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor a k\u00e9t angyal kiny\u00fajtotta a kez\u00e9t, beh\u00fazt\u00e1k L\u00f3tot a h\u00e1zba, majd bez\u00e1rt\u00e1k az ajt\u00f3t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kinti t\u00f6meget \u2014 fiatalt \u00e9s \u00f6reget egyar\u00e1nt \u2014 vaks\u00e1ggal vert\u00e9k meg, \u00fagy, hogy azok k\u00e9ptelenek voltak megtal\u00e1lni az ajt\u00f3t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az angyalok kimentik L\u00f3tot Sodom\u00e1b\u00f3l - L\u00f3tnak akkor a k\u00e9t angyal ezt mondta: \u201eL\u00f3t, s\u00fcrg\u0151sen el kell hagynod a v\u00e1rost! Vidd magaddal csal\u00e1dod tagjait: gyerekeidet, vejeidet, rokonaidat is, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt benn\u00fcnket, hogy elpuszt\u00edtsuk az eg\u00e9sz v\u00e1rost. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghallotta azoknak a seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t, akiket e v\u00e1ros lak\u00f3i b\u00e1ntalmaztak, mi pedig hamarosan el fogjuk puszt\u00edtani ezt a v\u00e1rost.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az angyalok kimentik L\u00f3tot Sodom\u00e1b\u00f3l - L\u00f3tnak akkor a k\u00e9t angyal ezt mondta: \u201eL\u00f3t, s\u00fcrg\u0151sen el kell hagynod a v\u00e1rost! Vidd magaddal csal\u00e1dod tagjait: gyerekeidet, vejeidet, rokonaidat is, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt benn\u00fcnket, hogy elpuszt\u00edtsuk az eg\u00e9sz v\u00e1rost. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghallotta azoknak a seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t, akiket e v\u00e1ros lak\u00f3i b\u00e1ntalmaztak, mi pedig hamarosan el fogjuk puszt\u00edtani ezt a v\u00e1rost.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00f3t teh\u00e1t azonnal f\u00f6lkereste k\u00e9t vej\u00e9t, akik a le\u00e1nyait vett\u00e9k feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s s\u00fcrgette \u0151ket, hogy hagyj\u00e1k el a v\u00e1rost, mert azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teljesen elpuszt\u00edtja. De \u0151k azt hitt\u00e9k, hogy L\u00f3t csak tr\u00e9f\u00e1l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e1r hajnalodott, \u00e9s az angyalok egyre s\u00fcrgett\u00e9k L\u00f3tot: \u201eInduljatok m\u00e1r el! Fogd a feles\u00e9gedet, meg a jelen l\u00e9v\u0151 k\u00e9t le\u00e1nyodat, \u00e9s menjetek m\u00e1r, hogy el ne vesszetek a v\u00e1rost s\u00fajt\u00f3 csap\u00e1s miatt!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00f3t m\u00e9g ekkor is t\u00e9tov\u00e1zott. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azonban irgalmas volt hozz\u00e1, ez\u00e9rt az angyalok k\u00e9zen fogt\u00e1k L\u00f3tot, a feles\u00e9g\u00e9t, meg k\u00e9t le\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s kivezett\u00e9k \u0151ket a v\u00e1rosb\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor az egyik angyal ezt mondta: \u201eSietve menek\u00fcljetek tov\u00e1bb, hogy \u00e9letben maradjatok! Meg ne \u00e1lljatok sehol a v\u00f6lgyben, \u00e9s vissza se n\u00e9zzetek! Fussatok a hegyek k\u00f6z\u00e9, hogy meg ne haljatok!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De L\u00f3t ezt k\u00e9rte: \u201eJaj, Uram, ne kelljen olyan messzire menn\u00fcnk!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha m\u00e1r olyan irgalmas volt\u00e1l hozz\u00e1nk, \u00e9s j\u00f3indulattal megk\u00edm\u00e9lted az \u00e9let\u00fcnket, akkor ne kelljen a hegyek k\u00f6z\u00e9 menn\u00fcnk, mert \u00fatk\u00f6zben esetleg utol\u00e9r a veszedelem, \u00e9s meghalunk!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e1tod, itt van a k\u00f6zelben ez a kicsiny v\u00e1ros, hadd fussunk oda! Ott biztons\u00e1gban lesz\u00fcnk, \u00e9s \u00e9letben maradunk.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az angyal \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eRendben van, k\u00e9r\u00e9sed szerint lesz: nem puszt\u00edtom el azt a kicsiny v\u00e1rost \u2014 menek\u00fclj oda! De siess, mert am\u00edg oda nem \u00e9rsz, semmit sem tehetek!\u201d Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k azt a v\u00e1rost C\u00f3\u00e1rnak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az angyal \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eRendben van, k\u00e9r\u00e9sed szerint lesz: nem puszt\u00edtom el azt a kicsiny v\u00e1rost \u2014 menek\u00fclj oda! De siess, mert am\u00edg oda nem \u00e9rsz, semmit sem tehetek!\u201d Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k azt a v\u00e1rost C\u00f3\u00e1rnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elpuszt\u00edtja Sodom\u00e1t - \u00c9ppen akkor kelt f\u00f6l a nap, amikor L\u00f3t C\u00f3\u00e1rba \u00e9rkezett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00fczes k\u00e9nes\u0151t z\u00fad\u00edtott Sodom\u00e1ra \u00e9s Gomor\u00e1ra \u2014 \u00fagy zuhogott r\u00e1juk az \u00e9gb\u0151l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, mint a z\u00e1pores\u0151."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtotta \u00e9s f\u00f6l\u00e9gette azokat a v\u00e1rosokat \u00e9s az eg\u00e9sz v\u00f6lgyet, minden lakosukkal, \u00e9s a k\u00f6rny\u00e9k n\u00f6v\u00e9nyzet\u00e9vel egy\u00fctt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u00f3\u00e1r fel\u00e9 menet azonban L\u00f3t feles\u00e9ge visszan\u00e9zett Sodom\u00e1ra, \u00e9s s\u00f3oszlopp\u00e1 v\u00e1ltozott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor reggel \u00c1brah\u00e1m is kor\u00e1n kelt. Oda ment, ahol az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt \u00e1llt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Onnan Sodoma, Gomora \u00e9s a v\u00f6lgy fel\u00e9 n\u00e9zett. A t\u00e1volb\u00f3l l\u00e1tta, hogy az eg\u00e9sz vid\u00e9k elpusztult, s m\u00e1r csak a f\u00fcst sz\u00e1ll fel onnan, mint a kemenc\u00e9b\u0151l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elpuszt\u00edtotta a v\u00f6lgyben l\u00e9v\u0151 v\u00e1rosokat, ahol L\u00f3t lakott, nem feledkezett meg \u00c1brah\u00e1mr\u00f3l, L\u00f3tot kivezette a pusztul\u00e1s el\u0151l."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Az ammoniak \u00e9s a mo\u00e1biak eredete - K\u00e9s\u0151bb L\u00f3t otthagyta C\u00f3\u00e1rt, mert f\u00e9lt ott maradni. F\u00f6lment a hegyekbe, keresett egy barlangot, \u00e9s ott lakott a le\u00e1nyaival egy\u00fctt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Egyszer az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt le\u00e1ny azt mondta a h\u00fag\u00e1nak: \u201eN\u00e9zd, ap\u00e1nk kezd meg\u00f6regedni, \u00e9s ezen a vid\u00e9ken nincs senki, aki feles\u00e9g\u00fcl vehetne minket, ahogy az minden\u00fctt szok\u00e1s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gyere, itassuk le ap\u00e1nkat borral, \u00e9s h\u00e1ljunk vele, hogy ne haljon ki a csal\u00e1dunk!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00dagy is lett: aznap este a k\u00e9t le\u00e1ny addig k\u00edn\u00e1lta L\u00f3tot borral, am\u00edg eg\u00e9szen megr\u00e9szegedett. Akkor az id\u0151sebb le\u00e1ny az apj\u00e1val h\u00e1lt. L\u00f3t azonban annyira nem volt mag\u00e1n\u00e1l, hogy k\u00e9s\u0151bb semmire sem eml\u00e9kezett."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel az id\u0151sebb ezt mondta a h\u00fag\u00e1nak: \u201eL\u00e1tod, tegnap \u00e9n h\u00e1ltam ap\u00e1nkkal! Adjunk neki ma este is bort, \u00e9s most h\u00e1lj vele te. \u00cdgy biztosan lesznek ut\u00f3daink, \u00e9s nem hal ki a csal\u00e1dunk.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Teh\u00e1t aznap este a le\u00e1nyok ism\u00e9t leitatt\u00e1k apjukat, majd a kisebbik le\u00e1nya h\u00e1lt L\u00f3ttal, aki az eg\u00e9szb\u0151l semmit sem fogott f\u00f6l."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy L\u00f3t mindk\u00e9t le\u00e1nya a saj\u00e1t apj\u00e1t\u00f3l fogant gyermeket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az id\u0151sebb fi\u00fat sz\u00fclt, akit Mo\u00e1bnak nevezett el. T\u0151le sz\u00e1rmazott a mo\u00e1bi n\u00e9p."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A fiatalabbnak is fia sz\u00fcletett, akit anyja Ben-Amminak nevezett. Ett\u0151l a fi\u00fat\u00f3l sz\u00e1rmaznak az ammoniak."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m Ger\u00e1rban - Ezut\u00e1n \u00c1brah\u00e1m d\u00e9l fel\u00e9 v\u00e1ndorolt, \u00e9s egy ideig S\u00far \u00e9s K\u00e1d\u00e9s k\u00f6z\u00f6tt t\u00e1borozott. Majd Ger\u00e1r ter\u00fclet\u00e9n lakott, mint j\u00f6vev\u00e9ny,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s mindenkinek azt mondta S\u00e1r\u00e1r\u00f3l, hogy a testv\u00e9re. Ab\u00edmelek, Ger\u00e1r kir\u00e1lya elk\u00fcldte embereit, \u00e9s S\u00e1r\u00e1t a h\u00e1rem\u00e9be vitette."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azonban Isten megjelent Ab\u00edmeleknek \u00e1lm\u00e1ban, \u00e9s azt mondta a kir\u00e1lynak: \u201eAb\u00edmelek, meg kell halnod, mert elvetted a f\u00e9rj\u00e9t\u0151l azt az asszonyt!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azonban Ab\u00edmelek m\u00e9g egy ujjal sem ny\u00falt S\u00e1r\u00e1hoz, \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eUram, vajon meg\u00f6lsz-e valakit, ha \u00e1rtatlan?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mind \u00c1brah\u00e1m, mind S\u00e1ra azt mondta, hogy \u0151k testv\u00e9rek! Az \u00e9n lelkiismeretem tiszta, \u00e9s tenni sem tettem semmi rosszat!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isten \u00edgy felelt: \u201eTudom, hogy tiszta a lelkiismereted. \u00c9ppen ez\u00e9rt \u00f3vtalak meg att\u00f3l, hogy v\u00e9tkezz ellenem, \u00e9s nem engedtem, hogy hozz\u00e1 ny\u00falj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most h\u00e1t add vissza \u0151t a f\u00e9rj\u00e9nek! Mivel \u00c1brah\u00e1m pr\u00f3f\u00e9ta, ez\u00e9rt ha \u0151 im\u00e1dkozik \u00e9rted, akkor \u00e9letben hagylak. De tudd meg, ha nem adod vissza az asszonyt a f\u00e9rj\u00e9nek, biztosan meghalsz a csal\u00e1doddal \u00e9s szolg\u00e1iddal egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Reggelre kelve Ab\u00edmelek azonnal \u00f6sszeh\u00edvta a szolg\u00e1it, \u00e9s mindent elmondott nekik, azok pedig nagyon megr\u00e9m\u00fcltek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd h\u00edvatta \u00c1brah\u00e1mot is, \u00e9s szem\u00e9re vetette: \u201e\u00c1brah\u00e1m, hogy tehett\u00e9l ilyet vel\u00fcnk?! Mit v\u00e9tettem \u00e9n neked, hogy ilyen nagy veszedelembe sodort\u00e1l orsz\u00e1gommal egy\u00fctt? Nem lett volna szabad ilyet tenned! De mi\u00e9rt is mondtad a feles\u00e9gedr\u0151l, hogy a testv\u00e9red?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd h\u00edvatta \u00c1brah\u00e1mot is, \u00e9s szem\u00e9re vetette: \u201e\u00c1brah\u00e1m, hogy tehett\u00e9l ilyet vel\u00fcnk?! Mit v\u00e9tettem \u00e9n neked, hogy ilyen nagy veszedelembe sodort\u00e1l orsz\u00e1gommal egy\u00fctt? Nem lett volna szabad ilyet tenned! De mi\u00e9rt is mondtad a feles\u00e9gedr\u0151l, hogy a testv\u00e9red?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m ezt felelte: \u201eAz\u00e9rt, mert azt gondoltam, hogy nincs itt istenf\u00e9lelem az emberekben, s meg is \u00f6lhetnek az\u00e9rt, hogy a feles\u00e9gemet elrabolj\u00e1k t\u0151lem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amellett S\u00e1ra val\u00f3ban a f\u00e9ltestv\u00e9rem, mert egy ap\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmazunk, csakhogy nem egy any\u00e1t\u00f3l. \u00cdgy lett a feles\u00e9gem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor Isten v\u00e1ndor\u00fatra ind\u00edtott benn\u00fcnket az atyai h\u00e1zb\u00f3l, megk\u00e9rtem a feles\u00e9gemet, hogy b\u00e1rhov\u00e1 vet\u0151d\u00fcnk is, ir\u00e1ntam val\u00f3 szeretetb\u0151l mindenhol mondja azt, hogy csak testv\u00e9rek vagyunk.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor Ab\u00edmelek elhalmozta \u00c1brah\u00e1mot aj\u00e1nd\u00e9kokkal: juhokat, marh\u00e1kat, szolg\u00e1kat \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3kat adott neki, \u00e9s visszaadta neki a feles\u00e9g\u00e9t, S\u00e1r\u00e1t is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Majd ezt mondta: \u201eN\u00e9zd, \u00c1brah\u00e1m, el\u0151tted van az eg\u00e9sz orsz\u00e1gom, ahol akarsz, ott lakhatsz.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Ab\u00edmelek S\u00e1r\u00e1hoz fordult: \u201eL\u00e1sd, ezer ez\u00fcstp\u00e9nzt adtam a b\u00e1ty\u00e1dnak, hogy mindenki l\u00e1thassa, mennyire \u00e1rtatlan vagy ebben a dologban. Ezzel mindenki el\u0151tt igazolom \u00e1rtatlans\u00e1godat, \u00e9s helyre\u00e1ll\u00edtottam becs\u00fcletedet.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd \u00c1brah\u00e1m im\u00e1dkozott Istenhez Ab\u00edmelek\u00e9rt \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1\u00e9rt. Ugyanis Isten \u2014 S\u00e1ra miatti b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl \u2014 medd\u0151s\u00e9ggel s\u00fajtotta Ab\u00edmelek csal\u00e1dj\u00e1nak n\u0151tagjait. Isten meghallgatta \u00c1brah\u00e1m k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta \u0151ket. Ezut\u00e1n ism\u00e9t sz\u00fclettek gyermekek Ab\u00edmelek csal\u00e1dj\u00e1ban."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Majd \u00c1brah\u00e1m im\u00e1dkozott Istenhez Ab\u00edmelek\u00e9rt \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1\u00e9rt. Ugyanis Isten \u2014 S\u00e1ra miatti b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl \u2014 medd\u0151s\u00e9ggel s\u00fajtotta Ab\u00edmelek csal\u00e1dj\u00e1nak n\u0151tagjait. Isten meghallgatta \u00c1brah\u00e1m k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtotta \u0151ket. Ezut\u00e1n ism\u00e9t sz\u00fclettek gyermekek Ab\u00edmelek csal\u00e1dj\u00e1ban."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izs\u00e1k sz\u00fclet\u00e9se - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldotta S\u00e1r\u00e1t, \u00e9s beteljes\u00edtette, amit neki \u00edg\u00e9rt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e1ra teh\u00e1t \u00e1ldott \u00e1llapotba ker\u00fclt, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt \u00c1brah\u00e1mnak \u2014 annak ellen\u00e9re, hogy \u00c1brah\u00e1m m\u00e1r id\u0151s volt \u2014 \u00e9ppen abban az id\u0151ben, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m Izs\u00e1knak nevezte a fi\u00e1t, akit S\u00e1ra sz\u00fclt neki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor Izs\u00e1k nyolc napos lett, \u00c1brah\u00e1m k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lte a fi\u00e1t, ahogy azt Isten kor\u00e1bban megparancsolta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amikor Izs\u00e1k sz\u00fcletett, \u00c1brah\u00e1m sz\u00e1z \u00e9ves volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e1ra ezt mondta: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, milyen nagy \u00f6r\u00f6m\u00f6t szerzett nekem Isten! Aki csak hallja, velem egy\u00fctt nevet!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ugyan ki mondta volna \u00c1brah\u00e1mnak, hogy S\u00e1ra m\u00e9g csecsem\u0151t fog szoptatni? S n\u00e9zz\u00e9tek! Fi\u00fat sz\u00fcltem neki v\u00e9ns\u00e9g\u00e9re!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kisgyermek pedig n\u00f6vekedett, s amikor elj\u00f6tt az ideje, az anyja m\u00e1r nem szoptatta tov\u00e1bb. Ekkor \u00c1brah\u00e1m nagy vend\u00e9gs\u00e9get szerzett, \u00e9s meg\u00fcnnepelt\u00e9k, hogy S\u00e1ra elv\u00e1lasztotta Izs\u00e1kot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m elk\u00fcldi H\u00e1g\u00e1rt \u00e9s Izm\u00e1elt - S\u00e1ra l\u00e1tta, amint \u00c1brah\u00e1m m\u00e1sik fia \u2014 akit az egyiptomi H\u00e1g\u00e1r sz\u00fclt \u2014 j\u00e1tszik Izs\u00e1kkal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor S\u00e1ra \u00c1brah\u00e1mhoz ment, \u00e9s ezt k\u00e9rte: \u201eK\u00e9rlek, k\u00fcldd el innen ezt a szolg\u00e1l\u00f3t \u00e9s a fi\u00e1t! Ne \u00f6r\u00f6k\u00f6lj\u00f6n az \u0151 fia az \u00e9n fiammal egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez azonban nagyon nehez\u00e9re esett \u00c1brah\u00e1mnak, a fia, Izm\u00e1el miatt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor Isten megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201e\u00c1brah\u00e1m, ne gondold, hogy ez valami rosszat jelent, \u00e9s ne agg\u00f3dj a fiad \u00e9s a szolg\u00e1l\u00f3 miatt! Tedd meg mindazt, amit S\u00e1ra k\u00e9rt t\u0151led, mert az ut\u00f3daidra vonatkoz\u00f3 \u00edg\u00e9reteim Izs\u00e1k \u00e1ltal fognak beteljesedni!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azonban a szolg\u00e1l\u00f3 fi\u00e1nak ut\u00f3dait is nemzett\u00e9 szapor\u00edtom. Hiszen \u0151 is a te fiad!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel \u00c1brah\u00e1m kor\u00e1n f\u00f6lkelt, k\u00e9sz\u00edtett \u00fatra val\u00f3 \u00e9telt \u00e9s v\u00edzt\u00f6ml\u0151t. A csomagot f\u00f6lseg\u00edtette H\u00e1g\u00e1r v\u00e1ll\u00e1ra. Azut\u00e1n v\u00e9gleg elk\u00fcldte a fi\u00e1val, Izm\u00e1ellel egy\u00fctt. H\u00e1g\u00e1r \u00fatnak indult, \u00e9s Be\u00e9rseba puszt\u00e1j\u00e1ban bolyongott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amikor kifogyott a v\u00edz a t\u00f6ml\u0151b\u0151l, lefektette Izm\u00e1elt egy bokor \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "maga pedig egy ny\u00edll\u00f6v\u00e9snyi t\u00e1vols\u00e1gra od\u00e9bb ment. Azt gondolta: \u201eNem b\u00edrom v\u00e9gign\u00e9zni, hogy hal szomjan a fiam!\u201d \u2014 \u00e9s keserves s\u00edr\u00e1sra fakadt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De Isten meghallotta a gyermek s\u00edr\u00e1s\u00e1t, \u00e9s Isten angyala ki\u00e1ltott az \u00e9gb\u0151l H\u00e1g\u00e1rnak: \u201eMi\u00e9rt s\u00edrsz, H\u00e1g\u00e1r? Ne f\u00e9lj, mert Isten meghallotta a gyermek s\u00edr\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kelj csak f\u00f6l, fogd k\u00e9zen a gyermeket, \u00e9s viseld gondj\u00e1t, mert nagy nemzett\u00e9 teszem \u0151t!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ekkor Isten megnyitotta H\u00e1g\u00e1r szem\u00e9t, aki \u00e9szrevett egy forr\u00e1st a k\u00f6zelben, odament, megt\u00f6lt\u00f6tte a t\u00f6ml\u0151t v\u00edzzel, \u00e9s megitatta a fi\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isten tov\u00e1bbra is gondot viselt Izm\u00e1elre, aki feln\u0151tt a puszt\u00e1ban, megtanult az \u00edjjal b\u00e1nni, \u00e9s vad\u00e1sz lett."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e1r\u00e1n vid\u00e9k\u00e9n tany\u00e1zott a pusztas\u00e1gban, \u00e9s amikor elj\u00f6tt az ideje, anyja Egyiptomb\u00f3l hozott neki feles\u00e9get."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t Ab\u00edmelekkel - T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy Ab\u00edmelek \u00e9s P\u00edk\u00f3l, a sereg vez\u00e9re felkerest\u00e9k \u00c1brah\u00e1mot. Ezt mondta neki Ab\u00edmelek: \u201e\u00c1brah\u00e1m, l\u00e1tjuk, hogy Isten van veled mindenben, amit teszel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Esk\u00fcdj meg Istenre, hogy soha nem \u00e1rtasz nekem vagy ut\u00f3daimnak, hanem ugyanolyan h\u0171s\u00e9ggel leszel ir\u00e1ntam \u00e9s n\u00e9pem ir\u00e1nt \u2014 akik k\u00f6z\u00f6tt j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt laksz \u2014, mint ahogyan \u00e9n b\u00e1ntam veled!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m ezt v\u00e1laszolta: \u201eMegesk\u00fcsz\u00f6m, hogy \u00fagy lesz!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n szemreh\u00e1ny\u00e1st tett Ab\u00edmeleknek, hogy annak p\u00e1sztorai er\u0151szakkal elfoglaltak egy kutat, amely \u00c1brah\u00e1m\u00e9 volt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ab\u00edmelek \u00edgy v\u00e9dekezett: \u201eNem tudtam r\u00f3la! Te sem mondtad eddig, most hallottam err\u0151l el\u0151sz\u00f6r. Nem tudom, melyik szolg\u00e1m tehetett ilyet!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor \u00c1brah\u00e1m juhokat, kecsk\u00e9ket \u00e9s marh\u00e1kat aj\u00e1nd\u00e9kozott Ab\u00edmeleknek, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek egym\u00e1ssal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Majd \u00c1brah\u00e1m k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott a ny\u00e1j\u00e1b\u00f3l h\u00e9t fiatal n\u0151st\u00e9ny juhot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ab\u00edmelek pedig megk\u00e9rdezte: \u201eMi\u00e9rt v\u00e1lasztottad k\u00fcl\u00f6n ezeket? Mit jelent ez?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201eFogadd el t\u0151lem ezt a h\u00e9t juhot annak bizony\u00edt\u00e9k\u00e1ul, hogy \u00e9n \u00e1stam azt a kutat!\u201d \u2014 felelte \u00c1brah\u00e1m."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k azt a helyet mindm\u00e1ig Be\u00e9rseb\u00e1nak \u2014 mert ott k\u00f6t\u00f6ttek sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtett\u00e9k meg. Azut\u00e1n Ab\u00edmelek \u00e9s P\u00edk\u00f3l, a sereg vez\u00e9re visszat\u00e9rt a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00edvj\u00e1k azt a helyet mindm\u00e1ig Be\u00e9rseb\u00e1nak \u2014 mert ott k\u00f6t\u00f6ttek sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtett\u00e9k meg. Azut\u00e1n Ab\u00edmelek \u00e9s P\u00edk\u00f3l, a sereg vez\u00e9re visszat\u00e9rt a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m egy tamariszkuszf\u00e1t \u00fcltetett Be\u00e9rseb\u00e1ban, \u00e9s im\u00e1dta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, az \u00d6r\u00f6k Istent."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ezut\u00e1n m\u00e9g hossz\u00fa ideig tart\u00f3zkodott a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9n."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten pr\u00f3b\u00e1ra teszi \u00c1brah\u00e1mot - Ezek ut\u00e1n Isten pr\u00f3b\u00e1ra tette \u00c1brah\u00e1mot. Megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201e\u00c1brah\u00e1m!\u201d \u0150 pedig v\u00e1laszolt: \u201eIgen, Uram!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eVedd magad mell\u00e9 egyetlen fiadat, Izs\u00e1kot, akit szeretsz, \u00e9s menj el M\u00f3rijj\u00e1 f\u00f6ldj\u00e9re! Ott majd mutatok neked egy hegyet, azon \u00e1ldozd f\u00f6l Izs\u00e1kot \u00e9g\u0151\u00e1ldozatk\u00e9nt!\u201d \u2014 mondta Isten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e1snap \u00c1brah\u00e1m m\u00e1r kor\u00e1n reggel f\u00f6lk\u00e9sz\u00fclt az \u00fatra. Felnyergelte a szamar\u00e1t, f\u00e1t hasogatott az \u00e9g\u0151\u00e1ldozathoz, \u00e9s k\u00e9t szolg\u00e1j\u00e1val \u00e9s Izs\u00e1kkal egy\u00fctt elindultak arra a helyre, amelyet Isten mondott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A harmadik napon \u00c1brah\u00e1m t\u00e1volr\u00f3l megl\u00e1tta azt a hegyet, ahov\u00e1 igyekezett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor ezt mondta szolg\u00e1inak: \u201eTelepedjetek le itt, vigy\u00e1zzatok a szam\u00e1rra, \u00e9s v\u00e1rjatok r\u00e1nk. Mi pedig a fiammal elmegy\u00fcnk oda, \u00e9s im\u00e1dkozunk, azut\u00e1n majd visszaj\u00f6v\u00fcnk.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m a t\u0171zif\u00e1t a fia, Izs\u00e1k v\u00e1ll\u00e1ra tette, az \u00e9g\u0151 parazsat \u00e9s a k\u00e9st maga vitte, \u00e9s ketten indultak tov\u00e1bb."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben Izs\u00e1k az apj\u00e1hoz fordult: \u201e\u00c9desap\u00e1m!\u201d \u201eTess\u00e9k, fiam!\u201d \u2014 mondta \u00c1brah\u00e1m. \u201eItt a fa \u00e9s a par\u00e1zs a t\u0171zgy\u00fajt\u00e1shoz, de hol van az \u00e1ldozati b\u00e1r\u00e1ny?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte Izs\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eIsten maga fog gondoskodni az \u00e1ldozati b\u00e1r\u00e1nyr\u00f3l\u201d \u2014 felelte \u00c1brah\u00e1m, \u00e9s egy\u00fctt folytatt\u00e1k az utat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor arra a helyre \u00e9rtek, amelyet Isten mutatott neki, \u00c1brah\u00e1m olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett, majd elrendezte rajta a t\u0171zif\u00e1t. Azut\u00e1n megk\u00f6t\u00f6zte a fi\u00e1t, Izs\u00e1kot, \u00e9s \u0151t is az olt\u00e1rra helyezte a t\u0171zifa tetej\u00e9re."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e1r \u00e9ppen felemelte a k\u00e9st, hogy Izs\u00e1kot meg\u00f6lje,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala r\u00e1ki\u00e1ltott az \u00e9gb\u0151l: \u201e\u00c1brah\u00e1m, \u00c1brah\u00e1m!\u201d \u201eIgen, Uram!\u201d \u2014 felelt \u00c1brah\u00e1m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eNe \u00f6ld meg a fi\u00fat! Ne b\u00e1ntsd! Miut\u00e1n pr\u00f3b\u00e1ra tettelek, l\u00e1tom, hogy val\u00f3ban f\u00e9led \u00e9s tiszteled Istent, \u00e9s egysz\u00fcl\u00f6tt fiadat sem tagadtad meg t\u0151lem\u201d \u2014 ki\u00e1ltotta az angyal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor \u00c1brah\u00e1m k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett, a h\u00e1ta m\u00f6g\u00f6tt egy kost pillantott meg, amely szarv\u00e1n\u00e1l fogva megakadt a s\u0171r\u0171 boz\u00f3tban. Teh\u00e1t odament, fogta a kost, \u00e9s azt \u00e1ldozta f\u00f6l \u00e9g\u0151\u00e1ldozatul a fia helyett."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00c1brah\u00e1m \u00edgy nevezte azt a helyet: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gondoskodik.\u201d Az\u00f3ta mondj\u00e1k ezt az emberek: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gondoskodik r\u00f3lunk az \u0151 hegy\u00e9n!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 angyala m\u00e1sodszor is ki\u00e1ltott \u00c1brah\u00e1mnak az \u00e9gb\u0151l:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eAzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Mivel megtetted, hogy a fiad is \u00e1tadtad nekem \u2014 igen, m\u00e9g az egyetlen fiadat is \u2014, ez\u00e9rt magamra esk\u00fcsz\u00f6m,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hogy gazdagon \u00e9s b\u0151s\u00e9gesen meg\u00e1ldalak, ut\u00f3daidat megsokas\u00edtom \u00e9s megszapor\u00edtom, mint \u00e9gen a csillagokat, \u00e9s mint tenger partj\u00e1n a homokot. A te ut\u00f3dod fogja birtokolni ellens\u00e9geinek kapuj\u00e1t,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s a te ut\u00f3dod \u00e1ltal fogom meg\u00e1ldani a f\u00f6ld \u00f6sszes nemzeteit. Igen, mindezekkel meg\u00e1ldalak, mert engedelmeskedt\u00e9l szavamnak.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00c1brah\u00e1m visszat\u00e9rt a v\u00e1rakoz\u00f3 szolg\u00e1khoz, majd egy\u00fctt hazamentek Be\u00e9rseb\u00e1ba, mert abban az id\u0151ben ott t\u00e1boroztak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb valaki h\u00edrt hozott \u00c1brah\u00e1mnak N\u00e1h\u00f3rr\u00f3l, a testv\u00e9r\u00e9r\u0151l. Elmondta, hogy N\u00e1h\u00f3rnak \u00e9s feles\u00e9g\u00e9nek, Milk\u00e1nak fiai sz\u00fclettek:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dac, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt, azut\u00e1n B\u00faz, a m\u00e1sodik, majd Kem\u00fa\u00e9l, a harmadik, akinek fia Ar\u00e1m,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "azut\u00e1n Keszed, Haz\u00f3, Pild\u00e1s, Jidl\u00e1f \u00e9s Bet\u00fa\u00e9l. Ezek nyolcan mind N\u00e1h\u00f3r \u00e9s Milk\u00e1 fiai voltak. Rebeka Bet\u00fa\u00e9l le\u00e1nya volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "azut\u00e1n Keszed, Haz\u00f3, Pild\u00e1s, Jidl\u00e1f \u00e9s Bet\u00fa\u00e9l. Ezek nyolcan mind N\u00e1h\u00f3r \u00e9s Milk\u00e1 fiai voltak. Rebeka Bet\u00fa\u00e9l le\u00e1nya volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e1h\u00f3rnak m\u00e9g n\u00e9gy gyermeke sz\u00fcletett a m\u00e1sodfeles\u00e9g\u00e9t\u0151l, Re\u00fam\u00e1t\u00f3l: Tebah, Gaham, Tahas \u00e9s Maaka."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1ra temet\u00e9se - S\u00e1ra 127 \u00e9vet \u00e9lt \u2014 ennyi volt az \u00e9letideje."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n halt meg, Kirj\u00e1t-Arb\u00e1ban, vagyis Hebronban. \u00c1brah\u00e1m meggy\u00e1szolta a feles\u00e9g\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd mikor leteltek a gy\u00e1sz napjai, elment a hettit\u00e1khoz, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eTudj\u00e1tok, hogy idegen \u00e9s j\u00f6vev\u00e9ny vagyok k\u00f6z\u00f6ttetek. K\u00e9rlek, adjatok nekem alkalmas temetkez\u0151helyet saj\u00e1t birtokul, hogy oda temessem halottamat!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eHallgass meg minket, Urunk \u2014 felelt\u00e9k a hettit\u00e1k \u2014, hiszen nagy fejedelem vagy k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk! V\u00e1laszd b\u00e1rmelyik neked tetsz\u0151 temetkez\u0151helyet, \u00e9s oda temesd halottadat! Egyik\u00fcnk sem fogja megtagadni t\u0151led, sem megakad\u00e1lyozni t\u00e9ged, ak\u00e1rmelyik\u00fcnk\u00e9 is legyen az a hely.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eHallgass meg minket, Urunk \u2014 felelt\u00e9k a hettit\u00e1k \u2014, hiszen nagy fejedelem vagy k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk! V\u00e1laszd b\u00e1rmelyik neked tetsz\u0151 temetkez\u0151helyet, \u00e9s oda temesd halottadat! Egyik\u00fcnk sem fogja megtagadni t\u0151led, sem megakad\u00e1lyozni t\u00e9ged, ak\u00e1rmelyik\u00fcnk\u00e9 is legyen az a hely.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor \u00c1brah\u00e1m f\u00f6lkelt, \u00e9s meghajolt a hettit\u00e1k el\u0151tt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "majd ezt v\u00e1laszolta: \u201eHa val\u00f3ban megengeditek, hogy itt temessem el halottamat, akkor sz\u00f3ljatok az \u00e9rdekemben Efr\u00f3nnak, C\u00f3\u00e1r fi\u00e1nak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert az \u0151 tulajdona az a makp\u00e9lai barlang, a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldje v\u00e9g\u00e9ben \u2014 azt szeretn\u00e9m megvenni t\u0151le. Teljes \u00e1rat fizetek \u00e9rte, ak\u00e1rmennyi is legyen az. Itt el\u0151ttetek k\u00e9sz vagyok megadni az \u00e1r\u00e1t, hogy saj\u00e1t temetkez\u0151helyem legyen az a barlang.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efr\u00f3n is ott \u00fclt a hettita vezet\u0151k k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s most \u0151 sz\u00f3lalt meg, hogy mindenki hallotta, aki arra j\u00e1rt a v\u00e1roskapun\u00e1l:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eNem \u00fagy, Uram! Hanem, k\u00e9rlek, hallgasd meg aj\u00e1nlatomat! Neked adom azt az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, amelyben a barlang fekszik. N\u00e9pem fiai el\u0151tt, mint tan\u00fak el\u0151tt, neked adom, csak temesd oda halottadat!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m ism\u00e9t meghajolt a f\u00f6ld tulajdonosai el\u0151tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd ezt v\u00e1laszolta Efr\u00f3n aj\u00e1nlat\u00e1ra az \u00f6sszes jelenl\u00e9v\u0151 hettita el\u0151tt: \u201eK\u00e9rlek, fogadd el, hogy teljes \u00e1rat akarok fizetni a f\u00f6lded\u00e9rt! Ha eladod azt a f\u00f6ldet, \u00e9n megveszem t\u0151led, \u00e9s megadom az \u00e1rat, amit k\u00e9rsz. Akkor majd eltemetem oda halottamat.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efr\u00f3n akkor \u00edgy felelt:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eUram, k\u00e9rlek, halld aj\u00e1nlatomat! Az a f\u00f6lddarab mind\u00f6ssze 400 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t \u00e9r. De kett\u0151nk k\u00f6z\u00f6tt egy ilyen \u00f6sszeg csek\u00e9lys\u00e9gnek sz\u00e1m\u00edt \u2014 temesd csak el oda nyugodtan halottadat!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m ezzel elfogadta az aj\u00e1nlatot, \u00e9s a t\u00f6bbi hettita el\u0151tt kim\u00e9rte Efr\u00f3n kez\u00e9hez a 400 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t, ahogy az a keresked\u0151k k\u00f6z\u00f6tt szok\u00e1s, ha \u00fczletet k\u00f6tnek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e1s\u00e1rolta meg a hettit\u00e1k nyilv\u00e1noss\u00e1ga el\u0151tt \u00c1brah\u00e1m Efr\u00f3nt\u00f3l azt a makp\u00e9lai f\u00f6lddarabot. Ez a ter\u00fclet Mamr\u00e9t\u00f3l, azaz Hebront\u00f3l keletre fekszik, f\u00e1k is vannak rajta, \u00e9s ebben van az a bizonyos barlang. Mindez \u00c1brah\u00e1m tulajdona lett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e1s\u00e1rolta meg a hettit\u00e1k nyilv\u00e1noss\u00e1ga el\u0151tt \u00c1brah\u00e1m Efr\u00f3nt\u00f3l azt a makp\u00e9lai f\u00f6lddarabot. Ez a ter\u00fclet Mamr\u00e9t\u00f3l, azaz Hebront\u00f3l keletre fekszik, f\u00e1k is vannak rajta, \u00e9s ebben van az a bizonyos barlang. Mindez \u00c1brah\u00e1m tulajdona lett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00c1brah\u00e1m eltemette S\u00e1r\u00e1t, a feles\u00e9g\u00e9t Makp\u00e9la mezej\u00e9n, a barlangban, Mamr\u00e9t\u00f3l, azaz Hebront\u00f3l keletre, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez a f\u00f6lddarab, a benne fekv\u0151 barlanggal egy\u00fctt \u2014 mivel a hettit\u00e1kt\u00f3l megv\u00e1s\u00e1rolta \u2014 \u00c1brah\u00e1m jogos tulajdona lett, csal\u00e1di temetkez\u0151hely\u00fcl."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m feles\u00e9get keres Izs\u00e1knak - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mindenben meg\u00e1ldotta \u00c1brah\u00e1mot, aki magas kort \u00e9rt meg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egy napon mag\u00e1hoz h\u00edvta a legid\u0151sebb \u00e9s rangban els\u0151 szolg\u00e1j\u00e1t, akire a t\u00f6bbi szolga ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s minden vagyona igazgat\u00e1s\u00e1t b\u00edzta. Ezt mondta neki: \u201eJ\u00f6jj csak ide! R\u00e1d akarom b\u00edzni, hogy hozz feles\u00e9get a fiamnak, Izs\u00e1knak. Meg kell esk\u00fcdn\u00f6d az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld Isten\u00e9re, hogy nem a k\u00e1na\u00e1niak le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl szerzel neki feles\u00e9get! Nem azok k\u00f6z\u00fcl, akik ezen a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9lnek! Hanem visszat\u00e9rsz abba az orsz\u00e1gba, ahonnan j\u00f6ttem, ott felkeresed a rokonaimat, \u00e9s k\u00f6z\u00fcl\u00fck hozol a fiamnak feles\u00e9get. Tedd ide a kezedet a combom al\u00e1, \u00e9s esk\u00fcdj meg!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egy napon mag\u00e1hoz h\u00edvta a legid\u0151sebb \u00e9s rangban els\u0151 szolg\u00e1j\u00e1t, akire a t\u00f6bbi szolga ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s minden vagyona igazgat\u00e1s\u00e1t b\u00edzta. Ezt mondta neki: \u201eJ\u00f6jj csak ide! R\u00e1d akarom b\u00edzni, hogy hozz feles\u00e9get a fiamnak, Izs\u00e1knak. Meg kell esk\u00fcdn\u00f6d az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld Isten\u00e9re, hogy nem a k\u00e1na\u00e1niak le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl szerzel neki feles\u00e9get! Nem azok k\u00f6z\u00fcl, akik ezen a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9lnek! Hanem visszat\u00e9rsz abba az orsz\u00e1gba, ahonnan j\u00f6ttem, ott felkeresed a rokonaimat, \u00e9s k\u00f6z\u00fcl\u00fck hozol a fiamnak feles\u00e9get. Tedd ide a kezedet a combom al\u00e1, \u00e9s esk\u00fcdj meg!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egy napon mag\u00e1hoz h\u00edvta a legid\u0151sebb \u00e9s rangban els\u0151 szolg\u00e1j\u00e1t, akire a t\u00f6bbi szolga ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s minden vagyona igazgat\u00e1s\u00e1t b\u00edzta. Ezt mondta neki: \u201eJ\u00f6jj csak ide! R\u00e1d akarom b\u00edzni, hogy hozz feles\u00e9get a fiamnak, Izs\u00e1knak. Meg kell esk\u00fcdn\u00f6d az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld Isten\u00e9re, hogy nem a k\u00e1na\u00e1niak le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl szerzel neki feles\u00e9get! Nem azok k\u00f6z\u00fcl, akik ezen a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9lnek! Hanem visszat\u00e9rsz abba az orsz\u00e1gba, ahonnan j\u00f6ttem, ott felkeresed a rokonaimat, \u00e9s k\u00f6z\u00fcl\u00fck hozol a fiamnak feles\u00e9get. Tedd ide a kezedet a combom al\u00e1, \u00e9s esk\u00fcdj meg!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A szolga megk\u00e9rdezte: \u201eHa az a le\u00e1ny nem akarna velem ide j\u00f6nni, akkor vigyem vissza a fiadat arra a f\u00f6ldre, amelyr\u0151l kij\u00f6tt\u00e9l?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eNem, dehogy! A fiamat semmi sz\u00edn alatt ne vidd vissza!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, az \u00e9g Istene kihozott engem ap\u00e1m h\u00e1z\u00e1b\u00f3l \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l. Kihozott sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldemr\u0151l \u00e9s rokonaim k\u00f6z\u00fcl. Megsz\u00f3l\u00edtott, \u00e9s megesk\u00fcd\u00f6tt, hogy ut\u00f3daimnak adja ezt a f\u00f6ldet. Igen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcldje el angyal\u00e1t el\u0151tted, hogy sikerrel j\u00e1rj, \u00e9s onnan hozz a fiamnak feles\u00e9get!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ha pedig az a le\u00e1ny nem akar veled elj\u00f6nni, akkor fel vagy mentve az esk\u00fc al\u00f3l \u2014 csak a fiamat oda vissza ne vidd!\u201d \u2014 felelte \u00c1brah\u00e1m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor a szolga \u00c1brah\u00e1m combja al\u00e1 tette a kez\u00e9t, \u00e9s megesk\u00fcd\u00f6tt erre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd kiv\u00e1lasztott t\u00edzet gazd\u00e1ja tev\u00e9i k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s megrakta \u0151ket gazd\u00e1ja v\u00e1logatott kincseivel, amelyeket aj\u00e1nd\u00e9knak sz\u00e1nt. A tevekarav\u00e1nnal azut\u00e1n Mezopot\u00e1mi\u00e1ba indult. Hossz\u00fa utaz\u00e1s ut\u00e1n meg\u00e9rkezett a v\u00e1roshoz, ahol r\u00e9gen N\u00e1hor lakott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e1r esteledett, amikor a v\u00e1ros hat\u00e1r\u00e1ban egy k\u00fat mellett meg\u00e1llapodott, \u00e9s megpihentette tev\u00e9it. Ebben az id\u0151ben szoktak az asszonyok \u00e9s le\u00e1nyok a k\u00fathoz j\u00f6nni, hogy vizet mer\u00edtsenek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A szolga ekkor \u00edgy im\u00e1dkozott: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00c1brah\u00e1mnak, gazd\u00e1mnak Istene! K\u00e9rlek, mutasd meg \u00c1brah\u00e1m ir\u00e1nti h\u0171s\u00e9gedet \u00e9s j\u00f3indulatodat! Seg\u00edts meg, hogy m\u00e9g ma megtal\u00e1ljam azt a le\u00e1nyt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e9zd, ide \u00e1llok a k\u00fat mell\u00e9, mikor a v\u00e1rosb\u00f3l v\u00edz\u00e9rt j\u00f6nnek a le\u00e1nyok!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adj nekem, k\u00e9rlek, jelt, hogy l\u00e1ssam, melyik fiatal le\u00e1nyt sz\u00e1ntad Izs\u00e1knak! Ez legyen a jel: amikor megk\u00e9rem \u0151ket, hogy adjanak innom a kors\u00f3jukb\u00f3l, amelyik\u00fck azt v\u00e1laszolja: \u00bbIgy\u00e1l csak, s\u0151t m\u00e9g a tev\u00e9idet is megitatom\u00ab \u2014 arr\u00f3l fogom tudni, hogy \u0151 az, akit Izs\u00e1knak sz\u00e1nt\u00e1l feles\u00e9g\u00fcl. \u00cdgy mutasd meg, k\u00e9rlek, hogy szeretettel \u00e9s h\u0171s\u00e9ggel vagy gazd\u00e1m ir\u00e1nt!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A szolga tal\u00e1lkozik Rebek\u00e1val - M\u00e9g be sem fejezte, amikor egy fiatal le\u00e1ny k\u00f6zeledett a k\u00fathoz, kors\u00f3val a v\u00e1ll\u00e1n. Rebeka volt az, Bet\u00fa\u00e9l le\u00e1nya. (Bet\u00fa\u00e9l Milk\u00e1 fia, Milk\u00e1 pedig N\u00e1h\u00f3rnak, \u00c1brah\u00e1m testv\u00e9r\u00e9nek feles\u00e9ge volt.) Nagyon sz\u00e9p volt a le\u00e1ny, fiatal \u00e9s hajadon. Lement a k\u00fathoz, megt\u00f6lt\u00f6tte a kors\u00f3t, majd indult vissza."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A szolga tal\u00e1lkozik Rebek\u00e1val - M\u00e9g be sem fejezte, amikor egy fiatal le\u00e1ny k\u00f6zeledett a k\u00fathoz, kors\u00f3val a v\u00e1ll\u00e1n. Rebeka volt az, Bet\u00fa\u00e9l le\u00e1nya. (Bet\u00fa\u00e9l Milk\u00e1 fia, Milk\u00e1 pedig N\u00e1h\u00f3rnak, \u00c1brah\u00e1m testv\u00e9r\u00e9nek feles\u00e9ge volt.) Nagyon sz\u00e9p volt a le\u00e1ny, fiatal \u00e9s hajadon. Lement a k\u00fathoz, megt\u00f6lt\u00f6tte a kors\u00f3t, majd indult vissza."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekkor \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1ja odafutott hozz\u00e1, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eK\u00e9rlek, adj innom a kors\u00f3db\u00f3l!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rebeka azonnal levette a kors\u00f3t a v\u00e1ll\u00e1r\u00f3l, \u00e9s inni adott neki: \u201eIgy\u00e1l, uram!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd, miut\u00e1n a szolga ivott, m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201eH\u00fazok vizet a tev\u00e9idnek is, uram, \u00e9s adok nekik, amennyit k\u00edv\u00e1nnak.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sietve hozz\u00e1 is l\u00e1tott a t\u00edz teve megitat\u00e1s\u00e1hoz: kors\u00f3j\u00e1b\u00f3l az \u00e1llatok v\u00e1ly\u00faj\u00e1ba \u00f6nt\u00f6tte a vizet, majd ism\u00e9t hozott a k\u00fatr\u00f3l, am\u00edg csak a tev\u00e9k eleget nem ittak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6zben a szolga sz\u00f3tlanul \u00e1llt, \u00e9s figyelte, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hogyan ad v\u00e1laszt k\u00e9r\u00e9s\u00e9re, \u00e9s hogy sikeress\u00e9 teszi-e k\u00fcldet\u00e9s\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amikor a tev\u00e9k m\u00e1r teleitt\u00e1k magukat, a szolga Rebek\u00e1nak aj\u00e1nd\u00e9kozott egy f\u00e9l s\u00e9kel s\u00faly\u00fa arany gy\u0171r\u0171t, meg k\u00e9t arany karperecet, amelyek egyenk\u00e9nt 5 s\u00e9kelt nyomtak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Majd megk\u00e9rdezte: \u201eK\u00e9rlek, mondd meg nekem, kinek a le\u00e1nya vagy? Van-e sz\u00e1munkra sz\u00e1ll\u00e1shely ap\u00e1d h\u00e1z\u00e1n\u00e1l?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Rebeka v\u00e1laszolt: \u201eAp\u00e1m Bet\u00fa\u00e9l, akit Milk\u00e1 N\u00e1hornak sz\u00fclt \u2014"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "majd hozz\u00e1tette \u2014, van n\u00e1lunk b\u0151ven hely a sz\u00e1motokra, meg az \u00e1llataitoknak is takarm\u00e1ny, megsz\u00e1llhattok n\u00e1lunk!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor a szolga f\u00f6ldig hajtotta mag\u00e1t, \u00e9s im\u00e1dta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201e\u00c1ldott legyen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, gazd\u00e1mnak, \u00c1brah\u00e1mnak Istene, aki h\u0171s\u00e9ggel \u00e9s szeretettel b\u00e1nt gazd\u00e1mmal, \u00e9s megtartotta \u00edg\u00e9ret\u00e9t! Bizony, \u0151 az, aki engem gazd\u00e1m testv\u00e9r\u00e9nek csal\u00e1dj\u00e1hoz vezetett!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezalatt Rebeka hazafutott, \u00e9s mindent elmondott anyj\u00e1nak \u00e9s a t\u00f6bbieknek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ott volt a b\u00e1tyja, L\u00e1b\u00e1n is, aki mindent hallott, \u00e9s l\u00e1tta az \u00e9kszereket, amelyeket Rebeka kapott. Kifutott h\u00e1t a forr\u00e1shoz, \u00e9s ott tal\u00e1lta \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1j\u00e1t a tev\u00e9kkel egy\u00fctt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ott volt a b\u00e1tyja, L\u00e1b\u00e1n is, aki mindent hallott, \u00e9s l\u00e1tta az \u00e9kszereket, amelyeket Rebeka kapott. Kifutott h\u00e1t a forr\u00e1shoz, \u00e9s ott tal\u00e1lta \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1j\u00e1t a tev\u00e9kkel egy\u00fctt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ezt mondta neki: \u201eJ\u00f6jj be hozz\u00e1nk, \u00e1ldott embere az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! Ne v\u00e1rakozz itt kint, k\u00e9sz\u00edtettem sz\u00e1ll\u00e1st a sz\u00e1motokra, \u00e9s az \u00e1llataitoknak is adok helyet!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amikor \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1ja a rokonok h\u00e1z\u00e1hoz \u00e9rkezett, L\u00e1b\u00e1n lem\u00e1lh\u00e1zta a tev\u00e9ket, enni adott nekik, azut\u00e1n a f\u00e9rfiaknak vizet adott, hogy lemoss\u00e1k l\u00e1bukr\u00f3l az \u00fat por\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Majd vacsor\u00e1hoz \u00fcltett\u00e9k \u0151ket, de \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1ja ezt mondta: \u201eEl\u0151bb szeretn\u00e9m elmondani, mi j\u00e1ratban vagyok, majd azut\u00e1n eszem.\u201d \u201eHallgatunk t\u00e9ged!\u201d \u2014 mondta L\u00e1b\u00e1n."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A szolga besz\u00e9de - A szolga hozz\u00e1kezdett: \u201e\u00c9n \u00c1brah\u00e1mot szolg\u00e1lom,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gazdagon meg\u00e1ldott \u00e9s hatalmass\u00e1 tett. Adott neki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ny\u00e1jakat \u00e9s csord\u00e1kat, rengeteg ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, sok szolg\u00e1t \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3t, tev\u00e9t \u00e9s szamarat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e1ra, uramnak feles\u00e9ge fi\u00fat sz\u00fclt uramnak id\u0151s kor\u00e1ban, \u00e9s uram minden vagyon\u00e1t ez a fi\u00fa \u00f6r\u00f6kli."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mikor elindultam, uram megesketett engem: \u00bbNe a k\u00e1na\u00e1niak le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl szerezz a fiamnak feles\u00e9get! Ne azok k\u00f6z\u00fcl, akik ezen a f\u00f6ld\u00f6n laknak!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Utazz el abba az orsz\u00e1gba, ahonnan j\u00f6ttem, ott keresd fel ap\u00e1m rokonait, \u00e9s k\u00f6z\u00fcl\u00fck hozz a fiamnak feles\u00e9get.\u00ab"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Akkor megk\u00e9rdeztem uramt\u00f3l: Ha az a le\u00e1ny nem akarna velem ide j\u00f6nni, akkor mit\u00e9v\u0151 legyek?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy felelt: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, akinek jelenl\u00e9t\u00e9ben \u00e9lek, elk\u00fcldi angyal\u00e1t el\u0151tted, hogy sikeress\u00e9 tegye utadat, \u00e9s feles\u00e9get hozz a fiamnak ap\u00e1m rokons\u00e1ga k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ha pedig elm\u00e9sz a rokonaimhoz, de \u0151k nem akarj\u00e1k elengedni azt a le\u00e1nyt veled, akkor fel leszel mentve esk\u00fcd al\u00f3l.\u00ab"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Amikor ma a k\u00fathoz \u00e9rkeztem, \u00edgy im\u00e1dkoztam: \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00c1brah\u00e1mnak, gazd\u00e1mnak Istene! K\u00e9rlek, tedd sikeress\u00e9 k\u00fcldet\u00e9semet!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e9zd, ide \u00e1llok a k\u00fat mell\u00e9, \u00e9s megv\u00e1rom, am\u00edg a v\u00e1rosb\u00f3l v\u00edz\u00e9rt j\u00f6n egy le\u00e1ny. Majd megk\u00e9rem, hogy adjon innom a kors\u00f3j\u00e1b\u00f3l."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ha \u00edgy felel: \u00bbIgy\u00e1l csak, s\u0151t m\u00e9g a tev\u00e9idet is megitatom\u00ab \u2014 arr\u00f3l fogom tudni, hogy \u0151 az, akit Izs\u00e1knak sz\u00e1nt\u00e1l feles\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "M\u00e9g be sem fejeztem magamban az im\u00e1dkoz\u00e1st, amikor l\u00e1ttam, hogy Rebeka k\u00f6zeledik a k\u00fathoz, kors\u00f3val a v\u00e1ll\u00e1n. Lement a k\u00fathoz, \u00e9s megt\u00f6lt\u00f6tte a kors\u00f3t. Ekkor megsz\u00f3l\u00edtottam: \u00bbK\u00e9rlek, adj innom a kors\u00f3db\u00f3l!\u00ab"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Rebeka azonnal levette a kors\u00f3t a v\u00e1ll\u00e1r\u00f3l, \u00e9s ezt mondta: \u00bbIgy\u00e1l! H\u00fazok vizet a tev\u00e9idnek is, \u00e9s megitatom \u0151ket.\u00ab Akkor ittam, \u00e9s Rebeka megitatta a tev\u00e9imet is."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Majd megk\u00e9rdeztem: \u00bbK\u00e9rlek, mondd meg nekem, kinek a le\u00e1nya vagy?\u00ab Rebeka v\u00e1laszolt: \u00bbAp\u00e1m Bet\u00fa\u00e9l, akit Milk\u00e1 N\u00e1hornak sz\u00fclt.\u00ab Akkor megaj\u00e1nd\u00e9koztam \u0151t egy arany gy\u0171r\u0171vel \u00e9s k\u00e9t arany karpereccel."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Majd f\u00f6ldig hajoltam, im\u00e1dtam \u00e9s \u00e1ldottam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, gazd\u00e1mnak, \u00c1brah\u00e1mnak Isten\u00e9t, aki egyenes \u00faton vezetett engem, gazd\u00e1m testv\u00e9r\u00e9nek le\u00e1ny\u00e1hoz, hogy \u0151t vigyem a gazd\u00e1m fi\u00e1nak feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Most h\u00e1t, k\u00e9rlek, mondj\u00e1tok meg, j\u00f3indulattal \u00e9s rokoni szeretettel b\u00e1ntok-e gazd\u00e1mmal! Ha nem, mondj\u00e1tok meg azt is, hogy tov\u00e1bb menjek!\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Erre Bet\u00fa\u00e9l \u00e9s L\u00e1b\u00e1n \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eNyilv\u00e1nval\u00f3, hogy l\u00e9p\u00e9seidet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ir\u00e1ny\u00edtotta hozz\u00e1nk! Ehhez nincs mit hozz\u00e1tenni, \u00e9s mi semmit sem sz\u00f3lhatunk ellene."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "N\u00e9zd, itt van Rebeka, vidd \u0151t magaddal, \u00e9s legyen urad fi\u00e1nak feles\u00e9ge \u2014 \u00fagy, ahogy azt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elhat\u00e1rozta.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Amikor ezt \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1ja hallotta, f\u00f6ldig hajolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Azut\u00e1n megaj\u00e1nd\u00e9kozta Rebek\u00e1t azokkal a dr\u00e1ga holmikkal, amelyeket erre a c\u00e9lra hozott mag\u00e1val: gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 ruh\u00e1kkal, \u00e9rt\u00e9kes arany- \u00e9s ez\u00fcst\u00e9kszerekkel. Dr\u00e1ga aj\u00e1nd\u00e9kokat adott Rebeka anyj\u00e1nak \u00e9s b\u00e1tyj\u00e1nak is."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ezut\u00e1n a szolga \u00e9s a k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben l\u00e9v\u0151 emberek ettek-ittak, majd ott t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k az \u00e9jszak\u00e1t. Reggel a szolga k\u00e9rte vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3it, hogy engedj\u00e9k \u00fatra kelni, hogy visszat\u00e9rjen ur\u00e1hoz."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Rebeka anyja \u00e9s b\u00e1tyja azonban ezt felelt\u00e9k: \u201eHadd maradjon m\u00e9g vel\u00fcnk Rebeka vagy t\u00edz napig, azut\u00e1n keljetek \u00fatra!\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "De a szolga \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eK\u00e9rlek, ne tartsatok vissza, ha m\u00e1r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ennyire meg\u00e1ldotta k\u00fcldet\u00e9semet! Bocs\u00e1ssatok el, hadd t\u00e9rjek vissza uramhoz!\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3l van, h\u00edvjuk ide, \u00e9s k\u00e9rdezz\u00fck meg a le\u00e1nyt\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k \u0151k."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt. Megk\u00e9rdezt\u00e9k Rebek\u00e1t: \u201eAkarsz-e m\u00e9g ma \u00fatra kelni \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1j\u00e1val?\u201d \u201eIgen, m\u00e9g ma elmegyek\u201d \u2014 felelte \u0151."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ekkor a csal\u00e1dja elbocs\u00e1totta \u0151t, \u00e9s vele egy\u00fctt a dajk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s a vend\u00e9geiket, \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1it."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Csal\u00e1dtagjai b\u00facs\u00faz\u00f3ul \u00edgy \u00e1ldott\u00e1k meg Rebek\u00e1t: \u201eSokasodjanak ut\u00f3daid, h\u00fagunk, ezerszer t\u00edzezerig! Foglalja el ut\u00f3dod ellens\u00e9geinek kapuj\u00e1t!\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Rebeka a szolg\u00e1l\u00f3ival egy\u00fctt tev\u00e9kre \u00fclt, \u00e9s \u00c1brah\u00e1m szolg\u00e1j\u00e1t k\u00f6vetve, \u00fatra keltek. \u00cdgy vitte el a szolga Rebek\u00e1t."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Izs\u00e1k tov\u00e1bb k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt a Lahaj-R\u00f3i forr\u00e1st\u00f3l a d\u00e9lvid\u00e9kre."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Egyik este Izs\u00e1k \u00e9ppen kiment a mez\u0151re elm\u00e9lkedni, \u00e9s amint f\u00f6ln\u00e9zett, messzir\u0151l l\u00e1tta, hogy egy tevekarav\u00e1n k\u00f6zeledik."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Rebeka is \u00e9szrevette Izs\u00e1kot a t\u00e1volb\u00f3l, s azonnal lesz\u00e1llt a tev\u00e9r\u0151l."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezte a szolg\u00e1t: \u201eUram, k\u00e9rlek, ki az a f\u00e9rfi ott a t\u00e1volban, aki fel\u00e9nk k\u00f6zeledik?\u201d \u201e\u0150 Izs\u00e1k, az \u00e9n uram\u201d \u2014 felelte a szolga. Ekkor Rebeka elf\u00e1tyolozta mag\u00e1t."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Miut\u00e1n tal\u00e1lkoztak, a szolga mindenr\u0151l besz\u00e1molt Izs\u00e1knak."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Rebek\u00e1t Izs\u00e1k bevezette abba a s\u00e1torba, amely S\u00e1r\u00e1\u00e9 volt. Azut\u00e1n feles\u00e9g\u00fcl vette Rebek\u00e1t, \u00e9s nagyon megszerette \u2014 s t\u00f6bb\u00e9 m\u00e1r nem szomorkodott S\u00e1ra hal\u00e1la miatt."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m t\u00f6bbi lesz\u00e1rmazottjai - \u00c1brah\u00e1m \u00fajra megh\u00e1zasodott. Ket\u00far\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k a feles\u00e9g\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u0151le sz\u00fclettek ezek a fiai: Zimr\u00e1n, Joks\u00e1n, Med\u00e1n, Midj\u00e1n, Jisb\u00e1k \u00e9s S\u00faah."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Joks\u00e1n fiai: Seb\u00e1 \u00e9s D\u00e9d\u00e1n. Az assz\u00edrok, let\u00fasiak \u00e9s a leummiak D\u00e9d\u00e1nt\u00f3l sz\u00e1rmaznak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Midj\u00e1n fiai: \u00c9f\u00e1, \u00c9fer, Han\u00f3k, Ab\u00edd\u00e1 \u00e9s Eld\u00e1\u00e1. Ezek mindannyian Ket\u00far\u00e1 lesz\u00e1rmazottjai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m m\u00e9g \u00e9let\u00e9ben \u00fagy rendelkezett, hogy minden vagyon\u00e1t Izs\u00e1k \u00f6r\u00f6k\u00f6lje."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A t\u00f6bbi fi\u00e1nak, akik m\u00e1sodfeles\u00e9geit\u0151l sz\u00fclettek, aj\u00e1nd\u00e9kokat adott, \u00e9s m\u00e9g \u00e9let\u00e9ben elk\u00fcldte \u0151ket Izs\u00e1k mell\u0151l, messze keletre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m igen hossz\u00fa \u00e9let\u0171 volt: 175 \u00e9vet \u00e9lt. Amikor kilehelte lelk\u00e9t, megel\u00e9gedetts\u00e9gben \u00e9s az \u00e9lettel betelve, id\u0151s kor\u00e1ban csatlakozott \u0151seihez."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m igen hossz\u00fa \u00e9let\u0171 volt: 175 \u00e9vet \u00e9lt. Amikor kilehelte lelk\u00e9t, megel\u00e9gedetts\u00e9gben \u00e9s az \u00e9lettel betelve, id\u0151s kor\u00e1ban csatlakozott \u0151seihez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiai, Izs\u00e1k \u00e9s Izm\u00e1el temett\u00e9k el Makp\u00e9la barlangj\u00e1ban, amely Mamr\u00e9t\u00f3l keletre fekszik. Ez a ter\u00fclet, a barlanggal egy\u00fctt, kor\u00e1bban a hettita C\u00f3\u00e1r fi\u00e1nak, Efr\u00f3nnak a tulajdon\u00e1ban volt, azonban \u00c1brah\u00e1m megv\u00e1s\u00e1rolta a hettit\u00e1kt\u00f3l, majd S\u00e1r\u00e1t, a feles\u00e9g\u00e9t oda temette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiai, Izs\u00e1k \u00e9s Izm\u00e1el temett\u00e9k el Makp\u00e9la barlangj\u00e1ban, amely Mamr\u00e9t\u00f3l keletre fekszik. Ez a ter\u00fclet, a barlanggal egy\u00fctt, kor\u00e1bban a hettita C\u00f3\u00e1r fi\u00e1nak, Efr\u00f3nnak a tulajdon\u00e1ban volt, azonban \u00c1brah\u00e1m megv\u00e1s\u00e1rolta a hettit\u00e1kt\u00f3l, majd S\u00e1r\u00e1t, a feles\u00e9g\u00e9t oda temette."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Miut\u00e1n \u00c1brah\u00e1m meghalt, a fi\u00e1t, Izs\u00e1kot meg\u00e1ldotta Isten. Izs\u00e1k ebben az id\u0151ben a Lahaj-R\u00f3i forr\u00e1s mellett t\u00e1borozott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Izm\u00e1el lesz\u00e1rmazottjai - Ez Izm\u00e1el csal\u00e1dj\u00e1nak \u00e9s ut\u00f3dainak t\u00f6rt\u00e9nete. Izm\u00e1el \u00c1brah\u00e1m fia volt, akit H\u00e1g\u00e1r \u2014 S\u00e1ra egyiptomi szolg\u00e1l\u00f3ja \u2014 sz\u00fclt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sz\u00fclet\u00e9s\u00fck sorrendj\u00e9ben ezek Izm\u00e1el fiai: els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje Neb\u00e1j\u00f3t, azut\u00e1n K\u00e9d\u00e1r, majd Adbe\u00e9l, Mibsz\u00e1m,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mism\u00e1, D\u00fam\u00e1, Massz\u00e1,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hadad, T\u00e9m\u00e1, Jet\u00far, N\u00e1fis \u00e9s K\u00e9dm\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek Izm\u00e1el fiai, tizenketten, akik mind fejedelmek voltak. Lesz\u00e1rmazottjaik az \u0151seikr\u0151l nevezt\u00e9k el falvaikat, t\u00e1boraikat \u00e9s t\u00f6rzseiket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izm\u00e1el 137 \u00e9vet \u00e9lt. Azut\u00e1n kilehelte lelk\u00e9t, \u00e9s csatlakozott \u0151seihez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lesz\u00e1rmazottai a Havil\u00e1t\u00f3l S\u00farig terjed\u0151 ter\u00fcleten t\u00e1boroztak, vagyis Egyiptom keleti sz\u00e9l\u00e9t\u0151l Assz\u00edria fel\u00e9 es\u0151 ter\u00fcleten. Az Izm\u00e1elt\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 t\u00f6rzsek gyakran harcoltak egym\u00e1s ellen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izs\u00e1k fiai: \u00c9zsau \u00e9s J\u00e1k\u00f3b - Ez \u00c1brah\u00e1m fia, Izs\u00e1k csal\u00e1dj\u00e1nak \u00e9s ut\u00f3dainak t\u00f6rt\u00e9nete."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izs\u00e1k negyven \u00e9ves kor\u00e1ban vette feles\u00e9g\u00fcl Rebek\u00e1t, az ar\u00e1m Bet\u00fa\u00e9l le\u00e1ny\u00e1t, L\u00e1b\u00e1n h\u00fag\u00e1t Mezopot\u00e1mi\u00e1b\u00f3l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rebeka medd\u0151 volt, ez\u00e9rt Izs\u00e1k k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a feles\u00e9g\u00e9\u00e9rt. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghallgatta, \u00e9s megadta, hogy Rebeka gyermeket foganjon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Rebeka \u00e9szrevette, hogy ikrekkel terhes, mert a magzatok l\u00f6kd\u00f6st\u00e9k egym\u00e1st a m\u00e9h\u00e9ben. Azon t\u00f6prengett, hogy mi\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nik ez vele, majd megk\u00e9rdezte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "aki ezt felelte: \u201eIkreket hordasz m\u00e9hedben, akikt\u0151l k\u00e9t nemzet sz\u00e1rmazik. M\u00e9hedb\u0151l k\u00e9t verseng\u0151 n\u00e9p v\u00e1lik sz\u00e9t: az egyik er\u0151sebb lesz, \u00e9s az id\u0151sebb szolg\u00e1lja a fiatalabbat.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor elj\u00f6tt az ideje, Rebeka val\u00f3ban ikreket sz\u00fclt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia v\u00f6r\u00f6ses sz\u00edn\u0171 \u00e9s eg\u00e9szen sz\u0151r\u00f6s volt, mint egy durva pokr\u00f3c, amikor vil\u00e1gra j\u00f6tt \u2014 ez\u00e9rt kapta az \u00c9zsau nevet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nyomban ut\u00e1na megsz\u00fcletett a m\u00e1sodik fi\u00fa is, aki kez\u00e9vel a testv\u00e9re sark\u00e1ba kapaszkodva j\u00f6tt a vil\u00e1gra. Ez\u00e9rt a J\u00e1k\u00f3b nevet kapta. Izs\u00e1k 60 \u00e9ves volt, amikor a fiai sz\u00fclettek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor a fi\u00fak feln\u0151ttek, \u00c9zsau \u00fcgyes vad\u00e1sz lett, aki sz\u00edvesen j\u00e1rt erd\u0151n-mez\u0151n. J\u00e1k\u00f3b azonban szel\u00edd term\u00e9szet\u0171 volt, aki ink\u00e1bb a t\u00e1borban maradt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Izs\u00e1k szerette \u00c9zsaut, mert nagyon kedvelte a vadh\u00fasb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9teleket, Rebeka viszont J\u00e1k\u00f3bot szerette jobban."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy \u00c9zsau \u00e9ppen vad\u00e1szatr\u00f3l t\u00e9rt haza f\u00e1radtan \u00e9s \u00e9hesen, amikor megl\u00e1tta, hogy J\u00e1k\u00f3b lencs\u00e9t f\u0151z."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Meg is k\u00e9rte J\u00e1k\u00f3bot: \u201eHadd egyek ebb\u0151l a v\u00f6r\u00f6s sz\u00edn\u0171 \u00e9telb\u0151l, mert majd meghalok \u00e9hen!\u201d Emiatt nevezt\u00e9k k\u00e9s\u0151bb \u201eEdomnak\u201d \u00c9zsaut \u00e9s n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ezt felelte: \u201eNem b\u00e1nom, ehetsz bel\u0151le, ha most azonnal eladod nekem az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jogodat.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9zsau \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eL\u00e1tod, hogy hal\u00e1losan \u00e9hes vagyok! K\u00fcl\u00f6nben is, mire j\u00f3 nekem az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9g?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De J\u00e1k\u00f3b ezt mondta: \u201eEl\u0151bb esk\u00fcdj meg nekem!\u201d \u00c9zsau azon nyomban megesk\u00fcd\u00f6tt r\u00e1, hogy els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog\u00e1t \u00e1tadja J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Akkor J\u00e1k\u00f3b adott kenyeret \u00e9s lencsef\u0151zel\u00e9ket \u00c9zsaunak, aki evett-ivott, azut\u00e1n elment. \u00cdgy mutatta meg \u00c9zsau, hogy milyen kev\u00e9sre becs\u00fclte els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog\u00e1t."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izs\u00e1k Ger\u00e1rban - Egyszer \u00e9h\u00edns\u00e9g t\u00e1madt azon a vid\u00e9ken, ahol Izs\u00e1k t\u00e1borozott \u2014 ahhoz hasonl\u00f3an, ahogy \u00c1brah\u00e1m idej\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt. Emiatt Izs\u00e1k egy id\u0151re Ger\u00e1r v\u00e1ros\u00e1ba k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, ahol Ab\u00edmelek, a filiszteusok kir\u00e1lya uralkodott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megjelent Izs\u00e1knak, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eNe menj Egyiptomba, hanem t\u00e1borozz ezen a f\u00f6ld\u00f6n, ott, ahol majd mutatom neked!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt lakj ezen a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9n veled leszek, \u00e9s meg\u00e1ldalak! Neked \u00e9s lesz\u00e1rmazottjaidnak adom mindezeket a f\u00f6ldeket. Beteljes\u00edtem minden \u00edg\u00e9retemet, amelyet esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtettem meg ap\u00e1dnak, \u00c1brah\u00e1mnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Megsokas\u00edtom lesz\u00e1rmazottjaidat, mint az \u00e9g csillagait, \u00e9s nekik adom ezeket a f\u00f6ldeket. Lesz\u00e1rmazottjaid \u00e1ltal fogom meg\u00e1ldani a f\u00f6ld \u00f6sszes nemzet\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Igen, meg\u00e1ldalak t\u00e9ged, mert \u00c1brah\u00e1m engedelmeskedett szavamnak, \u00e9s megtette, amit parancsoltam neki, h\u0171s\u00e9gesen k\u00f6vette utas\u00edt\u00e1saimat, hat\u00e1rozataimat \u00e9s tan\u00edt\u00e1somat.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izs\u00e1k teh\u00e1t letelepedett Ger\u00e1rban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ger\u00e1r lakosai \u00e9rdekl\u0151dtek Rebeka ir\u00e1nt, de Izs\u00e1k mindenkinek azt mondta r\u00f3la, hogy a h\u00faga. Nem merte bevallani, hogy a feles\u00e9ge, mert f\u00e9lt, hogy akkor \u0151t meg\u00f6lik, Rebek\u00e1t meg elrabolj\u00e1k. Rebeka ugyanis vonz\u00f3 megjelen\u00e9s\u0171 asszony volt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izs\u00e1k m\u00e1r j\u00f3 ideje Ger\u00e1rban lakott, amikor egyszer Ab\u00edmelek, a filiszteusok kir\u00e1lya kin\u00e9zett palot\u00e1ja ablak\u00e1n, \u00e9s megl\u00e1tta Izs\u00e1kot, amint \u00e9ppen meg\u00f6lelte Rebek\u00e1t, a feles\u00e9g\u00e9t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor Ab\u00edmelek h\u00edvatta Izs\u00e1kot, \u00e9s k\u00e9rd\u0151re vonta: \u201eSz\u00f3val Rebeka a feles\u00e9ged, igaz? Akkor mi\u00e9rt mondtad, hogy a testv\u00e9red?!\u201d \u201eMert f\u00e9ltem, hogy esetleg meg\u00f6lnek miatta\u201d \u2014 mondta Izs\u00e1k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eHogy tehett\u00e9l ilyet vel\u00fcnk? El\u0151fordulhatott volna, hogy valaki a feles\u00e9geddel h\u00e1l, \u00e9s \u00edgy b\u00fcntet\u00e9st hozt\u00e1l volna r\u00e1nk!\u201d \u2014 mondta a kir\u00e1ly."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Ab\u00edmelek kihirdette eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek, hogy senki egy ujjal se mer\u00e9szeljen Izs\u00e1khoz vagy Rebek\u00e1hoz ny\u00falni, k\u00fcl\u00f6nben hal\u00e1llal lakol."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Izs\u00e1k meggazdagodik - Abban az id\u0151ben Izs\u00e1k f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9sbe kezdett azon a vid\u00e9ken, \u00e9s amikor vetett, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldotta. Abban az \u00e9vben sz\u00e1zszor annyit aratott le, mint amennyit vetett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy gyarapodott a vagyona, szaporodtak a ny\u00e1jai \u00e9s csord\u00e1i, egyre t\u00f6bb rabszolg\u00e1t szerzett, m\u00edg v\u00e9g\u00fcl nagyon gazdag \u00e9s hatalmas lett. Ez\u00e9rt a filiszteusok f\u00e9lt\u00e9kenyek lettek r\u00e1,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdgy gyarapodott a vagyona, szaporodtak a ny\u00e1jai \u00e9s csord\u00e1i, egyre t\u00f6bb rabszolg\u00e1t szerzett, m\u00edg v\u00e9g\u00fcl nagyon gazdag \u00e9s hatalmas lett. Ez\u00e9rt a filiszteusok f\u00e9lt\u00e9kenyek lettek r\u00e1,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s irigys\u00e9gb\u0151l betemett\u00e9k Izs\u00e1k k\u00fatjait a legel\u0151n. Ezeket m\u00e9g Izs\u00e1k apja, \u00c1brah\u00e1m \u00e9let\u00e9ben, annak rabszolg\u00e1i \u00e1st\u00e1k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl Ab\u00edmelek azt mondta Izs\u00e1knak: \u201eTe m\u00e1r er\u0151sebb \u00e9s hatalmasabb lett\u00e9l n\u00e1lunk! K\u00f6lt\u00f6zz m\u00e1shov\u00e1, \u00e9s menj el orsz\u00e1gomb\u00f3l!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Izs\u00e1k f\u00f6lkerekedett, \u00e9s tov\u00e1bb v\u00e1ndorolt a filiszteusok f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. A Ger\u00e1r-v\u00f6lgyben t\u00e1borozott le."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kor\u00e1bban ezen a vid\u00e9ken t\u00e1borozott \u00c1brah\u00e1m is, akinek rabszolg\u00e1i t\u00f6bb kutat \u00e1stak azon a vid\u00e9ken. Ezeket k\u00e9s\u0151bb a filiszteusok betemett\u00e9k, Izs\u00e1k azonban \u00fajra megtiszt\u00edtotta, s\u0151t, ugyan\u00fagy nevezte el azokat, ahogy \u00c1brah\u00e1m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Izs\u00e1k rabszolg\u00e1i is \u00e1stak \u00faj kutat a v\u00f6lgyben, \u00e9s b\u0151s\u00e9ges v\u00edzforr\u00e1sra tal\u00e1ltak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De a helybeli ger\u00e1ri p\u00e1sztorok vitatkoztak Izs\u00e1k p\u00e1sztoraival, \u00e9s maguknak k\u00f6vetelt\u00e9k az \u00faj kutat. Emiatt Izs\u00e1k elnevezte azt a kutat \u201eVerseng\u00e9s\u201d-nek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n Izs\u00e1k rabszolg\u00e1i \u00fajabb kutat \u00e1stak. De a ger\u00e1ri p\u00e1sztorok azt is elvitatt\u00e1k, \u00e9s maguknak k\u00f6vetelt\u00e9k. Emiatt Izs\u00e1k elnevezte azt a kutat \u201eVisz\u00e1ly\u201d-nak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izs\u00e1k ezut\u00e1n elk\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt arr\u00f3l a helyr\u0151l. Majd let\u00e1borozott, kutat \u00e1satott, \u00e9s ezt a kutat m\u00e1r senki sem vitatta el t\u0151le. Elnevezte h\u00e1t az \u00faj kutat \u201eT\u00e1gas t\u00e9r\u201d-nek, \u00e9s azt mondta: \u201eMost m\u00e1r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u00e1gas t\u00e9rre helyezett benn\u00fcnket, sokasodhatunk \u00e9s terjeszkedhet\u00fcnk!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onnan is tov\u00e1bbment, \u00e9s Be\u00e9rseba vid\u00e9k\u00e9re \u00e9rkezett."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aznap \u00e9jjel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megjelent Izs\u00e1knak, \u00e9s azt mondta: \u201e\u00c9n vagyok ap\u00e1dnak, \u00c1brah\u00e1mnak Istene. Ne f\u00e9lj, mert veled vagyok! \u00c1brah\u00e1m\u00e9rt, szolg\u00e1m\u00e9rt meg\u00e1ldalak t\u00e9ged, \u00e9s megsokas\u00edtom lesz\u00e1rmazottjaidat!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor Izs\u00e1k olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s im\u00e1dta \u0151t. Majd t\u00e1bort vert, \u00e9s rabszolg\u00e1i \u00faj kutat \u00e1stak ott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Ab\u00edmelek, Ger\u00e1r kir\u00e1lya megl\u00e1togatta Izs\u00e1kot. Vele j\u00f6tt Ahuzzat, a tan\u00e1csad\u00f3ja \u00e9s P\u00edk\u00f3l, a hadvez\u00e9re is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Izs\u00e1k megk\u00e9rdezte: \u201eMilyen sz\u00e1nd\u00e9kkal j\u00f6ttetek hozz\u00e1m? Hiszen nagyon bar\u00e1ts\u00e1gtalanul b\u00e1ntatok velem, s\u0151t elk\u00fcldtetek orsz\u00e1gotokb\u00f3l!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3l l\u00e1tjuk, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 veled van! Ez\u00e9rt szeretn\u00e9nk sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6tni veled, \u00e9s esk\u00fcvel is meger\u0151s\u00edteni,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "hogy nem fogsz \u00e1rtani nek\u00fcnk, ahogy mi sem b\u00e1ntottunk t\u00e9ged, csak j\u00f3t tett\u00fcnk neked, \u00e9s b\u00e9k\u00e9vel bocs\u00e1tottunk el! Hiszen te m\u00e1r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1ldott embere vagy!\u201d \u2014 felelt\u00e9k azok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Izs\u00e1k elfogadta az aj\u00e1nlatot, megvend\u00e9gelte a kir\u00e1lyt \u00e9s embereit. Egy\u00fctt ettek-ittak,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "majd m\u00e1snap kor\u00e1n reggel Izs\u00e1k \u00e9s Ab\u00edmelek sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttek, \u00e9s esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtett\u00e9k meg. Ezut\u00e1n Izs\u00e1k elbocs\u00e1totta vend\u00e9geit, s azok b\u00e9k\u00e9vel elmentek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9g ezen a napon h\u00edrt hoztak Izs\u00e1knak a rabszolg\u00e1i: \u201eV\u00edzforr\u00e1sra tal\u00e1ltunk, amikor az \u00faj kutat \u00e1stuk!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Izs\u00e1k \u201eEsk\u00fc\u201d-nek nevezte el azt a kutat \u2014 ez\u00e9rt nevezik azt a v\u00e1rost ma is Be\u00e9rseb\u00e1nak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9zsau, Izs\u00e1k fia, 40 \u00e9ves kor\u00e1ban feles\u00e9g\u00fcl vette Juditot, a hettita Be\u00e9ri le\u00e1ny\u00e1t \u00e9s Boszmatot, a hettita \u00c9l\u00f3n le\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ez a k\u00e9t asszony sok keser\u0171s\u00e9get okozott Izs\u00e1knak \u00e9s Rebek\u00e1nak."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1ssal szerzi meg az apai \u00e1ld\u00e1st - Sok \u00e9v m\u00falt\u00e1n Izs\u00e1k meg\u00f6regedett, \u00e9s a l\u00e1t\u00e1sa annyira megromlott, hogy m\u00e1r alig l\u00e1tott. Ekkor mag\u00e1hoz h\u00edvatta \u00c9zsaut, els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t, \u00e9s ezt mondta: \u201eFiam, \u00c9zsau!\u201d \u201eItt vagyok, ap\u00e1m!\u201d \u2014 felelt \u00c9zsau."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFigyelj r\u00e1m, fiam! Meg\u00f6regedtem, nem tudom, meddig \u00e9lek m\u00e9g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fogd h\u00e1t a fegyvereidet: \u00edjadat \u00e9s nyilaidat, s indulj vad\u00e1szni! L\u0151j nekem valami vadat,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "k\u00e9sz\u00edts bel\u0151le kedvemre val\u00f3 \u00edzletes vadpecseny\u00e9t, s hozd be, hadd egyem bel\u0151le! Azut\u00e1n meg\u00e1ldalak, miel\u0151tt meghaln\u00e9k\u201d \u2014 mondta Izs\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t \u00c9zsau elindult vad\u00e1szni. Rebeka azonban kihallgatta, amit Izs\u00e1k \u00c9zsaunak mondott,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s azonnal sz\u00f3lt J\u00e1k\u00f3bnak: \u201eFigyelj ide! Hallottam, hogy aty\u00e1d ezt mondta a b\u00e1ty\u00e1dnak, \u00c9zsaunak:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00bbVad\u00e1ssz nekem valami vadat, k\u00e9sz\u00edts bel\u0151le kedvemre val\u00f3 \u00edzletes vadpecseny\u00e9t, hogy egyem bel\u0151le, \u00e9s meg\u00e1ldjalak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00edne el\u0151tt, miel\u0151tt meghalok!\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Most az\u00e9rt hallgass r\u00e1m, \u00e9s tedd, amit mondok!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Siess a ny\u00e1jhoz, gyorsan hozz k\u00e9t sz\u00e9p kecskegid\u00e1t! Majd \u00e9n hamar elk\u00e9sz\u00edtem aty\u00e1d \u00edzl\u00e9se szerint a vadpecseny\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te meg vidd be aty\u00e1dnak, hogy megegye, \u00e9s t\u00e9ged \u00e1ldjon meg, miel\u0151tt meghal.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De J\u00e1k\u00f3b ezt felelte: \u201eDe any\u00e1m, tudod, hogy a b\u00e1ty\u00e1m, \u00c9zsau b\u0151re nagyon sz\u0151r\u0151s, \u00e9n meg sima b\u0151r\u0171 vagyok!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00e9lek, hogy aty\u00e1m megtapogat, \u00e9s felismeri, hogy \u00e9n vagyok az, s akkor csal\u00f3nak fog tekinteni, \u00e9s \u00e1ld\u00e1s helyett \u00e1tkot hozok magamra!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eHa \u00edgy lenne, magamra v\u00e1llalom helyetted az \u00e1tkot, ne f\u00e9lj \u2014 v\u00e1laszolta Rebeka \u2014, csak fogadj sz\u00f3t nekem, \u00e9s hozd gyorsan a gid\u00e1kat!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b el is futott a ny\u00e1jhoz, hozott k\u00e9t kecskegid\u00e1t anyj\u00e1nak, aki sietve elk\u00e9sz\u00edtette a j\u00f3\u00edz\u0171 \u00e9telt, \u00fagy, ahogy azt Izs\u00e1k szerette."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mivel az id\u0151sebb fia, \u00c9zsau a legszebb ruh\u00e1it az anyj\u00e1n\u00e1l hagyta, Rebeka azokba \u00f6lt\u00f6ztette J\u00e1k\u00f3bot, a kisebbik fi\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kecskegid\u00e1k b\u0151r\u00e9vel pedig befedte J\u00e1k\u00f3b kezeit \u00e9s nyak\u00e1nak sima r\u00e9sz\u00e9t,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "majd az elk\u00e9sz\u00edtett finom vadpecseny\u00e9t \u00e9s kenyeret fi\u00e1nak, J\u00e1k\u00f3bnak kez\u00e9be adta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b bement apj\u00e1hoz \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte: \u201eAty\u00e1m!\u201d \u201eHallom, fiam! \u2014 mondta Izs\u00e1k \u2014 de te melyik vagy?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201e\u00c9n vagyok \u00c9zsau, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tted. Teljes\u00edtettem a k\u00edv\u00e1ns\u00e1godat, \u00fclj fel h\u00e1t, k\u00e9rlek, \u00e9s egy\u00e9l a vadpecseny\u00e9b\u0151l, amelyet neked k\u00e9sz\u00edtettem! Azut\u00e1n \u00e1ldj meg, k\u00e9rlek!\u201d \u2014 felelte J\u00e1k\u00f3b az apj\u00e1nak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izs\u00e1k ezt k\u00e9rdezte: \u201eFiam, hogy tudt\u00e1l ilyen hamar zs\u00e1km\u00e1nyt ejteni?\u201d \u201eIstened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hozta el\u00e9m a vadat\u201d \u2014 mondta J\u00e1k\u00f3b."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Izs\u00e1k ezt mondta: \u201eGyere csak k\u00f6zelebb, fiam, hadd tapogassalak meg! Csakugyan te vagy az, fiam, \u00c9zsau?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkor J\u00e1k\u00f3b k\u00f6zelebb l\u00e9pett apj\u00e1hoz, Izs\u00e1k pedig megtapogatta, \u00e9s ezt mondta: \u201eA hangod J\u00e1k\u00f3b\u00e9, de a karjaid \u00c9zsau karjai.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem ismerte fel J\u00e1k\u00f3bot, mert annak karjait a kecske sz\u0151re bor\u00edtotta, \u00e9s tapint\u00e1sra olyannak t\u0171nt, mint \u00c9zsau karja. \u00cdgy Izs\u00e1k J\u00e1k\u00f3bot \u00e1ldotta meg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e9g egyszer megk\u00e9rdezte: \u201eFiam, \u00c9zsau, val\u00f3ban te vagy az?\u201d J\u00e1k\u00f3b pedig meger\u0151s\u00edtette: \u201eIgen, aty\u00e1m, \u00e9n vagyok!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Izs\u00e1k meg\u00e1ldja J\u00e1k\u00f3bot - \u201eHozd h\u00e1t ide az \u00e9telt, hadd egyek a fiam vadpecseny\u00e9j\u00e9b\u0151l, \u00e9s ut\u00e1na meg\u00e1ldalak!\u201d J\u00e1k\u00f3b el\u00e9je tette az \u00e9telt, Izs\u00e1k pedig megette. Majd J\u00e1k\u00f3b borral k\u00edn\u00e1lta apj\u00e1t, \u00e9s \u0151 megitta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor Izs\u00e1k ezt mondta: \u201eGyere ide, fiam, cs\u00f3kold meg az arcom!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor J\u00e1k\u00f3b megcs\u00f3kolta apja arc\u00e1t, Izs\u00e1k meg\u00e9rezte \u00c9zsau ruh\u00e1inak j\u00f3 illat\u00e1t, \u00e9s meg\u00e1ldotta a fi\u00e1t: \u201eEz a fiam ruh\u00e1j\u00e1nak illata! Mint a j\u00f3 illat\u00fa mez\u0151, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldott!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Adjon az Isten neked, fiam, \u00e9gi harmatot, term\u00e9keny f\u00f6ldet, b\u0151s\u00e9ges term\u00e9st, b\u00faz\u00e1t \u00e9s bort!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e9pek szolg\u00e1ljanak neked, nemzetek hajoljanak meg el\u0151tted, l\u00e9gy ura rokonaidnak, hajoljanak meg el\u0151tted testv\u00e9reid! \u00c1tkozott, aki t\u00e9ged \u00e1tkoz, de legyen \u00e1ldott, aki t\u00e9ged \u00e1ld!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9zsau haragja - Amikor Izs\u00e1k befejezte J\u00e1k\u00f3b meg\u00e1ld\u00e1s\u00e1t, \u00e9s J\u00e1k\u00f3b kij\u00f6tt az apja s\u00e1tr\u00e1b\u00f3l, \u00e9ppen akkor \u00e9rkezett meg \u00c9zsau a vad\u00e1szatb\u00f3l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0150 is \u00edzletes vadpecseny\u00e9t k\u00e9sz\u00edtett, majd bevitte apj\u00e1nak. \u201eAty\u00e1m, k\u00e9rlek, \u00fclj fel, \u00e9s egy\u00e9l a vadpecseny\u00e9b\u0151l, amelyet fiad neked k\u00e9sz\u00edtett, azut\u00e1n \u00e1ldj meg!\u201d \u2014 mondta \u00c9zsau."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Izs\u00e1k ezt k\u00e9rdezte: \u201eKi vagy te?\u201d \u201eA fiad vagyok, \u00c9zsau! Els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiad!\u201d \u2014 felelte \u0151."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ekkor Izs\u00e1k nagyon megr\u00e9m\u00fclt, \u00e9s reszketett. Azut\u00e1n f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201eDe h\u00e1t akkor ki volt az, aki az el\u0151bb vadpecseny\u00e9t hozott nekem, amelyet meg is ettem?! \u00c9ppen most ment el, miel\u0151tt te meg\u00e9rkezt\u00e9l! Meg\u00e1ldottam \u0151t, \u00e9s val\u00f3ban \u00e1ldott is lesz.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amikor ezt \u00c9zsau meghallotta, hangosan felki\u00e1ltott, \u00e9s keserves s\u00edr\u00e1sra fakadt: \u201eJaj, aty\u00e1m, \u00e1ldj meg engem is!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De Izs\u00e1k ezt felelte: \u201e\u00d6cs\u00e9d volt az, aki bej\u00f6tt hozz\u00e1m, \u00e9s csal\u00e1ssal megszerezte a neked sz\u00e1nt \u00e1ld\u00e1somat!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201eNem hi\u00e1ba nevezik J\u00e1k\u00f3bnak! M\u00e1r k\u00e9tszer is becsapott engem: el\u0151bb elvette t\u0151lem els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jogomat, most meg ellopta a nekem sz\u00e1nt atyai \u00e1ld\u00e1st is! De h\u00e1t csak maradt m\u00e9g valamilyen \u00e1ld\u00e1sod a sz\u00e1momra is, aty\u00e1m?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte \u00c9zsau."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Izs\u00e1k \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eFiam, n\u00e9zd, J\u00e1k\u00f3bot \u00farr\u00e1 tettem f\u00f6l\u00f6tted, \u00e9s minden rokon\u00e1t a rabszolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 tettem. B\u0151s\u00e9gesen meg\u00e1ldottam b\u00faz\u00e1val \u00e9s borral, mit adhatok most m\u00e1r neked?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9zsau azonban ezt mondta apj\u00e1nak: \u201eH\u00e1t csak ez az egy \u00e1ld\u00e1sod volt, aty\u00e1m? \u00c1ldj meg engem is, k\u00e9rlek!\u201d \u2014 \u00e9s hangos s\u00edr\u00e1sra fakadt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl Izs\u00e1k ezt mondta neki: \u201eLak\u00f3helyed term\u00e9ketlen f\u00f6ld\u00f6n lesz, nem hull r\u00e1d az \u00e9gi harmat,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "fegyvereddel szerzed kenyered, \u00e9s \u00f6cs\u00e9det szolg\u00e1lod, de fell\u00e1zadsz ellene, s ig\u00e1j\u00e1t ler\u00e1zod nyakadr\u00f3l.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b L\u00e1b\u00e1nhoz menek\u00fcl - Ett\u0151l kezdve \u00c9zsau gy\u0171l\u00f6lte J\u00e1k\u00f3bot az \u00e1ld\u00e1s miatt, amellyel Izs\u00e1k J\u00e1k\u00f3bot meg\u00e1ldotta. \u201eHamarosan elj\u00f6n az ideje, hogy ap\u00e1mat eltemetj\u00fck, azut\u00e1n meg\u00f6l\u00f6m J\u00e1k\u00f3bot!\u201d \u2014 mondta mag\u00e1ban."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Azonban Rebeka tudom\u00e1st szerzett id\u0151sebb fia, \u00c9zsau terv\u00e9r\u0151l, ez\u00e9rt h\u00edvatta J\u00e1k\u00f3bot, a kisebbik fi\u00e1t, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eFigyelj r\u00e1m, fiam! A b\u00e1ty\u00e1d, \u00c9zsau bossz\u00fat forral ellened, \u00e9s meg akar \u00f6lni!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Tedd meg h\u00e1t, amit mondok: Menek\u00fclj el H\u00e1r\u00e1nba, a b\u00e1ty\u00e1mhoz, L\u00e1b\u00e1nhoz!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Maradj ott n\u00e1la egy kis ideig, am\u00edg a b\u00e1ty\u00e1d haragja lecsillapodik!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Azut\u00e1n, amikor \u00c9zsau m\u00e1r nem haragszik, \u00e9s elfelejti, amit tett\u00e9l vele, majd \u00e9rted k\u00fcld\u00f6k, \u00e9s hazahozatlak. Mi\u00e9rt vesz\u00edtselek el egyszerre mindkett\u0151t\u00f6ket?\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Majd Rebeka bement Izs\u00e1khoz, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eElment a kedvem az \u00e9lett\u0151l is \u00c9zsau hettita feles\u00e9gei miatt! Ha J\u00e1k\u00f3b is err\u0151l a vid\u00e9kr\u0151l vesz feles\u00e9g\u00fcl egy ilyen hettita n\u0151t, akkor minek \u00e9ljek?\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Izs\u00e1k h\u00edvatta J\u00e1k\u00f3bot. Meg\u00e1ldotta, majd ezt parancsolta neki: \u201eFiam, ne a k\u00e1na\u00e1niak le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl vegy\u00e9l magadnak feles\u00e9get!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fclj fel, \u00e9s menj Paddan-Ar\u00e1mba, keresd fel anyai nagyap\u00e1d, Bet\u00fa\u00e9l csal\u00e1dj\u00e1t! Onnan vegy\u00e9l feles\u00e9get magadnak: any\u00e1d b\u00e1tyj\u00e1nak, L\u00e1b\u00e1nnak valamelyik le\u00e1ny\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1ldjon meg t\u00e9ged a Mindenhat\u00f3: szapor\u00edtsa \u00e9s sokas\u00edtsa meg ut\u00f3daidat, hogy n\u00e9pek sokas\u00e1g\u00e1nak atyj\u00e1v\u00e1 tegyen t\u00e9ged,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "adja neked \u00e9s ut\u00f3daidnak \u00c1brah\u00e1m \u00e1ld\u00e1s\u00e1t, hogy \u00f6r\u00f6k\u00f6ld a f\u00f6ldet, amelyet Isten \u00c1brah\u00e1mnak adott, s amelyen j\u00f6vev\u00e9ny volt\u00e1l!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Izs\u00e1k elk\u00fcldte J\u00e1k\u00f3bot, aki \u00fatnak indult. Hossz\u00fa utaz\u00e1s ut\u00e1n Paddan-Ar\u00e1mba \u00e9rkezett, ahol felkereste az ar\u00e1m Bet\u00fa\u00e9l fi\u00e1t, L\u00e1b\u00e1nt, Rebek\u00e1nak \u2014 J\u00e1k\u00f3b \u00e9s \u00c9zsau anyj\u00e1nak \u2014 b\u00e1tyj\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9zsau is megtudta, hogy Izs\u00e1k megparancsolta J\u00e1k\u00f3bnak, hogy ne a K\u00e1na\u00e1niak le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasszon feles\u00e9get, majd meg\u00e1ldotta \u00e9s elk\u00fcldte Mezopot\u00e1mi\u00e1ba, hogy onnan n\u0151s\u00fclj\u00f6n,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig engedelmeskedett apj\u00e1nak \u00e9s anyj\u00e1nak, \u00e9s elment Mezopot\u00e1mi\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt is meg\u00e9rtette \u00c9zsau, hogy apj\u00e1nak nem tetszik, hogy \u0151 k\u00e1na\u00e1ni n\u0151ket vett feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megl\u00e1togatta Izm\u00e1elt, \u00c1brah\u00e1m fi\u00e1t, \u00e9s feles\u00e9g\u00fcl vette \u2014 megl\u00e9v\u0151 k\u00e9t feles\u00e9ge mell\u00e9 \u2014 Izm\u00e1el le\u00e1ny\u00e1t, Mahalatot, Nebaj\u00f3t h\u00fag\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b \u00e1lma B\u00e9telben - J\u00e1k\u00f3b teh\u00e1t \u00fatnak indult Be\u00e9rseb\u00e1b\u00f3l H\u00e1r\u00e1n fel\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor beesteledett, keresett egy helyet, ahol elt\u00f6ltheti az \u00e9jszak\u00e1t. Lefek\u00fcdt, a feje al\u00e1 tett egy k\u00f6vet, \u00e9s elaludt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor \u00e1lmot l\u00e1tott: egy hossz\u00fa l\u00e9pcs\u0151t, amely a f\u00f6ldr\u0151l eg\u00e9szen a mennybe vezetett. A l\u00e9pcs\u0151n Isten angyalai j\u00e1rtak f\u00f6l \u00e9s al\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A l\u00e9pcs\u0151 mellett maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1llt, \u00e9s ezt mondta neki: \u201e\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aty\u00e1dnak, \u00c1brah\u00e1mnak Istene, \u00e9s Izs\u00e1knak Istene. Neked \u00e9s lesz\u00e1rmazottjaidnak adom a f\u00f6ldet, amelyen fekszel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lesz\u00e1rmazottjaid olyan sokan lesznek, mint a homokszemek a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s elterjednek nyugatra, keletre, \u00e9szakra \u00e9s d\u00e9lre. Meg fogom \u00e1ldani a f\u00f6ld minden nemzets\u00e9g\u00e9t \u00e1ltalad \u00e9s lesz\u00e1rmazottjaid \u00e1ltal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1sd meg, \u00e9n veled vagyok, meg\u0151rizlek, \u00e9s gondodat viselem ak\u00e1rhov\u00e1 m\u00e9sz, \u00e9s visszahozlak erre a f\u00f6ldre. Soha el nem hagylak, \u00e9s mindazt beteljes\u00edtem, amit neked mondtam!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor m\u00e1snap reggel J\u00e1k\u00f3b f\u00f6l\u00e9bredt, megijedt. Azt mondta mag\u00e1ban: \u201eBizony, itt van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s \u00e9n nem is tudtam! Milyen f\u00e9lelmetes ez a hely: Isten h\u00e1za \u00e9s a menny kapuja!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikor m\u00e1snap reggel J\u00e1k\u00f3b f\u00f6l\u00e9bredt, megijedt. Azt mondta mag\u00e1ban: \u201eBizony, itt van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s \u00e9n nem is tudtam! Milyen f\u00e9lelmetes ez a hely: Isten h\u00e1za \u00e9s a menny kapuja!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n fogta azt a k\u00f6vet, amelyen aludt, fel\u00e1ll\u00edtotta, majd olajat \u00f6nt\u00f6tt r\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt a helyet pedig elnevezte \u201eB\u00e9telnek\u201d, vagyis \u201eIsten H\u00e1z\u00e1nak\u201d. A k\u00f6zelben volt egy v\u00e1ros, amelyet r\u00e9gebben L\u00faznak neveztek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor J\u00e1k\u00f3b fogadalmat tett: \u201eHa Isten velem lesz, \u00e9s meg\u0151riz engem ezen az \u00faton, gondoskodik \u00e9telemr\u0151l \u00e9s ruh\u00e1mr\u00f3l,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hogy b\u00e9kess\u00e9gben t\u00e9rhessek vissza ap\u00e1m h\u00e1z\u00e1hoz, akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lesz az \u00e9n Istenem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez a k\u0151 pedig, amelyet eml\u00e9koszlopul f\u00f6l\u00e1ll\u00edtottam, Isten H\u00e1za lesz. S ezen fel\u00fcl mindenb\u0151l, amit nekem adsz, a tizedr\u00e9szt neked adom.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b tal\u00e1lkozik R\u00e1hellel - Azut\u00e1n tov\u00e1bbment J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s a keleti n\u00e9pek f\u00f6ldj\u00e9re \u00e9rt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Megl\u00e1tott a puszt\u00e1ban egy kutat, amely k\u00f6r\u00fcl h\u00e1rom ny\u00e1j hever\u00e9szett. Ebb\u0151l a k\u00fatb\u00f3l szokt\u00e1k a ny\u00e1jakat itatni, de a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1t nagy k\u0151 z\u00e1rta el."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az volt a szok\u00e1s, hogy a p\u00e1sztorok csak akkor mozd\u00edtj\u00e1k el a k\u00f6vet, amikor m\u00e1r az \u00f6sszes ny\u00e1j a k\u00fathoz gy\u00fclekezett. Azut\u00e1n megitatj\u00e1k az \u00e1llatokat, majd ism\u00e9t a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1ra teszik a k\u00f6vet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b megsz\u00f3l\u00edtotta a p\u00e1sztorokat: \u201eBar\u00e1taim, honnan val\u00f3k vagytok?\u201d \u201eH\u00e1r\u00e1nb\u00f3l\u201d \u2014 felelt\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eIsmeritek-e L\u00e1b\u00e1nt, N\u00e1hor fi\u00e1t?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte J\u00e1k\u00f3b. \u201eIgen, ismerj\u00fck\u201d \u2014 felelt\u00e9k a p\u00e1sztorok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eHogy van L\u00e1b\u00e1n \u00e9s a csal\u00e1dja?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte J\u00e1k\u00f3b. \u201eJ\u00f3l van. De n\u00e9zd csak, \u00e9ppen itt j\u00f6n a le\u00e1nya, R\u00e1hel, a ny\u00e1j\u00e1val\u201d \u2014 v\u00e1laszolt\u00e1k a p\u00e1sztorok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor J\u00e1k\u00f3b megk\u00e9rdezte: \u201eHogy lehet az, hogy nem itatj\u00e1tok meg az \u00e1llatokat, \u00e9s legeltetitek \u0151ket tov\u00e1bb? Hiszen a nap m\u00e9g magasan j\u00e1r, korai lenne a j\u00f3sz\u00e1got m\u00e1ris kar\u00e1mba terelni \u00e9jjelre!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A p\u00e1sztorok ezt felelt\u00e9k: \u201eMeg kell v\u00e1rnunk, am\u00edg az \u00f6sszes ny\u00e1jat a k\u00fathoz terelik. Csak akkor szabad a k\u00f6vet elvenni a k\u00fatr\u00f3l. Akkor majd megitatjuk az \u00f6sszes \u00e1llatot.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00f6zben meg\u00e9rkezett R\u00e1hel, az apja juhait terelgetve. Ennek a ny\u00e1jnak \u0151 volt a p\u00e1sztora."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor J\u00e1k\u00f3b megl\u00e1tta R\u00e1helt, L\u00e1b\u00e1n le\u00e1ny\u00e1t \u00e9s a juhokat \u2014 odal\u00e9pett a k\u00fathoz, \u00e9s elvette a nagy k\u00f6vet r\u00f3la. Majd vizet h\u00fazott, \u00e9s megitatta L\u00e1b\u00e1n juhait. L\u00e1b\u00e1n J\u00e1k\u00f3b anyj\u00e1nak b\u00e1tyja volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor J\u00e1k\u00f3b megcs\u00f3kolta R\u00e1helt, mint rokon\u00e1t, \u00e9s s\u00edrva fakadt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd elmondta neki, hogy R\u00e1hel apja, L\u00e1b\u00e1n, \u00e9s J\u00e1k\u00f3b anyja, Rebeka testv\u00e9rek. R\u00e1hel pedig hazaszaladt, hogy mindezt el\u00fajs\u00e1golja apj\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mikor L\u00e1b\u00e1n meghallotta, hogy az unoka\u00f6ccse \u00e9rkezett hozz\u00e1juk, kisietett a k\u00fathoz, meg\u00f6lelte, megcs\u00f3kolta J\u00e1k\u00f3bot, majd a h\u00e1z\u00e1ba vezette. J\u00e1k\u00f3b pedig mindent elmondott neki."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n ezt mondta: \u201eBizony, az \u00e9n csontom \u00e9s testem vagy te!\u201d \u00cdgy h\u00e1t J\u00e1k\u00f3b ott maradt L\u00e1b\u00e1n h\u00e1z\u00e1ban egy h\u00f3napig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b k\u00e9t feles\u00e9ge - Azut\u00e1n L\u00e1b\u00e1n ezt mondta neki: \u201eFigyelj r\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b! Csak az\u00e9rt, mert a rokonom vagy, nem helyes, hogy tov\u00e1bbra is ingyen dolgozz nekem! Mi legyen a b\u00e9red?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1nnak k\u00e9t le\u00e1nya volt: Lea, az id\u0151sebb \u00e9s R\u00e1hel, a fiatalabb."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Le\u00e1nak kedves volt a tekintete. R\u00e1hel pedig vonz\u00f3 k\u00fclsej\u0171, gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 teremt\u00e9s volt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mivel J\u00e1k\u00f3b nagyon megszerette R\u00e1helt, ezt v\u00e1laszolta L\u00e1b\u00e1nnak: \u201eH\u00e9t \u00e9vig szolg\u00e1llak, ha kisebbik le\u00e1nyodat, R\u00e1helt nekem adod feles\u00e9g\u00fcl.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eJobb, ha hozz\u00e1d adom feles\u00e9g\u00fcl, mint egy idegenhez. Maradj n\u00e1lam, \u00e9s dolgozz itt!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t J\u00e1k\u00f3b szolg\u00e1lta L\u00e1b\u00e1nt h\u00e9t esztendeig R\u00e1hel\u00e9rt. De annyira szerette R\u00e1helt, hogy ez az id\u0151 csak p\u00e1r napnak t\u0171nt a sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mikor letelt a h\u00e9t esztend\u0151, J\u00e1k\u00f3b eml\u00e9keztette L\u00e1b\u00e1nt: \u201eLeszolg\u00e1ltam az id\u0151t, amit megszabt\u00e1l, most m\u00e1r add hozz\u00e1m feles\u00e9g\u00fcl R\u00e1helt, a jegyesemet!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n ekkor nagy lakodalmat rendezett, amelyre megh\u00edvta annak a helynek valamennyi lakos\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Este azonban R\u00e1hel helyett Le\u00e1t vezette J\u00e1k\u00f3bhoz. \u00cdgy J\u00e1k\u00f3b Le\u00e1val h\u00e1lt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n Le\u00e1nak aj\u00e1nd\u00e9kozta egyik szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, Zilp\u00e1t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel J\u00e1k\u00f3b megd\u00f6bbenve l\u00e1tta, hogy Lea fekszik mellette. L\u00e1b\u00e1nhoz ment, \u00e9s szem\u00e9re vetette: \u201eMi\u00e9rt tetted ezt velem? \u00c9n R\u00e1hel\u00e9rt szolg\u00e1ltalak h\u00e9t \u00e9vig, nem Le\u00e1\u00e9rt! Mi\u00e9rt csapt\u00e1l be?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De L\u00e1b\u00e1n ezt felelte: \u201eN\u00e1lunk az a szok\u00e1s, hogy el\u0151bb az id\u0151sebb le\u00e1nynak kell f\u00e9rjhez mennie! Nem ill\u0151, hogy a h\u00faga megel\u0151zze."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El\u0151bb t\u00f6ltsd el a szok\u00e1sos lakodalmi hetet Le\u00e1val. Azut\u00e1n r\u00f6gt\u00f6n feles\u00e9g\u00fcl veheted R\u00e1helt is \u2014 csakhogy az\u00e9rt \u00fajabb h\u00e9t \u00e9v szolg\u00e1lattal tartozol nekem!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b r\u00e1\u00e1llt az egyezs\u00e9gre. Letelt a lakodalom h\u00e9t napja, s ut\u00e1na L\u00e1b\u00e1n R\u00e1helt is feles\u00e9g\u00fcl adta J\u00e1k\u00f3bhoz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Egy\u00fattal R\u00e1helnek is aj\u00e1nd\u00e9kozott egy szolg\u00e1l\u00f3t: Bilh\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cdgy J\u00e1k\u00f3b feles\u00e9g\u00fcl vette R\u00e1helt is, akit sokkal jobban szeretett, mint Le\u00e1t. Ezut\u00e1n m\u00e9g tov\u00e1bbi h\u00e9t \u00e9ven kereszt\u00fcl dolgozott L\u00e1b\u00e1nnak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1dja gyarapodik - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1tta, hogy J\u00e1k\u00f3b megveti Le\u00e1t, \u0151 viszont meg\u00e1ldotta az asszonyt, hogy gyermeket foganjon. R\u00e1hel azonban medd\u0151 volt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Lea megsz\u00fclte els\u0151 gyermek\u00e9t, aki fi\u00fa lett. Lea R\u00fabennek nevezte a fi\u00e1t, mert azt gondolta: \u201eBizony, l\u00e1tta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megal\u00e1ztat\u00e1somat! Most m\u00e1r biztosan szeretni fog a f\u00e9rjem!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t v\u00e1rand\u00f3s lett, \u00e9s megint fi\u00fat sz\u00fclt, akit Simeonnak nevezett el, mert azt gondolta: \u201eBizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghallotta, milyen megvetett vagyok! Ez\u00e9rt adta nekem ezt a fi\u00fat.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb ism\u00e9t fogant, \u00e9s harmadszorra is fia sz\u00fcletett, akit L\u00e9vinek nevezett, mert azt gondolta: \u201eMost m\u00e1r ragaszkodni fog hozz\u00e1m a f\u00e9rjem, mert h\u00e1rom fi\u00fat sz\u00fcltem neki!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n Lea ism\u00e9t \u00e1ldott \u00e1llapotba ker\u00fclt, \u00e9s \u00fajra fi\u00fat sz\u00fclt, akit J\u00fad\u00e1nak nevezett, mert azt mondta: \u201eMost m\u00e1r dics\u00e9rem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!\u201d Azut\u00e1n Lea nem sz\u00fclt egy ideig."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e1hel l\u00e1tta, hogy nem tud J\u00e1k\u00f3bnak gyermeket sz\u00fclni, emiatt f\u00e9lt\u00e9keny lett n\u0151v\u00e9r\u00e9re, Le\u00e1ra. J\u00e1k\u00f3bnak pedig azt mondta: \u201eAdj nekem gyermekeket, mert ha nem, belehalok!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ez\u00e9rt nagyon megharagudott r\u00e1, \u00e9s \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eIsten vagyok \u00e9n, hogy gyermeket adjak neked?! Ha \u0151 nem engedi, hogy sz\u00fclj, akkor mit tehetek \u00e9n?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00e1hel akkor ezt felelte: \u201eN\u00e9zd, itt van a szolg\u00e1l\u00f3m, Bilha! H\u00e1lj vele, \u00e9s ha majd gyermeket sz\u00fcl neked, az az \u00e9n gyermekem lesz!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t R\u00e1hel odaadta J\u00e1k\u00f3bnak Bilh\u00e1t m\u00e1sodfeles\u00e9g\u00fcl. J\u00e1k\u00f3b Bilh\u00e1val h\u00e1lt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aki fogant \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor R\u00e1hel ezt mondta: \u201eIsten fi\u00fat adott nekem! Meghallgatta k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet, \u00e9s a javamra \u00edt\u00e9lt!\u201d Ez\u00e9rt nevezte a fi\u00fat D\u00e1nnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva Bilha, R\u00e1hel szolg\u00e1l\u00f3ja, ism\u00e9t fi\u00fat sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e1hel akkor \u00edgy ki\u00e1ltott f\u00f6l: \u201eNagy k\u00fczdelmet v\u00edvtam a n\u0151v\u00e9remmel, \u00e9s gy\u0151ztem!\u201d Ez\u00e9rt nevezte a fi\u00fat Naft\u00e1linak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lea \u00fagy gondolta, hogy \u0151 m\u00e1r nem fog t\u00f6bbet sz\u00fclni, ez\u00e9rt a szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t, Zilp\u00e1t adta J\u00e1k\u00f3bnak m\u00e1sodfeles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Zilpa is fi\u00fat sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s Lea \u00f6r\u00f6m\u00e9ben \u00edgy ki\u00e1ltott: \u201eMilyen v\u00e1ratlan szerencse!\u201d Ez\u00e9rt nevezte a fi\u00fat G\u00e1dnak."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azut\u00e1n Zilpa ism\u00e9t fi\u00fat sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s Lea megint ujjongott: \u201eMilyen \u00e1ldott vagyok! Bizony, boldognak mondanak engem az asszonyok!\u201d Ez\u00e9rt a fi\u00fat \u00c1s\u00e9rnek nevezte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy R\u00faben b\u00fazaarat\u00e1skor kiment a mez\u0151re, ahol mandrag\u00f3r\u00e1t tal\u00e1lt, amelyet anyj\u00e1nak, Le\u00e1nak adott. Ezt R\u00e1hel \u00e9szrevette, \u00e9s \u0151 is k\u00e9rt bel\u0151le: \u201eLea, k\u00e9rlek, adj nekem is a fiad mandrag\u00f3r\u00e1j\u00e1b\u00f3l!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De Lea elutas\u00edtotta: \u201eNem el\u00e9g, hogy a f\u00e9rjemet elh\u00f3d\u00edtottad t\u0151lem, m\u00e9g a fiam mandrag\u00f3r\u00e1j\u00e1t is el akarod venni?\u201d R\u00e1hel ezt felelte: \u201eJ\u00f3l van, akkor ma \u00e9jjel h\u00e1ljon veled J\u00e1k\u00f3b, csak add nekem azt a mandrag\u00f3r\u00e1t!\u201d \u00cdgy h\u00e1t megegyeztek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aznap este, mikor J\u00e1k\u00f3b hazafel\u00e9 tartott a mez\u0151r\u0151l, Lea el\u00e9je sietett, \u00e9s ezt mondta: \u201eMa este h\u00e1lj velem, mert \u00edgy egyezt\u00fcnk meg R\u00e1hellel. Megfizettem neki a fiam \u00e1ltal tal\u00e1lt mandrag\u00f3r\u00e1val.\u201d \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt: aznap \u00e9jjel J\u00e1k\u00f3b Le\u00e1val h\u00e1lt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aki ism\u00e9t fogant, majd fi\u00fat sz\u00fclt, mert Isten meghallgatta a k\u00e9r\u00e9s\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6t\u00f6dik fi\u00e1nak sz\u00fclet\u00e9sekor Lea ezt mondta: \u201eIsten megaj\u00e1nd\u00e9kozott engem, ami\u00e9rt odaadtam szolg\u00e1l\u00f3mat a f\u00e9rjemnek!\u201d Ez\u00e9rt a fi\u00e1t Issak\u00e1rnak nevezte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9s\u0151bb Lea hatodszor is fi\u00fat sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy ki\u00e1ltott f\u00f6l: \u201eMilyen gazdagon megaj\u00e1nd\u00e9kozott Isten! Most m\u00e1r biztosan megbecs\u00fcl engem a f\u00e9rjem, hiszen hat fi\u00fat sz\u00fcltem neki!\u201d Ezt a fi\u00e1t pedig Zebulonnak nevezte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n Lea le\u00e1nyt sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak, akit Din\u00e1nak nevezett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Isten j\u00f3indulattal fordult R\u00e1helhez, \u00e9s teljes\u00edtette a k\u00e9r\u00e9s\u00e9t: megadta neki, hogy gyermeke lehessen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t v\u00e9gre \u0151 is \u00e1ldott \u00e1llapotba ker\u00fclt, \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt J\u00e1k\u00f3bnak. Akkor \u00f6r\u00f6m\u00e9ben \u00edgy ki\u00e1ltott f\u00f6l: \u201eIsten v\u00e9gre levette r\u00f3lam a medd\u0151s\u00e9g sz\u00e9gyen\u00e9t!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t R\u00e1hel J\u00f3zsefnek nevezte, mert azt mondta: \u201eAdjon m\u00e9g \u0151hozz\u00e1 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nekem m\u00e1sik fi\u00fat is!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b meggazdagodik - J\u00f3zsef sz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n J\u00e1k\u00f3b ezt mondta L\u00e1b\u00e1nnak: \u201eK\u00e9rlek, most m\u00e1r bocs\u00e1ss el, hadd t\u00e9rjek vissza sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldemre!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Engedd el velem egy\u00fctt a feles\u00e9geimet, akik\u00e9rt leszolg\u00e1ltam a megszabott id\u0151t, \u00e9s a gyermekeimet is! Hiszen j\u00f3l tudod, mennyi hasznod sz\u00e1rmazott a munk\u00e1mb\u00f3l!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n azonban \u00edgy felelt: \u201eHa val\u00f3ban j\u00f3indulattal vagy ir\u00e1ntam, akkor k\u00e9rlek, maradj m\u00e9g! \u00dagy l\u00e1tom, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 miattad \u00e1ldott meg engem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mondd meg, milyen b\u00e9rt k\u00e9rsz, megadom, ha itt maradsz!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De J\u00e1k\u00f3b \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eL\u00e1b\u00e1n, te nagyon j\u00f3l tudod, mennyi hasznod sz\u00e1rmazott a szolg\u00e1latomb\u00f3l! L\u00e1thattad, mennyire megszaporodtak csord\u00e1id \u00e9s ny\u00e1jaid, am\u00edg \u00e9n viseltem gondjukat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hiszen amikor hozz\u00e1d \u00e9rkeztem, csak kev\u00e9s \u00e1llatod volt, most pedig n\u00e9zd meg, milyen hatalmasra n\u00f6vekedtek csord\u00e1id \u00e9s ny\u00e1jaid! Mennyire meg\u00e1ldott t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 munk\u00e1m nyom\u00e1n, ak\u00e1rmihez is fogtam! De most m\u00e1r a saj\u00e1t csal\u00e1dom vagyon\u00e1t is gyarap\u00edtanom kell!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201eJ\u00f3l van, mondd meg, mennyi b\u00e9rt k\u00e9rsz, \u00e9s megadom, csak maradj!\u201d \u2014 alkudozott L\u00e1b\u00e1n. De J\u00e1k\u00f3b nem engedett: \u201eNem kell nekem semmif\u00e9le fizets\u00e9g, vagy b\u00e9r! Tov\u00e1bbra is \u0151rz\u00f6m a ny\u00e1jaidat, ha egyezs\u00e9get k\u00f6tsz velem. N\u00e9zd, ez az aj\u00e1nlatom:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e9g ma v\u00e9gigj\u00e1rom kecske- \u00e9s juhny\u00e1jaidat. A kecsk\u00e9k k\u00f6z\u00fcl kiv\u00e1logatok minden tark\u00e1t, vagyis a foltos \u00e9s cs\u00edkos mint\u00e1zat\u00faakat. A juhok k\u00f6z\u00fcl pedig kiv\u00e1logatom az eg\u00e9szen feket\u00e9ket. Ezeket add nekem \u2014 ez a ny\u00e1j legyen az \u00e9n b\u00e9rem!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cdgy ellen\u0151rizheted becs\u00fcletess\u00e9gem: ha megvizsg\u00e1lod ny\u00e1jamat, \u00e9s tal\u00e1lsz k\u00f6z\u00f6tt\u00fck olyan kecsk\u00e9ket, amelyek nem tark\u00e1k, vagy olyan juhokat, amelyek nem teljesen feket\u00e9k \u2014 akkor azokat loptam t\u0151led.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n elfogadta J\u00e1k\u00f3b aj\u00e1nlat\u00e1t: \u201eRendben van, legyen \u00fagy, ahogy mondtad!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Azonban maga L\u00e1b\u00e1n v\u00e1logatta ki \u2014 m\u00e9g azon a napon \u2014 ny\u00e1jai k\u00f6z\u00fcl az \u00f6sszes foltos \u00e9s cs\u00edkos mint\u00e1zat\u00fa, vagyis tarka n\u0151st\u00e9ny \u00e9s bakkecsk\u00e9t, meg egysz\u00edn\u0171 fekete juhot. Ezekb\u0151l egy m\u00e1sik ny\u00e1jat form\u00e1lt, \u00e9s azt a fiaira b\u00edzta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Majd elk\u00fcldte \u0151ket h\u00e1romnapi j\u00e1r\u00f3f\u00f6ldre, hogy j\u00f3 messzire legyenek a saj\u00e1t ny\u00e1j\u00e1t\u00f3l, amelyet tov\u00e1bbra is J\u00e1k\u00f3b legeltetett."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ezut\u00e1n fiatal vessz\u0151ket v\u00e1gott ny\u00e1rf\u00e1kr\u00f3l, mandulaf\u00e1kr\u00f3l \u00e9s plat\u00e1nf\u00e1kr\u00f3l. A vessz\u0151ket k\u00e9s\u00e9vel megfaragta: cs\u00edkokban leh\u00e1ntotta a k\u00e9rg\u00fcket, hogy helyenk\u00e9nt kil\u00e1tszott a vessz\u0151 feh\u00e9r belseje."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ezeket a tarka \u00e9s cs\u00edkos mint\u00e1zat\u00fa vessz\u0151ket oda\u00e1ll\u00edtotta az itat\u00f3v\u00e1ly\u00fakhoz. Amikor az \u00e1llatok inni j\u00f6ttek, a vessz\u0151k \u00e9ppen a szem\u00fck el\u0151tt voltak. Az\u00e9rt helyezte oda a vessz\u0151ket, mert a juhok \u00e9s kecsk\u00e9k mindig az itat\u00f3v\u00e1ly\u00fa el\u0151tt szoktak p\u00e1rosodni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t, amikor p\u00e1rosodtak, l\u00e1tt\u00e1k a tarka vessz\u0151ket, \u00e9s a kicsinyeik is tark\u00e1k lettek: cs\u00edkos \u00e9s foltos mint\u00e1zat\u00fa b\u00e1r\u00e1nyokat \u00e9s kecskegid\u00e1kat ellettek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ezeket k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztotta, \u00e9s szembeford\u00edtotta \u0151ket a r\u00e1b\u00edzott ny\u00e1jjal, amely L\u00e1b\u00e1n\u00e9 volt. \u00cdgy v\u00e1lasztotta k\u00fcl\u00f6n a saj\u00e1t ny\u00e1j\u00e1t a L\u00e1b\u00e1n\u00e9t\u00f3l, s nem engedte, hogy a k\u00e9t ny\u00e1j keveredjen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Amikor az er\u0151s \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e1llatok p\u00e1rzottak, J\u00e1k\u00f3b el\u00e9j\u00fck helyezte a cs\u00edkos vessz\u0151ket az itat\u00f3hoz."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ellenben mikor a satny\u00e1bb \u00e9s gyeng\u00e9bb \u00e1llatok p\u00e1rzottak, nem tette oda a vessz\u0151ket. \u00cdgy a gyeng\u00e9bb szaporulat mindig L\u00e1b\u00e1nnak jutott, az eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9s er\u0151s b\u00e1r\u00e1nyok \u00e9s gid\u00e1k pedig J\u00e1k\u00f3bnak."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ny\u00e1ja \u00e9s vagyona folyv\u00e1st gyarapodott. V\u00e9g\u00fcl nagyon meggazdagodott, rengeteg juha, kecsk\u00e9je, szamara \u00e9s tev\u00e9je lett, meg sok szolg\u00e1ja \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3ja."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b elhagyja L\u00e1b\u00e1nt - J\u00e1k\u00f3bnak f\u00fcl\u00e9be jutott, hogy L\u00e1b\u00e1n fiai ezt mondogatj\u00e1k: \u201eJ\u00e1k\u00f3b mindent elvett ap\u00e1nkt\u00f3l! Eg\u00e9sz gazdags\u00e1g\u00e1t ap\u00e1nk vagyon\u00e1b\u00f3l szerezte!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az is f\u00f6lt\u0171nt J\u00e1k\u00f3bnak, hogy L\u00e1b\u00e1n sem viselkedik olyan j\u00f3indulattal ir\u00e1nta, mint kor\u00e1bban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtotta J\u00e1k\u00f3bot: \u201eT\u00e9rj vissza sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldedre \u00e9s rokonaidhoz, \u00e9n pedig veled leszek!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor J\u00e1k\u00f3b \u00fczent a feles\u00e9geinek, \u00e9s kih\u00edvta \u0151ket arra a helyre, ahol a ny\u00e1jat \u0151rizte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! J\u00f3l l\u00e1tom ap\u00e1tok arc\u00e1n, hogy m\u00e1r nem olyan j\u00f3 sz\u00edvvel van ir\u00e1ntam, mint ezel\u0151tt. Ap\u00e1m Istene azonban velem volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mindketten j\u00f3l tudj\u00e1tok, hogy teljes er\u0151mmel szolg\u00e1ltam ap\u00e1tokat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0150 azonban becsapott engem, \u00e9s sz\u00e1mtalanszor megv\u00e1ltoztatta kialkudott b\u00e9remet, hogy megr\u00f6vid\u00edtsen. De Isten nem engedte, hogy \u00e1rtson nekem,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mert amikor ap\u00e1tok azt \u00edg\u00e9rte, hogy fizets\u00e9g\u00fcl a tarka foltos b\u00e1r\u00e1nyokat \u00e9s gid\u00e1kat adja nekem, akkor az eg\u00e9sz ny\u00e1jban ilyen foltos kicsinyek sz\u00fclettek. Majd meggondolta mag\u00e1t, \u00e9s azt mondta: \u00bbM\u00e9gis ink\u00e1bb a tarka cs\u00edkos kicsinyek legyenek a tieid!\u00ab Akkor meg az eg\u00e9sz ny\u00e1j n\u0151st\u00e9nyei tarka cs\u00edkos kicsinyeket ellettek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy vette el Isten ap\u00e1tokt\u00f3l a ny\u00e1jakat, \u00e9s nekem adta azokat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor a ny\u00e1j szaporod\u00e1s\u00e1nak ideje elj\u00f6tt, \u00e1lmot l\u00e1ttam. \u00c1lmomban f\u00f6lt\u0171nt, hogy a p\u00e1rz\u00f3 kosok \u00e9s bakok mind tark\u00e1k: cs\u00edkosak \u00e9s foltosak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isten angyala ekkor megsz\u00f3l\u00edtott: \u00bbJ\u00e1k\u00f3b!\u00ab Itt vagyok, Uram! \u2014 feleltem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbFigyeld meg, hogy a p\u00e1rz\u00f3 kosok \u00e9s bakok mind tark\u00e1k: cs\u00edkosak \u00e9s foltosak! J\u00f3l l\u00e1ttam, hogyan b\u00e1nt veled L\u00e1b\u00e1n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az Isten, aki B\u00e9telben megjelentem neked, ahol eml\u00e9k\u00fcl fel\u00e1ll\u00edtottad azt a k\u00f6vet, \u00e9s olajat \u00f6nt\u00f6tt\u00e9l r\u00e1, \u00e9s akinek fogadalmat tett\u00e9l. Most h\u00e1t kelj f\u00f6l, indulj \u00fatnak, hagyd itt ezt a f\u00f6ldet, \u00e9s t\u00e9rj vissza sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldedre!\u00ab\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e1hel \u00e9s Lea erre \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eNincs m\u00e1r nek\u00fcnk itt semmi keresnival\u00f3nk! Ap\u00e1nkt\u00f3l nem v\u00e1rhatunk \u00f6r\u00f6ks\u00e9get."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszen \u00fagy b\u00e1nt vel\u00fcnk, mint valami idegenekkel! Veled alaposan megfizettette a le\u00e1nyk\u00e9r\u00e9s \u00e1r\u00e1t, de azt maga k\u00f6lt\u00f6tte el, \u00e9s nek\u00fcnk nem adott bel\u0151le semmit!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mindaz a gazdags\u00e1g, amit Isten ap\u00e1nkt\u00f3l elvett, a mi\u00e9nk, \u00e9s a gyerekeink \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge. Most h\u00e1t tedd meg, amit Isten mondott neked!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t J\u00e1k\u00f3b f\u00f6lkerekedett, \u00e9s eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val \u00fatnak indult, hogy hazat\u00e9rjan apj\u00e1hoz, Izs\u00e1khoz, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re. Feles\u00e9geit \u00e9s fiait tev\u00e9kre \u00fcltette, f\u00f6lpakolta minden vagyon\u00e1t, \u00e9s \u00f6sszes \u00e1llat\u00e1t elhajtotta. Mindent mag\u00e1val vitt, amit Paddan-Ar\u00e1mban szerzett."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t J\u00e1k\u00f3b f\u00f6lkerekedett, \u00e9s eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val \u00fatnak indult, hogy hazat\u00e9rjan apj\u00e1hoz, Izs\u00e1khoz, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re. Feles\u00e9geit \u00e9s fiait tev\u00e9kre \u00fcltette, f\u00f6lpakolta minden vagyon\u00e1t, \u00e9s \u00f6sszes \u00e1llat\u00e1t elhajtotta. Mindent mag\u00e1val vitt, amit Paddan-Ar\u00e1mban szerzett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n ekkor \u00e9ppen nem volt otthon: a ny\u00e1jaihoz ment, hogy megny\u00edrja a juhokat. Ezalatt R\u00e1hel ellopta L\u00e1b\u00e1n h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyait."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b is becsapta az ar\u00e1m L\u00e1b\u00e1nt, mert nem sz\u00f3lt neki, hogy el akarja hagyni, hanem titokban sz\u00f6k\u00f6tt el t\u0151le eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val \u00e9s minden vagyon\u00e1val egy\u00fctt. El\u00e9rkeztek az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3hoz, \u00e1tkeltek rajta, \u00e9s Gile\u00e1d dombvid\u00e9ke fel\u00e9 haladtak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b is becsapta az ar\u00e1m L\u00e1b\u00e1nt, mert nem sz\u00f3lt neki, hogy el akarja hagyni, hanem titokban sz\u00f6k\u00f6tt el t\u0151le eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val \u00e9s minden vagyon\u00e1val egy\u00fctt. El\u00e9rkeztek az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3hoz, \u00e1tkeltek rajta, \u00e9s Gile\u00e1d dombvid\u00e9ke fel\u00e9 haladtak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Indul\u00e1suk ut\u00e1n h\u00e1rom nappal tudta meg L\u00e1b\u00e1n, hogy J\u00e1k\u00f3b elhagyta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Maga mell\u00e9 vette rokonait, \u00e9s azonnal J\u00e1k\u00f3b \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9re indult, de csak h\u00e9t nap m\u00falva \u00e9rte utol a Gile\u00e1d dombvid\u00e9k\u00e9n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u00f6zben azonban egyik \u00e9jjel Isten figyelmeztette \u00e1lm\u00e1ban az ar\u00e1m L\u00e1b\u00e1nt: \u201eVigy\u00e1zz magadra, nehogy J\u00e1k\u00f3bot r\u00e1k\u00e9nyszer\u00edtsd valamire!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n \u00e9s J\u00e1k\u00f3b vit\u00e1ja - Amikor L\u00e1b\u00e1n utol\u00e9rte \u0151ket, J\u00e1k\u00f3b \u00e9s csapata m\u00e1r s\u00e1trat vert Gile\u00e1d dombvid\u00e9k\u00e9n. L\u00e1b\u00e1n is a k\u00f6zelben t\u00e1borozott le."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Majd \u00e1tment J\u00e1k\u00f3bhoz, \u00e9s k\u00e9rd\u0151re vonta: \u201eMi\u00e9rt sz\u00f6kt\u00e9l el t\u0151lem titokban? Mi\u00e9rt raboltad el le\u00e1nyaimat, mint a hadifoglyokat?!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "R\u00e1szedt\u00e9l engem! Titokban ment\u00e9l el, pedig \u00f6r\u00f6mmel bocs\u00e1tottalak volna el, \u00e9neksz\u00f3val \u00e9s hangszerekkel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e9g az unok\u00e1imat \u00e9s le\u00e1nyaimat sem cs\u00f3kolhattam meg, el sem b\u00facs\u00fazhattam t\u0151l\u00fck! Ez bizony nagy ostobas\u00e1g volt t\u0151led!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lenne hozz\u00e1 er\u0151m, hogy \u00e1rtsak nektek, de aty\u00e1d Istene tegnap \u00e9jjel megsz\u00f3l\u00edtott, \u00e9s figyelmeztetett, hogy ne k\u00e9nyszer\u00edtselek semmire."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azt m\u00e9g meg\u00e9rtem, hogy minden\u00e1ron haza akart\u00e1l menni, mert k\u00edv\u00e1nkozt\u00e1l aty\u00e1d h\u00e1z\u00e1ba, de mi\u00e9rt loptad el a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyaimat?!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b \u00edgy felelt: \u201eIgen, titokban j\u00f6ttem el t\u0151led, mert att\u00f3l f\u00e9ltem, hogy er\u0151szakkal elveszed t\u0151lem a le\u00e1nyaidat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De ami a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyaidat illeti, akin\u00e9l megtal\u00e1lod azokat, haljon meg! Itt, a rokonaink el\u0151tt vizsg\u00e1ld \u00e1t mindenemet, \u00e9s vedd vissza, ha b\u00e1rmit tal\u00e1lsz, ami a ti\u00e9d!\u201d Ugyanis J\u00e1k\u00f3b nem tudott r\u00f3la, hogy R\u00e1hel lopta el apj\u00e1t\u00f3l a b\u00e1lv\u00e1nyokat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akkor L\u00e1b\u00e1n hozz\u00e1l\u00e1tott, \u00e9s egyenk\u00e9nt \u00e1tkutatta a s\u00e1trakat: J\u00e1k\u00f3b s\u00e1tr\u00e1val kezdte, majd Lea, azut\u00e1n a k\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 s\u00e1tra k\u00f6vetkezett, de sehol sem tal\u00e1lta a b\u00e1lv\u00e1nyokat. V\u00e9g\u00fcl R\u00e1hel s\u00e1tr\u00e1ba ment."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "R\u00e1hel el\u0151z\u0151leg egy f\u00f6ldre helyezett tevenyeregbe rejtette el a lopott b\u00e1lv\u00e1nyokat, \u00e9s r\u00e1juk \u00fclt. L\u00e1b\u00e1n \u00e1tkutatta R\u00e1hel s\u00e1tr\u00e1t is, de ott sem tal\u00e1lt semmit."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "K\u00f6zben R\u00e1hel ezt mondta neki: \u201eK\u00e9rlek, aty\u00e1m, ne vedd tiszteletlens\u00e9gnek, hogy \u00fclve maradok jelenl\u00e9tedben, de az asszonyok baja van rajtam!\u201d Mikor J\u00e1k\u00f3b l\u00e1tta, hogy L\u00e1b\u00e1n befejezte a kutat\u00e1st, de nem tal\u00e1lta meg a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyait, nagyon haragos lett, \u00e9s szem\u00e9re vetette ap\u00f3s\u00e1nak: \u201eMondd meg, mit v\u00e9tettem ellened? Mi a b\u0171n\u00f6m? Mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6zt\u00e9l engem ilyen nagy buzgalommal?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "K\u00f6zben R\u00e1hel ezt mondta neki: \u201eK\u00e9rlek, aty\u00e1m, ne vedd tiszteletlens\u00e9gnek, hogy \u00fclve maradok jelenl\u00e9tedben, de az asszonyok baja van rajtam!\u201d Mikor J\u00e1k\u00f3b l\u00e1tta, hogy L\u00e1b\u00e1n befejezte a kutat\u00e1st, de nem tal\u00e1lta meg a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyait, nagyon haragos lett, \u00e9s szem\u00e9re vetette ap\u00f3s\u00e1nak: \u201eMondd meg, mit v\u00e9tettem ellened? Mi a b\u0171n\u00f6m? Mi\u00e9rt \u00fcld\u00f6zt\u00e9l engem ilyen nagy buzgalommal?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c1tkutattad minden holminkat, \u00e9s nem tal\u00e1ltad sehol a h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyaidat! Vagy mutasd meg, itt a rokonaink el\u0151tt, ha tal\u00e1lt\u00e1l valamit! \u0150k \u00edt\u00e9ljenek k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "H\u00fasz esztend\u0151n kereszt\u00fcl szolg\u00e1ltalak h\u0171s\u00e9gesen! Am\u00edg \u00e9n viseltem gondot ny\u00e1jaidra, a juhok \u00e9s kecsk\u00e9k k\u00f6z\u00fcl egy sem vet\u00e9lt el, \u00e9s a kosokat sem v\u00e1gtam le magamnak."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Amit a ragadoz\u00f3k sz\u00e9tt\u00e9ptek, azt nem vittem hozz\u00e1d, hanem magamra v\u00e1llaltam a k\u00e1rt. T\u0151lem k\u00e9rted sz\u00e1mon m\u00e9g azt is, amit \u00e9jjel, vagy nappal elloptak a ny\u00e1jb\u00f3l \u2014 \u00e9n pedig nem vitatkoztam, azt is magamra v\u00e1llaltam."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Nappal a h\u0151s\u00e9get kellett t\u0171rn\u00f6m, \u00e9jjel a hideget \u2014 m\u00e9g az \u00e1lom is ker\u00fclte szememet!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6lt\u00f6ttem n\u00e1lad 20 \u00e9vet, kem\u00e9ny szolg\u00e1latban \u00e9jjel-nappal. Szolg\u00e1ltalak 14 \u00e9vig, hogy feles\u00e9g\u00fcl vehessem k\u00e9t le\u00e1nyodat, \u00e9s m\u00e9g 6 \u00e9vig a saj\u00e1t ny\u00e1jam\u00e9rt. Te pedig t\u00edzszer is megv\u00e1ltoztattad kialkudott b\u00e9remet, hogy megr\u00f6vid\u00edts!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Bizony, ha \u0151sap\u00e1im Istene: \u00c1brah\u00e1m Istene, Izs\u00e1k f\u00e9lelmetes Istene nem lett volna velem \u2014 te k\u00e9pes lett\u00e9l volna \u00fcres k\u00e9zzel elk\u00fcldeni ennyi szolg\u00e1lat ut\u00e1n! De Isten j\u00f3l l\u00e1tta, mennyit szenvedtem miattad! L\u00e1tta azt is, hogyan dolgoztatt\u00e1l, \u00e9s m\u00falt \u00e9jjel figyelmeztetett t\u00e9ged!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b \u00e9s L\u00e1b\u00e1n sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6tnek - L\u00e1b\u00e1n erre \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eN\u00e9zd, J\u00e1k\u00f3b! Ezek az asszonyok az \u00e9n le\u00e1nyaim! Ezek a gyermekek az \u00e9n unok\u00e1im! Ezek a ny\u00e1jak itt k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk szint\u00e9n az \u00e9n ny\u00e1jaim! Minden, amit itt l\u00e1tsz, az eny\u00e9m! M\u00e9gsem tehetek semmit, hogy megtartsam \u0151ket magamnak, nem vehetem el t\u0151led a le\u00e1nyaimat \u00e9s az unok\u00e1imat, akiket sz\u00fcltek!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "J\u00f6jj h\u00e1t, k\u00f6ss\u00fcnk sz\u00f6vets\u00e9get egym\u00e1ssal! K\u00e9sz\u00edts\u00fcnk egy k\u0151rak\u00e1st, az legyen a tan\u00faja sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcnknek!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b beleegyezett, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtott egy k\u00f6vet, hogy eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl szolg\u00e1ljon. Azut\u00e1n a rokonaival egy\u00fctt k\u00f6veket gy\u0171jt\u00f6ttek, majd azokb\u00f3l k\u0151rak\u00e1st \u00e9p\u00edtettek. Azut\u00e1n L\u00e1b\u00e1n \u00e9s a csapata, meg J\u00e1k\u00f3b \u00e9s emberei egy\u00fctt \u00e9tkeztek a k\u0151rak\u00e1s mellett."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b beleegyezett, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edtott egy k\u00f6vet, hogy eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl szolg\u00e1ljon. Azut\u00e1n a rokonaival egy\u00fctt k\u00f6veket gy\u0171jt\u00f6ttek, majd azokb\u00f3l k\u0151rak\u00e1st \u00e9p\u00edtettek. Azut\u00e1n L\u00e1b\u00e1n \u00e9s a csapata, meg J\u00e1k\u00f3b \u00e9s emberei egy\u00fctt \u00e9tkeztek a k\u0151rak\u00e1s mellett."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Akkor L\u00e1b\u00e1n azt mondta: \u201eEz a k\u0151rak\u00e1s m\u00e1t\u00f3l fogva legyen tan\u00fa k\u00f6zted \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttem!\u201d Ez\u00e9rt nevezte azt a helyet \u201eJegar-Sz\u00e1had\u00fat\u00e1nak\u201d, J\u00e1k\u00f3b pedig \u201eGal-\u00c9dnek\u201d."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Akkor L\u00e1b\u00e1n azt mondta: \u201eEz a k\u0151rak\u00e1s m\u00e1t\u00f3l fogva legyen tan\u00fa k\u00f6zted \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttem!\u201d Ez\u00e9rt nevezte azt a helyet \u201eJegar-Sz\u00e1had\u00fat\u00e1nak\u201d, J\u00e1k\u00f3b pedig \u201eGal-\u00c9dnek\u201d."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "L\u00e1b\u00e1n m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201eVigy\u00e1zz, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szemmel tart minket akkor is, amikor mi m\u00e1r nem l\u00e1tjuk egym\u00e1st!\u201d \u2014 ez\u00e9rt nevezte azt a helyet Micp\u00e1nak."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u201eJ\u00e1k\u00f3b, meg kell \u00edg\u00e9rned \u2014 folytatta L\u00e1b\u00e1n \u2014, hogy j\u00f3l b\u00e1nsz a le\u00e1nyaimmal, nem v\u00e1lsz el t\u0151l\u00fck, nem veszel mell\u00e9j\u00fck \u00fajabb feles\u00e9get! Ne felejtsd, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1tni fogja, ha ezt nem tartod meg, akkor is, ha \u00e9n nem szerzek r\u00f3la tudom\u00e1st!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "N\u00e9zd, itt van ez a k\u0151rak\u00e1s, az eml\u00e9kk\u0151, amelyet f\u00f6l\u00e1ll\u00edtottunk! Ez lesz a tan\u00fa ellen\u00fcnk, ha ak\u00e1r te, ak\u00e1r \u00e9n elmegy\u00fcnk e k\u0151rak\u00e1s mellett azzal a sz\u00e1nd\u00e9kkal, hogy a m\u00e1siknak \u00e1rtsunk!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "N\u00e9zd, itt van ez a k\u0151rak\u00e1s, az eml\u00e9kk\u0151, amelyet f\u00f6l\u00e1ll\u00edtottunk! Ez lesz a tan\u00fa ellen\u00fcnk, ha ak\u00e1r te, ak\u00e1r \u00e9n elmegy\u00fcnk e k\u0151rak\u00e1s mellett azzal a sz\u00e1nd\u00e9kkal, hogy a m\u00e1siknak \u00e1rtsunk!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m Istene, N\u00e1hor Istene, \u0151sap\u00e1ink Istene \u00edt\u00e9ljen k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, ha nem tartjuk meg ezt a sz\u00f6vets\u00e9get!\u201d J\u00e1k\u00f3b is esk\u00fcvel er\u0151s\u00edtette meg a sz\u00f6vets\u00e9gk\u00f6t\u00e9st: apj\u00e1nak, Izs\u00e1knak f\u00e9lelmetes Isten\u00e9re esk\u00fcd\u00f6tt meg."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Majd ott a hegyen \u00e1llatokat \u00e1ldozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Az \u00e1ldozati \u00e1llat h\u00fas\u00e1b\u00f3l \u00e9telt k\u00e9sz\u00edtett, \u00e9s azt L\u00e1b\u00e1nnal \u00e9s t\u00f6bbi rokon\u00e1val egy\u00fctt k\u00f6z\u00f6sen ett\u00e9k meg, majd nyugov\u00f3ra t\u00e9rtek."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "M\u00e1snap kor\u00e1n reggel L\u00e1b\u00e1n f\u00f6lk\u00e9sz\u00fclt az \u00fatra, megcs\u00f3kolta unok\u00e1it \u00e9s le\u00e1nyait, meg\u00e1ldotta \u0151ket, majd elindult hazafel\u00e9."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b k\u00f6veteket k\u00fcld \u00c9zsauhoz - Miut\u00e1n L\u00e1b\u00e1n visszafordult, J\u00e1k\u00f3b folytatta \u00fatj\u00e1t K\u00e1na\u00e1n fel\u00e9. Egyszer csak szembe j\u00f6ttek vele Isten angyalai."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor megl\u00e1tta \u0151ket, felki\u00e1ltott: \u201eItt az Isten sereg\u00e9nek t\u00e1bora!\u201d Ez\u00e9rt nevezte azt a helyet \u201eMahanaim\u201d-nak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e1k\u00f3b n\u00e9h\u00e1ny szolg\u00e1j\u00e1t k\u00f6vets\u00e9gbe k\u00fcldte b\u00e1tyj\u00e1hoz, \u00c9zsauhoz, aki Sz\u00e9\u00edr hegyei k\u00f6z\u00f6tt lakott, Edom f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt parancsolta nekik: \u201eAdj\u00e1tok \u00e1t ezt az \u00fczenetet uramnak, \u00c9zsaunak: \u00bbSzolg\u00e1d, J\u00e1k\u00f3b \u00fczeni neked, hogy \u00e9vekig j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt \u00e9lt L\u00e1b\u00e1nn\u00e1l,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "de most hazat\u00e9r\u0151ben van az \u00e1llataival \u2014 csord\u00e1ival, ny\u00e1jaival, szamaraival \u2014 \u00e9s szolg\u00e1ival egy\u00fctt. Az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt minket hozz\u00e1d, hogy ezt elmondjuk, \u00e9s rem\u00e9li, hogy j\u00f3indulattal leszel ir\u00e1nta.\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A k\u00f6vetek ezzel a h\u00edrrel \u00e9rkeztek vissza: \u201eElment\u00fcnk \u00c9zsauhoz, a b\u00e1ty\u00e1dhoz, aki m\u00e1r \u00faton is van errefel\u00e9, 400 ember\u00e9vel egy\u00fctt.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ennek hallat\u00e1ra J\u00e1k\u00f3b nagyon megr\u00e9m\u00fclt, \u00e9s f\u00e9lelm\u00e9ben az eg\u00e9sz t\u00e1bor\u00e1t \u2014 a szolg\u00e1kat \u00e9s az \u00e1llatokat is \u2014 k\u00e9t r\u00e9szre osztotta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt gondolta, hogy ha \u00c9zsau r\u00e1t\u00e1mad az egyik csoportra, \u00e9s lev\u00e1gja \u0151ket, akkor legal\u00e1bb a m\u00e1sik megmenek\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n im\u00e1dkozni kezdett: \u201eAty\u00e1imnak, \u00c1brah\u00e1mnak \u00e9s Izs\u00e1knak Istene! \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki azt mondtad nekem, hogy t\u00e9rjek vissza sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldemre, a rokonaimhoz, \u00e9s j\u00f3t teszel velem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, nem vagyok m\u00e9lt\u00f3 j\u00f3s\u00e1godra \u00e9s h\u0171s\u00e9gedre, amelyet ir\u00e1ntam, szolg\u00e1d ir\u00e1nt mutatsz! Hiszen mikor H\u00e1r\u00e1nba menet \u00e1tkeltem a Jord\u00e1non, csak egy v\u00e1ndorbotom volt, most meg hazat\u00e9r\u0151ben \u00fagy megsokas\u00edtott\u00e1l, hogy k\u00e9t sereggel keltem \u00e1t!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "K\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, szabad\u00edts meg a b\u00e1ty\u00e1m, \u00c9zsau kez\u00e9b\u0151l! F\u00e9lek t\u0151le, hogy r\u00e1nk t\u00e1mad \u00e9s lekaszabol benn\u00fcnket, any\u00e1t \u00e9s gyermekeit egy\u00fctt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e9rlek, eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy azt \u00edg\u00e9rted, j\u00f3t teszel velem, \u00e9s ut\u00f3daimat \u00fagy megszapor\u00edtod, mint a tengerparton a homokszemeket, amelyek megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlanok!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor \u00e9jjel J\u00e1k\u00f3b ott maradt. M\u00e1snap reggel azut\u00e1n \u00e1llataib\u00f3l kisebb ny\u00e1jakat v\u00e1lasztott ki aj\u00e1nd\u00e9kul \u00c9zsau sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az egyikbe 200 n\u0151st\u00e9ny kecske \u00e9s 20 bak, meg 200 anyajuh \u00e9s 20 kos tartozott,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a k\u00f6vetkez\u0151be 30 szoptat\u00f3s tevekanca \u00e9s mindegyiknek a csik\u00f3ja, azut\u00e1n egy csorda k\u00f6vetkezett 40 teh\u00e9nnel \u00e9s 10 bik\u00e1val, v\u00e9g\u00fcl egy m\u00e1sik csoport 20 szam\u00e1rkanc\u00e1val \u00e9s 10 szam\u00e1rcs\u0151d\u00f6rrel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mindegyik csoportot rabszolg\u00e1ira b\u00edzta, akiknek ezt parancsolta: \u201eInduljatok el, vonuljatok el\u0151ttem, mindegyik\u0151t\u00f6k a maga \u00e1llataival, de hagyjatok helyet az egyes csoportok k\u00f6z\u00f6tt!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az els\u0151nek ezt mondta: \u201eAmikor tal\u00e1lkozol a b\u00e1ty\u00e1mmal, \u00c9zsauval, \u0151 majd megk\u00e9rdezi t\u0151led: \u00bbKinek a szolg\u00e1ja vagy? Hov\u00e1 m\u00e9sz? Kinek a ny\u00e1ja ez itt?\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor ezt v\u00e1laszold neki: \u00bbSzolg\u00e1d\u00e9, J\u00e1k\u00f3b\u00e9 ez a ny\u00e1j. Uramnak, \u00c9zsaunak k\u00fcldi ezeket az \u00e1llatokat aj\u00e1nd\u00e9kul. Maga J\u00e1k\u00f3b pedig itt j\u00f6n ut\u00e1nam, nem messze.\u00ab\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ugyanezt parancsolta J\u00e1k\u00f3b mindegyik szolg\u00e1j\u00e1nak: \u201eTi is mind ezt mondj\u00e1tok \u00c9zsaunak,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9s tegy\u00e9tek hozz\u00e1: \u00bbSzolg\u00e1d, J\u00e1k\u00f3b is itt j\u00f6n ut\u00e1nam, nem messze.\u00ab\u201d J\u00e1k\u00f3b ugyanis azt gondolta, hogy ilyen m\u00f3don megengeszteli \u00c9zsaut az aj\u00e1nd\u00e9kokkal, \u00e9s mire maga is tal\u00e1lkozik majd vele, \u00c9zsau m\u00e1r kedvesen fogadja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Teh\u00e1t, J\u00e1k\u00f3b el\u0151re k\u00fcldte szolg\u00e1it a ny\u00e1jakkal, de \u0151 maga m\u00e9g nem indult tov\u00e1bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azonban a saj\u00e1t csal\u00e1dj\u00e1t: k\u00e9t feles\u00e9g\u00e9t, a k\u00e9t m\u00e1sodfeles\u00e9g\u00e9t \u00e9s a tizenegy fi\u00e1t m\u00e9g aznap este \u00e1tvitte a Jabb\u00f3k-patak g\u00e1zl\u00f3j\u00e1n a t\u00fals\u00f3 partra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00e1llatait is \u00e1tvitte a g\u00e1zl\u00f3n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b k\u00fczd az ismeretlen f\u00e9rfival - Miut\u00e1n mindezt elv\u00e9gezte, J\u00e1k\u00f3b egyed\u00fcl maradt a patak innens\u0151 partj\u00e1n eg\u00e9sz \u00e9jjel. Ekkor egy ismeretlen f\u00e9rfi jelent meg, akivel J\u00e1k\u00f3b eg\u00e9szen hajnalig k\u00fczd\u00f6tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amikor az idegen l\u00e1tta, hogy nem b\u00edr J\u00e1k\u00f3bbal, r\u00e1\u00fct\u00f6tt a cs\u00edp\u0151j\u00e9re. Ett\u0151l J\u00e1k\u00f3b forg\u00f3csontja kificamodott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az ismeretlen ekkor azt mondta: \u201eEngedj el, mert hajnalodik!\u201d \u201eSemmik\u00e9ppen \u2014 v\u00e1laszolta J\u00e1k\u00f3b \u2014, am\u00edg meg nem \u00e1ldasz engem!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor az megk\u00e9rdezte: \u201eMi a neved?\u201d J\u00e1k\u00f3b beismerte: \u201eJ\u00e1k\u00f3b vagyok.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az idegen ezt mondta: \u201eM\u00e1t\u00f3l fogva nem J\u00e1k\u00f3b, hanem Izr\u00e1el lesz a neved, mert k\u00fczd\u00f6tt\u00e9l Istennel \u00e9s emberekkel \u2014 \u00e9s gy\u0151zt\u00e9l!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b megk\u00e9rdezte: \u201eK\u00e9rlek, \u00e1ruld el te is a neved!\u201d De az ismeretlen visszak\u00e9rdezett: \u201eMi\u00e9rt akarod tudni a nevem?\u201d \u2014 azut\u00e1n meg\u00e1ldotta J\u00e1k\u00f3bot."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ekkor f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201eHiszen szemt\u0151l-szemben l\u00e1ttam Istent, m\u00e9gis megmenek\u00fcltem!\u201d Ez\u00e9rt nevezte J\u00e1k\u00f3b azt a helyet Pen\u00fa\u00e9lnek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A nap \u00e9ppen akkor kelt f\u00f6l, amikor J\u00e1k\u00f3b elhagyta Pen\u00fa\u00e9lt, \u00e9s \u00e1tkelt a g\u00e1zl\u00f3n. Csak s\u00e1nt\u00edtva tudott j\u00e1rni a cs\u00edp\u0151s\u00e9r\u00fcl\u00e9se miatt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe mind a mai napig nem eszi meg azt a r\u00e9sz\u00e9t a lev\u00e1gott \u00e1llatok h\u00fas\u00e1nak, amely a cs\u00edp\u0151forg\u00f3n\u00e1l van, mivel J\u00e1k\u00f3bot ezen a helyen \u00e9rte a csap\u00e1s."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b kib\u00e9k\u00fcl \u00c9zsauval - Ezut\u00e1n J\u00e1k\u00f3b \u00e9szrevette, hogy \u00c9zsau k\u00f6zeledik 400 ember\u00e9vel. Ekkor gyorsan elrendezte a csal\u00e1dj\u00e1t: a k\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 mell\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta a saj\u00e1t fiaikat, azut\u00e1n Lea k\u00f6vetkezett a fiaival, de R\u00e1helt \u00e9s J\u00f3zsefet legh\u00e1tulra \u00e1ll\u00edtotta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b kib\u00e9k\u00fcl \u00c9zsauval - Ezut\u00e1n J\u00e1k\u00f3b \u00e9szrevette, hogy \u00c9zsau k\u00f6zeledik 400 ember\u00e9vel. Ekkor gyorsan elrendezte a csal\u00e1dj\u00e1t: a k\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 mell\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta a saj\u00e1t fiaikat, azut\u00e1n Lea k\u00f6vetkezett a fiaival, de R\u00e1helt \u00e9s J\u00f3zsefet legh\u00e1tulra \u00e1ll\u00edtotta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b maga az \u00e9l\u00fck\u00f6n haladt, \u00e9s mikor \u00c9zsau m\u00e1r k\u00f6zel volt, h\u00e9tszer a f\u00f6ldig hajolt a b\u00e1tyja el\u0151tt, mik\u00f6zben egyre k\u00f6zelebb ment hozz\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9zsau azonban odaszaladt J\u00e1k\u00f3bhoz, a nyak\u00e1ba borult, megcs\u00f3kolta az arc\u00e1t, \u00e9s egy\u00fctt s\u00edrtak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd l\u00e1tva az asszonyokat \u00e9s gyerekeket, megk\u00e9rdezte: \u201eKik ezek itt veled?\u201d \u201e\u0150k a gyermekeim, akikkel Isten kegyelmesen megaj\u00e1nd\u00e9kozta szolg\u00e1dat\u201d \u2014 felelte J\u00e1k\u00f3b."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor sorra mind k\u00f6zelebb l\u00e9ptek, \u00e9s meghajoltak \u00c9zsau el\u0151tt: el\u0151bb a szolg\u00e1l\u00f3k \u00e9s fiaik, azut\u00e1n Lea \u00e9s a fiai, v\u00e9g\u00fcl J\u00f3zsef \u00e9s R\u00e1hel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor sorra mind k\u00f6zelebb l\u00e9ptek, \u00e9s meghajoltak \u00c9zsau el\u0151tt: el\u0151bb a szolg\u00e1l\u00f3k \u00e9s fiaik, azut\u00e1n Lea \u00e9s a fiai, v\u00e9g\u00fcl J\u00f3zsef \u00e9s R\u00e1hel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd ezt k\u00e9rdezte \u00c9zsau: \u201eMi\u00e9rt k\u00fcldted el\u00e9m azokat a ny\u00e1jakat?\u201d \u201eAj\u00e1nd\u00e9kba k\u00fcldtem, hogy elnyerjem j\u00f3indulatodat\u201d \u2014 v\u00e1laszolta J\u00e1k\u00f3b."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eUgyan, \u00f6cs\u00e9m, nekem is vannak ny\u00e1jaim b\u0151ven!\u201d \u2014 mondta \u00c9zsau."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eK\u00e9rlek, ha val\u00f3ban j\u00f3indulattal vagy ir\u00e1ntam, fogadd el t\u0151lem ezt az aj\u00e1nd\u00e9kot! \u2014 unszolta J\u00e1k\u00f3b. \u2014 Hiszen olyan kedvesen fogadt\u00e1l, hogy \u00fagy n\u00e9zek r\u00e1d, mintha Isten arc\u00e1t l\u00e1tn\u00e1m!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fogadd csak el! Ezzel akarlak meg\u00e1ldani \u00e9s megaj\u00e1nd\u00e9kozni, mert Isten is meg\u00e1ldott \u00e9s megaj\u00e1nd\u00e9kozott engem b\u0151s\u00e9gesen \u2014 mindenem megvan, ami sz\u00fcks\u00e9ges.\u201d \u00cdgy unszolta, am\u00edg \u00c9zsau v\u00e9gre elfogadta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor \u00c9zsau azt aj\u00e1nlotta: \u201eInduljunk, \u00e9s menj\u00fcnk egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De J\u00e1k\u00f3b nem egyezett bele: \u201eUram, l\u00e1tod, hogy a gyermekek m\u00e9g kicsinyek, \u00e9s a ny\u00e1jakban is sok szoptat\u00f3s juh \u00e9s teh\u00e9n van m\u00e9g a kicsinyeikkel \u2014 nekem azokra is gondot kell viselnem. Ha csak egy napig is hajszoln\u00e1nk \u0151ket, mind elhullan\u00e1nak!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Menj csak el\u0151tt\u00fcnk, uram! Szolg\u00e1d majd halad ut\u00e1nad a j\u00f3sz\u00e1g kicsinyeinek l\u00e9p\u00e9se szerint, am\u00edg eljutunk hozz\u00e1d Sz\u00e9\u00edrbe.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eAkkor legal\u00e1bb hadd hagyjam veled k\u00eds\u00e9ret\u00fcl n\u00e9h\u00e1ny emberemet!\u201d \u2014 k\u00e9rte \u00c9zsau. De J\u00e1k\u00f3b ezt is elh\u00e1r\u00edtotta: \u201eEz igaz\u00e1n nagyon kedves t\u0151led, uram, de nem sz\u00fcks\u00e9ges.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor \u00c9zsau elv\u00e1lt t\u0151le, \u00e9s visszat\u00e9rt Sz\u00e9\u00edrbe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b azonban nem Sz\u00e9\u00edr fel\u00e9 ment, hanem Szukk\u00f3t ir\u00e1ny\u00e1ba. Ott azut\u00e1n meg\u00e1llapodott egy id\u0151re: h\u00e1zat \u00e9p\u00edtett mag\u00e1nak, meg a csal\u00e1dj\u00e1nak, \u00e9s fedeles kar\u00e1mokat az \u00e1llatoknak. Ez\u00e9rt nevezt\u00e9k el azt a helyet Szukk\u00f3tnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t J\u00e1k\u00f3b b\u00e9kess\u00e9gben visszat\u00e9rt Paddan-Ar\u00e1mb\u00f3l K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re. Majd Sikem v\u00e1rosa al\u00e1 \u00e9rkezett, \u00e9s t\u00e1bort vert a k\u00f6zel\u00e9ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megv\u00e1s\u00e1rolta Ham\u00f3rt\u00f3l, Sikem apj\u00e1t\u00f3l 100 m\u00e9rt\u00e9k ez\u00fcst\u00e9rt azt a ter\u00fcletet, ahol f\u00f6l\u00e1ll\u00edtotta t\u00e1bor\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Olt\u00e1rt is \u00e9p\u00edtett ott Istennek, \u00e9s \u00edgy nevezte: \u201eIsten, Izr\u00e1el Istene\u201d."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dina \u00e9s Sikem t\u00f6rt\u00e9nete - T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy Dina \u2014 J\u00e1k\u00f3b \u00e9s Lea le\u00e1nya \u2014 l\u00e1togat\u00f3ba ment a helybeli hivvi le\u00e1nyokhoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkor l\u00e1tta meg Din\u00e1t Sikem, a hivvi Ham\u00f3rnak, az orsz\u00e1g fejedelm\u00e9nek fia. Sikemnek annyira megtetszett Dina, hogy vele h\u00e1lt, \u00e9s ezzel sz\u00e9gyent hozott r\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De val\u00f3ban meg is szerette Din\u00e1t, J\u00e1k\u00f3b le\u00e1ny\u00e1t. Ragaszkodott hozz\u00e1, \u00e9s igyekezett a le\u00e1ny lelk\u00e9re besz\u00e9lni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sikem meg is k\u00e9rte apj\u00e1t, Ham\u00f3rt, hogy k\u00e9rje feles\u00e9g\u00fcl a sz\u00e1m\u00e1ra Din\u00e1t J\u00e1k\u00f3bt\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b tudom\u00e1st szerzett arr\u00f3l, hogy le\u00e1ny\u00e1t megsz\u00e9gyen\u00edtett\u00e9k, de mivel a fiai \u00e9ppen messze j\u00e1rtak a ny\u00e1jakkal, meg akarta v\u00e1rni, hogy visszaj\u00f6jjenek. Addig nem sz\u00f3lt, \u00e9s nem tett semmit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ham\u00f3r, Sikem apja felkereste J\u00e1k\u00f3bot, hogy besz\u00e9ljen vele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor J\u00e1k\u00f3b fiai megtudt\u00e1k, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nt, hazat\u00e9rtek a legel\u0151r\u0151l. Nagyon elkeseredtek \u00e9s d\u00fch\u00f6sek lettek, hogy ilyen gyal\u00e1zat esett Izr\u00e1el becs\u00fclet\u00e9n \u2014 mert ennek nem lett volna szabad megt\u00f6rt\u00e9nnie."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ham\u00f3r azt mondta J\u00e1k\u00f3bnak \u00e9s fiainak: \u201eA fiam, Sikem, teljes sz\u00edvvel megszerette Din\u00e1t, a le\u00e1nyodat, J\u00e1k\u00f3b. K\u00e9rlek benneteket, adj\u00e1tok \u0151t a fiamnak feles\u00e9g\u00fcl!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Engedj\u00e9tek meg, hogy fiaink \u00e9s le\u00e1nyaink \u00f6sszeh\u00e1zasodjanak! Adj\u00e1tok feles\u00e9g\u00fcl le\u00e1nyaitokat a fiainkhoz, \u00e9s ti is vegy\u00e9tek feles\u00e9g\u00fcl a mi le\u00e1nyainkat!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha letelepedtek itt, mi sz\u00edvesen l\u00e1tunk titeket. B\u00e1rhol lakhattok orsz\u00e1gunkban, szabadon j\u00f6hettek-mehettek, kereskedhettek, birtokot szerezhettek.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd Sikem sz\u00f3lalt meg. \u00cdgy k\u00e9rlelte Dina apj\u00e1t \u00e9s testv\u00e9reit: \u201eHa j\u00f3indulattal lesztek ir\u00e1ntam, \u00e9s teljes\u00edtitek k\u00e9r\u00e9semet, k\u00e9rhettek, amit csak akartok, megadom!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ak\u00e1rmilyen \u00e1rat k\u00e9rtek t\u0151lem, megadom, csak adj\u00e1tok hozz\u00e1m Din\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b fiai azonban bossz\u00fat akartak \u00e1llni a h\u00faguk megsz\u00e9gyen\u00edt\u00e9se miatt. Ez\u00e9rt ravaszul \u00edgy v\u00e1laszoltak Sikemnek \u00e9s Ham\u00f3rnak:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201e\u00c9rts\u00e9tek meg, hogy nem adhatjuk feles\u00e9g\u00fcl a h\u00fagunkat olyan k\u00e9r\u0151nek, aki nincs k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lve! Ez igen nagy sz\u00e9gyen lenne r\u00e1nk n\u00e9zve!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Csak akkor adhatjuk hozz\u00e1tok le\u00e1nyainkat, ha ti is olyanok lesztek, mint mi: ha n\u00e1latok is minden f\u00e9rfi k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha ezt az egyet megteszitek, akkor hozz\u00e1tok adjuk le\u00e1nyainkat, \u00e9s mi is elvessz\u00fck le\u00e1nyaitokat feles\u00e9g\u00fcl. Akkor majd veletek egy\u00fctt fogunk lakni, \u00e9s egy n\u00e9pp\u00e9 lesz\u00fcnk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha pedig nem egyeztek bele, \u00e9s nem met\u00e9litek k\u00f6r\u00fcl magatokat, akkor visszavessz\u00fck a h\u00fagunkat, \u00e9s elmegy\u00fcnk innen.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tetszett ez az aj\u00e1nlat Ham\u00f3rnak \u00e9s a fi\u00e1nak, Sikemnek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sikem teh\u00e1t sietett megtenni, amire J\u00e1k\u00f3b fiai k\u00e9rt\u00e9k, mivel nagyon megszerette Din\u00e1t. Sikemnek nagy tekint\u00e9lye volt a csal\u00e1dj\u00e1ban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ham\u00f3r \u00e9s Sikem akkor a v\u00e1ros kapuj\u00e1hoz mentek, \u00e9s megbesz\u00e9lt\u00e9k a dolgot a f\u00e9rfiakkal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eFigyeljetek r\u00e1nk, f\u00e9rfiak! \u2014 mondt\u00e1k. \u2014 Ezek az emberek j\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9k\u00faak \u00e9s b\u00e9k\u00e9s term\u00e9szet\u0171ek. Engedj\u00fck meg nekik, hogy itt lakjanak k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, \u00e9s kereskedjenek, hiszen b\u0151ven van itt hely az \u0151 sz\u00e1mukra is! Vegy\u00fck feles\u00e9g\u00fcl a le\u00e1nyaikat, \u00e9s adjuk hozz\u00e1juk a mi le\u00e1nyainkat!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De \u0151k csak azzal a felt\u00e9tellel hajland\u00f3k arra, hogy k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk lakjanak, \u00e9s egy n\u00e9pp\u00e9 legy\u00fcnk, ha mi f\u00e9rfiak mindannyian k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00fcnk, mint ahogy \u0151k is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok meg! Csak bele kell egyeznetek, \u00e9s minden vagyonuk, meg \u00f6sszes \u00e1llatuk a mi\u00e9nk lesz, \u00e9s k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk laknak!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cdgy Ham\u00f3r \u00e9s Sikem r\u00e1besz\u00e9lt\u00e9k az egyezs\u00e9gre a v\u00e1ros \u00f6sszes f\u00e9rfi lakos\u00e1t, akik ezut\u00e1n k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lkedtek."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e1rom nappal k\u00e9s\u0151bb, amikor ezek a f\u00e9rfiak m\u00e9g a seb miatt l\u00e1badoztak, Simeon \u00e9s L\u00e9vi, J\u00e1k\u00f3b k\u00e9t fia, Dina b\u00e1tyjai fogt\u00e1k a kardjukat, \u00e9s bementek a v\u00e1rosba. Senki sem gyanakodott r\u00e1juk, \u00edgy akad\u00e1lytalanul bejutottak. Akkor azonban sorra legyilkolt\u00e1k a v\u00e1rosban az \u00f6sszes f\u00e9rfit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Meggyilkolt\u00e1k Ham\u00f3rt \u00e9s a fi\u00e1t, Sikemet is, majd Din\u00e1t elhozt\u00e1k Sikem h\u00e1z\u00e1b\u00f3l."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00e1k\u00f3b t\u00f6bbi fiai kirabolt\u00e1k a v\u00e1rost, \u00e9s kifosztott\u00e1k a halottakat. \u00cdgy \u00e1lltak bossz\u00fat a h\u00faguk megsz\u00e9gyen\u00edt\u00e9s\u00e9\u00e9rt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k a v\u00e1roslak\u00f3k \u00f6sszes vagyon\u00e1t, ny\u00e1jait, csord\u00e1it, szamarait, \u00e9s minden egyebet, amit csak a v\u00e1rosban \u00e9s a k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n tal\u00e1ltak. Az asszonyokat \u00e9s gyerekeket is foglyul ejtett\u00e9k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k a v\u00e1roslak\u00f3k \u00f6sszes vagyon\u00e1t, ny\u00e1jait, csord\u00e1it, szamarait, \u00e9s minden egyebet, amit csak a v\u00e1rosban \u00e9s a k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n tal\u00e1ltak. Az asszonyokat \u00e9s gyerekeket is foglyul ejtett\u00e9k."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b szem\u00e9re vetette Simeonnak \u00e9s L\u00e9vinek: \u201eNagy bajba kevertetek engem! Ennek a f\u00f6ldnek a lak\u00f3i, a k\u00e1na\u00e1niak \u00e9s perizziek gy\u0171l\u00f6lni fognak! Ha pedig \u00f6sszefognak ellen\u00fcnk, k\u00f6nnyen elpuszt\u00edthatj\u00e1k eg\u00e9sz csal\u00e1dunkat, hiszen mi sokkal kevesebben vagyunk!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De a k\u00e9t fia ezt felelte: \u201eHogyan t\u0171rhett\u00fck volna, hogy valaki \u00fagy b\u00e1njon a h\u00fagunkkal, mint egy prostitu\u00e1lttal!\u201d"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megjelenik J\u00e1k\u00f3bnak B\u00e9telben - Ezut\u00e1n Isten sz\u00f3lt J\u00e1k\u00f3bhoz: \u201eKelj f\u00f6l, menj fel B\u00e9telbe, \u00e9s verj t\u00e1bort! \u00c9p\u00edts ott olt\u00e1rt Istennek, aki megjelent neked, amikor b\u00e1ty\u00e1d, \u00c9zsau el\u0151l menek\u00fclt\u00e9l!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ekkor megparancsolta csal\u00e1dj\u00e1nak \u00e9s mindazoknak, akik vele voltak: \u201eT\u00e1vol\u00edts\u00e1tok el az idegen istenek b\u00e1lv\u00e1nyait, amelyeket eddig magatokn\u00e1l tartottatok! Tiszt\u00e1lkodjatok meg, \u00e9s vegyetek f\u00f6l tiszta ruh\u00e1t!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n menj\u00fcnk f\u00f6l B\u00e9telbe! Olt\u00e1rt akarok ott \u00e9p\u00edteni Istennek, aki meghallgatta, \u00e9s teljes\u00edtette k\u00e9r\u00e9semet, amikor bajban voltam. \u0150 mindeddig velem volt, ak\u00e1rmerre j\u00e1rtam.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A t\u00e1borban mindenki \u00e1tadta J\u00e1k\u00f3bnak a b\u00e1lv\u00e1nyokat, \u00e9s a f\u00fcl\u00fckben viselt karik\u00e1kat \u2014 \u0151 pedig el\u00e1sta azokat a hatalmas t\u00f6lgyfa al\u00e1, amely Sikem k\u00f6zel\u00e9ben van."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd elindultak, de senki sem \u00fcld\u00f6zte J\u00e1k\u00f3b fiait, mert a k\u00f6rnyez\u0151 vid\u00e9kek lak\u00f3i megr\u00e9m\u00fcltek, \u00e9s f\u00e9ltek Istent\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b \u00e9s eg\u00e9sz t\u00e1bora meg\u00e9rkezett a K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n l\u00e9v\u0151 B\u00e9telbe, amelyet azel\u0151tt L\u00faznak h\u00edvtak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ott J\u00e1k\u00f3b olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtett, \u00e9s elnevezte a helyet \u201e\u00c9l-B\u00e9tel\u201d-nek, mert ott jelentette ki mag\u00e1t Isten, amikor J\u00e1k\u00f3b a b\u00e1tyja el\u0151l menek\u00fclt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor halt meg Deb\u00f3ra, Rebeka dajk\u00e1ja \u2014 ott is temett\u00e9k el a nagy t\u00f6lgyfa alatt B\u00e9tel k\u00f6zel\u00e9ben. Ez\u00e9rt nevezik azt a helyet \u201eSirat\u00e1s T\u00f6lgyf\u00e1j\u00e1nak\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten \u00fajra megjelent J\u00e1k\u00f3bnak, \u00e9s meg\u00e1ldotta \u0151t B\u00e9telben, amikor J\u00e1k\u00f3b hazafel\u00e9 tartott Paddan-Ar\u00e1mb\u00f3l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azt mondta neki: \u201eT\u00e9ged J\u00e1k\u00f3bnak h\u00edvnak. De ezent\u00fal ne J\u00e1k\u00f3b, hanem Izr\u00e1el legyen a neved!\u201d \u00cdgy nevezte el \u0151t Izr\u00e1elnek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azut\u00e1n Isten \u00edgy folytatta: \u201e\u00c9n vagyok a Mindenhat\u00f3 Isten. Meg\u00e1ldalak, hogy ut\u00f3daid szaporodjanak \u00e9s sokasodjanak. Egy nemzet, s\u0151t, nemzetek gy\u00fclekezete sz\u00e1rmazik t\u0151led. Kir\u00e1lyok is lesznek ut\u00f3daid k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Neked \u00e9s ut\u00f3daidnak adom azt a f\u00f6ldet, amelyet \u00c1brah\u00e1mnak \u00e9s Izs\u00e1knak \u00edg\u00e9rtem.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n Isten f\u00f6lment arr\u00f3l a helyr\u0151l, ahol J\u00e1k\u00f3bbal besz\u00e9lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pedig ennek eml\u00e9k\u00e9re egy nagy eml\u00e9kk\u00f6vet \u00e1ll\u00edtott fel, s arra ital\u00e1ldozatot \u00e9s ol\u00edvaolajat \u00f6nt\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azt a helyet elnevezte B\u00e9telnek, mert Isten ott besz\u00e9lt vele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Benj\u00e1min sz\u00fclet\u00e9se \u00e9s R\u00e1hel hal\u00e1la - K\u00e9s\u0151bb B\u00e9telb\u0151l is tov\u00e1bb k\u00f6lt\u00f6ztek. Nem messze voltak Efr\u00e1t\u00e1t\u00f3l, amikor R\u00e1hel \u2014 aki a m\u00e1sodik gyermek\u00e9t v\u00e1rta \u2014 vaj\u00fadni kezdett. Ez a sz\u00fcl\u00e9s azonban nagyon keserves volt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00f6zben a b\u00e1ba \u00edgy biztatta R\u00e1helt, aki nagyon nehezen sz\u00fclte meg gyermek\u00e9t: \u201eNe f\u00e9lj, most is fiad lesz!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e1hel m\u00e1r haldoklott, de miel\u0151tt kilehelte lelk\u00e9t, \u00edgy nevezte a fi\u00e1t: \u201eBen\u00f3ni\u201d, vagyis: \u201eSzenved\u00e9sem fia\u201d. Ezt azonban J\u00e1k\u00f3b megv\u00e1ltoztatta, \u00e9s \u00faj nevet adott a fi\u00e1nak: \u201eBenj\u00e1min\u201d, vagyis: \u201eJobb kezem fia\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u00e1hel nem sokkal ezut\u00e1n meghalt, \u00e9s el is temett\u00e9k azon a helyen, az Efr\u00e1t\u00e1ba \u2014 vagyis Betlehembe \u2014 vezet\u0151 \u00fat mellett."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b eml\u00e9keztet\u0151\u00fcl k\u0151oszlopot emelt R\u00e1hel s\u00edrja f\u00f6l\u00e9, amely ma is l\u00e1that\u00f3 \u2014 \u00edgy nevezik: \u201eR\u00e1hel s\u00edrj\u00e1nak eml\u00e9koszlopa\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Majd tov\u00e1bb vonult Izr\u00e1el, \u00e9s t\u00e1bort vert \u00c9der torny\u00e1n t\u00fal."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mialatt ott t\u00e1boroztak, akkor t\u00f6rt\u00e9nt, hogy R\u00faben egy\u00fctt h\u00e1lt Bilh\u00e1val, apj\u00e1nak m\u00e1sodfeles\u00e9g\u00e9vel, \u00e9s err\u0151l Izr\u00e1el is tudom\u00e1st szerzett, \u00e9s nagyon megharagudott miatta. Izr\u00e1el csal\u00e1dja - J\u00e1k\u00f3bnak tizenk\u00e9t fia volt:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Le\u00e1t\u00f3l ezek a fiai sz\u00fclettek: J\u00e1k\u00f3b els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttje, R\u00faben, azut\u00e1n Simeon, L\u00e9vi, J\u00fada, Issak\u00e1r \u00e9s Zebulon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "R\u00e1helt\u0151l sz\u00fcletett J\u00f3zsef \u00e9s Benj\u00e1min."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bilh\u00e1t\u00f3l, R\u00e1hel szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t\u00f3l sz\u00fcletett D\u00e1n \u00e9s Naft\u00e1li."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zilp\u00e1t\u00f3l, Lea szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t\u00f3l sz\u00fcletett G\u00e1d \u00e9s \u00c1s\u00e9r. Ezek a fiai sz\u00fclettek J\u00e1k\u00f3bnak, amikor Paddan-Ar\u00e1mban tart\u00f3zkodott."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e1k\u00f3b meg\u00e9rkezett apj\u00e1hoz, Izs\u00e1khoz, aki abban az id\u0151ben Mamr\u00e9ban t\u00e1borozott, Kirj\u00e1t-Arba \u2014 vagyis Hebron \u2014 mellett. Egy id\u0151ben \u00c1brah\u00e1m is itt t\u00e1borozott, ak\u00e1rcsak Izs\u00e1k. Mindketten j\u00f6vev\u00e9nyek voltak azon a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Izs\u00e1k \u00e9letideje 180 esztend\u0151 volt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor kilehelte lelk\u00e9t, megel\u00e9gedetts\u00e9gben \u00e9s az \u00e9lettel betelve, id\u0151s kor\u00e1ban csatlakozott \u0151seihez. Fiai, \u00c9zsau \u00e9s J\u00e1k\u00f3b temett\u00e9k el."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9zsau nemzets\u00e9ge - Ez \u00c9zsau lesz\u00e1rmazottjainak, vagyis Edomnak t\u00f6rt\u00e9nete."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9zsau a K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9l\u0151 n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl vett mag\u00e1nak feles\u00e9geket: \u00c1d\u00e1t, a hettita \u00c9l\u00f3n le\u00e1ny\u00e1t, azut\u00e1n Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1t, An\u00e1 le\u00e1ny\u00e1t (An\u00e1 apja a hivvi Cib\u00f3n volt),"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9s Boszmatot, Izm\u00e1el le\u00e1ny\u00e1t (Boszmat Nebaj\u00f3t h\u00faga volt)."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ad\u00e1 sz\u00fclte \u00c9zsaunak El\u00edf\u00e1zt, Boszmat sz\u00fclte Re\u00fa\u00e9lt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1 pedig ezt a h\u00e1rom fi\u00fat sz\u00fclte neki: Je\u00fas, Jal\u00e1m \u00e9s K\u00f3rah volt a nev\u00fck. Ezek a fiai K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n sz\u00fclettek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel ez a f\u00f6ld, amelyen j\u00f6vev\u00e9nyek voltak, m\u00e1r nem tudta eltartani \u00c9zsau \u00e9s J\u00e1k\u00f3b megszaporodott ny\u00e1jait, \u00e9s a csal\u00e1djaik \u00e9s szolg\u00e1ik l\u00e9tsz\u00e1ma is igen megn\u0151tt, \u00c9zsau elhat\u00e1rozta, hogy m\u00e1s orsz\u00e1gba k\u00f6lt\u00f6zik, t\u00e1volabb J\u00e1k\u00f3bt\u00f3l. Fogta h\u00e1t a csal\u00e1dj\u00e1t, szolg\u00e1it, ny\u00e1jait, \u00f6sszes \u00e1llat\u00e1t \u00e9s minden vagyon\u00e1t, amelyre K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n szert tett, \u00e9s elk\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mivel ez a f\u00f6ld, amelyen j\u00f6vev\u00e9nyek voltak, m\u00e1r nem tudta eltartani \u00c9zsau \u00e9s J\u00e1k\u00f3b megszaporodott ny\u00e1jait, \u00e9s a csal\u00e1djaik \u00e9s szolg\u00e1ik l\u00e9tsz\u00e1ma is igen megn\u0151tt, \u00c9zsau elhat\u00e1rozta, hogy m\u00e1s orsz\u00e1gba k\u00f6lt\u00f6zik, t\u00e1volabb J\u00e1k\u00f3bt\u00f3l. Fogta h\u00e1t a csal\u00e1dj\u00e1t, szolg\u00e1it, ny\u00e1jait, \u00f6sszes \u00e1llat\u00e1t \u00e9s minden vagyon\u00e1t, amelyre K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n szert tett, \u00e9s elk\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdgy telepedett le \u00c9zsau \u2014 akit Edomnak is neveztek \u2014 a Sz\u00e9\u00edr-dombvid\u00e9ken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9zsau az edomiak \u0151sapja. A Sz\u00e9\u00edr-hegys\u00e9gben \u00e9l\u0151 lesz\u00e1rmazottjai a k\u00f6vetkez\u0151k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9zsau \u00e9s \u00c1d\u00e1 fia: El\u00edf\u00e1z. \u00c9zsau \u00e9s Boszmat fia: Re\u00fa\u00e9l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El\u00edf\u00e1z fiai: T\u00e9m\u00e1n, \u00d3m\u00e1r, Cef\u00f3, Gat\u00e1m \u00e9s Kenaz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El\u00edf\u00e1znak volt egy m\u00e1sodfeles\u00e9ge is, Timna, akit\u0151l Am\u00e1lek sz\u00fcletett. Ezek sz\u00e1rmaztak \u00c9zsaut\u00f3l \u00e9s Ad\u00e1t\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Re\u00fa\u00e9l fiai: Nahat, Zerah, Samm\u00e1 \u00e9s Mizz\u00e1. Ezek \u00c9zsau \u00e9s Boszmat unok\u00e1i voltak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9zsau feles\u00e9g\u00fcl vette Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1t, An\u00e1 le\u00e1ny\u00e1t, Cib\u00f3n unok\u00e1j\u00e1t, akit\u0151l ezek a fiai sz\u00fclettek: Je\u00fas, Jal\u00e1m \u00e9s K\u00f3rah."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek a nemzets\u00e9gek sz\u00e1rmaztak \u00c9zsaut\u00f3l: T\u00e9m\u00e1n, \u00d3m\u00e1r, Cef\u00f3, Kenaz, K\u00f3rah, Gat\u00e1m \u00e9s Am\u00e1lek. \u0150k mind El\u00edf\u00e1zt\u00f3l, \u00c9zsau \u00e9s \u00c1d\u00e1 els\u0151 fi\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmaztak. \u0150k valamennyien Edom orsz\u00e1g\u00e1ban \u00e9ltek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezek a nemzets\u00e9gek sz\u00e1rmaztak \u00c9zsaut\u00f3l: T\u00e9m\u00e1n, \u00d3m\u00e1r, Cef\u00f3, Kenaz, K\u00f3rah, Gat\u00e1m \u00e9s Am\u00e1lek. \u0150k mind El\u00edf\u00e1zt\u00f3l, \u00c9zsau \u00e9s \u00c1d\u00e1 els\u0151 fi\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmaztak. \u0150k valamennyien Edom orsz\u00e1g\u00e1ban \u00e9ltek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 nemzets\u00e9gek sz\u00e1rmaztak Re\u00fa\u00e9lt\u0151l, \u00c9zsau \u00e9s Boszmat fi\u00e1t\u00f3l: Nahat, Zerah, Samm\u00e1 \u00e9s Mizza. \u0150k valamennyien Edom orsz\u00e1g\u00e1ban \u00e9ltek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezek a nemzets\u00e9gek sz\u00e1rmaztak \u00c9zsaut\u00f3l \u00e9s a feles\u00e9g\u00e9t\u0151l, Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1t\u00f3l, An\u00e1 le\u00e1ny\u00e1t\u00f3l: Je\u00fas, Jal\u00e1m \u00e9s K\u00f3rah."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezek az edomi, vagyis az \u00c9zsaut\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 nemzets\u00e9gek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sz\u00e9\u00edr lesz\u00e1rmazottjai - Miel\u0151tt \u00c9zsau letelepedett a Sz\u00e9\u00edr-dombvid\u00e9ken, a h\u00f3riak laktak ott, akik mind Sz\u00e9\u00edr ut\u00f3dai voltak. Sz\u00e9\u00edr fiai: L\u00f3t\u00e1n, S\u00f3b\u00e1l, Cib\u00f3n, An\u00e1,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dis\u00f3n, \u00c9cer \u00e9s Dis\u00e1n. Ezek mindannyian h\u00f3ri nemzets\u00e9gf\u0151k voltak, \u00e9s a maguk nemzets\u00e9g\u00e9nek \u0151sei Edom f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00f3t\u00e1n fiai: H\u00f3ri \u00e9s H\u00e9m\u00e1m. L\u00f3t\u00e1n le\u00e1nytestv\u00e9re pedig Timna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00f3b\u00e1l fiai: Alv\u00e1n, M\u00e1nahat, \u00c9b\u00e1l, Sef\u00f3, \u00e9s \u00d3n\u00e1m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cib\u00f3n fiai: Ajj\u00e1 \u00e9s An\u00e1. An\u00e1 volt az, aki h\u0151forr\u00e1sokat tal\u00e1lt a puszt\u00e1ban, mikor apja szamarait legeltette."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "An\u00e1 gyermekei: Dis\u00f3n, a fia \u00e9s Ohol\u00edb\u00e1m\u00e1, a le\u00e1nya."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dis\u00f3n fiai: Hemd\u00e1n, Esb\u00e1n, Jitr\u00e1n \u00e9s Ker\u00e1n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9cer fiai: Bilh\u00e1n, Zaav\u00e1n \u00e9s Ak\u00e1n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dis\u00e1n fiai: \u00dac \u00e9s Ar\u00e1n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A h\u00f3riak nemzets\u00e9gf\u0151i: L\u00f3t\u00e1n, S\u00f3b\u00e1l, Cib\u00f3n, An\u00e1,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dis\u00f3n, \u00c9cer \u00e9s Dis\u00e1n. Ezek mindannyian a maguk nemzets\u00e9g\u00e9nek \u0151sei voltak Sz\u00e9\u00edr f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az edomi kir\u00e1lyok n\u00e9vsora - Miel\u0151tt m\u00e9g Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek kir\u00e1lya lett volna, Edom orsz\u00e1g\u00e1ban egym\u00e1s ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 kir\u00e1lyok uralkodtak: Be\u00f3r fia, Bela, Dinh\u00e1b\u00e1 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Zerah fia, J\u00f3b\u00e1b, Bocra v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Hus\u00e1m, T\u00e9m\u00e1n vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, Bedad fia, Hadad, Av\u00edt v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, aki legy\u0151zte a midj\u00e1niakat Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, Szaml\u00e1, Maszr\u00e9ka v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Saul, a foly\u00f3 melletti Reh\u00f3b\u00f3t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Akb\u00f3r fia, Ba\u00e1l-H\u00e1n\u00e1n, Hadar, P\u00e1\u00fa v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, akinek feles\u00e9ge Meh\u00e9tab\u00e9l volt, Matr\u00e9d le\u00e1nya, M\u00e9z\u00e1h\u00e1b unok\u00e1ja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Az edomi kir\u00e1lyok n\u00e9vsora - Miel\u0151tt m\u00e9g Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek kir\u00e1lya lett volna, Edom orsz\u00e1g\u00e1ban egym\u00e1s ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 kir\u00e1lyok uralkodtak: Be\u00f3r fia, Bela, Dinh\u00e1b\u00e1 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Zerah fia, J\u00f3b\u00e1b, Bocra v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Hus\u00e1m, T\u00e9m\u00e1n vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, Bedad fia, Hadad, Av\u00edt v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, aki legy\u0151zte a midj\u00e1niakat Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, Szaml\u00e1, Maszr\u00e9ka v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Saul, a foly\u00f3 melletti Reh\u00f3b\u00f3t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Akb\u00f3r fia, Ba\u00e1l-H\u00e1n\u00e1n, Hadar, P\u00e1\u00fa v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, akinek feles\u00e9ge Meh\u00e9tab\u00e9l volt, Matr\u00e9d le\u00e1nya, M\u00e9z\u00e1h\u00e1b unok\u00e1ja."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Az edomi kir\u00e1lyok n\u00e9vsora - Miel\u0151tt m\u00e9g Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek kir\u00e1lya lett volna, Edom orsz\u00e1g\u00e1ban egym\u00e1s ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 kir\u00e1lyok uralkodtak: Be\u00f3r fia, Bela, Dinh\u00e1b\u00e1 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Zerah fia, J\u00f3b\u00e1b, Bocra v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Hus\u00e1m, T\u00e9m\u00e1n vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, Bedad fia, Hadad, Av\u00edt v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, aki legy\u0151zte a midj\u00e1niakat Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, Szaml\u00e1, Maszr\u00e9ka v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Saul, a foly\u00f3 melletti Reh\u00f3b\u00f3t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Akb\u00f3r fia, Ba\u00e1l-H\u00e1n\u00e1n, Hadar, P\u00e1\u00fa v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, akinek feles\u00e9ge Meh\u00e9tab\u00e9l volt, Matr\u00e9d le\u00e1nya, M\u00e9z\u00e1h\u00e1b unok\u00e1ja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Az edomi kir\u00e1lyok n\u00e9vsora - Miel\u0151tt m\u00e9g Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek kir\u00e1lya lett volna, Edom orsz\u00e1g\u00e1ban egym\u00e1s ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 kir\u00e1lyok uralkodtak: Be\u00f3r fia, Bela, Dinh\u00e1b\u00e1 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Zerah fia, J\u00f3b\u00e1b, Bocra v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Hus\u00e1m, T\u00e9m\u00e1n vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, Bedad fia, Hadad, Av\u00edt v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, aki legy\u0151zte a midj\u00e1niakat Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, Szaml\u00e1, Maszr\u00e9ka v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Saul, a foly\u00f3 melletti Reh\u00f3b\u00f3t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Akb\u00f3r fia, Ba\u00e1l-H\u00e1n\u00e1n, Hadar, P\u00e1\u00fa v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, akinek feles\u00e9ge Meh\u00e9tab\u00e9l volt, Matr\u00e9d le\u00e1nya, M\u00e9z\u00e1h\u00e1b unok\u00e1ja."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Az edomi kir\u00e1lyok n\u00e9vsora - Miel\u0151tt m\u00e9g Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek kir\u00e1lya lett volna, Edom orsz\u00e1g\u00e1ban egym\u00e1s ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 kir\u00e1lyok uralkodtak: Be\u00f3r fia, Bela, Dinh\u00e1b\u00e1 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Zerah fia, J\u00f3b\u00e1b, Bocra v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Hus\u00e1m, T\u00e9m\u00e1n vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, Bedad fia, Hadad, Av\u00edt v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, aki legy\u0151zte a midj\u00e1niakat Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, Szaml\u00e1, Maszr\u00e9ka v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Saul, a foly\u00f3 melletti Reh\u00f3b\u00f3t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Akb\u00f3r fia, Ba\u00e1l-H\u00e1n\u00e1n, Hadar, P\u00e1\u00fa v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, akinek feles\u00e9ge Meh\u00e9tab\u00e9l volt, Matr\u00e9d le\u00e1nya, M\u00e9z\u00e1h\u00e1b unok\u00e1ja."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az edomi kir\u00e1lyok n\u00e9vsora - Miel\u0151tt m\u00e9g Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek kir\u00e1lya lett volna, Edom orsz\u00e1g\u00e1ban egym\u00e1s ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 kir\u00e1lyok uralkodtak: Be\u00f3r fia, Bela, Dinh\u00e1b\u00e1 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Zerah fia, J\u00f3b\u00e1b, Bocra v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Hus\u00e1m, T\u00e9m\u00e1n vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, Bedad fia, Hadad, Av\u00edt v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, aki legy\u0151zte a midj\u00e1niakat Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, Szaml\u00e1, Maszr\u00e9ka v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Saul, a foly\u00f3 melletti Reh\u00f3b\u00f3t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Akb\u00f3r fia, Ba\u00e1l-H\u00e1n\u00e1n, Hadar, P\u00e1\u00fa v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, akinek feles\u00e9ge Meh\u00e9tab\u00e9l volt, Matr\u00e9d le\u00e1nya, M\u00e9z\u00e1h\u00e1b unok\u00e1ja."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Az edomi kir\u00e1lyok n\u00e9vsora - Miel\u0151tt m\u00e9g Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek kir\u00e1lya lett volna, Edom orsz\u00e1g\u00e1ban egym\u00e1s ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 kir\u00e1lyok uralkodtak: Be\u00f3r fia, Bela, Dinh\u00e1b\u00e1 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Zerah fia, J\u00f3b\u00e1b, Bocra v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Hus\u00e1m, T\u00e9m\u00e1n vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, Bedad fia, Hadad, Av\u00edt v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, aki legy\u0151zte a midj\u00e1niakat Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, Szaml\u00e1, Maszr\u00e9ka v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Saul, a foly\u00f3 melletti Reh\u00f3b\u00f3t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Akb\u00f3r fia, Ba\u00e1l-H\u00e1n\u00e1n, Hadar, P\u00e1\u00fa v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, akinek feles\u00e9ge Meh\u00e9tab\u00e9l volt, Matr\u00e9d le\u00e1nya, M\u00e9z\u00e1h\u00e1b unok\u00e1ja."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az edomi kir\u00e1lyok n\u00e9vsora - Miel\u0151tt m\u00e9g Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek kir\u00e1lya lett volna, Edom orsz\u00e1g\u00e1ban egym\u00e1s ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 kir\u00e1lyok uralkodtak: Be\u00f3r fia, Bela, Dinh\u00e1b\u00e1 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Zerah fia, J\u00f3b\u00e1b, Bocra v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Hus\u00e1m, T\u00e9m\u00e1n vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, Bedad fia, Hadad, Av\u00edt v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, aki legy\u0151zte a midj\u00e1niakat Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, Szaml\u00e1, Maszr\u00e9ka v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Saul, a foly\u00f3 melletti Reh\u00f3b\u00f3t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Akb\u00f3r fia, Ba\u00e1l-H\u00e1n\u00e1n, Hadar, P\u00e1\u00fa v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, akinek feles\u00e9ge Meh\u00e9tab\u00e9l volt, Matr\u00e9d le\u00e1nya, M\u00e9z\u00e1h\u00e1b unok\u00e1ja."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Az edomi kir\u00e1lyok n\u00e9vsora - Miel\u0151tt m\u00e9g Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek kir\u00e1lya lett volna, Edom orsz\u00e1g\u00e1ban egym\u00e1s ut\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 kir\u00e1lyok uralkodtak: Be\u00f3r fia, Bela, Dinh\u00e1b\u00e1 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Zerah fia, J\u00f3b\u00e1b, Bocra v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Hus\u00e1m, T\u00e9m\u00e1n vid\u00e9k\u00e9r\u0151l, Bedad fia, Hadad, Av\u00edt v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, aki legy\u0151zte a midj\u00e1niakat Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, Szaml\u00e1, Maszr\u00e9ka v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Saul, a foly\u00f3 melletti Reh\u00f3b\u00f3t v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Akb\u00f3r fia, Ba\u00e1l-H\u00e1n\u00e1n, Hadar, P\u00e1\u00fa v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, akinek feles\u00e9ge Meh\u00e9tab\u00e9l volt, Matr\u00e9d le\u00e1nya, M\u00e9z\u00e1h\u00e1b unok\u00e1ja."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9zsau volt a k\u00f6vetkez\u0151 edomi nemzets\u00e9gf\u0151k, \u00e9s a t\u0151l\u00fck sz\u00e1rmaz\u00f3 nemzets\u00e9gek \u0151se: Timn\u00e1, Alv\u00e1, Jet\u00e9t, Oholib\u00e1m\u00e1, \u00c9l\u00e1, P\u00ednon, Kenaz, T\u00e9m\u00e1n, Micb\u00e1r, Magd\u00ed\u00e9l \u00e9s \u00cdr\u00e1m. Azt a ter\u00fcletet, amelyen egy-egy nemzets\u00e9g letelepedett, ugyan\u00fagy nevezt\u00e9k, mint mag\u00e1t a nemzets\u00e9get. \u00c9zsau volt az \u00f6sszes edomiak \u0151sapja."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9zsau volt a k\u00f6vetkez\u0151 edomi nemzets\u00e9gf\u0151k, \u00e9s a t\u0151l\u00fck sz\u00e1rmaz\u00f3 nemzets\u00e9gek \u0151se: Timn\u00e1, Alv\u00e1, Jet\u00e9t, Oholib\u00e1m\u00e1, \u00c9l\u00e1, P\u00ednon, Kenaz, T\u00e9m\u00e1n, Micb\u00e1r, Magd\u00ed\u00e9l \u00e9s \u00cdr\u00e1m. Azt a ter\u00fcletet, amelyen egy-egy nemzets\u00e9g letelepedett, ugyan\u00fagy nevezt\u00e9k, mint mag\u00e1t a nemzets\u00e9get. \u00c9zsau volt az \u00f6sszes edomiak \u0151sapja."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9zsau volt a k\u00f6vetkez\u0151 edomi nemzets\u00e9gf\u0151k, \u00e9s a t\u0151l\u00fck sz\u00e1rmaz\u00f3 nemzets\u00e9gek \u0151se: Timn\u00e1, Alv\u00e1, Jet\u00e9t, Oholib\u00e1m\u00e1, \u00c9l\u00e1, P\u00ednon, Kenaz, T\u00e9m\u00e1n, Micb\u00e1r, Magd\u00ed\u00e9l \u00e9s \u00cdr\u00e1m. Azt a ter\u00fcletet, amelyen egy-egy nemzets\u00e9g letelepedett, ugyan\u00fagy nevezt\u00e9k, mint mag\u00e1t a nemzets\u00e9get. \u00c9zsau volt az \u00f6sszes edomiak \u0151sapja."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9zsau volt a k\u00f6vetkez\u0151 edomi nemzets\u00e9gf\u0151k, \u00e9s a t\u0151l\u00fck sz\u00e1rmaz\u00f3 nemzets\u00e9gek \u0151se: Timn\u00e1, Alv\u00e1, Jet\u00e9t, Oholib\u00e1m\u00e1, \u00c9l\u00e1, P\u00ednon, Kenaz, T\u00e9m\u00e1n, Micb\u00e1r, Magd\u00ed\u00e9l \u00e9s \u00cdr\u00e1m. Azt a ter\u00fcletet, amelyen egy-egy nemzets\u00e9g letelepedett, ugyan\u00fagy nevezt\u00e9k, mint mag\u00e1t a nemzets\u00e9get. \u00c9zsau volt az \u00f6sszes edomiak \u0151sapja."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00e9s testv\u00e9rei - J\u00e1k\u00f3b K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n lakott, ahol m\u00e1r az apja is j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt \u00e9lt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez a t\u00f6rt\u00e9nete J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1dj\u00e1nak. J\u00f3zsef 17 \u00e9ves kor\u00e1ban a ny\u00e1jakn\u00e1l seg\u00edtett a p\u00e1sztorkod\u00e1sban azoknak a testv\u00e9reinek, akik J\u00e1k\u00f3b feles\u00e9geinek, Bilh\u00e1nak \u00e9s Zilp\u00e1nak a fiai voltak. J\u00f3zsef rossz h\u00edreket hordott a testv\u00e9reir\u0151l apjuknak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Izr\u00e1el m\u00e1r \u00f6reg volt, amikor J\u00f3zsef sz\u00fcletett, emiatt a gyermekei k\u00f6z\u00fcl \u0151t szerette a legjobban, \u00e9s sz\u00e9p sz\u00ednes ruh\u00e1t csin\u00e1ltatott neki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A testv\u00e9rei l\u00e1tt\u00e1k, hogy J\u00e1k\u00f3b jobban szereti J\u00f3zsefet, mint \u0151ket, emiatt annyira megharagudtak J\u00f3zsefre, hogy m\u00e1r b\u00e9kess\u00e9ggel k\u00f6sz\u00f6nni sem tudtak neki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy J\u00f3zsef k\u00fcl\u00f6n\u00f6s \u00e1lmot l\u00e1tott, amelyet elmes\u00e9lt testv\u00e9reinek, akik m\u00e9g ink\u00e1bb meggy\u0171l\u00f6lt\u00e9k emiatt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondta nekik: \u201eFigyeljetek ide, mit \u00e1lmodtam!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Arat\u00e1skor egy\u00fctt dolgoztunk a mez\u0151n: k\u00e9v\u00e9kbe k\u00f6t\u00f6tt\u00fck a lev\u00e1gott gabon\u00e1t. L\u00e1m, egyszer csak az \u00e9n k\u00e9v\u00e9m f\u00f6lkelt, \u00e9s egyenesen meg\u00e1llt! S azok a k\u00e9v\u00e9k, amelyeket ti k\u00f6t\u00f6ttetek, odagy\u0171ltek az \u00e9n k\u00e9v\u00e9m k\u00f6r\u00e9, \u00e9s f\u00f6ldig hajoltak el\u0151tte!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A testv\u00e9rei \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eMit k\u00e9pzelsz, te leszel a kir\u00e1ly f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk? Majd bizony m\u00e9g uralkodni fogsz rajtunk!\u201d \u00c1lmai \u00e9s szavai miatt m\u00e9g ink\u00e1bb haragudtak r\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3zsef azonban ism\u00e9t \u00e1lmot l\u00e1tott, \u00e9s azt is elmondta testv\u00e9reinek: \u201eMegint \u00e1lmot l\u00e1ttam. K\u00e9pzelj\u00e9tek, a nap \u00e9s a hold, meg tizenegy csillag odaj\u00f6tt hozz\u00e1m, \u00e9s f\u00f6ldig hajoltak el\u0151ttem.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elmondta ezt az \u00e1lm\u00e1t apj\u00e1nak is, aki megszidta \u00e9rte: \u201eMicsoda \u00e1lom ez?! Csak nem k\u00e9pzeled, hogy j\u00f3magam, \u00e9desany\u00e1ddal \u00e9s a testv\u00e9reiddel egy\u00fctt el\u00e9d j\u00e1rulunk, \u00e9s f\u00f6ldre borulunk el\u0151tted?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De az\u00e9rt J\u00e1k\u00f3b j\u00f3l megjegyezte ezt a dolgot mag\u00e1nak. A testv\u00e9rei pedig f\u00e9lt\u00e9kenyek lettek J\u00f3zsefre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt ezut\u00e1n, hogy J\u00f3zsef testv\u00e9rei elmentek Sikembe apjuk ny\u00e1jait legeltetni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Izr\u00e1el h\u00edvta J\u00f3zsefet: \u201e\u00c9des fiam, gyere csak! Elk\u00fcldelek testv\u00e9reidhez, akik Sikemben legeltetik ny\u00e1jaimat.\u201d \u201eIgen, aty\u00e1m, elmegyek\u201d \u2014 felelte J\u00f3zsef."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eEredj, n\u00e9zd meg, j\u00f3l vannak-e testv\u00e9reid \u00e9s a ny\u00e1jak! Hozz nekem h\u00edrt r\u00f3luk!\u201d \u2014 mondta Izr\u00e1el, \u00e9s \u00fatnak ind\u00edtotta J\u00f3zsefet a Hebron v\u00f6lgy\u00e9b\u0151l. Amikor J\u00f3zsef meg\u00e9rkezett Sikem vid\u00e9k\u00e9re, sehol sem tal\u00e1lta a testv\u00e9reit. Amint ott bolyongott, tal\u00e1lkozott valakivel, aki megk\u00e9rdezte: \u201eMit keresel itt?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eEredj, n\u00e9zd meg, j\u00f3l vannak-e testv\u00e9reid \u00e9s a ny\u00e1jak! Hozz nekem h\u00edrt r\u00f3luk!\u201d \u2014 mondta Izr\u00e1el, \u00e9s \u00fatnak ind\u00edtotta J\u00f3zsefet a Hebron v\u00f6lgy\u00e9b\u0151l. Amikor J\u00f3zsef meg\u00e9rkezett Sikem vid\u00e9k\u00e9re, sehol sem tal\u00e1lta a testv\u00e9reit. Amint ott bolyongott, tal\u00e1lkozott valakivel, aki megk\u00e9rdezte: \u201eMit keresel itt?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eA testv\u00e9reimet! \u2014 felelte J\u00f3zsef. \u2014 De ha tudod, hov\u00e1 mentek a ny\u00e1jakkal, k\u00e9rlek, mondd meg!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az ember v\u00e1laszolt: \u201eIgen, itt voltak, de m\u00e1r tov\u00e1bbmentek. Hallottam, hogy D\u00f3t\u00e1nba igyekeztek.\u201d \u00cdgy h\u00e1t J\u00f3zsef ut\u00e1nuk ment D\u00f3t\u00e1nba, ahol r\u00e1juk is akadt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3zsefet eladj\u00e1k rabszolg\u00e1nak - J\u00f3zsefet m\u00e1r messzir\u0151l f\u00f6lismert\u00e9k a testv\u00e9rei. De m\u00e9g miel\u0151tt a k\u00f6zel\u00fckbe \u00e9rt volna, \u00f6sszebesz\u00e9ltek, hogy meggyilkolj\u00e1k:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zz\u00e9tek, itt j\u00f6n a h\u00edres \u00e1loml\u00e1t\u00f3 \u2014 mondt\u00e1k egym\u00e1snak \u2014,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "gyertek, \u00fcss\u00fck agyon, s dobjuk valami verembe! Azut\u00e1n azt mondjuk, hogy valami vad\u00e1llat \u00f6lte meg. Majd megl\u00e1tjuk, mi lesz az \u00e1lmaib\u00f3l!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De R\u00faben meg akarta menteni J\u00f3zsef \u00e9let\u00e9t, ez\u00e9rt ezt javasolta: \u201eHallgassatok r\u00e1m, ne \u00fcss\u00fck agyon!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne gyilkolj\u00e1tok meg, csak dobj\u00e1tok ebbe a verembe, itt a puszt\u00e1ban!\u201d Az\u00e9rt mondta ezt, hogy k\u00e9s\u0151bb megmentse J\u00f3zsefet a testv\u00e9rei kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s visszavigye apj\u00e1hoz."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cdgy azut\u00e1n, mikor J\u00f3zsef meg\u00e9rkezett, nem \u00f6lt\u00e9k meg, csak let\u00e9pt\u00e9k r\u00f3la sz\u00ednes ruh\u00e1j\u00e1t, amelyet viselt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s bedobt\u00e1k egy \u00fcres cisztern\u00e1ba, amelyb\u0151l a v\u00edz m\u00e1r kisz\u00e1radt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azut\u00e1n le\u00fcltek enni. Amint f\u00f6ln\u00e9ztek, l\u00e1tt\u00e1k, hogy egy izm\u00e1eli karav\u00e1n k\u00f6zeledik Gile\u00e1d fel\u0151l. Tev\u00e9ik meg voltak rakva mindenf\u00e9le illatos f\u0171szerrel, balzsammal \u00e9s mirh\u00e1val, amelyet Egyiptomba vittek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor J\u00fada ezt javasolta testv\u00e9reinek: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, mi hasznunk abb\u00f3l, ha meggyilkoljuk a testv\u00e9r\u00fcnket, \u00e9s eltitkoljuk?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ink\u00e1bb adjuk el rabszolg\u00e1nak a keresked\u0151knek! Ne emelj\u00fcnk r\u00e1 kezet, hiszen m\u00e9giscsak a testv\u00e9r\u00fcnk!\u201d Ebbe a t\u00f6bbiek is beleegyeztek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amikor midj\u00e1ni keresked\u0151k j\u00f6ttek arra, a testv\u00e9rek kih\u00fazt\u00e1k J\u00f3zsefet a cisztern\u00e1b\u00f3l, majd h\u00fasz ez\u00fcst\u00e9rt eladt\u00e1k rabszolg\u00e1nak. A keresked\u0151k pedig Egyiptomba vitt\u00e9k J\u00f3zsefet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "K\u00f6zben R\u00faben m\u00e1shol j\u00e1rt, majd visszament a cisztern\u00e1hoz, de akkor m\u00e1r J\u00f3zsefet nem tal\u00e1lta ott. Ett\u0151l nagyon megr\u00e9m\u00fclt, \u00e9s a gy\u00e1sz jel\u00e9\u00fcl megszaggatta ruh\u00e1j\u00e1t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Majd visszament testv\u00e9reihez, \u00e9s r\u00e9m\u00fclten \u00fajs\u00e1golta nekik: \u201eK\u00e9pzelj\u00e9tek, a fi\u00fa nincs a cisztern\u00e1ban! Jaj nekem! Most mit\u00e9v\u0151 legyek?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azok meg le\u00f6ltek egy kecsk\u00e9t, \u00e9s a J\u00f3zsefr\u0151l let\u00e9pett sz\u00ednes ruh\u00e1t belem\u00e1rtott\u00e1k a kecske v\u00e9r\u00e9be."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Majd ezt a v\u00e9res ruh\u00e1t vitt\u00e9k apjukhoz, \u00e9s ezt mondt\u00e1k neki: \u201eAty\u00e1nk, ezt a ruh\u00e1t tal\u00e1ltuk! N\u00e9zd meg, nem a fiad ruh\u00e1ja ez?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b azonnal f\u00f6lismerte J\u00f3zsef ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s felki\u00e1ltott: \u201eEz a fiam ruh\u00e1ja! Gonosz vad\u00e1llat t\u00e9pte sz\u00e9t J\u00f3zsefet, biztosan megette \u0151t!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b megszaggatta ruh\u00e1it, zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s hossz\u00fa ideig gy\u00e1szolta a fi\u00e1t."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fiai \u00e9s le\u00e1nyai mind hi\u00e1ba pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k vigasztalni, J\u00e1k\u00f3b egyre csak kesergett J\u00f3zsef ut\u00e1n, \u00e9s ezt hajtogatta: \u201eS\u00edrva megyek fiamhoz a s\u00edrba \u2014 gy\u00e1szolom \u0151t, am\u00edg \u00e9lek!\u201d \u00cdgy siratta J\u00f3zsefet sok\u00e1ig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ek\u00f6zben J\u00f3zsefet a midj\u00e1ni keresked\u0151k Egyiptomba vitt\u00e9k, \u00e9s ott eladt\u00e1k rabszolg\u00e1nak. A f\u00e1ra\u00f3 test\u0151rs\u00e9g\u00e9nek kapit\u00e1nya, Potif\u00e1r vette meg a fi\u00fat."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s T\u00e1m\u00e1r - Abban az id\u0151ben t\u00f6rt\u00e9nt, hogy J\u00fada t\u00e1volabb k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt a testv\u00e9reit\u0151l, \u00e9s let\u00e1borozott egy H\u00edr\u00e1 nev\u0171 ember szomsz\u00e9ds\u00e1g\u00e1ban, aki Adull\u00e1mb\u00f3l val\u00f3 volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkort\u00e1jt t\u00f6rt\u00e9nt, hogy J\u00fada megl\u00e1tta a k\u00e1na\u00e1ni Bats\u00fa\u00e1t, \u00e9s feles\u00e9g\u00fcl vette."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00fad\u00e1nak fia sz\u00fcletett Bats\u00fa\u00e1t\u00f3l, akit \u00c9rnek neveztek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e1sodik gyermek\u00fck is fi\u00fa lett, \u0151t \u00d3n\u00e1nnak h\u00edvt\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Harmadik gyermek\u00fcknek a S\u00e9l\u00e1 nevet adt\u00e1k, \u0151 m\u00e1r Kezib mellett sz\u00fcletett, mert akkor J\u00fada ott t\u00e1borozott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amikor \u00c9r feln\u0151tt, J\u00fada megh\u00e1zas\u00edtotta els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t: T\u00e1m\u00e1rt vette neki feles\u00e9g\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tal\u00e1lta \u00c9rt, \u00e9s meg\u00f6lte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor J\u00fada azt mondta \u00d3n\u00e1nnak: \u201eMenj be T\u00e1m\u00e1rhoz, meghalt b\u00e1ty\u00e1d feles\u00e9g\u00e9hez, h\u00e1lj vele, mint s\u00f3gora, \u00e9s ha gyermeke sz\u00fcletik, a b\u00e1ty\u00e1d gyermek\u00e9nek fog sz\u00e1m\u00edtani.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d3n\u00e1n tudta, hogy az a gyermek nem az \u00f6v\u00e9 lesz, ez\u00e9rt egy\u00fctt h\u00e1lt ugyan T\u00e1m\u00e1rral, de nem akart meghalt testv\u00e9r\u00e9nek ut\u00f3dot t\u00e1masztani, ez\u00e9rt mindig megakad\u00e1lyozta, hogy a s\u00f3gorn\u0151je teherbe essen t\u0151le."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonosznak tal\u00e1lta \u00d3n\u00e1n viselked\u00e9s\u00e9t, ez\u00e9rt \u0151t is meg\u00f6lte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00fada azt tan\u00e1csolta T\u00e1m\u00e1rnak, a meny\u00e9nek: \u201eMenj haza ap\u00e1d h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s maradj \u00f6zvegyen, am\u00edg S\u00e9l\u00e1, a harmadik fiam feln\u0151!\u201d De mag\u00e1ban azt gondolta: \u201eNehogy S\u00e9l\u00e1 is meghaljon, mint a k\u00e9t b\u00e1tyja, ink\u00e1bb nem adom hozz\u00e1 feles\u00e9g\u00fcl T\u00e1m\u00e1rt!\u201d \u00cdgy h\u00e1t T\u00e1m\u00e1r visszak\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt apja csal\u00e1dj\u00e1hoz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva J\u00fada feles\u00e9ge, Bats\u00fa\u00e1 meghalt. Amikor a gy\u00e1sz ideje letelt, J\u00fada a bar\u00e1tj\u00e1val, az adull\u00e1mi H\u00edr\u00e1val egy\u00fctt Timn\u00e1ba ment, hogy fel\u00fcgyelje juhainak ny\u00edr\u00e1s\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor T\u00e1m\u00e1r megtudta, hogy J\u00fada, az ap\u00f3sa Timn\u00e1ba k\u00e9sz\u00fcl a juhok ny\u00edr\u00e1s\u00e1ra, \u0151 is \u00fatnak indult."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Levette mag\u00e1r\u00f3l az \u00f6zvegyi ruh\u00e1t, \u00e9s \u00fagy \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, hogy ne lehessen felismerni. El is f\u00e1tyolozta mag\u00e1t. Majd el\u0151re sietett, \u00e9s le\u00fclt \u00c9naim v\u00e1ros\u00e1nak kapuj\u00e1n\u00e1l, amely a Timn\u00e1ba vezet\u0151 \u00fat mellett fekszik. Az\u00e9rt tette ezt, mert l\u00e1tta, hogy S\u00e9l\u00e1 feln\u0151tt m\u00e1r, m\u00e9gsem engedi J\u00fada, hogy T\u00e1m\u00e1rt feles\u00e9g\u00fcl vegye."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00fada Timn\u00e1ba menet \u00c9naim kapuj\u00e1hoz \u00e9rkezett, \u00e9s megl\u00e1tta T\u00e1m\u00e1rt, akinek arc\u00e1t f\u00e1tyol takarta. J\u00fada \u00edgy nem ismerte f\u00f6l a meny\u00e9t, hanem azt gondolta, hogy egy prostitu\u00e1lttal van dolga. Odament hozz\u00e1, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eHadd menjek be hozz\u00e1d!\u201d \u201eMit adsz \u00e9rte, ha bej\u00f6ssz?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte \u0151."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00fada Timn\u00e1ba menet \u00c9naim kapuj\u00e1hoz \u00e9rkezett, \u00e9s megl\u00e1tta T\u00e1m\u00e1rt, akinek arc\u00e1t f\u00e1tyol takarta. J\u00fada \u00edgy nem ismerte f\u00f6l a meny\u00e9t, hanem azt gondolta, hogy egy prostitu\u00e1lttal van dolga. Odament hozz\u00e1, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201eHadd menjek be hozz\u00e1d!\u201d \u201eMit adsz \u00e9rte, ha bej\u00f6ssz?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte \u0151."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eK\u00fcld\u00f6k egy kecskegid\u00e1t a ny\u00e1jamb\u00f3l\u201d \u2014 v\u00e1laszolta J\u00fada. \u201eRendben van, de adj valami z\u00e1logot, am\u00edg a gid\u00e1t elk\u00fcld\u00f6d\u201d \u2014 mondta T\u00e1m\u00e1r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eMilyen z\u00e1logot?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte J\u00fada. \u201ePecs\u00e9tedet, a zsin\u00f3rj\u00e1val egy\u00fctt, meg a botodat, amely a kezedben van!\u201d \u2014 v\u00e1laszolta T\u00e1m\u00e1r. \u00cdgy adta z\u00e1logba J\u00fada ezeket T\u00e1m\u00e1rnak, majd bement hozz\u00e1, \u00e9s egy\u00fctt h\u00e1ltak. T\u00e1m\u00e1r pedig terhes lett J\u00fad\u00e1t\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Majd T\u00e1m\u00e1r hazat\u00e9rt, levetette a f\u00e1tylat, \u00e9s ism\u00e9t felvette \u00f6zvegyi ruh\u00e1j\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00fada hamarosan elk\u00fcldte a kecskegid\u00e1t adull\u00e1mi bar\u00e1tj\u00e1val, hogy visszakapja a z\u00e1logot, de az sehol sem tal\u00e1lta azt az asszonyt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Megk\u00e9rdezte az ott lak\u00f3 embereket: \u201eHol van az a prostitu\u00e1lt, aki itt szokott az \u00fat mellett v\u00e1rakozni?\u201d De azok azt mondt\u00e1k: \u201eEzen a helyen nem volt ilyen n\u0151.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Visszat\u00e9rt a bar\u00e1tja J\u00fad\u00e1hoz, \u00e9s elmondta neki, hogy nem tal\u00e1lta meg azt az asszonyt, \u00e9s hogy a helybeliek is azt \u00e1ll\u00edtott\u00e1k, hogy nem volt arrafel\u00e9 prostitu\u00e1lt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00fada akkor azt mondta: \u201eJ\u00f3l van, akkor tartsa meg mag\u00e1nak, amit z\u00e1logba adtam. Nem keress\u00fck tov\u00e1bb, nehogy g\u00fanyol\u00f3djanak rajtunk az emberek! Te vagy a tan\u00fam, hogy \u00e9n elk\u00fcldtem neki a kecskegid\u00e1t!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00e1m\u00e1rnak fiai sz\u00fcletnek - Eltelt vagy h\u00e1rom h\u00f3nap, \u00e9s valaki h\u00edrt hozott J\u00fad\u00e1nak: \u201eT\u00e1m\u00e1r, a menyed par\u00e1zn\u00e1lkodott, \u00e9s terhes lett.\u201d J\u00fada ezt mondta: \u201eVigy\u00e9tek ki, \u00e9s \u00e9gess\u00e9tek meg!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De amikor az emberek ki akart\u00e1k vinni T\u00e1m\u00e1rt, \u0151 elk\u00fcldte a h\u00e1rom z\u00e1logot ap\u00f3s\u00e1nak, ezzel az \u00fczenettel: \u201eAtt\u00f3l a f\u00e9rfit\u00f3l lettem terhes, aki\u00e9 ez a pecs\u00e9t \u00e9s annak zsin\u00f3rja, meg ez a bot. K\u00e9rlek, vizsg\u00e1ld meg j\u00f3l, ki\u00e9 ez a h\u00e1rom t\u00e1rgy!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00fada elismerte, hogy mindh\u00e1rom dolog az \u00f6v\u00e9. Akkor azt mondta: \u201eT\u00e1m\u00e1r igazabb n\u00e1lam, mert nem adtam feles\u00e9g\u00fcl a fiamhoz, S\u00e9l\u00e1hoz.\u201d T\u00e1m\u00e1rt ezent\u00fal senki sem b\u00e1ntotta, de J\u00fada sem h\u00e1lt vele t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amikor elj\u00f6tt az ideje, T\u00e1m\u00e1r ikreket sz\u00fclt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mik\u00f6zben vaj\u00fadott, az egyik gyermek kidugta a kez\u00e9t, \u00e9s a b\u00e1ba v\u00f6r\u00f6s fonalat k\u00f6t\u00f6tt r\u00e1, hogy megjel\u00f6lje, melyik az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De azut\u00e1n a gyermek visszah\u00fazta a kez\u00e9t, \u00e9s m\u00e9gis az ikertestv\u00e9re sz\u00fcletett meg els\u0151nek. A b\u00e1ba ezt mondta: \u201eNah\u00e1t, ilyet! Hogy tudt\u00e1l magadnak utat t\u00f6rni?\u201d El is nevezt\u00e9k ezt a fi\u00facsk\u00e1t P\u00e9recnek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hamarosan vil\u00e1gra j\u00f6tt a testv\u00e9re is, kez\u00e9n a v\u00f6r\u00f6s fonallal. \u0150t Zerahnak nevezt\u00e9k."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef Potif\u00e1r h\u00e1z\u00e1ban - J\u00f3zsefet teh\u00e1t az izm\u00e1eli keresked\u0151k Egyiptomba vitt\u00e9k, \u00e9s eladt\u00e1k rabszolg\u00e1nak. Az egyiptomi Potif\u00e1r vette meg, a f\u00e1ra\u00f3 egyik f\u0151embere \u00e9s test\u0151rs\u00e9g\u00e9nek parancsnoka. Ett\u0151l kezdve ur\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban \u00e9lt \u00e9s dolgozott. De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ott is J\u00f3zseffel volt, \u00e9s mindenben seg\u00edtette, ez\u00e9rt \u2014 b\u00e1r rabszolga volt \u2014 mindenben sikeresnek bizonyult."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3zsef Potif\u00e1r h\u00e1z\u00e1ban - J\u00f3zsefet teh\u00e1t az izm\u00e1eli keresked\u0151k Egyiptomba vitt\u00e9k, \u00e9s eladt\u00e1k rabszolg\u00e1nak. Az egyiptomi Potif\u00e1r vette meg, a f\u00e1ra\u00f3 egyik f\u0151embere \u00e9s test\u0151rs\u00e9g\u00e9nek parancsnoka. Ett\u0151l kezdve ur\u00e1nak h\u00e1z\u00e1ban \u00e9lt \u00e9s dolgozott. De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ott is J\u00f3zseffel volt, \u00e9s mindenben seg\u00edtette, ez\u00e9rt \u2014 b\u00e1r rabszolga volt \u2014 mindenben sikeresnek bizonyult."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Potif\u00e1r is l\u00e1tta J\u00f3zsefen, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 van vele, \u00e9s emiatt olyan sikeres mindenben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nagyon megkedvelte J\u00f3zsefet, \u00e9s maga mell\u00e9 vette, hogy szem\u00e9lyes szolg\u00e1lat\u00e1ra legyen. Ezen fel\u00fcl eg\u00e9sz h\u00e1za \u00e9s gazdas\u00e1ga felvigy\u00e1z\u00f3j\u00e1v\u00e1 tette, \u00e9s minden vagyon\u00e1t r\u00e1b\u00edzta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ett\u0151l kezdve az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00f3zsef kedv\u00e9\u00e9rt gazdagon meg\u00e1ldotta az egyiptomi Potif\u00e1r h\u00e1z\u00e1t, csal\u00e1dj\u00e1t \u00e9s gazdas\u00e1g\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Potif\u00e1r mindent J\u00f3zsefre b\u00edzott, s \u00edgy neki m\u00e1r szinte semmivel nem kellett t\u00f6r\u0151dnie \u2014 legf\u00f6ljebb az \u00e9tellel, amit megevett. Potif\u00e1r feles\u00e9ge szemet vet J\u00f3zsefre - J\u00f3zsef sz\u00e9p termet\u0171 \u00e9s csinos fiatalember volt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva ezt Potif\u00e1r feles\u00e9ge is \u00e9szrevette, \u00e9s szemet vetett r\u00e1. S\u0151t, el is akarta cs\u00e1b\u00edtani. \u201eGyere, J\u00f3zsef, h\u00e1lj velem!\u201d \u2014 mondta neki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De J\u00f3zsef elutas\u00edtotta ur\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9t: \u201eAsszonyom, j\u00f3l tudod, hogy uram mindent r\u00e1m b\u00edzott a h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s mellettem semmire nincs gondja!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uram szinte maga mell\u00e9 emelt ebben a h\u00e1zban, \u00e9s semmit sem tiltott el t\u0151lem \u2014 t\u00e9ged kiv\u00e9ve, hiszen a feles\u00e9ge vagy! Hogyan is k\u00f6vethetn\u00e9k el ilyen gonosz \u00e1rul\u00e1st uram ellen, \u00e9s ilyen s\u00falyos b\u0171nt Isten ellen?!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1r az asszony nap mint nap cs\u00e1b\u00edtotta J\u00f3zsefet, \u0151 ellen\u00e1llt neki, \u00e9s nem akart vele h\u00e1lni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egy napon, hogy J\u00f3zsef akkor ment be a h\u00e1zba a munk\u00e1j\u00e1t v\u00e9gezni, amikor a szolg\u00e1k k\u00f6z\u00fcl \u00e9ppen senki m\u00e1s nem volt bent."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Az asszony megragadta J\u00f3zsef ruh\u00e1j\u00e1t, \u00e9s igyekezett mag\u00e1hoz h\u00fazni. \u201eMost h\u00e1lj velem!\u201d \u2014 mondta. J\u00f3zsef azonban kifutott a h\u00e1zb\u00f3l, ruh\u00e1j\u00e1t az asszony kez\u00e9ben hagyva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az asszony l\u00e1tta, hogy J\u00f3zsef elfutott, de a ruh\u00e1j\u00e1t a kez\u00e9ben hagyta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ki\u00e1ltott h\u00e1t a szolg\u00e1knak, \u00e9s \u00f6sszecs\u0151d\u00edtette \u0151ket. \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, mit m\u0171velt velem a f\u00e9rjem h\u00e9ber rabszolg\u00e1ja! Hogy megal\u00e1zott benn\u00fcnket! Bej\u00f6tt a h\u00e1zba, \u00e9s velem akart h\u00e1lni,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "de mikor teljes er\u0151b\u0151l sikoltozni kezdtem, elfutott, s m\u00e9g a ruh\u00e1j\u00e1t is itt hagyta!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A ruh\u00e1kat mag\u00e1n\u00e1l tartotta az asszony, am\u00edg a f\u00e9rje, J\u00f3zsef gazd\u00e1ja hazaj\u00f6tt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s akkor neki is el\u0151adta ugyanezt a t\u00f6rt\u00e9netet: \u201eA h\u00e9ber rabszolga, akit idehozt\u00e1l, bej\u00f6tt ide, hogy meggyal\u00e1zzon!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De mikor teljes er\u0151b\u0151l sikoltozni kezdtem, elfutott. N\u00e9zd, m\u00e9g a ruh\u00e1j\u00e1t is itt hagyta!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3zsefet b\u00f6rt\u00f6nbe vetik - Mikor Potif\u00e1r hallotta, hogy feles\u00e9ge azzal v\u00e1dolja J\u00f3zsefet, hogy ilyen gyal\u00e1zatosan viselkedett vele szemben, nagyon megharagudott."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abba a b\u00f6rt\u00f6nbe vetette J\u00f3zsefet, amelyben a kir\u00e1ly foglyait \u0151rizt\u00e9k. Egy ideig J\u00f3zsef a b\u00f6rt\u00f6nben maradt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azonban ott sem hagyta el \u0151t, hanem h\u0171s\u00e9ges szeretettel b\u00e1nt vele. \u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a b\u00f6rt\u00f6n parancsnoka megkedvelte J\u00f3zsefet,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "r\u00e1b\u00edzta az \u00f6sszes fogoly fel\u00fcgyelet\u00e9t, \u00e9s az eg\u00e9sz b\u00f6rt\u00f6n igazgat\u00e1s\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Att\u00f3l kezdve a parancsnoknak m\u00e1r nem kellett semmivel t\u00f6r\u0151dnie, hiszen mindent J\u00f3zsef int\u00e9zett: az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ott is vele volt, \u00e9s mindenben sikeress\u00e9 tette."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef megmagyar\u00e1zza a k\u00e9t f\u0151ember \u00e1lm\u00e1t - Egy id\u0151 m\u00falva k\u00e9t \u00faj fogoly \u00e9rkezett a b\u00f6rt\u00f6nbe, ahol J\u00f3zsef raboskodott: az egyiptomi kir\u00e1ly f\u0151poh\u00e1rnoka \u00e9s a kir\u00e1lyi p\u00e9kmesterek f\u0151n\u00f6ke. Valamit v\u00e9tettek uruk, a f\u00e1ra\u00f3 ellen, aki megharagudott r\u00e1juk, \u00e9s abba a b\u00f6rt\u00f6nbe vetette \u0151ket, amely a test\u0151r\u00f6k parancsnok\u00e1nak fel\u00fcgyelete alatt \u00e1llt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3zsef megmagyar\u00e1zza a k\u00e9t f\u0151ember \u00e1lm\u00e1t - Egy id\u0151 m\u00falva k\u00e9t \u00faj fogoly \u00e9rkezett a b\u00f6rt\u00f6nbe, ahol J\u00f3zsef raboskodott: az egyiptomi kir\u00e1ly f\u0151poh\u00e1rnoka \u00e9s a kir\u00e1lyi p\u00e9kmesterek f\u0151n\u00f6ke. Valamit v\u00e9tettek uruk, a f\u00e1ra\u00f3 ellen, aki megharagudott r\u00e1juk, \u00e9s abba a b\u00f6rt\u00f6nbe vetette \u0151ket, amely a test\u0151r\u00f6k parancsnok\u00e1nak fel\u00fcgyelete alatt \u00e1llt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3zsef megmagyar\u00e1zza a k\u00e9t f\u0151ember \u00e1lm\u00e1t - Egy id\u0151 m\u00falva k\u00e9t \u00faj fogoly \u00e9rkezett a b\u00f6rt\u00f6nbe, ahol J\u00f3zsef raboskodott: az egyiptomi kir\u00e1ly f\u0151poh\u00e1rnoka \u00e9s a kir\u00e1lyi p\u00e9kmesterek f\u0151n\u00f6ke. Valamit v\u00e9tettek uruk, a f\u00e1ra\u00f3 ellen, aki megharagudott r\u00e1juk, \u00e9s abba a b\u00f6rt\u00f6nbe vetette \u0151ket, amely a test\u0151r\u00f6k parancsnok\u00e1nak fel\u00fcgyelete alatt \u00e1llt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A test\u0151rparancsnok J\u00f3zsefre b\u00edzta a k\u00e9t \u00fajabb foglyot is, hogy viselje gondjukat. J\u00f3 ideig ott raboskodtak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egyik \u00e9jjel mindk\u00e9t fogoly \u00e1lmodott valamit. \u00c1lmaik k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztek, \u00e9s a jelent\u00e9s\u00fck is m\u00e1s volt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel, amikor J\u00f3zsef bement hozz\u00e1juk, l\u00e1tta, hogy nagy gondban vannak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Meg is k\u00e9rdezte \u0151ket: \u201eMi\u00e9rt vagytok ilyen szomor\u00faak?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eMert mind a ketten \u00e1lmodtunk valamit az \u00e9jjel, \u00e9s nem \u00e9rtj\u00fck, mit jelent. Nincs senki, aki megmagyar\u00e1zza\u201d \u2014 felelt\u00e9k azok. \u201eBizony, az \u00e1lom helyes \u00e9rtelmez\u00e9s\u00e9t egyed\u00fcl Isten tudhatja \u2014 mondta J\u00f3zsef. \u2014 De mondj\u00e1tok csak el, mit \u00e1lmodtatok!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor a f\u0151poh\u00e1rnok elbesz\u00e9lte \u00e1lm\u00e1t J\u00f3zsefnek: \u201eSz\u0151l\u0151t\u0151k\u00e9t l\u00e1ttam \u00e1lmomban,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "amelynek h\u00e1rom vesszeje el\u0151bb kir\u00fcgyezett, majd kivir\u00e1gzott \u00e9s term\u00e9st \u00e9rlelt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kezemben volt a f\u00e1ra\u00f3 serlege, fogtam a sz\u0151l\u0151f\u00fcrt\u00f6ket, belefacsartam, majd odany\u00fajtottam a f\u00e1ra\u00f3nak.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3zsef ezt mondta: \u201eEnnek a k\u00f6vetkez\u0151 a magyar\u00e1zata: a h\u00e1rom vessz\u0151 h\u00e1rom napot jelent."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e1rom nap m\u00falva a f\u00e1ra\u00f3 kiemel innen, \u00e9s visszahelyez el\u0151bbi \u00e1ll\u00e1sodba. Att\u00f3l kezdve ism\u00e9t te adod a f\u00e1ra\u00f3 kez\u00e9be a kelyhet, mint azel\u0151tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De k\u00e9rlek, gondolj r\u00e1m, amikor majd j\u00f3l megy a sorod! Sz\u00f3lj r\u00f3lam a f\u00e1ra\u00f3nak, hogy emeljen ki ebb\u0151l a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert elraboltak engem, \u00e9s idehoztak a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldemr\u0151l, a h\u00e9berek f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, \u00e9s itt sem tettem semmi rosszat, m\u00e9gis b\u00f6rt\u00f6nbe vetettek.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor a p\u00e9kmesterek f\u0151n\u00f6ke l\u00e1tta, hogy milyen kedvez\u0151 a magyar\u00e1zat, \u0151 is elmondta \u00e1lm\u00e1t: \u201e\u00c9n meg azt \u00e1lmodtam, hogy egym\u00e1s tetej\u00e9n h\u00e1rom s\u00fctem\u00e9nyes kos\u00e1r volt a fejemen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A legfels\u0151 kos\u00e1rb\u00f3l azonban a madarak csipegett\u00e9k a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt s\u00fctem\u00e9nyeket.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3zsef ezt mondta: \u201e\u00c1lmod ezt jelenti: a h\u00e1rom kos\u00e1r, h\u00e1rom nap."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1rom nap m\u00falva a f\u00e1ra\u00f3 t\u00e9ged is kiemel innen, de fejedet v\u00e9teti. Tested akaszt\u00f3f\u00e1ra ker\u00fcl, \u00e9s kesely\u0171k fogj\u00e1k szaggatni.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Val\u00f3ban \u00edgy is lett: h\u00e1rom nap m\u00falva k\u00f6vetkezett a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00fclet\u00e9snapja. Ebb\u0151l az alkalomb\u00f3l a f\u00e1ra\u00f3 nagy lakom\u00e1t rendezett a f\u0151embereinek \u00e9s hivatalnokainak. Ekkor kihozatta a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l a f\u0151poh\u00e1rnokot \u00e9s a p\u00e9kmesterek f\u0151n\u00f6k\u00e9t. Az \u00f6sszegy\u0171lt vend\u00e9gek el\u0151tt"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a f\u0151poh\u00e1rnokot visszahelyezte tiszts\u00e9g\u00e9be, hogy ism\u00e9t \u0151 adja a kelyhet a f\u00e1ra\u00f3 kez\u00e9be."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ugyanakkor hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lte a p\u00e9kmesterek f\u0151n\u00f6k\u00e9t, akit kiv\u00e9geztek, majd a test\u00e9t f\u00e1ra akasztott\u00e1k. Mindez pontosan \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy J\u00f3zsef \u00e9rtelmezte a k\u00e9t f\u0151ember \u00e1lm\u00e1t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ennek ellen\u00e9re a f\u0151poh\u00e1rnok teljesen elfelejtkezett J\u00f3zsefr\u0151l."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 \u00e1lma - K\u00e9t teljes \u00e9v m\u00falt el ezut\u00e1n, \u00e9s a f\u00e1ra\u00f3 is \u00e1lmot l\u00e1tott. \u00c1lm\u00e1ban a N\u00edlus partj\u00e1n \u00e1llt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s l\u00e1tta, hogy a foly\u00f3b\u00f3l h\u00e9t sz\u00e9p, k\u00f6v\u00e9r teh\u00e9n j\u00f6n ki, \u00e9s legel\u00e9sznek a parton."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk m\u00e1sik h\u00e9t teh\u00e9n j\u00f6tt fel a v\u00edzb\u0151l, de ezek cs\u00fany\u00e1k \u00e9s nagyon sov\u00e1nyak voltak. Oda \u00e1lltak az el\u0151z\u0151 k\u00f6v\u00e9r tehenek mell\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n a h\u00e9t cs\u00fanya \u00e9s sov\u00e1ny teh\u00e9n kezdte f\u00f6lfalni a m\u00e1sik h\u00e9t sz\u00e9p \u00e9s k\u00f6v\u00e9r tehenet, s v\u00e9g\u00fcl eg\u00e9szen megett\u00e9k \u0151ket. Eddig tartott az \u00e1lom, s a f\u00e1ra\u00f3 f\u00f6l\u00e9bredt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Majd ism\u00e9t elaludt, \u00e9s megint \u00e1lmot l\u00e1tott: h\u00e9t sz\u00e9p, k\u00f6v\u00e9r b\u00fazakal\u00e1sz n\u00f6vekedett egy sz\u00e1ron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk m\u00e1sik h\u00e9t kal\u00e1sz n\u00f6vekedett, de ezek a sivatagi forr\u00f3 sz\u00e9lt\u0151l aszottak, hitv\u00e1nyak \u00e9s sov\u00e1nyak voltak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd a h\u00e9t sov\u00e1ny kal\u00e1sz elnyelte a sz\u00e9p kal\u00e1szokat. Eddig tartott a m\u00e1sodik \u00e1lom, s a f\u00e1ra\u00f3 f\u00f6l\u00e9bredt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nagyon nyugtalan\u00edtott\u00e1k ezek az \u00e1lmok, ez\u00e9rt reggel \u00f6sszeh\u00edvatta Egyiptom b\u00f6lcseit \u00e9s var\u00e1zsl\u00f3it. Elmondta nekik, mit \u00e1lmodott, de a b\u00f6lcsek nem \u00e9rtett\u00e9k, mit jelent."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkor a f\u0151poh\u00e1rnok ezt mondta a f\u00e1ra\u00f3nak: \u201eFels\u00e9g, be kell vallanom, hogy hib\u00e1t v\u00e9tettem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fels\u00e9ged egyszer megharagudott szolg\u00e1ira, a kir\u00e1lyi p\u00e9kmesterek f\u0151n\u00f6k\u00e9re meg r\u00e1m, \u00e9s mindkett\u0151nket a test\u0151rparancsnok b\u00f6rt\u00f6n\u00e9be vetett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ott mindketten \u00e1lmot l\u00e1ttunk: ugyanazon az \u00e9jjelen l\u00e1ttuk, de m\u00e1st-m\u00e1st \u00e1lmodtunk, \u00e9s az \u00e1lmok jelent\u00e9se is k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 volt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ott raboskodott vel\u00fcnk egy fiatalember, a test\u0151rparancsnok h\u00e9ber rabszolg\u00e1ja, akinek elmondtuk, mit \u00e1lmodtunk. \u0150 pedig mind a kett\u0151nknek meg tudta mondani, mit jelent az \u00e1lmunk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9s val\u00f3ban, pontosan \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy \u0151 mondta: engem fels\u00e9ged visszahelyezett \u00e1ll\u00e1somba, a p\u00e9kmestert pedig kiv\u00e9geztette.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3zsef megmagyar\u00e1zza a f\u00e1ra\u00f3 \u00e1lm\u00e1t - Ennek hallat\u00e1ra a f\u00e1ra\u00f3 megparancsolta, hogy J\u00f3zsefet hozz\u00e1k el\u00e9be a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l. Sietve el is mentek \u00e9rte, J\u00f3zsef pedig megborotv\u00e1lkozott \u00e9s \u00e1t\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt. Ezut\u00e1n a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9 vitt\u00e9k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtotta: \u201e\u00c1lmot l\u00e1ttam, \u00e9s senki sem tudja megmagyar\u00e1zni, mit jelent. De r\u00f3lad azt hallottam, hogy meg tudod fejteni az \u00e1lmok jelent\u00e9s\u00e9t!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00edgy felelt: \u201eFels\u00e9g, nem \u00e9n, hanem Isten az, aki a megfejt\u00e9st tudt\u00e1ra adja a f\u00e1ra\u00f3nak, ez pedig fels\u00e9ged jav\u00e1t szolg\u00e1lja.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor a f\u00e1ra\u00f3 elmondta J\u00f3zsefnek, mit \u00e1lmodott: \u201eA N\u00edlus partj\u00e1n \u00e1lltam,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e9s l\u00e1ttam, hogy a foly\u00f3b\u00f3l h\u00e9t sz\u00e9p, k\u00f6v\u00e9r teh\u00e9n j\u00f6n ki, \u00e9s legel\u00e9sznek a parton."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk m\u00e1sik h\u00e9t teh\u00e9n j\u00f6tt fel a v\u00edzb\u0151l, de ezek cs\u00fany\u00e1bbak \u00e9s sov\u00e1nyabbak voltak, mint amilyeneket valaha is l\u00e1ttam Egyiptomban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n a h\u00e9t cs\u00fanya \u00e9s sov\u00e1ny teh\u00e9n f\u00f6lfalta az el\u0151z\u0151 h\u00e9t k\u00f6v\u00e9r tehenet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6n\u00f6s m\u00f3don a sov\u00e1ny teheneken meg sem l\u00e1tszott, hogy f\u00f6lfalt\u00e1k a k\u00f6v\u00e9reket: ugyanolyan sov\u00e1nyak maradtak, mint azel\u0151tt. Ezut\u00e1n f\u00f6l\u00e9bredtem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Majd ism\u00e9t elaludtam \u00e9s megint \u00e1lmot l\u00e1ttam: h\u00e9t sz\u00e9p, k\u00f6v\u00e9r b\u00fazakal\u00e1sz n\u00f6vekedett egy sz\u00e1ron."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ut\u00e1nuk m\u00e1sik h\u00e9t kal\u00e1sz n\u00f6vekedett, de ezek a sivatagi forr\u00f3 sz\u00e9lt\u0151l aszottak, hitv\u00e1nyak \u00e9s sov\u00e1nyak voltak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Majd a h\u00e9t sov\u00e1ny kal\u00e1sz elnyelte a sz\u00e9p kal\u00e1szokat. Elmondtam ezeket a var\u00e1zsl\u00f3knak, de egyik\u00fck sem tudta megfejteni, mit jelent.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00f3zsef azt mondta a f\u00e1ra\u00f3nak: \u201eFels\u00e9g, ez a k\u00e9t \u00e1lom ugyanazt jelenti. Isten \u00edgy mutatta meg a f\u00e1ra\u00f3nak, amit tenni k\u00e9sz\u00fcl."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A h\u00e9t sz\u00e9p teh\u00e9n h\u00e9t esztend\u0151t jelent. Ezt jelenti a h\u00e9t k\u00f6v\u00e9r kal\u00e1sz is. A jelent\u00e9s\u00fck ugyanaz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A h\u00e9t sov\u00e1ny teh\u00e9n \u00e9s a h\u00e9t h\u0151s\u00e9gt\u0151l aszott medd\u0151 kal\u00e1sz is h\u00e9t \u00e9vet jelent: az \u00e9h\u00edns\u00e9g h\u00e9t esztendej\u00e9t."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez az, amit mondtam, hogy Isten el\u0151re megmutatta fels\u00e9gednek, amit cselekedni fog."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert bizony elj\u00f6n a b\u0151 term\u00e9s h\u00e9t esztendeje eg\u00e9sz Egyiptomra,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "azut\u00e1n pedig h\u00e9t sz\u0171k esztend\u0151 k\u00f6vetkezik, amely miatt a n\u00e9p elfelejti az el\u0151z\u0151 b\u0151s\u00e9g idej\u00e9t. Sz\u0171k\u00f6lk\u00f6d\u00e9s \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9g fogja em\u00e9szteni eg\u00e9sz Egyiptomot."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A kor\u00e1bbi b\u0151s\u00e9gnek nyoma sem marad az \u00e9hez\u00e9s ideje alatt, mert a csap\u00e1s olyan s\u00falyos lesz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fels\u00e9ged teh\u00e1t k\u00e9tszer \u00e1lmodta ugyanazt \u2014 ez pedig azt jelenti, hogy ezt Isten m\u00e1r v\u00e9glegesen elhat\u00e1rozta, \u00e9s hamarosan v\u00e9ghez is viszi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Most teh\u00e1t jel\u00f6lj\u00f6n ki fels\u00e9ged egy \u00e9rtelmes \u00e9s b\u00f6lcs f\u00e9rfit, \u00e9s adjon neki felhatalmaz\u00e1st eg\u00e9sz Egyiptomban!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Egy\u00fattal rendeljen fels\u00e9ged fel\u00fcgyel\u0151ket, akik a b\u0151s\u00e9g h\u00e9t esztendeje alatt begy\u0171jtik az eg\u00e9sz orsz\u00e1gb\u00f3l a term\u00e9s \u00f6t\u00f6dr\u00e9sz\u00e9t!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gy\u0171jtsenek \u00f6ssze minden t\u00e1rolhat\u00f3 \u00e9lelmet \u00e9s gabon\u00e1t a b\u0151s\u00e9ges \u00e9vekben a f\u00e1ra\u00f3 rakt\u00e1raiba, \u00e9s \u0151rizz\u00e9k azt a v\u00e1rosokban!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Legyen ez a rakt\u00e1rozott \u00e9lelem az orsz\u00e1g tartal\u00e9ka az \u00e9hs\u00e9g h\u00e9t esztendej\u00e9ben, amely elj\u00f6n Egyiptomra! \u00cdgy a sz\u0171k esztend\u0151k miatt nem pusztul el az orsz\u00e1g.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 maga mell\u00e9 emeli J\u00f3zsefet - A f\u00e1ra\u00f3nak \u00e9s tan\u00e1csad\u00f3inak nagyon tetszett J\u00f3zsef terve."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a f\u00e1ra\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: \u201eKi lehetne alkalmasabb erre a feladatra, mint ez a fiatalember, akiben Isten szelleme lakik?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3zsefhez fordult: \u201eMivel Isten neked mutatta meg mindezeket, nincs n\u00e1lad b\u00f6lcsebb \u00e9s \u00e9rtelmesebb f\u00e9rfi!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "T\u00e9ged b\u00edzlak h\u00e1t meg, hogy viselj gondot eg\u00e9sz birodalmamra! N\u00e9pemet szavad korm\u00e1nyozza, \u00e9s engedelmeskedjenek neked! Csak a kir\u00e1lyi tr\u00f3n tesz engem hatalmasabb\u00e1 n\u00e1lad."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Most az\u00e9rt eg\u00e9sz Egyiptom korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1v\u00e1 teszlek t\u00e9ged!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ekkor a f\u00e1ra\u00f3 levette a pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171j\u00e9t, \u00e9s J\u00f3zsef ujj\u00e1ra h\u00fazta. Majd megparancsolta, hogy J\u00f3zsefet \u00f6lt\u00f6ztess\u00e9k rangj\u00e1nak megfelel\u0151 finom lenv\u00e1szon ruh\u00e1ba, \u00e9s arany l\u00e1ncot tett a nyak\u00e1ba."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Azut\u00e1n elrendelte, hogy a f\u00e1ra\u00f3 m\u00e1sodik harci szeker\u00e9n hordozz\u00e1k k\u00f6rbe Egyiptomban, \u00e9s ki\u00e1lts\u00e1k: \u201eT\u00e9rdeljetek le J\u00f3zsef el\u0151tt!\u201d \u00cdgy tette a f\u00e1ra\u00f3 \u0151t eg\u00e9sz Egyiptom korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1v\u00e1."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ezt mondta a f\u00e1ra\u00f3 J\u00f3zsefnek: \u201eJ\u00f3llehet \u00e9n vagyok Egyiptom kir\u00e1lya, de tudtod \u00e9s beleegyez\u00e9sed n\u00e9lk\u00fcl m\u00e9g a kisujj\u00e1t se mozd\u00edtsa senki orsz\u00e1gomban!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 egyiptomi nevet adott J\u00f3zsefnek: att\u00f3l kezdve C\u00e1fenat-Pan\u00e9ah-nak h\u00edvt\u00e1k. Azut\u00e1n a f\u00e1ra\u00f3 J\u00f3zsefhez adta feles\u00e9g\u00fcl \u00c1szenatot, Potifer\u00e1nak, \u00d3n papj\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t. \u00cdgy lett J\u00f3zsef 30 \u00e9ves kor\u00e1ban eg\u00e9sz Egyiptom korm\u00e1nyz\u00f3ja. Ezut\u00e1n kiment a f\u00e1ra\u00f3 palot\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s kereszt\u00fcl-kasul bej\u00e1rta eg\u00e9sz Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 egyiptomi nevet adott J\u00f3zsefnek: att\u00f3l kezdve C\u00e1fenat-Pan\u00e9ah-nak h\u00edvt\u00e1k. Azut\u00e1n a f\u00e1ra\u00f3 J\u00f3zsefhez adta feles\u00e9g\u00fcl \u00c1szenatot, Potifer\u00e1nak, \u00d3n papj\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1t. \u00cdgy lett J\u00f3zsef 30 \u00e9ves kor\u00e1ban eg\u00e9sz Egyiptom korm\u00e1nyz\u00f3ja. Ezut\u00e1n kiment a f\u00e1ra\u00f3 palot\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s kereszt\u00fcl-kasul bej\u00e1rta eg\u00e9sz Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A b\u0151s\u00e9g h\u00e9t \u00e9ve - Elkezd\u0151dtek a b\u0151s\u00e9g \u00e9vei, s ezalatt tele marokkal ontotta term\u00e9s\u00e9t a f\u00f6ld eg\u00e9sz Egyiptomban."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "J\u00f3zsef munk\u00e1hoz l\u00e1tott: megszervezte, hogy minden v\u00e1rosba gy\u0171jts\u00e9k be a k\u00f6rnyez\u0151 f\u00f6ldekr\u0151l a term\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhet\u0151 r\u00e9sz\u00e9t, s ezt rakt\u00e1rakban helyezte el."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A b\u0151s\u00e9g h\u00e9t \u00e9ve alatt olyan rengeteg sok gabon\u00e1t halmozott f\u00f6l, mint a tenger partj\u00e1n a homok. A v\u00e9g\u00e9n m\u00e1r nem is vett\u00e9k sz\u00e1mba, csak gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k rakt\u00e1rakba a sok term\u00e9st."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "M\u00e9g miel\u0151tt a sz\u0171k esztend\u0151k elkezd\u0151dtek volna, k\u00e9t fia sz\u00fcletett J\u00f3zsefnek feles\u00e9g\u00e9t\u0151l, \u00c1szenatt\u00f3l, aki Potifer\u00e1nak, \u00d3n papj\u00e1nak le\u00e1nya volt."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttj\u00e9t Manass\u00e9nak nevezte J\u00f3zsef, mert azt mondta: \u201eBizony, elfeledtette velem Isten minden keser\u0171s\u00e9gemet, \u00e9s ap\u00e1m csal\u00e1dj\u00e1t!\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "M\u00e1sodik fi\u00e1nak az Efraim nevet adta, mert ezt mondta: \u201eMegszapor\u00edtott engem Isten szenved\u00e9sem f\u00f6ldj\u00e9n.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "A h\u00e9t sz\u0171k esztend\u0151 - Azut\u00e1n elm\u00faltak a b\u0151s\u00e9ges term\u00e9st hoz\u00f3 \u00e9vek,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00e9s elkezd\u0151d\u00f6tt a h\u00e9t sz\u0171k esztend\u0151. Pontosan \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy J\u00f3zsef el\u0151re megmondta. Sem Egyiptomban, sem a k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gokban nem termett a f\u00f6ld, \u00e9s mindenhol \u00e9heztek az emberek. Egyiptomban azonban b\u0151ven volt gabona, mivel J\u00f3zsef m\u00e9g idej\u00e9ben elrakt\u00e1rozta."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Amikor az egyiptomi n\u00e9p is \u00e9hezni kezdett, keny\u00e9r\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtek a f\u00e1ra\u00f3hoz, aki ezt mondta: \u201eForduljatok J\u00f3zsefhez, \u00e9s tegy\u00e9tek azt, amit mond!\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Mindenhol a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9h\u00edns\u00e9g uralkodott, de akkor J\u00f3zsef megnyitotta rakt\u00e1rait, \u00e9s \u00e1rulta a gabon\u00e1t az egyiptomiaknak. Az \u00e9h\u00edns\u00e9g pedig egyre s\u00falyosabban nehezedett az emberekre."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "A k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gokban is elhatalmasodott az \u00e9h\u00edns\u00e9g, emiatt mindenki Egyiptomba ment gabon\u00e1t v\u00e1s\u00e1rolni."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00e1lma beteljes\u00fcl - \u00c9h\u00edns\u00e9g volt K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n is, de J\u00e1k\u00f3b megtudta, hogy Egyiptomban m\u00e9g van gabona. Sz\u00f3lt h\u00e1t a fiainak: \u201eUgyan mit \u00fclt\u00f6k itt tehetetlen\u00fcl?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hallottam, hogy Egyiptomban m\u00e9g van elad\u00f3 gabona. Menjetek, \u00e9s v\u00e1s\u00e1roljatok onnan, hogy ne haljunk \u00e9hen!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t J\u00f3zsef t\u00edz testv\u00e9re elindult Egyiptomba gabon\u00e1t venni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benj\u00e1mint, J\u00f3zsef \u00f6ccs\u00e9t J\u00e1k\u00f3b nem engedte el vel\u00fck, mert f\u00e9ltette, nehogy valami baja essen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mivel eg\u00e9sz K\u00e1na\u00e1nban nagy \u00e9h\u00edns\u00e9g uralkodott, sokan igyekeztek Egyiptomba gabon\u00e1\u00e9rt. Izr\u00e1el t\u00edz fia is \u00fatra kelt a t\u00f6bbiekkel egy\u00fctt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyiptomban mindenkinek J\u00f3zsefhez kellett fordulnia, ha gabon\u00e1t akart v\u00e1s\u00e1rolni, mert \u0151 volt az eg\u00e9sz birodalom korm\u00e1nyz\u00f3ja. Ez\u00e9rt, amikor J\u00f3zsef t\u00edz testv\u00e9re meg\u00e9rkezett, \u0151k is J\u00f3zsef el\u00e9 j\u00e1rultak, \u00e9s arccal a f\u00f6ldre borultak el\u0151tte, \u00edgy k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3zsef azonnal megismerte testv\u00e9reit, akik viszont nem ismert\u00e9k fel, mert J\u00f3zsef idegennek mutatta mag\u00e1t, \u00e9s bar\u00e1ts\u00e1gtalanul besz\u00e9lt vel\u00fck. \u201eHonnan j\u00f6tt\u00f6k?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck szigor\u00faan. \u201eK\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l j\u00f6tt\u00fcnk gabon\u00e1t v\u00e1s\u00e1rolni\u201d \u2014 felelt\u00e9k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3zsef azonnal megismerte testv\u00e9reit, akik viszont nem ismert\u00e9k fel, mert J\u00f3zsef idegennek mutatta mag\u00e1t, \u00e9s bar\u00e1ts\u00e1gtalanul besz\u00e9lt vel\u00fck. \u201eHonnan j\u00f6tt\u00f6k?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck szigor\u00faan. \u201eK\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l j\u00f6tt\u00fcnk gabon\u00e1t v\u00e1s\u00e1rolni\u201d \u2014 felelt\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3zsefnek esz\u00e9be jutott, amit r\u00e9gen \u00e1lmodott a testv\u00e9reir\u0151l, de hangosan csak ennyit mondott: \u201e\u00dagy l\u00e1tom, ti nem gabon\u00e1\u00e9rt j\u00f6ttetek ide, hanem az\u00e9rt, hogy orsz\u00e1gunk gyenge pontjait kik\u00e9mlelj\u00e9tek, mert k\u00e9mek vagytok!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A testv\u00e9rek tiltakoztak: \u201eNem, urunk, szolg\u00e1id val\u00f3ban \u00e9lelem\u00e9rt j\u00f6ttek, \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n nem k\u00e9mek. Mindannyian testv\u00e9rek, becs\u00fcletes emberek \u00e9s egy ap\u00e1nak a fiai vagyunk.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A testv\u00e9rek tiltakoztak: \u201eNem, urunk, szolg\u00e1id val\u00f3ban \u00e9lelem\u00e9rt j\u00f6ttek, \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n nem k\u00e9mek. Mindannyian testv\u00e9rek, becs\u00fcletes emberek \u00e9s egy ap\u00e1nak a fiai vagyunk.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eNem hiszem \u2014 felelt J\u00f3zsef \u2014, biztosan k\u00e9mkedni j\u00f6ttetek!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eSzolg\u00e1id tizenketten voltak testv\u00e9rek, mindannyian egy ap\u00e1t\u00f3l, aki K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9l. A legfiatalabb \u00f6cs\u00e9nk most is ott van ap\u00e1nk mellett, egyik testv\u00e9r\u00fcnk pedig elveszett\u201d \u2014 magyar\u00e1zkodtak a testv\u00e9rek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3zsef visszak\u00fcldi testv\u00e9reit Benj\u00e1min\u00e9rt - De J\u00f3zsef \u00edgy hat\u00e1rozott: \u201eM\u00e9giscsak k\u00e9mek vagytok ti! Hallj\u00e1tok meg h\u00e1t, hogyan teszlek pr\u00f3b\u00e1ra benneteket: A f\u00e1ra\u00f3 \u00e9let\u00e9re mondom, el nem engedlek benneteket, hacsak a legkisebb testv\u00e9retek ide nem j\u00f6n!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3zsef visszak\u00fcldi testv\u00e9reit Benj\u00e1min\u00e9rt - De J\u00f3zsef \u00edgy hat\u00e1rozott: \u201eM\u00e9giscsak k\u00e9mek vagytok ti! Hallj\u00e1tok meg h\u00e1t, hogyan teszlek pr\u00f3b\u00e1ra benneteket: A f\u00e1ra\u00f3 \u00e9let\u00e9re mondom, el nem engedlek benneteket, hacsak a legkisebb testv\u00e9retek ide nem j\u00f6n!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egyik\u0151t\u00f6ket k\u00fcldj\u00e9tek haza, hogy hozza ide \u0151t. Ezzel teszlek pr\u00f3b\u00e1ra titeket, hogy igazat mondtatok-e: mert ha nem hozza ide a testv\u00e9reteket, akkor a F\u00e1ra\u00f3ra mondom, bebizonyosodik, hogy m\u00e9gis k\u00e9mek vagytok! Am\u00edg \u0151 vissza nem j\u00f6n, addig a t\u00f6bbiek itt maradnak!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsef h\u00e1rom napra b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1ratta testv\u00e9reit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A testv\u00e9rek hazat\u00e9rnek - A harmadik napon ism\u00e9t maga el\u00e9 hozatta \u0151ket, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eMivel istenf\u00e9l\u0151 ember vagyok, a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen hat\u00e1roztam. Ezt tegy\u00e9tek, hogy \u00e9letben maradjatok:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha val\u00f3ban becs\u00fcletes emberek vagytok, egyik\u0151t\u00f6k maradjon itt a b\u00f6rt\u00f6nben, a t\u00f6bbiek meg t\u00e9rjenek haza, \u00e9s vigyenek gabon\u00e1t \u00e9hez\u0151 csal\u00e1djuknak!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n sietve hozz\u00e1tok ide legkisebb testv\u00e9reteket, hogy l\u00e1ssam, igazat mondtatok-e. Ha igen, akkor nem kell meghalnotok!\u201d Ezt a testv\u00e9rek elfogadt\u00e1k, \u00e9s meg\u00edg\u00e9rt\u00e9k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6zben egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt \u00edgy tanakodtak: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, amiatt b\u0171nh\u0151d\u00fcnk most, amit az \u00f6cs\u00e9nk ellen v\u00e9tett\u00fcnk! Hiszen l\u00e1ttuk, mennyire szenved, mikor k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt nek\u00fcnk, hogy engedj\u00fck szabadon, de nem hallgattunk r\u00e1! Emiatt \u00e9rt benn\u00fcnket ez a nagy baj!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00faben is szem\u00e9re vetette testv\u00e9reinek: \u201eNem megmondtam nektek, hogy ne b\u00e1nts\u00e1tok a fi\u00fat, de ti nem hallgattatok r\u00e1m! Most pedig sz\u00e1mon k\u00e9rik rajtunk a meg\u00f6l\u00e9s\u00e9t!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3zsef tolm\u00e1cs \u00fatj\u00e1n besz\u00e9lt a testv\u00e9reivel, akik nem sejtett\u00e9k, hogy \u00e9rti a nyelv\u00fcket. J\u00f3zsef azonban minden szavukat \u00e9rtette, amikor azok egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt tanakodtak, ez\u00e9rt kisietett onnan, \u00e9s s\u00edrva fakadt. Majd \u00f6sszeszedte mag\u00e1t, visszat\u00e9rt testv\u00e9reihez, \u00e9s tov\u00e1bb besz\u00e9lgetett vel\u00fck. Azut\u00e1n szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra megk\u00f6t\u00f6ztette Simeont, a t\u00f6bbieket pedig elengedte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3zsef tolm\u00e1cs \u00fatj\u00e1n besz\u00e9lt a testv\u00e9reivel, akik nem sejtett\u00e9k, hogy \u00e9rti a nyelv\u00fcket. J\u00f3zsef azonban minden szavukat \u00e9rtette, amikor azok egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt tanakodtak, ez\u00e9rt kisietett onnan, \u00e9s s\u00edrva fakadt. Majd \u00f6sszeszedte mag\u00e1t, visszat\u00e9rt testv\u00e9reihez, \u00e9s tov\u00e1bb besz\u00e9lgetett vel\u00fck. Azut\u00e1n szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra megk\u00f6t\u00f6ztette Simeont, a t\u00f6bbieket pedig elengedte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Majd titokban megparancsolta szolg\u00e1inak, hogy testv\u00e9rei zs\u00e1kjait t\u00f6lts\u00e9k meg gabon\u00e1val, s\u0151t, a kifizetett v\u00e9tel\u00e1rat is tegy\u00e9k vissza mindegyik\u00fck zs\u00e1kj\u00e1ba, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1k el \u0151ket \u00fatraval\u00f3 \u00e9lelemmel. A szolg\u00e1k teljes\u00edtett\u00e9k a parancsot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A testv\u00e9rek felrakt\u00e1k a zs\u00e1kokat szamaraikra, \u00e9s elindultak hazafel\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00datk\u00f6zben, amikor este megpihentek, egyik\u00fck kinyitotta a gabon\u00e1s zs\u00e1kj\u00e1t, hogy a szamar\u00e1nak abrakot adjon, \u00e9s \u00e9szrevette, hogy a p\u00e9nze megint ott van a zs\u00e1kban."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Felki\u00e1ltott: \u201eIden\u00e9zzetek! Itt a p\u00e9nzem a zs\u00e1kban! \u00c9n kifizettem, de valaki visszatette.\u201d Ett\u0151l mindannyian megijedtek, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eEzt Isten tette vel\u00fcnk, de mi lesz ebb\u0151l?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Majd tov\u00e1bb utaztak, \u00e9s mikor meg\u00e9rkeztek apjukhoz K\u00e1na\u00e1nba, mindent elmondtak neki:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201eEgyiptom korm\u00e1nyz\u00f3ja ellens\u00e9gesen sz\u00f3lt hozz\u00e1nk, \u00e9s \u00fagy b\u00e1nt vel\u00fcnk, mintha k\u00e9mek lett\u00fcnk volna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mi elmondtuk, hogy becs\u00fcletes emberek vagyunk, \u00e9s nem k\u00e9mkedni j\u00f6tt\u00fcnk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mondtuk, hogy tizenketten vagyunk testv\u00e9rek, egy ap\u00e1nak fiai, de egyik\u00fcnk meghalt, a legkisebb pedig otthon maradt ap\u00e1nk mellett, K\u00e1na\u00e1nban."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Akkor a korm\u00e1nyz\u00f3 azt mondta: \u00bbPr\u00f3b\u00e1ra teszlek benneteket, hogy l\u00e1ssam, igazat mondtatok-e. Egyik testv\u00e9reteknek itt kell maradnia, ti pedig vigyetek gabon\u00e1t \u00e9hez\u0151 csal\u00e1djaitoknak."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De azut\u00e1n vissza kell j\u00f6nn\u00f6t\u00f6k, \u00e9s hozz\u00e1tok magatokkal legkisebb testv\u00e9reteket is! Ha elhozz\u00e1tok, akkor hiszek nektek, hogy nem k\u00e9mek, hanem becs\u00fcletes emberek vagytok. Akkor szabadon engedem t\u00faszk\u00e9nt itt maradt testv\u00e9reteket is. Azut\u00e1n v\u00e1s\u00e1rolhattok Egyiptomb\u00f3l gabon\u00e1t.\u00ab\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Majd kezdt\u00e9k kibontani zs\u00e1kjaikat, \u00e9s \u2014 legnagyobb megd\u00f6bben\u00e9s\u00fckre \u2014 mindegyik\u00fck ott tal\u00e1lta zs\u00e1kj\u00e1ban, a gabona tetej\u00e9n a saj\u00e1t p\u00e9nzes zacsk\u00f3j\u00e1t, s benne az ez\u00fcstp\u00e9nz\u00e9t. Amikor ezt J\u00e1k\u00f3b \u00e9s fiai megl\u00e1tt\u00e1k, mind nagyon megr\u00e9m\u00fcltek."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b ekkor azt mondta nekik: \u201eEl akarj\u00e1tok venni t\u0151lem minden gyermekemet? J\u00f3zsef nincs meg, Simeon sincs itt, r\u00e1ad\u00e1sul m\u00e9g Benj\u00e1mint is el akarj\u00e1tok vinni? Minden csap\u00e1s engem \u00e9r!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Akkor R\u00faben felelt az apj\u00e1nak: \u201eAp\u00e1m, b\u00edzd csak r\u00e1m nyugodtan Benj\u00e1mint, \u00e9n vigy\u00e1zok r\u00e1 \u00e9s visszahozom! K\u00e9t fiam \u00e9let\u00e9vel felelek \u00e9rte!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De J\u00e1k\u00f3b nem egyezett bele: \u201eSz\u00f3 sem lehet r\u00f3la! Benj\u00e1mint nem engedem Egyiptomba vinni! Hiszen a b\u00e1tyja meghalt, \u00e9s csak \u0151 maradt meg! Ha netal\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nne vele valami az \u00faton, \u0151sz fejemet b\u00faval bor\u00edtva bocs\u00e1tan\u00e1tok a s\u00edrba.\u201d"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A testv\u00e9rek m\u00e1sodszor mennek J\u00f3zsefhez - Az \u00e9h\u00edns\u00e9g egyre ink\u00e1bb r\u00e1nehezedett az orsz\u00e1gra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor az Egyiptomb\u00f3l hozott gabona elfogyott, J\u00e1k\u00f3b \u00edgy biztatta fiait: \u201eMenjetek vissza Egyiptomba, v\u00e1s\u00e1roljatok megint egy kis gabon\u00e1t!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De J\u00fada \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eAty\u00e1m, mondtuk, hogy az a korm\u00e1nyz\u00f3 szigor\u00faan meghagyta nek\u00fcnk, hogy a szeme el\u00e9 ne ker\u00fclj\u00fcnk Benj\u00e1min n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha elengeded vel\u00fcnk Benj\u00e1mint, akkor elmegy\u00fcnk, \u00e9s hozunk gabon\u00e1t Egyiptomb\u00f3l,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "de ha nem, akkor mi sem megy\u00fcnk sehova. Hiszen a korm\u00e1nyz\u00f3 azt mondta, hogy Benj\u00e1min n\u00e9lk\u00fcl ne \u00e1lljunk el\u00e9.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el ezt v\u00e1laszolta: \u201eMi\u00e9rt mondt\u00e1tok meg neki, hogy van m\u00e9g egy testv\u00e9retek? Ti vagytok a hib\u00e1sak, hogy ilyen baj \u00e9rt engem!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A fiai menteget\u0151ztek: \u201eAz a f\u00e9rfi nagyon \u00e9rdekl\u0151d\u00f6tt fel\u0151l\u00fcnk \u00e9s a csal\u00e1dunk fel\u0151l. Megk\u00e9rdezte: \u00bb\u00c9l-e m\u00e9g aty\u00e1tok? Van-e m\u00e9g testv\u00e9retek?\u00ab Mi csak felelt\u00fcnk a k\u00e9rd\u00e9seire. Honnan tudhattuk volna, hogy majd azt mondja: \u00bbHozz\u00e1tok el\u00e9m a testv\u00e9reteket!\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00fada azt mondta apj\u00e1nak, Izr\u00e1elnek: \u201eAty\u00e1m, engedd el velem a fi\u00fat, majd \u00e9n vigy\u00e1zok r\u00e1! Hadd kelj\u00fcnk \u00fatra Egyiptomba, hiszen sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van a gabon\u00e1ra, ha \u00e9lni akarunk! Kell a keny\u00e9r neked is, gyermekeinknek \u00e9s nek\u00fcnk is!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Benj\u00e1min\u00e9rt \u00e9n magam kezeskedem, hogy \u00e9ps\u00e9gben visszahozom! Rajtam k\u00e9rd sz\u00e1mon, v\u00e1llalom a felel\u0151ss\u00e9get \u00e9rte! Ha nem hozom vissza, engem hib\u00e1ztass \u00e9rte, am\u00edg csak \u00e9lek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ha nem k\u00e9slekedt\u00fcnk volna, az\u00f3ta m\u00e1r k\u00e9tszer is megj\u00e1rhattuk volna Egyiptomot!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl Izr\u00e1el beleegyezett: \u201eHa m\u00e1r nincs m\u00e1s megold\u00e1s, h\u00e1t legyen! T\u00f6rt\u00e9njen, aminek t\u00f6rt\u00e9nnie kell! Hallgassatok r\u00e1m: vigyetek magatokkal aj\u00e1nd\u00e9kot a korm\u00e1nyz\u00f3nak: egy kis balzsamot, m\u00e9zet, f\u0171szer- \u00e9s illatszereket, mirh\u00e1t, piszt\u00e1ci\u00e1t \u00e9s mandul\u00e1t \u2014 mindenb\u0151l e f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9nek sz\u00edne-jav\u00e1t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A gabon\u00e1\u00e9rt vigyetek k\u00e9tszeres p\u00e9nzt magatokkal, s adj\u00e1tok vissza, amit a m\u00faltkor a zs\u00e1kjaitokban tal\u00e1ltatok \u2014 h\u00e1tha csak t\u00e9ved\u00e9sb\u0151l ker\u00fclt oda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vigy\u00e9tek magatokkal Benj\u00e1mint is a korm\u00e1nyz\u00f3hoz!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Mindenhat\u00f3 tegye ir\u00e1ntatok j\u00f3indulat\u00fav\u00e1 azt a f\u00e9rfit, hogy engedje szabadon a testv\u00e9reteket, \u00e9s k\u00fcldje vissza veletek Benj\u00e1mint is! Ha pedig m\u00e9gis megfosztanak gyermekeimt\u0151l, \u00e1m legyek megfosztva!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t a testv\u00e9rek felk\u00e9sz\u00fcltek, \u00e9s megint \u00fatnak indultak Egyiptomba. Magukkal vitt\u00e9k az aj\u00e1nd\u00e9kokat, a v\u00e9tel\u00e1r k\u00e9tszeres\u00e9t \u00e9s Benj\u00e1mint is. Mikor meg\u00e9rkeztek, J\u00f3zsef el\u00e9 vezett\u00e9k \u0151ket."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3zsef megvend\u00e9geli testv\u00e9reit - Mikor J\u00f3zsef megl\u00e1tta Benj\u00e1mint a testv\u00e9reivel egy\u00fctt, parancsolt szolg\u00e1j\u00e1nak, aki a h\u00e1za fel\u00fcgyel\u0151je volt: \u201eVezesd ezeket az embereket az \u00e9n h\u00e1zamba, mert ma d\u00e9lben velem fognak eb\u00e9delni! Azut\u00e1n siess, v\u00e1gj le egy \u00e1llatot, \u00e9s k\u00e9sz\u00edtsd el az \u00e9telt!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A szolga mindent \u00edgy is tett, \u00e9s \u00e1tvezette a testv\u00e9reket J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1ba."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A testv\u00e9rek nagyon megr\u00e9m\u00fcltek, \u00e9s \u00edgy tanakodtak egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: \u201eBiztosan a p\u00e9nz miatt hoztak ide benn\u00fcnket, amelyet valaki visszatett a zs\u00e1kjainkba, amikor el\u0151sz\u00f6r j\u00e1rtunk itt! Az eg\u00e9sz csak arra val\u00f3, hogy v\u00e1dolhasson benn\u00fcnket, \u00e9s rabszolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 tegyen! M\u00e9g a szamarainkat is el fogja venni!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amikor a h\u00e1zhoz \u00e9rtek, meg\u00e1lltak az ajt\u00f3ban, \u00e9s megsz\u00f3l\u00edtott\u00e1k J\u00f3zsef szolg\u00e1j\u00e1t:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eK\u00e9r\u00fcnk, urunk, m\u00e1r voltunk itt egyszer gabon\u00e1t v\u00e1s\u00e1rolni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azonban, amikor visszat\u00e9r\u0151ben egy sz\u00e1ll\u00e1son kinyitottuk a zs\u00e1kjainkat, megd\u00f6bbenve l\u00e1ttuk, hogy valaki visszatette mindegyik\u00fcnk p\u00e9nz\u00e9t, amelyet egyszer m\u00e1r kifizett\u00fcnk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fogalmunk sincs r\u00f3la, hogyan ker\u00fclhetett oda, de most itt van az a p\u00e9nz, ism\u00e9t elhoztuk. De ezen k\u00edv\u00fcl is hoztunk magunkkal m\u00e9g p\u00e9nzt, hogy gabon\u00e1t v\u00e1s\u00e1roljunk.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A szolga megnyugtatta \u0151ket: \u201eMinden rendben van, ne f\u00e9ljetek! Ti val\u00f3ban kifizett\u00e9tek a m\u00faltkor a gabona \u00e1r\u00e1t. Nyilv\u00e1n Istenetek, aty\u00e1tok Istene adta vissza azt a p\u00e9nzt nektek, \u00edgy ker\u00fclt a zs\u00e1kjaitokba.\u201d Ezut\u00e1n kihozta a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l Simeont, \u00e9s hozz\u00e1juk vezette."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Majd bevitte \u0151ket J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1ba, vizet adott nekik, hogy moss\u00e1k meg a l\u00e1bukat, \u00e9s a szamaraiknak is adott abrakot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Am\u00edg v\u00e1rt\u00e1k, hogy J\u00f3zsef meg\u00e9rkezzen, el\u0151k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az aj\u00e1nd\u00e9kokat a sz\u00e1m\u00e1ra, mert a szolg\u00e1t\u00f3l megtudt\u00e1k, hogy d\u00e9lben egy\u00fctt fognak eb\u00e9delni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mikor J\u00f3zsef meg\u00e9rkezett, el\u00e9je vezett\u00e9k \u0151ket, \u00e9s a testv\u00e9rek mind f\u00f6ldig hajoltak el\u0151tte, majd \u00e1tadt\u00e1k aj\u00e1nd\u00e9kaikat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3zsef \u00e9rdekl\u0151d\u00f6tt az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fck fel\u0151l, majd megk\u00e9rdezte: \u201e\u00c9l-e m\u00e9g id\u0151s aty\u00e1tok, akir\u0151l a m\u00faltkor besz\u00e9ltetek? J\u00f3l van-e?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eIgen urunk, szolg\u00e1d \u2014 a mi aty\u00e1nk \u2014 \u00e9l, \u00e9s j\u00f3l van\u201d \u2014 felelt\u00e9k a testv\u00e9rek, majd ism\u00e9t a f\u00f6ldre borultak J\u00f3zsef el\u0151tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ezut\u00e1n J\u00f3zsef megl\u00e1tta k\u00f6z\u00f6tt\u00fck Benj\u00e1mint, a testv\u00e9r\u00e9t, \u00e9s megk\u00e9rdezte: \u201e\u0150 a legfiatalabb, akir\u0151l besz\u00e9ltetek?\u201d Majd Benj\u00e1minhoz fordult: \u201e\u00c1ldjon meg az Isten t\u00e9ged, fiam!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amikor ezt mondta, J\u00f3zsef hirtelen felugrott, \u00e9s kisietett, mert annyira er\u0151t vettek rajta az \u00e9rz\u00e9sei, amiatt, hogy ism\u00e9t l\u00e1thatta szeretett \u00f6ccs\u00e9t. Elvonult a saj\u00e1t szob\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s kit\u00f6rt bel\u0151le a s\u00edr\u00e1s."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Azut\u00e1n er\u0151t vett mag\u00e1n, megmosta az arc\u00e1t, visszament a testv\u00e9reihez, \u00e9s parancsolt a szolg\u00e1knak: \u201eHozz\u00e1tok az \u00e9teleket!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A szolg\u00e1k k\u00fcl\u00f6n asztaln\u00e1l ter\u00edtettek J\u00f3zsefnek, m\u00e1sik asztaln\u00e1l a testv\u00e9reinek, \u00e9s megint k\u00fcl\u00f6n az egyiptomiaknak. Az egyiptomiak ugyanis nem \u00e9tkeztek egy\u00fctt a h\u00e9berekkel, mert ut\u00e1latos dolog volt a sz\u00e1mukra, hogy nom\u00e1d p\u00e1sztorokkal \u2014 amilyenek a h\u00e9berek is voltak \u2014 egy\u00fctt egyenek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00f3zseffel szemben helyezt\u00e9k el a testv\u00e9reit, de meglepet\u00e9s\u00fckre, sz\u00fclet\u00e9s\u00fck sorrendje szerint: a legid\u0151sebbt\u0151l a legfiatalabbig. A testv\u00e9rek megd\u00f6bbenve n\u00e9ztek egym\u00e1sra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00f3zsef a szolg\u00e1kkal a saj\u00e1t asztal\u00e1r\u00f3l k\u00fcld\u00f6tt \u00e9teleket minden testv\u00e9r\u00e9nek. Benj\u00e1minnak azonban \u00f6tsz\u00f6r akkora adagot k\u00fcld\u00f6tt, mint a t\u00f6bbieknek. J\u00f3zsef testv\u00e9rei v\u00edgan ettek-ittak, am\u00edg a bort\u00f3l eg\u00e9szen megittasodtak."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3zsef csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edt - Ezut\u00e1n J\u00f3zsef megparancsolta a szolg\u00e1j\u00e1nak: \u201eT\u00f6ltsd meg ezeknek az embereknek a zs\u00e1kjait sz\u00edn\u00fcltig gabon\u00e1val, \u00e9s mindegyik\u00fcknek tedd vissza a p\u00e9nz\u00e9t a saj\u00e1t zs\u00e1kj\u00e1ba, a gabona tetej\u00e9re!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u0151t, a legfiatalabb zs\u00e1kj\u00e1ba tedd bele m\u00e9g az \u00e9n ez\u00fcst serlegemet is!\u201d A szolga \u00edgy is tett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e1snap reggel J\u00f3zsef szolg\u00e1ja elbocs\u00e1totta a testv\u00e9reket, akik felm\u00e1lh\u00e1zt\u00e1k szamaraikat, \u00e9s \u00fatnak indultak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9ppen hogy elhagyt\u00e1k a v\u00e1rost, amikor J\u00f3zsef ezt parancsolta szolg\u00e1j\u00e1nak: \u201eSiess ut\u00e1nuk, \u00e9s mikor el\u00e9red \u0151ket, ezt mondd nekik: \u00bbMi\u00e9rt fizettek rosszal a j\u00f3\u00e9rt? Mi\u00e9rt lopt\u00e1tok el a gazd\u00e1m ez\u00fcst serleg\u00e9t?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen ez a kedves serlege, amelyb\u0151l inni szokott, s\u0151t ezt haszn\u00e1lja j\u00f3sol\u00e1shoz is! Ezt igaz\u00e1n rosszul tett\u00e9tek!\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A szolga utol\u00e9rte \u0151ket, \u00e9s \u00fagy tett mindent, ahogy J\u00f3zsef parancsolta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A testv\u00e9rek \u00edgy v\u00e9dekeztek: \u201eUram, hogy mondhatsz ilyet? Isten ments, hogy szolg\u00e1id ilyen dolgot tegyenek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy m\u00e9g azt a p\u00e9nzt is visszahoztuk neked K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, amelyet a m\u00faltkor a zs\u00e1kjainkban tal\u00e1ltunk! Hogyan gondolhatod r\u00f3lunk, hogy ez\u00fcst\u00f6t vagy aranyat loptunk volna urad h\u00e1z\u00e1b\u00f3l?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha \u00edgy lenne, haljon meg, akinek a zs\u00e1kj\u00e1ban megtal\u00e1lod urad ez\u00fcst serleg\u00e9t! S\u0151t, ezen f\u00f6l\u00fcl valamennyien a rabszolg\u00e1id lesz\u00fcnk!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A szolga \u00edgy felelt: \u201eRendben van! De csak az lesz a rabszolg\u00e1m, akin\u00e9l a serleget megtal\u00e1lom, a t\u00f6bbiek \u00e1rtatlanok, \u00e9s szabadon elmehetnek!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00fada kegyelmet k\u00e9r J\u00f3zseft\u0151l - Letett\u00e9k zs\u00e1kjaikat a f\u00f6ldre, \u00e9s kinyitott\u00e1k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A szolga pedig mindannyiuk el\u0151tt sorra \u00e1tkutatta a zs\u00e1kokat. A legid\u0151sebbn\u00e9l kezdte, \u00e9s a legfiatalabbat hagyta utolj\u00e1ra. V\u00e9g\u00fcl Benj\u00e1min zs\u00e1kj\u00e1ban megtal\u00e1lta J\u00f3zsef serleg\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekkor a testv\u00e9rek \u2014 hogy kifejezz\u00e9k m\u00e9lys\u00e9ges szomor\u00fas\u00e1gukat \u2014 megszaggatt\u00e1k ruh\u00e1ikat, majd ism\u00e9t felm\u00e1lh\u00e1zt\u00e1k a szamarakat \u00e9s visszat\u00e9rtek a v\u00e1rosba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3zsef m\u00e1r v\u00e1rta \u0151ket a h\u00e1z\u00e1ban. J\u00fada \u00e9s testv\u00e9rei el\u00e9 j\u00e1rultak, \u00e9s a f\u00f6ldre estek el\u0151tte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3zsef ezt k\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eHogy tehettetek ilyet? Nem tudj\u00e1tok, hogy a magamfajta ember ki tudja der\u00edteni a titokban elk\u00f6vetett dolgokat is?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00fada v\u00e1laszolt: \u201eUram, mit is mondhatn\u00e1nk neked? Mivel igazolhatn\u00e1nk magunkat el\u0151tted? Hiszen Isten az, aki napvil\u00e1gra hozta szolg\u00e1id b\u0171n\u00e9t! Most m\u00e1r mindannyian rabszolg\u00e1id vagyunk. Nemcsak az, akin\u00e9l a serleget megtal\u00e1lt\u00e1k, hanem mi valamennyien.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De J\u00f3zsef ezt felelte: \u201eSoha nem tenn\u00e9k ilyet! Csak az lesz a rabszolg\u00e1m, akin\u00e9l a serleget megtal\u00e1lt\u00e1k. Ti pedig szabadon hazat\u00e9rhettek aty\u00e1tokhoz.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekkor J\u00fada k\u00f6zelebb l\u00e9pett J\u00f3zsefhez, \u00e9s \u00edgy folytatta: \u201eUram, k\u00e9rlek, engedd meg, hogy m\u00e9g egyszer sz\u00f3lhassak hozz\u00e1d! Ne haragudj meg r\u00e1m ez\u00e9rt, hiszen olyan vagy sz\u00e1munkra, mintha a f\u00e1ra\u00f3 el\u0151tt \u00e1lln\u00e1nk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az el\u0151z\u0151 alkalommal te, uram, megk\u00e9rdezted, \u00e9l-e m\u00e9g aty\u00e1nk, \u00e9s van-e m\u00e9g testv\u00e9r\u00fcnk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mi elmondtuk, hogy \u00e9l m\u00e9g id\u0151s aty\u00e1nk, \u00e9s vele van a legfiatalabb \u00f6cs\u00e9nk, aki akkor sz\u00fcletett, amikor aty\u00e1nk m\u00e1r id\u0151s volt. \u00d6cs\u00e9nk testv\u00e9re meghalt, \u00edgy \u0151 az egyetlen gyermeke anyj\u00e1nak, ez\u00e9rt aty\u00e1nk nagyon szereti, \u00e9s ragaszkodik hozz\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Uram, te azt mondtad szolg\u00e1idnak: \u00bbHozz\u00e1tok el\u00e9m \u00f6cs\u00e9teket, hadd l\u00e1ssam a saj\u00e1t szememmel!\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De mi azt felelt\u00fck, hogy ez lehetetlen, mert ha \u00f6cs\u00e9nket elv\u00e1lasztjuk aty\u00e1nkt\u00f3l, abba aty\u00e1nk belehal."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Uram, te azt mondtad erre: \u00bbSz\u00ednem el\u00e9 ne ker\u00fcljetek, ha \u00f6cs\u00e9teket nem hozz\u00e1tok magatokkal!\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezt mi is megmondtuk szolg\u00e1dnak, aty\u00e1nknak, amikor innen visszat\u00e9rt\u00fcnk hozz\u00e1."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Aty\u00e1nk egy id\u0151 m\u00falva ism\u00e9t el akart k\u00fcldeni benn\u00fcnket, hogy gabon\u00e1t v\u00e1s\u00e1roljunk uramt\u00f3l,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "de mi azt felelt\u00fck neki: \u00bbHa legkisebb \u00f6cs\u00e9nket is elengeded vel\u00fcnk, akkor elmegy\u00fcnk, de ha nem, akkor nem ker\u00fclhet\u00fcnk a korm\u00e1nyz\u00f3 sz\u00edne el\u00e9.\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor aty\u00e1nk, szolg\u00e1d, ezt v\u00e1laszolta: \u00bbTudj\u00e1tok j\u00f3l, hogy R\u00e1hel, a feles\u00e9gem csak k\u00e9t fi\u00fat sz\u00fclt nekem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az egyiket elengedtem, \u00e9s az\u00f3ta nem l\u00e1ttam, mert sz\u00e9tt\u00e9pte egy vad\u00e1llat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ha most ezt a kisebbiket is elviszitek t\u0151lem, \u00e9s valami baj \u00e9ri, akkor \u0151sz fejemet b\u00faval bor\u00edtva bocs\u00e1tj\u00e1tok a s\u00edrba.\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "K\u00e9rlek, uram, gondold meg, mi t\u00f6rt\u00e9nne, ha a fi\u00fa n\u00e9lk\u00fcl t\u00e9rn\u00e9nk vissza szolg\u00e1dhoz, aty\u00e1nkhoz! Hiszen aty\u00e1m eg\u00e9sz lelk\u00e9vel ragaszkodik ehhez a fi\u00e1hoz!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ha megl\u00e1tja, hogy nem hoztuk vissza a fi\u00fat, azt nem \u00e9li t\u00fal, \u00e9s mi lesz\u00fcnk a felel\u0151sek hal\u00e1l\u00e1\u00e9rt! \u00cdgy szolg\u00e1id atyjuk \u0151sz fej\u00e9t b\u00faval bor\u00edtva bocs\u00e1tj\u00e1k al\u00e1 a s\u00edrba!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez\u00e9rt szolg\u00e1d kezess\u00e9get v\u00e1llalt atyja el\u0151tt a fi\u00fa\u00e9rt. Azt mondtam neki: \u00bbAty\u00e1m, ha nem hozom vissza, engem v\u00e1dolj \u00e9rte eg\u00e9sz \u00e9letemben!\u00ab"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Most h\u00e1t, k\u00e9rlek uram, hadd maradjon szolg\u00e1d itt a fi\u00fa helyett! Rabszolg\u00e1d leszek, uram, csak \u0151t bocs\u00e1sd szabadon, hadd t\u00e9rjen haza a testv\u00e9reivel!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hogyan is \u00e1llhatn\u00e9k aty\u00e1m el\u00e9, ha a fi\u00fa nincs velem? Hogy n\u00e9zhetn\u00e9m v\u00e9gig aty\u00e1m szenved\u00e9s\u00e9t?\u201d"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9n vagyok J\u00f3zsef, a testv\u00e9retek! - Ekkor J\u00f3zsef m\u00e1r nem tudta tov\u00e1bb t\u00fcrt\u0151ztetni mag\u00e1t. A k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e1ll\u00f3 egyiptomiak miatt nem akarta kimutatni \u00e9rz\u00e9seit, ez\u00e9rt f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201eAz egyiptomiak menjenek ki a teremb\u0151l!\u201d S mikor magukra maradtak, megismertette mag\u00e1t testv\u00e9reivel: \u201e\u00c9n vagyok J\u00f3zsef! \u00c9l-e m\u00e9g \u00e9desap\u00e1nk?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte s\u00edrva. Oly hangosan s\u00edrt, hogy az egyiptomiak is meghallott\u00e1k, s m\u00e9g a f\u00e1ra\u00f3 udvar\u00e1ba is eljutott a h\u00edre. De a testv\u00e9rek annyira megr\u00e9m\u00fcltek t\u0151le, hogy sz\u00f3lni sem tudtak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9n vagyok J\u00f3zsef, a testv\u00e9retek! - Ekkor J\u00f3zsef m\u00e1r nem tudta tov\u00e1bb t\u00fcrt\u0151ztetni mag\u00e1t. A k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e1ll\u00f3 egyiptomiak miatt nem akarta kimutatni \u00e9rz\u00e9seit, ez\u00e9rt f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201eAz egyiptomiak menjenek ki a teremb\u0151l!\u201d S mikor magukra maradtak, megismertette mag\u00e1t testv\u00e9reivel: \u201e\u00c9n vagyok J\u00f3zsef! \u00c9l-e m\u00e9g \u00e9desap\u00e1nk?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte s\u00edrva. Oly hangosan s\u00edrt, hogy az egyiptomiak is meghallott\u00e1k, s m\u00e9g a f\u00e1ra\u00f3 udvar\u00e1ba is eljutott a h\u00edre. De a testv\u00e9rek annyira megr\u00e9m\u00fcltek t\u0151le, hogy sz\u00f3lni sem tudtak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9n vagyok J\u00f3zsef, a testv\u00e9retek! - Ekkor J\u00f3zsef m\u00e1r nem tudta tov\u00e1bb t\u00fcrt\u0151ztetni mag\u00e1t. A k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e1ll\u00f3 egyiptomiak miatt nem akarta kimutatni \u00e9rz\u00e9seit, ez\u00e9rt f\u00f6lki\u00e1ltott: \u201eAz egyiptomiak menjenek ki a teremb\u0151l!\u201d S mikor magukra maradtak, megismertette mag\u00e1t testv\u00e9reivel: \u201e\u00c9n vagyok J\u00f3zsef! \u00c9l-e m\u00e9g \u00e9desap\u00e1nk?\u201d \u2014 k\u00e9rdezte s\u00edrva. Oly hangosan s\u00edrt, hogy az egyiptomiak is meghallott\u00e1k, s m\u00e9g a f\u00e1ra\u00f3 udvar\u00e1ba is eljutott a h\u00edre. De a testv\u00e9rek annyira megr\u00e9m\u00fcltek t\u0151le, hogy sz\u00f3lni sem tudtak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eL\u00e9pjetek k\u00f6zelebb, k\u00e9rlek!\u201d \u2014 mondta J\u00f3zsef. Ekkor kicsit k\u00f6zelebb l\u00e9ptek. \u201eVal\u00f3ban \u00e9n vagyok az! J\u00f3zsef, a testv\u00e9retek, akit eladtatok Egyiptomba!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De most ne b\u00e1nk\u00f3djatok ezen! Ne v\u00e1dolj\u00e1tok magatokat amiatt, hogy eladtatok rabszolg\u00e1nak, \u00e9s ide ker\u00fcltem! Val\u00f3j\u00e1ban Isten volt az, aki el\u0151ttetek ide k\u00fcld\u00f6tt megment\u00e9setek v\u00e9gett!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1r k\u00e9t \u00e9ve tart az \u00e9h\u00edns\u00e9g ideje, de m\u00e9g h\u00e1tra van \u00f6t tov\u00e1bbi sz\u0171k esztend\u0151, amikor sem vet\u00e9s, sem arat\u00e1s nem lesz a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten engem az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt ide el\u0151ttetek, hogy mind titeket, mind ut\u00f3daitokat megmentse, \u00e9s \u00e9letben tartson benneteket nagy szabad\u00edt\u00e1ssal."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nem ti k\u00fcldtetek engem ide, hanem Isten! \u0150 tett engem a f\u00e1ra\u00f3 tan\u00e1csad\u00f3j\u00e1v\u00e1, a f\u00e1ra\u00f3 udvar\u00e1nak ur\u00e1v\u00e1 \u00e9s eg\u00e9sz Egyiptom korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1v\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3zsef Egyiptomba h\u00edvja eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1t - Menjetek h\u00e1t sietve aty\u00e1mhoz, \u00e9s mondj\u00e1tok neki: Fiad, J\u00f3zsef ezt \u00fczeni: \u00bbIsten engem eg\u00e9sz Egyiptom korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1v\u00e1 tett, ez\u00e9rt k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl k\u00f6lt\u00f6zz hozz\u00e1m!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f3sen tartom\u00e1ny\u00e1ban telep\u00edtelek le, \u00edgy k\u00f6zel leszel hozz\u00e1m. J\u00f6jj hozz\u00e1m eg\u00e9sz csal\u00e1doddal, gyermekeiddel, unok\u00e1iddal, meg \u00f6sszes ny\u00e1jaiddal \u00e9s minden vagyonoddal egy\u00fctt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mindennel ell\u00e1tlak benneteket, amire csak sz\u00fcks\u00e9getek lesz, \u00e9s \u00e1llataitokr\u00f3l is gondoskodom, hiszen m\u00e9g tov\u00e1bbi \u00f6t \u00e9vig \u00e9h\u00edns\u00e9g lesz a f\u00f6ld\u00f6n. N\u00e1lam semmiben sem fogtok sz\u00fcks\u00e9get l\u00e1tni!\u00ab\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd J\u00f3zsef ezt mondta a testv\u00e9reinek: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! Saj\u00e1t szemetekkel l\u00e1tj\u00e1tok, Benj\u00e1minnal egy\u00fctt, hogy \u00e9n vagyok J\u00f3zsef, \u00e9s magam sz\u00f3ltam hozz\u00e1tok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Besz\u00e9lj\u00e9tek el aty\u00e1mnak, amit l\u00e1ttatok \u00e9s hallottatok itt. Sz\u00e1moljatok be neki arr\u00f3l, milyen magas tiszts\u00e9gre \u00e9s dics\u0151s\u00e9gre jutottam itt, Egyiptomban, \u00e9s sietve hozz\u00e1tok \u0151t hozz\u00e1m!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor J\u00f3zsef meg\u00f6lelte Benj\u00e1mint, a testv\u00e9r\u00e9t, \u00e9s egym\u00e1s nyak\u00e1ba borulva s\u00edrtak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy sorra meg\u00f6lelte, megcs\u00f3kolta t\u00f6bbi testv\u00e9r\u00e9t is, egy\u00fctt s\u00edrtak, majd hosszasan elbesz\u00e9lgettek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor eljutott a h\u00edr a f\u00e1ra\u00f3 udvar\u00e1ba, hogy J\u00f3zsefhez elj\u00f6ttek a testv\u00e9rei, mind a f\u00e1ra\u00f3, mind a f\u0151emberei meg\u00f6r\u00fcltek ennek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ezt mondta J\u00f3zsefnek: \u201eMondd meg a testv\u00e9reidnek, hogy rakj\u00e1k meg \u00e1llataikat gabon\u00e1val, \u00e9s t\u00e9rjenek vissza K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n k\u00f6lt\u00f6ztess\u00e9tek aty\u00e1tokat \u00e9s eg\u00e9sz csal\u00e1dotokat hozz\u00e1m! \u00c9n pedig Egyiptom legjobb vid\u00e9k\u00e9n telep\u00edtelek le benneteket, \u00e9s a legterm\u00e9kenyebb f\u00f6ldeket adom nektek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azt is hagyd meg nekik, hogy vigyenek magukkal Egyiptomb\u00f3l szekereket, \u00e9s azokon hozz\u00e1k a kicsinyeiket, feles\u00e9geiket \u00e9s aty\u00e1tokat, amikor visszat\u00e9rnek ide."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mondd meg nekik azt is, hogy ne sajn\u00e1lj\u00e1k azokat a dolgokat, amelyeket ott kell hagyniuk, hiszen Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9nek a legjava lesz az \u00f6v\u00e9k!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai \u00edgy is tettek. A f\u00e1ra\u00f3 szava szerint J\u00f3zsef szekereket adott testv\u00e9rei mell\u00e9, \u00e9s ell\u00e1tta \u0151ket \u00fatraval\u00f3val."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezen f\u00f6l\u00fcl mindegyik\u00fcknek aj\u00e1nd\u00e9kozott egy dr\u00e1ga \u00fcnnepi ruh\u00e1t. Benj\u00e1minnak azonban \u00f6t ruh\u00e1t adott \u00e9s m\u00e9g 300 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apj\u00e1nak is k\u00fcld\u00f6tt aj\u00e1nd\u00e9kot: 10 szamarat, v\u00e1logatott egyiptomi \u00e1rukkal megrakodva, meg 10 n\u0151st\u00e9ny szamarat gabon\u00e1val \u00e9s mindenf\u00e9le egy\u00e9b \u00fatraval\u00f3 \u00e9lelemmel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor \u00fatnak ind\u00edtotta testv\u00e9reit, utolj\u00e1ra m\u00e9g a lelk\u00fckre k\u00f6t\u00f6tte: \u201e\u00dat k\u00f6zben ne nyugtalankodjatok, \u00e9s ne vitatkozzatok!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Azok pedig elindultak Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s eljutottak K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, apjukhoz, J\u00e1k\u00f3bhoz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor elmondt\u00e1k neki: \u201eAty\u00e1nk, J\u00f3zsef nem halt meg, hanem \u00e9l! S\u0151t, eg\u00e9sz Egyiptomot \u0151 korm\u00e1nyozza!\u201d \u2014 J\u00e1k\u00f3bnak m\u00e9g a l\u00e9legzete is el\u00e1llt, de nem mert hinni nekik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1tadt\u00e1k neki J\u00f3zsef \u00fczenet\u00e9t, \u00e9s l\u00e1tta a szekereket, amelyeket J\u00f3zsef k\u00fcld\u00f6tt, hogy azokon k\u00f6lt\u00f6zz\u00f6n Egyiptomba \u2014 ekkor J\u00e1k\u00f3b szelleme f\u00f6l\u00e9ledt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mmel mondta Izr\u00e1el: \u201eMost m\u00e1r elhiszem, hogy J\u00f3zsef val\u00f3ban \u00e9l! Megel\u00e9gszem ennyivel, \u00e9s megyek, hogy l\u00e1ssam \u0151t, m\u00e9g miel\u0151tt meghaln\u00e9k!\u201d"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el csal\u00e1dostul Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6zik - \u00cdgy h\u00e1t Izr\u00e1el eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val \u00e9s minden vagyon\u00e1val egy\u00fctt \u00fatnak indult Egyiptomba. Amikor Be\u00e9rseb\u00e1ba \u00e9rkezett, ott \u00e1ldozatokat mutatott be atyja, Izs\u00e1k Isten\u00e9nek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor Isten \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1sban megsz\u00f3l\u00edtotta Izr\u00e1elt: \u201eJ\u00e1k\u00f3b, J\u00e1k\u00f3b!\u201d \u201eItt vagyok, Uram!\u201d \u2014 v\u00e1laszolt \u0151."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten \u00edgy sz\u00f3lt: \u201e\u00c9n vagyok az Isten, aty\u00e1d Istene! Nyugodtan k\u00f6lt\u00f6zz csak Egyiptomba, ne f\u00e9lj, mert nagy n\u00e9pp\u00e9 teszlek t\u00e9ged ott!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Veled megyek Egyiptomba, de majd ism\u00e9t kihozlak onnan \u2014 ez eg\u00e9szen biztos! Amikor meghalsz, J\u00f3zsef melletted lesz, \u00e9s \u0151 fogja le a szemedet.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00e1k\u00f3b tov\u00e1bbment Be\u00e9rseb\u00e1b\u00f3l Egyiptom fel\u00e9. Fiai fel\u00fcltett\u00e9k apjukat, feles\u00e9geiket \u00e9s gyermekeiket a szekerekre, amelyeket a f\u00e1ra\u00f3 e c\u00e9lra k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Magukkal vitt\u00e9k \u00f6sszes \u00e1llataikat \u00e9s minden vagyonukat, amelyre K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n szert tettek. \u00cdgy \u00e9rkezett meg Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9re J\u00e1k\u00f3b \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pes csal\u00e1dja: fiai \u00e9s azok fiai, le\u00e1nyai, valamint fiainak le\u00e1nyai. J\u00e1k\u00f3b minden lesz\u00e1rmazottja Egyiptomba ker\u00fclt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Magukkal vitt\u00e9k \u00f6sszes \u00e1llataikat \u00e9s minden vagyonukat, amelyre K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n szert tettek. \u00cdgy \u00e9rkezett meg Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9re J\u00e1k\u00f3b \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pes csal\u00e1dja: fiai \u00e9s azok fiai, le\u00e1nyai, valamint fiainak le\u00e1nyai. J\u00e1k\u00f3b minden lesz\u00e1rmazottja Egyiptomba ker\u00fclt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1dja az Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6z\u00e9skor - Ezek Izr\u00e1el, vagyis J\u00e1k\u00f3b lesz\u00e1rmazottjai, akik egy\u00fctt k\u00f6lt\u00f6ztek Egyiptomba. R\u00faben, J\u00e1k\u00f3b els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fia, \u00e9s"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00faben fiai: Han\u00f3k, Pall\u00fa, Hecr\u00f3n \u00e9s K\u00e1rm\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simeon \u00e9s fiai: Jem\u00fa\u00e9l, J\u00e1min, \u00d3had, J\u00e1k\u00edn, C\u00f3har, valamint Saul, aki egy k\u00e1na\u00e1ni asszony fia volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e9vi \u00e9s fiai: G\u00e9rs\u00f3n, Keh\u00e1t \u00e9s Mer\u00e1ri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s fiai: \u00c9r, \u00d3n\u00e1n, S\u00e9l\u00e1, P\u00e9rec \u00e9s Zerah. \u00c9r \u00e9s \u00d3n\u00e1n m\u00e9g K\u00e1na\u00e1nban meghaltak. De P\u00e9recnek m\u00e1r fiai is voltak: Hecr\u00f3n \u00e9s H\u00e1m\u00fal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Issak\u00e1r \u00e9s fiai: T\u00f3l\u00e1, Puvv\u00e1, Jas\u00fab \u00e9s Simr\u00f3n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Zebulon \u00e9s fiai: Szered, \u00c9l\u00f3n \u00e9s Jahle\u00e9l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lea m\u00e9g Paddan-Ar\u00e1mban sz\u00fclt hat fi\u00fat \u00e9s egy le\u00e1nyt, Din\u00e1t, J\u00e1k\u00f3bnak. \u0150k \u00e9s a lesz\u00e1rmazottjaik teh\u00e1t \u00f6sszesen harminch\u00e1rman voltak."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e1d fiai: Cifj\u00f3n, Hagg\u00ed, S\u00fan\u00ed, Ecb\u00f3n, \u00c9ri, Ar\u00f3d\u00ed \u00e9s Ar\u00e9l\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r fiai: Jimn\u00e1, Jisv\u00e1, Jisv\u00ed, Berija. \u00c1s\u00e9r le\u00e1nya: Szerah. Berija fiai: H\u00e9ber \u00e9s Malk\u00ed\u00e9l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezek tizenhatan J\u00e1k\u00f3b \u00e9s Zilpa lesz\u00e1rmazottjai. Zilp\u00e1t m\u00e9g L\u00e1b\u00e1n adta szolg\u00e1l\u00f3ul Le\u00e1nak, a le\u00e1ny\u00e1nak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u00e1hel, J\u00e1k\u00f3b feles\u00e9ge sz\u00fclte J\u00f3zsefet \u00e9s Benj\u00e1mint."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3zsefnek Egyiptomban k\u00e9t fia sz\u00fcletett: Manass\u00e9 \u00e9s Efraim. J\u00f3zsef feles\u00e9ge \u00c1szenat volt, P\u00f3t\u00edfer\u00e1nak, \u00d3n papj\u00e1nak le\u00e1nya."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benj\u00e1min fiai: Bela, Beker, Asb\u00e9l, Gera, Na\u00e1m\u00e1n, \u00c9h\u00ed, R\u00f3s, Mupp\u00edm, Hupp\u00edm \u00e9s Ard."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezek tizenn\u00e9gyen J\u00e1k\u00f3b \u00e9s R\u00e1hel lesz\u00e1rmazottjai."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e1n fia H\u00fas\u00edm."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Naft\u00e1li fiai: Jahce\u00e9l, G\u00fan\u00ed, J\u00e9cer \u00e9s Sill\u00e9m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezek heten J\u00e1k\u00f3b \u00e9s Bilha lesz\u00e1rmazottjai. Bilh\u00e1t m\u00e9g L\u00e1b\u00e1n adta szolg\u00e1l\u00f3ul R\u00e1helnek, a le\u00e1ny\u00e1nak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6sszesen teh\u00e1t J\u00e1k\u00f3bnak 66 egyenes \u00e1gi lesz\u00e1rmazottja ment vele egy\u00fctt Egyiptomba. Term\u00e9szetesen vel\u00fck mentek J\u00e1k\u00f3b fiainak feles\u00e9gei is, de \u0151ket nem sz\u00e1molt\u00e1k a fenti l\u00e9tsz\u00e1mba."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mivel J\u00f3zsef Egyiptomban volt, \u00e9s a k\u00e9t fia m\u00e1r ott sz\u00fcletett, J\u00e1k\u00f3b nagy csal\u00e1dj\u00e1val \u00f6sszesen hetvenen ker\u00fcltek Egyiptomba."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b \u00e9s J\u00f3zsef tal\u00e1lkoz\u00e1sa - Ahogy k\u00f6zeledtek Egyiptomhoz, J\u00e1k\u00f3b el\u0151re k\u00fcldte J\u00fad\u00e1t J\u00f3zsefhez, hogy G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n tal\u00e1lkozzanak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor J\u00f3zsef megtudta, hogy apja, Izr\u00e1el m\u00e1r k\u00f6zeledik, befogatott a szeker\u00e9be, \u00e9s el\u00e9be sietett G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9re. Amikor tal\u00e1lkoztak, J\u00f3zsef apja nyak\u00e1ba borult, \u00e9s sok\u00e1ig s\u00edrtak mind a ketten."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Izr\u00e1el v\u00e9g\u00fcl azt mondta: \u201e\u00c9des fiam, csakhogy m\u00e9g egyszer l\u00e1thatlak! Most m\u00e1r b\u00e9kess\u00e9gben halok meg, mert l\u00e1tom, hogy \u00e9letben vagy!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Akkor J\u00f3zsef azt mondta testv\u00e9reinek \u00e9s eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1nak: \u201eElmegyek a f\u00e1ra\u00f3hoz, \u00e9s jelentem neki, hogy testv\u00e9reim \u00e9s ap\u00e1m eg\u00e9sz csal\u00e1dja meg\u00e9rkezett hozz\u00e1m K\u00e1na\u00e1nb\u00f3l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elmondom neki azt is, hogy mindny\u00e1jan \u00e1llattart\u00f3 p\u00e1sztorok vagytok, \u00e9s magatokkal hozt\u00e1tok \u00f6sszes \u00e1llataitokat is, meg minden vagyonotokat Egyiptomba."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor majd a f\u00e1ra\u00f3 h\u00edvat benneteket, \u00e9s megk\u00e9rdezi, hogy mivel foglalkoztok,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "ti is mondj\u00e1tok el neki, hogy eg\u00e9sz \u00e9letetekben \u00e1llattart\u00f3 p\u00e1sztorok voltatok, ak\u00e1rcsak \u0151sap\u00e1itok. \u00cdgy majd megengedi, hogy G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n telepedjetek le, mert az egyiptomiak nem kedvelik a p\u00e1sztorokat.\u201d"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b \u00e9s csal\u00e1dja letelepedik Egyiptomban - J\u00f3zsef jelentette a f\u00e1ra\u00f3nak, hogy apja \u00e9s testv\u00e9rei, csal\u00e1djaikkal egy\u00fctt meg\u00e9rkeztek, \u00e9s magukkal hozt\u00e1k \u00f6sszes \u00e1llataikat s minden vagyonukat K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, \u00e9s t\u00e1bort vertek G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Majd kiv\u00e1lasztott a testv\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl \u00f6t\u00f6t, \u00e9s bemutatta \u0151ket a f\u00e1ra\u00f3nak,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "aki megk\u00e9rdezte t\u0151l\u00fck: \u201eMi a foglalkoz\u00e1sotok?\u201d \u201eUram, szolg\u00e1id p\u00e1sztorok, mint \u0151seik\u201d \u2014 felelt\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g hozz\u00e1tett\u00e9k: \u201eMivel K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n nagyon s\u00falyos sz\u00e1razs\u00e1g \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9g uralkodik, \u00e1llataink sz\u00e1m\u00e1ra ott m\u00e1r nem tal\u00e1lunk sehol z\u00f6ld legel\u0151t. Emiatt k\u00e9nytelenek voltunk j\u00f6vev\u00e9nyk\u00e9nt Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9re j\u00f6nni. K\u00e9r\u00fcnk h\u00e1t, engedd meg szolg\u00e1idnak, hogy G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n lakjanak!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor a f\u00e1ra\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt J\u00f3zsefhez: \u201eMivel aty\u00e1d \u00e9s testv\u00e9reid j\u00f6ttek hozz\u00e1d,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e9s mivel eg\u00e9sz Egyiptom f\u00f6l\u00f6tt hatalmat adtam neked, v\u00e1laszd ki tetsz\u00e9sed szerint a legjobb f\u00f6ldet, \u00e9s oda telep\u00edtsd le rokonaidat! Lakjanak G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n! Ha pedig vannak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, akiket erre alkalmasnak l\u00e1tsz, tedd \u0151ket marhacsord\u00e1im fel\u00fcgyel\u0151iv\u00e9!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3zsef bevitte a f\u00e1ra\u00f3 el\u00e9 apj\u00e1t, J\u00e1k\u00f3bot, aki tisztelettel \u00e9s \u00e1ld\u00e1ssal k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte az uralkod\u00f3t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eH\u00e1ny \u00e9ves vagy?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eImm\u00e1r 130 \u00e9ve, hogy v\u00e1ndorutamat j\u00e1rom \u2014 felelte J\u00e1k\u00f3b. \u2014 De mi ez ahhoz k\u00e9pest, amit aty\u00e1im \u00e9ltek v\u00e1ndorl\u00e1saik sor\u00e1n! M\u00e9g ez a r\u00f6vidke id\u0151m is telve volt szenved\u00e9ssel.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Majd J\u00e1k\u00f3b ism\u00e9t \u00e1ld\u00e1ssal k\u00f6sz\u00f6nt el a f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t J\u00f3zsef \u2014 a f\u00e1ra\u00f3 szava szerint \u2014 letelep\u00edtette apj\u00e1t \u00e9s testv\u00e9reit G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n, Ramszesz v\u00e1rosa k\u00f6zel\u00e9ben, \u00e9s birtokokat adott nekik Egyiptom legjobb f\u00f6ldjeib\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9lelemmel is ell\u00e1tta apj\u00e1t, testv\u00e9reit \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1zuk n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3zsef eg\u00e9sz Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t megv\u00e1s\u00e1rolja - Az \u00e9h\u00edns\u00e9g egyre s\u00falyosabb lett: mind Egyiptom, mind K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n elfogyott minden gabona, \u00e9s az emberek \u00e9heztek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mindenki J\u00f3zseft\u0151l v\u00e1s\u00e1rolt gabon\u00e1t \u2014 \u00edgy n\u00e1la halmoz\u00f3dott f\u00f6l minden p\u00e9nz Egyiptomb\u00f3l, s\u0151t K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l is, mert onnan is hozz\u00e1 j\u00f6ttek gabon\u00e1t venni. \u0150 pedig minden p\u00e9nzt a f\u00e1ra\u00f3 kincst\u00e1r\u00e1ba gy\u0171jt\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva azonban elfogyott az emberek p\u00e9nze mindk\u00e9t orsz\u00e1gban, mert mindet odaadt\u00e1k a gabon\u00e1\u00e9rt. Akkor az egyiptomiak mind J\u00f3zsefhez j\u00f6ttek, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtek: \u201eK\u00e9r\u00fcnk, adj nek\u00fcnk gabon\u00e1t! M\u00e1r minden p\u00e9nz\u00fcnk elfogyott, de mi\u00e9rt haljunk \u00e9hen a szemed l\u00e1tt\u00e1ra?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3zsef ezt felelte: \u201eHa m\u00e1r elfogyott a p\u00e9nzetek, adok nektek gabon\u00e1t az \u00e1llataitok\u00e9rt.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vitte h\u00e1t mindenki a j\u00f3sz\u00e1gait J\u00f3zsefhez, \u0151 pedig adott gabon\u00e1t a lovak\u00e9rt, juhok\u00e9rt, marh\u00e1k\u00e9rt, szamarak\u00e9rt. Abban az \u00e9vben ell\u00e1tta \u0151ket gabon\u00e1val a ny\u00e1jaik\u00e9rt cser\u00e9be."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vben ism\u00e9t csak J\u00f3zsefhez fordultak: \u201eUram, j\u00f3l tudod, hogy m\u00e1r nincs p\u00e9nz\u00fcnk, \u00e9s \u00e1llatainkat is mind eladtuk neked. Semmink sem maradt, csak a test\u00fcnk \u00e9s a f\u00f6ld\u00fcnk, mint magad is l\u00e1thatod."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mi\u00e9rt pusztuljunk el a szemed el\u0151tt mi is, meg a f\u00f6ld\u00fcnk is? V\u00e9gy meg benn\u00fcnket rabszolg\u00e1nak, \u00e9s vedd meg a f\u00f6ld\u00fcnket is, csak adj nek\u00fcnk kenyeret cser\u00e9be! Szolg\u00e1lni fogjuk a f\u00e1ra\u00f3t f\u00f6ldjeinkkel egy\u00fctt, csak adj vet\u0151magot, hogy a f\u00f6ldjeinket be tudjuk vetni! Ne haljunk \u00e9hen, \u00e9s a f\u00f6ldjeink se maradjanak puszt\u00e1n.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t J\u00f3zsef f\u00f6lv\u00e1s\u00e1rolta eg\u00e9sz Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra. Mindenki eladta neki a saj\u00e1t term\u0151f\u00f6ldj\u00e9t, olyan nagy volt az \u00e9h\u00edns\u00e9g. Egyiptomban teh\u00e1t minden f\u00f6ld a f\u00e1ra\u00f3 tulajdon\u00e1ba ker\u00fclt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3zsef csak a papokkal tett kiv\u00e9telt: az \u0151 f\u00f6ldjeiket nem v\u00e1s\u00e1rolta meg. A papok ugyanis \u00e1lland\u00f3 j\u00f6vedelmet \u00e9s ell\u00e1t\u00e1st kaptak a f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l, \u00e9s ez\u00e9rt nem szorultak r\u00e1, hogy eladj\u00e1k a f\u00f6ldjeiket. Az egyszer\u0171 emberek azonban Egyiptom egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig mind a f\u00e1ra\u00f3 rabszolg\u00e1i lettek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3zsef csak a papokkal tett kiv\u00e9telt: az \u0151 f\u00f6ldjeiket nem v\u00e1s\u00e1rolta meg. A papok ugyanis \u00e1lland\u00f3 j\u00f6vedelmet \u00e9s ell\u00e1t\u00e1st kaptak a f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l, \u00e9s ez\u00e9rt nem szorultak r\u00e1, hogy eladj\u00e1k a f\u00f6ldjeiket. Az egyszer\u0171 emberek azonban Egyiptom egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig mind a f\u00e1ra\u00f3 rabszolg\u00e1i lettek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azut\u00e1n J\u00f3zsef kihirdette az egyszer\u0171 embereknek: \u201eFigyeljetek ide! Megv\u00e1s\u00e1roltalak benneteket rabszolg\u00e1nak \u00e9s f\u00f6ldjeiteket is a f\u00e1ra\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra. Adok nektek vet\u0151magot, vess\u00e9tek be f\u00f6ldjeiteket!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arat\u00e1s idej\u00e9n azonban, mikor betakar\u00edtj\u00e1tok a term\u00e9st, annak egy \u00f6t\u00f6de a f\u00e1ra\u00f3t illeti. N\u00e9gy\u00f6t\u00f6de marad a ti\u00e9tek, abb\u00f3l tegyetek f\u00e9lre vet\u0151magot, \u00e9s abb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtsetek kenyeret magatoknak \u00e9s csal\u00e1dotoknak!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az emberek \u00edgy v\u00e1laszoltak: \u201eUrunk, megmentetted \u00e9let\u00fcnket! J\u00f3indulattal volt\u00e1l ir\u00e1ntunk, mi pedig a f\u00e1ra\u00f3 szolg\u00e1i lesz\u00fcnk.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3zsef teh\u00e1t t\u00f6rv\u00e9nny\u00e9 tette Egyiptomban, hogy minden term\u00e9s \u00f6t\u00f6dr\u00e9sze a f\u00e1ra\u00f3t illeti, mivel \u0151 a tulajdonosa minden term\u0151f\u00f6ldnek, a papok f\u00f6ldj\u00e9t kiv\u00e9ve. Ez a t\u00f6rv\u00e9ny mindm\u00e1ig \u00e9rv\u00e9nyben van."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b rendelkezik a temet\u00e9s\u00e9r\u0151l - \u00cdgy h\u00e1t Izr\u00e1el \u00e9s n\u00e9pes nagy csal\u00e1dja letelepedett Egyiptomban, G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n. Szaporodtak, sokasodtak, f\u00f6ldbirtokokat szereztek, \u00e9s id\u0151vel igen nagy n\u00e9pp\u00e9 n\u00f6vekedtek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b m\u00e9g 17 \u00e9vet t\u00f6lt\u00f6tt Egyiptomban, \u00edgy \u00f6sszesen 147 \u00e9vig \u00e9lt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amikor Izr\u00e1el \u00e9rezte, hogy hamarosan v\u00e9get \u00e9r az \u00e9lete, mag\u00e1hoz h\u00edvatta a fi\u00e1t, J\u00f3zsefet, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eFiam, ha igaz\u00e1n szeretsz, tedd ide a kezed a combom al\u00e1, \u00e9s esk\u00fcdj meg nekem, hogy h\u0171s\u00e9ges szeretettel b\u00e1nsz velem! Ne temess el Egyiptomban,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "hanem vigy\u00e9l vissza K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s \u0151sap\u00e1im mell\u00e9 helyezd el testemet \u2014 oda, ahol \u0151k nyugszanak!\u201d J\u00f3zsef meg\u00edg\u00e9rte: \u201e\u00dagy lesz aty\u00e1m, ahogy k\u00edv\u00e1nod!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201eAkkor esk\u00fcdj meg erre!\u201d \u2014 mondta, \u00e9s J\u00f3zsef megesk\u00fcd\u00f6tt neki. Majd Izr\u00e1el az \u00e1gyon \u00fclve tisztelettel meghajtotta a fej\u00e9t."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el meg\u00e1ldja J\u00f3zsef fiait - T\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy J\u00f3zsefnek h\u00edrt hoztak: \u201eAty\u00e1d m\u00e1r nagyon beteg!\u201d Akkor J\u00f3zsef maga mell\u00e9 vette k\u00e9t fi\u00e1t, Manass\u00e9t \u00e9s Efraimot, \u00e9s apj\u00e1hoz sietett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor J\u00e1k\u00f3b megtudta, hogy J\u00f3zsef \u00e9rkezett hozz\u00e1 l\u00e1togat\u00f3ba, \u00f6sszeszedte marad\u00e9k erej\u00e9t, \u00e9s fel\u00fclt az \u00e1gy\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd ezt mondta J\u00f3zsefnek: \u201eA Mindenhat\u00f3 megjelent nekem L\u00fazban, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n, meg\u00e1ldott engem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00e9s azt mondta: \u00bbMegszapor\u00edtalak \u00e9s megsokas\u00edtalak t\u00e9ged, nemzetek gy\u00fclekezete sz\u00e1rmazik t\u0151led, \u00e9s \u00f6r\u00f6kre neked \u00e9s lesz\u00e1rmazottjaidnak adom ezt a f\u00f6ldet.\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most h\u00e1t a k\u00e9t fiad \u2014 akik m\u00e9g azel\u0151tt sz\u00fclettek, hogy \u00e9n hozz\u00e1d k\u00f6lt\u00f6ztem volna Egyiptomba \u2014 az \u00e9n fiaim lesznek, ugyan\u00fagy, mint R\u00faben \u00e9s Simeon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha ut\u00e1nuk m\u00e9g sz\u00fcletnek fiaid, azok a tieid lesznek, \u00e9s a b\u00e1tyjaik \u00e1ltal fognak r\u00e9szesedni az \u00f6r\u00f6ks\u00e9gb\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert amikor Mezopot\u00e1mi\u00e1b\u00f3l, Paddan-Ar\u00e1mb\u00f3l K\u00e1na\u00e1nba k\u00f6lt\u00f6ztem, legnagyobb b\u00e1natomra R\u00e1hel \u00fatk\u00f6zben meghalt K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n. Akkor m\u00e1r k\u00f6zel voltunk Efr\u00e1t\u00e1hoz, \u00e9s ott is temettem el \u0151t az Efr\u00e1t\u00e1ba \u2014 vagyis Betlehembe \u2014 vezet\u0151 \u00fat mellett.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1el l\u00e1t\u00e1sa az \u00f6regs\u00e9g miatt megromlott, ez\u00e9rt mikor megl\u00e1tta J\u00f3zsef fiait, megk\u00e9rdezte: \u201eKik ezek a fi\u00fak?\u201d \u201eAty\u00e1m, \u0151k a fiaim, akiket Isten Egyiptomban adott nekem!\u201d \u2014 felelte J\u00f3zsef. \u201eHozd k\u00f6zelebb, hadd \u00e1ldjam meg \u0151ket\u201d \u2014 mondta Izr\u00e1el. Akkor J\u00f3zsef odavitte k\u00e9t fi\u00e1t apj\u00e1hoz, aki meg\u00f6lelte \u00e9s megcs\u00f3kolta \u0151ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el l\u00e1t\u00e1sa az \u00f6regs\u00e9g miatt megromlott, ez\u00e9rt mikor megl\u00e1tta J\u00f3zsef fiait, megk\u00e9rdezte: \u201eKik ezek a fi\u00fak?\u201d \u201eAty\u00e1m, \u0151k a fiaim, akiket Isten Egyiptomban adott nekem!\u201d \u2014 felelte J\u00f3zsef. \u201eHozd k\u00f6zelebb, hadd \u00e1ldjam meg \u0151ket\u201d \u2014 mondta Izr\u00e1el. Akkor J\u00f3zsef odavitte k\u00e9t fi\u00e1t apj\u00e1hoz, aki meg\u00f6lelte \u00e9s megcs\u00f3kolta \u0151ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izr\u00e1el l\u00e1t\u00e1sa az \u00f6regs\u00e9g miatt megromlott, ez\u00e9rt mikor megl\u00e1tta J\u00f3zsef fiait, megk\u00e9rdezte: \u201eKik ezek a fi\u00fak?\u201d \u201eAty\u00e1m, \u0151k a fiaim, akiket Isten Egyiptomban adott nekem!\u201d \u2014 felelte J\u00f3zsef. \u201eHozd k\u00f6zelebb, hadd \u00e1ldjam meg \u0151ket\u201d \u2014 mondta Izr\u00e1el. Akkor J\u00f3zsef odavitte k\u00e9t fi\u00e1t apj\u00e1hoz, aki meg\u00f6lelte \u00e9s megcs\u00f3kolta \u0151ket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eL\u00e1tod, fiam \u2014 mondta Izr\u00e1el \u2014, m\u00e1r azt sem rem\u00e9ltem, hogy t\u00e9ged valaha ism\u00e9t l\u00e1thatlak, de most Isten megengedte, hogy m\u00e9g a fiaidat is l\u00e1ssam!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Majd J\u00f3zsef elh\u00fazta fiait Izr\u00e1el t\u00e9rd\u00e9t\u0151l, maga pedig arccal a f\u00f6ldre borult."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n Izr\u00e1el el\u00e9 \u00e1ll\u00edtotta a fi\u00fakat: Efraimot Izr\u00e1el bal keze, Manass\u00e9t pedig a jobb keze fel\u0151l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Izr\u00e1el azonban a jobb kez\u00e9t tette Efraim fej\u00e9re, \u00e9s a bal kez\u00e9t Manass\u00e9 fej\u00e9re. Vagyis sz\u00e1nd\u00e9kosan keresztbe tette a kezeit: a fiatalabbat, Efraimot \u00e1ldotta meg a jobb kez\u00e9vel, \u00e9s Manass\u00e9t a ballal, annak ellen\u00e9re, hogy az ut\u00f3bbi volt az els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy \u00e1ldotta meg Izr\u00e1el J\u00f3zsefet: \u201e\u00d3 Istenem, akinek jelenl\u00e9t\u00e9ben \u00e9ltek \u0151seim, \u00c1brah\u00e1m \u00e9s Izs\u00e1k, aki eg\u00e9sz \u00e9letemben gondot viselt\u00e9l r\u00e1m, mint p\u00e1sztorom, mind a mai napig,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "aki megszabad\u00edtott\u00e1l engem minden bajt\u00f3l az angyal keze \u00e1ltal \u2014, k\u00e9rlek, \u00e1ldd meg ezeket a fi\u00fakat! Nevem \u00e9s aty\u00e1imnak, \u00c1brah\u00e1mnak \u00e9s Izs\u00e1knak neve \u00e9ljen benn\u00fck tov\u00e1bb! Szaporodjanak \u00e9s n\u00f6vekedjenek nagy sokas\u00e1gg\u00e1 a f\u00f6ld\u00f6n!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f3zsefnek nem tetszett, hogy apja a jobb kez\u00e9t Efraim fej\u00e9re tette, \u00e9s \u00edgy \u00e1ldotta meg a fi\u00fakat. Megpr\u00f3b\u00e1lta h\u00e1t Izr\u00e1el jobb kez\u00e9t \u00e1ttenni Manass\u00e9 fej\u00e9re,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s azt mondta: \u201eAty\u00e1m, jobb kezeddel ne Efraimot, hanem Manass\u00e9t, az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttemet \u00e1ldd meg!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De Izr\u00e1el nem engedett: \u201eTudom, fiam, tudom \u2014 mondta \u2014, Manass\u00e9 is n\u00e9pp\u00e9 n\u00f6vekszik, \u0151 is nagy lesz, de az \u00f6ccse, Efraim nagyobb lesz n\u00e1la, \u00e9s bel\u0151le n\u00e9pek gy\u00fclekezete sz\u00e1rmazik.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Meg\u00e1ldotta h\u00e1t Izr\u00e1el a fi\u00fakat: \u201eNevetekkel mondanak majd \u00e1ld\u00e1st Izr\u00e1elben: \u00bb\u00dagy tegyen veled Isten, mint Efraimmal \u00e9s Manass\u00e9val!\u00ab\u201d De Efraimot ism\u00e9t el\u0151r\u00e9bb tette, mint Manass\u00e9t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azut\u00e1n Izr\u00e1el azt mondta J\u00f3zsefnek: \u201eN\u00e9zd fiam, \u00e9n m\u00e1r nem sok\u00e1ig \u00e9lek. De Isten veletek lesz, \u00e9s visszavisz benneteket \u0151seitek f\u00f6ldj\u00e9re."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Neked pedig k\u00fcl\u00f6n \u00f6r\u00f6ks\u00e9get adok azon f\u00f6l\u00fcl, amit a testv\u00e9reid kapnak t\u0151lem: azt a ter\u00fcletet, amelyet az em\u00f3riakt\u00f3l kardommal \u00e9s nyilaimmal foglaltam el.\u201d"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, \u00e9s meg\u00e1ldja a fiait - Ezut\u00e1n J\u00e1k\u00f3b mag\u00e1hoz h\u00edvatta fiait, \u00e9s ezt mondta nekik: \u201eJ\u00f6jjetek fiaim, gy\u0171ljetek ide k\u00f6r\u00e9m, hadd mondjam el nektek, ami r\u00e1tok k\u00f6vetkezik a j\u00f6v\u0151ben."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gy\u0171ljetek \u00f6ssze, J\u00e1k\u00f3b fiai, figyeljetek! Hallgass\u00e1tok meg aty\u00e1tokat, Izr\u00e1elt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00faben - R\u00faben, els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttem, f\u00e9rfier\u0151m els\u0151 zseng\u00e9je, els\u0151 a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gban, els\u0151 az er\u0151ben!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De zabol\u00e1tlan vagy, mint az \u00e1rv\u00edz. Nem maradsz az els\u0151, mert aty\u00e1d \u00e1gy\u00e1ba fek\u00fcdt\u00e9l, aty\u00e1d asszony\u00e1val h\u00e1lt\u00e1l, bemocskoltad \u00e1gyamat!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simeon \u00e9s L\u00e9vi - Simeon \u00e9s L\u00e9vi fiv\u00e9rek, kardjuk er\u0151szakos puszt\u00edt\u00e1s fegyvere!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lelkem, ne v\u00e9gy r\u00e9szt bossz\u00fajuk tan\u00e1cs\u00e1ban! Dics\u0151s\u00e9gem, maradj t\u00e1vol k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fckt\u0151l, mert haragjukban f\u00e9rfiakat m\u00e9sz\u00e1roltak, kedvtel\u00e9sb\u0151l \u00f6kr\u00f6ket b\u00e9n\u00edtottak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1tkozott legyen haragjuk, mert er\u0151szakos, \u00e1tkozott d\u00fch\u00fck, mivel kegyetlen! Elsz\u00e9lesztem \u0151ket J\u00e1k\u00f3b fiai k\u00f6z\u00f6tt, sz\u00e9tsz\u00f3rom t\u00f6rzseiket Izr\u00e1elben!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00fada - Dics\u00e9rnek t\u00e9ged testv\u00e9reid, J\u00fada. Kezed r\u00e1nehez\u00fcl ellens\u00e9geidre, s meghajolnak el\u0151tted aty\u00e1d fiai."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mint ifj\u00fa oroszl\u00e1n, olyan vagy, fiam! Zs\u00e1km\u00e1nyt ejtesz, majd felm\u00e9sz helyedre, s leheveredsz. Lenyugszik, mint n\u0151st\u00e9ny oroszl\u00e1n, ki mer\u00e9szeln\u00e9 f\u00f6lriasztani?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00fada kez\u00e9ben marad a kir\u00e1lyi hatalom, \u00f6v\u00e9 a vez\u00e9ri p\u00e1lca mindaddig, am\u00edg elj\u00f6n a kir\u00e1ly, akinek engedelmeskednek, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kot hoznak a t\u00f6bbi n\u00e9pek,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "aki sz\u0151l\u0151t\u0151h\u00f6z k\u00f6ti szamar\u00e1t, \u00e9s a legjobb sz\u0151l\u0151h\u00f6z szamara csik\u00f3j\u00e1t, aki borban \u00e1ztatja ruh\u00e1j\u00e1t, sz\u0151l\u0151 v\u00e9r\u00e9ben k\u00f6peny\u00e9t,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "kinek szemei s\u00f6t\u00e9tebbek, mint a bor, s fogai feh\u00e9rebbek, mint a tej."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zebulon - Zebulon a tengerparton lakik, tengeri haj\u00f3k kik\u00f6t\u0151j\u00e9n\u00e9l, s f\u00f6ldje eg\u00e9szen Szid\u00f3n hat\u00e1r\u00e1ig \u00e9r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Issak\u00e1r - Issak\u00e1r olyan, mint az er\u0151s csont\u00fa szam\u00e1r, amely a juhaklok k\u00f6z\u00f6tt hever\u00e9szik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1tja, hogy nyugv\u00f3helye kedves, \u00e9s f\u00f6ldje j\u00f3, teher al\u00e1 hajtja v\u00e1ll\u00e1t, \u00e9s robotol\u00f3 szolg\u00e1v\u00e1 lesz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e1n - D\u00e1n v\u00e9delmezi n\u00e9p\u00e9t, mint Izr\u00e1el egyik t\u00f6rzse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e1n olyan lesz, mint k\u00edgy\u00f3 az \u00faton, mint vipera az \u00f6sv\u00e9nyen: a l\u00f3 l\u00e1b\u00e1ba harap, hogy lovasa hanyatt esik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Szabad\u00edt\u00e1sodat v\u00e1rom, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e1d - G\u00e1dot rabl\u00f3 csapatok h\u00e1borgatj\u00e1k, de \u0151 el\u0171zi, majd \u00fcld\u00f6zi \u0151ket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1s\u00e9r - \u00c1s\u00e9r kenyere kiv\u00e1l\u00f3 \u00e9s b\u0151s\u00e9ges, f\u00f6ldje kir\u00e1lyi csemeg\u00e9t terem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Naft\u00e1li - Naft\u00e1li k\u00f6nny\u0171l\u00e1b\u00fa szarvas\u00fcn\u0151, kinek borjai gy\u00f6ny\u00f6r\u0171ek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3zsef - Term\u0151 fa \u00e1ga J\u00f3zsef, gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t ringat\u00f3 \u00e1g a forr\u00e1s mellett. Hajt\u00e1sai \u00e1tny\u00falnak a k\u0151falon."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ellens\u00e9ges \u00edj\u00e1szok l\u00f6v\u00f6ld\u00f6zik, keser\u00edtik \u00e9s \u00fcld\u00f6zik,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "de J\u00f3zsef \u00edja nem remeg, karjai er\u0151sek maradnak \u00e9s tev\u00e9kenyek, mert seg\u00edtik \u0151t J\u00e1k\u00f3b Hatalmas\u00e1nak, Izr\u00e1el P\u00e1sztor\u00e1nak, K\u0151szikl\u00e1j\u00e1nak kezei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Seg\u00edtsen t\u00e9ged az \u00e9n Istenem, \u00e1ldjon meg a Mindenhat\u00f3, a menny \u00e1ld\u00e1saival onnan f\u00f6l\u00fclr\u0151l, \u00e9s a m\u00e9lys\u00e9g \u00e1ld\u00e1saival lent, az eml\u0151k \u00e9s anyam\u00e9h \u00e1ld\u00e1saival!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aty\u00e1d \u00e1ld\u00e1sai f\u00f6l\u00fclm\u00falj\u00e1k az \u0151si hegyek \u00e1ld\u00e1sait, az \u00f6r\u00f6k dombok gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9geit! Sz\u00e1lljanak J\u00f3zsef fej\u00e9re, a testv\u00e9rei k\u00f6z\u00fcl kiv\u00e1lasztott fejedelem homlok\u00e1ra!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Benj\u00e1min - Benj\u00e1min, mint a ragadoz\u00f3 farkas, reggel zs\u00e1km\u00e1nyt ejt, este pr\u00e9d\u00e1t osztogat.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ez Izr\u00e1el tizenk\u00e9t t\u00f6rzse. Ezt mondta J\u00e1k\u00f3b a fiainak, mikor meg\u00e1ldotta \u0151ket, mindegyiket a hozz\u00e1 ill\u0151 \u00e1ld\u00e1ssal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Majd meghagyta nekik: \u201eFiaim, hamarosan nyugov\u00f3ra t\u00e9rek \u0151seimhez. Aty\u00e1im mell\u00e9 temessetek, abba a barlangba, amely a hettita Efr\u00f3nt\u00f3l v\u00e1s\u00e1rolt mez\u0151n fekszik."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ott van az Makp\u00e9la mezej\u00e9n, Mamr\u00e9val szemben, K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n. \u00c1brah\u00e1m vette meg azt a f\u00f6ldet, \u00e9s benne a barlangot a hettita Efr\u00f3nt\u00f3l csal\u00e1di temetkez\u0151hely\u00fcl."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Oda temett\u00e9k \u00c1brah\u00e1mot \u00e9s S\u00e1r\u00e1t, a feles\u00e9g\u00e9t, majd Izs\u00e1kot \u00e9s Rebek\u00e1t, a feles\u00e9g\u00e9t. Le\u00e1t is ott helyeztem nyugalomra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m a hettit\u00e1kt\u00f3l vette meg azt a mez\u0151t \u00e9s benne a barlangot.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Amikor J\u00e1k\u00f3b befejezte a fiainak adott v\u00e9gs\u0151 rendelkez\u00e9seit, lefek\u00fcdt az \u00e1gyra, meghalt, \u00e9s \u0151seihez csatlakozott."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b temet\u00e9se - J\u00f3zsef s\u00edrva borult meghalt apj\u00e1ra, \u00e9s megcs\u00f3kolta arc\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Majd megparancsolta szolg\u00e1inak, az orvosoknak, hogy balzsamozz\u00e1k be J\u00e1k\u00f3b test\u00e9t. Azok \u00edgy is tettek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez \u2014 a szok\u00e1sok szerint \u2014 negyven napig tartott. Az egyiptomiak 70 napig gy\u00e1szolt\u00e1k J\u00e1k\u00f3bot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor ennek v\u00e9ge volt, J\u00f3zsef megk\u00e9rte a f\u00e1ra\u00f3 hivatalnokait: \u201eK\u00e9rlek, ha j\u00f3indulattal vagytok ir\u00e1ntam, sz\u00f3ljatok \u00e9rdekemben a f\u00e1ra\u00f3nak! Ezt mondj\u00e1tok neki:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bbAty\u00e1m, hal\u00e1la el\u0151tt megesketett engem, hogy abba a barlangba temessem, amelyet \u0151 k\u00e9sz\u00edtett erre a c\u00e9lra mag\u00e1nak K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9n. Ez\u00e9rt k\u00e9rlek, hadd menjek el oda, hogy aty\u00e1mat illend\u0151en eltemessem! Azut\u00e1n visszaj\u00f6v\u00f6k.\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A f\u00e1ra\u00f3 ezt \u00fczente vissza: \u201eMenj el nyugodtan, \u00e9s temesd el aty\u00e1dat esk\u00fcd szerint!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f3zsef teh\u00e1t megszervezte a temet\u00e9si menetet. Vele egy\u00fctt mentek apja temet\u00e9s\u00e9re K\u00e1na\u00e1nba a f\u00e1ra\u00f3 hivatalnokai, udvar\u00e1nak fejedelmei \u00e9s Egyiptom minden rend\u0171-rang\u00fa el\u0151kel\u0151i,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "meg J\u00f3zsef \u00f6sszes testv\u00e9rei \u00e9s rokonai, a gyermekek kiv\u00e9tel\u00e9vel. G\u00f3sen f\u00f6ldj\u00e9n csak a gyermekek maradtak, \u00e9s a j\u00f3sz\u00e1g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g a f\u00e1ra\u00f3 sereg\u00e9nek harci szekerei \u00e9s lovasai is k\u00eds\u00e9rt\u00e9k a menetet, amely igen hatalmas volt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor eljutottak G\u00f3ren-H\u00e1\u00e1t\u00e1dig, amely a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre fekszik, ott J\u00f3zsef igen nagy gy\u00e1sz\u00fcnnepet rendezett Izr\u00e1el eml\u00e9kezet\u00e9re, amely h\u00e9t napig tartott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor a k\u00e1na\u00e1ni lakosok azt mondt\u00e1k: \u201eMilyen nagy gy\u00e1szt tartanak az egyiptomiak!\u201d El is nevezt\u00e9k azt a helyet, a Jord\u00e1nt\u00f3l keletre \u00c1b\u00e9l-Micr\u00e1imnak, ami azt jelenti: \u201eEgyiptom gy\u00e1sza.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy Izr\u00e1el fiai megtett\u00e9k, amit apjuk parancsolt nekik:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "elvitt\u00e9k a holttest\u00e9t K\u00e1na\u00e1n f\u00f6ldj\u00e9re, \u00e9s eltemett\u00e9k abba a barlangba, amely Makp\u00e9la mezej\u00e9n van, Mamr\u00e9val szemben. Ezt a mez\u0151t a barlanggal egy\u00fctt m\u00e9g \u00c1brah\u00e1m vette meg temetkez\u0151hely\u00fcl a hettita Efr\u00f3nt\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Miut\u00e1n J\u00f3zsef befejezte apja temet\u00e9s\u00e9t, testv\u00e9reivel \u00e9s az \u00f6sszes k\u00eds\u00e9r\u0151kkel egy\u00fctt visszat\u00e9rt Egyiptomba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isten j\u00f3ra ford\u00edtotta m\u00e9g a rosszat is - J\u00f3zsef testv\u00e9rei a temet\u00e9s ut\u00e1n azt mondt\u00e1k egym\u00e1snak: \u201eLehet, hogy J\u00f3zsef m\u00e9g mindig haragszik r\u00e1nk, \u00e9s most, hogy aty\u00e1nk m\u00e1r nincs k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, megbosszulja rajtunk, amit ellene v\u00e9tkezt\u00fcnk!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dczenetet k\u00fcldtek h\u00e1t J\u00f3zsefnek: \u201eAty\u00e1d m\u00e9g hal\u00e1la el\u0151tt megparancsolta nek\u00fcnk, hogy"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "adjuk \u00e1t neked \u00fczenet\u00e9t: \u00bbK\u00e9rlek, hogy bocs\u00e1sd meg testv\u00e9reid b\u0171n\u00e9t, mert v\u00e9tkeztek ellened, amikor rosszul b\u00e1ntak veled!\u00ab Most h\u00e1t mi is k\u00e9r\u00fcnk, hogy bocs\u00e1ss meg nek\u00fcnk, mert mi is aty\u00e1d Isten\u00e9t szolg\u00e1ljuk!\u201d J\u00f3zsef s\u00edrva fakadt, amikor ezt elmondt\u00e1k neki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A testv\u00e9rei ekkor elmentek J\u00f3zsefhez, f\u00f6ldre borultak el\u0151tte, \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eL\u00e1sd, mind a szolg\u00e1id vagyunk!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De J\u00f3zsef ezt mondta nekik: \u201eNe f\u00e9ljetek, hiszen nem vagyok \u00e9n Isten!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Igaz, hogy ti rossz sz\u00e1nd\u00e9kkal voltatok ir\u00e1ntam, de Isten azt j\u00f3ra ford\u00edtotta! Hiszen az volt a terve, hogy \u00e1ltalam sokak \u00e9let\u00e9t megmentse \u2014 \u00e9s ez \u00edgy is t\u00f6rt\u00e9nt!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek h\u00e1t, tov\u00e1bbra is gondoskodom r\u00f3latok \u00e9s gyermekeitekr\u0151l!\u201d \u00cdgy megvigasztalta \u0151ket, \u00e9s a lelk\u00fckre besz\u00e9lt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n J\u00f3zsef m\u00e9g sok\u00e1ig \u00e9lt Egyiptomban apja csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt. \u00c9letideje 110 esztend\u0151 volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3zsef meg\u00e9rte lesz\u00e1rmazottjainak sz\u00fclet\u00e9s\u00e9t Efraim csal\u00e1dj\u00e1ban a harmadik nemzed\u00e9kig. Manass\u00e9 fi\u00e1nak, M\u00e1k\u00edrnak is sz\u00fclettek gyermekei, akiket J\u00f3zsef m\u00e9g l\u00e1thatott."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3zsef rendelkezik temet\u00e9s\u00e9r\u0151l - Amikor J\u00f3zsef \u00e9rezte, hogy k\u00f6zeledik \u00e9lete v\u00e9ge, azt mondta testv\u00e9reinek: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! \u00c9n ugyan nem sok\u00e1ig \u00e9lek m\u00e1r, de Isten bizonyosan megl\u00e1togat benneteket egyszer, \u00e9s kivezet ebb\u0151l az orsz\u00e1gb\u00f3l arra a f\u00f6ldre, amelyet esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00f3zsef meg is eskette Izr\u00e1el ut\u00f3dait, hogy amikor Isten megl\u00e1togatja \u0151ket, akkor felt\u00e9tlen\u00fcl vigy\u00e9k magukkal az \u0151 csontjait is."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3zsef 110 \u00e9ves kor\u00e1ban halt meg. Test\u00e9t bebalzsamozt\u00e1k, \u00e9s kopors\u00f3ba tett\u00e9k Egyiptomban."
                }
            }
        }
    }
}