{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Haggai",
    "book_nr": "37",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9p\u00edts\u00e9tek fel a Templomot! - D\u00e1rius kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak 2. \u00e9v\u00e9ben, a 6. h\u00f3nap 1. napj\u00e1n sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Haggeus pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal Zerubb\u00e1belhez, Sealti\u00e9l fi\u00e1hoz, J\u00fada tartom\u00e1ny\u00e1nak korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1hoz, \u00e9s J\u00f3sua f\u0151paphoz, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fi\u00e1hoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eEz a n\u00e9p azt mondja: \u00bbM\u00e9g j\u00f6tt el az ideje, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1t eg\u00e9szen helyre\u00e1ll\u00edtsuk.\u00ab\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy v\u00e1laszolt Haggeus pr\u00f3f\u00e9t\u00e1n kereszt\u00fcl:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eH\u00e1t annak itt van az ideje, hogy ti k\u00e9nyelmes faburkolat\u00fa h\u00e1zaitokban lakjatok, mik\u00f6zben az \u00e9n h\u00e1zam romokban hever?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok csak meg, mire jutottatok! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sok magot vetettetek, de arat\u00e1skor m\u00e9gis keveset vittetek haza! Van ugyan mit ennetek, de sohasem laktok j\u00f3l! Bort is isztok, de ahhoz m\u00e1r nem el\u00e9g, hogy megittasodjatok! Van mibe \u00f6lt\u00f6zk\u00f6dn\u00f6t\u00f6k, de a ruh\u00e1tok a hideg ellen m\u00e1r nem v\u00e9d meg. Megkapj\u00e1tok ugyan a munk\u00e1tok b\u00e9r\u00e9t, de az kifolyik a kezetek k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok csak meg, mire jutottatok! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Menjetek h\u00e1t fel a hegyek erd\u0151s\u00e9geibe, hozzatok gerend\u00e1kat, \u00e9s \u00e9p\u00edts\u00e9tek fel h\u00e1zamat eg\u00e9szen, hogy gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6djem benne, \u00e9s hogy dics\u0151s\u00e9gemre szolg\u00e1ljon! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hiszen gazdag term\u00e9st v\u00e1rtatok, de kev\u00e9s lett. Mikor pedig hazavitt\u00e9tek, \u00e9n r\u00e1f\u00fajtam \u00e9s elt\u0171nt! Mit gondoltok, mi\u00e9rt? Mert az \u00e9n h\u00e1zam romos \u00e9s befejezetlen, ti pedig mindannyian csak a saj\u00e1t h\u00e1zatokkal t\u00f6r\u0151dt\u00f6k! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt z\u00e1rult be f\u00f6l\u00f6ttetek az \u00e9g, s nem adott harmatot, a f\u00f6ld pedig nem hozott term\u00e9st."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt parancsoltam sz\u00e1razs\u00e1got a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldre \u00e9s a dombokra, a gabon\u00e1ra \u00e9s sz\u0151l\u0151re, az olajf\u00e1kra \u00e9s minden egy\u00e9b term\u00e9nyre. S\u0151t, az embereket \u00e9s az \u00e1llatokat is s\u00fajtotta a sz\u00e1razs\u00e1g, \u00e9s minden munk\u00e1jukat t\u00f6nkretette.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A Templom \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t folytatj\u00e1k - A vezet\u0151k \u2014 Zerubb\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia \u00e9s J\u00f3sua, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fia, a f\u0151pap \u2014 \u00e9s a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l hazat\u00e9rt marad\u00e9k n\u00e9p engedelmeskedett Isten\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak, amelyet Haggeus pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal mondott. Hiszen Haggeust Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcldte hozz\u00e1juk, akit mindannyian tiszteltek \u00e9s f\u00e9ltek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor Haggeus, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld\u00f6tte, \u00edgy sz\u00f3lt az eg\u00e9sz n\u00e9phez: \u201eEzt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bb\u00c9n vagyok veletek!\u00ab\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felb\u00e1tor\u00edtotta Zerubb\u00e1belt, Sealti\u00e9l fi\u00e1t, J\u00fada korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1t \u00e9s J\u00f3su\u00e1t, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fi\u00e1t, a f\u0151papot, \u00e9s mind az eg\u00e9sz n\u00e9pet. Ez\u00e9rt valamennyien elj\u00f6ttek, \u00e9s D\u00e1rius kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik \u00e9v\u00e9ben, a 6. h\u00f3nap 24. napj\u00e1n munk\u00e1hoz l\u00e1ttak, hogy Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura h\u00e1z\u00e1t eg\u00e9szen fel\u00e9p\u00edts\u00e9k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felb\u00e1tor\u00edtotta Zerubb\u00e1belt, Sealti\u00e9l fi\u00e1t, J\u00fada korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1t \u00e9s J\u00f3su\u00e1t, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fi\u00e1t, a f\u0151papot, \u00e9s mind az eg\u00e9sz n\u00e9pet. Ez\u00e9rt valamennyien elj\u00f6ttek, \u00e9s D\u00e1rius kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik \u00e9v\u00e9ben, a 6. h\u00f3nap 24. napj\u00e1n munk\u00e1hoz l\u00e1ttak, hogy Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura h\u00e1z\u00e1t eg\u00e9szen fel\u00e9p\u00edts\u00e9k."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Legyetek b\u00e1trak \u00e9s er\u0151sek! - A 7. h\u00f3nap 21. napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete \u00e9rkezett Haggeus pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondd Zerubb\u00e1belnek, Sealti\u00e9l fi\u00e1nak, J\u00fada helytart\u00f3j\u00e1nak \u00e9s J\u00f3sua f\u0151papnak, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fi\u00e1nak, meg a marad\u00e9k n\u00e9pnek:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ki az k\u00f6z\u00fcletek, aki m\u00e9g eredeti dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben l\u00e1tta ezt a Templomot? Milyennek l\u00e1tj\u00e1tok most? Ugye, azt gondolj\u00e1tok, hogy ez semmi ahhoz a Templomhoz k\u00e9pest?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9gis, l\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor, Zerubb\u00e1bel \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja ezt neked! L\u00e9gy er\u0151s \u00e9s b\u00e1tor te is, J\u00f3sua f\u0151pap, J\u00f3c\u00e1d\u00e1k fia! Legyetek b\u00e1trak \u00e9s er\u0151sek ti is mindannyian, akik Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9ltek \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja ezt nektek! \u00c9p\u00edts\u00e9tek fel eg\u00e9szen a Templomot, mert \u00e9n vagyok veletek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a sz\u00f6vets\u00e9gem szerint, amelyet k\u00f6t\u00f6ttem veletek, amikor kij\u00f6ttetek Egyiptomb\u00f3l \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura mondja ezt nektek. Szellemem k\u00f6z\u00f6ttetek lakik, ne f\u00e9ljetek!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megr\u00e1zom a Mennyet \u00e9s a F\u00f6ldet - Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eEgy kis id\u0151 m\u00falva m\u00e9g egyszer megr\u00e1zom a Mennyet \u00e9s a F\u00f6ldet, a tengert \u00e9s a sz\u00e1razf\u00f6ldet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felr\u00e1zom az \u00f6sszes nemzetet, \u00e9s ide hozz\u00e1k kincseiket: megt\u00f6lt\u00f6m ezt a h\u00e1zat dics\u0151s\u00e9ggel \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eny\u00e9m az ez\u00fcst \u00e9s az arany \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nagyobb lesz ennek a m\u00e1sodik h\u00e1znak a dics\u0151s\u00e9ge, mint az els\u0151\u00e9 volt \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u2014, \u00e9s ezen a helyen adok nektek b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s b\u0151s\u00e9get\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ett\u0151l a napt\u00f3l fogva meg\u00e1ldalak! - D\u00e1rius kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak 2. \u00e9v\u00e9ben, a 9. h\u00f3nap 24. napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete \u00e9rkezett Haggeus pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: K\u00e9rdezd meg a papokt\u00f3l, hogyan rendelkezik a T\u00f6rv\u00e9ny abban az esetben,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mikor valaki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt, \u00e1ldozatra sz\u00e1nt h\u00fast visz a ruh\u00e1ja sz\u00e9l\u00e9be g\u00f6ngy\u00f6lve. Ha ilyenkor a ruh\u00e1ja szeg\u00e9lye meg\u00e9rint valamilyen m\u00e1s \u00e9telt, p\u00e9ld\u00e1ul kenyeret, z\u00f6lds\u00e9get, bort, vagy olajat, akkor vajon az a m\u00e1sik \u00e9tel is szentt\u00e9 lesz-e?\u201d A papok ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eNem, az a m\u00e1sik \u00e9tel nem v\u00e1lik ett\u0151l szentt\u00e9.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Majd Haggeus tov\u00e1bb k\u00e9rdezte a papokat: \u201eAmikor valaki meg\u00e9rint egy holttestet, tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik, igaz? Ha egy ilyen tiszt\u00e1talan ember \u00e9r hozz\u00e1 ezekhez az \u00e9telekhez, akkor azok is tiszt\u00e1talann\u00e1 lesznek?\u201d A papok ezt v\u00e1laszolt\u00e1k: \u201eIgen, amihez hozz\u00e1\u00e9r, az is tiszt\u00e1talann\u00e1 v\u00e1lik.\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor Haggeus ezt mondta: \u201eUgyan\u00edgy tiszt\u00e1talan ez a n\u00e9p, az eg\u00e9sz nemzet az \u00e9n szememben \u2014 azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9s tiszt\u00e1talan kez\u00fcknek minden munk\u00e1ja is. S\u0151t, amit az olt\u00e1ron fel\u00e1ldoznak, az is mind tiszt\u00e1talan!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De j\u00f3l figyelj\u00e9tek meg, mi t\u00f6rt\u00e9nik a mai napt\u00f3l kezdve! Eml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy ment a sorotok eddig, miel\u0151tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t elkezdt\u00e9tek \u00e9p\u00edteni!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor azt rem\u00e9lt\u00e9tek, hogy a b\u00fazavet\u00e9s h\u00faszkos\u00e1rnyit terem, csak t\u00edzet arattatok. Azt v\u00e1rt\u00e1tok, hogy sz\u0151l\u0151t\u00f6k \u00f6tven hord\u00f3 bort terem, de csak h\u00faszat adott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megvertelek titeket \u00e9s kezetek munk\u00e1j\u00e1t mindenf\u00e9le csap\u00e1ssal: j\u00e9ges\u0151vel, k\u00e1rtev\u0151kkel \u00e9s betegs\u00e9gekkel, de m\u00e9gsem fordultatok vissza hozz\u00e1m! \u2014 azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De j\u00f3l figyelj\u00e9tek meg, mi fog t\u00f6rt\u00e9nni a mai napt\u00f3l, a 9. h\u00f3nap 24. napj\u00e1t\u00f3l kezdve, amikor befejezt\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak alapoz\u00e1s\u00e1t! Figyelj\u00e9tek csak meg!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00e1r az elm\u00falt \u00e9vekben nem hozott j\u00f3 term\u00e9st sem a gabona, sem a sz\u0151l\u0151, sem a gr\u00e1n\u00e1talma, sem az olajfa \u2014 de ett\u0151l a napt\u00f3l kezdve b\u0151s\u00e9gesen meg\u00e1ldalak benneteket.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171m leszel, Zerubb\u00e1bel! - A 9. h\u00f3nap 24. napj\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e1sodszor is sz\u00f3lt Haggeus pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eMondd meg Zerubb\u00e1belnek, J\u00fada korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1nak: Megr\u00e1zom a Mennyet \u00e9s a F\u00f6ldet,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "felford\u00edtom a kir\u00e1lys\u00e1gok tr\u00f3njait, a nemzetek kir\u00e1lys\u00e1gainak erej\u00e9t elveszem, felford\u00edtom a harci szekereket, s lehullanak r\u00f3luk a harcosok, l\u00f3 \u00e9s lovasa holtan zuhan a f\u00f6ldre. T\u00e1rsaik fegyver\u00e9t\u0151l mind elpusztulnak!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azon a napon \u2014 ezt mondja neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u2014 felveszlek t\u00e9ged szolg\u00e1m, Zerubb\u00e1bel, Sealti\u00e9l fia \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9s pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171m leszel, mivel t\u00e9ged v\u00e1lasztottalak!\u201d Ezt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                }
            }
        }
    }
}