{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Hebrews",
    "book_nr": "58",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten a Fia \u00e1ltal sz\u00f3lt hozz\u00e1nk - R\u00e9gen a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1ltal sz\u00f3lt Isten az \u0151seinkhez. Sokszor \u00e9s sokf\u00e9lek\u00e9ppen megsz\u00f3l\u00edtotta \u0151ket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Most, ezekben az utols\u00f3 napokban azonban a saj\u00e1t Fi\u00e1n kereszt\u00fcl sz\u00f3lt hozz\u00e1nk, aki \u00e1ltal teremtette a vil\u00e1got, \u00e9s akinek mindent \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl adott."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten l\u00e1thatatlan l\u00e9nye l\u00e1that\u00f3 form\u00e1ban mutatkozik meg a Fi\u00faban, aki Isten dics\u0151s\u00e9g\u00e9t t\u00fckr\u00f6zi vissza. Hatalmas szav\u00e1val a Fi\u00fa tartja \u00f6ssze \u00e9s korm\u00e1nyozza az eg\u00e9sz vil\u00e1gmindens\u00e9get. \u0150 az, aki megtiszt\u00edtott benn\u00fcnket b\u0171neinkt\u0151l, s azut\u00e1n a Fels\u00e9ges Isten jobbja fel\u0151l le\u00fclt a Mennyben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten a Fi\u00e1nak sokkal magasabb rangot \u00e9s nagyobb hatalmat adott, mint az angyaloknak, ez\u00e9rt a Fi\u00fa sokkal feljebb val\u00f3 az angyalokn\u00e1l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isten soha egyetlen angyalnak sem mondott ilyet: \u201eTe vagy a fiam, ma lettem az \u00c9desap\u00e1d!\u201d, vagy ezt: \u201eApja leszek, \u0151 meg a fiam lesz.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Viszont, amikor Isten behozza els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1t ebbe a vil\u00e1gba, \u00edgy sz\u00f3l r\u00f3la: \u201eIm\u00e1dva boruljanak a Fi\u00fa el\u00e9 Isten \u00f6sszes angyalai!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az angyalokr\u00f3l pedig ezt mondja Isten: \u201eAngyalait szelekk\u00e9 teszi, szolg\u00e1it pedig t\u0171z l\u00e1ngjaiv\u00e1.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Fi\u00far\u00f3l viszont \u00edgy besz\u00e9l: \u201eTr\u00f3nod, \u00f3 Isten, \u00f6r\u00f6kre megmarad, igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letek \u00e1ltal uralkodsz kir\u00e1lys\u00e1godban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szereted az igazs\u00e1got, \u00e9s gy\u0171l\u00f6l\u00f6d a gonoszt, ez\u00e9rt \u00f6nt\u00f6tte Isten, a te Istened az \u00f6r\u00f6m olaj\u00e1t fejedre, s ez\u00e9rt emelt a t\u00e1rsaid f\u00f6l\u00e9.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt is a Fi\u00far\u00f3l mondja: \u201eKezdetben te alapoztad meg a F\u00f6ldet, Uram, \u00e9s a Menny is a kezed munk\u00e1ja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azok el fognak t\u0171nni, de te \u00f6r\u00f6kre megmaradsz. Azok elhaszn\u00e1l\u00f3dnak, ahogy a ruh\u00e1k elkopnak,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s \u00f6sszehajtod \u0151ket, mint a k\u00f6penyt. Azokat \u00fajakra fogod cser\u00e9lni, mint az elkopott ruh\u00e1kat, de te mindig ugyanaz maradsz, \u00e9leted \u00e9vei sohasem \u00e9rnek v\u00e9get.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten nem mondta ezt egyik angyalnak sem: \u201e\u00dclj mell\u00e9m, a jobb oldalamra, am\u00edg ellens\u00e9geidet hatalmad al\u00e1 k\u00e9nyszer\u00edtem!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az angyalok mindannyian szellemi l\u00e9nyek, akik Istent szolg\u00e1lj\u00e1k. Isten k\u00fcldi \u0151ket, hogy seg\u00edtsenek azoknak, akik majd elnyerik az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten megment\u0151 kegyelme er\u0151sebb a T\u00f6rv\u00e9nyn\u00e9l - Ha pedig ez \u00edgy van, m\u00e9g gondosabban kell k\u00f6vetn\u00fcnk azokat az igazs\u00e1gokat, amelyekre megtan\u00edtottak benn\u00fcnket. Vigy\u00e1zzunk, hogy senki \u00e9s semmi el ne t\u00e9r\u00edtsen ezekt\u0151l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amit Isten az angyalokon kereszt\u00fcl mondott, az \u00e9rv\u00e9nyesnek \u00e9s igaznak bizonyult. Ez\u00e9rt, amikor Izr\u00e1el n\u00e9pe nem engedelmeskedett a T\u00f6rv\u00e9nynek, hanem ellene sz\u00f3lt vagy tett valamit, megkapta m\u00e9lt\u00f3 b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isten megment\u0151 kegyelme azonban, amelyet felk\u00edn\u00e1lt nek\u00fcnk, sokkal hatalmasabb! Ez\u00e9rt m\u00e9g kev\u00e9sb\u00e9 ker\u00fclhetj\u00fck el a b\u00fcntet\u00e9st, ha nem t\u00f6r\u0151d\u00fcnk a kegyelemmel! Hiszen el\u0151sz\u00f6r maga az \u00dar J\u00e9zus hirdette Isten megment\u0151 kegyelm\u00e9t! Azok pedig, akik szem\u00e9lyesen hallott\u00e1k \u0151t, tan\u00fas\u00edtj\u00e1k, hogy mindez igaz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De maga Isten is bizony\u00edtotta, hogy ez az \u00fczenet igaz: jelekkel, csod\u00e1kkal, sokf\u00e9le term\u00e9szetf\u00f6l\u00f6tti jelens\u00e9ggel \u00e9s a Szent Szellem aj\u00e1nd\u00e9kaival. Ezeket az aj\u00e1nd\u00e9kokat Isten \u00fagy osztja sz\u00e9t az emberek k\u00f6z\u00f6tt, ahogyan \u0151 akarja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Krisztus emberr\u00e9 lett, hogy megmentsen benn\u00fcnket - Isten nem angyalokat v\u00e1lasztott ki arra, hogy uralkodjanak abban a k\u00f6vetkez\u0151 vil\u00e1gkorszakban, amelyr\u0151l most besz\u00e9l\u00fcnk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00cdr\u00e1sban ezt olvassuk: \u201eMicsoda az ember, hogy t\u00f6r\u0151dsz vele, Istenem, vagy az ember fia, hogy gondolsz r\u00e1?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00f6vid id\u0151re alacsonyabb rang\u00fav\u00e1 tetted az angyalokn\u00e1l, azut\u00e1n megkoron\u00e1ztad \u0151t dics\u0151s\u00e9ggel, m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00e9s mindent uralma al\u00e1 helyezt\u00e9l.\u201d Amikor Isten mindent J\u00e9zus Krisztus uralma al\u00e1 helyezett, nem hagyott ki semmit. Igaz, most m\u00e9g nem l\u00e1tjuk, hogy minden az \u0151 uralma alatt van."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azt azonban l\u00e1tjuk, hogy Isten dics\u0151s\u00e9ggel \u00e9s m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ggal koron\u00e1zta meg J\u00e9zust, aki r\u00f6vid ideig val\u00f3ban alacsonyabb rang\u00fa volt az angyalokn\u00e1l. J\u00e9zus az\u00e9rt kapta ezt a dics\u0151s\u00e9get, mert elszenvedte a kiv\u00e9gz\u00e9st, \u00e9s Isten kegyelm\u00e9b\u0151l mindenki\u00e9rt meg\u00edzlelte a hal\u00e1lt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isten teremtett mindent a vil\u00e1gon, \u00e9s minden az \u0151 dics\u0151s\u00e9g\u00e9re szolg\u00e1l. Mivel Isten sok fi\u00e1t akarja bevezetni a dics\u0151s\u00e9g\u00e9be, ez\u00e9rt J\u00e9zust a szenved\u00e9sei \u00e1ltal tette t\u00f6k\u00e9letess\u00e9. \u00cdgy volt ez helyes, mert J\u00e9zus az, aki Isten fiait bevezeti a dics\u0151s\u00e9gbe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e9zus az, aki az embereket Isten sz\u00e1m\u00e1ra k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztja, de mind \u0151, mind pedig azok, akiket k\u00fcl\u00f6nv\u00e1laszt, ugyanabb\u00f3l a csal\u00e1db\u00f3l sz\u00e1rmaznak. Ez\u00e9rt nem is sz\u00e9gyelli J\u00e9zus \u0151ket a testv\u00e9reinek nevezni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hanem azt mondja: \u201eIstenem, r\u00f3lad besz\u00e9lek testv\u00e9reimnek, \u00e9s dics\u00e9reted \u00e9neklem \u00f6sszegy\u0171lt testv\u00e9reimmel egy\u00fctt.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azt is mondja: \u201eIstenben b\u00edzom \u00e9n\u201d, \u00e9s ezt is: \u201eItt vagyok, \u00e9s velem egy\u00fctt a gyermekek is, akiket Istent\u0151l kaptam.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezek a \u201egyermekek\u201d k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ges h\u00fas-v\u00e9r emberek. Ez\u00e9rt J\u00e9zus is ugyanilyen emberi testben j\u00e1rt a F\u00f6ld\u00f6n. Az\u00e9rt kellett ennek \u00edgy lennie, hogy J\u00e9zus a saj\u00e1t hal\u00e1l\u00e1val legy\u0151zze a S\u00e1t\u00e1nt, aki a Hal\u00e1l felett uralkodik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Igen, J\u00e9zus emberr\u00e9 lett \u00e9s meghalt, hogy az embereket megszabad\u00edtsa a hal\u00e1lf\u00e9lelemt\u0151l, amely \u0151ket eg\u00e9sz \u00e9let\u00fckben rabszolgas\u00e1gban tartotta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy J\u00e9zus nem az angyaloknak ny\u00fajtott seg\u00edt\u0151 kezet, hanem \u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dainak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt kellett J\u00e9zusnak minden tekintetben hasonl\u00f3v\u00e1 v\u00e1lnia a testv\u00e9reihez. Csak \u00edgy lehetett k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes \u00e9s h\u0171s\u00e9ges F\u0151pap, aki Istent szolg\u00e1lja. Csak \u00edgy szerezhette meg Isten bocs\u00e1nat\u00e1t a n\u00e9p b\u0171neire."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e9zus megtapasztalt minden k\u00eds\u00e9rt\u00e9st \u00e9s szenved\u00e9st, ez\u00e9rt most val\u00f3ban tud seg\u00edteni azoknak, akiket ugyanezek a k\u00eds\u00e9rt\u00e9sek tesznek pr\u00f3b\u00e1ra."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus nagyobb M\u00f3zesn\u00e9l - Ez\u00e9rt mindny\u00e1jan figyeljetek J\u00e9zusra! \u0150r\u00e1 gondoljatok, aki hit\u00fcnk szerint Isten Apostola \u00e9s F\u0151papja. Nektek mondom ezt, szent testv\u00e9reim, akiket Isten elh\u00edvott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e9zus h\u0171s\u00e9ges volt Istenhez, aki \u0151t elk\u00fcldte \u2014 ak\u00e1rcsak M\u00f3zes Isten n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amikor valaki h\u00e1zat \u00e9p\u00edt, akkor jobban megbecs\u00fclik az \u00e9p\u00edt\u0151t, mint az \u00e9p\u00fcletet. Ugyanez a helyzet J\u00e9zussal is: sokkal nagyobb tiszteletet \u00e9rdemel, mint M\u00f3zes."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert minden h\u00e1znak van \u00e9p\u00edt\u0151je, de Isten az, aki mindent fel\u00e9p\u00edtett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3zes h\u0171s\u00e9gesen szolg\u00e1lt Isten n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt, de csak szolga volt. Az volt a feladata, hogy tan\u00faskodjon azokr\u00f3l, amelyeket Isten csak sokkal k\u00e9s\u0151bb jelentett ki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Krisztus azonban \u00fagy uralkodik Isten csal\u00e1dja felett, mint a Fi\u00fa. Isten csal\u00e1dj\u00e1nak tagjai pedig mi vagyunk \u2014 de csak akkor, ha mindv\u00e9gig meg\u0151rizz\u00fck Istenbe vetett \u00f6r\u00f6mteli bizalmunkat \u00e9s a rem\u00e9nys\u00e9g\u00fcnkkel val\u00f3 dicseked\u00e9st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kik mehetnek be a nyugalom hely\u00e9re? - Ez\u00e9rt, ahogyan a Szent Szellem mondja: \u201eMa, ha meghallj\u00e1tok Isten hangj\u00e1t,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ne makacskodjatok, mint amikor Isten ellen fell\u00e1zadtatok a puszt\u00e1ban, a pr\u00f3bat\u00e9tel napj\u00e1n,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ahol \u0151seitek pr\u00f3b\u00e1ra tett\u00e9k t\u00fcrelmemet, pedig negyven \u00e9ven kereszt\u00fcl l\u00e1tt\u00e1k tetteimet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megharagudtam arra a n\u00e9pre, \u00e9s azt mondtam: ezek mindig rosszul gondolkoznak, \u00e9s sohasem \u00e9rtett\u00e9k meg, hogy mit akarok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haragomban megesk\u00fcdtem: sohasem fognak bemenni nyugalmamba.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, testv\u00e9rek! Ne legyen k\u00f6z\u00f6ttetek senki, akinek a sz\u00edve gonoszul \u00e9s hitetlen\u00fcl elfordul az \u00e9l\u0151 Istent\u0151l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ink\u00e1bb b\u00e1tor\u00edts\u00e1tok egym\u00e1st minden nap. Biztass\u00e1tok egym\u00e1st, am\u00edg m\u00e9g tart a \u201emai nap\u201d, hogy k\u00f6z\u00fcletek senki se makacsolja meg mag\u00e1t a b\u0171n hamiss\u00e1ga miatt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert mi mindannyian r\u00e9szeseiv\u00e9 lett\u00fcnk Krisztusnak, felt\u00e9ve, hogy mindv\u00e9gig szil\u00e1rdan megtartjuk azt a bizalmat, amely kezdetben benn\u00fcnk \u00e9lt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00cdr\u00e1s ezt mondja: \u201eMa, ha meghallj\u00e1tok Isten hangj\u00e1t, ne makacskodjatok, mint amikor Isten ellen fell\u00e1zadtatok!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kik voltak azok, akik hallott\u00e1k Isten hangj\u00e1t, m\u00e9gis fell\u00e1zadtak ellene? Akiket M\u00f3zes kivezetett Egyiptomb\u00f3l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kikre haragudott Isten negyven \u00e9ven kereszt\u00fcl? Azokra, akik v\u00e9tkeztek, \u00e9s a puszt\u00e1ban haltak meg!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kiknek esk\u00fcd\u00f6tt meg Isten, hogy sohasem l\u00e9phetnek be a nyugalm\u00e1ba? Azoknak, akik fell\u00e1zadtak!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1tjuk teh\u00e1t, hogy ezek a hitetlens\u00e9g\u00fck miatt nem is mehettek be Isten nyugalm\u00e1ba."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Istennek az az \u00edg\u00e9rete, hogy bemehet\u00fcnk a nyugalm\u00e1ba, m\u00e9g ma is \u00e9rv\u00e9nyes. Nagyon vigy\u00e1zzunk teh\u00e1t, nehogy elmulasszuk ezt a lehet\u0151s\u00e9get!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen nek\u00fcnk is ugyan\u00fagy hirdett\u00e9k az \u00f6r\u00f6m\u00fczenetet, mint Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek. De nekik akkor nem haszn\u00e1lt az \u00fczenet, mert amikor hallott\u00e1k, nem hittel fogadt\u00e1k, hanem elutas\u00edtott\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mi megy\u00fcnk be abba a nyugalomba, akik hittel fogadjuk! Ahogyan Isten mondta: \u201eHaragomban megesk\u00fcdtem: sohasem fognak bemenni nyugalmamba.\u201d Igen, ezt Isten mondta, pedig \u0151 a vil\u00e1g teremt\u00e9se \u00f3ta mindent el\u0151re elk\u00e9sz\u00edtett!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert valahol az \u00cdr\u00e1sban ezt mondta a hetedik napr\u00f3l: \u201eA hetedik napon Isten abbahagyta minden munk\u00e1j\u00e1t.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Itt m\u00e9gis azt mondja: \u201eSohasem fognak bemenni nyugalmamba!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1ig is \u00e9rv\u00e9nyes teh\u00e1t, hogy egyesek be fognak menni Isten nyugalm\u00e1ba. Ugyanakkor azok, akik akkor r\u00e9gen el\u0151sz\u00f6r hallott\u00e1k az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt, nem l\u00e9ptek be, mert engedetlenek voltak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Isten \u00fajra ad egy lehet\u0151s\u00e9get, \u00e9s ezt \u00edgy nevezi: \u201ema\u201d. Err\u0151l a napr\u00f3l sok id\u0151 m\u00falt\u00e1n maga Isten mondta D\u00e1vid \u00e1ltal azt, amit m\u00e1r az el\u0151bb is id\u00e9zt\u00fcnk: \u201eMa, ha meghallj\u00e1tok Isten hangj\u00e1t, ne makacskodjatok!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert, ha J\u00f3zsu\u00e9 lett volna az, aki bevezeti Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Isten nyugalma hely\u00e9re, Isten nem sz\u00f3lt volna k\u00e9s\u0151bb egy m\u00e1sik napr\u00f3l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Van teh\u00e1t egy m\u00e1sik fajta szombati nyugalom, amely elk\u00e9sz\u00edtve v\u00e1rja Isten n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A teremt\u00e9skor Isten befejezte a munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s ut\u00e1na megnyugodott. Ez\u00e9rt, aki bel\u00e9p Isten nyugalm\u00e1ba, az is abbahagyja a saj\u00e1t er\u0151fesz\u00edt\u00e9seit, ahogyan Isten is tette."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tegy\u00fcnk meg mindent, ami t\u0151l\u00fcnk telik, hogy bel\u00e9phess\u00fcnk abba a nyugalomba! Egyik\u00fcnk se vesszen el a hitetlens\u00e9g miatt, mint ahogy azok elvesztek, akik akkor engedetlenek voltak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isten besz\u00e9de \u00e9l\u0151 \u00e9s hat\u00e9kony - Mert amit Isten kimond, az a sz\u00f3, \u00e9l\u0151, er\u0151teljes \u00e9s hat\u00e9kony. Isten szava \u00e9lesebb, mint a leg\u00e9lesebb k\u00e9t\u00e9l\u0171 kard. M\u00e9lyen bel\u00e9nk hatol, eg\u00e9szen addig, ahol a szellem \u00e9s a l\u00e9lek k\u00f6z\u00f6tti hat\u00e1r h\u00faz\u00f3dik. Isten besz\u00e9de behatol a csontjaink tal\u00e1lkoz\u00e1s\u00e1ig, s\u0151t a csontjaink belsej\u00e9be is: meg\u00edt\u00e9li \u00e9s sz\u00e9tv\u00e1logatja sz\u00edv\u00fcnk gondolatait \u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kait."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Senki \u00e9s semmi sem rejt\u0151zhet el Isten tekintete el\u0151l! \u0150 mindent tiszt\u00e1n \u00e9s vil\u00e1gosan l\u00e1t, tekintete el\u0151tt minden \u00e9s mindenki meztelen. \u0150 az, akinek egyszer mindannyian sz\u00e1mot fogunk adni!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e9zus a F\u0151papunk, aki \u00e1ltal Istenhez j\u00f6het\u00fcnk - Nek\u00fcnk hatalmas F\u0151papunk van: maga J\u00e9zus, az Isten Fia, aki felment a Mennybe! Ez\u00e9rt szil\u00e1rdan ragaszkodjunk ahhoz, amit hittel megvallottunk!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert olyan F\u0151papunk van, aki meg\u00e9rti gyenges\u00e9geinket, hiszen \u0151 is ki volt t\u00e9ve azoknak a k\u00eds\u00e9rt\u00e9seknek, amelyek az embereket \u00e9rik. Mindenf\u00e9le pr\u00f3b\u00e1n gy\u0151zelmesen ment kereszt\u00fcl, \u00e9s sohasem v\u00e9tkezett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ha pedig J\u00e9zus a F\u0151papunk, akkor b\u00e1tran \u00e9s bizalommal l\u00e9pj\u00fcnk oda az Atya-Isten kegyelm\u00e9nek Tr\u00f3nj\u00e1hoz! N\u00e1la b\u0151s\u00e9gesen megtal\u00e1ljuk mindazt a megbocs\u00e1t\u00e1st, seg\u00edts\u00e9get \u00e9s kedvess\u00e9get, amire \u00e9ppen sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van \u2014 s mindezt a legalkalmasabb id\u0151ben."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A r\u00e9gi Izr\u00e1elben a f\u0151papnak, akit Isten a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasztott ki, az volt a feladata, hogy n\u00e9pe nev\u00e9ben aj\u00e1nd\u00e9kokat \u00e9s b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatokat vigyen Istennek. \u00cdgy seg\u00edtett az embereknek az Istennel val\u00f3 kapcsolatukban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezek a f\u0151papok is egy\u00fctt \u00e9reztek a tudatlanokkal, a b\u0171n\u00f6s\u00f6kkel, \u00e9s meg\u00e9rt\u0151k voltak ir\u00e1ntuk. Hiszen \u0151k is ugyanolyan emberek voltak, mint a t\u00f6bbiek: hajlamosak minden v\u00e9tekre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9ppen ez\u00e9rt a f\u0151pap nemcsak a n\u00e9p b\u0171nei\u00e9rt, hanem a saj\u00e1t b\u0171nei\u00e9rt is k\u00f6teles volt \u00e1ldozatot vinni Istennek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u0151papnak lenni nagy megtiszteltet\u00e9s volt, de azt a tiszts\u00e9get senki sem szerezhette meg mag\u00e1nak. Csak az lehetett f\u0151pap, akit Isten maga v\u00e1lasztott ki erre, ahogyan \u00c1ront is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy Krisztus sem maga szerezte azt a dics\u0151s\u00e9get mag\u00e1nak, hogy f\u0151pap legyen, hanem Isten tette \u0151t f\u0151papp\u00e1, aki ezt mondta neki: \u201eTe vagy a fiam, ma lettem az \u00e9desap\u00e1d!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egy m\u00e1sik helyen ezt mondja: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9 pap leszel, Melkis\u00e9dek rendje szerint.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amikor J\u00e9zus testben \u00e9lt itt a F\u00f6ld\u00f6n, hangos ki\u00e1lt\u00e1sokkal, k\u00f6nnyhullat\u00e1ssal im\u00e1dkozott, s\u0151t k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az Atya-Istenhez, aki k\u00e9pes \u0151t magszabad\u00edtani a hal\u00e1l hatalm\u00e1b\u00f3l. J\u00e9zus tisztelettel \u00e9s val\u00f3di istenf\u00e9lelemmel k\u00f6zeledett az Aty\u00e1hoz, aki teljes\u00edtette a k\u00e9r\u00e9s\u00e9t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e1r J\u00e9zus mindig is Isten Fia volt, m\u00e9gis azok \u00e1ltal tanulta meg a hitb\u0151l fakad\u00f3 engedelmess\u00e9get, amiket elszenvedett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Miut\u00e1n mindent beteljes\u00edtett, J\u00e9zus lett az \u00f6r\u00f6k \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g forr\u00e1sa mindazok sz\u00e1m\u00e1ra, akik hitben engedelmeskednek neki,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mivel Isten \u0151t tette Melkis\u00e9dek rendje szerint val\u00f3 f\u0151papp\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Figyelmeztet\u00e9s a visszaes\u00e9s vesz\u00e9ly\u00e9re - Ezekr\u0151l m\u00e9g sok mondanival\u00f3nk lenne, de nehezen \u00e9rten\u00e9tek meg, mert a szellemi felfog\u00f3k\u00e9pess\u00e9getek eltompult."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ilyen hossz\u00fa id\u0151 ut\u00e1n m\u00e1r nektek kellene m\u00e1sokat tan\u00edtanotok! Most m\u00e9gis arra van sz\u00fcks\u00e9getek, hogy valaki Isten tan\u00edt\u00e1s\u00e1nak alapelemeit ism\u00e9telje \u00e1t veletek. Olyan tan\u00edt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9getek, mint a kis gyerekeknek val\u00f3 tej, mert m\u00e9g nem b\u00edrj\u00e1tok a feln\u0151tteknek val\u00f3 \u00e9telt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aki csak tejet iszik, az m\u00e9g csecsem\u0151. Az ilyen ember m\u00e9g j\u00e1ratlan \u00e9s tapasztalatlan az isteni igazs\u00e1gok meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az igazi \u00e9telek a szellemi \u00e9rtelemben feln\u0151tteknek val\u00f3k, akik m\u00e1r megtanult\u00e1k, hogyan kell megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni a j\u00f3t a rosszt\u00f3l."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9rt hagyjuk el a Krisztusr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 alapvet\u0151 tan\u00edt\u00e1sokat, \u00e9s igyekezz\u00fcnk szellemileg feln\u0151tt\u00e9 v\u00e1lni! Ne kezdj\u00fck el \u00fajra el\u00f6lr\u0151l az abc-t: az elemi tan\u00edt\u00e1st az Istenben val\u00f3 hitr\u0151l \u00e9s a gonosz dolgok elhagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a bemer\u00edtkez\u00e9sekr\u0151l, a k\u00e9zr\u00e1t\u00e9telr\u0151l, a halottak felt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s az \u00f6r\u00f6k \u00edt\u00e9letr\u0151l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tov\u00e1bb kell menn\u00fcnk, \u00e9s komolyabb tan\u00edt\u00e1sokkal kell foglalkoznunk. A tov\u00e1bbiakban ezt is fogjuk tenni, ha Isten megengedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha valaki elhagyja Krisztus \u00fatj\u00e1t, vajon visszat\u00e9rhet-e hozz\u00e1 megint? Olyanokr\u00f3l besz\u00e9lek, akiket az igazs\u00e1g egyszer m\u00e1r megvil\u00e1gos\u00edtott, meg is \u00edzlelt\u00e9k aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, megkapt\u00e1k a Szent Szellemet, hallott\u00e1k Isten besz\u00e9d\u00e9t, megtapasztalt\u00e1k a k\u00f6vetkez\u0151 korszak erej\u00e9t, azut\u00e1n m\u00e9gis elhagyt\u00e1k Krisztus \u00fatj\u00e1t. Ezek szinte ism\u00e9t megfesz\u00edtik Isten Fi\u00e1t, \u00e9s sz\u00e9gyent hoznak r\u00e1 az emberek el\u0151tt. Vajon az ilyen emberek ezut\u00e1n ism\u00e9t visszat\u00e9rhetnek Istenhez? Nem, ez lehetetlen!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha valaki elhagyja Krisztus \u00fatj\u00e1t, vajon visszat\u00e9rhet-e hozz\u00e1 megint? Olyanokr\u00f3l besz\u00e9lek, akiket az igazs\u00e1g egyszer m\u00e1r megvil\u00e1gos\u00edtott, meg is \u00edzlelt\u00e9k aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, megkapt\u00e1k a Szent Szellemet, hallott\u00e1k Isten besz\u00e9d\u00e9t, megtapasztalt\u00e1k a k\u00f6vetkez\u0151 korszak erej\u00e9t, azut\u00e1n m\u00e9gis elhagyt\u00e1k Krisztus \u00fatj\u00e1t. Ezek szinte ism\u00e9t megfesz\u00edtik Isten Fi\u00e1t, \u00e9s sz\u00e9gyent hoznak r\u00e1 az emberek el\u0151tt. Vajon az ilyen emberek ezut\u00e1n ism\u00e9t visszat\u00e9rhetnek Istenhez? Nem, ez lehetetlen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ha valaki elhagyja Krisztus \u00fatj\u00e1t, vajon visszat\u00e9rhet-e hozz\u00e1 megint? Olyanokr\u00f3l besz\u00e9lek, akiket az igazs\u00e1g egyszer m\u00e1r megvil\u00e1gos\u00edtott, meg is \u00edzlelt\u00e9k aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, megkapt\u00e1k a Szent Szellemet, hallott\u00e1k Isten besz\u00e9d\u00e9t, megtapasztalt\u00e1k a k\u00f6vetkez\u0151 korszak erej\u00e9t, azut\u00e1n m\u00e9gis elhagyt\u00e1k Krisztus \u00fatj\u00e1t. Ezek szinte ism\u00e9t megfesz\u00edtik Isten Fi\u00e1t, \u00e9s sz\u00e9gyent hoznak r\u00e1 az emberek el\u0151tt. Vajon az ilyen emberek ezut\u00e1n ism\u00e9t visszat\u00e9rhetnek Istenhez? Nem, ez lehetetlen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vannak, akik olyanok, mint a term\u0151f\u00f6ld, amely beissza a gyakran r\u00e1hull\u00f3 es\u0151t, \u00e9s hasznos n\u00f6v\u00e9nyeket terem azoknak, akik megm\u0171velik \u2014 \u0151k \u00e1ld\u00e1st kapnak Istent\u0151l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e1sok viszont olyanok, mint az a f\u00f6ld, amely folyton csak t\u00f6viseket \u00e9s gazt terem. Az ilyen f\u00f6ld haszontalan, \u00e1tkot \u00e9rdemel, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl a t\u0171z \u00e9geti meg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezzel figyelmeztetni szeretn\u00e9lek benneteket, kedves testv\u00e9reim, de biztos vagyok benne, hogy r\u00e1tok jobb dolgok v\u00e1rnak, \u00e9s azok k\u00f6z\u00e9 tartoztok, akik \u00fcdv\u00f6z\u00fclni fognak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert Isten nem igazs\u00e1gtalan, hogy elfelejtkezzen a munk\u00e1tokr\u00f3l. Nem felejti el azt a szeretetet sem, amellyel ir\u00e1nta vagytok, \u00e9s amellyel seg\u00edtett\u00e9tek, \u00e9s ma is seg\u00edtitek n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt k\u00edv\u00e1njuk, hogy mindannyian szorgalmasan v\u00e9gezz\u00e9tek ezt a munk\u00e1t, eg\u00e9sz \u00e9letetekben. \u00cdgy azut\u00e1n meg is fogj\u00e1tok kapni, amiben most rem\u00e9nykedtek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ne legyetek lust\u00e1k! Azokat k\u00f6vess\u00e9tek, akik hittel \u00e9s t\u00fcrelemmel v\u00e9g\u00fcl megkapt\u00e1k, amit Isten \u00edg\u00e9rt nekik!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten \u00edg\u00e9retei \u00e9s esk\u00fcje \u00c1brah\u00e1mnak - Isten esk\u00fcvel meger\u0151s\u00edtett \u00edg\u00e9retet tett \u00c1brah\u00e1mnak, de mivel nagyobbra nem esk\u00fcdhetett, ez\u00e9rt saj\u00e1t mag\u00e1ra esk\u00fcd\u00f6tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azt mondta \u00c1brah\u00e1mnak: \u201eEsk\u00fcsz\u00f6m, hogy b\u0151s\u00e9gesen meg\u00e1ldalak, \u00e9s sok-sok ut\u00f3dot adok neked.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1mnak sok\u00e1ig \u00e9s t\u00fcrelmesen kellett v\u00e1rnia, de v\u00e9g\u00fcl megkapta, amit Isten \u00edg\u00e9rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az emberek k\u00f6z\u00f6tt az a szok\u00e1s, hogy olyan valakire esk\u00fcsznek, aki nagyobb n\u00e1luk. \u00cdgy er\u0151s\u00edtik meg \u00edg\u00e9ret\u00fcket, \u00e9s ezzel vetnek v\u00e9get a vit\u00e1nak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen, amikor Isten eg\u00e9szen vil\u00e1gosan meg akarta mutatni, hogy \u00edg\u00e9reteit biztosan teljes\u00edteni fogja, \u0151 is megesk\u00fcd\u00f6tt azoknak, akiknek az \u00edg\u00e9reteket tette. Teh\u00e1t Isten egyr\u00e9szt meg\u00edg\u00e9rt valamit, m\u00e1sr\u00e9szt azt az esk\u00fcj\u00e9vel er\u0151s\u00edtette meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez a k\u00e9t dolog sohasem v\u00e1ltozik! Isten nem hazudhat, amikor \u00edg\u00e9r valamit, \u00e9s nem hazudhat, amikor megesk\u00fcszik. Ez er\u0151s biztat\u00e1st jelent, \u00e9s rem\u00e9nys\u00e9get ad nek\u00fcnk. Hiszen odamenek\u00fclt\u00fcnk Istenhez, \u00e9s belekapaszkodtunk abba a rem\u00e9nys\u00e9gbe, amelyet \u0151 adott nek\u00fcnk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez a rem\u00e9nys\u00e9g olyan a lelk\u00fcnk sz\u00e1m\u00e1ra, mint a cs\u00f3nak er\u0151s horgonya. Ez a \u201erem\u00e9ny-horgony\u201d a mennyei Templomban, a f\u00fcgg\u00f6ny m\u00f6g\u00f6tt, a mennyei Szentek Szentj\u00e9ben kapaszkodik meg,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ott, ahov\u00e1 J\u00e9zus bement. \u00c9rt\u00fcnk ment be oda, hogy utat k\u00e9sz\u00edtsen a sz\u00e1munkra, hiszen mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 J\u00e9zus lett a F\u0151pap, Melkis\u00e9dek rendje szerint."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Melkis\u00e9dek \u00e9s \u00c1brah\u00e1m - Ez a Melkis\u00e9dek S\u00e1lem kir\u00e1lya \u00e9s a Magass\u00e1gos Isten papja volt. \u00c1brah\u00e1m \u00e9ppen hazafel\u00e9 tartott abb\u00f3l a csat\u00e1b\u00f3l, amelyben t\u00f6bb kir\u00e1lyt is legy\u0151z\u00f6tt. Ekkor tal\u00e1lkozott Melkis\u00e9dekkel, aki meg\u00e1ldotta \u0151t,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m pedig neki adta a hadizs\u00e1km\u00e1nya tizedr\u00e9sz\u00e9t. Melkis\u00e9dek neve kett\u0151s jelent\u00e9s\u0171. El\u0151sz\u00f6r is: \u201eigazs\u00e1goss\u00e1g kir\u00e1lya\u201d, azut\u00e1n \u201eS\u00e1lem kir\u00e1lya\u201d, vagyis \u201eb\u00e9kess\u00e9g kir\u00e1lya\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apj\u00e1r\u00f3l, anyj\u00e1r\u00f3l, vagy sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00e1r\u00f3l semmit sem tudunk. \u00c9let\u00e9nek sem a kezdete, sem a v\u00e9ge nem ismert. Ak\u00e1rcsak Isten Fia, Melkis\u00e9dek is \u00f6r\u00f6kk\u00e9 pap marad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok h\u00e1t, milyen hatalmas ez a Melkis\u00e9dek, hogy m\u00e9g \u00c1brah\u00e1m \u0151sap\u00e1nk is neki adta a hadizs\u00e1km\u00e1nya tized\u00e9t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9ny azt parancsolja, hogy Izr\u00e1elben a papok \u2014 L\u00e9vi ut\u00f3dai \u2014 szedjenek tizedet a n\u00e9pt\u0151l, vagyis saj\u00e1t testv\u00e9reikt\u0151l, akik szint\u00e9n \u00c1brah\u00e1m ut\u00f3dai."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Melkis\u00e9dek nem volt L\u00e9vi ut\u00f3da, m\u00e9gis tizedet kapott \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l, \u00e9s meg\u00e1ldotta \u0151t \u2014 azt, aki Istent\u0151l \u00edg\u00e9reteket kapott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pedig nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy aki \u00e1ld, hatalmasabb ann\u00e1l, akit meg\u00e1ld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izr\u00e1elben a papok, akik a tizedet kapj\u00e1k a t\u00f6bbiekt\u0151l, maguk is haland\u00f3 emberek. Melkis\u00e9dekr\u0151l viszont azt mondja az \u00cdr\u00e1s, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dagy is mondhatn\u00e1nk, hogy a tizedet szed\u0151 L\u00e9vi \u00c1brah\u00e1mon kereszt\u00fcl tizedet adott Melkis\u00e9deknek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiszen, amikor \u00c1brah\u00e1m Melkis\u00e9dekkel tal\u00e1lkozott, L\u00e9vi m\u00e9g meg sem sz\u00fcletett, hanem \u00c1brah\u00e1m test\u00e9ben volt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9nyt Isten a l\u00e9vita paps\u00e1ggal egy\u00fctt adta a n\u00e9pnek. De ezen az \u00faton a szellemi t\u00f6k\u00e9letess\u00e9get nem lehet el\u00e9rni. Ez\u00e9rt volt sz\u00fcks\u00e9g arra, hogy egy teljesen m\u00e1sf\u00e9le pap j\u00f6jj\u00f6n el. Ez az \u00faj pap pedig Melkis\u00e9dek rendj\u00e9b\u0151l, \u00e9s nem \u00c1ron rendj\u00e9b\u0151l val\u00f3!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha pedig a paps\u00e1g rendszere megv\u00e1ltozik, akkor vele egy\u00fctt a T\u00f6rv\u00e9ny is megv\u00e1ltozik \u2014 legal\u00e1bbis a paps\u00e1gra vonatkoz\u00f3 r\u00e9sze."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztus, akir\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk, nem L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazott, hanem egy m\u00e1sikb\u00f3l, amelyb\u0151l senki sem v\u00e9gzett papi szolg\u00e1latot az olt\u00e1rn\u00e1l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy Urunk, J\u00e9zus, J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazott. M\u00f3zes pedig semmit nem mondott J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9vel kapcsolatban a papokr\u00f3l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e9zus is f\u0151pap, Melkis\u00e9dek rendje szerint - M\u00e9g vil\u00e1gosabb, hogy milyen nagy v\u00e1ltoz\u00e1st is jelentett mindez, amikor J\u00e9zus \u2014 a Melkis\u00e9dekhez hasonl\u00f3, m\u00e1sfajta pap \u2014 megjelent."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e9zus ugyanis nem az emberi sz\u00e1rmaz\u00e1sa alapj\u00e1n lett pap, hanem a benne l\u00e9v\u0151 elpuszt\u00edthatatlan \u00e9let hatalma \u00e1ltal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hiszen r\u00f3la ezt mondja az \u00cdr\u00e1s: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9 pap vagy, Melkis\u00e9dek rendje szerint.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezzel a r\u00e9gi rend f\u00e9lre van \u00e1ll\u00edtva, mert gyeng\u00e9nek \u00e9s eredm\u00e9nytelennek bizonyult,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hiszen a T\u00f6rv\u00e9ny senkit sem tudott t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tenni. Most azonban Isten sokkal jobb rem\u00e9nys\u00e9get adott nek\u00fcnk, amely \u00e1ltal k\u00f6zel j\u00f6het\u00fcnk hozz\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az is fontos, hogy Isten az esk\u00fcj\u00e9vel tette J\u00e9zust f\u0151papp\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A r\u00e9gi paps\u00e1g rendj\u00e9ben esk\u00fc n\u00e9lk\u00fcl l\u00e9ptek szolg\u00e1latba a papok, J\u00e9zus azonban \u00fagy lett f\u0151pap, hogy Isten megesk\u00fcd\u00f6tt \u00e9s ezt mondta neki: \u201eMegesk\u00fcd\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s vissza nem vonja: \u00bbTe mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 pap leszel.\u00ab\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez az esk\u00fc azt is jelenti, hogy J\u00e9zus egy \u00faj \u00e9s jobb sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9rt v\u00e1llalt kezess\u00e9get."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A r\u00e9gi paps\u00e1g rendj\u00e9ben sok f\u0151pap k\u00f6vetkezett egym\u00e1s ut\u00e1n, hiszen mindannyian haland\u00f3k voltak, s nem maradhattak \u00f6r\u00f6kk\u00e9 szolg\u00e1latban."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zus azonban \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l, \u00edgy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 pap marad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt minden id\u0151ben meg tudja menteni azokat, akik az \u0151 seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel j\u00f6nnek Istenhez. Hiszen J\u00e9zus \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l, \u00e9s mindig seg\u00edt nek\u00fcnk, ha Istenhez j\u00f6v\u00fcnk, mert a mi \u00e9rdek\u00fcnkben emel sz\u00f3t Isten el\u0151tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ilyen f\u0151papra van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk, aki szent, hib\u00e1tlan \u00e9s b\u0171ntelen, a b\u0171n\u00f6s\u00f6kt\u0151l elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett, \u00e9s akit Isten a Menny f\u00f6l\u00e9 emelt!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nem olyan, mint azok a f\u0151papok a r\u00e9gi paps\u00e1g rendj\u00e9ben, akiknek naponta kell v\u00e9res \u00e1ldozatokat vinni\u00fck Istennek: el\u0151sz\u00f6r a saj\u00e1t b\u0171neik\u00e9rt, azut\u00e1n a n\u00e9p b\u0171nei\u00e9rt. J\u00e9zus ellenben csak egyetlenegy \u00e1ldozatot vitt Istennek, de az mind\u00f6r\u00f6kre \u00e9rv\u00e9nyes: saj\u00e1t mag\u00e1t adta oda \u00e1ldozatul!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert a T\u00f6rv\u00e9ny haland\u00f3 embereket tesz f\u0151papp\u00e1, akikben megvannak az emberi gyenges\u00e9gek. A T\u00f6rv\u00e9ny ut\u00e1n azonban Isten szava \u00e9s esk\u00fcje k\u00f6vetkezik, amellyel f\u0151papp\u00e1 tette a Fi\u00fat, aki \u00f6r\u00f6kk\u00e9 t\u00f6k\u00e9letes."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus a mennyei F\u0151papunk! - L\u00e1tj\u00e1tok, nek\u00fcnk ilyen F\u0151papunk van! Ez a l\u00e9nyege annak, amit eddig mondtunk. Igen, J\u00e9zus a Mennyben, a Fels\u00e9ges Isten tr\u00f3nj\u00e1nak jobb oldal\u00e1n \u00fcl,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s f\u0151papk\u00e9nt szolg\u00e1l a mennyei Szentek Szentj\u00e9ben, az igazi Templomban, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9p\u00edtett, nem az emberek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Minden f\u0151papnak az a dolga, hogy aj\u00e1nd\u00e9kokat \u00e9s \u00e1ldozatokat vigyen Isten el\u00e9. A mi F\u0151papunk, J\u00e9zus sem kiv\u00e9tel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De, ha m\u00e9g mindig itt, a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u0151 ember lenne, nem is lehetne pap, hiszen m\u00e1r megvannak azok, akik a T\u00f6rv\u00e9ny szerint az \u00e1ldozatokat bemutatj\u00e1k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az a szolg\u00e1lat azonban, amelyet a f\u00f6ldi papok v\u00e9geznek, csak m\u00e1solata \u00e9s \u00e1rny\u00e9ka a val\u00f3di, mennyei dolgoknak! Ez abb\u00f3l is l\u00e1that\u00f3, hogy amikor M\u00f3zes a Szent S\u00e1tor fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt, Isten \u00edgy figyelmeztette: \u201eVigy\u00e1zz, hogy mindent annak a mint\u00e1j\u00e1ra k\u00e9sz\u00edts, amit a hegyen mutattam neked!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az a szolg\u00e1lat, amit Isten J\u00e9zusra b\u00edzott, sokkal magasabb rend\u0171, mint a f\u00f6ldi papok\u00e9. Az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g - Ugyan\u00edgy az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g, amelyet J\u00e9zus hozott l\u00e9tre, sokkal magasabb rend\u0171, mint a R\u00e9gi Sz\u00f6vets\u00e9g, mert sokkal jobb \u00edg\u00e9retekre \u00e9p\u00fclt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha a R\u00e9gi Sz\u00f6vets\u00e9g t\u00f6k\u00e9letes lett volna, nem lett volna sz\u00fcks\u00e9g helyette egy m\u00e1sikra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De Isten nem volt megel\u00e9gedve a n\u00e9p\u00e9vel, ez\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1juk: \u201eElj\u00f6n az id\u0151 \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, amikor \u00faj sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9vel,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de ez az \u00faj nem olyan lesz, mint a r\u00e9gi, amelyet \u0151seikkel k\u00f6t\u00f6ttem azon a napon, amikor k\u00e9zen fogva kivezettem \u0151ket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. Mivel nem maradtak h\u0171s\u00e9gesek a r\u00e9gi sz\u00f6vets\u00e9ghez, \u00e9n is elfordultam t\u0151l\u00fck, \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azok ut\u00e1n a napok ut\u00e1n majd \u00faj sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel, \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, t\u00f6rv\u00e9nyeimet be\u00edrom \u00e9rtelm\u00fckbe, bev\u00e9sem a sz\u00edv\u00fckbe, Isten\u00fckk\u00e9 leszek, \u0151k pedig n\u00e9pemm\u00e9 lesznek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem lesz t\u00f6bb\u00e9 sz\u00fcks\u00e9g r\u00e1, hogy valaki a testv\u00e9r\u00e9t, vagy t\u00e1rs\u00e1t tan\u00edtsa. Nem mondja neki: \u00bbIsmerd meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!\u00ab, mert mind ismerni fognak engem \u2014 a legkisebbt\u0151l a legnagyobbig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert megbocs\u00e1tom gonoszs\u00e1gaikat, \u00e9s b\u0171neikre t\u00f6bb\u00e9 nem eml\u00e9kezem.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isten \u201e\u00fajnak\u201d nevezte ezt a sz\u00f6vets\u00e9get \u2014 ez pedig azt jelenti, hogy a R\u00e9gi Sz\u00f6vets\u00e9g m\u00e1r elavult, s nem haszn\u00e1lhat\u00f3. Ami pedig elavult \u00e9s haszn\u00e1lhatatlan, az hamarosan el is fog t\u0171nni."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Szent S\u00e1tor rendje - A R\u00e9gi Sz\u00f6vets\u00e9g is rendelkezett Isten tisztelet\u00e9nek m\u00f3dj\u00e1r\u00f3l \u00e9s annak f\u00f6ldi szent hely\u00e9r\u0151l,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a Szent S\u00e1torr\u00f3l. Ennek els\u0151 r\u00e9sz\u00e9ben volt a h\u00e9t\u00e1g\u00fa m\u00e9cses-tart\u00f3, \u00e9s az Istennek felaj\u00e1nlott szent kenyerek asztala. Ezt a helyet Szent\u00e9lynek nevezt\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A m\u00e1sodik f\u00fcgg\u00f6ny m\u00f6g\u00f6tt volt a Szentek Szentje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ebben volt az arany illat\u00e1ldozati olt\u00e1r \u00e9s a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1da, amelyet k\u00edv\u00fcl-bel\u00fcl arany bor\u00edtott. A l\u00e1d\u00e1ban volt egy mann\u00e1val teli aranykors\u00f3, azut\u00e1n \u00c1ron botja, amely egyszer kivir\u00e1gzott, \u00e9s itt voltak a Sz\u00f6vets\u00e9g k\u0151t\u00e1bl\u00e1i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A l\u00e1da f\u00f6l\u00f6tt pedig ott voltak a dics\u0151s\u00e9ges k\u00e9rubok, akik be\u00e1rny\u00e9kolt\u00e1k a kegyelem hely\u00e9t. Ezeket azonban most nem r\u00e9szletezz\u00fck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Szent S\u00e1tor teh\u00e1t \u00edgy volt elrendezve. A papok naponta bementek az els\u0151 s\u00e1torba, hogy ott im\u00e1dj\u00e1k Istent, \u00e9s hogy a papi szolg\u00e1latukat v\u00e9gezz\u00e9k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A m\u00e1sodik s\u00e1torba azonban egyed\u00fcl a f\u0151pap mehetett be, \u0151 is csak \u00e9vente egyszer. Akkor is csak \u00fagy, ha mag\u00e1val vitte az \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9t, amelyet a saj\u00e1t b\u0171nei\u00e9rt \u00e9s a n\u00e9p b\u0171nei\u00e9rt kellett felaj\u00e1nlania Istennek \u2014 azok\u00e9rt a b\u0171n\u00f6k\u00e9rt, amelyek \u00e9szrev\u00e9tlenek maradtak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezzel pedig azt mutatja meg a Szent Szellem, hogy am\u00edg ez a Szent S\u00e1tor \u00e1ll, addig nem ny\u00edlik meg az \u00fat a Szentek Szentj\u00e9be."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isten tisztelet\u00e9nek ez a rendje egy\u00fattal p\u00e9ld\u00e1zat is, amely a mostani id\u0151re is vonatkozik. Azt jelenti, hogy a Szent S\u00e1tor rendje szerinti aj\u00e1nd\u00e9kok \u00e9s \u00e1ldozatok nem k\u00e9pesek megtiszt\u00edtani a r\u00e9sztvev\u0151k lelkiismeret\u00e9t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezekben a szertart\u00e1sokban ugyanis csak \u00e9telek, italok, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 mosakod\u00e1sok, meg egy\u00e9b k\u00fcls\u0151s\u00e9ges dolgok szerepeltek. Ezek csak k\u00edv\u00fclr\u0151l \u00e9rintik az ember test\u00e9t, de a belsej\u00e9t nem tiszt\u00edtj\u00e1k meg. A szertart\u00e1sokat Isten csak arra az id\u0151re adta, am\u00edg el nem j\u00f6tt a teljes meg\u00faj\u00edt\u00e1s ideje \u00e9s az \u00faj rend."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9g rendje - Ez az id\u0151 pedig most van, hiszen m\u00e1r Krisztus lett a F\u0151papunk! \u0150 azoknak az \u00faj \u00e1ld\u00e1soknak a F\u0151papja, amelyek m\u00e1r el\u00e9rkeztek hozz\u00e1nk. De nem a f\u00f6ldi s\u00e1torba ment be, hanem nagyobb \u00e9s t\u00f6k\u00e9letesebb s\u00e1torba, amelyet nem emberek \u00e9p\u00edtettek, \u00e9s nem ebb\u0151l a f\u00f6ldi vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nem is a bakok vagy bik\u00e1k v\u00e9r\u00e9t vitte be, hanem a saj\u00e1t v\u00e9r\u00e9t, amikor a Mennyben bement a Szentek Szentj\u00e9be. Csak egyszer ment be, de \u00f6r\u00f6kre ott is marad \u2014 s ezzel \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 megv\u00e1lt\u00e1st szerzett nek\u00fcnk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A r\u00e9gi rend szerint a bakok \u00e9s bik\u00e1k v\u00e9r\u00e9vel \u00e9s a v\u00f6r\u00f6s teh\u00e9n hamuj\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt tiszt\u00edt\u00f3 v\u00edzzel szellemileg meg tudt\u00e1k tiszt\u00edtani az embereket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor viszont Krisztus v\u00e9re mennyivel ink\u00e1bb meg tudja tiszt\u00edtani a lelkiismeret\u00fcnket a halott tettekt\u0151l \u2014 hogy azut\u00e1n az \u00e9l\u0151 Istent szolg\u00e1ljuk! Hiszen J\u00e9zus Krisztus t\u00f6k\u00e9letes \u00e1ldozatk\u00e9nt aj\u00e1nlotta fel mag\u00e1t Istennek az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szent Szellem \u00e1ltal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Krisztus \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fcnk. Az\u00e9rt halt meg, hogy az embereket megszabad\u00edtsa a b\u0171n\u00f6kt\u0151l, amelyeket a R\u00e9gi Sz\u00f6vets\u00e9g idej\u00e9n k\u00f6vettek el, de az\u00e9rt is, hogy azok, akiket Isten elh\u00edvott, megkapj\u00e1k \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcket, amelyet Isten \u00edg\u00e9rt nekik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egy v\u00e9grendelet eset\u00e9n el\u0151sz\u00f6r meg kell bizonyosodni arr\u00f3l, hogy a rendelkez\u0151 meghalt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A v\u00e9grendelet ugyanis csak ekkor l\u00e9p \u00e9letbe. Ameddig a v\u00e9grendelkez\u0151 \u00e9l, addig a v\u00e9grendelet nem \u00e9rv\u00e9nyes."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hasonl\u00f3 a helyzet itt is. Ez\u00e9rt nem l\u00e9pett \u00e9letbe a R\u00e9gi Sz\u00f6vets\u00e9g sem a v\u00e9r, vagyis az \u00e1ldozat hal\u00e1la n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00f3zes el\u0151bb az eg\u00e9sz n\u00e9pnek elmondta a T\u00f6rv\u00e9ny minden rendelkez\u00e9s\u00e9t. Azut\u00e1n vette a bik\u00e1k \u00e9s bakok v\u00e9r\u00e9t, meg vizet, v\u00f6r\u00f6s gyapj\u00fat \u00e9s izs\u00f3pot, \u00e9s r\u00e1hintette a v\u00e9rt a T\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6nyv\u00e9re \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azt mondta: \u201eEz a v\u00e9r teszi \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9 a Sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet Isten parancsolt nektek.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy v\u00e9rrel hintette be a Szent S\u00e1trat, \u00e9s azokat a dolgokat, amelyeket a papok haszn\u00e1ltak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A T\u00f6rv\u00e9ny parancsai szerint szinte mindent v\u00e9rrel kell \u201emegtiszt\u00edtani\u201d, \u00e9s a v\u00e9r kiont\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl nincs lehet\u0151s\u00e9g a b\u0171n\u00f6k megbocs\u00e1t\u00e1s\u00e1ra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztus v\u00e9glegesen lesz\u00e1molt a b\u0171nnel - A Szent S\u00e1tor \u00e9s a r\u00e9gi szertart\u00e1sok csup\u00e1n hasonl\u00edtanak azokra a val\u00f3di dolgokra, amelyek a Mennyben vannak. A F\u00f6ld\u00f6n azokra az \u00e1ldozatokra volt sz\u00fcks\u00e9g, amelyekr\u0151l az el\u0151bb besz\u00e9lt\u00fcnk, hogy \u00e1ltaluk megtiszt\u00edts\u00e1k a f\u00f6ldi dolgokat. A Mennyben l\u00e9v\u0151 val\u00f3s\u00e1gos dolgok azonban enn\u00e9l k\u00fcl\u00f6nb \u00e1ldozatot k\u00edv\u00e1nnak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Krisztus nem a f\u00f6ldi, emberek \u00e1ltal k\u00e9sz\u00edtett Szent S\u00e1torba ment be, hanem egyenesen a Mennybe. A f\u00f6ldi Szent S\u00e1tor ugyanis csak a m\u00e1solata az igazinak, amely a Mennyben van. J\u00e9zus Krisztus az\u00e9rt ment fel a Mennybe, hogy ott most a mi \u00e9rdek\u00fcnkben jelenjen meg Isten el\u0151tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Krisztus nem az\u00e9rt ment be oda, hogy \u00fajra meg \u00fajra fel\u00e1ldozza mag\u00e1t. A f\u00f6ldi f\u0151papnak val\u00f3ban minden \u00e9vben \u00fajra be kellett vinnie a v\u00e9rt a Szentek Szentj\u00e9be. Nem a saj\u00e1t v\u00e9r\u00e9t vitte, hanem az \u00e1ldozati \u00e1llatok\u00e9t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ha Krisztus is f\u00f6ldi f\u0151pap lenne, neki is m\u00e1r sokszor fel kellett volna \u00e1ldoznia mag\u00e1t a vil\u00e1g teremt\u00e9se \u00f3ta. \u0150 azonban csak egyetlen egyszer jelent meg \u2014 amikor az elrendelt id\u0151 el\u00e9rkezett \u2014, hogy \u00f6nmag\u00e1t fel\u00e1ldozza. Ez az egyetlen \u00e1ldozat viszont egyszer s mindenkorra elegend\u0151, mert amikor J\u00e9zus Krisztus saj\u00e1t mag\u00e1t fel\u00e1ldozta, akkor v\u00e9glegesen lesz\u00e1molt a b\u0171nnel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ahogyan el van rendelve, hogy egyszer minden embernek meg kell halnia, azut\u00e1n pedig mindenki \u00edt\u00e9letre ker\u00fcl,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ugyan\u00edgy Krisztus is egyszer \u00e1ldozta fel mag\u00e1t, hogy sokak b\u0171n\u00e9t mag\u00e1ra v\u00e1llalja. Amikor pedig majd m\u00e1sodszor is megjelenik, akkor m\u00e1r nem a b\u0171n\u00f6k terh\u00e9t hordozza, hanem az\u00e9rt j\u00f6n, hogy az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g teljess\u00e9g\u00e9t hozza azoknak, akik \u0151t v\u00e1rva-v\u00e1rj\u00e1k."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztus \u00e1ldozata t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tesz - A T\u00f6rv\u00e9nyben az elj\u00f6vend\u0151 \u00e1ld\u00e1soknak csup\u00e1n az \u00e1rny\u00e9ka van meg, nem pedig maguk a val\u00f3s\u00e1gos dolgok. Ez vonatkozik azokra az \u00e1ldozatokra is, amelyeket a T\u00f6rv\u00e9ny szerint \u00e9vente \u00fajra meg \u00fajra be kell mutatni Istennek, mert ezek az \u00e1ldozatok sohasem tudj\u00e1k t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tenni azokat, akik ilyen m\u00f3don k\u00f6zelednek Istenhez."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen, ha a T\u00f6rv\u00e9ny t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tette volna \u0151ket, m\u00e1r r\u00e9gen abbahagyt\u00e1k volna az \u00e1ldozatokat! Akkor ugyanis azok, akik az \u00e1ldozatokat bemutatt\u00e1k, egyszer s mindenkorra megtisztultak volna, \u00e9s nem lenne t\u00f6bb\u00e9 b\u0171ntudatuk. De nem ez a helyzet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9ppen ellenkez\u0151leg: az \u00e9vente bemutatott \u00e1ldozatok folyton a b\u0171nre eml\u00e9keztetnek,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mert lehetetlen, hogy a bik\u00e1k \u00e9s bakok v\u00e9re elt\u00f6r\u00f6lje az emberek b\u0171neit!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt mondta Krisztus, amikor bej\u00f6tt a vil\u00e1gba: \u201eIstenem, nem k\u00edv\u00e1ntad a b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatokat, sem a h\u00e1la\u00e1ldozatokat, hanem testet alkott\u00e1l nekem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem lelted \u00f6r\u00f6m\u00f6det az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokban, sem a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatokban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondtam: Itt vagyok \u00e9n, Istenem! Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy v\u00e9ghezvigyem akaratodat, \u00fagy, ahogy a k\u00f6nyvtekercsben meg van \u00edrva r\u00f3lam.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Teh\u00e1t el\u0151sz\u00f6r azt mondja: \u201eNem k\u00edv\u00e1ntad a b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatokat, sem a h\u00e1la\u00e1ldozatokat. Nem lelted \u00f6r\u00f6m\u00f6det az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatokban, sem a v\u00e9tek\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatokban.\u201d (Pedig a T\u00f6rv\u00e9ny szerint ezeket az \u00e1ldozatokat kellett bemutatni.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azut\u00e1n pedig \u00edgy sz\u00f3l: \u201eItt vagyok \u00e9n, Istenem! Az\u00e9rt j\u00f6ttem, hogy v\u00e9ghezvigyem akaratodat.\u201d Ez azt jelenti, hogy Isten megsz\u00fcnteti az \u00e1ldozatok r\u00e9gi rendj\u00e9t, \u00e9s ugyanakkor \u00faj rendet vezet be."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztus val\u00f3ban v\u00e9ghezvitte mindazt, amit Isten akart. Benn\u00fcnket pedig Istennek ez az akarata tett az \u0151 sz\u00e1m\u00e1ra k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott, szent n\u00e9pp\u00e9. Ez J\u00e9zus test\u00e9nek egyszeri fel\u00e1ldoz\u00e1sa \u00e1ltal t\u00f6rt\u00e9nt meg, amely mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1elben a papok minden nap szolg\u00e1latban \u00e1lltak, \u00e9s elv\u00e9gezt\u00e9k a T\u00f6rv\u00e9ny \u00e1ltal el\u0151\u00edrt k\u00f6teless\u00e9g\u00fcket. \u00dajra \u00e9s \u00fajra bemutatt\u00e1k ugyanazokat az \u00e1ldozatokat, amelyek sohasem tudt\u00e1k elt\u00f6r\u00f6lni a b\u0171n\u00f6ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezzel ellent\u00e9tben Krisztus csak egyetlenegy \u2014 \u00f6r\u00f6kre \u00e9rv\u00e9nyes \u2014 \u00e1ldozatot mutatott be a b\u0171n\u00f6k\u00e9rt, majd le\u00fclt Isten jobbj\u00e1n,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9s m\u00e1r csak arra v\u00e1r, hogy ellens\u00e9geit az Atya-Isten legy\u0151zze \u00e9s Krisztus hatalma al\u00e1 k\u00e9nyszer\u00edtse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert Krisztus ezzel az egyetlenegy \u00e1ldozat\u00e1val \u00f6r\u00f6kre t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 tette azokat, akiket Isten sz\u00e1m\u00e1ra k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztott."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ugyanezt mondja nek\u00fcnk a Szent Szellem is:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eIlyen Sz\u00f6vets\u00e9get fogok k\u00f6tni vel\u00fck azok ut\u00e1n a napok ut\u00e1n, \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014: t\u00f6rv\u00e9nyeimet a sz\u00edv\u00fckbe v\u00e9sem, \u00e9s be\u00edrom az \u00e9rtelm\u00fckbe.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n pedig ezt mondja: \u201eT\u00f6bb\u00e9 nem fogok visszaeml\u00e9kezni b\u0171neikre \u00e9s gonoszs\u00e1gaikra.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha pedig Isten v\u00e9g\u00e9rv\u00e9nyesen megbocs\u00e1totta a b\u0171n\u00f6ket, akkor t\u00f6bb\u00e9 nincs sz\u00fcks\u00e9g \u00fajabb b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatra!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00e1tran k\u00f6zeledj Istenhez! - Ez\u00e9rt, testv\u00e9reim, f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl, teljes bizalommal \u00e9s szabadon bemehet\u00fcnk a mennyei Szentek Szentj\u00e9be J\u00e9zus v\u00e9re, vagyis hal\u00e1la \u00e1ltal,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mivel J\u00e9zus megnyitotta sz\u00e1munkra az odavezet\u0151 utat. Ez az \u00fat \u00faj \u00e9s \u00e9l\u0151, amely bevezet a sz\u00e9thasadt f\u00fcgg\u00f6ny\u00f6n kereszt\u00fcl a Szentek Szentj\u00e9be. A f\u00fcgg\u00f6ny pedig J\u00e9zus test\u00e9t jelk\u00e9pezi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hatalmas F\u0151papunk van, aki Isten csal\u00e1dj\u00e1t korm\u00e1nyozza!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u0151szinte sz\u00edvvel \u00e9s a hit bizonyoss\u00e1g\u00e1val k\u00f6zeledj\u00fcnk Istenhez! Hiszen a sz\u00edv\u00fcnket J\u00e9zus v\u00e9re megtiszt\u00edtotta a rossz lelkiismerett\u0151l, ahhoz hasonl\u00f3an, ahogy a tiszta v\u00edz lemossa test\u00fcnkr\u0151l a piszkot."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kapaszkodjunk bele er\u0151sen ebbe a rem\u00e9nys\u00e9gbe, ne engedj\u00fck ki a kez\u00fcnkb\u0151l, \u00e9s b\u00e1tran valljuk is meg! Hiszen Isten, akit\u0151l az \u00edg\u00e9reteket kaptuk, teljesen megb\u00edzhat\u00f3, \u00e9s meg is fogja adni, amit \u00edg\u00e9rt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Seg\u00edtsetek egym\u00e1snak! - Figyelj\u00fcnk oda egym\u00e1sra is! Biztassuk egym\u00e1st az isteni szeretetre \u00e9s a helyes tettekre!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ne hanyagoljuk el a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9seit \u2014 mint egyesek teszik \u2014, hanem b\u00e1tor\u00edtsuk egym\u00e1st! Ann\u00e1l is ink\u00e1bb, mivel l\u00e1tjuk, hogy k\u00f6zeledik az a bizonyos Nap!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ne fordulj el Krisztust\u00f3l! - Azonban, ha sz\u00e1nd\u00e9kosan tov\u00e1bbra is v\u00e9tkez\u00fcnk, miut\u00e1n megismert\u00fck az igazs\u00e1got, akkor nincs t\u00f6bb\u00e9 b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat, amely elt\u00f6r\u00f6lhetn\u00e9 a b\u0171neinket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nem marad m\u00e1s h\u00e1tra, mint rettegve v\u00e1rni Isten \u00edt\u00e9let\u00e9re \u00e9s haragj\u00e1nak puszt\u00edt\u00f3 t\u00fcz\u00e9re, amely mindenkit megem\u00e9szt, aki ellenkezik vele."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha valaki M\u00f3zes T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek nem engedelmeskedett \u2014 \u00e9s ezt k\u00e9t vagy h\u00e1rom tan\u00fa bizony\u00edtotta \u2014, akkor a b\u0171n\u00f6st meg kellett \u00f6lni, s nem volt szabad megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclni rajta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor vajon mit \u00e9rdemel az, aki Isten Fi\u00e1t \u201emegtapossa\u201d? Bizony, az ilyen m\u00e9g sokkal s\u00falyosabb b\u00fcntet\u00e9st kap, mivel nem tisztelte J\u00e9zus v\u00e9r\u00e9t, amellyel \u0151 az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9get megk\u00f6t\u00f6tte, s amellyel az illet\u0151t egyszer m\u00e1r megtiszt\u00edtotta! Ezzel az ilyen ember a Szent Szellemet is b\u00e1ntalmazta, aki Isten kegyelm\u00e9t k\u00f6zvet\u00edti!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert ismerj\u00fck azt, aki ezt mondta: \u201eEny\u00e9m a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s, \u00e9n megfizetek!\u201d \u00c9s ezt is mondta: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg fogja \u00edt\u00e9lni n\u00e9p\u00e9t.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bizony, rettenetes dolog az \u00e9l\u0151 Isten kez\u00e9be esni!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ne vesz\u00edtsd el a b\u00e1tors\u00e1god \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00f6d! - Eml\u00e9kezzetek azokra az id\u0151kre, amikor el\u0151sz\u00f6r megismert\u00e9tek az igazs\u00e1got! Milyen sok szenved\u00e9st kellett elviselnetek, m\u00e9gis kitartottatok."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Volt, hogy sokak el\u0151tt megsz\u00e9gyen\u00edtettek titeket, \u00e9s gonoszul b\u00e1ntak veletek. Ti pedig seg\u00edtett\u00e9tek azokat, akik hasonl\u00f3an szenvedtek,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "vagy, akiket b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rtak, \u00e9s egy\u00fctt szenvedtetek vel\u00fck. M\u00e9g azt is j\u00f3kedvvel viselt\u00e9tek, amikor a vagyonotokat er\u0151szakkal elvett\u00e9k t\u0151letek, hiszen tudt\u00e1tok, hogy sokkal \u00e9rt\u00e9kesebb \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kincsetek van."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t \u0151rizz\u00e9tek meg ezt a b\u00e1tors\u00e1got \u00e9s hitet, mert nagy jutalom v\u00e1r r\u00e1tok!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Legyetek t\u00fcrelmesek \u00e9s kitart\u00f3k, mert miut\u00e1n mindent v\u00e9ghezvittetek, amit Isten akar, megkapj\u00e1tok t\u0151le, amit meg\u00edg\u00e9rt!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hiszen \u0151 mondta: \u201eHamarosan meg\u00e9rkezik, akit v\u00e1runk, nem fog elk\u00e9sni."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Szolg\u00e1m, akit elfogadtam, aki b\u00edzik \u00e9s hisz bennem, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lni fog, de ha megh\u00e1tr\u00e1l vagy visszafordul, akkor nincs a kedvemre.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mi azonban nem azok k\u00f6z\u00e9 tartozunk, akik visszafordulnak \u00e9s elvesznek, hanem azokhoz, akik hisznek \u00e9s \u00fcdv\u00f6ss\u00e9get nyernek."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A hit \u00e9s a hit h\u0151sei - Hinni pedig azt jelenti, hogy bizonyosak vagyunk abban, amit rem\u00e9l\u00fcnk. Aki hisz valamiben, az meg van gy\u0151z\u0151dve arr\u00f3l, hogy az a dolog val\u00f3s\u00e1gosan l\u00e9tezik, annak ellen\u00e9re, hogy nem l\u00e1tja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hit\u00fck miatt voltak olyan kedvesek Isten sz\u00e1m\u00e1ra mindazok, akik a r\u00e9gi korokban hitben el\u0151tt\u00fcnk j\u00e1rtak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hit\u00fcnk \u00e1ltal \u00e9rtj\u00fck meg, hogy a vil\u00e1gmindens\u00e9get Isten a kimondott szava \u00e1ltal teremtette, \u00e9s hogy a l\u00e1that\u00f3kat a l\u00e1thatatlan dolgokb\u00f3l hozta el\u0151."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hite \u00e1ltal vitt Istennek \u00c1bel olyan \u00e1ldozatot, amelyet Isten sz\u00edvesen fogadott, s amely jobb volt, mint Kain \u00e1ldozata. \u00cdgy lett \u00c1bel Isten sz\u00e1m\u00e1ra elfogadhat\u00f3v\u00e1. B\u00e1r \u00c1bel meghalt, a hite \u00e1ltal m\u00e9g ma is sz\u00f3l hozz\u00e1nk!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n\u00f3kot a hite miatt emelte fel Isten mag\u00e1hoz a f\u00f6ldr\u0151l. A f\u00f6ld\u00f6n t\u00f6bb\u00e9 senki sem tal\u00e1lta \u00c9n\u00f3kot, aki sohasem tal\u00e1lkozott a Hal\u00e1llal. Az \u00cdr\u00e1sok azt mondj\u00e1k r\u00f3la, hogy m\u00e9g miel\u0151tt Isten felvitte volna, \u00c9n\u00f3k megbizonyosodott arr\u00f3l, hogy Isten a kedv\u00e9t leli benne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hit n\u00e9lk\u00fcl ugyanis nem lehet Isten tetsz\u00e9s\u00e9t elnyerni. Aki Istenhez k\u00f6zeledni akar, annak hinnie kell, hogy Isten l\u00e9tezik, \u00e9s abban is, hogy Isten megjutalmazza az \u0151t keres\u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isten el\u0151re figyelmeztette N\u00f3\u00e9t azokr\u00f3l a k\u00f6zelg\u0151 dolgokr\u00f3l, amelyeket akkor m\u00e9g nem lehetett l\u00e1tni. N\u00f3\u00e9 pedig hittel fogadta Isten szav\u00e1t, \u00e9s istenf\u00e9lelemmel engedelmeskedett: fel\u00e9p\u00edtette a B\u00e1rk\u00e1t mind saj\u00e1t maga, mind a csal\u00e1dja megment\u00e9s\u00e9re. Ezzel a tett\u00e9vel egyr\u00e9szt r\u00e1bizony\u00edtotta a kort\u00e1rsaira a hitetlens\u00e9g\u00fcket, m\u00e1sr\u00e9szt pedig m\u00e9lt\u00f3nak bizonyult arra, hogy az Istenben val\u00f3 hite \u00e9s bizalma alapj\u00e1n Isten elfogadja \u0151t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1m is a hite \u00e1ltal engedelmeskedett, amikor Isten h\u00edvta, hogy k\u00f6lt\u00f6zz\u00f6n egy m\u00e1sik orsz\u00e1gba. Elindult, b\u00e1r fogalma sem volt r\u00f3la, hol van az az orsz\u00e1g, csak azt tudta, hogy Isten neki \u00edg\u00e9rte \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Miut\u00e1n oda\u00e9rt, ugyancsak a hite \u00e1ltal lakott azon a meg\u00edg\u00e9rt f\u00f6ld\u00f6n, de csak \u00fagy, mintha menek\u00fclt lett volna egy idegen orsz\u00e1gban. S\u00e1torban lakott, ak\u00e1rcsak Izs\u00e1k \u00e9s J\u00e1k\u00f3b, akiknek Isten ugyanazt az \u00edg\u00e9retet tette."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az\u00e9rt v\u00e1ndorolt, mert hittel v\u00e1rta azt a v\u00e1rost, amelynek alapja szil\u00e1rd, \u00e9s amelyet maga Isten tervezett \u00e9s \u00e9p\u00edtett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1r\u00e1nak eg\u00e9szen addig m\u00e9g nem sz\u00fcletett gyermeke, \u00e9s m\u00e1r t\u00fal \u00f6reg volt ahhoz, hogy sz\u00fclj\u00f6n. \u00c1brah\u00e1m hite \u00e1ltal S\u00e1ra m\u00e9gis k\u00e9pess\u00e9 v\u00e1lt arra, hogy gyermeket foganjon \u00e9s sz\u00fclj\u00f6n. Ugyanis Isten ezt el\u0151re meg\u00edg\u00e9rte \u00c1brah\u00e1mnak, aki teljesen megb\u00edzott benne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy t\u00f6rt\u00e9nt, hogy ett\u0151l az egyetlen f\u00e9rfit\u0151l, \u00c1brah\u00e1mt\u00f3l \u2014 aki akkor m\u00e1r k\u00f6zel volt a hal\u00e1lhoz \u2014 olyan sokan sz\u00e1rmaztak, mint \u00e9gen a csillagok, vagy mint tengerparton a homokszemek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezek az emberek mind hitben \u00e9ltek \u00e9s haltak meg, de \u00e9let\u00fckben nem kapt\u00e1k meg mindazt, amit Isten nekik \u00edg\u00e9rt. Csak t\u00e1volr\u00f3l l\u00e1tt\u00e1k azokat, \u00e9s m\u00e1r el\u0151re \u00f6r\u00fcltek az \u00edg\u00e9retek j\u00f6vend\u0151 beteljes\u00fcl\u00e9s\u00e9nek. Ny\u00edltan megvallott\u00e1k, hogy idegenek \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nyek, akik csak \u00e1tutaz\u00f3ban vannak a F\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezzel azt is kifejezt\u00e9k, hogy v\u00e1rj\u00e1k \u00e9s keresik a saj\u00e1t haz\u00e1jukat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert, ha abba az orsz\u00e1gba k\u00edv\u00e1nkoztak volna vissza, ahonnan elj\u00f6ttek, b\u0151ven lett volna idej\u00fck, hogy visszat\u00e9rjenek oda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0150k azonban sokkal jobbat k\u00edv\u00e1ntak: olyan orsz\u00e1g ut\u00e1n v\u00e1gyakoztak, amely a Mennyben van. Ez\u00e9rt Isten sem sz\u00e9gyelli, hogy \u0151t \u00c1brah\u00e1m, Izs\u00e1k \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek nevezz\u00e9k, mert val\u00f3ban elk\u00e9sz\u00edtette sz\u00e1mukra azt a mennyei v\u00e1rost!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1mot a hite tette k\u00e9pess\u00e9 arra, hogy a fi\u00e1t, Izs\u00e1kot az olt\u00e1rra tegye. Isten ezzel tette pr\u00f3b\u00e1ra \u00c1brah\u00e1mot, hiszen azt mondta neki: \u201eIzs\u00e1kon kereszt\u00fcl sz\u00e1rmaznak majd az ut\u00f3daid.\u201d B\u00e1r ezt \u00edg\u00e9rte neki, \u00c1brah\u00e1m m\u00e9gis k\u00e9sz volt arra, hogy egyetlen fi\u00e1t fel\u00e1ldozza."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1mot a hite tette k\u00e9pess\u00e9 arra, hogy a fi\u00e1t, Izs\u00e1kot az olt\u00e1rra tegye. Isten ezzel tette pr\u00f3b\u00e1ra \u00c1brah\u00e1mot, hiszen azt mondta neki: \u201eIzs\u00e1kon kereszt\u00fcl sz\u00e1rmaznak majd az ut\u00f3daid.\u201d B\u00e1r ezt \u00edg\u00e9rte neki, \u00c1brah\u00e1m m\u00e9gis k\u00e9sz volt arra, hogy egyetlen fi\u00e1t fel\u00e1ldozza."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ugyanis arra a meggy\u0151z\u0151d\u00e9sre jutott, hogy Isten m\u00e9g a hal\u00e1lb\u00f3l is fel tudja t\u00e1masztani Izs\u00e1kot. Amikor Isten meg\u00e1ll\u00edtotta \u00c1brah\u00e1mot, \u00e9s nem engedte, hogy Izs\u00e1kot t\u00e9nylegesen fel\u00e1ldozza, az val\u00f3ban olyan volt, mintha Izs\u00e1k felt\u00e1madt volna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izs\u00e1k is a hite \u00e1ltal n\u00e9zett a messzi j\u00f6v\u0151be, amikor meg\u00e1ldotta a fiait, J\u00e1k\u00f3bot \u00e9s \u00c9zsaut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A haldokl\u00f3 J\u00e1k\u00f3b is hittel \u00e1ldotta meg J\u00f3zsef mindk\u00e9t fi\u00e1t, \u00e9s botja v\u00e9g\u00e9re t\u00e1maszkodva im\u00e1dkozott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9lete v\u00e9g\u00e9n J\u00f3zsef is hittel besz\u00e9lt arr\u00f3l, hogy Izr\u00e1el n\u00e9pe majd egyszer ki fog vonulni Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s m\u00e9g arr\u00f3l is rendelkezett, hogy akkor majd hov\u00e1 temess\u00e9k el a csontjait."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hit\u00fck \u00e1ltal b\u00e1torodtak fel M\u00f3zes sz\u00fclei, hogy \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt fiukat h\u00e1rom h\u00f3napos kor\u00e1ig rejtegess\u00e9k, hiszen l\u00e1tt\u00e1k, milyen gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 a kis M\u00f3zes, \u00e9s nem f\u00e9ltek a kir\u00e1ly parancs\u00e1nak ellene szeg\u00fclni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amikor M\u00f3zes feln\u0151tt, hite \u00e1ltal utas\u00edtotta vissza, hogy a f\u00e1ra\u00f3 le\u00e1nya gyermek\u00e9nek tekints\u00e9k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ink\u00e1bb v\u00e1llalta a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get Isten n\u00e9p\u00e9vel, \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt a szenved\u00e9st is, mint hogy Egyiptomban a b\u0171n pillanatnyi \u00f6r\u00f6meit \u00e9lvezze."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A Messi\u00e1shoz hasonl\u00f3an \u0151 is \u00fagy tartotta, hogy Isten n\u00e9p\u00e9hez tartozni \u00e9s az ezzel j\u00e1r\u00f3 megvet\u00e9st elviselni t\u00f6bbet \u00e9r, mint Egyiptom \u00f6sszes kincse \u2014 mivel arra a jutalomra tekintett, amelyet Istent\u0151l v\u00e1rt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hit\u00e9re t\u00e1maszkodva hagyta ott Egyiptomot, \u00e9s nem f\u00e9lt a kir\u00e1ly haragj\u00e1t\u00f3l. Ingadoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl kitartott, mert Istenre n\u00e9zett, aki l\u00e1thatatlan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f3zes hittel k\u00e9sz\u00edtette el a p\u00e1skab\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s kente be az ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1kat v\u00e9rrel, hogy a Puszt\u00edt\u00f3 ne ny\u00falhasson Izr\u00e1el els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fiaihoz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hit \u00e1ltal tudott az eg\u00e9sz n\u00e9p is \u00e1tkelni a V\u00f6r\u00f6s-tengeren, amikor M\u00f3zes vezette \u0151ket. \u00dagy mentek \u00e1t a tengeren, mintha csak a sz\u00e1razon j\u00e1rtak volna! Amikor pedig az egyiptomiak is megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k ugyanezt, mind belefulladtak a tengerbe."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek a hite \u00e1ltal d\u0151ltek le Jerik\u00f3 falai, miut\u00e1n h\u00e9t napon kereszt\u00fcl k\u00f6r\u00fclj\u00e1rt\u00e1k a v\u00e1rost."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hite miatt menek\u00fclt meg R\u00e1h\u00e1b, a prostitu\u00e1lt: nem \u00f6lt\u00e9k meg, mint a t\u00f6bbi engedetlent. R\u00e1h\u00e1b ugyanis j\u00f3 sz\u00edvvel befogadta a h\u00e1z\u00e1ba az izr\u00e1eli k\u00e9meket."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sz\u00fcks\u00e9g van-e m\u00e9g tov\u00e1bbi p\u00e9ld\u00e1kra? Nincs el\u00e9g id\u0151, hogy Gedeonr\u00f3l, B\u00e1r\u00e1kr\u00f3l, S\u00e1msonr\u00f3l, Jeft\u00e9r\u0151l, D\u00e1vidr\u00f3l, S\u00e1muelr\u0151l \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kr\u00f3l is besz\u00e9ljek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nekik val\u00f3ban er\u0151s hit\u00fck volt! Hit\u00fck \u00e1ltal orsz\u00e1gokat h\u00f3d\u00edtottak meg, igazs\u00e1gosan uralkodtak, megkapt\u00e1k Isten \u00edg\u00e9reteit, bez\u00e1rt\u00e1k az oroszl\u00e1nok sz\u00e1j\u00e1t,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "eloltott\u00e1k a d\u00fch\u00f6ng\u0151 t\u00fczet, megmenek\u00fcltek a kard \u00e1ltali hal\u00e1lt\u00f3l, feler\u0151s\u00f6dtek a gyenges\u00e9gb\u0151l, h\u0151s\u00f6kk\u00e9 lettek a csat\u00e1ban \u00e9s megfutam\u00edtott\u00e1k az ellens\u00e9ges seregeket."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Asszonyok a hit\u00fck \u00e1ltal visszakapt\u00e1k halottaikat, akik \u00fajra \u00e9letre keltek. M\u00e1sokat megk\u00ednoztak, mert visszautas\u00edtott\u00e1k a szabadul\u00e1st, hogy majd jobb felt\u00e1mad\u00e1sban legyen r\u00e9sz\u00fck."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Egyeseket kig\u00fanyoltak \u00e9s megkorb\u00e1csoltak, m\u00e1sokat megbilincseltek \u00e9s b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rtak."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Voltak, akiket k\u00f6vekkel dob\u00e1ltak hal\u00e1lra, m\u00e1sokat kett\u00e9f\u0171r\u00e9szeltek, vagy karddal \u00f6ltek meg. Egyesek k\u00f6z\u00fcl\u00fck csup\u00e1n b\u00e1r\u00e1nyb\u0151r, vagy kecskeb\u0151r ruh\u00e1t viseltek, bujdostak, \u00e9s szeg\u00e9nys\u00e9gben \u00e9ltek. A t\u00f6bbiek gonoszul b\u00e1ntak vel\u00fck \u00e9s elnyomt\u00e1k \u0151ket."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Puszt\u00e1kon \u00e9s a hegyek k\u00f6z\u00f6tt bujdostak, barlangokban \u00e9s f\u00f6ldbe v\u00e1jt od\u00fakban rejt\u0151ztek. R\u00e1juk nem volt m\u00e9lt\u00f3 a vil\u00e1g!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "B\u00e1r a hit\u00fck miatt mindannyian kedvesek voltak Isten sz\u00e1m\u00e1ra, mindeddig m\u00e9g nem kapt\u00e1k meg, amit Isten \u00edg\u00e9rt nekik."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Isten ugyanis valami jobbat tervezett a sz\u00e1munkra, ez\u00e9rt a hitnek ezek a h\u0151sei is csak vel\u00fcnk egy\u00fctt fogj\u00e1k el\u00e9rni a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9get."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f6vesd J\u00e9zus p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t! - A hit embereinek ez a nagy serege k\u00f6r\u00fclvesz benn\u00fcnket! Az \u0151 \u00e9let\u00fck mutatja meg igaz\u00e1n, mit jelent a hit. Ez\u00e9rt mi is dobjunk le magunkr\u00f3l minden terhet, amely akad\u00e1lyoz benn\u00fcnket a fut\u00e1sban, s m\u00e9g azokat a b\u0171n\u00f6ket is, amelyek olyan sz\u00edv\u00f3san tapadnak r\u00e1nk \u00e9s elg\u00e1ncsolnak! Kitart\u00e1ssal fussuk v\u00e9gig az el\u0151tt\u00fcnk l\u00e9v\u0151 versenyp\u00e1ly\u00e1t!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00f6zben le ne vegy\u00fck a szem\u00fcnket J\u00e9zusr\u00f3l, aki hit\u00fcnk elkezd\u0151je \u00e9s befejez\u0151je! \u0150 az\u00e9rt az \u00f6r\u00f6m\u00e9rt, amely v\u00e1rt r\u00e1, elszenvedte m\u00e9g a kereszten val\u00f3 kiv\u00e9gz\u00e9st is, \u00e9s nem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt a sz\u00e9gyennel, amelyet ez jelentett. Most pedig elfoglalta a hely\u00e9t Isten tr\u00f3nj\u00e1nak jobb oldal\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gondoljatok J\u00e9zusra, aki t\u00fcrelmesen elviselte, amikor a b\u0171n\u00f6s\u00f6k gonoszul b\u00e1ntak \u00e9s makacsul ellenkeztek vele! Ha erre gondoltok, nem fogtok belef\u00e1radni a k\u00fczdelembe, sem a kedveteket nem vesztitek el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isten \u00fagy b\u00e1nik vel\u00fcnk, mint a fiaival - A b\u0171n elleni harcotokban m\u00e9g nem kellett szemben\u00e9znetek a hal\u00e1llal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elfelejtett\u00e9tek a figyelmeztet\u00e9st, amely nektek, mint fiaknak sz\u00f3l: \u201eFiam, ne vedd f\u00e9lv\u00e1llr\u00f3l, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 helyreigaz\u00edt, \u00e9s ne vesz\u00edtsd el a kedved, amikor megfegyelmez t\u00e9ged!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felneveli azokat, akiket szeret, \u00e9s megfeny\u00edt mindenkit, akit a fi\u00e1v\u00e1 fogad.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fogadj\u00e1tok el, \u00e9s vess\u00e9tek al\u00e1 magatokat az ilyen nevel\u00e9snek! Tekints\u00e9tek ezt a mennyei \u00c9desap\u00e1tokt\u00f3l j\u00f6v\u0151 megfegyelmez\u00e9snek, mert ebb\u0151l l\u00e1tszik, hogy Isten \u00fagy b\u00e1nik veletek, mint a fiaival! Hiszen minden fi\u00fat megfegyelmez az apja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindenkinek sz\u00fcks\u00e9ge van erre! Ha viszont sohasem kaptok fegyelmez\u00e9st, akkor nem is vagytok igaz\u00e1n Isten fiai, csak t\u00f6rv\u00e9nytelen gyerekek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezen k\u00edv\u00fcl mindegyik\u00fcnket fegyelmezett \u00e9s feny\u00edtett a f\u00f6ldi \u00e9desap\u00e1nk, akit tisztel\u00fcnk. Akkor mennyivel ink\u00e1bb kell engedelmeskedn\u00fcnk szellemi \u00c9desap\u00e1nknak, hogy \u00e9lj\u00fcnk!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6ldi ap\u00e1nk csak r\u00f6vid ideig fegyelmezett benn\u00fcnket, \u00e9s a saj\u00e1t bel\u00e1t\u00e1sa szerint, Isten azonban a mi \u00e9rdek\u00fcnkben fegyelmez \u00e9s nevel. Abb\u00f3l a c\u00e9lb\u00f3l teszi ezt, hogy szentek legy\u00fcnk, olyanok, mint \u0151."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A fegyelmez\u00e9s, meg a feny\u00edt\u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n nem kellemes, amikor el kell szenvedn\u00fcnk, ink\u00e1bb f\u00e1jdalmas \u00e9s szomor\u00fas\u00e1got okoz! K\u00e9s\u0151bb m\u00e9gis igazs\u00e1goss\u00e1got \u00e9s b\u00e9kess\u00e9get eredm\u00e9nyez annak az \u00e9let\u00e9ben, aki a fegyelmez\u00e9s \u00e1ltal megedz\u0151d\u00f6tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gyakorlati tan\u00e1csok - Ez\u00e9rt ne szomorkodjatok, hanem emelj\u00e9tek fel a fejeteket! Ne legyetek gyeng\u00e9k, hanem er\u0151s\u00edts\u00e9tek meg magatokat!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Egyenes utakon j\u00e1rjatok, \u00e9s helyesen \u00e9ljetek, hogy megmenek\u00fcljetek, \u00e9s gyenges\u00e9geitek miatt el ne vesszetek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Igyekezzetek mindenkivel b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lni! T\u00f6rekedjetek arra, hogy b\u0171n n\u00e9lk\u00fcl \u00e9ljetek, mert aki nem szent, az sohasem fogja megl\u00e1tni az Urat!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy Isten kegyelm\u00e9t\u0151l senki el ne forduljon! Vigy\u00e1zzatok, hogy senkiben ne n\u00f6vekedjen fel a keser\u0171s\u00e9g, mint egy m\u00e9rgez\u0151 n\u00f6v\u00e9ny, mert ez sok m\u00e1s embert is megm\u00e9rgezhet!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00f6z\u00f6ttetek senki ne \u00e9ljen szexu\u00e1lis b\u0171nben! Senki se legyen istentelen, mint \u00c9zsau, aki egy t\u00e1l \u00e9tel\u00e9rt eladta els\u0151sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9gi jog\u00e1t!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok, hogy amikor k\u00e9s\u0151bb \u00f6r\u00f6k\u00f6lni akarta az \u00e1ld\u00e1st, m\u00e1r nem kapta meg. Nem tudott t\u00f6bb\u00e9 v\u00e1ltoztatni azon, amit tett, pedig s\u00edrva igyekezett megszerezni az apja \u00e1ld\u00e1s\u00e1t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A S\u00ednai-hegy \u00e9s a Sion-hegy - Ti m\u00e1r \u00faj helyre \u00e9rkeztetek, nem \u00fagy, mint Izr\u00e1el n\u00e9pe akkor r\u00e9gen, amikor meg\u00e9rkeztek a S\u00ednai-hegyhez. Ti most nem k\u00e9zzelfoghat\u00f3 hegyhez j\u00f6ttetek, amely t\u0171zben \u00e9g, nem s\u00f6t\u00e9ts\u00e9ghez, hom\u00e1lyhoz, viharhoz,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a trombita harsog\u00f3 hangj\u00e1hoz, sem a hanghoz, amely rettenetes volt. Olyan f\u00e9lelmetes volt, hogy azok, akik hallott\u00e1k, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtek, hogy ne sz\u00f3ljon hozz\u00e1juk t\u00f6bb\u00e9,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mert nem tudt\u00e1k elviselni a kapott parancsot: \u201eM\u00e9g ha egy \u00e1llat \u00e9rinti is a hegyet, azt is hal\u00e1lra kell k\u00f6vezni.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Olyan r\u00e9m\u00fcletes volt a l\u00e1tv\u00e1ny, hogy m\u00e9g M\u00f3zes is azt mondta: \u201eReszketek a f\u00e9lelemt\u0151l.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem, ti nem ilyen helyre j\u00f6ttetek! Az az \u00faj hely, ahov\u00e1 \u00e9rkeztetek, a Sion-hegy, az \u00c9l\u0151 Isten v\u00e1rosa, a Mennyei Jeruzs\u00e1lem, \u00e9s benne az angyalok ezrei, akik \u00f6sszegy\u0171ltek, hogy egy\u00fctt \u00f6rvendezzenek."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ahov\u00e1 \u00e9rkeztetek, az az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttek Ekl\u00e9zsi\u00e1ja, vagyis azoknak az \u00fcnnepi \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9se, akiknek a neve fel van \u00edrva a Mennyben. Mag\u00e1hoz Istenhez j\u00f6ttetek, aki minden ember b\u00edr\u00e1ja, \u00e9s a megv\u00e1ltott emberek szellemeihez, akik m\u00e1r t\u00f6k\u00e9letess\u00e9 v\u00e1ltak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00e9zushoz j\u00f6ttetek, aki az \u00daj Sz\u00f6vets\u00e9get megk\u00f6t\u00f6tte, \u00e9s J\u00e9zus v\u00e9r\u00e9hez, amely megtiszt\u00edt, \u00e9s sokkal jobb dolgokr\u00f3l besz\u00e9l, mint \u00c1bel v\u00e9re."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok teh\u00e1t, nehogy elutas\u00edts\u00e1tok azt, aki most sz\u00f3l hozz\u00e1tok! Azok sem menek\u00fcltek meg, akik akkor r\u00e9gen nem akartak hallgatni arra, aki figyelmeztette \u0151ket itt, a f\u00f6ld\u00f6n. Akkor mi mennyivel kev\u00e9sb\u00e9 menek\u00fclhet\u00fcnk meg, ha h\u00e1tat ford\u00edtunk annak, aki most a Mennyb\u0151l sz\u00f3l hozz\u00e1nk!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor r\u00e9gen, mikor Isten sz\u00f3lt, a hangja megr\u00e1zta a f\u00f6ldet. Most pedig azt \u00edg\u00e9ri: \u201eM\u00e9g egyszer megr\u00e1zom a f\u00f6ldet, s\u0151t, m\u00e9g az eget is.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez a \u201em\u00e9g egyszer\u201d azt jelenti, hogy minden teremtett dolgot megrend\u00edt, \u00e9s ezek el is fognak t\u0171nni. Csak az marad meg, ami rend\u00edthetetlen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mi pedig olyan kir\u00e1lys\u00e1got kapunk, amelyet semmi sem rend\u00edthet meg. Ez\u00e9rt h\u00e1t legy\u00fcnk h\u00e1l\u00e1sak Istennek, \u00e9s szolg\u00e1ljuk olyan m\u00f3don, ahogy neki tetszik: tisztelettel \u00e9s f\u00e9lelemmel!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert a mi Isten\u00fcnk olyan, mint a mindent megem\u00e9szt\u0151 t\u0171z!"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Biztat\u00e1sok \u00e9s tan\u00e1csok - A testv\u00e9ri szeretet maradjon meg bennetek \u00e9s k\u00f6z\u00f6ttetek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A vend\u00e9gszeretetr\u0151l se feledkezzetek el! Voltak, akik angyalokat vend\u00e9geltek meg an\u00e9lk\u00fcl, hogy \u00e9szrevett\u00e9k volna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gondoljatok azokra, akik b\u00f6rt\u00f6nben raboskodnak, mintha ti is a fogolyt\u00e1rsaik lenn\u00e9tek! Ne felejts\u00e9tek el azokat, akik szenvednek, hiszen ti is testben \u00e9ltek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindenki tisztelje \u00e9s becs\u00fclje a h\u00e1zass\u00e1got! A f\u00e9rj \u00e9s feles\u00e9g k\u00f6z\u00f6tti szexu\u00e1lis kapcsolatot tarts\u00e1tok tiszt\u00e1n, mert Isten el\u00edt\u00e9li a szexu\u00e1lis b\u0171nben \u00e9l\u0151ket \u00e9s a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151ket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tarts\u00e1tok t\u00e1vol magatokt\u00f3l a p\u00e9nz ut\u00e1ni v\u00e1gyakoz\u00e1st, \u00e9s el\u00e9gedjetek meg azzal, amitek van! Mert Isten azt mondta: \u201eSohasem hagylak cserben, sem nem hagylak magadra.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt bizalommal mondhatjuk: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megseg\u00edt engem, nem f\u00e9lek. Ember mit \u00e1rthat nekem?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne feledkezzetek meg a vezet\u0151itekr\u0151l, mert \u0151k tan\u00edtottak benneteket Isten szav\u00e1ra. Figyelj\u00e9tek meg, hogyan \u00e9lnek \u00e9s halnak meg, \u00e9s k\u00f6vess\u00e9tek a hit\u00fcket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e9zus Krisztus tegnap, ma \u00e9s mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 ugyanaz!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne engedj\u00e9tek, hogy k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le idegen tan\u00edt\u00e1sokkal f\u00e9lrevezessenek benneteket! Isten kegyelm\u00e9vel er\u0151s\u00edts\u00e9tek meg a sz\u00edveteket, ne k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e9telekre vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok betart\u00e1s\u00e1val, mert azoknak semmi \u00e9rtelm\u00fck sincs!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nek\u00fcnk olyan olt\u00e1runk van, amelyr\u0151l nem ehetnek azok, akik a Szent S\u00e1torban szolg\u00e1lnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a f\u0151pap az \u00e1ldozati \u00e1llatok v\u00e9r\u00e9t beviszi a Szentek Szentj\u00e9be b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul, de azoknak az \u00e1llatoknak a test\u00e9t a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl kell el\u00e9getni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ugyan\u00edgy J\u00e9zus is a v\u00e1ros kapuj\u00e1n k\u00edv\u00fcl szenvedett. Az\u00e9rt halt meg, hogy a saj\u00e1t v\u00e9r\u00e9vel szentelje meg a n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Menj\u00fcnk ki h\u00e1t vele egy\u00fctt a t\u00e1boron k\u00edv\u00fclre, \u00e9s v\u00e1llaljuk vele egy\u00fctt a kirekeszt\u00e9st \u00e9s a megal\u00e1ztat\u00e1st!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert itt a f\u00f6ld\u00f6n nincs \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1rosunk, hanem azt a v\u00e1rost v\u00e1rjuk, amely majd egyszer elj\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt J\u00e9zus \u00e1ltal sz\u00fcntelen\u00fcl vigy\u00fck Isten el\u00e9 \u00e1ldozatunkat: dics\u00e9rj\u00fck \u0151t sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel, \u00e9s hirdess\u00fck dics\u0151s\u00e9g\u00e9t!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne feledkezzetek meg arr\u00f3l, hogy m\u00e1sokkal j\u00f3t tegyetek, \u00e9s adjatok azoknak, akik r\u00e1szorulnak! Az ilyen \u00e1ldozatok kedvesek Istennek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Engedelmeskedjetek vezet\u0151iteknek, \u00e9s k\u00e9szs\u00e9gesen tegy\u00e9tek meg, amit mondanak, hiszen felel\u0151sek \u00e9rtetek, vigy\u00e1znak r\u00e1tok, \u00e9s err\u0151l majd sz\u00e1mot kell adniuk Isten el\u0151tt! Engedelmeskedjetek teh\u00e1t nekik, hogy munk\u00e1jukban \u00f6r\u00f6m\u00fck teljen, \u00e9s ne okozzatok szomor\u00fas\u00e1got nekik! Ha megnehez\u00edtitek a dolgukat, az nem v\u00e1lik a javatokra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tov\u00e1bbra is im\u00e1dkozzatok \u00e9rt\u00fcnk, mert meg vagyunk gy\u0151z\u0151dve r\u00f3la, hogy lelkiismeret\u00fcnk tiszta Isten el\u0151tt, hiszen mindig arra t\u00f6reksz\u00fcnk, hogy helyesen \u00e9lj\u00fcnk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9rlek, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az\u00e9rt im\u00e1dkozzatok, hogy hamarosan visszat\u00e9rhessek hozz\u00e1tok!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A B\u00e9kess\u00e9g Istene felt\u00e1masztotta a hal\u00e1lb\u00f3l ny\u00e1ja \u2014 vagyis n\u00e9pe \u2014 nagy P\u00e1sztor\u00e1t, Urunkat, J\u00e9zust, aki a saj\u00e1t v\u00e9re \u00e1ltal megk\u00f6t\u00f6tte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9get. Most pedig a B\u00e9kess\u00e9g Istene adja meg nektek mindazt a j\u00f3t, amire sz\u00fcks\u00e9getek van ahhoz, hogy akarat\u00e1t v\u00e9ghezvigy\u00e9tek. Az\u00e9rt im\u00e1dkozom, hogy J\u00e9zus Krisztus seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel Isten v\u00e1ltoztasson benneteket olyann\u00e1, hogy \u00f6r\u00f6m\u00e9t lelje bennetek. J\u00e9zusnak legyen dics\u0151s\u00e9g \u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1men."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A B\u00e9kess\u00e9g Istene felt\u00e1masztotta a hal\u00e1lb\u00f3l ny\u00e1ja \u2014 vagyis n\u00e9pe \u2014 nagy P\u00e1sztor\u00e1t, Urunkat, J\u00e9zust, aki a saj\u00e1t v\u00e9re \u00e1ltal megk\u00f6t\u00f6tte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9get. Most pedig a B\u00e9kess\u00e9g Istene adja meg nektek mindazt a j\u00f3t, amire sz\u00fcks\u00e9getek van ahhoz, hogy akarat\u00e1t v\u00e9ghezvigy\u00e9tek. Az\u00e9rt im\u00e1dkozom, hogy J\u00e9zus Krisztus seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel Isten v\u00e1ltoztasson benneteket olyann\u00e1, hogy \u00f6r\u00f6m\u00e9t lelje bennetek. J\u00e9zusnak legyen dics\u0151s\u00e9g \u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1men."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Testv\u00e9rek, k\u00e9rlek benneteket, fogadj\u00e1tok el ezt a b\u00e1tor\u00edt\u00f3 \u00fczenetet, hiszen igen r\u00f6viden \u00edrtam nektek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, hogy Tim\u00f3teus testv\u00e9r\u00fcnket kiengedt\u00e9k a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l. Ha idej\u00e9ben meg\u00e9rkezik, akkor egy\u00fctt megy\u00fcnk hozz\u00e1tok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dcdv\u00f6zlet\u00fcnket k\u00fcldj\u00fck minden vezet\u0151t\u00f6knek, \u00e9s minden testv\u00e9rnek. Az It\u00e1li\u00e1ban \u00e9l\u0151 testv\u00e9rek is k\u00f6sz\u00f6ntenek benneteket!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isten kegyelme legyen veletek!"
                }
            }
        }
    }
}