{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f3se\u00e1s feles\u00e9ge \u00e9s gyermekei - Ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete, amelyet H\u00f3se\u00e1snak, Be\u00e9ri fi\u00e1nak mondott azokban az \u00e9vekben, amikor Uzzijj\u00e1, majd J\u00f3t\u00e1m, azut\u00e1n \u00c1h\u00e1z, ut\u00e1na pedig Ez\u00e9ki\u00e1s volt J\u00fada kir\u00e1lya, \u00e9s Jerobo\u00e1m, J\u00f3\u00e1s fia volt Izr\u00e1el kir\u00e1lya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151sz\u00f6r sz\u00f3lt H\u00f3se\u00e1shoz, ezt mondta neki: \u201eH\u00f3se\u00e1s, indulj el, \u00e9s h\u00e1zasodj meg! Egy prostitu\u00e1lt n\u0151t vegy\u00e9l feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s ez a par\u00e1zna asszony sz\u00fclj\u00f6n neked gyermekeket! Az\u00e9rt tedd ezt, mert eg\u00e9sz n\u00e9pem h\u0171tlen\u00fcl elfordult az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f3se\u00e1s teh\u00e1t feles\u00e9g\u00fcl vette G\u00f3mert, Diblaim le\u00e1ny\u00e1t. Ezut\u00e1n G\u00f3mer teherbe esett \u00e9s fi\u00fat sz\u00fclt H\u00f3se\u00e1snak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt H\u00f3se\u00e1shoz: \u201eNevezd a fiadat \u00edgy: \u00bbJezr\u00e9el\u00ab, \u00e9s eml\u00e9keztessen a neve arra, hogy r\u00f6vid id\u0151 m\u00falva bossz\u00fat \u00e1llok J\u00e9h\u00fa csal\u00e1dj\u00e1n a gyilkoss\u00e1gok miatt, amelyeket a Jezr\u00e9el v\u00f6lgy\u00e9ben elk\u00f6vettek. Eml\u00e9keztessen arra is, hogy Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak nemsok\u00e1ra v\u00e9get vetek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Igen, hamarosan elj\u00f6n a nap, amikor Izr\u00e1el \u00edj\u00e1t \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m a Jezr\u00e9el v\u00f6lgy\u00e9ben.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezut\u00e1n G\u00f3mer ism\u00e9t teherbe esett \u00e9s gyermeket sz\u00fclt: ez\u00fattal le\u00e1nyt. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig ezt mondta H\u00f3se\u00e1snak: \u201eNevezd a le\u00e1nyodat \u00edgy: \u00bbNincs kegyelem\u00ab \u2014 mert nem kegyelmezek, \u00e9s nem bocs\u00e1tok meg t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek megkegyelmezek, \u00e9s \u00e9n \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten \u2014 fogom megszabad\u00edtani \u0151ket. Ez a szabad\u00edt\u00e1s azonban nem a fegyvereik gy\u0151zelme lesz: nem a j\u00fadeai hadsereg \u00e1ltal, \u00e9s nem a lovak \u00e9s lovasok vit\u00e9zs\u00e9ge \u00e1ltal t\u00f6rt\u00e9nik!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amikor G\u00f3mer nem szoptatta tov\u00e1bb a kisl\u00e1ny\u00e1t, ism\u00e9t teherbe esett, \u00e9s \u00fajra fi\u00fat sz\u00fclt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akkor sz\u00f3lt H\u00f3se\u00e1snak: \u201e\u00cdgy nevezd a fiadat: \u00bbNem vagytok n\u00e9pem\u00ab \u2014 mert ti nem vagytok t\u00f6bb\u00e9 n\u00e9pem, \u00e9s \u00e9n sem leszek t\u00f6bb\u00e9 Istenetek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Izr\u00e1el helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l - De m\u00e9gis elj\u00f6n az id\u0151, amikor majd Izr\u00e1el lesz\u00e1rmazottjai olyan m\u00e9rhetetlen\u00fcl sokan lesznek, mint a homokszemek a tenger partj\u00e1n! Annyian lesznek, hogy meg sem lehet sz\u00e1molni \u0151ket. Bizony, ugyanazon a helyen, ahol ezt mondt\u00e1k nekik: \u00bbNem vagytok n\u00e9pem!\u00ab, azt fogj\u00e1k mondani egy napon: \u00bbTi az \u00c9l\u0151 Isten gyermekei vagytok!\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00fajra \u00f6sszegy\u0171lik, \u00e9s egyetlen fejedelem vezet\u00e9se alatt egyes\u00fcl. Ism\u00e9t megszaporodnak, \u00e9s ben\u00e9pes\u00edtik f\u00f6ldj\u00fcket, mert nagy lesz az a nap, Jezr\u00e9el napja!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akkor majd \u00edgy sz\u00f3l\u00edtj\u00e1tok fi\u00fatestv\u00e9reiteket: \u00bbN\u00e9pem vagytok\u00ab \u00e9s le\u00e1nytestv\u00e9reiteket: \u00bbKegyelmet nyertetek.\u00ab\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 perel Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel - \u201ePereljetek any\u00e1tokkal, mert t\u00f6bb\u00e9 nem a feles\u00e9gem, \u00e9s \u00e9n sem vagyok f\u00e9rje! Pereljetek vele, hogy t\u00fcntesse el arc\u00e1r\u00f3l, \u00e9s mellei k\u00f6z\u00fcl a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha nem v\u00e1ltozik meg, let\u00e9pem ruh\u00e1it, s ott hagyom sz\u00e9gyenszemre, anyasz\u00fclt meztelen. Olyann\u00e1 teszem, mint a puszta, lakatlan sz\u00e1raz sivatagg\u00e1 teszem, \u00e9s szomj\u00fas\u00e1ggal vesztem el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k gyermekein sem, hiszen anyjuk par\u00e1znas\u00e1g\u00e1b\u00f3l sz\u00fclettek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 az anyjuk, gyal\u00e1zatba mer\u00fclt sz\u00fcl\u0151j\u00fck, mikor ezt mondta: \u00bbSzeret\u0151im ut\u00e1n j\u00e1rok, mert t\u0151l\u00fck kapom kenyeremet \u00e9s vizemet, a bort \u00e9s az olajat, ruh\u00e1mhoz a gyapj\u00fat \u00e9s a lenv\u00e1sznat!\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek h\u00e1t, mit teszek vele: \u00e9n magam ker\u00edtem k\u00f6r\u00fcl t\u00f6vises s\u00f6v\u00e9nnyel, s fallal z\u00e1rom el \u00f6sv\u00e9nyeit, hogy nem tal\u00e1l kiutat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hi\u00e1ba futkos majd szeret\u0151i ut\u00e1n, nem \u00e9ri utol \u0151ket! Keresi \u0151ket, de egyiket sem tal\u00e1lja. Akkor mag\u00e1ba sz\u00e1llva ezt mondja: \u00bbVisszat\u00e9rek els\u0151 f\u00e9rjemhez, visszamegyek hozz\u00e1, mert m\u00e9gis jobb dolgom volt n\u00e1la, jobb volt akkor, mint most!\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e1t nem fogta f\u00f6l, hogy t\u0151lem kapta a b\u00faz\u00e1t, a bort \u00e9s az olajat?! Nem ismerte el, hogy \u00e9n adtam neki az ez\u00fcst\u00f6t, az aranyat, amelyb\u0151l \u0151 b\u00e1lv\u00e1nyokat k\u00e9sz\u00edtett Ba\u00e1lnak!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Visszaveszem h\u00e1t t\u0151le b\u00faz\u00e1mat az arat\u00e1s idej\u00e9n, elveszem boromat a sz\u00fcret t\u00e1j\u00e1n, gyapj\u00famat \u00e9s v\u00e1sznamat is kiveszem kez\u00e9b\u0151l, nem lesz, mivel ruh\u00e1zkodjon, s meztelens\u00e9g\u00e9t takarja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lecsupasz\u00edtom szeret\u0151i szeme l\u00e1tt\u00e1ra, s nincs, aki kezemb\u0151l kiszabad\u00edtsa!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megfosztom minden \u00f6r\u00f6m\u00e9t\u0151l, s \u00fcnnepeit megsz\u00fcntetem. Nem tartja t\u00f6bb\u00e9 sem az \u00dajhold, sem a szombat \u00fcnnep\u00e9t, elmarad az \u00fcnnepi \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom sz\u0151l\u0151j\u00e9t \u00e9s f\u00fcgef\u00e1it, amelyekr\u0151l ezt mondta: \u00bbSzeret\u0151imt\u0151l kaptam, par\u00e1znas\u00e1gom b\u00e9re ez.\u00ab Elvadulnak h\u00e1t az elhagyott sz\u0151l\u0151k, hadd legelj\u00e9k gy\u00fcm\u00f6lcseit a vadak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megb\u00fcntetem minden \u00fcnnep\u00e9rt, amikor b\u00e1lv\u00e1nyainak \u00e1ldozott, f\u00f6lvette gy\u0171r\u0171it \u00e9s \u00e9kszereit! Szeret\u0151i ut\u00e1n j\u00e1rt, s r\u00f3lam elfeledkezett!\u201d \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A rem\u00e9nys\u00e9g ajtaja - \u201eAzut\u00e1n magamhoz csalogatom, a puszt\u00e1ba vezetem, \u00e9s a sz\u00edv\u00e9re besz\u00e9lek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Visszaadom sz\u0151l\u0151skertjeit, \u00e9s az \u00c1k\u00f3r v\u00f6lgy\u00e9t a rem\u00e9nys\u00e9g kapuj\u00e1v\u00e1 teszem. Akkor h\u0171s\u00e9gesen viszonozza szeretetem, mint ifj\u00fas\u00e1ga idej\u00e9n, amikor Egyiptomb\u00f3l kivezettem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azon a napon \u00edgy sz\u00f3l\u00edtasz engem: \u00bbF\u00e9rjem!\u00ab \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, s nem mondod t\u00f6bb\u00e9: \u00bbBa\u00e1lom!\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kiveszem a Ba\u00e1lok nev\u00e9t a sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, eml\u00edteni sem fogja Izr\u00e1el t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k akkor n\u00e9pem jav\u00e1ra a mezei vadakkal, \u00e9gi madarakkal, m\u00e9g az apr\u00f3 \u00e1llatokkal is. Kigyoml\u00e1lok minden fegyvert a f\u00f6ldr\u0151l, elt\u00f6rl\u00f6k h\u00e1bor\u00fat \u00e9s harcokat, hogy mindenki b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9lhessen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eljegyezlek magamnak \u00f6r\u00f6kre, eljegyezlek t\u00e9ged, Izr\u00e1el n\u00e9pe, az igazs\u00e1goss\u00e1g, igaz \u00edt\u00e9let, a sz\u00f6vets\u00e9ges szeretet \u00e9s az irgalom jegyaj\u00e1nd\u00e9k\u00e1val."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, eljegyezlek, h\u0171s\u00e9gess\u00e9 teszlek, \u00e9s megismered az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben meghallgatom az eget \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, meghallgatom, amikor es\u0151t k\u00e9r a f\u00f6ldnek. Az \u00e9g meghallgatja a f\u00f6ldet,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "az meg a b\u00faz\u00e1t, bort \u00e9s az olajat, s azok meghallgatj\u00e1k Jezr\u00e9elt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00fajra megszapor\u00edtom n\u00e9pemet, ahogy a gazda beveti a f\u00f6ldet. Megkegyelmezek annak, akit \u00edgy h\u00edvtak egykor: \u00bbNincs kegyelem\u00ab, s annak is, akit \u00edgy neveztek: \u00bbNem vagytok n\u00e9pem\u00ab. Azt mondom nekik: N\u00e9pem vagytok, szeretett n\u00e9pem! \u0150 meg \u00edgy felel: \u00bbIstenem, \u00e9n Istenem!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Szeresd a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 asszonyt! - Ezt mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eH\u00f3se\u00e1s, ism\u00e9t indulj el, \u00e9s szeresd azt a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 asszonyt, aki m\u00e1snak a szeret\u0151je! \u00dagy szeresd, mint ahogyan az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szereti Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, annak ellen\u00e9re, hogy \u0151k m\u00e1s istenekhez fordulnak, \u00e9s szeretik a b\u00e1lv\u00e1nyoknak felaj\u00e1nlott aszalt sz\u0151l\u0151t.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Teh\u00e1t elmentem, \u00e9s elvettem azt az asszonyt, miut\u00e1n kifizettem \u00e9rte 15 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l h\u00f3mer \u00e1rp\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Neki pedig azt mondtam: \u201eN\u00e1lam fogsz lakni hossz\u00fa ideig, de t\u00f6bb\u00e9 nem leszel h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151, \u00e9s nem leszel m\u00e1s f\u00e9rfi\u00e9! A f\u00e9rjed vagyok, de hossz\u00fa ideig \u00e9n sem fogok veled h\u00e1lni.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert Izr\u00e1el n\u00e9pe is hossz\u00fa ideig lesz k\u00e9nytelen kir\u00e1ly n\u00e9lk\u00fcl, fejedelem, \u00e1ldozatok, b\u00e1lv\u00e1ny-oszlopok, ef\u00f3d \u00e9s h\u00e1zib\u00e1lv\u00e1nyok n\u00e9lk\u00fcl \u00e9lni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De azut\u00e1n majd odafordulnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Isten\u00fckh\u00f6z, \u00e9s D\u00e1vid ut\u00f3d\u00e1hoz, kir\u00e1lyukhoz. A j\u00f6v\u0151ben majd tisztelettel \u00e9s f\u00e9lelemmel fordulnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00e9s az \u0151 \u00e1ld\u00e1saihoz."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Perbe sz\u00e1ll az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el \u00e9s a papok ellen - Hallj\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, Izr\u00e1el n\u00e9pe! Perbe sz\u00e1ll az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellenetek, Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9nek lak\u00f3i. \u201eNem tal\u00e1lom k\u00f6z\u00f6ttetek az igazs\u00e1got, sem sz\u00edvetekben a h\u0171s\u00e9get, nem ismeritek Istent igaz\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyebet sem l\u00e1tok k\u00f6ztetek, mint hamis esk\u00fcd\u00f6z\u00e9st, hazugs\u00e1got \u00e9s gyilkoss\u00e1got, lop\u00e1st \u00e9s h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st, er\u0151szakoss\u00e1got \u00e9s v\u00e9ront\u00e1st!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gy\u00e1szba borul emiatt az orsz\u00e1g, s\u00ednyl\u0151dnek lak\u00f3i er\u0151tlen\u00fcl. M\u00e9g a mezei vadak is szenvednek, az \u00e9gi madarak menek\u00fclnek, s a tenger halai is elpusztulnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne v\u00e1doljatok senkit, ne m\u00e1st hib\u00e1ztassatok, mert ellenetek van panaszom, ti papok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elhulltok nappal, s veletek pusztulnak el a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is \u00e9jjel, elvesztem m\u00e9g sz\u00fcl\u0151any\u00e1tokat is!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eJaj, elv\u00e9sz a n\u00e9pem, mert nem ismeri az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Mivel nem t\u00f6r\u0151dt\u00f6k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ismeret\u00e9vel, \u00e9n sem t\u00f6r\u0151d\u00f6m veletek, s nem lesztek papjaim t\u00f6bb\u00e9! Elhagyt\u00e1tok Istenetek tan\u00edt\u00e1s\u00e1t? \u00c9n is elhagyom fiaitokat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Min\u00e9l t\u00f6bben vagytok, ann\u00e1l t\u00f6bbet v\u00e9tkeztek ellenem! H\u00e1t \u00e9n is gyal\u00e1zatt\u00e1 v\u00e1ltoztatom dics\u0151s\u00e9geteket!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9pem v\u00e9tek\u00e1ldozatait eszitek, azt k\u00edv\u00e1nj\u00e1tok h\u00e1t, hogy min\u00e9l t\u00f6bbet v\u00e9tkezzenek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De \u00fagy j\u00e1rtok ti is, mint a n\u00e9p: megb\u00fcntetlek benneteket b\u0171neitek\u00e9rt, megfizetek nektek is v\u00e9tkeitek\u00e9rt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esztek majd, de nem laktok j\u00f3l, par\u00e1zn\u00e1lkodtok, de gyermektelenek maradtok, mivel elhagyt\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s a par\u00e1znas\u00e1gnak adt\u00e1tok magatokat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s, par\u00e1znas\u00e1g \u00e9s r\u00e9szegs\u00e9g ostoroz\u00e1sa - A par\u00e1znas\u00e1g, mint a bor \u00e9s a must, elveszi a j\u00f3zans\u00e1got!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e9pem egy fatusk\u00f3t\u00f3l k\u00e9r tan\u00e1csot, sz\u00e1raz kar\u00f3 mond nekik j\u00f6vend\u0151t, mert a par\u00e1znas\u00e1g szelleme becsapta \u0151ket. Idegen istenekkel par\u00e1zn\u00e1lkodtak, h\u0171tlen\u00fcl elhagyt\u00e1k Isten\u00fcket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hegyek tetej\u00e9n \u00e1ldoztak b\u00e1lv\u00e1nyaiknak, a dombokon \u00e9gett\u00e9k \u00e1ldozataikat, z\u00f6ldell\u0151 t\u00f6lgyf\u00e1k alatt, mert szeretik \u00e1rny\u00e9kukat. H\u00e1t majd le\u00e1nyaitok is azok \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban par\u00e1zn\u00e1lkodnak, \u00e9s menyeitek is a t\u00f6lgyf\u00e1k alatt k\u00f6vetnek el h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De nem b\u00fcntetem le\u00e1nyaitokat par\u00e1znas\u00e1guk\u00e9rt, sem menyeiteket a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9s\u00e9rt, mert a f\u00e9rfiak is par\u00e1zn\u00e1khoz j\u00e1rnak, s b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldoznak a prostitu\u00e1ltakkal. Az ilyen esztelen n\u00e9p a maga veszt\u00e9be rohan.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efraim b\u00e1lv\u00e1nyokkal sz\u00f6vetkezett - \u201eHa Izr\u00e1el par\u00e1zn\u00e1lkodik is a b\u00e1lv\u00e1nyokkal, legal\u00e1bb te ne v\u00e9tkezz\u00e9l, J\u00fada! Ne menjetek Gilg\u00e1lba, se B\u00e9t-\u00c1venbe! Ne esk\u00fcdjetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9re: \u00bbAhogy \u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert Izr\u00e1el olyan makacs, mint a cs\u00f6k\u00f6ny\u00f6s szam\u00e1r. Hogyan legeltesse h\u00e1t \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fagy, mint p\u00e1sztor a ny\u00e1j\u00e1t t\u00e1gas legel\u0151n?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efraim b\u00e1lv\u00e1nyokkal sz\u00f6vetkezett, h\u00e1t hagyd mag\u00e1ra!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha megr\u00e9szegednek, b\u00e1lv\u00e1nyaikkal par\u00e1zn\u00e1lkodnak \u2014 jobban szeretik a gyal\u00e1zatot, mint a tisztess\u00e9get."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sz\u00e1rny\u00e1ra kapja \u0151t a sz\u00e9lvihar, megsz\u00e9gyen\u00fcl a b\u00e1lv\u00e1nyok olt\u00e1rai miatt.\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efraim, j\u00f3l ismerlek t\u00e9ged! - \u201eFigyeljetek r\u00e1m, papok! Halld meg ezt, Izr\u00e1el n\u00e9pe! Hallgass ide, kir\u00e1lyi csal\u00e1d! \u00cdt\u00e9letet hirdetek r\u00f3latok, mert csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtottatok a Micpa-hegyen, \u00e9s h\u00e1l\u00f3t a T\u00e1b\u00f3r-hegyen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e9lyre s\u00fcllyedtetek a gonoszs\u00e1gba, ez\u00e9rt megb\u00fcntetlek titeket mind."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3l ismerlek t\u00e9ged, Efraim! Izr\u00e1el nem rejt\u0151zhet el\u0151lem! Efraim, te most is b\u00e1lv\u00e1nyokkal par\u00e1zn\u00e1lkodsz. Milyen tiszt\u00e1talann\u00e1 lett\u00e9l, Izr\u00e1el!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saj\u00e1t tetteik nem engedik visszat\u00e9rni \u0151ket Isten\u00fckh\u00f6z, mert a par\u00e1znas\u00e1g szelleme van benn\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t pedig nem ismerik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Izr\u00e1el ellen a saj\u00e1t b\u00fcszkes\u00e9ge tan\u00faskodik, elbukik h\u00e1t Izr\u00e1el \u00e9s Efraim a saj\u00e1t b\u0171nei miatt, s vel\u00fck egy\u00fctt J\u00fada is elesik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hi\u00e1ba \u00e1ldoznak eg\u00e9sz ny\u00e1jakat \u00e9s csord\u00e1kat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hi\u00e1ba keresik \u0151t, m\u00e1r nem tal\u00e1lj\u00e1k, mert elrejt\u0151z\u00f6tt el\u0151l\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u0171tlen\u00fcl megcsalt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, t\u00f6rv\u00e9nytelen gyermekeket sz\u00fcltek. Elpusztulnak h\u00e1t birtokaikkal egy\u00fctt, egyetlen h\u00f3nap alatt!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00fajj\u00e1tok meg a s\u00f3f\u00e1rt! - \u201eF\u00fajj\u00e1tok meg a s\u00f3f\u00e1rt Gibe\u00e1ban, \u00e9s a k\u00fcrt\u00f6t R\u00e1m\u00e1ban, riassz\u00e1tok f\u00f6l B\u00e9t-\u00c1ven lak\u00f3it! \u00c9bredj, Benj\u00e1min, rajtad az ellens\u00e9g!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elpusztul Efraim a b\u00fcntet\u00e9s napj\u00e1n! Izr\u00e1el t\u00f6rzsei k\u00f6z\u00f6tt igazs\u00e1got hirdetek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00fada vezet\u0151i olyanok lettek, mint akik elmozd\u00edtj\u00e1k a hat\u00e1rk\u00f6vet, ez\u00e9rt r\u00e1juk z\u00fad\u00edtom haragomat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraimot \u00f6sszet\u00f6ri az \u00edt\u00e9let, letaposs\u00e1k az idegenek, mert b\u00e1lv\u00e1nyok ut\u00e1n futkosott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom h\u00e1t Efraimot, mint moly a gyapj\u00fat, \u00e9s J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1t, mint rothad\u00e1s a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e1tta ugyan Efraim a betegs\u00e9g\u00e9t, \u00e9s J\u00fada is a sebeit, de Assz\u00edri\u00e1hoz fordultak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, a nagy kir\u00e1lyhoz k\u00fcldtek k\u00f6veteket. Nem tud \u0151 meggy\u00f3gy\u00edtani titeket, nem orvosolja sebeiteket,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mivel magam t\u00e1madok Efraimra, r\u00e1rontok J\u00fad\u00e1ra, mint az oroszl\u00e1n. Darabokra t\u00e9pem, felkapom \u00e9s elhurcolom \u0151ket, kezeim k\u00f6z\u00fcl nem menek\u00fclhetnek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elmegyek, visszat\u00e9rek helyemre, megv\u00e1rom, m\u00edg beismerik b\u0171neiket, \u00e9s igaz\u00e1n keresik jelenl\u00e9tem! Bizony, nagy nyomor\u00fas\u00e1gukban buzg\u00f3n keresnek majd engem!\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, t\u00e9rj\u00fcnk vissza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz! - J\u00f6jjetek, t\u00e9rj\u00fcnk vissza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, mert \u0151 sebes\u00edtett meg minket, de be is k\u00f6ti sebeinket! \u0150 vert meg, de meg is gy\u00f3gy\u00edt minket!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e9t nap m\u00falva megeleven\u00edt, a harmadik napon felt\u00e1maszt, hogy sz\u00edne el\u0151tt \u00e9lj\u00fcnk azont\u00fal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ismerj\u00fck h\u00e1t meg, t\u00f6rekedj\u00fcnk igaz\u00e1n megismerni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Mert elj\u00f6vetele biztos, mint ahogy hajnal virrad az \u00e9j ut\u00e1n, mint ahogy megj\u00f6nnek a felh\u0151k, s meg\u00f6nt\u00f6zi f\u00f6ld\u00fcnket a korai \u00e9s k\u00e9s\u0151i es\u0151!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Izr\u00e1el h\u0171tlens\u00e9ge - \u201eMit tegyek veled, Efraim? J\u00fada, mit tehetn\u00e9k veled? Hiszen olyan m\u00fal\u00e9kony h\u0171s\u00e9getek, mint a hajnali harmat, mint reggel a k\u00f6d: szertefoszlik, elillan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ez\u00e9rt vertelek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1im \u00e1ltal, \u00f6ld\u00f6k\u00f6ltelek szavaimmal. B\u00fcntet\u0151 \u00edt\u00e9leteimet kihirdettem ellened."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen nem v\u00e9res\u00e1ldozatot k\u00edv\u00e1ntam t\u0151l\u00fck, hanem h\u0171s\u00e9ges szeretetet, ink\u00e1bb Isten\u00fck megismer\u00e9s\u00e9t, mint \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u0151k megt\u00f6rt\u00e9k a sz\u00f6vets\u00e9get, mint \u00c1d\u00e1m, s h\u0171tlen\u00fcl elfordultak t\u0151lem.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eGile\u00e1d gonosztev\u0151k v\u00e1ra lett, gyilkoss\u00e1gokkal tele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A papok test\u00fclete olyan, mint a rabl\u00f3k csapata, akik lesben \u00e1llnak a sikemi \u00faton. Bizony, gonoszs\u00e1gokat k\u00f6vetnek el a papok is!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rettenetes dolgokat l\u00e1ttam Izr\u00e1el n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt: Efraim b\u00e1lv\u00e1nyokkal par\u00e1zn\u00e1lkodik, Izr\u00e1el tiszt\u00e1talann\u00e1 lett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sz\u00e1motokra is elj\u00f6n az arat\u00e1s ideje, J\u00fada, amikor visszahozom n\u00e9pemet a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l!\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el hanyatl\u00e1sa - \u201eAmikor helyre akartam \u00e1ll\u00edtani n\u00e9pemet, meg akartam gy\u00f3gy\u00edtani Izr\u00e1elt, akkor der\u00fclt ki Efraim b\u0171ne, akkor l\u00e1tszott meg Sam\u00e1ria gonoszs\u00e1ga. Hazugs\u00e1gban \u00e9lnek, tolvaj t\u00f6r be h\u00e1zaikba, rabl\u00f3csapat fosztogat odakint."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esz\u00fckbe sem jut, hogy minden gaztett\u00fckre eml\u00e9kezem, hiszen ott vannak tetteik szemem el\u0151tt! K\u00f6r\u00fclfogt\u00e1k \u0151ket saj\u00e1t b\u0171neik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gonoszs\u00e1ggal \u00f6rvendeztetik meg kir\u00e1lyukat, hazugs\u00e1ggal fejedelmeiket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Egyt\u0151l egyig mind h\u0171tlenek, mint a h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k! Olyanok, mint a felf\u0171t\u00f6tt kemence, melynek m\u00e1r nem sz\u00edtj\u00e1k a t\u00fcz\u00e9t, m\u00edg a bekov\u00e1szolt t\u00e9szta megkel, bel\u00fcl m\u00e9gis forr\u00f3 marad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kir\u00e1lyunk napj\u00e1n a fejedelmek d\u00e1rid\u00f3znak, iv\u00f3cimbor\u00e1ik cs\u00fafol\u00f3d\u00f3 idegenek, s a bort\u00f3l mind megbetegszenek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Felhev\u00fclnek a bort\u00f3l, mint par\u00e1zst\u00f3l a kemence. Eg\u00e9sz \u00e9jjel izzanak, reggel megint l\u00e1ngolnak, mint a felsz\u00edtott t\u0171z."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00fczesek, mint a kemence, s elem\u00e9sztik vezet\u0151iket. Kir\u00e1lyaik sorra elhullanak, m\u00e9g sincs k\u00f6z\u00f6tt\u00fck senki, aki seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvn\u00e1 nevem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jaj nekik, mert elp\u00e1rtoltak t\u0151lem! - Efraim \u00f6sszekeveredett a nemzetekkel, s olyan lett, mint a kemenc\u00e9ben hagyott l\u00e1ngos: oda\u00e9gett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert idegenek em\u00e9sztik fel erej\u00e9t, de \u00e9szre sem veszi! M\u00e1r haja is meg\u0151sz\u00fclt, de azt sem veszi \u00e9szre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izr\u00e1el ellen a saj\u00e1t b\u00fcszkes\u00e9ge tan\u00faskodik, mert nem t\u00e9rnek vissza Isten\u00fckh\u00f6z, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, nem keresik \u0151t mindennek ellen\u00e9re sem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim is olyann\u00e1 lett, mint egy ostoba galamb. Milyen \u00e9rtelmetlenek, hiszen Egyiptomot h\u00edvj\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00fcl, \u00e9s Assz\u00edri\u00e1hoz k\u00fcldenek k\u00f6veteket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ak\u00e1rhov\u00e1 futkosnak, h\u00e1l\u00f3t fesz\u00edtek el\u00e9j\u00fck, s megfogom \u0151ket, mint a repdes\u0151 madarakat. Megb\u00fcntetem \u0151ket, mivel idegenekkel sz\u00f6vetkeztek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jaj nekik, mert elp\u00e1rtoltak t\u0151lem, pusztul\u00e1s v\u00e1r r\u00e1juk, mert l\u00e1zadtak ellenem! \u00c9n ugyan megmenten\u00e9m \u0151ket, de \u0151k hazugs\u00e1gokat besz\u00e9lnek fel\u0151lem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem ki\u00e1ltanak hozz\u00e1m teljes sz\u00edv\u00fckb\u0151l, csak jajgatnak \u00e1gyaikban. Keseregnek a b\u00faza \u00e9s bor hi\u00e1nya miatt, s ellenem l\u00e1zadoznak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Felneveltem, meger\u0151s\u00edtettem \u0151ket, m\u00e9gis gonoszt forralnak ellenem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Olyanok, mint a rossz \u00edj, visszafordulnak, de nem a Fels\u00e9geshez. Fejedelmeiket kard puszt\u00edtja el, mert gyal\u00e1ztak engem, mikor Egyiptomba mentek seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00fajd meg a s\u00f3f\u00e1rt! - \u201eF\u00fajd meg a s\u00f3f\u00e1rt, \u0151rszem, figyelmeztesd n\u00e9pemet! Ahogy lecsap a sas a zs\u00e1km\u00e1nyra, \u00fagy j\u00f6n a veszedelem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ra, mert n\u00e9pem megt\u00f6rte sz\u00f6vets\u00e9gemet, s tan\u00edt\u00e1somat nem k\u00f6vett\u00e9k!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ki\u00e1ltanak majd hozz\u00e1m: \u00bbIsten\u00fcnk, hiszen mi j\u00f3l ismer\u00fcnk t\u00e9ged!\u00ab"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De Izr\u00e1el n\u00e9pe megut\u00e1lta a j\u00f3t, h\u00e1t \u00fcld\u00f6zze \u0151ket az ellens\u00e9g!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kir\u00e1lyokat emeltek maguk f\u00f6l\u00e9, de nem \u00e1ltalam, vezet\u0151ket v\u00e1lasztottak, de n\u00e9lk\u00fclem. Ez\u00fcstj\u00fckb\u0151l, aranyukb\u00f3l b\u00e1lv\u00e1nyokat emeltek, amelyekre pusztul\u00e1s v\u00e1r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gy\u0171l\u00f6l\u00f6m bika-b\u00e1lv\u00e1nyaidat, Sam\u00e1ria, haragom fellobbant miattuk! Mikor tisztultok meg v\u00e9gre?!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen ezt a b\u00e1lv\u00e1nyt is izr\u00e1eli mesterember k\u00e9sz\u00edtette, nem Isten az! Bizony, \u00edzz\u00e9-porr\u00e1 t\u00f6rnek Sam\u00e1ria bika-b\u00e1lv\u00e1nyai!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Szelet vetettek, vihart aratnak - Mivel szelet vetettek, sz\u00e9lvihart aratnak! A b\u00faza nem hoz kal\u00e1szt, nem lesz bel\u0151le keny\u00e9r! S amit m\u00e9gis terem, idegenek falj\u00e1k f\u00f6l!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony idegenek falj\u00e1k f\u00f6l Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t is! \u00dagy lesz Izr\u00e1el a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, mint egy haszontalan, f\u00e9lredobott cser\u00e9ped\u00e9ny.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eEfraim k\u00f6veteket k\u00fcld\u00f6tt Assz\u00edri\u00e1ba, prostitu\u00e1ltakat b\u00e9relt szeret\u0151nek, mint a puszt\u00e1ban k\u00f3borl\u00f3 vadszam\u00e1r, amely a maga k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga ut\u00e1n siet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e1r p\u00e9nzen szerez mag\u00e1nak szeret\u0151ket, \u00e9n m\u00e9gis \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m \u0151ket a nemzetek k\u00f6z\u00fcl! De el\u0151bb m\u00e9g viselni\u00fck kell a nemzetek kir\u00e1ly\u00e1nak terheit.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eB\u0171n\u00f6s olt\u00e1rokat emelt Efraim a b\u00e1lv\u00e1nyoknak, azut\u00e1n m\u00e9g t\u00f6bbet \u00e9p\u00edtett, hogy m\u00e9g t\u00f6bbet v\u00e9tkezzen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tehetn\u00e9k \u00e9n n\u00e9pem el\u00e9 ak\u00e1r t\u00edzezer t\u00f6rv\u00e9nyt is, egyiket sem venn\u00e9k a sz\u00edv\u00fckre!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Buzg\u00f3n hozz\u00e1k el\u00e9m az \u00e1ldozatokat, hogy megehess\u00e9k annak h\u00fas\u00e1t, de \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, r\u00e1 se n\u00e9zek \u00e1ldozataikra! B\u0171neikre tekintek, s b\u00fcntetek: visszak\u00fcld\u00f6m Egyiptomba \u0151ket!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eJaj, Izr\u00e1el elfelejtkezett Teremt\u0151j\u00e9r\u0151l, de arra volt gondja, hogy palot\u00e1kat \u00e9p\u00edtsen mag\u00e1nak, J\u00fada meg er\u0151s v\u00e1rosokat emelt. De \u00e9n t\u00fczet z\u00fad\u00edtok v\u00e1rosaikra, s l\u00e1ngok em\u00e9sztik meg palot\u00e1ikat.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolj\u00e1k - Ne \u00f6r\u00fclj, Izr\u00e1el, ne \u00fcnnepelj, mint a nemzetek! Mert elhagytad Istenedet, s m\u00e1s istenekkel par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l! Azt k\u00edv\u00e1ntad, amit \u0151k fizettek neked par\u00e1znas\u00e1god\u00e9rt arat\u00e1s \u00e9s cs\u00e9pl\u00e9s idej\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hi\u00e1nyozni fog h\u00e1t mustod \u00e9s gabon\u00e1d, nem lesz el\u00e9g borod, sem kenyered."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem lakhatsz tov\u00e1bb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6ldj\u00e9n, Efraim, hanem visszat\u00e9rsz Egyiptomba! Assz\u00edria f\u00f6ldj\u00e9n eszik majd tiszt\u00e1talan \u00e9tel\u00fcket!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem hozol t\u00f6bb\u00e9 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak ital\u00e1ldozatot, nem fogad el kezedb\u0151l t\u00f6bb\u00e9 \u00e1ldozatokat. Ha m\u00e9gis \u00e1ldozol, az tiszt\u00e1talan, mint a halotti tor kenyere: aki eszik bel\u0151le, maga is tiszt\u00e1talann\u00e1 lesz. Kenyered csak \u00e9tv\u00e1gyadnak szolg\u00e1l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba t\u00f6bb\u00e9 be nem viheted!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mit tesztek majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fcnnepein? Sz\u00e1m\u0171zet\u00e9setek f\u00f6ldj\u00e9n hogyan tartj\u00e1tok meg \u00fcnnepeiteket?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akik k\u00f6z\u00fcletek t\u00fal\u00e9lik a puszt\u00edt\u00e1st, azokat Egyiptom nyeli el, \u00e9s Memfiszben temetik el \u0151ket. Ez\u00fcstkincseiket csal\u00e1n n\u00f6vi be, elhagyott otthonaikat t\u00fcsk\u00e9s gaz veri fel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izr\u00e1el elutas\u00edtja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1it - Bizony, el\u00e9rkezett a b\u00fcntet\u00e9s napja, a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s ideje el\u00e9rkezett, meg fogja tudni Izr\u00e1el! Hi\u00e1ba mondod, Izr\u00e1el: \u201eBolond minden pr\u00f3f\u00e9ta! \u0150r\u00fclt a szellem embere!\u201d Megb\u00fcntet t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sok gonoszs\u00e1god\u00e9rt, bossz\u00fat \u00e1ll rajtad a gy\u0171l\u00f6lk\u00f6d\u00e9s\u00e9rt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedig Istenem \u00e1ll\u00edtotta \u0151rs\u00e9gbe Efraim f\u00f6l\u00e9 a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, akinek \u0151k csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtanak! Bizony, gy\u0171l\u00f6lik \u00e9s ellenkeznek vele, m\u00e9g Istenem h\u00e1z\u00e1ban is."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megromlott Efraim, m\u00e9lys\u00e9gesen, mint Gibea napjaiban! De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 is megb\u00fcnteti \u0151ket, nem felejti el gonosztetteiket!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1tp\u00e1rtolt n\u00e9pem a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz! - \u201eMint sz\u0151l\u0151f\u00fcrt\u00f6t a puszt\u00e1ban, \u00fagy tal\u00e1ltam Izr\u00e1elt. Mint el\u0151sz\u00f6r \u00e9r\u0151 f\u00fcg\u00e9ket a f\u00e1n, \u00fagy l\u00e1ttam \u0151seiteket! De \u00e1tp\u00e1rtolt n\u00e9pem Ba\u00e1l-Pe\u00f3rhoz, annak a sz\u00e9gyenletesnek adt\u00e1k magukat! Ut\u00e1latoss\u00e1 lettek, mint b\u00e1lv\u00e1nyaik, amelyeket megszerettek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elsz\u00e1ll h\u00e1t Efraim dics\u0151s\u00e9ge, mint a mad\u00e1r! Nem lesz t\u00f6bb\u00e9 sem fogamz\u00e1s, sem terhess\u00e9g, sem sz\u00fcl\u00e9s!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e9g ha fel is neveln\u00e9k gyermekeiket, \u00e9n megfosztom \u0151ket fiaikt\u00f3l, egyet sem hagyok! Bizony, jaj lesz nekik is, amikor elhagyom \u0151ket!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Olyannak l\u00e1ttam egykor Efraimot, mint a sz\u00e9pen \u00e9p\u00fclt T\u00edrusz v\u00e1ros\u00e1t, de most ki kell szolg\u00e1ltatnia fiait az \u00f6ld\u00f6kl\u00e9snek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jaj, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, adj nekik \u2014 de vajon mit is? \u2014 medd\u0151 m\u00e9het \u00e9s kisz\u00e1radt eml\u0151ket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ki\u0171z\u00f6m h\u00e1zamb\u00f3l n\u00e9pemet - \u201eMinden gonoszs\u00e1guk megl\u00e1tszott Gilg\u00e1lban, ott kezdtem meggy\u0171l\u00f6lni \u0151ket! Gonosztetteik miatt ki\u0171z\u00f6m h\u00e1zamb\u00f3l n\u00e9pemet, s t\u00f6bb\u00e9 nem szeretem \u0151ket, mert fejedelmeik mind l\u00e1zad\u00f3k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00falyos csap\u00e1s \u00e9rte Efraimot, gy\u00f6kere m\u00e1r kisz\u00e1radt, nem terem t\u00f6bb\u00e9 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t! De m\u00e9g ha teremnek is, ha sz\u00fcletnek is gyermekei, meg\u00f6l\u00f6m \u0151ket is, k\u00edm\u00e9letlen\u00fcl.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem hallgatott Efraim az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, h\u00e1t Istenem sem fog t\u00f6r\u0151dni vel\u00fck. Messzire \u0171zi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a n\u00e9p\u00e9t, s v\u00e1ndorok lesznek a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s Sam\u00e1ri\u00e1ban - D\u00fas lomb\u00fa sz\u0151l\u0151t\u0151 Izr\u00e1el, b\u0151ven termi gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t. De min\u00e9l t\u00f6bbet terem, ann\u00e1l t\u00f6bb olt\u00e1rt \u00e9p\u00edt b\u00e1lv\u00e1nyainak! Min\u00e9l gazdagabb lett orsz\u00e1ga, ann\u00e1l cifr\u00e1bb b\u00e1lv\u00e1ny-oszlopokat \u00e1ll\u00edtott!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sz\u00edv\u00fck nem egyenes! De most megb\u0171nh\u0151dnek, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lerombolja olt\u00e1raikat, led\u00f6nti oszlopaikat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor majd ezt mondj\u00e1k: \u201eNincs t\u00f6bb\u00e9 kir\u00e1lyunk, mert nem tisztelt\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, de ha lenne is, rajtunk m\u00e1r az sem seg\u00edt!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bizony, \u00f6ssze-vissza besz\u00e9lnek, hamis esk\u00fcd\u00f6z\u00e9ssel k\u00f6tnek sz\u00f6vets\u00e9get. Ez\u00e9rt k\u00f6zeleg az \u00edt\u00e9let, mint ahogy m\u00e9rgez\u0151 gyomok sarjadnak a bar\u00e1zd\u00e1ban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sam\u00e1ria lak\u00f3i agg\u00f3dnak B\u00e9t-\u00c1ven b\u00e1lv\u00e1nya miatt, amelyet im\u00e1dnak. Jajgatnak a b\u00e1lv\u00e1nypapok, gy\u00e1szol a n\u00e9p,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mert ragyog\u00f3 aranyb\u00e1lv\u00e1nyukat elrabolj\u00e1k, Assz\u00edri\u00e1ba hurcolj\u00e1k, aj\u00e1nd\u00e9kul a nagy kir\u00e1lynak. Megsz\u00e9gyen\u00fcl Efraim, Izr\u00e1el sz\u00e9gyent vall b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1val."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elpusztul Sam\u00e1ria kir\u00e1lya, olyan lesz, mint forg\u00e1cs a foly\u00f3 viz\u00e9n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elpusztulnak az olt\u00e1rok, a b\u00e9t-\u00e1veni halmok tetej\u00e9n \u2014 ahol Izr\u00e1el v\u00e9tkezett, m\u00e1s isteneknek \u00e1ldozott \u2014 gaz \u00e9s t\u00f6vis n\u00f6vi be romjait. Akkor Izr\u00e1el n\u00e9pe ki\u00e1lt a hegyeknek \u00e9s halmoknak: \u201eEssetek r\u00e1nk, bor\u00edtsatok be minket!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vessetek magatoknak igazs\u00e1gban! - \u201eGibea napjai \u00f3ta folyton v\u00e9tkezel ellenem, Izr\u00e1el, nem v\u00e1ltozol. Bizony, utol\u00e9r t\u00e9ged a belh\u00e1bor\u00fa Gibe\u00e1ban!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem hagyhatlak tov\u00e1bb b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m ellened a nemzeteket, hogy megfeny\u00edtsenek k\u00e9tszeres b\u0171n\u00f6d\u00e9rt.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eEfraim olyan volt, mint a betan\u00edtott borj\u00fa, amely szeret b\u00faz\u00e1t cs\u00e9pelni. De l\u00e1ttam, hogy nyaka er\u0151s, most, bizony, ig\u00e1ba fogom! J\u00fada is sz\u00e1ntani fog, J\u00e1k\u00f3b meg boron\u00e1l ut\u00e1na.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vessetek magatoknak igazs\u00e1gban, hogy arathass\u00e1tok a h\u0171s\u00e9ges szeretet term\u00e9s\u00e9t! T\u00f6rj\u00e9tek f\u00f6l az ugart, mert itt az ideje, hogy keress\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, am\u00edg elj\u00f6n, \u00e9s \u00e1ld\u00e1s\u00e1t \u00e1rasztja r\u00e1tok, mint b\u0151s\u00e9ges z\u00e1pores\u0151t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ti gonoszs\u00e1got sz\u00e1ntottatok, h\u00e1t majd igazs\u00e1gtalans\u00e1got arattok! Eszitek majd a hazugs\u00e1g gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, mert a saj\u00e1t er\u0151t\u00f6kben biztatok, harcosaitok sokas\u00e1g\u00e1ban rem\u00e9nykedtetek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ellens\u00e9ges sereg t\u00e1mad h\u00e1t r\u00e1tok, lerombolja minden er\u0151d\u00edtm\u00e9nyeteket, ahogy Salman kir\u00e1ly elpuszt\u00edtotta B\u00e9t-Arb\u00e9l v\u00e1r\u00e1t: m\u00e9g az any\u00e1kat \u00e9s gyermekeket is le\u00f6ld\u00f6st\u00e9k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy b\u00e1nnak veletek is B\u00e9telben, \u00edgy b\u00fcntetnek meg t\u00f6m\u00e9ntelen gonosztetteitek miatt! Hajnalra bizony v\u00e9gleg elv\u00e9sz Izr\u00e1el kir\u00e1lya!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9n tan\u00edtottam j\u00e1rni Efraimot - \u201eMikor m\u00e9g gyermek volt Izr\u00e1el, megszerettem, s Egyiptomb\u00f3l h\u00edvtam ki fiamat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De min\u00e9l jobban h\u00edvtam \u0151ket, ann\u00e1l ink\u00e1bb t\u00e1volodtak t\u0151lem: Ba\u00e1loknak \u00e1ldoztak, b\u00e1lv\u00e1nyoknak t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9gettek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pedig \u00e9n tan\u00edtottam j\u00e1rni Efraimot, k\u00e9zen fogva vezettem. De \u0151k nem \u00e9rtett\u00e9k, hogy \u00e9n gy\u00f3gy\u00edtottam meg \u0151ket!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Emberi k\u00f6tel\u00e9kkel vontam \u0151ket magamhoz, szeretettel \u00e9s kedvess\u00e9ggel: levettem nyakukr\u00f3l az ig\u00e1t, hozz\u00e1juk hajoltam, \u00e9s megetettem \u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9gis Egyiptomba kell visszat\u00e9rnie Efraimnak, \u00e9s Assz\u00edria kir\u00e1lya uralkodik majd rajta, mivel nem akart visszaj\u00f6nni hozz\u00e1m!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ellens\u00e9g kardja s\u00fajt Izr\u00e1el v\u00e1rosaira, elpuszt\u00edtja kapuit \u00e9s z\u00e1rait, le\u00f6ld\u00f6si \u0151ket gonosz terveik miatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9pem makacsul elfordult t\u0151lem, \u00e9s Ba\u00e1lhoz ki\u00e1ltanak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, de \u0151 nem seg\u00edt rajtuk.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megesett rajtad a sz\u00edvem, Izr\u00e1el! - \u201eHogyan is adhatn\u00e1lak oda ellens\u00e9geidnek, Efraim? Hogyan szolg\u00e1ltatn\u00e1lak ki, Izr\u00e1el? Nem b\u00e1nhatok veled \u00fagy, mint Adm\u00e1val! Nem puszt\u00edtalak el, ahogy Ceb\u00f3im v\u00e1ros\u00e1t elt\u00f6r\u00f6ltem. Megesett rajtad a sz\u00edvem, fell\u00e1ngolt bennem a sz\u00e1nalom!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem hajtom v\u00e9gre, amit l\u00e1ngol\u00f3 haragom k\u00f6vetel, nem puszt\u00edtom el teljesen Efraimot, mert Isten vagyok \u00e9n, nem ember. A Szent vagyok k\u00f6z\u00f6ttetek, s nem t\u00e1madok r\u00e1tok haragomban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizony, Izr\u00e1el m\u00e9gis az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t fogja k\u00f6vetni, akinek hangja felharsan, mint az oroszl\u00e1n-ord\u00edt\u00e1s. Gyermekei remegve j\u00f6nnek nyugat fel\u0151l,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "reszketve k\u00f6zelednek Egyiptomb\u00f3l, mint a madarak, remegve gy\u0171lnek \u00f6ssze Assz\u00edri\u00e1b\u00f3l, mint a galambok. \u00c9n pedig hazavezetem, s letelep\u00edtem \u0151ket a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n.\u201d \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eEfraim k\u00f6r\u00fclvett engem hazugs\u00e1ggal, Izr\u00e1el n\u00e9pe hamiss\u00e1ggal, de J\u00fada m\u00e9g kitart Isten mellett, \u00e9s h\u0171s\u00e9ges a Szenthez."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9rtelmetlen\u00fcl vesztegeti erej\u00e9t Efraim, naphosszat kergeti a keleti szelet, csak szapor\u00edtja a hazugs\u00e1got \u00e9s az er\u0151szakot. Assz\u00edri\u00e1val k\u00f6t sz\u00f6vets\u00e9get, Egyiptomba sz\u00e1ll\u00edt ol\u00edvaolajat.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pere van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak J\u00fad\u00e1val is, megb\u00fcnteti J\u00e1k\u00f3bot, ahogy meg\u00e9rdemli, megfizet neki tettei szerint."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen m\u00e1r anyja m\u00e9h\u00e9ben birk\u00f3zott testv\u00e9r\u00e9vel, feln\u0151ve meg Istennel k\u00fczd\u00f6tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00fczd\u00f6tt az angyallal, \u00e9s gy\u0151z\u00f6tt, s\u00edrva k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt \u00e1ld\u00e1s\u00e1\u00e9rt, B\u00e9telben tal\u00e1lta meg Isten\u00e9t, ott besz\u00e9lt vele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, JAHVE a Seregek Ura \u00e9s Istene! JAHVE az \u0151 neve."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f6jj h\u00e1t vissza Istenedhez! \u0150rizd meg a h\u0171s\u00e9ges szeretetet, az igaz \u00edt\u00e9letet, \u00e9s Istenedben b\u00edzz sz\u00fcntelen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9n sz\u00f3ltam a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1khoz! - Olyan lett Izr\u00e1el, mint a keresked\u0151, akinek hamis m\u00e9rleg van kez\u00e9ben: szeret m\u00e1sokat becsapni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt mondja Efraim: \u201eHogy meggazdagodtam! Mennyi vagyont gy\u0171jt\u00f6ttem! De senki sem v\u00e1dolhat engem, senki nem vette \u00e9szre v\u00e9tkeimet!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt feleli neki: \u201e\u00c9n vagyok Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Egyiptomt\u00f3l kezdve! Ism\u00e9t s\u00e1torok lak\u00f3j\u00e1v\u00e1 teszlek titeket, mint \u0151seiteket egykor a puszt\u00e1ban!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n sz\u00f3ltam a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1khoz, \u00e9n adtam nekik sok-sok l\u00e1tom\u00e1st, \u00e9s p\u00e9ld\u00e1zatokat.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gile\u00e1d b\u00e1lv\u00e1nyokkal van tele, ez\u00e9rt lakosait elpuszt\u00edtj\u00e1k. Gilg\u00e1lban bik\u00e1kat \u00e1ldoznak a b\u00e1lv\u00e1nyoknak, ez\u00e9rt olt\u00e1raikb\u00f3l csak romok maradnak, mint k\u0151halom a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b Ar\u00e1m f\u00f6ldj\u00e9re menek\u00fclt, egy asszony\u00e9rt szolg\u00e1lt, feles\u00e9g\u00e9\u00e9rt juhokat terelgetett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal hozta ki Izr\u00e1elt Egyiptomb\u00f3l, \u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal mentette meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efraim keser\u0171 haragra lobbantotta az Urat, aki sz\u00e1mon k\u00e9ri rajta gyilkoss\u00e1gait, s megfizet neki a gyal\u00e1zat\u00e9rt!"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s b\u00fcntet\u00e9se - \u201eEfraim t\u00f6rzse naggy\u00e1 lett Izr\u00e1elben, ha sz\u00f3lt, mindenki remegett, de mikor Ba\u00e1llal v\u00e9tkezett, meghalt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Egyre t\u00f6bbet v\u00e9tkeznek, ez\u00fcstj\u00fckb\u0151l b\u00e1lv\u00e1nyokat \u00f6ntenek, szobrokat k\u00e9sz\u00edtenek a maguk tetsz\u00e9se szerint, mesteremberek munk\u00e1ja valamennyi! Ezekhez im\u00e1dkoznak, ezeknek \u00e1ldoznak, \u00e9s cs\u00f3kolgatj\u00e1k az aranyborj\u00fakat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Emiatt \u00fagy j\u00e1r Izr\u00e1el, mint a reggeli k\u00f6d, a hajnali harmat, mint sz\u00e9r\u0171n a polyva, vagy mint a k\u00e9m\u00e9ny f\u00fcstje: elt\u0171nik, mert sz\u00e9thordja a sz\u00e9l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem ismerhetsz m\u00e1s Istent k\u00edv\u00fclem! - Pedig Egyiptomt\u00f3l fogva \u00e9n vagyok Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Nem ismerhetsz m\u00e1s Istent k\u00edv\u00fclem, nincs m\u00e1s szabad\u00edt\u00f3, csak \u00c9n!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban ismertelek meg t\u00e9ged, Izr\u00e1el, a sz\u00e1raz f\u00f6ld\u00f6n lett\u00e9l az eny\u00e9m!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mikor azt\u00e1n d\u00fas legel\u0151re vittelek, j\u00f3llakt\u00e1l, elbizakodt\u00e1l, r\u00f3lam meg elfelejtkezt\u00e9l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e1t \u00e9n is \u00fagy b\u00e1nok majd vel\u00fck, mint az oroszl\u00e1n a ny\u00e1jjal. Lesben \u00e1llok ellen\u00fck, mint a leop\u00e1rd az \u00fat mellett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e1juk rontok, mint k\u00f6lyk\u00e9t\u0151l megfosztott medve, sz\u00e9tszaggatom mellkasukat. Felfalom \u0151ket, mint zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t az oroszl\u00e1n, sz\u00e9tt\u00e9pem, mint pr\u00e9d\u00e1t a ragadoz\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el, ellenem fordult\u00e1l! - Vesztedre tetted, Izr\u00e1el, hogy ellenem fordult\u00e1l, seg\u00edt\u0151d ellen t\u00e1madt\u00e1l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hol van kir\u00e1lyod, hogy megszabad\u00edtson, s megmentse v\u00e1rosaidat? Hol vannak vezet\u0151id, akikr\u0151l azt mondtad: \u00bbAdj nek\u00fcnk kir\u00e1lyt \u00e9s fejedelmeket!\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Adtam h\u00e1t neki kir\u00e1lyt haragomban, el is vettem felindul\u00e1somban!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Csom\u00f3ba k\u00f6t\u00f6ttem Efraim b\u0171neit, sz\u00e1mon tartom v\u00e9tkeit!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hirtelen s\u00fajt r\u00e1 b\u00fcntet\u00e9se, ahogy a f\u00e1jdalmak r\u00e1t\u00f6rnek a sz\u00fcl\u0151 asszonyra. Oktalan gyermek Efraim, mert b\u00e1r elj\u00f6tt az ideje, m\u00e9gsem akar megsz\u00fcletni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megv\u00e1ltom \u0151ket a Seol hatalm\u00e1t\u00f3l! Megmentem \u0151ket a hal\u00e1lt\u00f3l! \u00d3, Hal\u00e1l, hov\u00e1 lett a hatalmad? Seol, hol a full\u00e1nkod? Nem akarok bossz\u00fat \u00e1llni rajtuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e1r Efraim a legvir\u00e1gz\u00f3bb testv\u00e9rei k\u00f6z\u00f6tt, felt\u00e1mad a keleti sz\u00e9l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szele f\u00faj a sivatag fel\u0151l. Kisz\u00e1r\u00edtja Efraim forr\u00e1sait, kiapasztja k\u00fatjait, megfosztja minden kincs\u00e9t\u0151l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sam\u00e1ria megb\u0171nh\u0151dik, mert Istene ellen fordult: fegyver gyilkolja \u0151ket, gyermekeiket szikl\u00e1hoz csapj\u00e1k, terhes asszonyaikat f\u00f6lhas\u00edtj\u00e1k.\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00e9rj vissza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Izr\u00e1el! - T\u00e9rj vissza Izr\u00e1el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Istenedhez, mert elbukt\u00e1l b\u0171neid miatt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e9rj vissza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, \u00e9s mondd neki: \u201eBocs\u00e1sd meg minden b\u0171n\u00fcnket, fogadd el im\u00e1ds\u00e1gunkat, s dics\u00e9rettel \u00e1ldozunk neked!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen Assz\u00edria nem tud megmenteni minket, nem lovagolunk t\u00f6bb\u00e9 Assz\u00edri\u00e1ba seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, magunk csin\u00e1lta b\u00e1lv\u00e1nyoknak sem mondjuk t\u00f6bb\u00e9: \u00bbTi vagytok az isteneink!\u00ab \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, csak n\u00e1lad tal\u00e1l irgalomra az \u00e1rva!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kigy\u00f3gy\u00edtom \u0151ket h\u0171tlens\u00e9g\u00fckb\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 feleli erre: \u201eKigy\u00f3gy\u00edtom \u0151ket h\u0171tlens\u00e9g\u00fckb\u0151l, szeretem \u0151ket, mert \u00edgy akarom, s elfordult t\u0151l\u00fck haragom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olyan leszek Izr\u00e1elnek, mint a harmat, \u0151 pedig kivir\u00e1gzik, mint a feh\u00e9r liliom. Gy\u00f6keret ver \u00e9s kiterjeszti \u00e1gait, mint a libanoni c\u00e9drus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Form\u00e1s, sz\u00e9p koron\u00e1t nevel, mint az olajfa, s illata csod\u00e1latos lesz, mint a c\u00e9drus illata."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visszat\u00e9rnek Izr\u00e1el oltalm\u00e1ba, \u00fajra sarjadnak, mint a b\u00fazavet\u00e9s, vir\u00e1gzanak, mint a sz\u0151l\u0151, h\u00edresek lesznek, mint a libanoni bor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor Efraim ezt mondja: \u00bbMi k\u00f6z\u00f6m nekem a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz?\u00ab \u00c9n pedig meghallgatom Efraim k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, s gondot viselek r\u00e1: olyan leszek hozz\u00e1, mint az \u00f6r\u00f6kz\u00f6ld ciprusfa. Bizony, \u00e9n vagyok, aki gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6z\u0151v\u00e9 teszlek, Efraim!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki b\u00f6lcs, \u00e9rtse meg! - Kicsoda b\u00f6lcs? Az \u00e9rtse meg ezeket! Ki \u00e9rtelmes? Az fogja f\u00f6l, mit jelentenek! Bizony, egyenes az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fatja, s az igazak j\u00e1rnak rajta, de az istentelenek elesnek azon."
                }
            }
        }
    }
}