{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Isaiah",
    "book_nr": "23",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1snak, \u00c1m\u00f3c fi\u00e1nak l\u00e1tom\u00e1sai. Isten ezeket Jeruzs\u00e1lemmel \u00e9s J\u00fada kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1val kapcsolatban mutatta \u00c9zsai\u00e1snak azokban az \u00e9vekben, amikor ott a k\u00f6vetkez\u0151 kir\u00e1lyok uralkodtak: Uzzijj\u00e1, azut\u00e1n J\u00f3t\u00e1m, majd \u00c1h\u00e1z, azut\u00e1n Ez\u00e9ki\u00e1s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pere van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9vel - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eHallj\u00e1tok meg, egek! Figyelj r\u00e1m, f\u00f6ld, most \u00e9n sz\u00f3lok: Fiaimat f\u00f6lneveltem, naggy\u00e1 tettem, m\u00e9gis elfordultak t\u0151lem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gazd\u00e1j\u00e1t ismeri m\u00e9g az \u00f6k\u00f6r is, ur\u00e1nak j\u00e1szl\u00e1t a szam\u00e1r sem felejti, csak Izr\u00e1el nem ismer engem, saj\u00e1t n\u00e9pem nem figyel r\u00e1m!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jaj, b\u0171n\u00f6s\u00f6k nemzete! N\u00e9p, amelyet v\u00e9tkek s\u00falyos terhe nyom, gonosztev\u0151k ut\u00f3dai, elvetem\u00fclt fiak! Elhagyt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, megvetett\u00e9k Izr\u00e1el Szentj\u00e9t, megharag\u00edtott\u00e1k, \u00e9s elfordultak t\u0151le."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ugyan mi\u00e9rt vesz\u0151djek m\u00e9g veletek? Hi\u00e1ba feny\u00edtelek, ann\u00e1l ink\u00e1bb ellenkeztek. Minden fej beteg, \u00e9s minden sz\u00edv er\u0151tlen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tet\u0151t\u0151l talpig nincs e nemzetben egy teny\u00e9rnyi \u00e9p hely, csak v\u00e9rz\u0151 sebek, gennyes kel\u00e9sek, \u00fct\u00e9sek nyomai! Ki sem most\u00e1k, be sem k\u00f6t\u00f6tt\u00e9k, olajjal sem gy\u00f3gy\u00edtott\u00e1k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Orsz\u00e1gotok pusztas\u00e1gg\u00e1 lett, v\u00e1rosaitok el\u00e9gtek a t\u0171zben, f\u00f6ldeteket szemetek l\u00e1tt\u00e1ra idegenek em\u00e9sztik, puszt\u00edtj\u00e1k \u00e9s d\u00falj\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sion le\u00e1nya mag\u00e1ra maradt, mint elhagyott cs\u0151szkunyh\u00f3 a sz\u0151l\u0151ben, kalyiba a dinnyef\u00f6ld\u00f6n, mint egy ostromlott \u00e9s k\u00f6r\u00fclz\u00e1rt v\u00e1ros.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bizony, ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura nem \u0151rz\u00f6tt volna meg k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk n\u00e9mi marad\u00e9kot, Sodoma sors\u00e1ra jutottunk volna, Gomor\u00e1hoz lenn\u00e9nk hasonl\u00f3k!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elegem van \u00fcnnepeitekb\u0151l! - Hallj\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, Sodoma vezet\u0151i! Figyeljetek Isten\u00fcnk tan\u00edt\u00e1s\u00e1ra, Gomora lak\u00f3i!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eMinek nekem az \u00e1ldozati \u00e1llatok sokas\u00e1ga \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, torkig vagyok az olt\u00e1ron \u00e9g\u0151 kosokkal, s a hizlalt \u00e1llatok h\u00e1j\u00e1val! Nincs kedvemre a bik\u00e1k, bakok \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyok v\u00e9re!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mikor el\u00e9m j\u00f6tt\u00f6k, kinek hi\u00e1nyzik, hogy Templomom udvar\u00e1n tolongjatok?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ne hozzatok nekem t\u00f6bb\u00e9 haszontalan \u00e1ldozatot, k\u00e9pmutat\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9kot! T\u00f6mj\u00e9netek f\u00fcstj\u00e9t\u0151l is undorodom! Elegem van \u00fcnnepeitekb\u0151l: \u00dajhold, szombat, \u00fcnnepre gy\u00fclekez\u00e9s \u2014 el\u00e9g volt! V\u00e9tkesek \u00fcnnepl\u00e9s\u00e9t nem szenvedhetem!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lelkem ut\u00e1lja \u00dajhold-\u00fcnnepeiteket, terhemre vannak az \u00e9vi nagy \u00f6sszegy\u00fclekez\u00e9sek, belef\u00e1radtam, hogy elviseljem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hi\u00e1ba emelitek hozz\u00e1m k\u00f6ny\u00f6rg\u0151 kezetek, eltakarom arcom im\u00e1itok el\u0151l. B\u00e1rmilyen buzg\u00f3n is k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek, nem hallgatom meg, am\u00edg kezetekhez v\u00e9r tapad!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Moss\u00e1tok le! Tisztuljatok meg! Ne l\u00e1ssam t\u00f6bb\u00e9 gonosz tetteitek, ne k\u00f6vessetek el t\u00f6bb gonoszs\u00e1got!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tanuljatok j\u00f3t tenni, t\u00f6rekedjetek igazs\u00e1gosan \u00e9lni, t\u00e9r\u00edts\u00e9tek j\u00f3 \u00fatra, aki er\u0151szakos, karolj\u00e1tok fel az \u00e1rv\u00e1kat, emeljetek sz\u00f3t az \u00f6zvegyek\u00e9rt!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u0171neitek v\u00e9rpirosak, m\u00e9gis h\u00f3feh\u00e9rek lesztek - J\u00f6jjetek h\u00e1t, sz\u00e1lljunk perbe egym\u00e1ssal! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 B\u00e1r b\u0171neitek v\u00e9rpirosak, m\u00e9gis h\u00f3feh\u00e9rek lesztek, v\u00e9tkeitek t\u0171zv\u00f6r\u00f6sek, m\u00e9gis feh\u00e9rr\u00e9 lesztek, mint a tiszta gyapj\u00fa!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ha engedtek szavamnak, ha k\u00e9szs\u00e9ggel k\u00f6vettek, ti\u00e9tek lesz minden, amit a f\u00f6ld terem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De kard puszt\u00edt el benneteket, ha nem hallgattok r\u00e1m, ha l\u00e1zadtok ellenem!\u201d \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9ges volt ez a v\u00e1ros - H\u0171s\u00e9ges volt ez a v\u00e1ros, igazs\u00e1g \u00e9s jogoss\u00e1g v\u00e1rosa, hogy lett h\u00e1t bel\u0151le prostitu\u00e1lt? Egykor igazs\u00e1goss\u00e1g lakott benne, mi\u00e9rt lett bel\u0151le gyilkosok tany\u00e1ja?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00e9nyl\u0151 ez\u00fcst\u00f6d s\u00f6t\u00e9t salakk\u00e1 lett, tiszta borodat felvizezted!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fejedelmeid ellenem l\u00e1zadtak, tolvajok bar\u00e1tai \u0151k, mind lefizethet\u0151k, s\u00f3v\u00e1r p\u00e9nzhajh\u00e1sz valamennyi. De nem karolj\u00e1k fel az \u00e1rv\u00e1t, s az \u00f6zvegyek \u00fcgy\u00e9vel nem t\u00f6r\u0151dnek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Er\u0151s Istene: \u201eJaj nektek, mert megfizetek azoknak, akik ellenem fordultak, bossz\u00fat \u00e1llok ellens\u00e9geimen, hogy megsz\u0171nj\u00f6n haragom!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kezembe veszlek, megfeny\u00edtelek, kitiszt\u00edtom bel\u0151led az \u00f3nt \u00e9s a salakot. Megtiszt\u00edtalak, mint \u00f6tv\u00f6s az ez\u00fcst\u00f6t!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Olyan vezet\u0151ket adok neked, mint r\u00e9gen, olyan tan\u00e1csad\u00f3kat, mint eleinte. Akkor majd \u00edgy h\u00edvnak, Jeruzs\u00e1lem: \u00bbH\u0171s\u00e9ges V\u00e1r \u00e9s Igazs\u00e1gos V\u00e1ros.\u00ab\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9lettel szabad\u00edtja meg Siont az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Akik Sion lak\u00f3i k\u00f6z\u00fcl visszat\u00e9rnek hozz\u00e1, igazs\u00e1goss\u00e1g \u00e1ltal menti meg azokat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De a l\u00e1zad\u00f3 b\u0171n\u00f6s\u00f6ket \u00f6sszet\u00f6ri, s akik elfordulnak t\u0151le, mind megsemmis\u00fclnek."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mert akik b\u00e1lv\u00e1nyaikban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dtek a t\u00f6lgyligetekben, megsz\u00e9gyen\u00fclnek. Akik idegen istenek kertjeit v\u00e1lasztott\u00e1k, majd sz\u00e9gyent\u0151l pirulnak."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k lesznek az elsz\u00e1rad\u00f3 t\u00f6lgyh\u00f6z, vagy a kerthez, amelyet senki sem \u00f6nt\u00f6z."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e9g a hatalmas is olyan lesz, mint a kenderk\u00f3c, minden alkot\u00e1sa, m\u0171ve, mint a szikra. Egy\u00fctt \u00e9gnek porr\u00e1, olthatatlanul!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6jjetek, menj\u00fcnk fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hegy\u00e9re! - Ezt az \u00fczenetet \u00c9zsai\u00e1s, \u00c1m\u00f3c fia kapta l\u00e1tom\u00e1sban, J\u00fada kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1val \u00e9s Jeruzs\u00e1lemmel kapcsolatban:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az id\u0151k v\u00e9g\u00e9n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak hegye f\u00f6l\u00fclemelkedik a legmagasabb hegyeken, messze kimagaslik a dombok k\u00f6z\u00fcl, s hozz\u00e1 gy\u0171lnek mind a nemzetek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00f6megek \u00f6z\u00f6nlenek hozz\u00e1, s \u00edgy h\u00edvja egyik a m\u00e1sikat: \u201eJ\u00f6jjetek, menj\u00fcnk fel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hegy\u00e9re, J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek h\u00e1z\u00e1hoz, hogy megtan\u00edtson benn\u00fcnket \u00fatjaira, s hogy j\u00e1rhassunk \u00f6sv\u00e9nyein! Mert Sionb\u00f3l sz\u00e1rmazik a tan\u00edt\u00e1s, Jeruzs\u00e1lemb\u0151l j\u00f6n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l az \u00dar a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s megfeny\u00edt sok n\u00e9pet, hogy kardjukb\u00f3l ek\u00e9t kov\u00e1csoljanak, l\u00e1ndzs\u00e1ikb\u00f3l pedig sz\u0151l\u0151metsz\u0151 k\u00e9seket. N\u00e9p a n\u00e9pre t\u00f6bb\u00e9 kardot nem emel, fiait harcra nem tan\u00edtja soha."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe, j\u00f6jjetek, j\u00e1rjunk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1ban!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elj\u00f6n a Seregek Ur\u00e1nak napja! - J\u00e1k\u00f3b kir\u00e1lyi csal\u00e1dja, elhagytad n\u00e9pedet, ez\u00e9rt tele vannak keleti babon\u00e1kkal, j\u00f6vend\u0151mond\u00f3khoz j\u00e1rnak, mint a filiszteusok, idegenekkel sz\u00f6vetkeznek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tele van az orsz\u00e1g ez\u00fcsttel-arannyal, gazdags\u00e1guknak se szeri, se sz\u00e1ma. Tele van lovakkal, harci szekereinek se szeri, se sz\u00e1ma."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tele van f\u00f6ldj\u00fck b\u00e1lv\u00e1nyokkal, kez\u00fck alkot\u00e1sai el\u0151tt f\u00f6ldig hajolnak, saj\u00e1t m\u0171veiket im\u00e1dj\u00e1k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meghajol b\u00e1lv\u00e1nyai el\u0151tt a k\u00f6zember, hajlongnak a vezet\u0151k \u00e9s gazdagok is. Ne bocs\u00e1ss meg nekik, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Menek\u00fcljetek a szikl\u00e1k k\u00f6z\u00e9, rejt\u0151zzetek a f\u00f6ld al\u00e1 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rettent\u00e9se el\u0151l, dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek f\u00e9lelmetes fens\u00e9ge el\u0151l!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert a b\u00fcszke tekintet\u0171ek a f\u00f6ldig hajolnak, a g\u0151g\u00f6s sz\u00e9gyenkezve porig al\u00e1zkodik. Egyed\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t magasztalj\u00e1k fel azon a napon!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony, elj\u00f6n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Seregek Ur\u00e1nak napja, amikor \u0151 minden b\u00fcszk\u00e9t \u00e9s g\u0151g\u00f6st megal\u00e1z, s aki nagyra tartja mag\u00e1t, mind megsz\u00e9gyen\u00fcl,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a magas libanoni c\u00e9drusok led\u0151lnek, a hatalmas b\u00e1s\u00e1ni t\u00f6lgyeket kiv\u00e1gj\u00e1k,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a g\u0151g\u00f6s hegycs\u00facsok leomlanak, minden magasra emelt halom elt\u0171nik,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a b\u00fcszke tornyok \u00f6sszed\u0151lnek, a kev\u00e9ly v\u00e1rfalak leroskadnak,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a kincsekkel teli t\u00e1rsisi haj\u00f3k elmer\u00fclnek, s vel\u00fck egy\u00fctt minden k\u00edv\u00e1natos dr\u00e1gas\u00e1guk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akkor az emberi b\u00fcszkes\u00e9g f\u00f6ldig hajol, a g\u0151g\u00f6s sz\u00e9gyenkezve porig al\u00e1zkodik. Egyed\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t magasztalj\u00e1k fel azon a napon,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a b\u00e1lv\u00e1nyok pedig teljesen megsemmis\u00fclnek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor az emberek a szikl\u00e1k k\u00f6z\u00e9 menek\u00fclnek, remegve a f\u00f6ld al\u00e1 rejt\u0151znek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rettent\u00e9se el\u0151l, dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek f\u00e9lelmetes fens\u00e9ge el\u0151l, mikor felkel, hogy megr\u00e1zza a f\u00f6ldet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azon a napon elhaj\u00edtj\u00e1k b\u00e1lv\u00e1nyaikat a vakondok \u00e9s denev\u00e9rek k\u00f6z\u00e9. Pedig ez\u00fcstb\u0151l-aranyb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k, hogy im\u00e1dj\u00e1k azokat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fclten a barlangokba menek\u00fclnek, szikl\u00e1k hasad\u00e9k\u00e1ba b\u00fajnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rettent\u00e9se el\u0151l, dics\u0151s\u00e9g\u00e9nek f\u00e9lelmetes fens\u00e9ge el\u0151l, mikor felkel, hogy megr\u00e1zza a f\u00f6ldet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne b\u00edzzatok h\u00e1t haland\u00f3 emberben, hisz orr\u00e1ban oly r\u00f6pke a lehelet, amely \u00e9lteti! Ugyan mennyit \u00e9r, s mit v\u00e1rhattok t\u0151le?"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9rts\u00e9tek meg, Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura hamarosan elveszi J\u00fada n\u00e9p\u00e9t\u0151l mindazt, amire t\u00e1maszkodtak, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, amiben lakosai b\u00edztak! Elveszi a kenyeret \u00e9s a vizet,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a h\u0151s harcosokat \u00e9s katon\u00e1kat, b\u00edr\u00e1kat \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, j\u00f6vend\u0151mond\u00f3kat \u00e9s a v\u00e9neket,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "elveszi a katonai \u00e9s polg\u00e1ri vezet\u0151ket, a tan\u00e1csad\u00f3kat, mesterembereket \u00e9s var\u00e1zsl\u00f3kat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eHelyett\u00fck kamaszokat adok nekik fejedelmek\u00fcl, akik majd felel\u0151tlen\u00fcl \u00e9s \u00f6nz\u0151n uralkodnak rajtuk.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nyomorba s\u00fcllyed a n\u00e9p, egyik a m\u00e1sikat nyomorgatja, mind er\u0151szakoskodnak egym\u00e1ssal, az ifj\u00fa tiszteletlen\u00fcl az id\u0151sre t\u00e1mad, a k\u00f6zember a vezet\u0151k ellen l\u00e1zad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akkor \u00edgy biztatja testv\u00e9r a testv\u00e9r\u00e9t: \u201eNeked m\u00e9g van egy j\u00f3 ruh\u00e1d, l\u00e9gy a fejedelm\u00fcnk, vez\u00e9r\u00fcnk! R\u00e1d b\u00edzzuk ezt a romhalmazt, v\u00e1llald el h\u00e1t a vezet\u00e9st!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De az \u00edgy ki\u00e1lt fel: \u201eNem leszek \u00e9n a gondvisel\u0151t\u00f6k! Sem ruha, sem keny\u00e9r nincs a h\u00e1zamban, nem leszek \u00e9n a vez\u00e9retek!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, megromlott Jeruzs\u00e1lem, J\u00fada n\u00e9pe lez\u00fcll\u00f6tt! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen fordultak szavaikkal \u00e9s tetteikkel, s ellene l\u00e1zadtak, hogy haragra ingerelj\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00e1suk ellen\u00fck tan\u00faskodik, k\u00e9rkednek b\u0171neikkel, mint Sodoma lak\u00f3i, m\u00e1r nem is sz\u00e9gyenkeznek! Jaj nekik, mert saj\u00e1t fej\u00fckre hozz\u00e1k a bajt, amit meg\u00e9rdemeltek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg az igazaknak, hogy nekik j\u00f3 soruk lesz, mert tetteik gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t \u00e9lvezhetik!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De jaj a v\u00e9tkeseknek, mert gonoszs\u00e1guk\u00e9rt megfizetnek nekik!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jaj n\u00e9pem! Elnyom\u00f3id gyermekek, \u00e9s asszonyok uralkodnak rajtad! Vezet\u0151id t\u00e9v\u00fatra vezetnek, mert maguk is utat t\u00e9vesztettek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00edr\u00f3i sz\u00e9k\u00e9b\u0151l fel\u00e1ll az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy pereljen, \u00e9s meg\u00edt\u00e9lje a n\u00e9peket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e9pe vezet\u0151in sz\u00e1mon k\u00e9ri v\u00e9tkeiket: \u201eLetarolt\u00e1tok a sz\u0151l\u0151t az utols\u00f3 szemig! H\u00e1zaitokban szeg\u00e9nyekt\u0151l rablott zs\u00e1km\u00e1nyt rejtegettek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hogy meritek letaposni n\u00e9pemet, porba tiporni szeg\u00e9nyeit?!\u201d Ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eSionban a le\u00e1nyok elbizakodtak, az asszonyok fenn hordj\u00e1k orrukat! Kih\u00edv\u00f3an tekintgetnek k\u00f6r\u00fcl, tipegve j\u00e1rnak, csilingelnek l\u00e1bkarik\u00e1ikkal.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Emiatt Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00e9gyen\u00edti \u0151ket: Sion le\u00e1nyainak fej\u00e9t kopaszra ny\u00edrj\u00e1k, asszonyait csupaszra vetk\u0151ztetik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony akkor elveszi t\u0151l\u00fck Uram minden dr\u00e1ga d\u00edsz\u00fcket, \u00e9kszer\u00fcket: l\u00e1bpereceket, fej\u00e9keket \u00e9s holdacsk\u00e1s nyakl\u00e1ncokat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "f\u00fclbeval\u00f3kat, karpereceket \u00e9s f\u00e1tylakat,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "kend\u0151ket, l\u00e1bra val\u00f3 l\u00e1ncokat, illatszereket, d\u00edszes \u00f6veket \u00e9s amuletteket,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "gy\u0171r\u0171ket \u00e9s orrpereceket,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "d\u00edszes ruh\u00e1kat, k\u00f6nt\u00f6s\u00f6ket \u00e9s ersz\u00e9nyeket,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "t\u00fckr\u00f6ket, selyemingeket, turb\u00e1nokat \u00e9s v\u00e1llkend\u0151ket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor majd a parf\u00fcmillat helyett b\u0171zt \u00e9reznek, d\u00edszes \u00f6v helyett a derekukon k\u00f6telet hordanak, az eleg\u00e1ns frizura hely\u00e9n kopaszs\u00e1g lesz, a dr\u00e1ga ruh\u00e1k helyett zs\u00e1kba \u00f6lt\u00f6znek. Bizony, arcfest\u00e9k helyett a szolgas\u00e1g b\u00e9lyeg\u00e9t viselik majd b\u0151r\u00fck\u00f6n!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fiaidat kard \u00f6li meg, vit\u00e9zeid harcban esnek el, Jeruzs\u00e1lem!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kapuid roml\u00e1sukat gy\u00e1szolj\u00e1k, te magad pedig a porban \u00fclsz majd, sorsodon s\u00edrva-keseregve."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben h\u00e9t n\u0151 ragad meg egy f\u00e9rfit, s azt mondj\u00e1k: \u201eHadd viselj\u00fck neved! Nem kell eltartanod benn\u00fcnket, a magunk kenyer\u00e9t essz\u00fck, magunk ruh\u00e1zkodunk, csak szabad\u00edts meg a sz\u00e9gyent\u0151l, hogy se f\u00e9rj\u00fcnk, se gyerek\u00fcnk!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Csemet\u00e9j\u00e9nek dics\u0151s\u00e9ge - Abban az id\u0151ben, akik megmenek\u00fclnek, \u00e9s \u00e9letben maradnak Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9b\u0151l, csod\u00e1lj\u00e1k \u00e9s dics\u0151\u00edtik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Csemet\u00e9j\u00e9t, \u00e9s dicsekednek orsz\u00e1guk nagyszer\u0171 term\u00e9seivel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aki megmarad Sionban, akit \u00e9letben hagynak Jeruzs\u00e1lemben, azt mind szentnek nevezik majd, annak nev\u00e9t az \u00e9l\u0151k k\u00f6z\u00e9 jegyzik fel Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bizony, Uram megtiszt\u00edtja Sion le\u00e1nyait minden undok v\u00e9tk\u00fckt\u0151l, elmossa Jeruzs\u00e1lemb\u0151l az \u00e1rtatlanok v\u00e9r\u00e9t az \u00edt\u00e9let szellem\u00e9vel, megem\u00e9szt\u0151 t\u0171zzel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azut\u00e1n teremt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sion hegy\u00e9nek minden lak\u00f3helye \u00e9s gy\u00fclekezete f\u00f6l\u00e9 nappal felh\u0151t, \u00e9s lobog\u00f3 t\u0171z ragyog\u00e1s\u00e1t \u00e9jjel. Dics\u0151s\u00e9ges jelenl\u00e9t\u00e9vel betakar mindenkit,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mint \u00e1rnyas s\u00e1tor tikkaszt\u00f3 h\u0151s\u00e9gben, mint mened\u00e9k puszt\u00edt\u00f3 viharban, mint oltalom zuhog\u00f3 es\u0151ben."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9nek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u0151l\u0151skertj\u00e9r\u0151l - Most figyeljetek r\u00e1m! Istenemnek \u00e9neklek, akit szeretek! Szerelmes \u00e9nek ez sz\u0151l\u0151j\u00e9r\u0151l, sz\u0151l\u0151je ir\u00e1nti szeretet\u00e9r\u0151l! Szeretett bar\u00e1tomnak sz\u0151l\u0151skertje volt egy term\u00e9keny domboldalon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gondosan m\u0171velte, k\u00f6vekt\u0151l megtiszt\u00edtotta, nemes fajt\u00e1t telep\u00edtett, k\u00f6zep\u00e9re \u0151rtornyot emelt, \u00e9s sz\u0151l\u0151pr\u00e9st \u00e9p\u00edtett. Bizakodva v\u00e1rta a j\u00f3 term\u00e9st, de l\u00e1m, a t\u0151k\u00e9k csak vadsz\u0151l\u0151t teremtek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eMost h\u00e1t Jeruzs\u00e1lem lakosai, \u00e9s ti, j\u00fadai f\u00e9rfiak, tegyetek igazs\u00e1got k\u00f6ztem \u00e9s sz\u0151l\u0151m k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mit kellett volna m\u00e9g tennem, mit nem tettem meg sz\u0151l\u0151m\u00e9rt? V\u00e1rtam, hogy \u00e9des sz\u0151l\u0151t sz\u00fcreteljek r\u00f3la, mi\u00e9rt termett h\u00e1t keser\u0171 f\u00fcrt\u00f6ket?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most h\u00e1t figyeljetek! Tudj\u00e1tok meg, mit teszek sz\u0151l\u0151mmel: ker\u00edt\u00e9s\u00e9t lerombolom, hadd legelj\u00e9k az \u00e1llatok, k\u0151fal\u00e1t led\u00f6nt\u00f6m, hadd taposs\u00e1k az idegenek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Parlagon hagyom, hadd verj\u00e9k fel a gyomok! Nem gondozom, nem kap\u00e1lom, nem metszem, nem \u00e1polom! Teremjen h\u00e1t bog\u00e1ncsot \u00e9s t\u00f6viseket! Parancsolok a felh\u0151knek, hogy es\u0151t r\u00e1 ne adjanak.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1tok, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura sz\u0151l\u0151skertje Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe! Gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9ges \u00fcltetv\u00e9nye: J\u00fada f\u00e9rfiai! Jogoss\u00e1got v\u00e1rt t\u0151l\u00fck az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, de \u0151k \u00e1rtatlanokat gyilkoltak. Igazs\u00e1goss\u00e1got v\u00e1rt, de jajki\u00e1lt\u00e1st hallott!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia J\u00fada k\u00f6zelg\u0151 pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Jaj nektek, akik vagyont har\u00e1csoltok, \u00e9s rak\u00e1sra gy\u0171jtitek a h\u00e1zakat, f\u00f6ldeket, am\u00edg m\u00e1snak egy morzsa sem marad! V\u00e9g\u00fcl majd az eg\u00e9sz orsz\u00e1got bezsebelitek?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hallottam, amint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura megesk\u00fcd\u00f6tt: \u201eRomba d\u0151lnek ezek a h\u00e1zak, mind elhagyott\u00e1 lesznek, m\u00e9g a palot\u00e1k is lakatlanul \u00e1llnak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a n\u00e9gyhekt\u00e1ros sz\u0151l\u0151skert csak egy kors\u00f3 bort terem, arat\u00e1skor a b\u00faza csak a vet\u0151mag tized\u00e9t adja vissza.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ti, akik reggelt\u0151l estig csak a r\u00e9szegs\u00e9get keresitek, s k\u00e9s\u0151 \u00e9jjelig borg\u0151z\u00f6s fejjel mulattok!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lakom\u00e1itokon lantok, h\u00e1rf\u00e1k, dobok, fuvol\u00e1k \u00e9s bor mellett d\u0151zs\u00f6lt\u00f6k, de amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tesz, azzal nem t\u00f6r\u0151dt\u00f6k, kez\u00e9nek munk\u00e1it \u00e9szre sem veszitek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mivel n\u00e9pem nem ismeri az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, fogs\u00e1gba hurcolj\u00e1k \u0151ket ellens\u00e9geik, el\u0151kel\u0151 vezet\u0151iket az \u00e9hs\u00e9g, t\u00f6megeiket a szomj\u00fas\u00e1g \u00f6li meg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kit\u00e1tja sz\u00e1j\u00e1t a Seol, elnyeli \u0151ket a s\u00edr, melynek \u00e9tv\u00e1gya csillap\u00edthatatlan. Al\u00e1sz\u00e1ll az alvil\u00e1gba el\u0151kel\u0151 \u00e9s k\u00f6zember, lehullik a jeruzs\u00e1lemi lakom\u00e1z\u00f3k zajong\u00f3 sokas\u00e1ga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porig al\u00e1znak akkor minden embert, gazdag \u00e9s szeg\u00e9ny a f\u00f6ldre g\u00f6rnyed, m\u00e9g a b\u00fcszke tekintet\u0171 is k\u00e9nytelen les\u00fctni a szem\u00e9t"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura el\u0151tt, amikor \u0151 \u00edt\u00e9lkezik. Isten, aki Szent, igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l. Bizony, m\u00e9g az \u00edt\u00e9letben is szentnek bizonyul!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az elhurcoltak hely\u00e9n b\u00e1r\u00e1nyok legelnek, a gazdagok romos h\u00e1zaiban idegenek tany\u00e1znak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek azokat, akik semmittev\u00e9ssel t\u00f6ltik napjaikat, s \u00fagy vonszolj\u00e1k maguk ut\u00e1n b\u0171neiket \u00e9s v\u00e9tkeiket, mint k\u00f6t\u00e9len a megrakott kocsit!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akik g\u00fanyol\u00f3dva mondj\u00e1k: \u201eL\u00e1ssuk hamar, megteszi-e Isten, amit mondasz! \u00c1m tegye meg, Izr\u00e1el Szentje siessen vele! J\u00f6jj\u00f6n miel\u0151bb, hadd l\u00e1ssuk, mi lesz bel\u0151le!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek azokat, akik j\u00f3nak mondj\u00e1k a gonoszt, \u00e9s gonosznak a j\u00f3t, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek tartj\u00e1k a vil\u00e1goss\u00e1got, \u00e9s vil\u00e1gosnak a s\u00f6t\u00e9tet, keser\u0171nek \u00e1ll\u00edtj\u00e1k az \u00e9deset, \u00e9s \u00e9desnek a keser\u0171t!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek azokat, akik b\u00f6lcsnek k\u00e9pzelik magukat, \u00e9s azt hiszik, hogy nagyon okosak!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek azokat, akik h\u0151s\u00f6k a boriv\u00e1sban, \u00e9s nagy vit\u00e9zek az iv\u00f3cimbor\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akik, ha lefizetik \u0151ket, igazolj\u00e1k a gonosztev\u0151t, \u00e9s hamisan tan\u00faskodnak az igazak ellen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Emiatt \u00fagy pusztulnak el, mint tarl\u00f3 a l\u00e1ngban, mint polyva a t\u0171zben. Gy\u00f6ker\u00fck elrothad, vir\u00e1guk elsz\u00e1rad, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura tan\u00edt\u00e1s\u00e1t elutas\u00edtott\u00e1k, Izr\u00e1el Szentj\u00e9nek szavait semmibe vett\u00e9k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Emiatt z\u00fadul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja a n\u00e9p\u00e9re: oly s\u00falyos csap\u00e1sokkal b\u00fcnteti meg \u0151ket, hogy m\u00e9g a hegyek is beleremegnek. Mindenfel\u00e9 halottak hevernek temetetlen, mint szem\u00e9t az utc\u00e1n! De haragja m\u00e9g nem csendes\u00fcl le, karja m\u00e9g felemelve marad!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 z\u00e1szl\u00f3t emel a t\u00e1voli nemzeteknek, jelt ad a messze lak\u00f3 n\u00e9peknek, s l\u00e1m, m\u00e1r sietve j\u00f6nnek is!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nincs k\u00f6zt\u00fck egy sem f\u00e1radt, vagy gyenge, egyik sem \u00e1lmos, nem alszik. Mind k\u00e9sz\u00fcl a harcra, \u00f6v\u00e9t megszor\u00edtja, sarusz\u00edj\u00e1t igaz\u00edtja,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00edj\u00e1t felvonja, pr\u00f3b\u00e1lva fesz\u00edti, \u00e9les nyilakat vesz kez\u00e9be. Lovaik pat\u00e1ja, mint a kovak\u0151, harci szekereik kereke forg\u00f3sz\u00e9l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sereg\u00fck zaja r\u00e9m\u00edt\u0151, mint az oroszl\u00e1n-ord\u00edt\u00e1s. Zs\u00e1km\u00e1nyt ejtenek, mint a fiatal oroszl\u00e1n, megragadj\u00e1k, elhurcolj\u00e1k, nincs, aki t\u0151l\u00fck visszaszerezze."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azon a napon sereg\u00fck \u00fagy morog, mint pr\u00e9d\u00e1j\u00e1t szaggat\u00f3 oroszl\u00e1n. T\u00e1boruk hangja, mint a tenger morajl\u00e1sa. Ha orsz\u00e1godra n\u00e9zel, csak s\u0171r\u0171 s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get l\u00e1tsz, minden vil\u00e1goss\u00e1godat haragos felh\u0151k nyelik el."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak h\u00edvja el \u00c9zsai\u00e1st - Abban az esztend\u0151ben, amikor Uzzijj\u00e1 kir\u00e1ly meghalt, l\u00e1ttam az Urat. Tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclt, fent a magasban, \u00e9s pal\u00e1stja bebor\u00edtotta a templomot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6l\u00f6tte szer\u00e1fok lebegtek, akiknek hat-hat sz\u00e1rnyuk volt. Kett\u0151vel az arcukat takart\u00e1k el, kett\u0151vel a test\u00fcket fedt\u00e9k be, kett\u0151vel pedig lebegtek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy ki\u00e1ltottak egym\u00e1snak: \u201eSzent, szent, szent az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, dics\u0151s\u00e9ge bet\u00f6lti az eg\u00e9sz F\u00f6ldet!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hangjukt\u00f3l megremegett az ajt\u00f3 kerete \u00e9s k\u00fcsz\u00f6be, a templom pedig megtelt f\u00fcsttel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor \u00e9n felki\u00e1ltottam: \u201eJaj nekem! V\u00e9gem van, mert tiszt\u00e1talan besz\u00e9d\u0171 vagyok, \u00e9s tiszt\u00e1talan besz\u00e9d\u0171 n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt lakom, m\u00e9gis a saj\u00e1t szememmel l\u00e1tom a Kir\u00e1lyt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, a Seregek Ur\u00e1t!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor az egyik szer\u00e1f hozz\u00e1m rep\u00fclt. Kez\u00e9ben izz\u00f3 parazsat hozott, amelyet fog\u00f3val vett az olt\u00e1rr\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Meg\u00e9rintette sz\u00e1mat a par\u00e1zzsal, \u00e9s ezt mondta: \u201eN\u00e9zd, amint ez a par\u00e1zs meg\u00e9rintette ajkadat, v\u00e9tked elt\u0171nt, \u00e9s b\u0171n\u00f6dre bocs\u00e1natot nyert\u00e9l.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Majd az \u00dar hangj\u00e1t hallottam, aki ezt k\u00e9rdezte: \u201eKit k\u00fcldjek el? Ki lesz a h\u00edrviv\u0151nk?\u201d Ezt v\u00e1laszoltam: \u201eItt vagyok \u00e9n! K\u00fcldj el engem!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0150 pedig \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201eMenj! Mondd ennek a n\u00e9pnek: Csak hallgass\u00e1tok \u00e9s hallgass\u00e1tok, \u00fajra meg \u00fajra, de ne \u00e9rts\u00e9tek meg! Csak n\u00e9zz\u00e9tek \u00e9s n\u00e9zz\u00e9tek, \u00fajra meg \u00fajra, de ne l\u00e1ss\u00e1tok!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eMenj, tedd \u00e9rz\u00e9ketlenn\u00e9 e n\u00e9p sz\u00edv\u00e9t, f\u00fcleiket z\u00e1rd be, hogy ne halljanak, szemeiket takard el, hogy ne l\u00e1ssanak, sz\u00edv\u00fckkel ne \u00e9rtsenek, hogy ne tudjanak visszat\u00e9rni hozz\u00e1m, \u00e9s meg ne gy\u00f3gy\u00edtsam \u0151ket!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Megk\u00e9rdeztem: \u201eUram, meddig marad ez \u00edgy?\u201d Ezt v\u00e1laszolta: \u201eAmeddig elpusztult v\u00e1rosaik romokban hevernek, h\u00e1zaik elhagyottan \u00e9s lakatlanul \u00e1llnak, f\u00f6ldj\u00fck m\u0171veletlen marad \u00e9s elvadul,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mert messzire viszi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a n\u00e9pet, alig marad valaki az orsz\u00e1gban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha tizedr\u00e9sz\u00fck megmarad, azt is \u00fajra meg \u00fajra pusztul\u00e1s s\u00fajtja. M\u00e9gis, ahogy a t\u00f6lgyfa t\u00f6nkje \u00e9letben marad, miut\u00e1n a f\u00e1t kiv\u00e1gt\u00e1k, e n\u00e9p marad\u00e9ka is szent mag lesz, \u00e9s \u00e9letben marad.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, ne ess k\u00e9ts\u00e9gbe! - Ezek \u00c1h\u00e1znak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak uralkod\u00e1sa idej\u00e9n t\u00f6rt\u00e9ntek. \u00c1h\u00e1z J\u00f3t\u00e1m fia, ez pedig Uzzijj\u00e1 fia volt. Rec\u00edn, Ar\u00e1m kir\u00e1lya \u00e9s Pekah, Remalj\u00e1 fia, Izr\u00e1el kir\u00e1lya hadj\u00e1ratot ind\u00edtottak Jeruzs\u00e1lem, J\u00fada f\u0151v\u00e1rosa ellen, de nem tudt\u00e1k elfoglalni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mindez pedig \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt: H\u00edr\u00fcl vitt\u00e9k \u00c1h\u00e1znak, aki D\u00e1vid kir\u00e1ly ut\u00f3da volt J\u00fada tr\u00f3nj\u00e1n, hogy Ar\u00e1m \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1lyai \u00f6sszefogtak J\u00fada ellen. Ennek hallat\u00e1ra \u00c1h\u00e1z \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9pe nagyon megr\u00e9m\u00fclt: \u00fagy ingadoztak, mint a f\u00e1k a sz\u00e9lben."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt \u00c9zsai\u00e1snak: \u201eFiaddal, Se\u00e1rj\u00e1s\u00fabbal egy\u00fctt menjetek ki a Fels\u0151-t\u00f3hoz, a csatorna v\u00e9g\u00e9hez, ahol a ruhafest\u0151k mezeje van. Ott fogtok tal\u00e1lkozni \u00c1h\u00e1zzal,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "akinek ezt mondd: Vigy\u00e1zz, ne ess k\u00e9ts\u00e9gbe! L\u00e9gy nyugodt, \u00e9s ne f\u00e9lj! Ne ijedj meg Rec\u00edn haragj\u00e1t\u00f3l, se az ar\u00e1mi seregt\u0151l, se Remalj\u00e1 fi\u00e1t\u00f3l! Fenyeget\u00e9s\u00fcknek nagyobb a f\u00fcstje, mint a l\u00e1ngja! Ne f\u00e9lj t\u0151l\u00fck!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Igaz, hogy \u0151k gonosz terveket sz\u0151ttek ellened \u00e9s orsz\u00e1god ellen. Igaz, hogy Ar\u00e1m \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1lyainak az a sz\u00e1nd\u00e9ka, hogy"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "megt\u00e1madj\u00e1k \u00e9s elfoglalj\u00e1k J\u00fad\u00e1t, azut\u00e1n magukhoz csatolj\u00e1k, \u00e9s T\u00e1beal fi\u00e1t tegy\u00e9k meg kir\u00e1lynak J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten azt mondja: Nem lesz abb\u00f3l semmi, terv\u00fck kudarcot vall!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiszen Ar\u00e1m feje Damaszkusz, Damaszkusz feje pedig Rec\u00edn. M\u00e9g hatvan\u00f6t \u00e9v, \u00e9s Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1ga \u00f6sszed\u0151l, n\u00e9pe sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dik \u00e9s elt\u0171nik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Izr\u00e1el feje Sam\u00e1ria, Sam\u00e1ria feje pedig Remalj\u00e1 fia. De ha nem b\u00edztok bennem, ha nem hisztek szavamnak, bizony, ti sem maradtok meg!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Imm\u00e1nuelr\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt \u00c1h\u00e1zhoz:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eK\u00e9rj magadnak jelt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, Istenedt\u0151l! K\u00e9rj jelt meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00fcl, ak\u00e1r olyan m\u00e9lys\u00e9gben, mint a Seol, ak\u00e1r olyan magasban, mint a Menny!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u00c1h\u00e1z \u00edgy felelt: \u201eNem k\u00e9rek jelt, nem teszem pr\u00f3b\u00e1ra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s ekkor azt mondta \u00c1h\u00e1znak: \u201eHallgass meg, J\u00fada kir\u00e1lya, \u00e9s ti, az eg\u00e9sz kir\u00e1lyi csal\u00e1d, akik D\u00e1vidt\u00f3l sz\u00e1rmaztok! Nem el\u00e9g, hogy Isten embereit f\u00e1rasztj\u00e1tok, m\u00e9g Istenem t\u00fcrelm\u00e9t is pr\u00f3b\u00e1ra teszitek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ha \u00c1h\u00e1z nem k\u00e9r jelt t\u0151le, akkor Uram maga fog nektek jelt adni. N\u00e9zz\u00e9tek! A fiatal sz\u0171z gyermeket fogan, fi\u00fat sz\u00fcl, \u00e9s \u00edgy nevezi fi\u00e1t: \u00bbImm\u00e1nuel\u00ab."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez a fi\u00fa vajat \u00e9s m\u00e9zet eszik, am\u00edg megtanulja a rosszat elutas\u00edtani \u00e9s a j\u00f3t v\u00e1lasztani."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De m\u00e9g miel\u0151tt ez a fi\u00fa megtanulja a rosszat elutas\u00edtani \u00e9s a j\u00f3t v\u00e1lasztani, elpusztul az a f\u00f6ld, amelynek k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l annyira rettegsz, \u00c1h\u00e1z!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a k\u00f6zelg\u0151 assz\u00edr t\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l - Ami pedig J\u00fada kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t illeti, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 olyan id\u0151ket hoz r\u00e1d, \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly, \u00e9s az eg\u00e9sz kir\u00e1lyi csal\u00e1dra, meg J\u00fada n\u00e9p\u00e9re, amilyen m\u00e9g nem volt, mi\u00f3ta Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1ga elszakadt J\u00fad\u00e1t\u00f3l: r\u00e1tok hozza Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s sereg\u00e9t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelt ad, ideh\u00edvja a legyeket Egyiptom foly\u00f3inak forr\u00e1sait\u00f3l, \u00e9s a vadm\u00e9heket Assz\u00edri\u00e1b\u00f3l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mind elj\u00f6nnek, letelepszenek a szakad\u00e9kokban, sziklahasad\u00e9kokban, t\u00f6vises bokrokon \u00e9s a ny\u00e1jak itat\u00f3hely\u00e9n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben Uram borotv\u00e1t b\u00e9rel az Eufr\u00e1teszen t\u00fal \u2014 az Assz\u00edr kir\u00e1lyt \u2014, \u00e9s csupaszra-kopaszra borotv\u00e1lja vele eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t! Bizony, Assz\u00edria lekopasztja J\u00fada kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t \u00e9s n\u00e9p\u00e9t a feje tetej\u00e9t\u0151l a l\u00e1b\u00e1ig minden\u00fctt. M\u00e9g szak\u00e1ll\u00e1t is leborotv\u00e1lja!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben mindenki csak egy tehenet \u00e9s k\u00e9t juhot tart,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "m\u00e9gis annyira b\u0151v\u00e9ben lesz a tejnek, hogy \u00e1lland\u00f3an vajat eszik. Val\u00f3ban, aki megmarad J\u00fad\u00e1ban, vajat \u00e9s m\u00e9zet fog enni!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor az elhagyott sz\u0151l\u0151skertekben, amelyekben r\u00e9gen ezer term\u0151 sz\u0151l\u0151t\u0151 \u00e1llt, s amelyek valaha ezer ez\u00fcstp\u00e9nzt \u00e9rtek, csak t\u00f6vises bokrok \u00e9s t\u00fcsk\u00e9s gazok n\u0151nek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezekre a helyekre csak \u00edjjal \u00e9s nyilakkal lehet felmenni a vad\u00e1llatok miatt, \u00fagy elvadul az orsz\u00e1g."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A term\u00e9keny dombokon, ahol valaha vir\u00e1gz\u00f3 kerteket m\u0171veltek, olyan elvadult t\u00f6vises boz\u00f3t n\u0151, hogy senki sem mer odamenni, csup\u00e1n az \u00f6kr\u00f6ket \u00e9s juhokat k\u00fcldik, hadd legeljenek ott kedv\u00fckre, szabadon.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s k\u00e9t fia \u2014 \u00e9l\u0151 pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1k - Egyik nap az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201eFogj egy nagy \u00edr\u00f3t\u00e1bl\u00e1t, \u00e9s \u00edrd r\u00e1 olyan bet\u0171kkel, hogy mindenki k\u00f6nnyen el tudja olvasni: \u00bbSiess a zs\u00e1km\u00e1nyra, gyorsan a pr\u00e9d\u00e1ra!\u00ab"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00edvd magadhoz \u00darijj\u00e1 papot \u00e9s Zekarj\u00e1h\u00fat, Jeberekj\u00e1h\u00fa fi\u00e1t, hogy hitelesen tan\u00faskodjanak err\u0151l.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n bementem a feles\u00e9gemhez \u2014 aki szint\u00e9n pr\u00f3f\u00e9ta volt \u2014, \u00e9s \u0151 gyermeket fogant. Amikor a fi\u00fank megsz\u00fcletett, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta: \u201e\u00cdgy nevezd a fiadat: \u00bbSiess a zs\u00e1km\u00e1nyra, gyorsan a pr\u00e9d\u00e1ra.\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert miel\u0151tt ez a gyermek megtanulja kimondani, hogy \u00bbPapa\u00ab \u00e9s \u00bbMama\u00ab, az assz\u00edr hadsereg kirabolja Damaszkuszt \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1t, \u00e9s a hadizs\u00e1km\u00e1nyt Assz\u00edria kir\u00e1lya el\u00e9 viszik.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Egyik nap az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1m:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eJ\u00fada n\u00e9pe elfordult Sil\u00f3ah csendesen foly\u00f3 viz\u00e9t\u0151l, \u00e9s ink\u00e1bb Rec\u00ednben \u00e9s Remalj\u00e1 fi\u00e1ban rem\u00e9nykedik.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00dar r\u00e1z\u00fad\u00edtja J\u00fad\u00e1ra az Eufr\u00e1tesz hatalmas \u00e1rviz\u00e9t: Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak hadsereg\u00e9t, teljes dics\u0151s\u00e9g\u00e9t \u00e9s hatalm\u00e1t! Bizony, olyan lesz ez, mint a foly\u00f3 \u00e1rad\u00e1sa: kil\u00e9p a medr\u00e9b\u0151l, \u00e1tcsap a partokon, s h\u00f6mp\u00f6ly\u00f6gve mindent el\u00e1raszt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00fad\u00e1ba is bet\u00f6r az \u00e1radat, s \u00fagy ellepi, hogy eg\u00e9szen a nyak\u00e1ig \u00e9r! Eg\u00e9sz orsz\u00e1godra kiterjeszti hatalm\u00e1t az ellens\u00e9g, \u00f3, Imm\u00e1nuel! De Isten vel\u00fcnk lesz!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gy\u00fclekezzetek nemzetek, seregetek \u00fagyis a veszt\u00e9be rohan! Figyeljetek, t\u00e1voli n\u00e9pek, k\u00e9sz\u00fcljetek a harcra, seregetek \u00fagyis a veszt\u00e9be rohan! K\u00e9sz\u00fcljetek a harcra, seregetek \u00fagyis a veszt\u00e9be rohan!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tan\u00e1cskozzatok csak J\u00fada ellen, tervetek \u00fagyis kudarcot vall! Hasztalan besz\u00e9ltek \u00e9s hat\u00e1roztok, nem siker\u00fclhet, mert vel\u00fcnk az Isten!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Seregek Ur\u00e1t tartsd szentnek! - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt hozz\u00e1m. Kez\u00e9vel er\u0151sen megragadott, hogy figyelmeztessen: ne j\u00e1rjak ennek a n\u00e9pnek az \u00fatj\u00e1n. Ezt mondta:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eVigy\u00e1zz, ti ne tarts\u00e1tok \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9snek, amit e n\u00e9p annak tart, s ne k\u00f6vess\u00e9tek \u0151ket! Ne f\u00e9ljetek att\u00f3l, amit\u0151l \u0151k f\u00e9lnek, s ne r\u00e9m\u00fcljetek meg, ha \u0151k megr\u00e9m\u00fclnek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, a Seregek Ur\u00e1t tarts\u00e1tok szentnek, \u0151t tisztelj\u00e9tek \u00e9s f\u00e9lj\u00e9tek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor sz\u00e1motokra \u0151 lesz a szent hely \u00e9s a biztos mened\u00e9k! De Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9pe sz\u00e1m\u00e1ra pedig k\u0151 lesz, amelyben megbotlanak, szikla, amelynek neki\u00fctk\u00f6znek, s\u0151t, csapda \u00e9s verem Jeruzs\u00e1lem lakosainak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, k\u00f6z\u00fcl\u00fck sokan megbotlanak benne, elesnek \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rnek, csapd\u00e1ba esnek, \u00e9s rabs\u00e1gba ker\u00fclnek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00f6sd \u00f6ssze ezt a tekercset, pecs\u00e9teld le, \u00e9s b\u00edzd tan\u00edtv\u00e1nyaimra, hogy \u0151rizz\u00e9k meg!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De \u00e9n v\u00e1rom az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki elfordult J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9t\u0151l, \u00e9s benne rem\u00e9nykedem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! \u00c9n \u00e9s a gyermekeim, akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 adott nekem, jelek \u00e9s csod\u00e1k vagyunk Izr\u00e1elnek, mert \u00edgy akarta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, aki Sion hegy\u00e9n lakik!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne forduljatok a halottid\u00e9z\u0151kh\u00f6z! - Ha az emberek azt mondj\u00e1k nektek: \u201eK\u00e9rdezz\u00fck meg a halottid\u00e9z\u0151ket \u00e9s j\u00f3sokat, akik suttognak \u00e9s motyognak!\u201d \u2014 ne hallgassatok r\u00e1juk! Nem ink\u00e1bb Istent kellene megk\u00e9rdezn\u00fcnk? Nem az \u0151 tan\u00e1cs\u00e1t kellene k\u00e9rn\u00fcnk? Mi\u00e9rt k\u00e9rdezz\u00e9k az \u00e9l\u0151k a holtakat?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Figyeljetek ink\u00e1bb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edt\u00e1s\u00e1ra \u00e9s kijelent\u00e9s\u00e9re! Mert ha nem az \u0151 szav\u00e1ra figyeltek, nem virrad hajnal a sz\u00e1motokra!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki a halottid\u00e9z\u0151kre hallgat, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben fog bolyongani! \u00c9hesen \u00e9s nyomorogva t\u00e9velyeg az ilyen, s ha elkeseredik, feln\u00e9z, \u00e9s meg\u00e1tkozza kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s Isten\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha pedig a f\u00f6ldre n\u00e9z, csak nyomort, s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get \u00e9s rem\u00e9nytelens\u00e9get l\u00e1t, s v\u00e9g\u00fcl teljes s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben tal\u00e1lja mag\u00e1t."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egy gyermek sz\u00fcletik n\u00e9k\u00fcnk - De nem lesz mindig s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g ott, ahol most nyomor\u00fas\u00e1g van! Igaz, az \u00dar el\u0151bb megal\u00e1zta Zebulon \u00e9s Naft\u00e1li f\u00f6ldj\u00e9t, de k\u00e9s\u0151bb dics\u0151s\u00e9gess\u00e9 teszi Galile\u00e1t, idegen n\u00e9pek lak\u00f3hely\u00e9t, a Jord\u00e1non t\u00fali vid\u00e9ket, \u00e9s a Tenger \u00fatj\u00e1nak tartom\u00e1ny\u00e1t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mert a n\u00e9p, amely s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1r, nagy vil\u00e1goss\u00e1got l\u00e1t! A hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1nak orsz\u00e1g\u00e1ban lak\u00f3kra hirtelen f\u00e9ny ragyog."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uram, te megsokas\u00edtod ezt a n\u00e9pet, ujjong\u00f3 \u00f6r\u00f6mmel t\u00f6lt\u00f6d meg sz\u00edv\u00fcket! \u00dagy \u00f6rvendeznek el\u0151tted, mint az arat\u00e1s \u00fcnnep\u00e9n, mint gy\u0151ztes csata ut\u00e1n, mikor zs\u00e1km\u00e1nyt osztanak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert \u00f6sszet\u00f6rted rabs\u00e1gunk ig\u00e1j\u00e1t, sz\u00e9tz\u00faztad elnyom\u00f3nk hatalm\u00e1t, nyomorgat\u00f3nk botj\u00e1t elt\u00f6rted, mint Midj\u00e1n napj\u00e1n!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A durva katonacsizm\u00e1k, amelyek letiportak minket, mind el\u00e9gnek, minden v\u00e9res egyenruh\u00e1t t\u0171z em\u00e9szt meg!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert egy gyermek sz\u00fcletik, fi\u00fat ad nek\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki v\u00e1ll\u00e1ra veszi az uralom terh\u00e9t. \u00cdgy h\u00edvj\u00e1k: \u201eCsod\u00e1latos, Tan\u00e1csad\u00f3, Er\u0151s Isten, \u00d6r\u00f6kl\u00e9t Forr\u00e1sa, B\u00e9kess\u00e9g Fejedelme.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e9k\u00e9je \u00e9s uralkod\u00e1sa egyre jobban kiterjed, v\u00e9get nem \u00e9r soha! Kir\u00e1lyk\u00e9nt \u00fcl D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n, melynek igazs\u00e1g az alapja. Igazs\u00e1goss\u00e1g \u00e1ltal uralkodik att\u00f3l kezdve \u00f6r\u00f6kk\u00e9. F\u00e9lt\u0151 szeretet\u00e9nek t\u00fcze \u00e1ltal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura viszi ezt v\u00e9ghez."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megb\u00fcnteti J\u00fada n\u00e9p\u00e9t - Uram figyelmeztette J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9t, \u00fczent Izr\u00e1elnek,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hogy meg\u00e9rtse az eg\u00e9sz nemzet, m\u00e9g Efraim \u00e9s Sam\u00e1ria minden lak\u00f3ja is, akik b\u00fcszk\u00e9n \u00e9s g\u0151g\u00f6s sz\u00edvvel mondj\u00e1k:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eHa v\u00e1lyogh\u00e1zainkat lerombolt\u00e1k, majd \u00fajakat \u00e9p\u00edt\u00fcnk, de faragott k\u00f6vekb\u0151l! A vadf\u00fcge-gerend\u00e1k leestek, de mi c\u00e9drus-gerend\u00e1kkal p\u00f3toljuk!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felhozza Izr\u00e1el ellen Ar\u00e1m sereg\u00e9t, Rec\u00edn ellens\u00e9geit. R\u00e1k\u00fcldi \u00f6sszes ellenfeleit:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "j\u00f6nnek az ar\u00e1mok keletr\u0151l, t\u00e1madj\u00e1k a filiszteusok nyugatr\u00f3l, mind t\u00e1tott sz\u00e1jjal falj\u00e1k Izr\u00e1elt. Ezzel az \u00dar haragja m\u00e9g nem csillapult le, karja m\u00e9g felemelve marad!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A n\u00e9p m\u00e9gsem t\u00e9rt vissza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, a Seregek Ur\u00e1hoz, aki feny\u00edtette \u0151ket, nem kerest\u00e9k \u0151t, nem t\u00f6r\u0151dtek vele!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lev\u00e1gja Izr\u00e1elr\u0151l mind a fej\u00e9t, mind a fark\u00e1t, a magas p\u00e1lma \u00e1g\u00e1t, \u00e9s az alacsony s\u00e1st egyar\u00e1nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A fej: az id\u0151s vezet\u0151k, a tekint\u00e9lyesek, a farok: a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert vezet\u0151i e n\u00e9pet t\u00e9v\u00fatra vezett\u00e9k, s akiket vezettek, elvesztek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Uram nem leli \u00f6r\u00f6m\u00e9t az ifjakban, s nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl sem az \u00e1rv\u00e1kon, sem az \u00f6zvegyeken, hiszen istentelenek \u00e9s gonoszok mindannyian, s mindenki ostobas\u00e1got besz\u00e9l. Ezzel az \u00dar haragja m\u00e9g nem csillapult le, karja m\u00e9g felemelve maradt!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A gonoszs\u00e1g, mint a t\u0171z, el\u00e9geti a t\u00f6vises boz\u00f3tot \u00e9s a t\u00fcsk\u00e9s gazt. Meggy\u00fajtja a s\u0171r\u0171 erd\u0151t is, gomolyg\u00f3 f\u00fcstje magasra emelkedik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura haragj\u00e1t\u00f3l l\u00e1ngba borul a f\u00f6ld, bizony, meg\u00e9g a n\u00e9p e t\u0171zben, menthetetlen\u00fcl! Senki sem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl testv\u00e9r\u00e9n, sem rokon\u00e1n!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jobb fel\u00e9 harap, de nem lakik j\u00f3l, bal fel\u0151l rabol, azonm\u00f3d felfalja, m\u00e9gsem el\u00e9gszik meg, mind egym\u00e1st marj\u00e1k \u00e9s em\u00e9sztik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Manass\u00e9 Efraimra t\u00e1mad, Efraim Manass\u00e9t marja, majd mindketten J\u00fad\u00e1nak esnek. Ezzel az \u00dar haragja m\u00e9g nem csillapult le, karja m\u00e9g felemelve maradt!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek \u0151ket, milyen igazs\u00e1gtalan t\u00f6rv\u00e9nyeket hoznak, milyen elnyom\u00f3 rendeleteket \u00edrnak!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem szolg\u00e1ltatnak igazs\u00e1got a nincstelennek, megfosztj\u00e1k jogaikt\u00f3l n\u00e9pem szeg\u00e9nyeit, kirabolj\u00e1k az \u00f6zvegyeket, kifosztj\u00e1k az \u00e1rv\u00e1kat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De mit\u00e9v\u0151k lesznek majd a b\u00fcntet\u00e9s napj\u00e1n? Mihez kezdenek, mikor r\u00e1juk z\u00fadul a messzir\u0151l j\u00f6v\u0151, puszt\u00edt\u00f3 \u00e1radat? Kihez fordulnak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt? Hov\u00e1 rejtik el kincseiket?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bizony, nem menek\u00fclhetnek! Vagy a foglyok k\u00f6z\u00e9 g\u00f6rnyednek, vagy a holtak k\u00f6z\u00e9 hullanak. Ezzel az \u00dar haragja m\u00e9g nem csillapult le, karja m\u00e9g felemelve maradt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Assz\u00edria ellen - Ezt mondja az \u00dar: \u201eJaj Assz\u00edri\u00e1nak, haragom botj\u00e1nak! Mert haragom eszk\u00f6ze \u0151, \u00e9s a kez\u00e9ben l\u00e9v\u0151 fegyver is!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Istentelen \u00e9s gonosz nemzet ellen k\u00fcldtem Assz\u00edri\u00e1t, a n\u00e9p ellen, amely mag\u00e1ra harag\u00edtott! \u00c9n parancsoltam meg sereg\u00e9nek, hogy raboljanak \u00e9s zs\u00e1km\u00e1nyoljanak, s taposs\u00e1k a s\u00e1rba Izr\u00e1elt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De Assz\u00edria kir\u00e1lya nem \u00e9rti ezt, m\u00e1st tervez, m\u00e1sok a c\u00e9ljai, puszt\u00edtani akar, n\u00e9peket irtani, amennyit csak lehet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt mondja: \u00bbSeregem vez\u00e9rei kir\u00e1lyokkal \u00e9rnek f\u00f6l!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ki \u00e1llhat meg el\u0151ttem? Elfoglaltam Kaln\u00f3t \u00e9s Karkemist! \u00cdgy j\u00e1rt Ham\u00e1t \u00e9s Arpad, megh\u00f3dolt el\u0151ttem Sam\u00e1ria \u00e9s Damaszkusz is!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Legy\u0151ztem a b\u00e1lv\u00e1nyistenek orsz\u00e1gait, pedig b\u00e1lv\u00e1nyaik k\u00fcl\u00f6nbek voltak, mint Jeruzs\u00e1lem \u00e9s Sam\u00e1ria b\u00e1lv\u00e1nyszobrai!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hogyne tudn\u00e9k akkor elb\u00e1nni Jeruzs\u00e1lemmel \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaival is?! Bizony \u00fagy b\u00e1nok vele is, mint Sam\u00e1ri\u00e1val \u00e9s annak b\u00e1lv\u00e1nyaival!\u00ab\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Assz\u00edria kir\u00e1lya nem tudja, hogy az \u00dar el\u0151bb befejezi, amit Sion hegy\u00e9n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben elkezdett, azut\u00e1n pedig megb\u00fcnteti Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1t g\u0151g\u00f6s sz\u00edve \u00e9s kev\u00e9ly tekintete miatt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert azt mondta az assz\u00edr kir\u00e1ly: \u201eEzt mind a magam erej\u00e9vel \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9vel vittem v\u00e9ghez! Mert b\u00f6lcs vagyok \u00e9s hatalmas! Elt\u00f6r\u00f6ltem kir\u00e1lys\u00e1gok hat\u00e1rait, elraboltam kincseiket, letasz\u00edtottam tr\u00f3njukr\u00f3l kir\u00e1lyaikat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Oly k\u00f6nnyen elvettem a n\u00e9pekt\u0151l gazdags\u00e1gukat, mint mad\u00e1rf\u00e9szekb\u0151l az elhagyott toj\u00e1sokat. \u00cdgy raboltam ki az eg\u00e9sz f\u00f6ldet! A sz\u00e1rny\u00e1t sem merte mozd\u00edtani senki, egy hangot sem sz\u00f3lt, m\u00e9g csak nem is csipogott!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dicsekszik-e a fejsze azzal szemben, aki a kez\u00e9ben tartja, s f\u00e1t d\u00f6nt vele? H\u0151sk\u00f6dik-e a f\u0171r\u00e9sz a gazd\u00e1ja el\u0151tt, aki dolgozik vele? Vajon a vessz\u0151 mozgatja a kart, mikor az megfeny\u00edt valakit? Vagy a bot emelgeti a gazd\u00e1j\u00e1t, aki b\u00fcntet vele?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Emiatt Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura Assz\u00edri\u00e1t k\u00f6v\u00e9rs\u00e9g\u00e9t lesov\u00e1ny\u00edtja, dics\u0151s\u00e9g\u00e9t sz\u00e9gyenre v\u00e1ltoztatja, s t\u0171zzel \u00e9geti meg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert Izr\u00e1el Vil\u00e1goss\u00e1ga olyan lesz, mint a t\u0171z, Izr\u00e1el Szentje, mint a lobog\u00f3 l\u00e1ng. Egyetlen napon meg\u00e9geti a gazt \u00e9s t\u00fcsk\u00e9s-t\u00f6vises boz\u00f3tj\u00e1t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony, elpuszt\u00edtja a hatalmas erd\u0151t \u00e9s a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 kerteket, testest\u0151l-lelkest\u0151l elem\u00e9szti minden \u00e9kess\u00e9g\u00e9t! Mint korhad\u00f3 gerenda, elsorvad Assz\u00edria dics\u0151s\u00e9ge."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Oly kev\u00e9s fa marad meg erdej\u00e9ben, hogy m\u00e9g egy gyermek is sz\u00e1mba veheti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A h\u0171s\u00e9ges marad\u00e9k visszat\u00e9r - Azon a napon Izr\u00e1el marad\u00e9ka, J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1dj\u00e1nak menek\u00fcltjei, t\u00f6bb\u00e9 nem abban b\u00edznak, nem arra t\u00e1maszkodnak, aki \u0151ket nyomorgatja \u00e9s veri, hanem teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edznak, Izr\u00e1el Szentj\u00e9re t\u00e1maszkodnak!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A h\u0171s\u00e9ges marad\u00e9k visszat\u00e9r! J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1dj\u00e1nak marad\u00e9ka visszat\u00e9r az Er\u0151s Istenhez!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert, ha n\u00e9ped fiai, \u00f3 Izr\u00e1el, oly sokan lenn\u00e9nek, mint tengerparton a homokszemek, akkor is csak a marad\u00e9k t\u00e9r vissza. Hiszen a pusztul\u00e1st az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elhat\u00e1rozta, nem vonja vissza, s \u00edt\u00e9lete mindenest\u0151l igazs\u00e1gos!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bizony, Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura v\u00e9ghezviszi, amit elhat\u00e1rozott: az eg\u00e9sz orsz\u00e1got teljesen elpuszt\u00edtja!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj Assz\u00edri\u00e1t\u00f3l, Sion! - Ez\u00e9rt azt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eNe f\u00e9lj Assz\u00edri\u00e1t\u00f3l, n\u00e9pem, Sion lak\u00f3ja! Igaz, botj\u00e1val megver t\u00e9ged, \u00e9s p\u00e1lc\u00e1j\u00e1t r\u00e1d emeli, mint egykor Egyiptom tette,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "de m\u00e1r csak egy kis id\u0151, \u00e9s ellened val\u00f3 haragom lecsillapul. Azut\u00e1n pedig Assz\u00edria ellen fordulok, s haragomban elpuszt\u00edtom \u0151ket!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura ostorral veri az assz\u00edrok sereg\u00e9t, ahogy Midj\u00e1n sereg\u00e9t sz\u00e9tverte az \u00d3r\u00e9b szikl\u00e1n\u00e1l, \u00e9s ahogy botj\u00e1t Egyiptomban a V\u00f6r\u00f6s-tenger f\u00f6l\u00e9 emelte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor Assz\u00edria terh\u00e9t az \u00dar leveszi v\u00e1llaidr\u00f3l, Izr\u00e1el, \u00e9s ig\u00e1j\u00e1t leveszi nyakadr\u00f3l. Igen, sz\u00e9tt\u00f6rik az iga a k\u00f6v\u00e9rs\u00e9ged miatt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Az assz\u00edr sereg bet\u00f6r J\u00fad\u00e1ba - Az assz\u00edrok elfoglalj\u00e1k Aj v\u00e1ros\u00e1t, majd \u00e1tvonulnak Migr\u00f3non. A hadi f\u00f6lszerel\u00e9st Mikm\u00e1szban rakj\u00e1k le,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "ut\u00e1na \u00e1tkelnek a g\u00e1zl\u00f3n, \u00e9s \u00e9jjel Geb\u00e1ban t\u00e1boroznak. R\u00e1ma lak\u00f3i f\u00e9lelemt\u0151l remegnek, Saul v\u00e1rosa, Gibea lak\u00f3i menek\u00fclnek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gallim lak\u00f3i seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltanak. Halld meg Lais, v\u00e1laszolj Anat\u00f3t!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Madm\u00e9n\u00e1b\u00f3l mindenki elfut, G\u00e9bim lakosai elrejt\u0151znek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00f3b v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l m\u00e9g ma meg\u00e1llnak, \u00f6kl\u00fcket r\u00e1zz\u00e1k \u00e9s fenyegetik Sion le\u00e1ny\u00e1nak a hegy\u00e9t, Jeruzs\u00e1lem dombj\u00e1t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De akkor Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura lev\u00e1gja a fels\u0151 \u00e1gakat, rettenetes er\u0151vel. A magas termet\u0171eket kiv\u00e1gja, a kiemelked\u0151ket f\u00f6ldre ter\u00edti."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bizony, fejsz\u00e9je kiv\u00e1gja a s\u0171r\u0171 erd\u0151t, s Libanon pomp\u00e1s c\u00e9drusait led\u00f6nti a Hatalmas!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A \u201eVessz\u0151sz\u00e1l\u201d, akin megnyugszik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme - Vessz\u0151sz\u00e1l sarjad Isai t\u00f6rzs\u00e9nek t\u00f6v\u00e9b\u0151l, friss hajt\u00e1s hajt ki gy\u00f6ker\u00e9b\u0151l,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "akin megnyugszik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme: b\u00f6lcsess\u00e9g \u00e9s \u00e9rtelem Szelleme, tan\u00e1cs \u00e9s er\u0151 Szelleme, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ismeret\u00e9nek \u00e9s f\u00e9lelm\u00e9nek Szelleme."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tisztelet\u00e9ben \u00e9s f\u00e9lelm\u00e9ben leli \u00f6r\u00f6m\u00e9t. Nem aszerint \u00edt\u00e9l, amit szem\u00e9vel l\u00e1t, nem aszerint d\u00f6nt, amit f\u00fcl\u00e9vel hall,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hanem igazs\u00e1gosan uralkodik a szeg\u00e9nyek f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s helyesen d\u00f6nt a f\u00f6ld al\u00e1zatosainak \u00fcgy\u00e9ben. Szav\u00e1nak botj\u00e1val les\u00fajt a f\u00f6ldre, ajk\u00e1nak lehelet\u00e9vel meg\u00f6li a gonosztev\u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Derek\u00e1ra k\u00f6ti az igazs\u00e1goss\u00e1got, mint \u00f6vet, k\u00f6r\u00fcl\u00f6vezi mag\u00e1t h\u0171s\u00e9ggel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uralma alatt farkas \u00e9s b\u00e1r\u00e1ny egy\u00fctt lakik, a p\u00e1rduc \u00e9s kecskegida egy\u00fctt hever\u00e9sznek, a borj\u00fa, oroszl\u00e1n \u00e9s h\u00edzott birka egy\u00fctt legelnek, s egy fi\u00facska terelgeti \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Teh\u00e9n \u00e9s medve egy\u00fctt legel\u00e9sznek, s kicsinyeik b\u00e9k\u00e9sen j\u00e1tszanak egym\u00e1ssal. Az oroszl\u00e1n is sz\u00e9n\u00e1t eszik, mint az \u00f6k\u00f6r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A csecsem\u0151 nyugodtan j\u00e1tszik a viperalyukn\u00e1l, a kisgyermek b\u00e1tran ny\u00fal a m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3hoz,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mert szent hegyemen senki sem \u00e1rt a m\u00e1siknak, se nem puszt\u00edt. Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ismeret\u00e9vel betelik a f\u00f6ld, ahogy a tengert a v\u00edz bebor\u00edtja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A vessz\u0151sz\u00e1l, Isai gy\u00f6ker\u00e9nek sarja, lobog\u00f3 z\u00e1szl\u00f3 lesz magasan a n\u00e9pek f\u00f6l\u00f6tt. \u0150t keresik, hozz\u00e1 j\u00f6nnek mind a nemzetek, \u00e9s megtisztelik lak\u00f3hely\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izr\u00e1el sz\u00e9tsz\u00f3rt n\u00e9p\u00e9nek \u00f6sszegy\u0171jt\u00e9se - Akkor az \u00dar m\u00e1sodszor ny\u00fajtja ki karj\u00e1t, hogy n\u00e9pe marad\u00e9k\u00e1t megv\u00e1ltsa. Megszabad\u00edtja, akik megmaradtak Assz\u00edri\u00e1ban, Egyiptomban, Patr\u00f3szban, Eti\u00f3pi\u00e1ban, \u00c9l\u00e1mban, Sine\u00e1rban, Ham\u00e1tban, a tenger szigetein \u00e9s partvid\u00e9kein."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert magasra emeli z\u00e1szlaj\u00e1t, jelt ad a nemzeteknek, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jti Izr\u00e1el sz\u00e9tsz\u00f3rt fiait az eg\u00e9sz f\u00f6ldr\u0151l, \u00f6sszeszedi J\u00fada elsz\u00e9ledt le\u00e1nyait a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u0151l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efraim f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9ge megsz\u0171nik, s J\u00fad\u00e1b\u00f3l a gy\u0171l\u00f6lk\u00f6d\u0151ket kiirtj\u00e1k. Efraim nem irigykedik t\u00f6bb\u00e9 J\u00fad\u00e1ra, s J\u00fada sem t\u00e1mad Efraimra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0151t, egy\u00fctt csapnak le, mint a sas, a filiszteusokra, egy\u00fctt fosztj\u00e1k ki kelet fiait, elfoglalj\u00e1k Edom \u00e9s Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9t, s Ammon fiai megh\u00f3dolnak el\u0151tt\u00fck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e9gleg elpuszt\u00edtja Egyiptom tenger\u00e9nek \u00f6bl\u00e9t. Majd kez\u00e9t az Eufr\u00e1tesz f\u00f6l\u00e9 emeli, les\u00fajt r\u00e1 er\u0151s sz\u00e9lviharral, h\u00e9t \u00e1gra v\u00e1lasztja sz\u00e9t, \u00e9s n\u00e9p\u00e9t sz\u00e1raz l\u00e1bbal vezeti kereszt\u00fcl."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Utat k\u00e9sz\u00edt n\u00e9pe marad\u00e9k\u00e1nak, amely Assz\u00edri\u00e1b\u00f3l kiszabadul, amint utat nyitott, mikor Izr\u00e1el kij\u00f6tt Egyiptomb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u0151\u00edt\u0151 \u00e9nek - Akkor majd \u00edgy \u00e9nekelsz: \u201eDics\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert b\u00e1r haragudt\u00e1l r\u00e1m, de lecsillapult haragod, \u00e9s megvigasztalt\u00e1l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek, Isten a szabad\u00edt\u00f3m! Benne b\u00edzom, \u00e9s nem f\u00e9lek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, csak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t dics\u00e9rem! R\u00f3la \u00e9nekelek, mert \u0151 maga lett a szabad\u00edt\u00f3m!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor ujjong\u00f3 \u00f6r\u00f6mmel fogtok vizet mer\u00edteni a szabad\u00edt\u00e1s forr\u00e1s\u00e1b\u00f3l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor \u00edgy \u00e9nekeltek: \u201eDics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Magasztalj\u00e1tok nev\u00e9t! Hirdess\u00e9tek a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt hatalmas tetteit! Hirdess\u00e9tek, hogy neve mindenek f\u00f6l\u00f6tt val\u00f3!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak! R\u00f3la \u00e9nekeljetek, mert dics\u0151s\u00e9ges dolgokat vitt v\u00e9ghez, tudja meg az eg\u00e9sz vil\u00e1g!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ujjongva ki\u00e1ltsatok Sion lak\u00f3i, mert nagy k\u00f6z\u00f6ttetek Izr\u00e1el Szentje, s veletek lakik!\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Babil\u00f3nia buk\u00e1s\u00e1r\u00f3l - S\u00falyos kijelent\u00e9s Babil\u00f3ni\u00e1r\u00f3l, amelyet Isten mutatott l\u00e1tom\u00e1sban \u00c9zsai\u00e1snak, \u00c1m\u00f3c fi\u00e1nak. Azt mondta Isten:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEmeljetek jelz\u00e1szl\u00f3t a kop\u00e1r hegyeken, ki\u00e1ltsatok nekik, hogy j\u00f6jjenek, karral intsetek, hogy vonuljanak be az el\u0151kel\u0151 nemesek kapuin!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Magam parancsoltam v\u00e1logatott harcosaimnak, \u00f6sszeh\u00edvtam vit\u00e9zeimet, akik v\u00e9grehajtj\u00e1k haragomat, \u00e9s nagys\u00e1gomnak \u00f6rvendeznek.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok a t\u00f6megek z\u00fag\u00e1s\u00e1t a hegyeken? Hatalmas sokas\u00e1g k\u00f6zeleg! N\u00e9pek sokas\u00e1ga gy\u0171lt \u00f6ssze, orsz\u00e1gok morajlanak: seregszeml\u00e9t tart a csata el\u0151tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f6nnek messze f\u00f6ldr\u0151l, t\u00e1voli vid\u00e9kekr\u0151l. J\u00f6n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s vele haragj\u00e1nak eszk\u00f6zei, hogy elpuszt\u00edts\u00e1k az eg\u00e9sz orsz\u00e1got."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jajgassatok, mert k\u00f6zel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napja! Puszt\u00edt\u00e1sk\u00e9nt \u00e9rkezik a Mindenhat\u00f3 parancs\u00e1ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minden k\u00e9z elernyed, minden sz\u00edv megdermed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mindenki megretten, f\u00e1jdalom \u00e9s r\u00e9m\u00fclet fogja el \u0151ket, mint vaj\u00fad\u00f3 asszonyt a sz\u00fcl\u00e9s f\u00e1jdalma. Riadtan merednek egym\u00e1sra, s arcuk sz\u00e9gyenben \u00e9g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! J\u00f6n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 napja! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 izz\u00f3, kegyetlen haragja z\u00fadul a f\u00f6ld lakosaira, elpuszt\u00edtja a f\u00f6ldet, s kiirtja r\u00f3la a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nem f\u00e9nylenek akkor az \u00e9g csillagai, sem csillagk\u00e9pei, els\u00f6t\u00e9t\u00fcl a felkel\u0151 Nap, a Hold sem vil\u00e1g\u00edt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt mondja Isten: \u201eMegb\u00fcntetem a gonoszokat az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket minden gonoszs\u00e1guk\u00e9rt. V\u00e9get vetek az istentelenek \u00f6ntelts\u00e9g\u00e9nek, megal\u00e1zom a zsarnokok b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ritk\u00e1bb\u00e1 teszem a f\u00f6ld\u00f6n az embereket, mint az aranyat \u2014 oly kevesen maradnak \u00e9letben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Megr\u00e1zom az eget, megrend\u00edtem a f\u00f6ldet. Bizony, kimozdul hely\u00e9r\u0151l a f\u00f6ld az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Seregek Ur\u00e1nak indulata miatt, izz\u00f3 haragja napj\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor mindenki sietve visszat\u00e9r a saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9hez: mint vad\u00e1sz \u0171zte szarvas, mint p\u00e1sztor n\u00e9lk\u00fcli ny\u00e1j, mindenki a sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00e9re menek\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De akit megtal\u00e1lnak, azt \u00e1td\u00f6fik, akit elfognak, azt lev\u00e1gj\u00e1k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gyermekeiket szem\u00fck l\u00e1tt\u00e1ra z\u00fazz\u00e1k sz\u00e9t, h\u00e1zaikat kirabolj\u00e1k, asszonyaikat meger\u0151szakolj\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bizony, megind\u00edtom ellen\u00fck a m\u00e9deket, akik nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fclnek Babil\u00f3nia n\u00e9p\u00e9n sem ez\u00fcst\u00e9rt, sem arany\u00e9rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fegyvereik sz\u00e9tz\u00fazz\u00e1k az ifjat, nem sz\u00e1nj\u00e1k a kisgyermeket, m\u00e9g a csecsem\u0151nek sem kegyelmeznek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez lesz a sorsa Babilonnak, a kir\u00e1lys\u00e1gok d\u00edsz\u00e9nek, a k\u00e1ldeusok b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9nek: \u00fagy puszt\u00edtom el, ahogy Sodom\u00e1t \u00e9s Gomor\u00e1t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Babilon hely\u00e9n nem lakik t\u00f6bb\u00e9 senki, nem telepszik oda soha m\u00e1r n\u00e9p, az arabok sem vernek s\u00e1trat romjain, m\u00e9g p\u00e1sztoraik sem pihentetik ny\u00e1jukat a hely\u00e9n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Csak sivatagi vadak tany\u00e1znak ott, romjai k\u00f6zt baglyok f\u00e9szkelnek, struccok laknak \u00e9s vadkecsk\u00e9k sz\u00f6kellnek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az elhagyott tornyok k\u00f6z\u00f6tt hi\u00e9n\u00e1k vis\u00edtoznak, palot\u00e1ikban sak\u00e1lok \u00fcv\u00f6lt\u00e9se hallatszik. Bizony, Babilon ideje k\u00f6zel van, pusztul\u00e1sa m\u00e1r nem sok\u00e1ig k\u00e9sik!\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe hazat\u00e9r a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l - De J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1dj\u00e1n megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, tov\u00e1bbra is Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t v\u00e1lasztja, \u00e9s visszatelep\u00edti \u0151ket saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fckre. M\u00e9g idegenek is csatlakoznak hozz\u00e1juk, J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1dj\u00e1hoz j\u00f6vev\u00e9nyek szeg\u0151dnek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Felkarolj\u00e1k a nemzetek Izr\u00e1elt, \u00e9s hazaviszik \u0151ket a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fckre. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6ldj\u00e9n pedig a nemzetek k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k lesznek rabszolg\u00e1k Izr\u00e1elben. \u00cdgy v\u00e1lnak szolg\u00e1k azokb\u00f3l, akik Izr\u00e1elt fogs\u00e1gban tartott\u00e1k. \u00cdgy uralkodik Izr\u00e1el azokon, akik addig elnyomt\u00e1k \u0151ket!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00fanydal Babilon kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l - Azon a napon, mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nyugalmat ad neked, Izr\u00e1el, a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s sok f\u00e1jdalma, szenved\u00e9se \u00e9s a neh\u00e9z szolg\u00e1lat ut\u00e1n, amelyre k\u00e9nyszer\u00edtettek,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "g\u00fanydalt \u00e9nekelsz majd Babilon kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l: \u201eHogy v\u00e9ge lett a kegyetlen zsarnoknak! Hihetetlen, hogy megsz\u0171nt az elnyom\u00e1s!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elt\u00f6rte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a gonoszok botj\u00e1t, a zsarnok uralm\u00e1nak v\u00e9get vetett!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 m\u00e1r nem veri a n\u00e9peket sz\u00fcntelen d\u00fch\u00e9ben, nem tapossa le a nemzeteket haragj\u00e1ban, v\u00e9ge a kegyetlen \u00fcld\u00f6z\u00e9snek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Csendesen nyugszik az eg\u00e9sz f\u00f6ld, v\u00e9gre megpihenhet! Lak\u00f3i ujjongva \u00e9nekelnek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9g a libanoni c\u00e9drusok \u00e9s a feny\u0151k is \u00f6r\u00fclnek buk\u00e1sodnak, s mondj\u00e1k: \u00bbMi\u00f3ta tr\u00f3nodr\u00f3l leest\u00e9l, nem j\u00f6n fav\u00e1g\u00f3 ellen\u00fcnk!\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Felkavarodik \u00e9rkez\u00e9sed h\u00edr\u00e9re a holtak birodalma, felriadnak \u00e1rnyaik, kicsik \u00e9s nagyok, m\u00e9g a r\u00e9gi kir\u00e1lyok is felkelnek el\u0151tted."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00f6bbenten k\u00e9rdezik t\u0151led: \u00bbH\u00e1t te is er\u0151tlen lett\u00e9l, mint mi? Te is ide ker\u00fclt\u00e9l k\u00f6z\u00e9nk?\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fennh\u00e9j\u00e1z\u00f3 dicseked\u00e9sed \u00e9s h\u00e1rf\u00e1id zeng\u00e9se mind az alvil\u00e1gba s\u00fcllyedt! Most f\u00e9rgek k\u00f6z\u00f6tt fekszel, \u00e9s f\u00e9rgekkel takar\u00f3zol."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hogy lehullt\u00e1l az \u00e9gb\u0151l, f\u00e9nyes hajnalcsillag! Aki n\u00e9peken tapost\u00e1l, elter\u00fclt\u00e9l, mint a kiv\u00e1gott fa!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pedig sz\u00edvedben azt forgattad: \u00bbFelemelkedem a Mennybe, f\u00f6lemelem tr\u00f3nomat Isten csillagai f\u00f6l\u00e9, fel\u00fcl\u00f6k a szent hegyre, messze \u00e9szakon, ahol az istenek \u00f6sszegy\u0171lnek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6lemelkedem a felh\u0151k f\u00f6l\u00e9, s olyann\u00e1 leszek, mint a Fels\u00e9ges!\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e9gis al\u00e1sz\u00e1llt\u00e1l a holtak k\u00f6z\u00e9, lezuhant\u00e1l a m\u00e9lys\u00e9ges verem fenek\u00e9re!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akik l\u00e1tt\u00e1k zuhan\u00e1sod, csod\u00e1lkozva n\u00e9znek, s elt\u0171n\u0151dnek rajtad: \u00bbVal\u00f3ban \u0151 lenne az, akit\u0151l reszketett a f\u00f6ld, akit\u0151l kir\u00e1lyok \u00e9s orsz\u00e1gok remegtek,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "aki a lakott f\u00f6ldet puszt\u00e1v\u00e1 puszt\u00edtotta, a v\u00e1rosokat romhalmazz\u00e1 rombolta, s foglyait sohasem engedte szabadon?\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A nemzetek kir\u00e1lyai mind dics\u0151s\u00e9gben nyugszanak s\u00edrjukban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De t\u00e9ged nem temetnek d\u00edszes kir\u00e1lys\u00edrba, csak eldobnak, mint egy gy\u00fcm\u00f6lcsfa beteg \u00e1g\u00e1t, mikor lev\u00e1gj\u00e1k. Karddal \u00e1tsz\u00fartak hull\u00e1i k\u00f6z\u00e9 haj\u00edtanak, mint harct\u00e9ren eltaposott holttestet, \u00fagy dobnak jeltelen t\u00f6megs\u00edrba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00e9ged nem tisztelnek, mint a meghalt kir\u00e1lyokat szok\u00e1s, mert saj\u00e1t n\u00e9pedet gyilkoltad, orsz\u00e1godat puszt\u00edtottad. Bizony, a gonosz kir\u00e1ly ivad\u00e9kait emlegetni sem fogj\u00e1k soha!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fcljetek, irts\u00e1tok ki \u00f6sszes ivad\u00e9k\u00e1t is! Puszt\u00edts\u00e1tok el a babil\u00f3niai kir\u00e1ly minden marad\u00e9k\u00e1t \u0151seik b\u0171nei miatt! Gyoml\u00e1lj\u00e1tok ki \u0151ket, hogy t\u00f6bb\u00e9 l\u00e1bra ne \u00e1lljanak soha, ne uralkodjanak a f\u00f6ld\u00f6n, s ne \u00e9p\u00edtsenek v\u00e1rosokat mindenhova!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eEllened fordulok, Babilon! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014 Elt\u00f6rl\u00f6m Babilon nev\u00e9t, kiirtom minden marad\u00e9k\u00e1t, \u00f6sszes sarjad\u00e9k\u00e1t kipuszt\u00edtom, hogy \u00edrmagja sem marad!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Babilont s\u00fcndiszn\u00f3k tany\u00e1j\u00e1v\u00e1 teszem, mocsaras ingov\u00e1ny lesz a hely\u00e9n, s a pusztul\u00e1s sepr\u0171j\u00e9vel s\u00f6pr\u00f6m el \u00f6r\u00f6kre.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Assz\u00edria buk\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eBizony, \u00fagy lesz, ahogyan terveztem, amit hat\u00e1roztam, v\u00e9ghez is viszem!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6r\u00f6m Assz\u00edri\u00e1t f\u00f6ldemen, eltaposom hegyeimen, hogy ig\u00e1j\u00e1t let\u00f6rjem n\u00e9pemr\u0151l, hogy terh\u00e9t levegyem a v\u00e1ll\u00e1r\u00f3l.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdgy hat\u00e1rozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az eg\u00e9sz f\u00f6ld fel\u0151l, s karj\u00e1t kiny\u00fajtotta a nemzetek f\u00f6l\u00e9."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Amit \u0151 hat\u00e1roz, ki h\u00fazza kereszt\u00fcl? Ha karj\u00e1t kiny\u00fajtja, hogy cselekedjen, ki \u00e1llhat ellene?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a filiszteusok ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt a s\u00falyos kijelent\u00e9st abban az \u00e9vben adta, amikor \u00c1h\u00e1z kir\u00e1ly meghalt:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eNe \u00f6r\u00fcljetek olyan nagyon, filiszteusok! B\u00e1r a bot, amely benneteket vert, \u00f6sszet\u00f6rt, de a k\u00edgy\u00f3t\u00f3l vipera sz\u00e1rmazik, att\u00f3l pedig \u00fajabb t\u00fczes \u00e9s sz\u00e1rnyas k\u00edgy\u00f3."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A szeg\u00e9nyek els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttjei j\u00f3llaknak kezemb\u0151l, \u00e9s a nincstelenek biztons\u00e1gban pihennek. A filiszteusok gy\u00f6kereit pedig \u00e9h\u00edns\u00e9ggel \u00f6l\u00f6m meg, marad\u00e9kukat is eg\u00e9szen elpuszt\u00edtom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jajgassatok kapuk! Ki\u00e1ltsatok v\u00e1rosok! Eg\u00e9sz Filisztea retteg, mert \u00e9szak fel\u0151l f\u00e9lelmetes f\u00fcst gomolyog. Rettenetes hadsereg k\u00f6zeleg, harcosai mind fegyelmezettek \u00e9s er\u0151sek!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mit mondjunk akkor a n\u00e9pek k\u00f6veteinek? Azt, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9p\u00edtette er\u0151sre Sion alapj\u00e1t, ez\u00e9rt oda menek\u00fclnek, s benne tal\u00e1lnak mened\u00e9ket n\u00e9pe szeg\u00e9nyei."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Mo\u00e1b veszedelm\u00e9r\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 s\u00falyos kijelent\u00e9se Mo\u00e1b fel\u0151l: Elpuszt\u00edtj\u00e1k \u00c1r v\u00e1ros\u00e1t Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, egyetlen \u00e9jjel lerombolj\u00e1k, eln\u00e9m\u00edtj\u00e1k! Elpuszt\u00edtj\u00e1k K\u00edr v\u00e1ros\u00e1t Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9n, egyetlen \u00e9jjel lerombolj\u00e1k, eln\u00e9m\u00edtj\u00e1k!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kir\u00e1lyi csal\u00e1d \u00e9s Dib\u00f3n lak\u00f3i s\u00edrva mennek a b\u00e1lv\u00e1ny-olt\u00e1rokhoz, a magaslatokra. Mo\u00e1b n\u00e9pe siratja Neb\u00f3 \u00e9s M\u00e9deba elest\u00e9t. Minden fej kopaszra ny\u00edrva, szak\u00e1lluk lev\u00e1gva, gy\u00e1szolnak, jajgatnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az utc\u00e1kon zs\u00e1kruh\u00e1ban j\u00e1rnak, a tereken \u00e9s h\u00e1ztet\u0151k\u00f6n s\u00edrva jajonganak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hesb\u00f3n \u00e9s El\u00e1l\u00e9 v\u00e1rosa seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1lt, hangjuk J\u00e1h\u00e1cig hallatszik, de Mo\u00e1b harcosai csak s\u00edrnak, s lelk\u00fck f\u00e9lelemt\u0151l remeg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n is s\u00edrva ki\u00e1ltok Mo\u00e1b\u00e9rt, mert lak\u00f3i menek\u00fclnek: eg\u00e9szen C\u00f3\u00e1rig \u00e9s Egl\u00e1t-Selisijj\u00e1ig futnak, s\u00edrva mennek fel Luhit h\u00e1g\u00f3j\u00e1n, Horonaim \u00fatj\u00e1n jajvesz\u00e9kelnek a puszt\u00edt\u00e1s miatt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nimrim patakja kiapad, kisz\u00e1rad a legel\u0151, egyetlen z\u00f6ld f\u0171sz\u00e1lat sem l\u00e1tni. Elt\u0171nik minden, ami z\u00f6ldellt, csak kop\u00e1r pusztas\u00e1g marad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, amit meg tudnak \u0151rizni, amij\u00fck m\u00e9g megmarad, a F\u0171zfa-patakon t\u00falra pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k menteni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mo\u00e1b eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9n csak s\u00edr\u00e1st hallani, jajgat\u00e1suk Eglaimig \u00e9s Be\u00e9r-\u00c9limig hallatszik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dim\u00f3n vizei megtelnek v\u00e9rrel, de m\u00e9g t\u00f6bb csap\u00e1st hozok Dim\u00f3nra! Akik Mo\u00e1bb\u00f3l megmenek\u00fclnek, akik f\u00f6ldj\u00e9n megmaradnak, azokra oroszl\u00e1nok t\u00e1madnak."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00fcldjetek b\u00e1r\u00e1nyokat az orsz\u00e1g kir\u00e1ly\u00e1nak, k\u00fcldjetek aj\u00e1nd\u00e9kot Szel\u00e1b\u00f3l a puszt\u00e1n kereszt\u00fcl, Sion le\u00e1ny\u00e1nak hegy\u00e9re!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mint a f\u00e9szk\u00e9r\u0151l el\u0171z\u00f6tt mad\u00e1r repdes ide-oda, otthona sz\u00e9tsz\u00f3rt romjain\u00e1l, \u00fagy futkosnak Mo\u00e1b asszonyai r\u00e9m\u00fclten az Arn\u00f3n-patak g\u00e1zl\u00f3in\u00e1l: \u00e1tkeljenek-e, vagy maradjanak?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tan\u00e1cskozzatok, \u00e9s hozzatok igazs\u00e1gos d\u00f6nt\u00e9st, ny\u00fajtsatok v\u00e9delmet a menek\u00fclteknek, rejts\u00e9tek el \u0151ket \u00fcld\u00f6z\u0151ik el\u0151l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hadd lakjanak Mo\u00e1b menek\u00fcltjei k\u00f6z\u00f6ttetek, legyen n\u00e1latok a rejtekhely\u00fck, ne \u00e9rje el \u0151ket a puszt\u00edt\u00f3! Majd ha v\u00e9get \u00e9r az elnyom\u00e1s, ha elpusztul a puszt\u00edt\u00f3, ha elt\u0171nnek, akik a n\u00e9peket letaposs\u00e1k,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "akkor \u00faj kir\u00e1lys\u00e1g \u00e9p\u00fcl. Tr\u00f3nj\u00e1t a h\u0171s\u00e9g \u00e9s szeretet teszi er\u0151ss\u00e9. Rajta \u00fcl D\u00e1vid s\u00e1tor\u00e1ban a b\u00edr\u00f3, aki igazs\u00e1goss\u00e1gban uralkodik, igaz\u00e1n \u00edt\u00e9l, \u00e9s hamar igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3l ismerj\u00fck Mo\u00e1b b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9t! Tudjuk, milyen g\u0151g\u00f6s \u00e9s \u00f6ntelt, pedig k\u00e9rked\u00e9se csak \u00fcres henceg\u00e9s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt Mo\u00e1b n\u00e9pe siratni fogja orsz\u00e1g\u00e1t, mind jajgatnak miatta. Siratj\u00e1k K\u00edr-Hareszet h\u00edres mazsola-pog\u00e1cs\u00e1it rem\u00e9nytelen s\u00f3hajtoznak ut\u00e1na,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mert Hesb\u00f3n sz\u0151l\u0151hegyein kisz\u00e1radtak a kertek, Szibm\u00e1 sz\u0151l\u0151i mind elpusztultak! Bizony, lev\u00e1gj\u00e1k Mo\u00e1b vessz\u0151it a nemzetek kir\u00e1lyai, pedig annak hajt\u00e1sai eg\u00e9szen Jaz\u00e9rig \u00e9rtek, a sivatagig ny\u00faltak, kiterjesztett \u00e1gai el\u00e9rtek a tengerig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elsiratom Jaz\u00e9rt \u00e9s Szibm\u00e1 sz\u0151l\u0151it, k\u00f6nnyeimmel \u00f6nt\u00f6z\u00f6m Hesb\u00f3nt \u00e9s El\u00e1l\u00e9t, mert nem hangzik ott t\u00f6bb\u00e9 arat\u00f3k \u00e9s sz\u00fcretel\u0151k \u00f6r\u00f6mteli \u00e9neke."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kertjeib\u0151l kiveszett a j\u00f3kedv, sz\u0151l\u0151iben nem \u00e9nekelnek, sz\u00fcretel\u0151k sem kurjongatnak. \u00dcresen \u00e1llnak a sz\u0151l\u0151pr\u00e9sek, vid\u00e1m ki\u00e1lt\u00e1suk nem hallik t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lelkem keservesen s\u00edr Mo\u00e1b\u00e9rt, mint a h\u00e1rfa hangja, eg\u00e9sz bens\u0151m zokog K\u00edr-Hareszet\u00e9rt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony, hi\u00e1ba megy Mo\u00e1b n\u00e9pe a magaslatokra! Hi\u00e1ba f\u00e1rasztja mag\u00e1t b\u00e1lv\u00e1nyolt\u00e1rai el\u0151tt, hi\u00e1ba im\u00e1dkozik azok szent\u00e9ly\u00e9ben, nem \u00e9r vele semmit!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 M\u00f3\u00e1br\u00f3l m\u00e1r r\u00e9gen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De most \u00edgy sz\u00f3l: \u201eM\u00e9g h\u00e1rom hossz\u00fa \u00e9v, ahogy a b\u00e9resek sz\u00e1m\u00edtj\u00e1k az id\u0151t, s akkor Mo\u00e1b dics\u0151s\u00e9ge elv\u00e9sz, n\u00e9p\u00e9nek t\u00f6megei elfogynak. Marad\u00e9ka pedig kicsiny \u00e9s gyenge lesz.\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Damaszkusz kir\u00e1lys\u00e1ga ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 s\u00falyos kijelent\u00e9se Damaszkuszr\u00f3l: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Elpusztul Damaszkusz v\u00e1rosa, csak romhalmaz marad a hely\u00e9n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ar\u00f3\u00e9r v\u00e1rosai elhagyatott helyek lesznek, csak juhny\u00e1jak j\u00e1rnak arra, s b\u00e9k\u00e9sen hever\u00e9sznek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Efraim v\u00e1rosait lerombolj\u00e1k, Damaszkusz kir\u00e1lys\u00e1ga megsz\u0171nik, Ar\u00e1m marad\u00e9ka is arra a sorsra jut, mint Izr\u00e1el kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak dics\u0151s\u00e9ge\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lehanyatlik J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek dics\u0151s\u00e9ge - \u201eAzon a napon lehanyatlik J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek dics\u0151s\u00e9ge, ahogy betegs\u00e9g miatt legyeng\u00fcl \u00e9s elsorvad a k\u00f6v\u00e9r is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dagy lesz ez, ahogy a gabon\u00e1t aratj\u00e1k: az arat\u00f3 \u00f6sszemarkolja a kal\u00e1szokat, s lev\u00e1gja \u0151ket, vagy ahogy a hullott kal\u00e1szokat szedegetik a Ref\u00e1im v\u00f6lgy\u00e9ben arat\u00e1s ut\u00e1n. Mint mikor az olajfa term\u00e9s\u00e9t sz\u00fcretelik: marad m\u00e9g a fa tetej\u00e9n k\u00e9t-h\u00e1rom szem, s itt-ott egy-egy az \u00e1gak hegy\u00e9n\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dagy lesz ez, ahogy a gabon\u00e1t aratj\u00e1k: az arat\u00f3 \u00f6sszemarkolja a kal\u00e1szokat, s lev\u00e1gja \u0151ket, vagy ahogy a hullott kal\u00e1szokat szedegetik a Ref\u00e1im v\u00f6lgy\u00e9ben arat\u00e1s ut\u00e1n. Mint mikor az olajfa term\u00e9s\u00e9t sz\u00fcretelik: marad m\u00e9g a fa tetej\u00e9n k\u00e9t-h\u00e1rom szem, s itt-ott egy-egy az \u00e1gak hegy\u00e9n\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azon a napon f\u00f6ltekint Teremt\u0151j\u00e9re, hozz\u00e1 fordul az ember, Izr\u00e1el Szentj\u00e9re n\u00e9z f\u00f6l tisztelettel,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s tekintet\u00e9t nem f\u00fcggeszti a b\u00e1lv\u00e1nyok olt\u00e1raira, amelyeket maga k\u00e9sz\u00edtett. T\u00f6bb\u00e9 r\u00e1 sem n\u00e9z kez\u00e9nek alkot\u00e1saira: a b\u00e1lv\u00e1nyokra \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 olt\u00e1raikra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azon a napon er\u0151s v\u00e1rosaitok elhagyatott helyekk\u00e9 v\u00e1lnak, mint az erd\u0151, vagy a hegycs\u00facs, amelyet az Izr\u00e1el el\u0151l menek\u00fcl\u0151 n\u00e9pek itt hagytak. Bizony, lakatlan pusztas\u00e1gg\u00e1 lesznek,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mert elhagytad szabad\u00edt\u00f3 Istened, elfelejtkezt\u00e9l K\u0151szikl\u00e1dr\u00f3l, aki megment! Ez\u00e9rt hi\u00e1ba telep\u00edtesz gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 sz\u0151l\u0151skertet idegenb\u0151l hozott vessz\u0151kkel,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "hi\u00e1ba gondozod \u00e9s v\u00e9ded, hi\u00e1ba n\u00f6vekszik \u00e9s vir\u00e1gzik, m\u00e9gsem sz\u00fcretelsz r\u00f3la, mert rem\u00e9nytelen szomor\u00fas\u00e1g \u00e9s gy\u00f3gy\u00edthatatlan f\u00e1jdalom v\u00e1r r\u00e1d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jaj, hogy z\u00fag a n\u00e9pek tengere! Mint hull\u00e1mok a parton, \u00fagy morajlanak a t\u00f6megek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mint hull\u00e1mok a parton, \u00fagy morajlanak a t\u00f6megek, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t\u00f3l megrettennek, s messze futnak, mint a polyva, amelyet a dombtet\u0151r\u0151l sz\u00e9thord a sz\u00e9l, mint vihar \u0171zte sz\u00far\u00f3s \u00f6rd\u00f6gszek\u00e9r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lesz\u00e1ll az este, r\u00e9m\u00fclet sz\u00e1ll r\u00e1juk, s reggelre kelve, n\u00e9zd, m\u00e1r nincsenek! Bizony, ez lesz sorsa kirabl\u00f3inknak, ez jut \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl fosztogat\u00f3inknak!"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Eti\u00f3pi\u00e1r\u00f3l - N\u00e9zz\u00e9tek a sz\u00e1rnysuhog\u00e1s f\u00f6ldj\u00e9t Eti\u00f3pia foly\u00f3i mellett,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ahonnan k\u00f6veteket k\u00fcldenek a vizen, papiruszhaj\u00f3kon a tengeren t\u00falra! Ti gyors k\u00f6vetek, induljatok haza! T\u00e9rjetek vissza n\u00e9petekhez, melynek b\u0151re f\u00e9nyl\u0151, termete magas, melyt\u0151l f\u00e9lnek a nemzetek k\u00f6zel s t\u00e1vol, mely er\u0151s \u00e9s h\u00f3d\u00edt\u00f3, s melynek f\u00f6ldj\u00e9t foly\u00f3k szabdalj\u00e1k!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Figyeljetek r\u00e1m, ti n\u00e9pek! Akik a f\u00f6ldkereks\u00e9gen laktok, mind figyeljetek! L\u00e1ss\u00e1tok meg, mikor jelt adnak a hegytet\u0151k\u00f6n! Hallj\u00e1tok meg, mikor a s\u00f3f\u00e1r felharsan!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eLak\u00f3helyemen nyugszom, s onnan n\u00e9zem, ami k\u00f6vetkezik, mint ver\u0151f\u00e9nyes forr\u00f3 d\u00e9lid\u0151ben, mint \u00e1rnyas felh\u0151 alatt, arat\u00e1s idej\u00e9n.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert \u00edgy lesz ez: A sz\u0151l\u0151vir\u00e1gz\u00e1s ut\u00e1n, de m\u00e9g sz\u00fcret el\u0151tt, mikor a f\u00fcrt\u00f6k \u00e9rni kezdenek, metsz\u0151k\u00e9s\u00e9vel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lev\u00e1gja a vessz\u0151ket, \u00e9s a terjeszked\u0151 hajt\u00e1sokat lecsapja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amit lev\u00e1gott, mind a f\u00f6ld\u00f6n hagyja, hadd egy\u00e9k meg a hegyi madarak \u00e9s a mezei vadak. Bizony, t\u00e9len-ny\u00e1ron abb\u00f3l \u00e9lnek majd a madarak \u00e9s vadak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben aj\u00e1nd\u00e9kot visz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Seregek Ur\u00e1nak a n\u00e9p, melynek b\u0151re f\u00e9nyl\u0151, termete magas, melyt\u0151l f\u00e9lnek a nemzetek k\u00f6zel s t\u00e1vol, mert er\u0151s \u00e9s h\u00f3d\u00edt\u00f3, s melynek f\u00f6ldj\u00e9t foly\u00f3k szabdalj\u00e1k! Bizony, aj\u00e1nd\u00e9kot visznek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura nev\u00e9nek hely\u00e9re, a Sion hegy\u00e9re."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Egyiptom ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 s\u00falyos kijelent\u00e9se Egyiptomr\u00f3l: N\u00e9zz\u00e9tek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gyors felh\u0151n sz\u00e1llva Egyiptomba siet. Egyiptom istenei reszketnek \u00e9s remegnek el\u0151tte, s a n\u00e9p sz\u00edve megdermed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEgyiptom lak\u00f3it egym\u00e1s ellen ford\u00edtom: testv\u00e9r testv\u00e9r ellen, lakos a szomsz\u00e9dja ellen, v\u00e1ros v\u00e1ros ellen, tartom\u00e1ny tartom\u00e1ny ellen \u2014 mind egym\u00e1s ellen harcolnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6sszezavarom \u00e9s tan\u00e1cstalann\u00e1 teszem \u0151ket. K\u00e9rdezik majd b\u00e1lv\u00e1nyaikat \u00e9s var\u00e1zsl\u00f3ikat, tan\u00e1cs\u00e9rt futkosnak halottid\u00e9z\u0151kh\u00f6z \u00e9s j\u00f3sokhoz, de hi\u00e1ba!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eKiszolg\u00e1ltatom Egyiptomot egy kegyetlen uralkod\u00f3nak, er\u0151skez\u0171 kir\u00e1ly ig\u00e1zza le \u0151ket\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A N\u00edlusb\u00f3l minden v\u00edz elapad, kisz\u00e1rad a foly\u00f3 medre eg\u00e9szen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A csatorn\u00e1k b\u0171zt \u00e1rasztanak, Egyiptom minden v\u00edzfoly\u00e1sa kiapad, elsz\u00e1rad m\u00e9g a n\u00e1d \u00e9s a s\u00e1s is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kis\u00fclnek a foly\u00f3parti legel\u0151k \u00e9s vet\u00e9sek, minden vetem\u00e9ny \u00e9s \u00fcltetv\u00e9ny elpusztul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A N\u00edlus ment\u00e9n minden hal\u00e1sz kesereg, panaszkodnak a horg\u00e1szok, \u00e9s mind, akik a v\u00edzbe h\u00e1l\u00f3t vetnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akik a lent f\u00e9s\u00fclik, rem\u00e9nytelen\u00fcl \u00fclnek, tan\u00e1cstalanok a v\u00e1szonsz\u00f6v\u0151 tak\u00e1csok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Egyiptom minden oszlopa \u00e9s fundamentuma \u00f6sszed\u0151l, m\u00e9g a nincstelen napsz\u00e1mos is gy\u00e1szol."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00f3\u00e1n fejedelmei esztelen bolondok! A f\u00e1ra\u00f3 \u201eb\u00f6lcs tan\u00e1csosai\u201d mind ostob\u00e1k! Hogy mondhatj\u00e1tok a f\u00e1ra\u00f3nak, hogy b\u00f6lcsek tan\u00edtv\u00e1nyai vagytok, \u0151si b\u00f6lcs kir\u00e1lyok ut\u00f3dai?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Egyiptom, hol vannak h\u00e1t b\u00f6lcseid? Mondj\u00e1k meg, ha tudj\u00e1k, mit hat\u00e1rozott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Egyiptom fel\u0151l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00f3\u00e1n fejedelmei ostob\u00e1k lettek, N\u00f3f vez\u00e9rei tan\u00e1cstalanok. Pedig \u0151k a t\u00f6rzsek vezet\u0151i, m\u00e9gis f\u00e9lrevezett\u00e9k n\u00e9p\u00fcket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Z\u0171rzavar szellem\u00e9t \u00f6nt\u00f6tte r\u00e1juk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, rossz \u00faton vezetik n\u00e9p\u00fcket, ez\u00e9rt t\u00e1ntorog az eg\u00e9sz orsz\u00e1g, ahogy a r\u00e9szeg t\u00e1molyog ok\u00e1d\u00e1sa f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem seg\u00edthet Egyiptomon senki, b\u00e1rmit is pr\u00f3b\u00e1l a fej, vagy a farok, a p\u00e1lma\u00e1g, vagy a k\u00e1ka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egyiptom \u00e9s Assz\u00edria Istenhez fordul - Azon a napon Egyiptom olyan lesz, mint az asszonyok: reszket majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00e9t\u0151l, aki karj\u00e1t fenyegetve emeli Egyiptomra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rettegni fog Egyiptom J\u00fad\u00e1t\u00f3l is. Ha csak eml\u00edtik is J\u00fad\u00e1t, m\u00e1r reszket miatta, f\u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura hat\u00e1rozat\u00e1t\u00f3l, amelyet Egyiptom ellen hozott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azon a napon lesz \u00f6t v\u00e1ros Egyiptomban, ahol h\u00e9ber\u00fcl besz\u00e9lnek, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra, a Seregek Ur\u00e1ra esk\u00fcsznek. Az egyiket \u00edgy h\u00edvj\u00e1k majd: \u201eA Nap v\u00e1rosa\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azon a napon Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n is lesz olt\u00e1ra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, s tisztelet\u00e9re egy eml\u00e9koszlop \u00e1ll az orsz\u00e1g hat\u00e1r\u00e1n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jel lesz mindkett\u0151, \u00e9s bizony\u00edt\u00e9k, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra eml\u00e9keztesse Egyiptomot. Mert ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz ki\u00e1ltanak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt elnyom\u00f3ik miatt, szabad\u00edt\u00f3t k\u00fcld nekik, \u00e9s megmenti \u0151ket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azon a napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kijelenti mag\u00e1t az egyiptomiaknak. Igen, az egyiptomiak megismerik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t! Tisztelik \u0151t \u00e1ldozatokkal, fogadalmakat tesznek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s teljes\u00edtik, amit fogadtak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00e1r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csap\u00e1sokkal s\u00fajtja Egyiptomot, de meg is gy\u00f3gy\u00edtja, mert hozz\u00e1 fordulnak. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig meghallgatja k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s\u00fcket, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtja \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azon a napon \u00fat vezet Egyiptomb\u00f3l Assz\u00edri\u00e1ba, amelyen az assz\u00edrok Egyiptomba, az egyiptomiak pedig Assz\u00edri\u00e1ba j\u00e1rnak. Mindk\u00e9t orsz\u00e1g egy\u00fctt tiszteli az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Azon a napon Izr\u00e1el Egyiptom \u00e9s Assz\u00edria mell\u00e9 csatlakozik harmadikk\u00e9nt, \u00e9s \u00e1ld\u00e1s lesz az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00e1m\u00e1ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura pedig \u00edgy \u00e1ldja meg \u0151ket: \u201e\u00c1ldott legyen n\u00e9pem, Egyiptom, \u00e9s Assz\u00edria, kezem alkot\u00e1sa, meg Izr\u00e1el, \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem!\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Egyiptom \u00e9s Eti\u00f3pia buk\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Sz\u00e1rg\u00f3n, Assz\u00edria kir\u00e1lya elk\u00fcldte hadvez\u00e9r\u00e9t, Tart\u00e1nt, hogy foglalja el Asd\u00f3d v\u00e1ros\u00e1t. Abban az \u00e9vben, amikor az assz\u00edr sereg Asd\u00f3d al\u00e1 \u00e9rkezett \u2014 amelyet azut\u00e1n el is foglalt \u2014, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt \u00c9zsai\u00e1shoz, \u00c1m\u00f3c fi\u00e1hoz: \u201eVesd le a zs\u00e1kruh\u00e1t derekadr\u00f3l, \u00e9s h\u00fazd le a sarudat is!\u201d \u00c9zsai\u00e1s engedelmeskedett, \u00e9s att\u00f3l fogva ruha n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s mez\u00edtl\u00e1b j\u00e1rt-kelt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Egyiptom \u00e9s Eti\u00f3pia buk\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Sz\u00e1rg\u00f3n, Assz\u00edria kir\u00e1lya elk\u00fcldte hadvez\u00e9r\u00e9t, Tart\u00e1nt, hogy foglalja el Asd\u00f3d v\u00e1ros\u00e1t. Abban az \u00e9vben, amikor az assz\u00edr sereg Asd\u00f3d al\u00e1 \u00e9rkezett \u2014 amelyet azut\u00e1n el is foglalt \u2014, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt \u00c9zsai\u00e1shoz, \u00c1m\u00f3c fi\u00e1hoz: \u201eVesd le a zs\u00e1kruh\u00e1t derekadr\u00f3l, \u00e9s h\u00fazd le a sarudat is!\u201d \u00c9zsai\u00e1s engedelmeskedett, \u00e9s att\u00f3l fogva ruha n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s mez\u00edtl\u00e1b j\u00e1rt-kelt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Szolg\u00e1m, \u00c9zsai\u00e1s, ruha \u00e9s saru n\u00e9lk\u00fcl j\u00e1r h\u00e1rom esztendeig! Int\u0151 jel \u00e9s el\u0151k\u00e9p ez Egyiptom \u00e9s Eti\u00f3pia sz\u00e1m\u00e1ra, mert amikor Assz\u00edria kir\u00e1lya elhurcolja a foglyul ejtett egyiptomiakat \u00e9s eti\u00f3pokat, \u0151k is ugyan\u00edgy fognak j\u00e1rni. Bizony, rabul ejti a fiatalokat \u00e9s \u00f6regeket, azut\u00e1n mindenf\u00e9le ruha n\u00e9lk\u00fcl, teljesen csupaszon \u00e9s mez\u00edtl\u00e1b hajtja \u0151ket sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe eg\u00e9sz Egyiptom sz\u00e9gyen\u00e9re!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Szolg\u00e1m, \u00c9zsai\u00e1s, ruha \u00e9s saru n\u00e9lk\u00fcl j\u00e1r h\u00e1rom esztendeig! Int\u0151 jel \u00e9s el\u0151k\u00e9p ez Egyiptom \u00e9s Eti\u00f3pia sz\u00e1m\u00e1ra, mert amikor Assz\u00edria kir\u00e1lya elhurcolja a foglyul ejtett egyiptomiakat \u00e9s eti\u00f3pokat, \u0151k is ugyan\u00edgy fognak j\u00e1rni. Bizony, rabul ejti a fiatalokat \u00e9s \u00f6regeket, azut\u00e1n mindenf\u00e9le ruha n\u00e9lk\u00fcl, teljesen csupaszon \u00e9s mez\u00edtl\u00e1b hajtja \u0151ket sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe eg\u00e9sz Egyiptom sz\u00e9gyen\u00e9re!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor, akik Eti\u00f3pi\u00e1ban b\u00edztak \u00e9s Egyiptom seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel dicsekedtek, mind csal\u00f3dnak \u00e9s kudarcot vallanak.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E tengerparti tartom\u00e1ny lak\u00f3i pedig ezt mondj\u00e1k: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok? Eti\u00f3pi\u00e1hoz \u00e9s Egyiptomhoz fordultunk seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, hogy mentsenek meg benn\u00fcnket Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l. De ha azok is \u00edgy j\u00e1rtak, akikben rem\u00e9nykedt\u00fcnk, akkor mi hogyan menek\u00fclhetn\u00e9nk meg?\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Babil\u00f3nia pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - S\u00falyos kijelent\u00e9s a tengerparti sivatag ellen: Mint puszt\u00edt\u00f3 forg\u00f3sz\u00e9l, mint homokvihar a forr\u00f3 d\u00e9li vid\u00e9k fel\u0151l, \u00fagy k\u00f6zeledik valami a sivatagb\u00f3l, a f\u00e9lelmetes f\u00f6ld fel\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fcletes l\u00e1tom\u00e1sban l\u00e1ttam ezt: \u00c1rul\u00f3kat l\u00e1ttam, akik \u00e1rul\u00e1sra k\u00e9sz\u00fclnek, \u00e9s puszt\u00edt\u00f3 hadsereget, amely zs\u00e1km\u00e1nyolni akar. \u00c9l\u00e1m, indulj a harcba! M\u00e9dia, ostromold meg a v\u00e1rost! Azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMinden szenved\u00e9snek v\u00e9get vetek!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A l\u00e1tom\u00e1s miatt gy\u00f6trelem fogott el, bens\u0151m megtelt f\u00e1jdalommal. Mint vaj\u00fad\u00f3 asszonyt a sz\u00fcl\u00e9si f\u00e1jdalmak, engem is k\u00ednok g\u00f6rnyesztenek. R\u00e9m\u00edt\u0151, amit hallok, sz\u00f6rny\u0171, amit l\u00e1tok: rettenetes!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fclet fog el, a f\u00e9lelemt\u0151l remegek, m\u00e9g az alkony kedves \u00f3r\u00e1ja is retteg\u00e9ssel t\u00f6lt el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ki\u00e1ltozva futkosnak ide-oda: \u201eLakom\u00e1hoz ter\u00edtsetek, k\u00e9sz\u00fcljetek, hozzatok d\u00edszes sz\u0151nyegeket! Egyetek, igyatok, d\u0151zs\u00f6ljetek!\u201d M\u00e1sok ki\u00e1ltanak: \u201e\u00c1ll\u00edtsatok a toronyba \u0151rszemet! Keljetek fel a lakom\u00e1t\u00f3l, vez\u00e9rek, k\u00e9sz\u00fcljetek a harcra!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201e\u00c1ll\u00edts a v\u00e1ros fal\u00e1ra \u0151rszemet, hogy amit l\u00e1t, jelentse!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Figyeljen \u00e9beren, fesz\u00fclten figyeljen: l\u00e1t-e lovas csapatokat, vagy szam\u00e1ron, tev\u00e9n nyargal\u00f3kat!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ki\u00e1ltott az \u0151rszem, mint egy oroszl\u00e1n: \u201eUram, \u0151rhelyemen \u00e1llok naponta, \u0151rt \u00e1llok minden \u00e9jjel!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9zd, lovas szek\u00e9r j\u00f6n, \u00e9s lovasok k\u00eds\u00e9rik. H\u00edrt hoznak, s jelentik: \u201eElesett Babilon, elesett! B\u00e1lv\u00e1nyszobrai mind a f\u00f6ld\u00f6n hevernek, \u00f6sszet\u00f6rve!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jaj, n\u00e9pem! Hogy \u00f6sszet\u00f6rtek \u00e9s letiportak t\u00e9ged! Amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, a Seregek Ur\u00e1t\u00f3l, Izr\u00e1el Isten\u00e9t\u0151l hallottam, azt mondtam el neked."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Edomr\u00f3l - S\u00falyos kijelent\u00e9s D\u00fam\u00e1r\u00f3l: Sz\u00e9\u00edrb\u0151l ki\u00e1lt valaki: \u201e\u0150rszem, mennyi telt el az \u00e9jszak\u00e1b\u00f3l? \u0150r\u00e1ll\u00f3, meddig tart m\u00e9g az \u00e9j?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Felelt az \u0151rszem: \u201eElj\u00f6n majd a hajnal, de m\u00e9g \u00e9jszaka van. K\u00e9rdezhettek m\u00e9g, ha akartok, de majd ha visszat\u00e9rtek.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Ar\u00e1bia ellen - S\u00falyos kijelent\u00e9s Ar\u00e1bi\u00e1r\u00f3l: T\u00f6lts\u00e9tek az \u00e9jszak\u00e1t valamelyik o\u00e1zisban, Ar\u00e1bia sivatag\u00e1ban! Rejt\u0151zzetek el a boz\u00f3tosban, D\u00e9d\u00e1n karav\u00e1njai!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00e9m\u00e1 lakosai, hozzatok vizet a szomjaz\u00f3knak, adjatok kenyeret a menek\u00fcl\u0151knek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert kivont kard el\u0151l futnak \u0151k, felvont \u00edj el\u0151l, s\u00falyos harcokb\u00f3l menek\u00fclnek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondta nekem az \u00dar: \u201eEgy \u00e9ven bel\u00fcl, ahogy a b\u00e9resek sz\u00e1molj\u00e1k az id\u0151t, K\u00e9d\u00e1r t\u00f6rzs\u00e9nek minden dics\u0151s\u00e9ge elv\u00e9sz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bizony, kevesen maradnak \u00e9letben K\u00e9d\u00e1r h\u0151s harcosai k\u00f6z\u00fcl, vit\u00e9z \u00edj\u00e1szaib\u00f3l alig maradnak\u201d \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene mondta ezt."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Jeruzs\u00e1lem ostrom\u00e1r\u00f3l - S\u00falyos kijelent\u00e9s a l\u00e1tom\u00e1s v\u00f6lgy\u00e9r\u0151l: Mi lelt t\u00e9ged, te zsibong\u00f3, te l\u00e1rm\u00e1s, \u00f6rvendez\u0151 v\u00e1ros? Mi\u00e9rt ment fel mindenki a h\u00e1ztet\u0151kre? Jaj, harcosaid nem csat\u00e1ban haltak h\u0151si hal\u00e1lt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Jeruzs\u00e1lem ostrom\u00e1r\u00f3l - S\u00falyos kijelent\u00e9s a l\u00e1tom\u00e1s v\u00f6lgy\u00e9r\u0151l: Mi lelt t\u00e9ged, te zsibong\u00f3, te l\u00e1rm\u00e1s, \u00f6rvendez\u0151 v\u00e1ros? Mi\u00e9rt ment fel mindenki a h\u00e1ztet\u0151kre? Jaj, harcosaid nem csat\u00e1ban haltak h\u0151si hal\u00e1lt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sereged tisztjei mind elfutottak, harc n\u00e9lk\u00fcl fogs\u00e1gba estek. Bizony, akit csak megtal\u00e1ltak, mind megk\u00f6t\u00f6zt\u00e9k, m\u00e9g ha messzire futott is."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondom: Hagyjatok s\u00edrni \u00e9s gy\u00e1szolni! Keservesen s\u00edrok n\u00e9pem roml\u00e1s\u00e1n, vigasztalni se pr\u00f3b\u00e1ljatok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura z\u0171rzavart bocs\u00e1t a v\u00e1rosra, a l\u00e1tom\u00e1s v\u00f6lgy\u00e9t ellens\u00e9g serege f\u00f6ldre tiporja. Lerombolj\u00e1k a v\u00e1ros fal\u00e1t, seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1sokat visszhangoznak a hegyek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1tom, hogy \u00c9l\u00e1m harcosai, lovasok \u00e9s harci szekerek gy\u00fclekeznek, k\u00e9sz\u00edtik nyilaikat, Kir \u00edj\u00e1szai felveszik pajzsaikat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00fada term\u00e9keny v\u00f6lgyei megtelnek ellens\u00e9ges harci szekerekkel, s a t\u00e1mad\u00f3k lovasai felsorakoznak a v\u00e1roskapu el\u0151tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elveszi v\u00e9delmez\u0151 kez\u00e9t J\u00fad\u00e1r\u00f3l, de ti azon a napon ink\u00e1bb a fegyverekkel t\u00f6r\u0151dt\u00f6k, amelyeket az Erd\u0151-palot\u00e1ban rakt\u00e1roztok."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ink\u00e1bb a v\u00e1ros falait vizsg\u00e1lj\u00e1tok, s l\u00e1tj\u00e1tok, hogy sok reped\u00e9s van D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak k\u0151fal\u00e1n. Vizet gy\u0171jt\u00f6t\u00f6k a v\u00edzt\u00e1rol\u00f3ba,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9s a falat jav\u00edtj\u00e1tok. Sz\u00e1mba veszitek a h\u00e1zakat, n\u00e9melyiket m\u00e9g le is bontj\u00e1tok, hogy legyen mivel kijav\u00edtani a k\u0151falat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dajabb v\u00edzt\u00e1rol\u00f3t \u00e9p\u00edtetek a r\u00e9gi helyett a k\u00e9t k\u0151fal k\u00f6z\u00f6tt, s minden k\u00f6vet megmozgattok, hogy v\u00e9dj\u00e9tek a v\u00e1rost \u00e9s magatokat. Csak \u00e9ppen arra nem n\u00e9ztek, aki mindezt r\u00e9gen eltervezte, s most csak v\u00e9ghezviszi! Csak \u00e9ppen \u0151r\u00e1 nem figyeltek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azon a napon Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura felh\u00edv titeket gy\u00e1szol\u00e1sra \u00e9s s\u00edr\u00e1sra, hogy \u00f6lt\u00f6zzetek zs\u00e1kruh\u00e1ba, \u00e9s fejetek ny\u00edrj\u00e1tok kopaszra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ehelyett ti vigadoztok \u00e9s lakom\u00e1ztok, borjakat \u00e9s juhokat v\u00e1gtok, h\u00fast esztek \u00e9s bort isztok. \u201eEgy\u00fcnk-igyunk, holnap \u00fagyis meghalunk!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura kijelentette nekem, \u00e9s a saj\u00e1t f\u00fclemmel hallottam: \u201eEzt a b\u0171n\u00f6t\u00f6ket, nem bocs\u00e1tom meg, am\u00edg csak \u00e9ltek!\u201d Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Sebna \u00e9s Elj\u00e1kim sors\u00e1r\u00f3l - Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura megsz\u00f3l\u00edtott: \u201eJ\u00f6jj ide! Elk\u00fcldelek Sebna korm\u00e1nyz\u00f3hoz, aki a kir\u00e1lyi palota \u00fcgyeit int\u00e9zi, \u00e9s el\u0151kel\u0151 s\u00edrhelyet k\u00e9sz\u00edttet magasan a hegyoldalban, s\u00edrkamr\u00e1t v\u00e1gat mag\u00e1nak a szikl\u00e1ba. Ezt mondd neki: Hogy mer\u00e9szelsz itt s\u00edrhelyet k\u00e9sz\u00edttetni magadnak, noha \u0151seid k\u00f6z\u00fcl senki sincs itt eltemetve?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Sebna \u00e9s Elj\u00e1kim sors\u00e1r\u00f3l - Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura megsz\u00f3l\u00edtott: \u201eJ\u00f6jj ide! Elk\u00fcldelek Sebna korm\u00e1nyz\u00f3hoz, aki a kir\u00e1lyi palota \u00fcgyeit int\u00e9zi, \u00e9s el\u0151kel\u0151 s\u00edrhelyet k\u00e9sz\u00edttet magasan a hegyoldalban, s\u00edrkamr\u00e1t v\u00e1gat mag\u00e1nak a szikl\u00e1ba. Ezt mondd neki: Hogy mer\u00e9szelsz itt s\u00edrhelyet k\u00e9sz\u00edttetni magadnak, noha \u0151seid k\u00f6z\u00fcl senki sincs itt eltemetve?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tudd meg, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 er\u0151sen megragad \u2014 b\u00e1rmilyen nagynak is k\u00e9pzeled magad \u2014, s elhaj\u00edt t\u00e9ged messzi f\u00f6ldre!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony, mark\u00e1ba fog, mint labd\u00e1t, \u00e9s messzire elhaj\u00edt! Ott fogsz meghalni, t\u00e1gas \u00e9s s\u00edk f\u00f6ld\u00f6n, oda ker\u00fclnek szekereid is, amelyekre olyan b\u00fcszke vagy, urad h\u00e1z\u00e1nak sz\u00e9gyene, Sebna!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kihaj\u00edtalak t\u00e9ged a hivatalodb\u00f3l, megfosztalak tiszts\u00e9gedt\u0151l!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azon a napon el\u0151sz\u00f3l\u00edtom Elj\u00e1kimot, Hilkijj\u00e1 fi\u00e1t, a szolg\u00e1mat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "r\u00e1adom Sebna pal\u00e1stj\u00e1t, \u00f6v\u00e9t \u00e9s hatalm\u00e1t. \u0150 lesz gondvisel\u0151je Jeruzs\u00e1lem lakosainak \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek, ahogy az apa t\u00f6r\u0151dik csal\u00e1dj\u00e1val."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u0151t, Elj\u00e1kim v\u00e1ll\u00e1ra teszem D\u00e1vid h\u00e1z\u00e1nak kulcsait, hogy amit \u0151 kinyit, azt senki be ne z\u00e1rja, s amit \u0151 bez\u00e1r, azt senki ki ne nyissa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Meger\u0151s\u00edtem \u0151t, ahogy a sz\u00f6get a mester j\u00f3 er\u0151sen beveri a hely\u00e9re. Elj\u00e1kim olyan lesz a csal\u00e1dja sz\u00e1m\u00e1ra, mint egy dics\u0151s\u00e9ges tr\u00f3nus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Csal\u00e1dja minden tagja eg\u00e9szen r\u00e1 t\u00e1maszkodik, rokons\u00e1ga minden terh\u00e9t az \u0151 v\u00e1ll\u00e1ra rakj\u00e1k, ahogy a gazdasszony egy sz\u00f6gre akasztja minden ed\u00e9ny\u00e9t, a kicsiny kors\u00f3kt\u00f3l a nagy l\u00e1basokig.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eAzon a napon let\u00f6rik az er\u0151sen bevert sz\u00f6g, \u00e9s minden teher, amelyet tartott, a f\u00f6ldre hull \u00e9s \u00f6sszet\u00f6rik.\u201d \u00cdgy lesz ez, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia T\u00edrusz pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - S\u00falyos kijelent\u00e9s T\u00edruszr\u00f3l: Jajgassatok t\u00edruszi haj\u00f3sok! S\u00edrjatok, kik T\u00e1rsisb\u00f3l t\u00e9rtek haza, mert elpusztultak otthonaitok, nincs ott m\u00e1r sem h\u00e1z, sem kik\u00f6t\u0151! Cipruson tudt\u00e1tok meg ezt a h\u00edrt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9muljatok el a r\u00e9m\u00fclett\u0151l, akik a parton laktok, szid\u00f3ni keresked\u0151k, akiknek haj\u00f3i bej\u00e1rt\u00e1k a sz\u00e9les tengereket, hogy titeket gazdag\u00edtsanak! Hiszen sz\u00e1motokra kereskedtek N\u00edlus-v\u00f6lgyi gabon\u00e1val, sih\u00f3ri b\u00faz\u00e1val, hogy ti meggazdagodjatok. \u00cdgy lettetek az eg\u00e9sz vil\u00e1g kalm\u00e1rai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e9muljatok el a r\u00e9m\u00fclett\u0151l, akik a parton laktok, szid\u00f3ni keresked\u0151k, akiknek haj\u00f3i bej\u00e1rt\u00e1k a sz\u00e9les tengereket, hogy titeket gazdag\u00edtsanak! Hiszen sz\u00e1motokra kereskedtek N\u00edlus-v\u00f6lgyi gabon\u00e1val, sih\u00f3ri b\u00faz\u00e1val, hogy ti meggazdagodjatok. \u00cdgy lettetek az eg\u00e9sz vil\u00e1g kalm\u00e1rai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gy\u00e1szolj Szid\u00f3n, mert \u00edgy sz\u00f3l a tenger, ezt mondja a Tenger B\u00e1sty\u00e1ja: \u201eNem vaj\u00fadtam, nem is sz\u00fcltem, nem neveltem fiakat, sem le\u00e1nyokat!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00edrusz pusztul\u00e1s\u00e1nak h\u00edr\u00e9re gy\u00f6tr\u0151dve b\u00e1nk\u00f3dik Egyiptom is."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ti parton lak\u00f3k, menek\u00fcljetek T\u00e1rsisba! Jajgassatok, \u00e9s sirass\u00e1tok T\u00edruszt!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mi lett a h\u00edres v\u00e1rosotokb\u00f3l? Miv\u00e9 lett a vid\u00e1m T\u00edrusz, amelynek gy\u00f6kere az \u0151sid\u0151kbe ny\u00falik, s amelynek keresked\u0151i oly sok t\u00e1voli vid\u00e9ken megtelepedtek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ki hat\u00e1rozta el, s vitte v\u00e9ghez T\u00edrusz veszt\u00e9t, a koron\u00e1s v\u00e1ros pusztul\u00e1s\u00e1t, amelynek keresked\u0151i fejedelmek voltak, \u00e9s kalm\u00e1rait az eg\u00e9sz f\u00f6ld tisztelte?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, \u0151 hat\u00e1rozott \u00edgy, hogy megal\u00e1zza a b\u00fcszk\u00e9k dicseked\u00e9s\u00e9t, s megsz\u00e9gyen\u00edtse, akiket nagyra tartanak a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Szabad vagy m\u00e1r, T\u00e1rsis n\u00e9pe, mint a g\u00e1tak n\u00e9lk\u00fcli foly\u00f3! Lehullott r\u00f3lad, s nem szor\u00edtja derekad T\u00edrusz \u00f6ve t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kiny\u00fajtotta karj\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a tenger f\u00f6l\u00e9, \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1gokat d\u00f6nt\u00f6tt le. Parancsolt a n\u00e9peknek, hogy puszt\u00edts\u00e1k el T\u00edruszt \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t, s annak \u00f6sszes er\u0151d\u00edtm\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eSzid\u00f3n, te sz\u0171z, nem fogsz t\u00f6bb\u00e9 \u00f6r\u00fclni, mert ellens\u00e9geid letaposnak! Kelj fel, menek\u00fclj \u00e1t Ciprus sziget\u00e9re, de ott sem lelsz nyugalmat!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1t! Hogy elpusztult! Nincs t\u00f6bb\u00e9! Assz\u00edria megostromolta Babilont, f\u00f6ldig rombolta palot\u00e1it, elvadult pusztas\u00e1gg\u00e1 tette."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jajgassatok t\u00edruszi haj\u00f3sok! S\u00edrjatok, kik T\u00e1rsisb\u00f3l t\u00e9rtek haza, mert elpusztult T\u00edrusz er\u0151d\u00edtm\u00e9nye!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00edruszra akkor a feled\u00e9s hom\u00e1lya borul, s \u00edgy marad hetven \u00e9vig: elfeledve, egy kir\u00e1ly \u00e9veinek sz\u00e1ma szerint. Azut\u00e1n ism\u00e9t felkel T\u00edrusz, mint az \u00e9nek mondja:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eFogd a citer\u00e1t \u00e9s \u00e9nekelj, j\u00e1rd k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1rost, te r\u00e9g elfeledett szajha! Pengesd csak citer\u00e1d, \u00e9nekeld a r\u00e9gi dalokat, h\u00e1tha eml\u00e9kszik m\u00e9g r\u00e1d valaki!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikor letelik a hetven \u00e9v, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t talpra \u00e1ll\u00edtja T\u00edruszt. Az pedig megint kereskedni fog a vil\u00e1g \u00f6sszes orsz\u00e1g\u00e1val, mint azel\u0151tt \u2014 ak\u00e1rcsak az id\u0151s prostitu\u00e1lt, aki folytatja mesters\u00e9g\u00e9t, \u00e9s megkapja b\u00e9r\u00e9t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De T\u00edrusz akkor m\u00e1r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak fogja szentelni a nyeres\u00e9g\u00e9t. Nem gy\u0171jti t\u00f6bb\u00e9 vagyon\u00e1t kincst\u00e1r\u00e1ba, hanem azokat szolg\u00e1lja vele, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben \u00e9lnek. Arra haszn\u00e1lja majd nyeres\u00e9g\u00e9t, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1inak b\u0151s\u00e9gesen legyen mit enni\u00fck, \u00e9s sz\u00e9p ruh\u00e1kba \u00f6lt\u00f6zzenek."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a f\u00f6ld pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - N\u00e9zz\u00e9tek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elpuszt\u00edtja a f\u00f6ldet, felforgatja, lakatlan puszt\u00e1v\u00e1 teszi, s lak\u00f3it sz\u00e9tsz\u00f3rja mindenfel\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Olyann\u00e1 lesz a k\u00f6zember, mint a pap. Szolga \u00e9s ura nem k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik t\u00f6bb\u00e9, sem a szolgale\u00e1ny \u00e9s asszonya. Egyforma lesz akkor vev\u0151 \u00e9s elad\u00f3, ad\u00f3s \u00e9s hitelez\u0151, aki k\u00f6lcs\u00f6nk\u00e9r, s aki k\u00f6lcs\u00f6nad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, elpusztul a f\u00f6ld, eg\u00e9szen elpusztul! Kifosztj\u00e1k, teljesen kifosztj\u00e1k, \u00e9s csupasz pusztas\u00e1g marad! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta \u00edgy!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gy\u00e1szol a f\u00f6ld, elhervad minden vir\u00e1ga, gy\u00e1szol az eg\u00e9sz vil\u00e1g, lakoss\u00e1ga megfogyatkozik, elsorvad a nagy vezet\u0151k ereje-hatalma is."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Megrontott\u00e1k, beszennyezt\u00e9k lak\u00f3i a f\u00f6ldet, mivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edt\u00e1s\u00e1val nem t\u00f6r\u0151dtek, parancsainak nem engedtek, megt\u00f6rt\u00e9k az \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt \u00e1tok em\u00e9szti meg a f\u00f6ldet, lakosai b\u0171nh\u0151dnek b\u0171neik\u00e9rt. Ez\u00e9rt meg\u00e9gnek a f\u00f6ld lak\u00f3i, \u00e9s csak kevesen maradnak meg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gy\u00e1szol a bor is, mert elsz\u00e1rad a sz\u0151l\u0151, akik egykor vigadoztak, most csak s\u00f3hajtoznak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elhallgat a cs\u00f6rg\u0151dob, megsz\u0171nik az \u00f6r\u00f6mteli zsivaj, nem sz\u00f3l a h\u00e1rfa vid\u00e1m hangja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nincs t\u00f6bb\u00e9 bar\u00e1ti boroz\u00e1s, sem n\u00f3tasz\u00f3, keser\u0171 lett m\u00e9g az \u00e9des asz\u00fabor is."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A v\u00e1rosban teljes a z\u0171rzavar, semmi sem m\u0171k\u00f6dik, minden kaput bez\u00e1rtak, senki sem mer ki-, vagy bemenni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az utc\u00e1kon bor\u00e9rt ki\u00e1ltoznak, de minden \u00f6r\u00f6m elsz\u00e1llt, minden vid\u00e1ms\u00e1g elk\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Csak romok maradtak a v\u00e1rosban, m\u00e9g a kapukat is sz\u00e9tz\u00fazt\u00e1k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy lesz az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, szerte a vil\u00e1gon a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt: mint az olajfa szed\u00e9se ut\u00e1n, vagy a sz\u00fcret v\u00e9g\u00e9n, mikor a marad\u00e9k sz\u0151l\u0151t szemezgetik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t dics\u00e9rik nyugatt\u00f3l keletig - Nyugaton m\u00e9gis ujjonganak, s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagys\u00e1g\u00e1t dics\u00e9rik hangosan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dics\u00e9rj\u00e9tek h\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t keleten is, dics\u00e9rj\u00e9tek Izr\u00e1el Isten\u00e9t, ti nemzetek, a tenger t\u00e1voli partjain \u00e9s szigetein!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9g a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l is im\u00e1dat \u00e9nek\u00e9t hallani: \u201eDics\u0151s\u00e9g az Igazs\u00e1gos Istennek!\u201d De \u00e9n azt mondom: Jaj nekem! V\u00e9gem van! V\u00e9gem van! Mert a hitetlen \u00e1rul\u00f3 mindenkit becsap \u00e9s el\u00e1rul, h\u0171tlens\u00e9g h\u0171tlens\u00e9get k\u00f6vet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A f\u00f6ld lak\u00f3it retteg\u00e9s ejti csapd\u00e1ba, verembe esnek mindannyian."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert aki menek\u00fcl a veszedelem h\u00edr\u00e9re, verembe esik. Aki a veremb\u0151l kim\u00e1szik, azt csapda fogja meg. Megny\u00edlnak az \u00e9g zsilipjei, s a f\u00f6ld a gy\u00f6ker\u00e9ig megremeg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bizony, eg\u00e9szen megromlik a f\u00f6ld, recsegve-ropogva inog, hevesen r\u00e1zk\u00f3dik, meghasad, s minden sz\u00e9thullik, ami rajta van."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00e1ntorog a f\u00f6ld, mint a r\u00e9szeg, d\u00fcl\u00f6ng\u00e9l, mint kunyh\u00f3 a viharban. Lak\u00f3inak b\u0171ne nehezedik r\u00e1, ez\u00e9rt \u00f6sszed\u0151l, s nem kel fel t\u00f6bb\u00e9 soha."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Azon a napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elsz\u00e1mol az \u00e9g sereg\u00e9vel fenn a magasban, \u00e9s sz\u00e1mon k\u00e9ri a f\u00f6ldi kir\u00e1lyokat lenn a f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6sszegy\u0171jti, mint rabokat a b\u00f6rt\u00f6nbe, s bez\u00e1rja \u0151ket j\u00f3 er\u0151sen. Hossz\u00fa id\u0151 ut\u00e1n majd ism\u00e9t el\u0151veszi, \u00e9s megb\u00fcnteti \u0151ket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor els\u00e1pad a Hold, sz\u00e9gyenkezik a Nap, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura tr\u00f3nra l\u00e9p Sion hegy\u00e9n, dics\u0151 kir\u00e1lyk\u00e9nt uralkodik vezet\u0151ivel egy\u00fctt Jeruzs\u00e1lemben."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Istent dics\u00e9r\u0151 \u00e9nek - \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9n Istenem! Dics\u00e9rem neved \u00e9s magasztallak, mert csod\u00e1kat tett\u00e9l, melyeket r\u00e9gen elhat\u00e1rozt\u00e1l, biztos k\u00e9zzel vitted v\u00e9ghez terveidet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nagy v\u00e1rosokat lerombolt\u00e1l, er\u0151s v\u00e1rakat romhalmazz\u00e1 tett\u00e9l, k\u0151rak\u00e1s maradt csak bel\u0151l\u00fck. Az idegenek b\u00fcszke v\u00e1rkast\u00e9ly\u00e1t led\u00f6nt\u00f6tted, fel sem \u00e9p\u00fcl soha t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00e9lnek t\u00e9ged az er\u0151s n\u00e9pek, hatalmas nemzetek v\u00e1rosai tisztelnek \u00e9s dics\u00e9rnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er\u0151s v\u00e1ra lett\u00e9l a szeg\u00e9nynek, biztos v\u00e9delme a kiszolg\u00e1ltatott gyeng\u00e9nek, mint h\u0171s \u00e1rny\u00e9k d\u00e9li h\u0151s\u00e9gben, mint mened\u00e9k a viharban; pedig az er\u0151szakosok haragja \u00fagy z\u00fadult r\u00e1nk, mint sz\u00e9lvihar a k\u0151falra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mint t\u0171z\u0151 d\u00e9li napsug\u00e1r a sivatagra. Megal\u00e1zod az idegeneket, b\u00fcszke zajong\u00e1sukat elhallgattatod. Mint s\u0171r\u0171 felh\u0151 \u00e1rny\u00e9ka a h\u0151s\u00e9get, elnyom\u00f3ink diadal\u00e9nek\u00e9t megsz\u00fcnteted."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nagy lakoma a Sion hegy\u00e9n - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura lakom\u00e1t k\u00e9sz\u00edt ezen a hegyen, vend\u00e9gs\u00e9get minden n\u00e9pnek. Nagy lakom\u00e1t finom \u00e9telekb\u0151l, v\u00e1logatott fog\u00e1sokb\u00f3l, \u00edzes falatokb\u00f3l, er\u0151s letisztult asz\u00faborb\u00f3l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Megszabad\u00edtja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a n\u00e9peket ezen a hegyen a s\u00f6t\u00e9t takar\u00f3t\u00f3l, amely arcukat befedte, a fekete gy\u00e1szlepelt\u0151l, amely az \u00f6sszes nemzetet bebor\u00edtotta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, elveszti a hal\u00e1lt \u00f6r\u00f6kre, s arcukr\u00f3l minden k\u00f6nnyet let\u00f6r\u00f6l Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! N\u00e9p\u00e9t megszabad\u00edtja sz\u00e9gyen\u00e9t\u0151l az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n. \u00cdgy lesz, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja ezt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azon a napon \u00edgy \u00e9nekelnek a megszabadultak: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! \u0150 a mi Isten\u00fcnk, akit v\u00e1rtunk, benne b\u00edztunk, hogy megment! \u0150 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, akire v\u00e1rtunk! \u00d6rvendezz\u00fcnk \u00e9s ujjongjunk szabad\u00edt\u00f3nknak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00f6l\u00f6tt\u00fcnk tartja kez\u00e9t ezen a hegyen! Mo\u00e1bot pedig a saj\u00e1t hely\u00e9n a s\u00e1rba tapossa, mint szalm\u00e1t a tr\u00e1gyadombon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S b\u00e1r Mo\u00e1b kiterjeszti karjait, mint az \u00fasz\u00f3, hogy el ne mer\u00fclj\u00f6n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 m\u00e9gis megal\u00e1zza \u0151ket, ak\u00e1rhogy igyekeznek is."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e1rosaik magas k\u0151fal\u00e1t lerontja, b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9t porig al\u00e1zza, kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t pedig a f\u00f6ldig rombolja.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u0151\u00edt\u0151 \u00e9nek - Azon a napon ezt az \u00e9neket \u00e9nekelik J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n: Er\u0151s a v\u00e1runk, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szabad\u00edt\u00e1sa annak k\u0151fala \u00e9s b\u00e1sty\u00e1ja!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nyiss\u00e1tok ki a kapukat, hadd vonuljon be az igazs\u00e1gos n\u00e9p, amely h\u0171s\u00e9ges maradt Isten\u00e9hez!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meg\u0151rz\u00f6d \u0151ket teljes b\u00e9kess\u00e9gben, mert sz\u00edv\u00fck \u00e1llhatatosan b\u00edzik benned, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00edzzatok h\u00e1t benne \u00f6r\u00f6kk\u00e9, mert Jah Jahve a K\u0151szikl\u00e1nk \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert lesz\u00e1ll\u00edtotta a magasan lak\u00f3kat, a b\u00fcszke v\u00e1rost porig al\u00e1zta, f\u00f6ldig rombolta falaikat, kev\u00e9lys\u00e9g\u00fcket \u00edzz\u00e9-porr\u00e1 z\u00fazta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, a gyeng\u00e9k l\u00e1ba tapossa romjaikat, a szeg\u00e9nyek taposnak rajtuk!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zsolt\u00e1r - Egyenes az igazs\u00e1gos \u00f6sv\u00e9nye, mert te egyengeted azt, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki magad is igazs\u00e1gos vagy."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e9ged v\u00e1runk, hogy igaz\u00edts helyre benn\u00fcnket, hiszen tan\u00edt\u00e1sodat k\u00f6vetj\u00fck. Eg\u00e9sz lelk\u00fcnk ut\u00e1nad v\u00e1gyakozik, \u00e9s nevedre eml\u00e9kez\u00fcnk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lelkem hozz\u00e1d k\u00edv\u00e1nkozik \u00e9jjelente, szellemem s\u00f3v\u00e1rogva keres t\u00e9ged, mert ha \u00edt\u00e9letet tartasz a f\u00f6ld\u00f6n, igazs\u00e1goss\u00e1gra tan\u00edtod lak\u00f3it."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ha j\u00f3l b\u00e1nsz az istentelennel, soha nem tanul igazs\u00e1goss\u00e1got, m\u00e9g az igazak f\u00f6ldj\u00e9n is v\u00e9tkezik, \u00e9s nem tiszteli az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fens\u00e9g\u00e9t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Felemelted karodat, hogy megb\u00fcntesd \u0151ket, de \u0151k nem l\u00e1tj\u00e1k, nem t\u00f6r\u0151dnek vele. Hadd l\u00e1ss\u00e1k h\u00e1t meg, hadd tudj\u00e1k meg, milyen f\u00e9lt\u0151n szereted n\u00e9ped, \u00e9s sz\u00e9gyenkezzenek! T\u0171z em\u00e9ssze meg ellens\u00e9geidet!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te szerzel nek\u00fcnk b\u00e9kess\u00e9get, hiszen amit csak el\u00e9rt\u00fcnk, val\u00f3j\u00e1ban mind te vitted v\u00e9ghez."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Isten\u00fcnk, idegen urak uralkodtak rajtunk, m\u00e9gis egyed\u00fcl t\u00e9ged tisztel\u00fcnk \u00e9s dics\u00e9r\u00fcnk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150k m\u00e1r halottak, nem \u00e9lnek, csak \u00e1rnyak, nem kelnek fel t\u00f6bb\u00e9. Megb\u00fcntetted \u00e9s elpuszt\u00edtottad \u0151ket, m\u00e9g eml\u00e9k\u00fcket is elt\u00f6r\u00f6lted."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De n\u00e9p\u00fcnket megszapor\u00edtottad, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, n\u00e9p\u00fcnket megsokas\u00edtottad, \u00edgy dics\u0151\u00edtetted meg magad! Orsz\u00e1gunk hat\u00e1rait kiterjesztetted."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nyomor\u00fas\u00e1gunkban t\u00e9ged kerest\u00fcnk, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mikor megfeny\u00edtett\u00e9l, suttogva im\u00e1dkoztunk, lelk\u00fcnket ki\u00f6nt\u00f6tt\u00fck el\u0151tted."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mint vaj\u00fad\u00f3 asszony, k\u00f6zel a sz\u00fcl\u00e9shez, hozz\u00e1d ki\u00e1lt k\u00ednjai k\u00f6z\u00f6tt \u2014 olyanok voltunk el\u0151tted, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony, mi is vaj\u00fadtunk, mint a terhes asszony, de csak szelet sz\u00fclt\u00fcnk. Nem j\u00f6ttek vil\u00e1gra \u00faj lakosok, nem hoztunk szabadul\u00e1st a f\u00f6ldre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Halottaink \u00e9letre kelnek, a holtak \u00fajra talpra \u00e1llnak. \u00c9bredjetek, akik porban fekszetek, ujjongva ki\u00e1ltsatok, \u00e9s \u00e9nekeljetek! Mert a ragyog\u00f3 hajnali harmat, amely t\u0151led sz\u00e1ll a f\u00f6ldre, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, az \u00e9let harmata, s visszaadja a f\u00f6ld a megholtakat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdt\u00e9let k\u00f6zeledik - Figyelj r\u00e1m, n\u00e9pem: menjetek be h\u00e1zaitokba, z\u00e1rk\u00f3zzatok be szob\u00e1itokba! Rejt\u0151zzetek el egy kis id\u0151re, am\u00edg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja elvonul!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert kij\u00f6n hely\u00e9r\u0151l, hogy sz\u00e1mon k\u00e9rje a f\u00f6ld lak\u00f3it\u00f3l v\u00e9tkeiket. A f\u00f6ld pedig felmutatja a meg\u00f6ltek v\u00e9r\u00e9t, s nem rejti el t\u00f6bb\u00e9 a meggyilkoltakat!"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azon a napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kivonja \u00e9les, er\u0151s \u00e9s hatalmas kardj\u00e1t, \u00e9s a Levi\u00e1t\u00e1n ellen ford\u00edtja. Megb\u00fcnteti \u0151t, a gyors \u00e9s tekerg\u0151 k\u00edgy\u00f3t: meg\u00f6li a tengerben l\u00e9v\u0151 sz\u00f6rnyet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9nek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u0151l\u0151j\u00e9r\u0151l - Azon a napon \u00e9nekeljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedves sz\u0151l\u0151skertj\u00e9r\u0151l:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201e\u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, m\u0171velem \u00e9s \u0151rz\u00f6m kertemet, sz\u00fcntelen gondozom, idej\u00e9ben \u00f6nt\u00f6z\u00f6m, \u00e9jjel-nappal \u0151rk\u00f6d\u00f6m felette, hogy senki se b\u00e1ntsa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nincs bennem harag, de aki t\u00f6viseket \u00e9s gyomokat hoz kertembe, harcba sz\u00e1llok az ellen, s a gazzal egy\u00fctt el\u00e9getem!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ha megragadja a kezem, oltalmamra b\u00edzza mag\u00e1t, s b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t velem, megmenek\u00fclhet. H\u00e1t k\u00f6ss\u00f6n b\u00e9k\u00e9t velem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mikor \u0151k elj\u00f6nnek, J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe gy\u00f6keret ver, Izr\u00e1el kivirul, kivir\u00e1gzik, a f\u00f6ldkereks\u00e9get bet\u00f6ltik gy\u00fcm\u00f6lcs\u00fckkel.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fajra \u00f6sszegy\u0171jti Izr\u00e1elt - Vajon \u00fagy verte Izr\u00e1elt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ahogy azokat, akik Izr\u00e1elt vert\u00e9k? \u00dagy \u00f6ld\u00f6k\u00f6lte saj\u00e1t n\u00e9p\u00e9t, mint azokat, akik n\u00e9p\u00e9t \u00f6ld\u00f6k\u00f6lt\u00e9k?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9rt\u00e9kletesen feny\u00edtetted n\u00e9pedet, Uram, mikor sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe k\u00fcldted: \u00edgy perelt\u00e9l vele. Elf\u00fajtad, elsodortad \u0151ket, mint a viharos keleti sz\u00e9l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor megbocs\u00e1tja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek v\u00e9tk\u00e9t, a megbocs\u00e1t\u00e1s gy\u00fcm\u00f6lcse az lesz, hogy a n\u00e9p apr\u00f3ra t\u00f6ri a b\u00e1lv\u00e1nyok olt\u00e1rait, szobraikat \u00e9s oszlopaikat led\u00f6nti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az er\u0151s v\u00e1rost elhagyj\u00e1k lak\u00f3i, mag\u00e1nyosan pusztul, elfelejtik, siv\u00e1r lesz \u00e9s n\u00e9ptelen, mint a sivatag. A hely\u00e9n tehenek legelnek, ler\u00e1gj\u00e1k a bokrokat, hever\u00e9sznek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd asszonyok j\u00f6nnek, r\u0151zs\u00e9t gy\u0171jtenek, sz\u00e1raz \u00e1gakat, t\u0171zreval\u00f3nak. Jaj, elpusztul ez a f\u00f6ld, mert lak\u00f3i \u00e9rtelmetlenek! Ez\u00e9rt nem kegyelmez nekik Teremt\u0151j\u00fck, nem irgalmaz nekik Alkot\u00f3juk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azon a napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kics\u00e9peli b\u00faz\u00e1j\u00e1t az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, az Eufr\u00e1teszt\u0151l Egyiptom patakj\u00e1ig. Bizony, \u00f6sszegy\u0171jti Izr\u00e1el fiait, szemenk\u00e9nt, mint a b\u00faz\u00e1t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azon a napon felharsan a s\u00f3f\u00e1r er\u0151s hangja: visszaj\u00f6nnek, \u00f6sszegy\u0171lnek megint, akik egykor sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak \u00e9s nyomuk veszett Assz\u00edri\u00e1t\u00f3l Egyiptomig. Egy\u00fctt im\u00e1dj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t Jeruzs\u00e1lem szent hegy\u00e9n."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Sam\u00e1ria pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Jaj neked, b\u00fcszkes\u00e9g koszor\u00faja! Jaj nektek, Efraim r\u00e9szegei! Jaj a dics\u0151s\u00e9ges \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 v\u00e1rosnak, mely hervad\u00f3 vir\u00e1gkoszor\u00fa a r\u00e9szegesek gy\u00fcm\u00f6lcsterm\u0151 v\u00f6lgy\u00e9nek a fej\u00e9n!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jaj nektek, mert az \u00dar egy er\u0151set k\u00fcld, egy hatalmast hoz ellenetek! Mint a puszt\u00edt\u00f3 zivatar, tombol\u00f3 j\u00e9ges\u0151, sz\u00e9lvihar \u00e9s \u00e1rv\u00edz \u2014 f\u00f6ldre s\u00fajtja \u0151ket er\u0151s kez\u00e9vel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, s\u00e1rba tapossa akkor Efraim r\u00e9szegeseinek b\u00fcszke koszor\u00faj\u00e1t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A dics\u0151s\u00e9ges \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 v\u00e1ros, a hervad\u00f3 vir\u00e1gkoszor\u00fa a gy\u00fcm\u00f6lcsterm\u0151 v\u00f6lgy fej\u00e9n \u00fagy j\u00e1r, mint a f\u00fcge els\u0151 term\u00e9se: alig veszik k\u00e9zbe, m\u00e1ris lenyelik!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azon a napon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura lesz a dics\u0151s\u00e9ges korona, a sz\u00e9ps\u00e9ges koszor\u00fa n\u00e9pe marad\u00e9k\u00e1nak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150 lesz az igazs\u00e1g szelleme azokban, akik uralkodnak \u00e9s \u00edt\u00e9lnek. \u0150 lesz az ereje azoknak, akik visszaverik az ellens\u00e9get, \u00e9s megv\u00e9dik a v\u00e1ros kapuit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A h\u0171tlen papok \u00e9s hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k - M\u00e9g ezek is ittasan t\u00e1ntorognak, r\u00e9szegen t\u00e1molyognak, r\u00e9szeg minden pap \u00e9s pr\u00f3f\u00e9ta, \u00f6sszezavarodtak a bor miatt, ingadoznak az ital miatt. Nem \u00e9rtik meg a l\u00e1tom\u00e1st, bizonytalankodnak, mikor d\u00f6nteni kellene."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Asztalaikat ok\u00e1d\u00e1s mocska bor\u00edtja, egy teny\u00e9rnyi hely sem maradt tiszta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kit fognak ezek b\u00f6lcsess\u00e9gre tan\u00edtani? Kivel akarj\u00e1k meg\u00e9rtetni az \u00fczenetet? Tal\u00e1n kisdedekkel, akiket \u00e9ppen elv\u00e1lasztottak? Vagy csecsem\u0151kkel, akiket anyjuk m\u00e9g szoptat?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert \u201eparancsra \u00faj parancs, szab\u00e1lyra \u00faj szab\u00e1ly, parancsra \u00faj parancs, szab\u00e1lyra \u00faj szab\u00e1ly, m\u00e9g egy kicsi, m\u00e9g egy kicsi\u2026\u201d. \u2014 tan\u00edt\u00e1suk ebb\u0151l \u00e1ll."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dadog\u00f3k ajk\u00e1val \u00e9s idegen nyelveken sz\u00f3l majd e n\u00e9phez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ezt mondta nekik r\u00e9gen: \u201eItt az igazi nyugalom \u00e9s megpihen\u00e9s! N\u00e1lam a fel\u00fcd\u00fcl\u00e9s a megf\u00e1radtaknak!\u201d De nem akart\u00e1k meghallani,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t \u00edgy \u00e9rtett\u00e9k: \u201eParancsra \u00faj parancs, szab\u00e1lyra \u00faj szab\u00e1ly, parancsra \u00faj parancs, szab\u00e1lyra \u00faj szab\u00e1ly, m\u00e9g egy kicsi, m\u00e9g egy kicsi\u2026\u201d. Emiatt j\u00e1rtukban megbotlanak, hanyatt esnek, \u00f6sszet\u00f6rnek, csapd\u00e1ba esnek, \u00e9s fogs\u00e1gba ker\u00fclnek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 leteszi Sionban az alapk\u00f6vet - Hallj\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, ti g\u00fanyol\u00f3d\u00f3k, akik Jeruzs\u00e1lemben e n\u00e9pet vezetitek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1tok: \u201eSz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt\u00fcnk a hal\u00e1llal, megegyezt\u00fcnk a Seollal: ha elj\u00f6n a puszt\u00edt\u00f3 \u00e1radat, minket ugyan el nem \u00e9r! Mert a hazugs\u00e1g lesz a mened\u00e9k\u00fcnk, elrejt\u0151z\u00fcnk a hamiss\u00e1gban.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! \u00c9n magam helyezek el Sionban egy alapk\u00f6vet. Kipr\u00f3b\u00e1lt ez a k\u0151, az \u00e9p\u00fclet dr\u00e1ga sarokk\u00f6ve, biztos alap, amely meg nem inog. Aki benne b\u00edzik, nem csal\u00f3dik soha."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Erre \u00e9p\u00edtkezem, az \u00edt\u00e9let kezemben a m\u00e9r\u0151zsin\u00f3r, f\u00fcgg\u0151\u00f3nom az igazs\u00e1goss\u00e1g. De j\u00e9ges\u0151 s\u00f6pri el a hazugs\u00e1g-mened\u00e9ket, \u00e1rad\u00e1s sodorja el a hamiss\u00e1g-rejteket!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9getek a hal\u00e1llal mit sem \u00e9r, egyezs\u00e9getek a Seollal meg nem \u00e1ll, mert a puszt\u00edt\u00f3 \u00e1radat bizony elbor\u00edt, a f\u00f6ldre tipor titeket is!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Valah\u00e1nyszor elj\u00f6n az \u00e1radat, el\u00e9r benneteket! Elj\u00f6n minden reggel, elj\u00f6n d\u00e9lben, vagy \u00e9jjel. Micsoda retteg\u00e9s zuhan re\u00e1tok, amikor mindez beteljes\u00fcl, \u00e9s v\u00e9gre meg\u00e9rtitek!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dagy j\u00e1rtok, mint a p\u00e9ld\u00e1zat mondja: \u00bbR\u00f6vid az \u00e1gy, hogy kiny\u00fajt\u00f3zz benne, keskeny a takar\u00f3, hogy betakarjon.\u00ab\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felkel, \u00e9s harcolni fog, mint egykor a Per\u00e1cim-hegyen, megharagszik, mint a Gibeon-v\u00f6lgyben, \u00e9s szokatlan dolgot tesz. V\u00e9ghezviszi terv\u00e9t, amely mindenkit meglep."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Most az\u00e9rt ne g\u00fanyol\u00f3djatok! K\u00fcl\u00f6nben k\u00f6teleitek m\u00e9g szorosabbak lesznek, mert hallottam, hogy Uram, a Seregek Ura v\u00e9glegesen hat\u00e1rozott fel\u0151letek: eg\u00e9sz orsz\u00e1gotokra pusztul\u00e1st rendelt, visszavonhatatlanul!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a f\u00f6ldm\u0171vesr\u0151l - Figyeljetek r\u00e1m! \u00c9rts\u00e9tek meg, amit mondok! Hallgassatok meg figyelmesen!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mikor a f\u00f6ldm\u0171ves vetni akar, sz\u00fcntelen csak sz\u00e1ntja-e f\u00f6ldj\u00e9t? Folyton-folyv\u00e1st bar\u00e1zd\u00e1kat has\u00edt, eg\u00e9sz nap csak boron\u00e1l?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ugye, hogy nem? Amint v\u00e9gzett a sz\u00e1nt\u00e1ssal, boron\u00e1l\u00e1ssal, azonnal vet\u00e9shez l\u00e1t! Elveti a magokat: fekete \u00e9s illatos k\u00f6m\u00e9nyt, b\u00faz\u00e1t \u00e9s \u00e1rp\u00e1t, sz\u00e9p sorban, majd t\u00f6nk\u00f6lyt a t\u00e1bla sz\u00e9l\u00e9re, mindent a maga hely\u00e9re."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mert \u00edgy tan\u00edtotta Istene, \u00edgy szoktatta \u0151t rendre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiszen a fekete k\u00f6m\u00e9nyt nem s\u00falyos cs\u00e9pl\u0151sz\u00e1nnal cs\u00e9pelik. Az illatos k\u00f6m\u00e9nyt sem a szek\u00e9r kerek\u00e9vel t\u00f6rik \u00f6ssze. K\u00e9zzel cs\u00e9pelik a fekete k\u00f6m\u00e9nyt, \u00e9s p\u00e1lc\u00e1val verik ki az illatos k\u00f6m\u00e9nyt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vajon \u00f6sszet\u00f6rik-e cs\u00e9pl\u00e9skor a gabonamagot? Semmik\u00e9ppen! Cs\u00e9pelik ugyan, de nem \u00f6r\u00f6kk\u00e9. B\u00e1r megj\u00e1ratj\u00e1k rajta a cs\u00e9pl\u0151szekeret, \u00e9s taposs\u00e1k a lovak, de \u00f6ssze nem t\u00f6rik, csak a magj\u00e1t cs\u00e9pelik ki."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez a p\u00e9ld\u00e1zat is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, a Seregek Ur\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmazik, aki f\u00f6l\u00fclm\u00falhatatlan b\u00f6lcsess\u00e9gben, \u00e9s ellen\u00e1llhatatlan tervei v\u00e9ghezvitel\u00e9ben!"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Jeruzs\u00e1lem ostrom\u00e1r\u00f3l \u00e9s szabadul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - N\u00e9zz\u00e9tek Ari\u00e9lt! \u00d3, \u00c1ri\u00e9l, a v\u00e1ros, ahol D\u00e1vid lakott! Adjatok m\u00e9g egy \u00e9vet az \u00e9vekhez, hadd forogjanak k\u00f6rbe az \u00fcnnepek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n bizony megszorongatlak, Ari\u00e9l, hogy s\u00edrni \u00e9s jajgatni fogsz, akkor leszel igaz\u00e1n az \u00e9n Ari\u00e9lem!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclveszlek, ostromollak, s\u00e1ncokat \u00e9p\u00edtek ellened,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "porig al\u00e1zlak, hogy a porb\u00f3l sz\u00f3lsz, a f\u00f6ld al\u00f3l suttogsz majd, mint a holtak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ellens\u00e9geid annyian lesznek, mint a polyva, kegyetlen t\u00e1mad\u00f3id ellepnek, mint a por. De hirtelen-v\u00e1ratlan"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "megb\u00fcntet t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura! Megb\u00fcntet mennyd\u00f6rg\u00e9ssel, f\u00f6ldreng\u00e9ssel, nagy z\u00fag\u00e1ssal, forg\u00f3sz\u00e9llel, er\u0151s viharral \u00e9s em\u00e9szt\u0151 t\u0171zzel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ellens\u00e9geid sokas\u00e1ga, a nemzetek, akik t\u00e9ged t\u00e1madnak, Ari\u00e9l, akik szorongatnak \u00e9s v\u00e1radat ostromolj\u00e1k, mind \u00fagy j\u00e1rnak, mint az \u00e1lmod\u00f3, mint aki \u00e9jjeli l\u00e1tom\u00e1st l\u00e1t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mint az \u00e9hes ember, aki \u00e1lm\u00e1ban j\u00f3llakik, de fel\u00e9bredve m\u00e9gis \u00e9hs\u00e9g mardossa, vagy mint a szomjaz\u00f3, aki \u00e1lm\u00e1ban iszik, s arra \u00e9bred, hogy szomj\u00e1ban eleped \u2014 \u00edgy j\u00e1r a nemzetek serege, amely Sion hegye ellen harcol!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a szellemi vaks\u00e1gr\u00f3l - Csod\u00e1lkozzatok csak, \u00e9s \u00e1muljatok! Fogj\u00e1tok csak be szemeteket, m\u00edg majd eg\u00e9szen megvakultok! R\u00e9szegedjetek meg, de ne bort\u00f3l! T\u00e1ntorogjatok, de ne r\u00e9szeg\u00edt\u0151 italt\u00f3l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6nt\u00f6tte r\u00e1tok a m\u00e9ly k\u00e1bults\u00e1g szellem\u00e9t, bez\u00e1rta a szemeket: a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, letakarta a fejeket: akik l\u00e1tom\u00e1sokat l\u00e1tnak!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t minden pr\u00f3f\u00e9cia \u00e9s l\u00e1tom\u00e1s olyan lesz sz\u00e1motokra, mint a lepecs\u00e9telt \u00edr\u00e1s! Ha \u00edr\u00e1stud\u00f3nak adj\u00e1k, hogy olvassa, azt feleli: \u201eNem \u00e9rtem, mert lepecs\u00e9telt\u00e9k!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha meg \u00edr\u00e1studatlannak adj\u00e1k, azt mondja: \u201eNem ismerem a bet\u0171ket.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azt mondja az \u00dar: \u201eE n\u00e9p sz\u00edve elt\u00e1volodott t\u0151lem, csak a sz\u00e1jukkal tisztelnek, csak szavaikkal sz\u00ednlelik, hogy szeretnek. M\u00e9g istentisztelet\u00fck is betanult emberi hagyom\u00e1nyok szajk\u00f3z\u00e1sa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t n\u00e9zz\u00e9tek, milyen csod\u00e1latosan b\u00e1nok vel\u00fck: mindenki \u00e1mul \u00e9s csod\u00e1lkozik rajta! Mert a b\u00f6lcseket elhagyja b\u00f6lcsess\u00e9g\u00fck, s az \u00e9rtelmesek \u00e9rtelme elv\u00e9sz.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek azokat, akik terveiket el akarj\u00e1k titkolni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151l! N\u00e9zz\u00e9tek azokat, akik a s\u00f6t\u00e9tben cselekszenek, mert azt hiszik, hogy senki sem l\u00e1tja \u0151ket!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Milyen ostob\u00e1n kiforgatj\u00e1tok ezt! Vajon nem nagyobb-e a fazekas, mint kez\u00e9ben az agyag? Mondhatja-e a kors\u00f3 a mesternek: \u201eNem is te k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l engem!\u201d Mondhatja-e az agyag a fazekasnak: \u201eNem \u00e9rtesz a mesters\u00e9ghez, te \u00fcgyetlen!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azon a napon a s\u00fcketek hallanak, a vakok l\u00e1tnak - Bizony, csak m\u00e9g egy kis id\u0151, \u00e9s \u00fajra gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ss\u00e9 lesz a libanoni vadon, a sz\u0151l\u0151skert pedig s\u0171r\u0171 erd\u0151nek fog l\u00e1tszani."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azon a napon a s\u00fcketek meghallj\u00e1k a k\u00f6nyvtekercs szavait, a vakok ism\u00e9t l\u00e1tnak, mert a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g \u00e9s hom\u00e1ly elt\u0171nik."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A szel\u00eddek \u00e9s al\u00e1zatosak ism\u00e9t \u00f6r\u00fclnek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a nincstelenek \u00f6rvendeznek Izr\u00e1el Szentj\u00e9nek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mert a kegyetlen zsarnok semmiv\u00e9 lesz, \u00e9s a g\u00fanyol\u00f3d\u00f3 elt\u0171nik. Akik gonoszs\u00e1gra t\u00f6rekednek,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "egy sz\u00f3\u00e9rt is megr\u00e1galmaznak valakit, csapd\u00e1ba ejtik, aki igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l a kapuban, mondvacsin\u00e1lt \u00fcr\u00fcggyel akad\u00e1lyozz\u00e1k az igazat \u2014 azok mind elpusztulnak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki \u00c1brah\u00e1mot megv\u00e1ltotta: \u201eT\u00f6bb\u00e9 nem sz\u00e9gyen\u00fcl meg J\u00e1k\u00f3b, arca sem s\u00e1pad el soha,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mert meg fogja l\u00e1tni gyermekeit, akiket kezem alkotott, \u00e9s egy\u00fctt fogj\u00e1k megszentelni nevem, egy\u00fctt tisztelik J\u00e1k\u00f3b Szentj\u00e9t, \u00e9s f\u00e9lik Izr\u00e1el Isten\u00e9t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Akkor a t\u00e9velyg\u0151k megismerik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, a z\u00fagol\u00f3d\u00f3k pedig elfogadj\u00e1k a helyreigaz\u00edt\u00e1st.\u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia az Egyiptommal val\u00f3 sz\u00f6vetkez\u00e9s ellen - Azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek ezeket a l\u00e1zad\u00f3 fiakat, akik elp\u00e1rtolnak t\u0151lem! Terveket sz\u0151nek, de nem tan\u00e1csom szerint, sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6tnek, de nem Szellemem \u00e1ltal! Csak b\u0171neiket szapor\u00edtj\u00e1k m\u00e9g ezzel is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lemennek Egyiptomba, de pr\u00f3f\u00e9t\u00e1mat fel sem keresik, tan\u00e1csomat meg sem k\u00e9rdezik. A f\u00e1ra\u00f3t\u00f3l k\u00e9rnek v\u00e9delmet, Egyiptom \u00e1rny\u00e9k\u00e1ba menek\u00fclnek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a f\u00e1ra\u00f3 v\u00e9delm\u00e9ben csal\u00f3dni fognak, Egyiptom \u00e1rny\u00e9ka csak megal\u00e1ztat\u00e1st hoz nekik."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00fada vezet\u0151i C\u00f3\u00e1nba mentek, k\u00f6vetei eg\u00e9szen H\u00e1n\u00e9szig jutottak,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "m\u00e9gis mind csal\u00f3dni fognak, mert olyan n\u00e9pben b\u00edztak, amely nem tud seg\u00edteni. Abban rem\u00e9nykednek, aki semmit sem haszn\u00e1l nekik, csak sz\u00e9gyent \u00e9s gyal\u00e1zatot hoz r\u00e1juk.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 s\u00falyos kijelent\u00e9se J\u00fada k\u00f6veteir\u0151l: Viszik s\u00falyos terh\u00fcket a d\u00e9li sivatagban. Kincsekkel \u00e9s dr\u00e1gas\u00e1gokkal rakt\u00e1k meg a tev\u00e9ket \u00e9s szamarakat. Kereszt\u00fclmennek a nyomor\u00fas\u00e1g \u00e9s szenved\u00e9s f\u00f6ldj\u00e9n, a vad\u00e1llatok vesz\u00e9lyes f\u00f6ldj\u00e9n, oroszl\u00e1nok \u00e9s m\u00e9rges k\u00edgy\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt. Viszik aj\u00e1nd\u00e9kaikat a n\u00e9pnek, amely nem tud rajtuk seg\u00edteni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bizony, seg\u00edts\u00e9g\u00fck egy fabatk\u00e1t sem \u00e9r! Ez\u00e9rt nevezem Egyiptomot \u00edgy: \u201eNagysz\u00e1j\u00fa, de csak \u00fcld\u00f6g\u00e9l tehetetlen.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eTe pedig, jegyezd fel ezt! \u00cdrd k\u00f6nyvtekercsbe, hogy megmaradjon a k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151kre, fennmaradjon \u00f6r\u00f6kre!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdrd fel, hogy l\u00e1zad\u00f3 ez a n\u00e9p, h\u0171tlen fiak, nem akarnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edt\u00e1s\u00e1ra hallgatni!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k a l\u00e1t\u00f3knak: \u00bbNe l\u00e1ssatok!\u00ab A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak: \u00bbNe pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljatok igazat, ink\u00e1bb kedv\u00fcnkre val\u00f3t, h\u00edzelg\u0151t! Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljatok sima besz\u00e9ddel, \u00e1m\u00edtsatok csal\u00e1rds\u00e1ggal!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hagyj\u00e1tok m\u00e1r abba, eleget hallottuk m\u00e1r! Ne emlegess\u00e9tek \u00f6r\u00f6kk\u00e9 Izr\u00e1el Szentj\u00e9t!\u00ab\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t ezt \u00fczeni nektek Izr\u00e1el Szentje: \u201eMivel szavaimat nem tisztelitek, ink\u00e1bb hisztek a hazugs\u00e1gnak, \u00e9s abban b\u00edztok, aki becsap \u00e9s nyomorgat titeket,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ez\u00e9rt b\u0171neitek miatt \u00fagy j\u00e1rtok, mint a megrepedt fal, amely m\u00e1r \u00f6sszed\u0151lni k\u00e9sz\u00fcl, de egy nap majd leomlik hirtelen-v\u00e1ratlan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Egy pillanat alatt \u00f6sszet\u00f6rik, mint a cser\u00e9pkors\u00f3, amelyet gazd\u00e1ja haragj\u00e1ban a f\u00f6ldh\u00f6z csapott, \u00edzz\u00e9-porr\u00e1 z\u00fazott \u00fagy, hogy cserepeivel m\u00e1r sem t\u00fczet nem vihet senki a t\u0171zhelyr\u0151l, sem vizet nem mer\u00edthet a cisztern\u00e1b\u00f3l.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t azt mondja nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten, Izr\u00e1el Szentje: \u201eHa visszat\u00e9rtek hozz\u00e1m, ha bennem megpihentek: megmenek\u00fclt\u00f6k. Ha b\u00edztok bennem \u00e9s nem agg\u00f3dtok, ha bels\u0151 b\u00e9k\u00e9tek \u00e9s nyugalmatok meg\u0151rzitek: er\u0151t adok nektek. De nektek nem kellett ez a mened\u00e9k!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem! Ink\u00e1bb azt mondt\u00e1tok: \u00bbL\u00f3ra \u00fcl\u00fcnk, elv\u00e1gtatunk, gyors parip\u00e1n menek\u00fcl\u00fcnk!\u00ab H\u00e1t majd v\u00e1gtattok is \u00fcld\u00f6z\u0151itek el\u0151tt, menek\u00fclt\u00f6k el\u0151l\u00fck, de hi\u00e1ba, mert lovaik gyorsabbak lesznek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikor egyik\u00fck r\u00e1tok ki\u00e1lt, ezren menek\u00fclt\u00f6k! Ha \u00f6ten fenyegetnek, mind elfuttok el\u0151l\u00fck. Nem marad m\u00e1s ut\u00e1natok, csak egy mag\u00e1nyos jelfa a hegycs\u00facson, csup\u00e1n egyetlen z\u00e1szl\u00f3 a dombtet\u0151n.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a j\u00f6vend\u0151 szabadul\u00e1sr\u00f3l - M\u00e9g v\u00e1r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00fclhessen rajtatok, s majd f\u00f6lkel, hogy megvigasztaljon titeket, mert az \u00edt\u00e9let Istene az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! \u00c1ldottak, akik bizalommal \u00e9s rem\u00e9nys\u00e9ggel v\u00e1rj\u00e1k \u0151t!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t Sion n\u00e9pe, Jeruzs\u00e1lem lakosai, ne s\u00edrjatok! Meghallja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 seg\u00e9ly-ki\u00e1lt\u00e1sotokat, s v\u00e1laszul biztosan megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtatok. Soha t\u00f6bb\u00e9 nem kell s\u00edrnotok!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00e1r egy ideig az \u00dar a nyomor\u00fas\u00e1g kenyer\u00e9vel etet, \u00e9s a szenved\u00e9s viz\u00e9vel itat benneteket, de nem lesz ez mindig \u00edgy! Mert Tan\u00edt\u00f3d nem lesz t\u00f6bb\u00e9 rejtve el\u0151tted, te pedig megl\u00e1tod \u0151t, \u00e9s r\u00e1szegzed tekinteted!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ha let\u00e9rsz az \u00fatr\u00f3l, ha jobbra vagy balra elhajolsz, f\u00fcled meghallja a m\u00f6g\u00f6tted sz\u00f3l\u00f3 hangot: \u201eEz a helyes \u00fat, ezen j\u00e1rjatok!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor megut\u00e1lod ez\u00fcst\u00f6z\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyaidat, megundorodsz aranyozott szobraidt\u00f3l, mint mocskos rongyot, szem\u00e9tre haj\u00edtod \u0151ket, \u00e9s r\u00e1ki\u00e1ltasz: \u201eKi innen!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 es\u0151t ad vet\u00e9sedre, \u00e1ldott es\u0151t vet\u0151magodra, s a f\u00f6ld gazdagon terem. Kenyered t\u00e1pl\u00e1l\u00f3 lesz \u00e9s b\u0151s\u00e9ges, m\u00e9g j\u00f3sz\u00e1gaid is d\u00fasf\u00fcv\u0171, t\u00e1gas mez\u0151n legelnek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Igavon\u00f3 \u00f6kreid \u00e9s teherhord\u00f3 szamaraid megtiszt\u00edtott, s\u00f3zott abrakot kapnak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A hegyeken \u00e9s dombokon mindenfel\u00e9 b\u0151viz\u0171 foly\u00f3k \u00e9s patakok folynak a nagy \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s napj\u00e1n, mikor a tornyok leomlanak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A Hold s\u00e1padt f\u00e9nye olyann\u00e1 lesz, mint a ragyog\u00f3 napf\u00e9ny. A Nap f\u00e9nye pedig h\u00e9tszeres\u00e9re er\u0151s\u00f6dik: mintha h\u00e9t Nap vil\u00e1g\u00edtana egyszerre, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 bek\u00f6t\u00f6zi n\u00e9pe sebeit, \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtja s\u00e9r\u00fcl\u00e9seiket, amelyeket csap\u00e1sai okoztak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 neve j\u00f6n messzir\u0151l! - N\u00e9zz\u00e9tek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6zeledik messzir\u0151l! Izz\u00f3 haragja s\u00falyos terh\u00e9t ki b\u00edrja el? Ajk\u00e1n l\u00e1ngol\u00f3 harag szavai, nyelv\u00e9n megem\u00e9szt\u0151 t\u0171z ig\u00e9i,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "lehelete, mint az \u00e1rad\u00f3 foly\u00f3, mely torkig \u00e9r. A pusztul\u00e1s rost\u00e1j\u00e1t m\u00e1r kez\u00e9be vette, hogy a nemzeteket kirost\u00e1lja, s a t\u00e9velyg\u00e9s zabl\u00e1j\u00e1t teszi a n\u00e9pek sz\u00e1j\u00e1ba."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor f\u00f6lzend\u00fcl \u00e9neketek, mint mikor az \u00fcnnep est\u00e9je bek\u00f6sz\u00f6nt. Sz\u00edvetek \u00fagy \u00f6rvend, mint az \u00fcnnepi menetben, mikor az ujjong\u00f3 sokas\u00e1g \u00e9nekelve vonul, hangszerekkel k\u00eds\u00e9rve, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hegy\u00e9re, Izr\u00e1el K\u0151szikl\u00e1j\u00e1hoz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Akkor f\u00f6lzend\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ges hangja, \u00e9s mindenki meghallja. Akkor izz\u00f3 haragj\u00e1ban les\u00fajt karja, \u00e9s mindenki megl\u00e1tja. Em\u00e9szt\u0151 t\u0171z l\u00e1ngj\u00e1ban, puszt\u00edt\u00f3 j\u00e9ges\u0151ben, viharban, \u00e9s tombol\u00f3 ork\u00e1n d\u00fch\u00e9ben megl\u00e1tj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t cselekedni!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hangj\u00e1ra megretten Assz\u00edria, mert botj\u00e1val megveri az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S valah\u00e1nyszor les\u00fajt r\u00e1, a r\u00e9g elhat\u00e1rozott b\u00fcntet\u00e9ssel, felhangzik ujjong\u00f3 \u00e9neketek \u00e9s a hangszerek hangja, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fajra meg \u00fajra harcol ellene."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hiszen k\u00e9szen \u00e1ll a veszt\u0151hely a kir\u00e1lynak m\u00e1r r\u00e9gen! Sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt az, m\u00e9lyen \u00e9s sz\u00e9lesen. M\u00e1gly\u00e1ja t\u00fcze kiolthatatlan, s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lehelete, mint k\u00e9nk\u00f6ves l\u00e1vafolyam lobbantja l\u00e1ngra, \u00e9gni fog \u00f6r\u00f6kk\u00e9!"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Figyelmeztet\u00e9s Egyiptom seg\u00edts\u00e9ge ellen - N\u00e9zz\u00e9tek azokat, akik Egyiptomba mennek seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, \u00e9s a lovak erej\u00e9ben rem\u00e9nykednek! Akik a harci szekerek sokas\u00e1g\u00e1ban, meg az er\u0151s egyiptomi lovass\u00e1gban b\u00edznak. Akik nem Izr\u00e1el Szentj\u00e9t\u0151l v\u00e1rj\u00e1k a szabad\u00edt\u00e1st, s nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t keresik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3n\u00e1l van a b\u00f6lcsess\u00e9g, \u00e9s veszedelmet hoz r\u00e1juk, szav\u00e1t nem vonja vissza! Bizony, felkel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a gonoszok nemzed\u00e9ke ellen, \u00e9s r\u00e1t\u00e1mad azokra, akik seg\u00edtik a v\u00e9tkez\u0151ket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen az egyiptomiak, nem istenek, csak emberek! Lovaik csak h\u00fas-v\u00e9r \u00e1llatok, nem szellemek! Mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiny\u00fajtja karj\u00e1t, \u00e9s les\u00fajt r\u00e1juk, elhullanak mind a seg\u00edt\u0151k, mind, akiket seg\u00edtenek! Elvesznek mindketten v\u00e9glegesen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Assz\u00edria ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta ezt nekem: \u201eMikor az oroszl\u00e1n, vagy a k\u00f6lyke zs\u00e1km\u00e1nyt ejt, s ord\u00edtva meg\u00e1ll a pr\u00e9da f\u00f6l\u00f6tt, hi\u00e1ba veszik k\u00f6r\u00fcl a p\u00e1sztorok, nem ijed meg a hangjukt\u00f3l. Hi\u00e1ba l\u00e1rm\u00e1znak a p\u00e1sztorok, nem fut el pr\u00e9d\u00e1ja mell\u0151l.\u201d \u00cdgy lesz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura is, mikor lesz\u00e1ll a Sion hegy\u00e9re, hogy harcoljon, mikor lesz\u00e1ll a v\u00e1ros dombjaira."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mint a f\u00e9szke f\u00f6l\u00f6tt repdes\u0151 mad\u00e1r, megv\u00e9di az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura Jeruzs\u00e1lemet! Bizony, megoltalmazza, s\u0151t megszabad\u00edtja, megmenti \u00e9s megk\u00edm\u00e9li."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe, fordulj vissza, j\u00f6jj vissza ahhoz, aki ellen fell\u00e1zadt\u00e1l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor majd mind elhaj\u00edtj\u00e1tok ez\u00fcst- \u00e9s arany-b\u00e1lv\u00e1nyaitokat, melyeket saj\u00e1t kezetekkel form\u00e1ltatok, hogy b\u0171nbe vigyenek titeket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elesik akkor Assz\u00edria a kardcsap\u00e1s alatt, de nem ember kardj\u00e1t\u00f3l, fegyver em\u00e9szti meg, de nem ember\u00e9. Menek\u00fcl e kard el\u0151l, de hi\u00e1ba, v\u00e1logatott harcosai fogs\u00e1gba esnek, rabszolgasorba ker\u00fclnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Assz\u00edria k\u0151szikl\u00e1ja ijedten menek\u00fcl, vez\u00e9rei r\u00e9m\u00fclten elfutnak, m\u00e9g z\u00e1szl\u00f3ikat is h\u00e1trahagyj\u00e1k. Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, kinek t\u00fcze Sionban lobog, s kemenc\u00e9je Jeruzs\u00e1lemben l\u00e1ngol."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia az igazs\u00e1gos kir\u00e1lyr\u00f3l - Figyeljetek szavamra! Egy kir\u00e1ly j\u00f6n, aki igazs\u00e1gosan uralkodik. Igazs\u00e1g \u00e1ltal korm\u00e1nyoznak a fejedelmei is:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mindegyik\u00fck olyan lesz, mint rejtekhely a sz\u00e9lviharban, mened\u00e9k a zivatar idej\u00e9n, foly\u00f3k a sivatagban, mint hatalmas k\u0151szikla h\u0171s \u00e1rny\u00e9ka a h\u0151s\u00e9gt\u0151l gy\u00f6t\u00f6rt sz\u00e1raz f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor nem lesznek t\u00f6bb\u00e9 z\u00e1rva a l\u00e1t\u00f3k szemei, s a hall\u00f3k f\u00fclei figyelmesen hallgatnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A hebehurgy\u00e1k sz\u00edve j\u00f3zans\u00e1got tanul, a dadog\u00f3k nyelve sim\u00e1n \u00e9s \u00e9rthet\u0151en sz\u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az aljast nem tartj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 nemesnek, sem a becstelen gazembert tiszteletrem\u00e9lt\u00f3nak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen a bolond csup\u00e1n bolonds\u00e1got besz\u00e9l, \u00e9s sz\u00edve gonosz tervet forral, hogy istentelens\u00e9get vigyen v\u00e9ghez. F\u00e9lrevezet\u0151 dolgokat mond az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3r\u00f3l, hogy az \u00e9hez\u0151t \u00e9hen hagyja, s a szomjaz\u00f3t\u00f3l elvegye a vizet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A becstelennek az eszk\u00f6zei is becstelenek: \u00e1lnok tervet sz\u0151 a szeg\u00e9ny ellen, hogy hazugs\u00e1ggal rontsa meg, m\u00e9g ha a szeg\u00e9ny igazat sz\u00f3lna is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De a nemes lelk\u0171 nemes terveket sz\u0151, ki is tart azok mellett, \u00e9s nem ingadozik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Szellem ki\u00e1rad a magasb\u00f3l - Figyeljetek szavamra, ti gondtalan asszonyok! Hallgassatok r\u00e1m, le\u00e1nyok, akik biztons\u00e1gban \u00e9rzitek magatok!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esztend\u0151 m\u00falt\u00e1n a gondtalan j\u00f3l\u00e9tnek hirtelen v\u00e9ge szakad. Aggodalomt\u00f3l reszkettek, ti elbizakodottak, mert az arat\u00e1s elmarad, sem sz\u0151l\u0151t, sem gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t nem sz\u00fcretelhettek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Remegjetek, ti gondtalanok, r\u00e9m\u00fcljetek meg, ti elbizakodottak! Dr\u00e1ga ruh\u00e1itokat vess\u00e9tek le, \u00f6ltsetek zs\u00e1kruh\u00e1t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Melleteket verve gy\u00e1szolj\u00e1tok az elpusztult gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 mez\u0151ket, a term\u0151 sz\u0151l\u0151ket!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sirass\u00e1tok n\u00e9pem sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00e9t, amelyet t\u00f6vis \u00e9s gaz bor\u00edt el, sirass\u00e1tok az egykor boldog otthonokat, a v\u00e1rosokat, amelyekb\u0151l kiveszett az \u00f6r\u00f6m!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizony, m\u00e9g a palot\u00e1k is \u00fcresen \u00e1llnak, kihal a n\u00e9pes v\u00e1ros, ny\u00fczsg\u0151 zaja eln\u00e9mul. A v\u00e1rhegy s az \u0151rtorony vad\u00e1llatok barlangj\u00e1v\u00e1 lesz, vadszamarak tany\u00e1ja, ny\u00e1jak legel\u0151je."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Meddig tart ez? Ameddig a Szellem ki\u00e1rad r\u00e1nk a Mennyb\u0151l. Akkor a puszta vadon j\u00f3l m\u0171velt term\u0151f\u00f6ldd\u00e9, s gazdagon term\u0151 kertt\u00e9 lesz, a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6s kert pedig oly d\u00fas, hogy erd\u0151nek l\u00e1tszik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e9g a puszt\u00e1ban is jogoss\u00e1g tany\u00e1zik, a term\u0151f\u00f6ld\u00f6n igazs\u00e1goss\u00e1g lakik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az igazs\u00e1goss\u00e1g b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s b\u0151s\u00e9get terem, gy\u00fcm\u00f6lcse gondtalan nyugalom \u00e9s biztons\u00e1g \u00f6r\u00f6kre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizony, b\u0151s\u00e9ges b\u00e9kess\u00e9gben fog lakni n\u00e9pem, gondtalan j\u00f3l\u00e9tben, biztons\u00e1g hajl\u00e9k\u00e1ban \u00e9s teljes nyugalomban."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De az erd\u0151re j\u00e9ges\u0151 z\u00fadul, a v\u00e1ros pedig teljesen elpusztul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, j\u00f3l teszitek, ha term\u00e9keny f\u00f6ld\u00f6n, v\u00edz mell\u00e9 vetitek a magot, \u00e9s szabadon engeditek az \u00f6kr\u00f6ket \u00e9s szamarakat, hadd legeljenek!"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a puszt\u00edt\u00f3 pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Jaj neked, te puszt\u00edt\u00f3, akit m\u00e9g nem \u00e9rt el a pusztul\u00e1s! Jaj neked, te rabl\u00f3, akit m\u00e9g nem raboltak ki! Mikor befejezed a puszt\u00edt\u00e1st, t\u00e9ged fognak elpuszt\u00edtani, mikor abbahagyod a rabl\u00e1st, t\u00e9ged rabolnak ki!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj meg rajtunk, hiszen csak benned rem\u00e9nyked\u00fcnk! Ny\u00fajtsd fel\u00e9nk v\u00e9delmez\u0151 karod minden nap, l\u00e9gy szabad\u00edt\u00f3nk a veszedelem idej\u00e9n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mennyd\u00f6rg\u0151 szavadt\u00f3l r\u00e9m\u00fclten sz\u00e9tfutnak a n\u00e9pek, mikor megmutatod hatalmadat, elsz\u00e9lednek a nemzetek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A zs\u00e1km\u00e1nyt \u00fagy sz\u00e9tkapkodj\u00e1k, ahogy a z\u00f6ld vet\u00e9st a s\u00e1skahad felem\u00e9szti. \u00dagy vetik magukat a zs\u00e1km\u00e1nyra, ahogy a s\u00e1sk\u00e1k megsz\u00e1llj\u00e1k a mez\u0151ket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, fels\u00e9ges az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mert magass\u00e1gban lakik! Bet\u00f6lti Siont igaz \u00edt\u00e9lettel \u00e9s igazs\u00e1ggal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e9kess\u00e9g \u00e9s h\u0171s\u00e9g vesz k\u00f6r\u00fcl t\u00e9ged, Sion, b\u00f6lcsess\u00e9g, \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ismerete lesz a gazdags\u00e1god. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 im\u00e1data \u00e9s f\u00e9lelme lesz kincsed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Az utc\u00e1kon er\u0151s harcosok ki\u00e1ltoznak, a b\u00e9kek\u00f6vetek keservesen s\u00edrnak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az utc\u00e1kon senki sem j\u00e1r, az utak is elhagyottak. Az ellens\u00e9g megszegte a sz\u00f6vets\u00e9get, megvetette a v\u00e1rosokat, semmibe veszi a lakosokat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g a f\u00f6ld is gy\u00e1szol \u00e9s pusztul, m\u00e9g a Libanon is kisz\u00e1rad \u00e9s elhervad, S\u00e1ron s\u00edks\u00e1ga, mint a sivatag, B\u00e1s\u00e1n \u00e9s K\u00e1rmel erd\u0151i csupaszok!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eMost m\u00e1r f\u00f6lkelek, nem v\u00e1rok tov\u00e1bb \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, megmutatom nagys\u00e1gomat, s mind megl\u00e1tj\u00e1tok hatalmam!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szalm\u00e1t fogantok, polyv\u00e1t sz\u00fclt\u00f6k, mind semmi az! Ez\u00e9rt leheletem, mint a t\u0171z el\u00e9geti a polyv\u00e1t, s megem\u00e9szt benneteket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El\u00e9geti a n\u00e9peket is, csontjaikb\u00f3l csak m\u00e9sz marad, elhamvadnak, mint t\u00f6vis a t\u0171zben."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg, ti t\u00e1vol lak\u00f3k, mit tettem! Ismerj\u00e9tek meg, ti k\u00f6zel val\u00f3k, hatalmamat!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megrettennek a b\u0171n\u00f6s\u00f6k Sionban, r\u00e9m\u00fclet fogja el az istenteleneket: \u201eKi lakhat k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk a megem\u00e9szt\u0151 l\u00e1ngokkal egy\u00fctt? Ki maradhat \u00f6r\u00f6kk\u00e9 izz\u00f3 t\u0171zh\u00f6z k\u00f6zel?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aki igazs\u00e1gosan \u00e9l \u00e9s cselekszik, aki besz\u00e9d\u00e9ben egyenes, nem nyer\u00e9szkedik er\u0151szakkal, vagy csal\u00e1ssal, nem fogad el megveszteget\u00e9st, hallani sem akar v\u00e9res terveket, l\u00e1tni sem akar semmi gonoszs\u00e1got!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az ilyen biztons\u00e1gban \u00e9l, v\u00e9dett, magas helyen lakik, hegycs\u00facson \u00e9p\u00fclt v\u00e1r az otthona, kenyer\u00e9t megkapja, s nem szomjazik soha."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Megl\u00e1tod a Kir\u00e1lyt teljes dics\u0151s\u00e9g\u00e9ben, saj\u00e1t szemeddel szeml\u00e9lheted! Megl\u00e1tod t\u00e1gas orsz\u00e1g\u00e1t, s messze terjed\u0151 sz\u00e9p hat\u00e1rait."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Visszaeml\u00e9kezel akkor a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9re, s elgondolod: \u201eHol vannak m\u00e1r az ad\u00f3szed\u0151k? Hov\u00e1 lettek, akik mindent sz\u00e1mba vettek, s m\u00e9g a tornyokat is \u00f6ssze\u00edrt\u00e1k?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hov\u00e1 t\u0171nt az er\u0151szakos elnyom\u00f3k n\u00e9pe, akiknek m\u00e9g besz\u00e9de sem \u00e9rthet\u0151? Milyen dadog\u00f3 nyelven besz\u00e9ltek! Bizony, mind elt\u0171ntek, nincsenek sehol!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sionra n\u00e9zz, \u00fcnnepeink v\u00e1ros\u00e1ra! - Sionra n\u00e9zz, \u00fcnnepeink v\u00e1ros\u00e1ra! Jeruzs\u00e1lemet n\u00e9zd, a nyugalom hajl\u00e9k\u00e1t! Olyan s\u00e1tor ez, amely nem v\u00e1ndorol t\u00f6bb\u00e9, s\u00e1torszegeit nem h\u00fazz\u00e1k ki soha, k\u00f6telei \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tartanak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mert ott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a dics\u0151s\u00e9ges maga lesz vel\u00fcnk, a b\u0151viz\u0171 foly\u00f3k \u00e9s sz\u00e9les folyamok Kir\u00e1lya! De ezeken a vizeken nem j\u00e1r t\u00f6bb\u00e9 idegen hadi g\u00e1lya, sem keresked\u0151k b\u00fcszke haj\u00f3ja!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a mi b\u00edr\u00e1nk, \u0151 ad nek\u00fcnk t\u00f6rv\u00e9nyt, \u0151 a Kir\u00e1lyunk \u00e9s Megment\u0151nk!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ellens\u00e9geink haj\u00f3in a k\u00f6telek meglazultak, nem tartj\u00e1k az \u00e1rbocot, nem fesz\u00edtik a vitorl\u00e1t. Zs\u00e1km\u00e1nyunk oly tem\u00e9rdek, m\u00e9g a s\u00e1nt\u00e1knak is b\u0151ven jut bel\u0151le, alig gy\u0151zz\u00fck majd sz\u00e9tosztani."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sion lak\u00f3i k\u00f6z\u00fcl egy se mondja t\u00f6bb\u00e9: \u201eBeteg vagyok.\u201d Lakosai b\u0171nt\u0151l \u00e9s b\u0171ntudatt\u00f3l szabadon \u00e9lnek."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a nemzetek pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - J\u00f6jjetek nemzetek, hallj\u00e1tok meg! Figyeljetek n\u00e9pek! Hallja meg az eg\u00e9sz vil\u00e1g: minden f\u00f6ldi lak\u00f3! Tudja meg ezt az eg\u00e9sz f\u00f6ld, \u00e9s minden, ami a f\u00f6ldr\u0151l sz\u00e1rmazik!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja l\u00e1ngra lobbant az \u00f6sszes nemzetek ellen. Megharagudott a n\u00e9pek t\u00f6megeire, pusztul\u00e1sra \u00edt\u00e9lte \u0151ket, \u00e1tadta \u0151ket a hal\u00e1lnak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Patakokban folyik a v\u00e9r, halottak hevernek szanasz\u00e9t temetetlen, a holttestek b\u0171ze mindent bebor\u00edt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A magass\u00e1gban l\u00e9v\u0151 sereg sz\u00e9thullik, s \u00f6sszehajtj\u00e1k az eget, mint a k\u00f6nyvtekercset. Az \u00e9g csillagai lehullanak, mint ledobja \u0151sszel sz\u00e1raz lombj\u00e1t a sz\u0151l\u0151, vagy mint a f\u00fcgefa hullatja aszott term\u00e9s\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201e\u00d6ld\u00f6kl\u0151 kardom az \u00e9gben megr\u00e9szeg\u00fclt m\u00e1r a v\u00e9rt\u0151l \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, most h\u00e1t lesz\u00e1ll a f\u00f6ldre. Les\u00fajt Edomra, a n\u00e9pre, melyet hal\u00e1lra \u00edt\u00e9ltem.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kardja megr\u00e9szeg\u00fclt a v\u00e9rt\u0151l, j\u00f3llakott \u00f6ld\u00f6kl\u00e9ssel, b\u00e1r\u00e1nyok \u00e9s kecsk\u00e9k v\u00e9r\u00e9vel, kosok zs\u00edrj\u00e1val. Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nagy \u00e1ldozatot tart Bocr\u00e1ban, t\u00f6meges m\u00e9sz\u00e1rl\u00e1st rendez Edom f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elhullanak m\u00e9g a vadbivalyok is, lev\u00e1gja az er\u0151s bik\u00e1kat \u00e9s gyenge borjakat Edom n\u00e9p\u00e9vel egy\u00fctt. V\u00e9r\u00fck \u00e1ztatja f\u00f6ldj\u00fcket, zs\u00edrjukt\u00f3l s\u00edkos lesz a por."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert bossz\u00fat \u00e1ll rajtuk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, megfizet az\u00e9rt, amit Sionnal tettek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Edom patakjai szurokk\u00e1 v\u00e1ltoznak, f\u00f6ldje k\u00e9nk\u0151v\u00e9, eg\u00e9sz orsz\u00e1ga pedig \u00e9g\u0151 szurokk\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00fcze el nem alszik sem nappal, sem \u00e9jjel, f\u00fcstje felsz\u00e1ll az \u00e9gre \u00f6r\u00f6kk\u00e9. F\u00f6ldje siv\u00e1r pusztas\u00e1g marad, m\u00e9g az \u00e1tutaz\u00f3k is elker\u00fclik."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pusztai madarak \u00e9s vad\u00e1llatok tany\u00e1znak rajta, baglyok \u00e9s holl\u00f3k laknak ott, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a pusztul\u00e1s m\u00e9r\u0151zsin\u00f3rj\u00e1t h\u00fazza ki f\u00f6l\u00f6tte, a kietlen \u00fcress\u00e9g m\u00e9r\u0151\u00f3nj\u00e1val m\u00e9ri meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdgy fogj\u00e1k nevezni birodalm\u00e1t: \u201eNincs T\u00f6bb\u00e9 Kir\u00e1lys\u00e1g\u201d. Fejedelmeit pedig \u00edgy: \u201eNincsenek Sehol\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Palot\u00e1inak romjain csal\u00e1n \u00e9s bog\u00e1ncs n\u0151, hajdan er\u0151s v\u00e1rait ben\u00f6vi t\u00fcsk\u00e9s boz\u00f3t, benne sak\u00e1lok vernek tany\u00e1t, s baglyok f\u00e9szkelnek omlad\u00e9kain."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hi\u00e9n\u00e1k \u00e9s mindenf\u00e9le pusztai vadak tal\u00e1lkoznak ott, a vadkecske h\u00edvja t\u00e1rs\u00e1t, s \u00e9jjeli \u00e1llatok pihennek a romok k\u00f6zt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ott f\u00e9szkel a pusztai bagoly, toj\u00e1sait kik\u00f6lti, s kicsinyeit sz\u00e1rny\u00e1val takarja. Ott gy\u00fclekeznek p\u00e1ros\u00e1val a fekete kesely\u0171k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Keress\u00e9tek meg mindezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00f6nyv\u00e9ben, olvass\u00e1tok majd el, \u00e9s vizsg\u00e1lj\u00e1tok meg! Beteljesedik ez minden r\u00e9szlet\u00e9ben, nem fog hi\u00e1nyozni egy sem. Mind megtal\u00e1lj\u00e1tok, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1ja parancsolta \u00edgy, s az \u0151 Szelleme gy\u0171jt\u00f6tte \u0151ket \u00f6ssze."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150 adta Edom f\u00f6ldj\u00e9t a vad\u00e1llatoknak, keze osztott birtokot nekik. Birtokolni is fogj\u00e1k azt \u00f6r\u00f6kre, nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre ott tany\u00e1znak."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megv\u00e1ltottai visszat\u00e9rnek Sionra - \u00d6r\u00fcl majd a puszta, a kisz\u00e1radt f\u00f6ld \u00fajra kiz\u00f6ld\u00fcl, a sivatag ujjongva kivirul, mint a feh\u00e9r liliom vir\u00e1ga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vir\u00e1gba borul akkor az eg\u00e9sz vid\u00e9k, ujjongva \u00e9nekel, \u00e9s v\u00edgan \u00f6rvendezik, mert dics\u0151s\u00e9ge olyan lesz, mint a libanoni erd\u0151\u00e9, \u00e9kess\u00e9ge, mint a K\u00e1rmel hegy\u00e9\u00e9, \u00e9s gazdagon terem, mint a S\u00e1ron s\u00edks\u00e1ga. Bizony, megl\u00e1tj\u00e1k \u0151k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t, Isten\u00fcnk fens\u00e9g\u00e9t mind megismerik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er\u0151s\u00edts\u00e9tek azokat, akik lecs\u00fcggesztik kez\u00fcket, akiknek t\u00e9rde roskadozik!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok azoknak, akik feladt\u00e1k a rem\u00e9nyt: \u201eB\u00e1tors\u00e1g, ne f\u00e9ljetek! N\u00e9zz\u00e9tek, Istenetek m\u00e1r j\u00f6n, \u00e9s bossz\u00fat \u00e1ll! Ellens\u00e9geinek megfizet, j\u00f6n, \u00e9s megszabad\u00edt titeket!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor \u00fajra l\u00e1tnak a vakok, a s\u00fcketek ism\u00e9t hallanak,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a s\u00e1nt\u00e1k ujjongva ugr\u00e1ndoznak, mint a szarvasok, s a n\u00e9m\u00e1k \u00f6rvendezve \u00e9nekelnek, mert a puszt\u00e1ban forr\u00e1sok fakadnak, s foly\u00f3k \u00f6nt\u00f6zik a sivatagot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A csal\u00f3ka d\u00e9lib\u00e1b igazi t\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltozik, s a szomjas puszt\u00e1ban b\u0151viz\u0171 forr\u00e1sok fakadnak. Ahol egykor sak\u00e1lok tany\u00e1ztak, ott f\u0171 z\u00f6ldell, n\u00e1d \u00e9s k\u00e1ka terem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3l meg\u00e9p\u00edtett \u00fat lesz ott, s \u00edgy nevezik: \u201eA Szent Helyhez vezet\u0151 \u00fat\u201d. Tiszt\u00e1talan nem l\u00e9phet r\u00e1, csak a megv\u00e1ltottak j\u00e1rnak rajta. Nem l\u00e9phet r\u00e1 t\u00e9velyg\u0151 istentelen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem lesz ott oroszl\u00e1n, vagy v\u00e9rengz\u0151 vad\u00e1llat. Csak a megv\u00e1ltottak j\u00e1rnak rajta, s nem les r\u00e1juk vesz\u00e9ly."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezen j\u00f6nnek haza, akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszabad\u00edt: \u00f6r\u00f6m\u00e9nekkel, ujjongva t\u00e9rnek vissza Sionba. Fej\u00fcket el nem hervad\u00f3 \u00f6r\u00f6m koszor\u00fazza, \u00f6r\u00f6k boldogs\u00e1got tal\u00e1lnak ott. \u00d6r\u00f6m\u00fcket semmi sem \u00e1rny\u00e9kolja t\u00f6bb\u00e9, f\u00e1jdalom \u00e9s b\u00e1nat el\u0151l\u00fck messze menek\u00fcl."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assz\u00edria kir\u00e1lya Jeruzs\u00e1lem ellen t\u00e1mad - Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak tizennegyedik \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9ntek ezek. Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya felvonult hadsereg\u00e9vel J\u00fada fallal meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosai ellen, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem kiv\u00e9tel\u00e9vel el is foglalta mindegyiket."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n a kir\u00e1ly elk\u00fcldte L\u00e1kisb\u00f3l az egyik vez\u00e9r\u00e9t, Rabsak\u00e9t nagy hadsereggel Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz Jeruzs\u00e1lembe. Rabsak\u00e9 \u00e9s serege meg\u00e9rkezett Jeruzs\u00e1lem hat\u00e1r\u00e1ba, \u00e9s let\u00e1boroztak a ruhafest\u0151k mezej\u00e9n, a csatorna v\u00e9g\u00e9n\u00e9l, amely a Fels\u0151-tavat t\u00e1pl\u00e1lja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oda mentek ki hozz\u00e1 Ez\u00e9ki\u00e1s k\u00f6vetei: Elj\u00e1kim, Hilkijj\u00e1h\u00fa fia, a kir\u00e1lyi palota udvarmestere, Sebna, a kir\u00e1ly titk\u00e1ra, \u00e9s J\u00f3\u00e1h, \u00c1sz\u00e1f fia, a kr\u00f3nika\u00edr\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rabsak\u00e9 azt mondta nekik: \u201e\u00dczenetet hoztam Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l Ez\u00e9ki\u00e1snak. Mondj\u00e1tok meg uratoknak: \u00bbAzt mondja Assz\u00edria nagy kir\u00e1lya: Ugyan miben rem\u00e9nykedsz?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azt hiszed, van el\u00e9g er\u0151d \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9ged, hogy harcolj ellenem? Ez csak \u00fcres fecseg\u00e9s! Kiben b\u00edzol, hogy fell\u00e1zadt\u00e1l ellenem?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tal\u00e1n Egyiptom seg\u00edts\u00e9g\u00e9ben? Hiszen olyan az, mint a t\u00f6r\u00f6tt n\u00e1dsz\u00e1l! T\u00e1maszkodj csak r\u00e1, majd megl\u00e1tod, hogy felhas\u00edtja a tenyered! Bizony, ilyen a f\u00e1ra\u00f3, Egyiptom kir\u00e1lya azok sz\u00e1m\u00e1ra, akik benne b\u00edznak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vagy tal\u00e1n azt mondod, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, Istenedben b\u00edzol, hogy majd \u0151 megseg\u00edt? Vajon nem \u0151 az, akinek olt\u00e1rait \u00e9s magaslatait Ez\u00e9ki\u00e1s leromboltatta, majd azt parancsolta J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosainak, hogy egyed\u00fcl a jeruzs\u00e1lemi olt\u00e1rn\u00e1l mutassanak be \u00e1ldozatot?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9zd! Uram, Assz\u00edria kir\u00e1lya fogad\u00e1st aj\u00e1nl neked: aj\u00e1nd\u00e9kba kapsz t\u0151le 2 000 lovat, ha tudsz r\u00e1juk lovasokat \u00fcltetni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ugyan, hogy tudn\u00e1d visszaverni uramnak ak\u00e1r csak a legkisebb kapit\u00e1ny\u00e1t is? Vagy Egyiptom harci szekereiben \u00e9s lovasaiban b\u00edzol?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azt hiszed, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tudta n\u00e9lk\u00fcl j\u00f6ttem ellened, hogy orsz\u00e1god elpuszt\u00edtsam? Hiszen \u00e9ppen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta nekem, hogy t\u00e1madjam meg \u00e9s puszt\u00edtsam el orsz\u00e1godat!\u00ab\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor Ez\u00e9ki\u00e1s k\u00f6vetei, Elj\u00e1kim, Sebna \u00e9s J\u00f3\u00e1h azt mondt\u00e1k Rabsak\u00e9nak: \u201eK\u00e9r\u00fcnk, besz\u00e9lj vel\u00fcnk, szolg\u00e1iddal, ar\u00e1m nyelven, mert meg\u00e9rtj\u00fck! Ne J\u00fada nyelv\u00e9n besz\u00e9lj, mert akkor a v\u00e1rfalon l\u00e9v\u0151k is meg\u00e9rtik!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De Rabsak\u00e9 \u00edgy v\u00e1laszolt: \u201eNem csak uratoknak \u00e9s nektek k\u00fcldte uram ezt az \u00fczenetet, hanem mindazoknak a f\u00e9rfiaknak is, akik a v\u00e1rfalon vannak! Hiszen \u0151r\u00e1juk is az a sors v\u00e1r, mint r\u00e1tok! Amikor majd nem lesz sem kenyeretek, sem vizetek, \u00e9s valamennyien a saj\u00e1t \u00fcr\u00fcl\u00e9keteket fogj\u00e1tok enni, \u00e9s vizeleteteket fogj\u00e1tok inni!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor Rabsak\u00e9 oda\u00e1llt a v\u00e1rosfal el\u00e9, \u00e9s nagy hangon \u00edgy ki\u00e1ltott a falon l\u00e9v\u0151knek azon a nyelven, amelyet J\u00fad\u00e1ban besz\u00e9lnek: \u201eEmberek, hallj\u00e1tok meg, mit \u00fczen nektek Assz\u00edria nagy kir\u00e1lya!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00bbNe hagyj\u00e1tok, hogy Ez\u00e9ki\u00e1s becsapjon benneteket, mert \u0151 k\u00e9ptelen megmenteni titeket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ne higgyetek Ez\u00e9ki\u00e1snak, amikor azzal hiteget, hogy b\u00edzzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, aki biztosan megszabad\u00edt, \u00e9s a v\u00e1rost nem adja Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne hallgassatok r\u00e1! Ink\u00e1bb Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak higgyetek, aki ezt \u00fczeni: Adj\u00e1tok meg magatokat, j\u00f6jjetek ki a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s k\u00f6ssetek b\u00e9k\u00e9t velem! Akkor szabadon hazamehettek, s mindannyian a saj\u00e1t sz\u0151l\u0151t\u00f6kr\u0151l \u00e9s f\u00fcgef\u00e1tokr\u00f3l ehettek, \u00e9s saj\u00e1t k\u00fatjaitok viz\u00e9t ihatj\u00e1tok."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azut\u00e1n majd elj\u00f6v\u00f6k, \u00e9s elviszlek titeket egy olyan f\u00f6ldre, amely orsz\u00e1gotokhoz hasonl\u00f3. Ott azut\u00e1n b\u0151v\u00e9ben lesztek minden j\u00f3nak: gabon\u00e1nak \u00e9s bornak, mert az a f\u00f6ld a b\u0151s\u00e9ges keny\u00e9r \u00e9s sz\u0151l\u0151 f\u00f6ldje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne hagyj\u00e1tok magatokat becsapni! Ez\u00e9ki\u00e1s f\u00e9lrevezet titeket azzal, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 majd megszabad\u00edt! Vajon meg tudt\u00e1k-e szabad\u00edtani a nemzetek istenei a maguk n\u00e9p\u00e9t Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9b\u0151l?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hol vannak Ham\u00e1t, Arpad \u00e9s Szefarvaim istenei? Megmentett\u00e9k-e Sam\u00e1ri\u00e1t a kezemb\u0151l?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hol van csak egyetlen isten is, aki meg tudta volna menteni n\u00e9p\u00e9t \u00e9s f\u00f6ldj\u00e9t a kezemb\u0151l? Hogy k\u00e9pzelitek, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg tudja menteni Jeruzs\u00e1lemet t\u0151lem?\u00ab\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De a jeruzs\u00e1lemi falon \u00e1ll\u00f3 f\u00e9rfiak csendben maradtak, \u00e9s semmit sem feleltek, mert Ez\u00e9ki\u00e1s megparancsolta, hogy senki egy sz\u00f3t se v\u00e1laszoljon az ellens\u00e9gnek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Ez\u00e9ki\u00e1s k\u00f6vetei: Elj\u00e1kim, Hilkijj\u00e1h\u00fa fia, a kir\u00e1lyi palota udvarmestere, Sebna, a kir\u00e1ly titk\u00e1ra, \u00e9s J\u00f3\u00e1h, \u00c1sz\u00e1f fia, a kr\u00f3nika\u00edr\u00f3 visszat\u00e9rtek Ez\u00e9ki\u00e1shoz megszaggatott ruh\u00e1ban, \u00e9s \u00e1tadt\u00e1k Rabsak\u00e9 \u00fczenet\u00e9t."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00e9ri - Amikor Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly v\u00e9gighallgatta a k\u00f6vetek jelent\u00e9s\u00e9t, megszaggatta a ruh\u00e1it, majd zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1hoz ment."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azut\u00e1n elk\u00fcldte n\u00e9h\u00e1ny ember\u00e9t \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz, \u00c1m\u00f3c fi\u00e1hoz. Ezek voltak a k\u00f6vetei: Elj\u00e1kim, a kir\u00e1lyi palota udvarmestere, azut\u00e1n Sebna, a kir\u00e1ly titk\u00e1ra, \u00e9s a papok vezet\u0151i. Valamennyien zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6ztek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elmentek \u00c9zsai\u00e1shoz \u00e9s ezt mondt\u00e1k: \u201eKir\u00e1lyunk, Ez\u00e9ki\u00e1s \u00fczeni neked: \u00bbJaj ez a nap! Mert megszorongatnak, megfeny\u00edtenek benn\u00fcnket, \u00e9s gyal\u00e1zatot kell elviseln\u00fcnk! Olyan szorult helyzetbe ker\u00fclt\u00fcnk, mint a magzat, aki m\u00e1r majdnem vil\u00e1gra j\u00f6tt, de anyj\u00e1nak nincs ereje hozz\u00e1, hogy megsz\u00fclje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tal\u00e1n meghallotta Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy mit mondott Rabsak\u00e9, akit ura, Assz\u00edria kir\u00e1lya az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt ide, hogy az \u00c9l\u0151 Istent k\u00e1romolja \u00e9s gyal\u00e1zza. Tal\u00e1n meg is feny\u00edti \u0151t Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ez\u00e9rt az istenk\u00e1roml\u00e1s\u00e9rt, amely bizony\u00e1ra feljutott hozz\u00e1. Te pedig, \u00c9zsai\u00e1s, im\u00e1dkozz \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj n\u00e9p\u00fcnk maroknyi t\u00f6red\u00e9k\u00e9\u00e9rt, amely m\u00e9g \u00e9letben maradt.\u00ab\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s meghallgatta a kir\u00e1ly \u00fczenet\u00e9t, majd \u00edgy felelt: \u201eEzt a v\u00e1laszt vigy\u00e9tek uratoknak. Azt mondja neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbNe ijedj meg att\u00f3l, amit az assz\u00edr kir\u00e1ly szolg\u00e1i mondtak, mert \u0151k engem gyal\u00e1ztak \u00e9s k\u00e1romoltak!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s meghallgatta a kir\u00e1ly \u00fczenet\u00e9t, majd \u00edgy felelt: \u201eEzt a v\u00e1laszt vigy\u00e9tek uratoknak. Azt mondja neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbNe ijedj meg att\u00f3l, amit az assz\u00edr kir\u00e1ly szolg\u00e1i mondtak, mert \u0151k engem gyal\u00e1ztak \u00e9s k\u00e1romoltak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Figyeld csak meg, mit teszek vele! Egy szellemet k\u00fcld\u00f6k az assz\u00edr kir\u00e1ly ellen. Amikor a kir\u00e1ly h\u00edreket kap, hazat\u00e9r orsz\u00e1g\u00e1ba, ott pedig kard\u00e9lre juttatom: a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n fogj\u00e1k meggyilkolni.\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Tirh\u00e1k\u00e1, Eti\u00f3pia kir\u00e1lya felvonult sereg\u00e9vel Assz\u00edria kir\u00e1lya ellen. Amikor ezt az assz\u00edr kir\u00e1ly megtudta, elvonult L\u00e1kisb\u00f3l, \u00e9s Libna v\u00e1ros\u00e1t kezdte ostromolni. Rabsak\u00e9 ekkor Libn\u00e1ba ment, mert k\u00f6zben hallotta, hogy az assz\u00edr kir\u00e1ly ott tart\u00f3zkodik. Az assz\u00edr kir\u00e1ly ekkor k\u00f6veteit ism\u00e9t Ez\u00e9ki\u00e1shoz k\u00fcldte, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fczenetet adj\u00e1k \u00e1t neki sz\u00f3ban \u00e9s \u00edr\u00e1sban is:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Tirh\u00e1k\u00e1, Eti\u00f3pia kir\u00e1lya felvonult sereg\u00e9vel Assz\u00edria kir\u00e1lya ellen. Amikor ezt az assz\u00edr kir\u00e1ly megtudta, elvonult L\u00e1kisb\u00f3l, \u00e9s Libna v\u00e1ros\u00e1t kezdte ostromolni. Rabsak\u00e9 ekkor Libn\u00e1ba ment, mert k\u00f6zben hallotta, hogy az assz\u00edr kir\u00e1ly ott tart\u00f3zkodik. Az assz\u00edr kir\u00e1ly ekkor k\u00f6veteit ism\u00e9t Ez\u00e9ki\u00e1shoz k\u00fcldte, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fczenetet adj\u00e1k \u00e1t neki sz\u00f3ban \u00e9s \u00edr\u00e1sban is:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eNe higgy Istenednek, akiben b\u00edzol, ha azt mondan\u00e1, hogy Jeruzs\u00e1lem nem ker\u00fcl Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9be; mert Istened becsap t\u00e9ged!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e1thatod, hogyan puszt\u00edtott\u00e1k el Assz\u00edria kir\u00e1lyai az \u00f6sszes orsz\u00e1got! Azt k\u00e9pzeled, hogy te majd megmenek\u00fclsz a kezemb\u0151l?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El\u0151deim, Assz\u00edria kir\u00e1lyai puszt\u00edtott\u00e1k el G\u00f3z\u00e1nt, H\u00e1r\u00e1nt, Recefet \u00e9s Eden n\u00e9p\u00e9t Telassz\u00e1rban! Ezeknek istenei k\u00f6z\u00fcl egyik sem tudta megmenteni n\u00e9p\u00e9t Assz\u00edria hatalm\u00e1t\u00f3l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e9zd meg mi lett a sorsa Ham\u00e1t, Arpad, Szefarvaim, H\u00e9na \u00e9s Ivv\u00e1 kir\u00e1lyainak!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s im\u00e1ds\u00e1ga - Ez\u00e9ki\u00e1s meghallgatta a k\u00f6veteket, \u00e1tvette t\u0151l\u00fck az assz\u00edr kir\u00e1ly level\u00e9t, \u00e9s elolvasta. Majd fogta a levelet, \u00e9s f\u00f6lment az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba. Ott, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelenl\u00e9t\u00e9ben kiter\u00edtette a pap\u00edrtekercset,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene, aki a kerubok f\u00f6l\u00f6tt \u00fclsz kir\u00e1lyi tr\u00f3nodon! Te vagy az Isten, nincs m\u00e1s rajtad k\u00edv\u00fcl! Egyed\u00fcl te vagy a f\u00f6ld \u00f6sszes kir\u00e1lys\u00e1gainak Istene! Te teremtetted az eget \u00e9s a f\u00f6ldet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hallgass meg engem! Figyelj r\u00e1m, \u00e9s l\u00e1sd meg ezt a levelet! K\u00e9rlek, figyelmesen vizsg\u00e1ld meg Szanh\u00e9rib \u00fczenet\u00e9t, amellyel az \u00c9l\u0151 Istent k\u00e1romolta \u00e9s gyal\u00e1zta!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert igaz, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy Assz\u00edria kir\u00e1lyai elpuszt\u00edtott\u00e1k az \u00f6sszes nemzetet \u00e9s orsz\u00e1gaikat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "azok isteneit pedig el\u00e9gett\u00e9k. De azok az \u00fagynevezett istenek nem voltak val\u00f3diak, csup\u00e1n emberi k\u00e9z k\u0151b\u0151l \u00e9s f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt alkot\u00e1sai \u2014 ez\u00e9rt tudt\u00e1k elpuszt\u00edtani azokat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Isten\u00fcnk, szabad\u00edts ki benn\u00fcnket az assz\u00edr kir\u00e1ly kez\u00e9b\u0151l, hadd tudj\u00e1k meg a f\u00f6ld \u00f6sszes kir\u00e1lys\u00e1gai, hogy egyed\u00fcl te vagy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s nincs rajtad k\u00edv\u00fcl m\u00e1s Isten!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1lasza - Akkor \u00c9zsai\u00e1s, \u00c1m\u00f3c fia Ez\u00e9ki\u00e1shoz k\u00fcld\u00f6tt valakit ezzel az \u00fczenettel: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene. Mivel hozz\u00e1m im\u00e1dkozt\u00e1l Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya miatt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "v\u00e1laszul ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szanh\u00e9ribnek: \u00bbBizony Sion sz\u0171z le\u00e1nya kics\u00fafol t\u00e9ged! Jeruzs\u00e1lem le\u00e1nya kig\u00fanyol t\u00e9ged!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De te, Assz\u00edria kir\u00e1lya, kit g\u00fanyolt\u00e1l ki? Ki ellen sz\u00f3lt\u00e1l olyan kev\u00e9lyen? Kit n\u00e9zt\u00e9l le megvet\u00e9ssel \u00e9s b\u00fcszke tekintettel? Kit gyal\u00e1zt\u00e1l \u00e9s k\u00e1romolt\u00e1l? Izr\u00e1el Szentj\u00e9t! Bizony, ellene v\u00e9tkezt\u00e9l!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Szolg\u00e1id \u00e1ltal az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t gyal\u00e1ztad \u00e9s k\u00e1romoltad!\u00ab Ezt mondtad: \u00bbRengeteg harci szekeremmel felmentem a hegyek tetej\u00e9re, m\u00e9g a Libanon cs\u00facs\u00e1ra is! Led\u00f6nt\u00f6ttem a legmagasabb c\u00e9drusokat, kiv\u00e1gtam a legszebb sud\u00e1r feny\u0151ket, behatoltam a legs\u0171r\u0171bb erd\u0151kbe, a legt\u00e1volabbi zugokba!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha akartam, idegen f\u00f6ld\u00f6n is kutat \u00e1stam, hogy vizet igyak bel\u0151le. Ha akartam, l\u00e9pteimmel kisz\u00e1r\u00edtottam Egyiptom minden foly\u00f3j\u00e1t!\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig ezt mondja neked, Assz\u00edria kir\u00e1lya: \u00bbH\u00e1t nem hallottad, hogy mindezt \u00e9n hat\u00e1roztam el r\u00e9ges-r\u00e9gen? Nem tudt\u00e1l r\u00f3la, hogy \u00e9n terveztem ezeket az \u0151sid\u0151kben? Most csak kiform\u00e1ltam \u00e9s v\u00e9ghezvittem. Mert \u00e9n akartam, hogy elfoglalj er\u0151s v\u00e1rosokat, \u00e9s romhalmazz\u00e1 rombold v\u00e1raikat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fogyott el v\u00e9d\u0151ik ereje, megr\u00e9m\u00fcltek t\u0151led, sz\u00e9gyent vallottak, s olyanok lettek, mint mez\u0151n a gyenge f\u0171, mint h\u00e1ztet\u0151n a gyom, mely hirtelen elsz\u00e1rad, m\u00e9g kal\u00e1szt sem hoz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De \u00e9n j\u00f3l ismerlek t\u00e9ged, Assz\u00edria kir\u00e1lya! Tudok r\u00f3la, ha le\u00fclsz, vagy elindulsz, s tudom, mikor t\u00e9rsz vissza. L\u00e1tom, hogyan forralod haragod ellenem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ellenem tombol\u00f3 haragod miatt, \u00e9s elbizakodott kev\u00e9lys\u00e9ged\u00e9rt \u2014 mert hallottam minden szavad \u2014, orrodba akasztom horgomat, zabl\u00e1mat sz\u00e1dba teszem, \u00e9s k\u00e9nyszer\u00edtelek, hogy visszat\u00e9rj az \u00faton, amelyen j\u00f6tt\u00e9l.\u00ab\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Azut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy folytatta: \u201eNeked pedig, Ez\u00e9ki\u00e1s, meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00fcl jelt adok, hogy biztos legy\u00e9l benne: \u00e9n mondtam ezt neked! Ebben az \u00e9vben azt fogj\u00e1tok aratni \u00e9s enni, ami a gabonaf\u00f6ld\u00f6n mag\u00e1t\u00f3l terem. A k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vben azt aratj\u00e1tok majd, ami az idei arat\u00e1skor elhullott magvakb\u00f3l kikel. De a harmadik \u00e9vben m\u00e1r szok\u00e1s szerint sz\u00e1nthattok, vethettek, \u00e9s arathatj\u00e1tok a gabon\u00e1t, s\u0151t sz\u0151l\u0151skerteket telep\u00edthettek, \u00e9s azok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t eszitek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek marad\u00e9ka pedig, amely t\u00fal\u00e9lte a v\u00e1ros ostrom\u00e1t, ism\u00e9t n\u00f6vekedni \u00e9s szaporodni fog, mint a gy\u00fcm\u00f6lcsfa, amely gy\u00f6keret ereszt a f\u00f6ldben, \u00e9s b\u0151s\u00e9ges term\u00e9st hoz \u00e1gain."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mert e n\u00e9p marad\u00e9ka Jeruzs\u00e1lemb\u0151l kiindulva ism\u00e9t ben\u00e9pes\u00edti a f\u00f6ldet. Akik megszabadultak, a Sion hegy\u00e9r\u0151l rajzanak majd sz\u00e9t. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00e9lt\u00e9keny \u00e9s er\u0151s szeretete fogja ezt v\u00e9ghezvinni.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l pedig ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJeruzs\u00e1lembe nem teszi be a l\u00e1b\u00e1t! M\u00e9g egy ny\u00edlvessz\u0151t sem l\u0151 a v\u00e1rosra, fegyvereit sem ford\u00edtja ellene, meg sem ostromolja,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "hanem visszat\u00e9r orsz\u00e1g\u00e1ba azon az \u00faton, amelyen j\u00f6tt. Nem j\u00f6n be ebbe a v\u00e1rosba \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "mert megv\u00e9dem \u00e9s megmentem Jeruzs\u00e1lemet \u00f6nmagam\u00e9rt, \u00e9s szolg\u00e1m\u00e9rt, D\u00e1vid\u00e9rt.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az assz\u00edr sereg pusztul\u00e1sa - Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elk\u00fcldte angyal\u00e1t, aki \u00e9jjel 185 000 katon\u00e1t meg\u00f6lt az assz\u00edr sereg t\u00e1bor\u00e1ban. Amikor m\u00e1snap reggel az \u00e9letben maradottak kor\u00e1n reggel fel\u00e9bredtek, megd\u00f6bbenve l\u00e1tt\u00e1k bajt\u00e1rsaik holttest\u00e9t."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Szanh\u00e9rib, Assz\u00edria kir\u00e1lya ezut\u00e1n sereg\u00e9vel egy\u00fctt visszat\u00e9rt Niniv\u00e9be, \u00e9s ott is maradt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Egy napon Szanh\u00e9rib \u00e9ppen im\u00e1dkozott isten\u00e9nek, Niszr\u00f3knak a templom\u00e1ban, amikor fiai, Adrammelek \u00e9s Sz\u00e1recer karddal meggyilkolt\u00e1k, majd elmenek\u00fcltek Arar\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9re. Ezut\u00e1n Szanh\u00e9rib egyik fia, \u00c9sz\u00e1rhadd\u00f3n k\u00f6vette a tr\u00f3non apj\u00e1t."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s \u00e9let\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meghosszabb\u00edtja - Abban az id\u0151ben Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya megbetegedett, \u00e9s m\u00e1r a hal\u00e1l\u00e1n volt. \u00c9zsai\u00e1s, \u00c1m\u00f3c fia megl\u00e1togatta, \u00e9s azt mondta neki: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Rendezd el a dolgaidat, mert nem fogsz meggy\u00f3gyulni, hanem meghalsz!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ennek hallat\u00e1ra Ez\u00e9ki\u00e1s a fal fel\u00e9 fordult, \u00e9s \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, k\u00e9rlek, eml\u00e9kezz r\u00e1, hogy eg\u00e9sz \u00e9letemben h\u0171s\u00e9ges voltam hozz\u00e1d, \u00e9s teljes sz\u00edvvel azt tettem, amit helyesnek l\u00e1tsz!\u201d \u2014 \u00edgy k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt \u00e9s s\u00edrt a kir\u00e1ly sok\u00e1ig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt ezek ut\u00e1n, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt \u00c9zsai\u00e1shoz:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eMenj vissza Ez\u00e9ki\u00e1shoz, \u00e9s mondd neki: Ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, D\u00e1vidnak, \u0151sap\u00e1dnak Istene: \u00bbMeghallgattam k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sedet, l\u00e1ttam k\u00f6nnyeidet, \u00e9s tizen\u00f6t \u00e9vvel meghosszabb\u00edtom \u00e9leted idej\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezen fel\u00fcl megszabad\u00edtalak t\u00e9ged \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet is Assz\u00edria kir\u00e1ly\u00e1nak a kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s megv\u00e9dem a v\u00e1rost.\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez lesz a jel sz\u00e1modra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, hogy beteljes\u00edti, amit \u00edg\u00e9rt:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zd! Visszaviszem az \u00e1rny\u00e9kot t\u00edz fokkal \u00c1h\u00e1z nap\u00f3r\u00e1j\u00e1n azokon a fokokon, amelyen m\u00e1r \u00e1thaladt.\u201d Az \u00e1rny\u00e9k pedig val\u00f3ban visszah\u00e1tr\u00e1lt t\u00edz fokot a nap\u00f3r\u00e1n, azokon a fokokon, amelyeken el\u0151z\u0151leg m\u00e1r \u00e1thaladt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly h\u00e1laad\u00f3 zsolt\u00e1ra - Ezt az \u00e9neket Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya akkor \u00edrta, amikor felgy\u00f3gyult hal\u00e1los betegs\u00e9g\u00e9b\u0151l:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eAzt gondoltam: H\u00e1t \u00e9letem derek\u00e1n kell \u00e1tmennem az alvil\u00e1g kapuj\u00e1n, s t\u00f6bbi \u00e9veimet elrabolj\u00e1k t\u0151lem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt mondtam: H\u00e1t nem l\u00e1thatom t\u00f6bb\u00e9 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t az \u00e9l\u0151k f\u00f6ldj\u00e9n? Nem l\u00e1thatom t\u00f6bb\u00e9 a f\u00f6ld\u00f6n \u00e9l\u0151 embereket sem?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1torom lebontj\u00e1k, mint a p\u00e1sztorok s\u00e1tr\u00e1t, s ki kell k\u00f6lt\u00f6zn\u00f6m bel\u0151le. Mint a tak\u00e1cs a v\u00e1sznat, \u00f6sszetekeri \u00e9letem, s lev\u00e1gja a sz\u00f6v\u0151sz\u00e9kr\u0151l. V\u00e9gez velem, mihelyst a nappal \u00e9jjelre v\u00e1lt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hajnalig ki\u00e1ltok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, de \u00fagy \u00f6sszet\u00f6ri minden csontomat, mint zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t az oroszl\u00e1n. V\u00e9gez velem, mihelyst a nappal \u00e9jjelre v\u00e1lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mint r\u00e9m\u00fclt fecskefi\u00f3ka, sipogtam, \u00e9s ny\u00f6gtem, mint a galamb. Uram, f\u00f6ln\u00e9zek a mennybe, onnan v\u00e1rok seg\u00edts\u00e9get. Seg\u00edts rajtam, ments meg, te l\u00e9gy a szabad\u00edt\u00f3m!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mit is mondhatn\u00e9k? Hiszen azt tetted velem, amit mondt\u00e1l. Al\u00e1zatban \u00e9lem le h\u00e1tral\u00e9v\u0151 \u00e9veimet, lelkem keser\u0171s\u00e9ge ut\u00e1n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Uram, ezek \u00e1ltal \u00e9l minden ember, te \u00e9ltetsz engem is! Meggy\u00f3gy\u00edtasz, \u00e9s \u00e9letet adsz nekem!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bizony, m\u00e9g ez a szorongat\u00e1s \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g is a javamra v\u00e1lt! Mert szeretsz, h\u00e1t kih\u00faztad lelkem a s\u00edrveremb\u0151l, s h\u00e1tad m\u00f6g\u00e9 haj\u00edtottad \u00f6sszes b\u0171n\u00f6met!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nem a Seol dics\u00e9r t\u00e9ged, foglyai nem magasztalnak. A hal\u00e1l nem dics\u0151\u00edt t\u00e9ged, Uram, sem a s\u00edrba hull\u00f3k nem rem\u00e9nykednek t\u00f6bb\u00e9 h\u0171s\u00e9gedben!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Csak az \u00e9l\u0151k, csak az, ki \u00e9l, az dics\u0151\u00edt t\u00e9ged, mint ahogy ma \u00e9n magasztallak, Uram! Hirdess\u00e9k h\u0171s\u00e9gedet az ap\u00e1k a fiaiknak!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megszabad\u00edt engem, semmi k\u00e9ts\u00e9g! \u00c9nekelj\u00fck h\u00e1t h\u00e1la\u00e9nekeimet, hangszerekkel, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban, eg\u00e9sz \u00e9letemben!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00c9zsai\u00e1s mondta a szolg\u00e1knak, hogy hozzanak egy sz\u00e1r\u00edtott f\u00fcge-csom\u00f3t, \u00e9s k\u00f6ss\u00e9k r\u00e1 Ez\u00e9ki\u00e1s seb\u00e9re, hogy meggy\u00f3gyuljon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s pedig m\u00e1r azt k\u00e9rdezte: \u201eMikor mehetek f\u00f6l ism\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba? Mi lesz a jele, hogy m\u00e1r meggy\u00f3gyultam?\u201d"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babil\u00f3niai k\u00f6vetek j\u00f6nnek Ez\u00e9ki\u00e1shoz - Miut\u00e1n Ez\u00e9ki\u00e1s felgy\u00f3gyult betegs\u00e9g\u00e9b\u0151l, k\u00f6vetek \u00e9rkeztek hozz\u00e1 Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l. Mer\u00f3dak-Balad\u00e1n, Balad\u00e1n fia, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya k\u00fcldte \u0151ket levelekkel \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kokkal, mivel hallotta, hogy Ez\u00e9ki\u00e1s beteg volt, de meggy\u00f3gyult."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s \u00f6r\u00f6mmel fogadta a k\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s megmutatta nekik a palot\u00e1j\u00e1t, rakt\u00e1rait, fegyvert\u00e1r\u00e1t \u00e9s kincseit: az ez\u00fcst\u00f6t, aranyat, dr\u00e1gak\u00f6veket, illatos olajokat \u00e9s dr\u00e1ga f\u0171szereket. Mindent megmutatott a k\u00f6veteknek, ami csak palot\u00e1j\u00e1ban \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban \u00e9rt\u00e9kes volt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n \u00c9zsai\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1lyhoz ment, \u00e9s megk\u00e9rdezte t\u0151le: \u201eKik voltak ezek az emberek? Honnan j\u00f6ttek, \u00e9s mit mondtak?\u201d A kir\u00e1ly ezt felelte: \u201eEgy t\u00e1voli orsz\u00e1gb\u00f3l, Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttek hozz\u00e1m.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9zsai\u00e1s tov\u00e1bb k\u00e9rdezett: \u201eMit l\u00e1ttak a palot\u00e1dban?\u201d A kir\u00e1ly ezt v\u00e1laszolta: \u201eMindent! Megmutattam nekik \u00f6sszes kincsemet. Nincs semmi eg\u00e9sz palot\u00e1mban, amit ne l\u00e1ttak volna.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor \u00c9zsai\u00e1s ezt mondta Ez\u00e9ki\u00e1snak: \u201eHalld meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura szav\u00e1t:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00bbBizony, elj\u00f6n az id\u0151, amikor mindent, ami a palot\u00e1dban van \u2014 amit el\u0151deid eddig gy\u0171jt\u00f6ttek \u2014, mindent elvisznek Babil\u00f3ni\u00e1ba. Semmi sem marad itt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0151t, m\u00e9g a t\u0151led sz\u00e1rmaz\u00f3 ut\u00f3daid k\u00f6z\u00fcl is elvisznek egyeseket, hogy a babil\u00f3niai kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1ban udvari szolg\u00e1k legyenek.\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ez\u00e9ki\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt \u00c9zsai\u00e1snak: \u201eJ\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 besz\u00e9de, amelyet mondt\u00e1l.\u201d Mag\u00e1ban ugyanis azt gondolta a kir\u00e1ly: \u201eAkkor legal\u00e1bb az \u00e9n id\u0151mben b\u00e9kess\u00e9g \u00e9s nyugalom lesz!\u201d"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1tor\u00edts\u00e1tok n\u00e9pemet! - \u201eVigasztalj\u00e1tok n\u00e9pemet, b\u00e1tor\u00edts\u00e1tok! \u2014 mondja Istenetek. \u2014"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Besz\u00e9ljetek a sz\u00edv\u00e9re Jeruzs\u00e1lemnek! Hirdess\u00e9tek neki, hogy szolgas\u00e1g\u00e1nak ideje letelt, hogy v\u00e9tkeit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megbocs\u00e1totta, k\u00e9tszeresen megb\u00fcntette m\u00e1r \u00f6sszes b\u0171n\u00e9\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg a ki\u00e1lt\u00f3nak szav\u00e1t: \u201eK\u00e9sz\u00edtsetek utat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a pusztas\u00e1gban! Egyengess\u00e9tek Isten\u00fcnk \u00fatj\u00e1t a kietlenben!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00f6lts\u00e9tek f\u00f6l mind a v\u00f6lgyeket, a hegyek \u00e9s dombok legyenek r\u00f3n\u00e1v\u00e1, ami tekerv\u00e9nyes, legyen egyeness\u00e9, ami g\u00f6r\u00f6ngy\u00f6s, legyen sim\u00e1v\u00e1!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor megjelenik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge, \u00e9s minden haland\u00f3 l\u00e1tni fogja, kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl mindannyian!\u201d \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 maga mondta ezt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egy hang sz\u00f3lt hozz\u00e1m: \u201eHirdesd, j\u00f3 hangosan!\u201d K\u00e9rdeztem: \u201eMit mondjak?\u201d Ezt mondd: \u201eMinden haland\u00f3 olyan, mint a f\u0171 a puszt\u00e1n! Minden emberi dics\u0151s\u00e9g, mint a mez\u0151 vir\u00e1ga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Csak r\u00e1lehel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s megsz\u00e1rad a puszta f\u00fcve, elhull vir\u00e1ga. Bizony, mint a f\u0171, olyan a n\u00e9p!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elsz\u00e1rad a f\u0171, elhull a vir\u00e1g, de Isten\u00fcnk szava \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9rv\u00e9nyes marad!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek, Istenetek j\u00f6n! - Sion, j\u00f3 h\u00edrt viszel, h\u00e1t magas hegycs\u00facsra menj fel! Jeruzs\u00e1lem, j\u00f3 h\u00edrt ki\u00e1ltasz, ereszd ki h\u00e1t hangodat! Ne f\u00e9lj, hirdesd b\u00e1tran J\u00fada v\u00e1rosainak: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, Istenetek j\u00f6n!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten j\u00f6n hatalommal! Er\u0151s k\u00e9zzel uralkodik. Mag\u00e1val hozza n\u00e9p\u00e9nek jutalm\u00e1t, de ellens\u00e9geinek megfizet \u00e9rkez\u00e9se el\u0151tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mint p\u00e1sztor, \u00fagy vezeti ny\u00e1j\u00e1t. Gondjukat viseli, karj\u00e1ra gy\u0171jti a b\u00e1r\u00e1nyokat, s \u00f6l\u00e9be veszi, a szoptat\u00f3sakat gyeng\u00e9den vezeti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kihez hasonl\u00edtan\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t? - Ugyan ki m\u00e9rte meg mark\u00e1val az \u00f3ce\u00e1n viz\u00e9t? Ki m\u00e9rte fel arasszal az egeket? A f\u00f6ld por\u00e1t ki szedte kosar\u00e1ba, vagy ki tette m\u00e9rlegre a hegy\u00f3ri\u00e1sokat? Ki m\u00e9rte le a dombokat?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ki parancsolt valaha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szellem\u00e9nek? Tan\u00e1csot ki adott neki? Oktatta \u0151t valaki?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vagy kit\u0151l k\u00e9rt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00e1csot valaha? Ki tan\u00edtotta \u00edt\u00e9lkezni? Ki oktatta b\u00f6lcsess\u00e9gre? Az \u00e9rtelem \u00fatj\u00e1ra ki vezette?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1m, a nemzetek, mint v\u00edzcsepp a v\u00f6d\u00f6rben, csak annyit sz\u00e1m\u00edtanak el\u0151tte! Az \u00f6sszes sziget \u00e9s tengerpart, mint porszem a m\u00e9rlegen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz m\u00e9lt\u00f3 \u00e1ldozathoz nem el\u00e9g Libanon eg\u00e9sz erdeje sem a t\u0171zre, \u00f6sszes vad\u00e1llata sem az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt a nemzeteknek semmi s\u00falyuk sincs a m\u00e9rlegen, a semmin\u00e9l is kevesebbek az \u0151 szem\u00e9ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kihez hasonl\u00edtan\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t? Lehet-e k\u00e9pm\u00e1st k\u00e9sz\u00edteni r\u00f3la?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e9gis van, aki b\u00e1lv\u00e1nyszobrot k\u00e9sz\u00edt, f\u00e9mb\u0151l ki\u00f6nti form\u00e1j\u00e1t, arannyal bevonja, ez\u00fcstl\u00e1ncokkal \u00e9kes\u00edti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akinek ilyen \u00e1ldozatra nem telik, az nem korhad\u00f3 f\u00e1t v\u00e1laszt, keres hozz\u00e1 \u00fcgyes farag\u00f3 mestert, b\u00e1lv\u00e1nyszobrot k\u00e9sz\u00edttet vele, s fel\u00e1ll\u00edtja mag\u00e1nak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e1t nem tudj\u00e1tok, nem hallott\u00e1tok? Nem mondt\u00e1k nektek soha? Nem \u00e9rtitek, hogyan k\u00e9sz\u00fcltek a f\u00f6ld alapjai?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az egyetlen igaz Isten! Ott \u00fcl tr\u00f3nj\u00e1n a f\u00f6ldkereks\u00e9g f\u00f6l\u00f6tt! L\u00e1ba el\u0151tt a f\u00f6ldi lak\u00f3k, mint a s\u00e1sk\u00e1k a f\u0171ben, olyan apr\u00f3k! \u0150 fesz\u00edtette ki az eget, mint f\u00e1tylat, vagy lak\u00f3s\u00e1trat a f\u00f6ld f\u00f6l\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150 teszi semmiv\u00e9 a hatalmas fejedelmeket, megfosztja hatalmukt\u00f3l a f\u00f6ldi uralkod\u00f3kat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alighogy hely\u00fckre \u00fcltett\u00e9k \u0151ket, hatalmuk \u00e9pphogy kics\u00edr\u00e1zott, alig vertek gy\u00f6keret a f\u00f6ldben \u2014 ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e1juk f\u00faj: m\u00e1ris elfonnyadnak, kisz\u00e1radnak, s a vihar felkapja \u0151ket, mint polyv\u00e1t a sz\u00e9l!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eKihez akartok hasonl\u00edtani engem? Kivel m\u00e9rtek \u00f6ssze?\u201d \u2014 k\u00e9rdezi a Szent."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e9zzetek f\u00f6l a magasba, tekints\u00e9tek a csillagokat! Ki teremtette azokat? Ki teremtette az \u00e9gi seregeket? Bizony, \u0151 n\u00e9ven sz\u00f3l\u00edtja valamennyit! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalma \u00e9s ereje miatt egy sem hi\u00e1nyzik!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mi\u00e9rt mondod h\u00e1t J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe, hogyan mondhatod ezt Izr\u00e1el nemzete: \u201eNem l\u00e1tja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a sorsomat, t\u00fal messze van, hogy megv\u00e9djen az igazs\u00e1gtalans\u00e1gt\u00f3l!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e1t nem tudod, nem hallottad soha, hogy \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00c9l\u0151 Isten az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki teremtette az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, figyelm\u00e9vel mindenkit k\u00f6vet, s nem f\u00e1rad el soha! B\u00f6lcsess\u00e9ge kif\u00fcrk\u00e9szhetetlen!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0150 ad er\u0151t a megf\u00e1radottnak, s az er\u0151tlen erej\u00e9t megsokszorozza."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert elf\u00e1radnak m\u00e9g a fiatalok is, kimer\u00fclten \u00f6sszerogynak a legk\u00fcl\u00f6nbek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra v\u00e1rnak, akik benne b\u00edznak, \u00faj er\u0151re kapnak, sz\u00e1rnyra kelnek, magasra sz\u00e1llnak, mint a sasok! Futnak, de nem f\u00e1radnak el, j\u00e1rnak, de nem mer\u00fclnek ki."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a nemzetek Ura - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eCsendesedjetek le, szigetek! Hallgassatok r\u00e1m, t\u00e1voli partok lak\u00f3i! Gy\u0171jtsetek er\u0151t, j\u00f6jjetek k\u00f6zel, nemzetek! Szedj\u00e9tek \u00f6ssze b\u00e1tors\u00e1gotokat, sz\u00f3ljatok! Sz\u00e1lljunk perbe egym\u00e1ssal!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Feleljetek, ha tudtok: Ki ind\u00edtotta el \u0151t keletr\u0151l, hogy igazs\u00e1got cselekedjen? Ki adta kez\u00e9be a nemzeteket? Ki tette \u0151t \u00farr\u00e1 a kir\u00e1lyok f\u00f6l\u00f6tt? Kardj\u00e1val \u00edzz\u00e9-porr\u00e1 z\u00fazza a kir\u00e1lyokat, \u00edj\u00e1val sz\u00e9tsz\u00f3rja a nemzeteket, mint sz\u00e9l a polyv\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dcld\u00f6zi sereg\u00fcket, s meg\u00e1ll\u00edthatatlanul halad, oly \u00f6sv\u00e9nyen, ahol m\u00e9g sohasem j\u00e1rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ki tervezte \u00e9s vitte v\u00e9gbe mindezt? Ki hozta el\u0151 kezdett\u0151l fogva a nemzed\u00e9keket? \u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Mert \u00e9n vagyok az Els\u0151, \u00e9s ugyanaz leszek akkor is, mikor sz\u00f3l\u00edtom az utols\u00f3 nemzed\u00e9ket!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1tj\u00e1k ezt a t\u00e1voli nemzetek, remegve f\u00e9lnek, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171lnek, reszketve j\u00f6nnek a f\u00f6ld sz\u00e9leir\u0151l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00edztatja egym\u00e1st az \u00f6tv\u00f6s \u00e9s a kov\u00e1cs, ezt mondj\u00e1k: \u201eL\u00e9gy er\u0151s!\u201d Egym\u00e1st b\u00e1tor\u00edtja \u00e9s seg\u00edti az \u00e1cs \u00e9s a fafarag\u00f3: \u201e\u00cdgy j\u00f3 lesz, csak meg kell m\u00e9g er\u0151s\u00edteni a b\u00e1lv\u00e1nyt, hogy ne inogjon!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00edztatja egym\u00e1st az \u00f6tv\u00f6s \u00e9s a kov\u00e1cs, ezt mondj\u00e1k: \u201eL\u00e9gy er\u0151s!\u201d Egym\u00e1st b\u00e1tor\u00edtja \u00e9s seg\u00edti az \u00e1cs \u00e9s a fafarag\u00f3: \u201e\u00cdgy j\u00f3 lesz, csak meg kell m\u00e9g er\u0151s\u00edteni a b\u00e1lv\u00e1nyt, hogy ne inogjon!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, mert veled vagyok, Izr\u00e1el! - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eDe te, Izr\u00e1el, ne f\u00e9lj, mert szolg\u00e1m vagy! T\u00e9ged v\u00e1lasztottalak, J\u00e1k\u00f3b, bar\u00e1tomnak, \u00c1brah\u00e1mnak n\u00e9pe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l hoztalak el, a vil\u00e1g v\u00e9g\u00e9r\u0151l h\u00edvtalak magamhoz. Azt mondtam neked: Szolg\u00e1m vagy! \u00c9n v\u00e1lasztottalak, soha nem doblak f\u00e9lre!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, mert veled vagyok! Ne agg\u00f3dj, mert \u00e9n vagyok Istened! Meger\u0151s\u00edtelek, s\u0151t, megseg\u00edtelek! Igazs\u00e1gos jobbommal felkarollak, \u00e9s megtartalak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9zd! Akik gy\u0171l\u00f6lnek t\u00e9ged, megsz\u00e9gyen\u00fclnek, \u00e9s veres\u00e9get szenvednek. Akik harcolnak ellened, elvesznek, \u00e9s megsemmis\u00fclnek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Keresed majd ellens\u00e9geidet, de nem tal\u00e1lod \u0151ket. Akik ellened t\u00e1madtak, semmiv\u00e9 lesznek, v\u00e9gleg elt\u0171nnek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a te Istened! Fogom a jobb kezed, s azt mondom: Ne f\u00e9lj, \u00e9n seg\u00edtek neked!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, f\u00e9rgecske J\u00e1k\u00f3b, maroknyi Izr\u00e1el, \u00e9n seg\u00edtek neked! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Megv\u00e1lt\u00f3d, Izr\u00e1el Szentje. \u2014"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e9zd! \u00daj, \u00e9les fog\u00fa cs\u00e9pl\u0151sz\u00e1nn\u00e1 teszlek. Hegyeket morzsolj \u00f6ssze, z\u00fazd porr\u00e1 a dombokat,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "sz\u00f3rd a sz\u00e9lnek \u0151ket, mint a polyv\u00e1t! Hadd vigye \u0151ket a sz\u00e9l, hadd sz\u00f3rja sz\u00e9t \u0151ket a vihar! Te pedig ujjongva \u00f6r\u00fclsz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, s Izr\u00e1el Szentj\u00e9vel dicsekszel!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eVizet keresnek a szeg\u00e9nyek, de nem tal\u00e1lnak. Szomjaznak a nyomorultak, m\u00e9g nyelv\u00fck is kisz\u00e1radt. De \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 inni adok nekik, \u00e9n, Izr\u00e1el Istene t\u00f6r\u0151d\u00f6k vel\u00fck!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Foly\u00f3kat fakasztok a kop\u00e1r hegyeken, forr\u00e1sokat a m\u00e9ly v\u00f6lgyekben. A siv\u00e1r pusztas\u00e1g hely\u00e9re tavakat telep\u00edtek, a sz\u00e1raz sivatagban v\u00edzforr\u00e1sokat nyitok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mellett\u00fck n\u00f6vesztek a puszt\u00e1ban c\u00e9drusokat, sittim f\u00e1kat, mirtusz bokrokat, olajf\u00e1k liget\u00e9t. \u00dcltetek a sivatagban ciprust \u00e9s sokf\u00e9le feny\u0151t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hogy l\u00e1ss\u00e1k, megtudj\u00e1k, sz\u00edv\u00fckre vegy\u00e9k, \u00e9s mindenki meg\u00e9rtse, hogy ezt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vitte v\u00e9gbe, Izr\u00e1el Szentje alkotta.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egyed\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ismeri a j\u00f6v\u0151t - \u201eHozz\u00e1tok el\u00e9m \u00fcgyeteket! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Adj\u00e1tok el\u0151 \u00e9rveiteket! \u2014 mondja J\u00e1k\u00f3b Kir\u00e1lya. \u2014"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e9pjetek el\u0151, mondj\u00e1tok meg, amik ezut\u00e1n lesznek! Vagy mondj\u00e1tok meg, mi t\u00f6rt\u00e9nt az \u0151sid\u0151kben! Hadd tudjuk meg, hadd l\u00e1ssuk, mi lesz a v\u00e9ge! Vagy jelents\u00e9tek meg, amik k\u00f6vetkeznek!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg, ha tudj\u00e1tok, ami k\u00f6zeledik! Hadd l\u00e1ssuk, val\u00f3ban istenek vagytok-e! Tegyetek j\u00f3t, rosszat, vagy ak\u00e1rmit, hadd n\u00e9zz\u00fck, \u00e9s l\u00e1ssuk, mi t\u00f6rt\u00e9nik!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De l\u00e1m, ti semmik vagytok, \u00e9s tehetetlenek! Ut\u00e1latos \u00e9s gyal\u00e1zatos, aki titeket v\u00e1laszt!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201e\u00c9n ind\u00edtottam el \u0151t, hogy j\u00f6jj\u00f6n \u00e9szak fel\u0151l, aki m\u00e1r ott, keleten is tisztelte nevemet. Megtapossa a fejedelmeket, mint a sarat, mint fazekas az agyagot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ezt ki mondta meg el\u0151re, hogy tudhattuk volna? Ki tudta ezt m\u00e1r r\u00e9gen, hogy mondhattuk volna: \u00bbIgazat mondott, val\u00f3ban!\u00ab De senki sem mondta, senki sem jelentette, h\u00edr\u00e9t sem hallotta senki!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9n mondtam el\u0151sz\u00f6r Sionnak: N\u00e9zz\u00e9tek, itt vannak, n\u00e9zz\u00e9tek, j\u00f6nnek! \u00c9n k\u00fcldtem Jeruzs\u00e1lemnek h\u00edrn\u00f6k\u00f6t az \u00f6r\u00f6mh\u00edrrel!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sz\u00e9tn\u00e9ztem, de senkit sem l\u00e1ttam, kerestem, de nem akadt k\u00f6zt\u00fck tan\u00e1csad\u00f3. K\u00e9rdeztem \u0151ket, de senki sem felelt!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bizony, semmik \u0151k mindannyian, s amit tesznek, az is semmi! A b\u00e1lv\u00e1nyok semmit sem \u00e9rnek, semmire nem k\u00e9pesek, csak tehetetlen szobrok, semmi m\u00e1s!\u201d"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szolg\u00e1ja - \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! \u0150 az \u00e9n szolg\u00e1m akit t\u00e1mogatok, \u0151t v\u00e1lasztottam, mert gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m benne. Szellememmel t\u00f6lt\u00f6ttem be, hogy igazs\u00e1goss\u00e1got hozzon a nemzeteknek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem hangoskodik, nem mutogatja mag\u00e1t, nem l\u00e1rm\u00e1zza fel az utc\u00e1kat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aki megt\u00f6rt, mint a n\u00e1d, \u0151 nem t\u00f6ri \u00f6ssze. Akiben m\u00e1r alig pisl\u00e1kol az \u00e9let, mint az olajm\u00e9cs l\u00e1ngja, \u0151 nem oltja ki. Igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat h\u0171s\u00e9gesen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0150 maga nem lankad el, s nem t\u00f6rik \u00f6ssze, hanem megszil\u00e1rd\u00edtja az igazs\u00e1goss\u00e1got a f\u00f6ld\u00f6n. Tan\u00edt\u00e1s\u00e1ban b\u00edznak a t\u00e1voli partok \u00e9s messzi szigetek lak\u00f3i.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, az Isten, aki teremtette \u00e9s kiterjesztette az eget, aki megalapozta a f\u00f6ldet, \u00e9s sarjasztott bel\u0151le \u00e9l\u0151ket, aki leheletet ad az embereknek, \u00e9s az \u00e9let szellem\u00e9t a f\u00f6ld lak\u00f3inak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201e\u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00edvtalak el t\u00e9ged igazs\u00e1gban, meg\u0151rizlek, \u00e9s fogom a kezed. Sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcl adtalak a n\u00e9pnek, vil\u00e1goss\u00e1gul a nemzeteknek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elh\u00edvtalak, hogy a vakok szemeit megnyisd, a foglyokat a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l kihozd, \u00e9s a rabokat a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g fogs\u00e1g\u00e1b\u00f3l kiszabad\u00edtsd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ez a nevem! Dics\u0151s\u00e9gemet m\u00e1snak nem adom, dics\u00e9retem a b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1t nem engedem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1ss\u00e1tok meg, vegy\u00e9tek \u00e9szre, a r\u00e9gi dolgoknak \u00f6r\u00f6kre v\u00e9ge! Most \u00fajakat hirdetek, s miel\u0151tt kisarjadnak, tudatom veletek.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zsolt\u00e1r - \u00c9nekeljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00faj \u00e9neket! Dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9ig minden\u00fctt! \u00c9nekeljetek, akik tengerre sz\u00e1lltok, \u00e9s ti is, tengeri l\u00e9nyek, mind! T\u00e1voli partok lak\u00f3i, ti is \u00e9nekeljetek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Zengjen a puszta \u00e9s a v\u00e1rosok, ujjongjanak K\u00e9d\u00e1r falvai! Ki\u00e1ltsanak \u00f6r\u00f6mmel a szikl\u00e1kon lak\u00f3k, a hegycs\u00facsokr\u00f3l ki\u00e1ltsanak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dics\u0151\u00edts\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, hirdess\u00e9k dics\u00e9ret\u00e9t a szigetek \u00e9s a t\u00e1voli partok lak\u00f3i!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kij\u00f6n, mint hatalmas h\u0151s, felt\u00e1mad harci kedve, mint az er\u0151s harcos\u00e9, csataki\u00e1lt\u00e1sa messze hangzik, felharsan f\u00e9lelmetes hangja, s ellens\u00e9geit mind letiporja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vezetem a vakokat - \u201eR\u00e9g\u00f3ta hallgattam, t\u00fcrt\u0151ztettem magam, nem sz\u00f3ltam. De most ki\u00e1ltok, mint a vaj\u00fad\u00f3 asszony. Ny\u00f6g\u00f6k \u00e9s zih\u00e1lok, mint aki sz\u00fcl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtok hegyeket \u00e9s dombokat, kisz\u00e1r\u00edtok erd\u0151ket \u00e9s mez\u0151ket, kisz\u00e1r\u00edtok foly\u00f3kat \u00e9s tavakat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vezetem a vakokat olyan \u00faton, amelyet nem ismernek, viszem \u0151ket olyan \u00f6sv\u00e9nyeken, ahol m\u00e9g nem j\u00e1rtak. A s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get el\u0151tt\u00fck vil\u00e1goss\u00e1gg\u00e1 teszem, a g\u00f6r\u00f6ngy\u00f6s utakat elegyengetem. Bizony, ezeket teszem vel\u00fck, s \u0151ket soha el nem hagyom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De akik b\u00e1lv\u00e1nyokban b\u00edznak, \u00e9s ezt mondj\u00e1k nekik: \u00bbTi vagytok isteneink!\u00ab \u2014 mind megh\u00e1tr\u00e1lnak \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fclnek.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek szolg\u00e1mat! - \u201e\u00d3 ti s\u00fcketek, hallgassatok r\u00e1m! Ti vakok, n\u00e9zzetek ide!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek szolg\u00e1mat! Van-e olyan vak, mint \u0151? N\u00e9zz\u00e9tek k\u00f6vetemet! Kicsoda oly s\u00fcket, mint \u0151? Bizony, nincs m\u00e1s, aki ennyire vak lenne, mint az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9ges t\u00e1rsa!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sokat l\u00e1tt\u00e1l, de nem vetted \u00e9szre! F\u00fcled is nyitva volt, m\u00e9gsem hallottad meg szavam!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a legjobbat adta szolg\u00e1j\u00e1nak: nagy \u00e9s dics\u0151s\u00e9ges t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De n\u00e9zd a n\u00e9pet, hogy kirabolt\u00e1k, kifosztott\u00e1k! Bilincsbe vert\u00e9k, t\u00f6ml\u00f6cbe z\u00e1rt\u00e1k \u0151ket! Zs\u00e1km\u00e1nyul estek, \u00e9s nem volt szabad\u00edt\u00f3juk! Kifosztott\u00e1k \u0151ket minden\u00fckb\u0151l, \u00e9s senki sem mondta: \u201eAdd vissza nekik!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ki figyel r\u00e1m k\u00f6z\u00fcletek? Ki gondol azzal, ami k\u00f6vetkezik?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ki szolg\u00e1ltatta ki J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9t ellens\u00e9geinek? Ki adta zs\u00e1km\u00e1nyul Izr\u00e1elt kirabl\u00f3inak? Vajon nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki ellen v\u00e9tkezt\u00fcnk mindannyian, akinek \u00fatjain j\u00e1rni nem akartunk, s tan\u00edt\u00e1s\u00e1ra nem figyelt\u00fcnk?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez\u00e9rt r\u00e1nk z\u00fadult izz\u00f3 haragja, ez\u00e9rt t\u00e1madtak r\u00e1nk er\u0151s ellens\u00e9geink! L\u00e1ngolt k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk a t\u0171z, de \u00e9szre sem vett\u00fck! M\u00e1r meg is perzselt l\u00e1ngja, m\u00e9gsem vett\u00fck sz\u00edv\u00fcnkre, s nem t\u00e9rt\u00fcnk \u00e9szre!"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, mert megv\u00e1ltottalak! - De most azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki teremtett t\u00e9ged, J\u00e1k\u00f3b, aki t\u00e9ged alkotott, Izr\u00e1el: \u201eNe f\u00e9lj, mert megv\u00e1ltottalak! Neveden sz\u00f3l\u00edtottalak, eny\u00e9m vagy!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor v\u00edzen kelsz \u00e1t, veled vagyok. Ha foly\u00f3kon, azok el nem bor\u00edtanak. Mikor t\u0171z\u00f6n m\u00e9sz kereszt\u00fcl, t\u00e9ged meg nem \u00e9get, l\u00e1ngja nem em\u00e9szt meg,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mert \u00e9n vagyok Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Szentje, Szabad\u00edt\u00f3d. V\u00e1lts\u00e1godul Egyiptomot adtam cser\u00e9be. Eti\u00f3pi\u00e1t \u00e9s Szeb\u00e1t adtam \u00e9rted, hogy eny\u00e9m lehess."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mivel dr\u00e1ga vagy nekem, kedves \u00e9s \u00e9rt\u00e9kes, s mert nagyon szeretlek, h\u00e1t n\u00e9peket adok \u00e9rted, s \u00e9leted\u00e9rt cser\u00e9be nemzeteket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, mert melletted vagyok, elhozom keletr\u0151l fiaidat, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m nyugatr\u00f3l gyermekeidet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Parancsolok \u00e9szaknak: add ide fiaimat! Sz\u00f3lok d\u00e9lnek: ne tartsd vissza \u0151ket! Hozz\u00e1tok vissza fiaimat messzir\u0151l, s le\u00e1nyaimat a f\u00f6ld perem\u00e9r\u0151l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mindenkit, aki nevemet viseli, akit dics\u0151s\u00e9gemre teremtettem, akit magam alkottam \u00e9s form\u00e1ltam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hozz\u00e1tok el\u0151 a n\u00e9pet, amely vak, pedig van szeme, \u00e9s s\u00fcket, noha van f\u00fcle!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eGy\u0171ljetek \u00f6ssze mind, ti nemzetek, n\u00e9pek, gy\u00fclekezzetek! K\u00f6z\u00fcletek ki tudta ezt el\u0151re? Vagy ki tudja megmondani, mi volt r\u00e9gen? \u00c1ll\u00edts\u00e1k el\u0151 tan\u00faikat, hogy igazolj\u00e1k \u0151ket, hogy aki hallja, azt mondja r\u00e1: \u00bbIgaz!\u00ab\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00e9n tan\u00faim ti vagytok, n\u00e9pem! - \u201eAz \u00e9n tan\u00faim ti vagytok, n\u00e9pem \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9s szolg\u00e1m, akit az\u00e9rt v\u00e1lasztottam, hogy megismerjetek, higgyetek bennem, \u00e9s meg\u00e9rts\u00e9tek: \u00c9n Vagyok, csak \u00e9n! El\u0151ttem nem volt m\u00e1s Isten, \u00e9s ut\u00e1nam sem lesz senki m\u00e1s!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egyed\u00fcl \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, rajtam k\u00edv\u00fcl nincs m\u00e1s Szabad\u00edt\u00f3!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9n sz\u00f3ltam hozz\u00e1tok, \u00e9n szabad\u00edtottalak meg titeket, \u00e9n jelentettem ki a m\u00faltat \u00e9s j\u00f6v\u0151t. Igen, \u00e9n tettem ezt, nem valami idegen isten! Ti vagytok tan\u00faim, hogy \u00e9n vagyok Isten egyed\u00fcl! \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mindig is \u00e9n voltam, ezut\u00e1n is \u00e9n leszek Isten egyed\u00fcl! Nincs senki, aki kezemb\u0151l kivehetne, nincs, aki megm\u00e1s\u00edthatn\u00e1, amit teszek!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt mondja Megv\u00e1lt\u00f3tok, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Szentje: \u201e\u00c9rtetek k\u00fcld\u00f6k seregeket Babil\u00f3ni\u00e1ba, megal\u00e1zom a k\u00e1ldeusokat. Fogs\u00e1gba hurcolj\u00e1k \u0151ket a saj\u00e1t haj\u00f3ikon, amelyekre oly b\u00fcszk\u00e9k voltak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9n vagyok sz\u00e1motokra a Szent, Izr\u00e1el Teremt\u0151je, s a Kir\u00e1lyotok!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne gondoljatok t\u00f6bb\u00e9 a r\u00e9gi dolgokra! - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nyitott utat n\u00e9p\u00e9nek a tengeren \u00e1t, \u00f6sv\u00e9nyt a m\u00e9ly v\u00edzen kereszt\u00fcl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kihozta az egyiptomiakat, harci szekerekkel \u00e9s lovasokkal, az eg\u00e9sz hatalmas sereget, amely most ott fekszik, t\u00f6bb\u00e9 f\u00f6l nem kel soha, mert \u00e9let\u00fck l\u00e1ngja kialudt, ellobbant, mint a m\u00e9cses. Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki mindezeket tette:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eNe gondoljatok t\u00f6bb\u00e9 a r\u00e9gi dolgokra, ne az eml\u00e9keken t\u0171n\u0151djetek!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Most valami \u00fajat kezdek! M\u00e1r sarjad is, mint a zsenge vet\u00e9s, nem vett\u00e9tek \u00e9szre? A puszt\u00e1ban utat k\u00e9sz\u00edtek, a kietlen sivatagban foly\u00f3kat fakasztok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e9g a vad\u00e1llatok is dics\u0151\u00edteni fognak engem, a pusztai sak\u00e1lok \u00e9s struccok, mert a kietlenben vizet fakasztok, a sivatagban foly\u00f3kat nyitok, hogy inni adjak n\u00e9pemnek, v\u00e1lasztottaimnak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Igen, a n\u00e9pnek, amelyet magamnak alkottam, s amely hirdeti majd dics\u00e9retemet.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eDe m\u00e9gsem hozz\u00e1m ki\u00e1ltott\u00e1l, J\u00e1k\u00f3b! Megunt\u00e1l engem, Izr\u00e1el!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nem hozt\u00e1l nekem b\u00e1r\u00e1nyaidb\u00f3l \u00e9g\u0151\u00e1ldozatnak val\u00f3t, nem tisztelt\u00e9l v\u00e9res\u00e1ldozatokkal. Pedig nem terheltelek \u00e9tel\u00e1ldozatokkal, nem f\u00e1rasztottalak t\u00f6mj\u00e9nt k\u00f6vetelve."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem vett\u00e9l nekem j\u00f3 illat\u00fa n\u00e1dat, nem hozt\u00e1l el\u00e9m j\u00f3 sz\u00edvvel aj\u00e1nd\u00e9kokat, csak b\u0171neiddel terhelt\u00e9l, v\u00e9tkeid sokas\u00e1g\u00e1val f\u00e1rasztott\u00e1l."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9n, egyed\u00fcl \u00e9n t\u00f6rl\u00f6m el b\u0171neidet, \u00f6nmagam\u00e9rt, \u00e9s v\u00e9tkeidre t\u00f6bb\u00e9 nem eml\u00e9kezem!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eml\u00e9keztess, perelj\u00fcnk egym\u00e1ssal! Add el\u0151 \u00e9rveidet! Igazold magad, ha tudod!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiszen m\u00e1r \u0151sap\u00e1d is v\u00e9tkezett, vezet\u0151id is v\u00e9tkeztek ellenem mindannyian!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e1t \u00e9n is hagytam, hogy szent helyem papjait meggyal\u00e1zz\u00e1k, engedtem, hogy J\u00e1k\u00f3bot puszt\u00edts\u00e1k, \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00edts\u00e9k Izr\u00e1elt.\u201d"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vizet \u00f6nt\u00f6k a szomjas f\u00f6ldre - \u201eFigyelj most r\u00e1m, szolg\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b! Halljad Izr\u00e1el, akit v\u00e1lasztottam!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja ezt neked, aki t\u00e9ged teremtett \u00e9s megform\u00e1lt, any\u00e1d m\u00e9h\u00e9t\u0151l fogva seg\u00edt \u00e9s t\u00e1mogat: Ne f\u00e9lj szolg\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b, v\u00e1lasztottam, Jes\u00far\u00fan,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mert vizet \u00f6nt\u00f6k a szomjas f\u00f6ldre, s el\u00e1rasztom a sivatagot, Ki\u00f6nt\u00f6m Szellemem gyermekeidre, s \u00e1ld\u00e1somat ut\u00f3daidra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dagy virulnak, mint f\u0171 a v\u00edzparton, n\u00f6vekednek, mint f\u0171zf\u00e1k a foly\u00f3 mellett."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az egyik azt mondja: ez a nevem: \u00bb\u00c9n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9 vagyok!\u00ab \u0150t \u00bbJ\u00e1k\u00f3bnak\u00ab nevezik. A m\u00e1sik ezt \u00edrja kez\u00e9re: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tulajdona\u00ab. \u0150t meg \u00bbIzr\u00e1elnek\u00ab h\u00edvj\u00e1k.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Kir\u00e1lya \u00e9s Megv\u00e1lt\u00f3ja, a Seregek Ura: \u201e\u00c9n vagyok a kezdet \u00e9s a befejez\u00e9s, nincs m\u00e1s Isten rajtam k\u00edv\u00fcl."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kicsoda olyan, mint \u00e9n? \u00c1lljon el\u0151, \u00e9s sz\u00f3ljon! Mondja el, mi t\u00f6rt\u00e9nt az \u0151sid\u0151k \u00f3ta, vagy hirdesse ki a j\u00f6vend\u0151t, mondja meg, mi k\u00f6vetkezik!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ti ne f\u00e9ljetek a j\u00f6v\u0151t\u0151l, ne agg\u00f3djatok miatta! Hiszen \u00e9n megmondtam nektek, r\u00e9g\u00f3ta tudattam veletek, ti vagytok tan\u00faim! H\u00e1t van-e m\u00e1s Isten k\u00edv\u00fclem? Nincs m\u00e1s K\u0151szikla, bizony, nincs!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s kig\u00fanyol\u00e1sa - Akik b\u00e1lv\u00e1nyokat k\u00e9sz\u00edtenek, mind \u00e9rtelmetlenek, kedvenceik pedig tehetetlenek! A b\u00e1lv\u00e1nyok im\u00e1d\u00f3i mind vakok \u00e9s ostob\u00e1k, nem tudj\u00e1k, hogy csal\u00f3dni fognak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ki olyan ostoba, hogy istent farag mag\u00e1nak? Kicsoda k\u00e9sz\u00edt b\u00e1lv\u00e1nyszobrot, amely tehetetlen \u00e9s haszontalan?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Akik a b\u00e1lv\u00e1nyokhoz ragaszkodnak, mind csal\u00f3dni fognak. Hiszen a b\u00e1lv\u00e1nyok k\u00e9sz\u00edt\u0151i is csak emberek! H\u00e1t gy\u0171ljenek \u00f6ssze, \u00e1lljanak csak el\u0151, majd megr\u00e9m\u00fclnek \u00e9s megsz\u00e9gyen\u00fclnek valamennyien!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kov\u00e1cs forgatja szersz\u00e1mait, izz\u00f3 par\u00e1zson form\u00e1lja a vasat, er\u0151s karj\u00e1val kalap\u00e1lja, hogy b\u00e1lv\u00e1nyt k\u00e9sz\u00edtsen bel\u0151le. De ha meg\u00e9hezik a kov\u00e1cs, elfogy az ereje, ha megszomjazik, kimer\u00fcl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A fafarag\u00f3 mester zsin\u00f3rral megjel\u00f6li a f\u00e1t, k\u00f6rz\u0151vel m\u00e9ri, gyalulja, v\u00e9si, kalap\u00e1lja, f\u00e9rfi form\u00e1j\u00fara alak\u00edtja, emberi von\u00e1sokkal \u00e9kes\u00edti, b\u00e1lv\u00e1nyszobrot k\u00e9sz\u00edt bel\u0151le, a h\u00e1zi szent\u00e9lybe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ehhez maga v\u00e1laszt f\u00e1t az erd\u0151n, feny\u0151t, t\u00f6lgyet, vagy m\u00e1s f\u00e1t, sud\u00e1r termet\u0171t. Vagy el\u00fclteti, \u00e9s v\u00e1rja, hogy az es\u0151 f\u00f6lnevelje."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egyik r\u00e9sze j\u00f3 lesz t\u0171zif\u00e1nak, bef\u0171t vele, kenyeret s\u00fct, melegszik a l\u00e1ngja mellett. Marad\u00e9k\u00e1b\u00f3l meg istent farag mag\u00e1nak, \u00e9s azt im\u00e1dja! Saj\u00e1t kez\u00e9vel k\u00e9sz\u00edtette, m\u00e9gis leborul el\u0151tte!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fel\u00e9t m\u00e1r elt\u00fczelte, h\u00fast s\u00fct\u00f6tt a par\u00e1zson, j\u00f3l is lakott vele. A t\u0171zn\u00e9l \u00fcld\u00f6g\u00e9l, \u00e9s ezt mondja: \u201eDe j\u00f3l felmelegedtem, m\u00edg a t\u0171z mellett \u00fcltem!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ami marad a f\u00e1b\u00f3l, abb\u00f3l istent k\u00e9sz\u00edt mag\u00e1nak! B\u00e1lv\u00e1nyszobrot, hogy leboruljon el\u0151tte, im\u00e1dja \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00f6n neki: \u201eMents meg engem, hiszen te vagy istenem!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nincs benn\u00fck egy szikr\u00e1nyi \u00e9rtelem! Ennyire ostob\u00e1k hogy lehetnek? Van szem\u00fck, m\u00e9gsem l\u00e1tnak? \u00c9rtelm\u00fck ennyire elhom\u00e1lyosult?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egyik\u00fck sem kap \u00e9szbe, meg sem gondolja, hogy ezt mondan\u00e1: \u201eHiszen a f\u00e1nak egyik fel\u00e9t t\u0171zre tettem, parazs\u00e1n\u00e1l kenyeret, h\u00fast s\u00fct\u00f6ttem, s azt megettem. H\u00e1t a m\u00e1sik fel\u00e9b\u0151l ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyt csin\u00e1ljak? Egy faragott fatusk\u00f3t im\u00e1djak?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bizony, megcsalt sz\u00edve vezeti f\u00e9lre azt, aki hamuban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik, s a fatusk\u00f3t im\u00e1dja! Ez\u00e9rt nem mentheti meg lelk\u00e9t, ez\u00e9rt nem veszi \u00e9szre, hogy amit istenk\u00e9nt im\u00e1d: puszta hazugs\u00e1g!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00f3lam soha el ne felejtkezz, Izr\u00e1el! - \u201eDe te, J\u00e1k\u00f3b, j\u00f3l gondold meg ezeket! Izr\u00e1el, te engem szolg\u00e1lsz, nem idegen isteneket! \u00c9n form\u00e1ltalak t\u00e9ged, hogy szolg\u00e1m l\u00e9gy, r\u00f3lam soha el ne felejtkezz, Izr\u00e1el!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e9tkeidet \u00e9n t\u00f6r\u00f6ltem el, mint sz\u00e9l a fellegeket. Elt\u00f6r\u00f6ltem b\u0171neidet, mint napsug\u00e1r a reggeli k\u00f6d\u00f6t. Megv\u00e1ltottalak, h\u00e1t t\u00e9rj vissza hozz\u00e1m, Izr\u00e1el!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9nekeljen az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e9ghezvitte! Ki\u00e1ltsatok, f\u00f6ld m\u00e9lys\u00e9gei, ujjongjatok, hegyek \u00e9s erd\u0151k, t\u00e1ncoljanak mind a f\u00e1k, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megv\u00e1ltotta J\u00e1k\u00f3bot, dics\u0151s\u00e9g\u00e9t megmutatta Izr\u00e1el \u00e1ltal!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia C\u00edruszr\u00f3l - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Megv\u00e1lt\u00f3d, aki az anyam\u00e9hben kiform\u00e1lt: \u201e\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a mindens\u00e9g Teremt\u0151je, aki egymaga kiterjesztette az eget, \u00e9s kiform\u00e1lta a f\u00f6ldet. Ki seg\u00edtett nekem?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki a j\u00f3sok jeleit semmiv\u00e9 teszi, a var\u00e1zsl\u00f3kb\u00f3l bolondot csin\u00e1l, a b\u00f6lcseket megh\u00e1tr\u00e1l\u00e1sra k\u00e9szteti, s tudom\u00e1nyuk bolonds\u00e1g\u00e1t leleplezi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki szolg\u00e1inak szav\u00e1t beteljes\u00edti, s k\u00fcld\u00f6ttei tan\u00e1cs\u00e1t v\u00e9ghezviszi. Ezt mondom Jeruzs\u00e1lemnek: \u00bbIsm\u00e9t lakjanak benne!\u00ab \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosainak: \u00bb\u00c9p\u00fcljetek \u00fajj\u00e1! Romjaitokat ism\u00e9t fel\u00e9p\u00edtem!\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezt mondom a m\u00e9lys\u00e9ges tengernek: \u00bbSz\u00e1radj ki!\u00ab \u00e9s a foly\u00f3knak: \u00bbVizetek kisz\u00e1r\u00edtom!\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt mondom C\u00edrusznak: \u00bbP\u00e1sztorom vagy, aki v\u00e9ghezviszed minden tervemet, mikor azt mondod Jeruzs\u00e1lemnek: \u00c9p\u00edtsenek fel! A Templomnak pedig: fektess\u00e9k le alapjaidat!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten kiv\u00e1lasztja C\u00edruszt, hogy Izr\u00e1elt megszabad\u00edtsa - Ezt mondja C\u00edrusznak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki \u0151t f\u00f6lkent kir\u00e1lly\u00e1 tette: \u201eK\u00e9zen fogtalak, \u00e9n fogom a jobbodat, hogy a nemzeteket megh\u00f3doltassam el\u0151tted, s a kir\u00e1lyokt\u00f3l hatalmukat elvedd, hogy a kapukat kinyissam el\u0151tted, s egyetlen v\u00e1ros se maradjon z\u00e1rva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El\u0151tted megyek, s\u00edks\u00e1gg\u00e1 teszem a hegyeket, a tekerv\u00e9nyes utakat kiegyenes\u00edtem, \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m a s\u00falyos bronzkapukat, vas-z\u00e1raikat let\u00f6r\u00f6m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Neked adom a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben elrejtett kincseket, \u00e9s a titkos rejtekhelyek gazdags\u00e1g\u00e1t, hogy megtudd: \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, aki neveden sz\u00f3l\u00edtalak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szolg\u00e1m\u00e9rt, J\u00e1k\u00f3b\u00e9rt, \u00e9s v\u00e1lasztottam\u00e9rt, Izr\u00e1el\u00e9rt neveden sz\u00f3l\u00edtottalak, kir\u00e1lly\u00e1 tettelek, pedig nem ismert\u00e9l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem tudtad, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, nincs m\u00e1s Isten rajtam k\u00edv\u00fcl. B\u00e1r nem ismert\u00e9l, m\u00e9gis meger\u0151s\u00edtettelek,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hogy megtudj\u00e1k a n\u00e9pek kelett\u0151l nyugatig: nincs Isten m\u00e1s k\u00edv\u00fclem, \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, nincs senki m\u00e1s!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9n alkotom a vil\u00e1goss\u00e1got, \u00e9s teremtem a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get, t\u0151lem sz\u00e1rmazik a b\u00e9kess\u00e9g, de a veszedelem \u00e9s a csap\u00e1s is. \u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, viszem v\u00e9ghez mindezt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hulljon az \u00e9gb\u0151l igazs\u00e1goss\u00e1g, mint b\u0151s\u00e9ges z\u00e1pores\u0151! Sarjadjon a f\u00f6ldb\u0151l szabadul\u00e1s! N\u00f6vekedjenek egy\u00fctt! \u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teremtem mind a kett\u0151t.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00e9rd\u0151re akartok vonni? - N\u00e9zz\u00e9tek \u0151ket! M\u00e9g Alkot\u00f3jukkal is perlekednek, pedig csak agyagcserepek a t\u00f6bbi cser\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt! Mondhatja-e a kors\u00f3 a fazekasnak: \u201eMit csin\u00e1lsz?\u201d Vagy ezt: \u201eNincs hatalmad f\u00f6l\u00f6ttem!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Apj\u00e1nak szem\u00e9re h\u00e1nyja: \u201eMinek adt\u00e1l nekem \u00e9letet?\u201d Anyj\u00e1nak meg ezt mondja: \u201eMi\u00e9rt sz\u00fclt\u00e9l engem?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Szentje \u00e9s Teremt\u0151t\u00f6k: \u201eTi akartok k\u00e9rd\u0151re vonni engem a j\u00f6v\u0151 fel\u0151l, vagy arr\u00f3l, hogyan b\u00e1ntam gyermekeimmel, akiket saj\u00e1t kezem form\u00e1l?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hiszen \u00e9n alkottam a f\u00f6ldet, s \u00e9n teremtettem az embert, hogy lakjon rajta! Kezem terjesztette ki az eget, parancsomra \u00e1lltak el\u0151 a mennyei seregek!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Igen, \u0151t is \u00e9n emeltem f\u00f6l magasra, s vezetem, hogy igazs\u00e1goss\u00e1gban j\u00e1rjon, l\u00e1ba el\u0151tt az utat \u00e9n egyengetem! \u0150 \u00e9p\u00edti \u00fajj\u00e1 v\u00e1rosomat, n\u00e9pemet \u0151 engedi szabadon, de mindezt nem haszon\u00e9rt teszi, nem fizets\u00e9g\u00e9rt, vagy kincsek\u00e9rt.\u201d \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura mondja ezt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eTi\u00e9d lesz Egyiptom gazdags\u00e1ga, \u00e9s Eti\u00f3pia \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tt kincse. A magas termet\u0171 szabeusok hozz\u00e1d mennek, szolg\u00e1id lesznek, l\u00e1ncra verve k\u00f6vetnek, s l\u00e1bad el\u0151tt leborulnak. \u00cdgy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek: \u00bbBizony, Isten csak k\u00f6z\u00f6ttetek lakik, \u00e9s rajta k\u00edv\u00fcl nincs m\u00e1s Isten!\u00ab\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony, a rejt\u0151zk\u00f6d\u0151 Isten k\u00f6z\u00f6ttetek van, Izr\u00e1el Istene a Szabad\u00edt\u00f3tok!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akik b\u00e1lv\u00e1nyokat k\u00e9sz\u00edtenek, mind csal\u00f3dni fognak, gyal\u00e1zat \u00e9ri \u0151ket. Bizony, mindannyian megsz\u00e9gyen\u00fclnek!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De Izr\u00e1elt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6r\u00f6kre megszabad\u00edtja, sz\u00e9gyen \u00e9s gyal\u00e1zat t\u00f6bb\u00e9 nem \u00e9ri \u0151ket!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki az eget teremtette, Isten, aki a f\u00f6ldet form\u00e1lta \u00e9s alkotta, de nem kietlen pusztas\u00e1gnak, hanem lak\u00f3helynek k\u00e9sz\u00edtette: \u201e\u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, nincs m\u00e1s Isten k\u00edv\u00fclem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nem titokban sz\u00f3ltam, nem valami s\u00f6t\u00e9t zugban, hanem nyilv\u00e1nosan! Nem azt mondtam J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek: Keressetek, de hi\u00e1ba, mert \u00fagysem tal\u00e1lhattok meg! \u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, igazs\u00e1got mondok, val\u00f3s\u00e1got hirdetek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az egyetlen igaz Isten - H\u00e1t gy\u0171ljetek hozz\u00e1m! J\u00f6jjetek k\u00f6zel mind, akik a n\u00e9pek k\u00f6z\u00fcl megmenek\u00fcltetek!\u201d \u201eAkik b\u00e1lv\u00e1nyok szobrait hordozz\u00e1k, milyen \u00e9rtelmetlenek! Olyan istenhez k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek, aki semmit sem seg\u00edt, hisz tehetetlen!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e1t tan\u00e1cskozzatok csak, adj\u00e1tok el\u0151 \u00e9rveiteket! Mondj\u00e1tok meg nekem: \u0150sid\u0151kt\u0151l fogva volt-e valaha ilyen? Ki tudta ezt el\u0151re megmondani k\u00f6z\u00fcletek? Bizony, nem volt senki, \u00e9s nincs ma sem. \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egyed\u00fcl, Igazs\u00e1gos Isten, Szabad\u00edt\u00f3! Nincs m\u00e1s Isten k\u00edv\u00fclem!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e1m n\u00e9zzetek, a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l is hozz\u00e1m j\u00f6jjetek, hogy megmenek\u00fcljetek, hiszen egyed\u00fcl \u00e9n vagyok Isten, nincs senki m\u00e1s!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Megesk\u00fcdtem \u00f6nmagamra, igazs\u00e1got mondtam, szavam visszavonhatatlan: mindenki t\u00e9rdet fog hajtani el\u0151ttem, mindenki r\u00e1m esk\u00fcszik,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00e9s \u00edgy sz\u00f3lnak r\u00f3lam: \u00bbBizony, csak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l sz\u00e1rmazik az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g \u00e9s er\u0151!\u00ab Ez\u00e9rt j\u00f6nnek hozz\u00e1m mindannyian!\u201d Akik pedig l\u00e1zadtak ellene, mind kudarcot \u00e9s sz\u00e9gyent vallanak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe is az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban dicsekszik, aki mag\u00e1hoz fogadja \u0151ket, mint saj\u00e1t gyermekeit."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e9s a b\u00e1lv\u00e1nyok szembe\u00e1ll\u00edt\u00e1sa - B\u00e9l \u00f6sszeroskad, Neb\u00f3 led\u0151l, szobraikat teherhord\u00f3 \u00e1llatokra rakj\u00e1k. B\u00e1lv\u00e1nyok voltak, de m\u00e1r csak rakom\u00e1ny a kimer\u00fclt \u00e1llatok h\u00e1t\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bizony \u00f6sszeroskadnak, led\u0151lnek mind a b\u00e1lv\u00e1nyistenek, m\u00e9g saj\u00e1t magukat sem tudj\u00e1k megmenteni, mind fogs\u00e1gba hurcolj\u00e1k \u0151ket!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eFigyelj r\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe! Hallgass r\u00e1m, Izr\u00e1el marad\u00e9ka, akiket sz\u00fclet\u00e9setekt\u0151l fogva hordozok, any\u00e1tok m\u00e9h\u00e9t\u0151l viselek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9n vittelek, mikor sz\u00fclett\u00e9l, \u00e9s hordozlak, mikor meg\u0151sz\u00fclsz. \u00c9n teremtettelek \u00e9s visellek, hordozlak \u00e9s megmentelek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kihez hasonl\u00edtotok engem? Kivel akartok egyenl\u0151v\u00e9 tenni? Kivel m\u00e9rtek \u00f6ssze? Kit akartok mell\u00e9m \u00e1ll\u00edtani? Tal\u00e1n a b\u00e1lv\u00e1nyokat?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen aki ilyet akar k\u00e9sz\u00edttetni mag\u00e1nak, \u00f6tv\u00f6s mestert\u0151l rendeli meg, kisz\u00e1molja ersz\u00e9ny\u00e9b\u0151l az aranyat, lem\u00e9ri az ez\u00fcst\u00f6t a m\u00e9rlegen, hogy a mester istent k\u00e9sz\u00edtsen neki, b\u00e1lv\u00e1nyt, amely el\u0151tt leborulva im\u00e1dkozik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyt v\u00e1llukon hordozz\u00e1k tisztel\u0151ik, majd leteszik \u2014 s az ott is marad. M\u00e9g mozdulni is k\u00e9ptelen! Ha seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltasz hozz\u00e1, nem v\u00e1laszol, nem seg\u00edt, szorult helyzetedb\u0151l meg nem szabad\u00edt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gondolj\u00e1tok csak v\u00e9gig ezeket, \u00e9s sz\u00e9gyenkezzetek! Eml\u00e9kezzetek, ti h\u0171tlenek!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eml\u00e9kezzetek csak a r\u00e9gi id\u0151kre, \u00e9rts\u00e9tek meg, hogy \u00e9n vagyok az Isten, nincs m\u00e1s Isten k\u00edv\u00fclem! Nincs senki hozz\u00e1m hasonl\u00f3,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "aki m\u00e1r kezdetben kijelenti a v\u00e9get, \u0151sid\u0151kt\u0151l fogva megmutatja amik m\u00e9g meg sem t\u00f6rt\u00e9ntek. Tervem nem vall kudarcot soha, s amit akarok, azt v\u00e9ghez is viszem!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El\u0151h\u00edvom keletr\u0151l a sast, messze f\u00f6ldr\u0151l a f\u00e9rfit, aki megval\u00f3s\u00edtja terveim. Igen, amit mondtam, meg is teszem. Amit tervezek, v\u00e9ghez is viszem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Figyeljetek r\u00e1m, ti kem\u00e9nysz\u00edv\u0171ek, akik t\u00e1vol vagytok att\u00f3l, hogy a helyes \u00faton j\u00e1rjatok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00f6zel hozom a gy\u0151zelmet, m\u00e1r nincs is messze! Szabad\u00edt\u00e1som nem v\u00e1rat sok\u00e1 mag\u00e1ra. Szabadul\u00e1st hozok Sionnak, csod\u00e1latos dolgokat teszek Izr\u00e1el\u00e9rt.\u201d"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00fanydal Babil\u00f3nia pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - \u201eSz\u00e1llj le tr\u00f3nodr\u00f3l, \u00fclj a porba, Babilon sz\u0171z le\u00e1nya! \u00dclj a puszta f\u00f6ldre, k\u00e1ldeusok le\u00e1nya! Nincs t\u00f6bb\u00e9 tr\u00f3nusod, nem leszel t\u00f6bb\u00e9 k\u00e9nyeztetett \u00farn\u0151!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fogd a k\u00e9zimalmot, \u0151r\u00f6lj lisztet, mint a rabszolgal\u00e1nyok! Vedd le f\u00e1tyladat, j\u00e1rj hajadonf\u0151vel, emeld fel szokny\u00e1d, mikor a foly\u00f3k g\u00e1zl\u00f3in \u00e1tkelsz!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, csupaszra vetk\u0151ztetnek t\u00e9ged, s mindenki el\u0151tt megsz\u00e9gyen\u00fclsz! Megfizetek neked minden gonoszs\u00e1god\u00e9rt, s nem k\u00edm\u00e9lek senkit k\u00f6z\u00fcletek!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondja Megv\u00e1lt\u00f3nk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Szentje:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eN\u00e9mulj el, \u00e9s \u00fclj le a s\u00f6t\u00e9tben, k\u00e1ldeusok le\u00e1nya, t\u00f6bb\u00e9 nem leszel birodalmak kir\u00e1lyn\u0151je!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Megharagudtam n\u00e9pemre, elfordultam \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemt\u0151l, \u00e9s kezedbe adtam \u0151ket. Te pedig kegyetlen\u00fcl b\u00fcntetted n\u00e9pemet, az \u00f6regekre is s\u00falyos terhet rakt\u00e1l!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt gondoltad: \u00bb\u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00farn\u0151 maradok!\u00ab Nem t\u00f6r\u0151dt\u00e9l h\u00e1t vel\u00fck, nem gondoltad meg, mi lesz ennek a v\u00e9ge!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hozz\u00e1szokt\u00e1l a j\u00f3l\u00e9thez, elb\u00edztad magad. Azt gondoltad: \u00bb\u00c9n vagyok, \u00e9s nincs senki m\u00e1s! Nem leszek soha \u00f6zvegy, sem gyermektelen!\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e1t tudd meg, hogy mindkett\u0151 egy napon szakad r\u00e1d hirtelen: \u00f6zveggy\u00e9 leszel, \u00e9s elveszted gyermekeidet! Bizony, utol\u00e9r mindez, hi\u00e1ba a sokf\u00e9le okkult praktik\u00e1d \u00e9s var\u00e1zsig\u00e9d, egyik sem seg\u00edt rajtad!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hi\u00e1ba b\u00edzt\u00e1l gonoszs\u00e1godban, hi\u00e1ba mondtad: \u00bbEngem senki sem l\u00e1that!\u00ab B\u00f6lcsess\u00e9ged \u00e9s tud\u00e1sod becsapott t\u00e9ged, mikor azt mondtad: \u00bb\u00c9n vagyok, rajtam k\u00edv\u00fcl nincs m\u00e1s!\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Baj \u00e9s veszedelem z\u00fadul r\u00e1d, de nem tudod honnan \u00e9s mikor. Utol\u00e9r a csap\u00e1s, \u00e9s nem tudod kiv\u00e9deni. Hirtelen t\u00f6r r\u00e1d a pusztul\u00e1s, s nem tudod elt\u00e9r\u00edteni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e1t \u00e1llj el\u0151 nagy var\u00e1zstudom\u00e1nyoddal! Vedd el\u0151 sz\u00e1mtalan var\u00e1zsig\u00e9d, melyekkel ifj\u00fas\u00e1godt\u00f3l kezdve annyit vesz\u0151dt\u00e9l! L\u00e1ssuk, mire m\u00e9sz vel\u00fck? N\u00e9zz\u00fck, kit tudsz vel\u00fck elriasztani!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen tan\u00e1csad\u00f3id annyian vannak, mint \u00e9gen a csillag! Tal\u00e1n meguntad \u0151ket \u00e9s b\u00f6lcsess\u00e9g\u00fcket? J\u00f6jjenek h\u00e1t, \u00e9s mentsenek meg, ha tudnak: az asztrol\u00f3gusok, meg a csillagok ismer\u0151i, \u00e9s a j\u00f6vend\u0151mond\u00f3k, akik \u00fajhold napj\u00e1n j\u00f3solnak neked!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizony, mint a polyva, \u00fagy meg\u00e9gnek a t\u0171zben! Nagy b\u00f6lcsess\u00e9g\u00fckkel magukat sem menthetik meg a t\u0171zb\u0151l! Mert ez a t\u0171z nem a k\u00e1lyha parazsa, nem a t\u0171zhely bar\u00e1ts\u00e1gos melege!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00e1rsz majd var\u00e1zsl\u00f3iddal, akikkel ifj\u00fas\u00e1godt\u00f3l fogva vesz\u0151dt\u00e9l. Menek\u00fclnek, ki merre l\u00e1t, s rajtad nem tud egyik sem seg\u00edteni.\u201d"
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egyed\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00e9pes kijelenteni a j\u00f6v\u0151t - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eHallgass r\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe, akik Izr\u00e1elnek nevezitek magatokat, b\u00e1r J\u00fad\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmaztok! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9re esk\u00fcszt\u00f6k, Izr\u00e1el Isten\u00e9t emlegetitek, de nem \u0151szint\u00e9n, nem igaz\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen a Szent V\u00e1ros lak\u00f3inak h\u00edvnak titeket, \u00e9s Izr\u00e1el Isten\u00e9ben b\u00edztok, kinek neve: \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amik eddig t\u00f6rt\u00e9ntek, m\u00e1r r\u00e9gen megmondtam nektek. El\u0151re megmondtam, idej\u00e9ben tudtotokra adtam, azut\u00e1n hirtelen megtettem. Bizony, szavaim mind beteljesedtek!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Miel\u0151tt megt\u00f6rt\u00e9nt volna, kijelentettem nektek a j\u00f6v\u0151t, mert tudtam, hogy mennyire makacs vagy, milyen nehezen form\u00e1lhat\u00f3, \u00e9s nem hiszel nekem. H\u00e1t megmutattam neked, amik k\u00f6vetkeztek, hogy ne mondhasd: \u00bbB\u00e1lv\u00e1nyaim tett\u00e9k ezt! B\u00e1lv\u00e1nyszobrom parancs\u00e1ra t\u00f6rt\u00e9nt!\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Miel\u0151tt megt\u00f6rt\u00e9nt volna, kijelentettem nektek a j\u00f6v\u0151t, mert tudtam, hogy mennyire makacs vagy, milyen nehezen form\u00e1lhat\u00f3, \u00e9s nem hiszel nekem. H\u00e1t megmutattam neked, amik k\u00f6vetkeztek, hogy ne mondhasd: \u00bbB\u00e1lv\u00e1nyaim tett\u00e9k ezt! B\u00e1lv\u00e1nyszobrom parancs\u00e1ra t\u00f6rt\u00e9nt!\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u0151re hallottad, majd saj\u00e1t szemeddel l\u00e1ttad, tan\u00faskodhatsz r\u00f3la. De mostant\u00f3l \u00faj dolgokat hirdetek, eddig rejtett dolgokat mondok neked, amelyekr\u0151l nem hallott\u00e1l soha."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most teremtettem ezeket, nem r\u00e9gen, nem hallottad ezel\u0151tt, hogy ne mondhasd: \u00bbEzt m\u00e1r r\u00e9g tudom!\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bizony, nem hallgatt\u00e1l r\u00e1m, nem \u00e9rtett\u00e9l meg semmit, mert r\u00e9gt\u0151l fogva befogtad a f\u00fcled! Hiszen j\u00f3l ismerlek t\u00e9ged, milyen h\u0171tlen vagy \u00e9s engedetlen, s hogy sz\u00fclet\u00e9sed \u00f3ta l\u00e1zadsz ellenem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nevem\u00e9rt m\u00e9gis f\u00e9kezem haragom, dics\u0151s\u00e9gem\u00e9rt t\u00fcrt\u0151ztetem magam, hogy ki ne irtsalak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e9zd, megtiszt\u00edtalak, mint az ez\u00fcst\u00f6t, de a szorongat\u00e1s t\u00fcz\u00e9ben. Pr\u00f3ba al\u00e1 vetlek a csap\u00e1sok koh\u00f3j\u00e1ban."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Csak \u00f6nmagam\u00e9rt b\u00e1nok \u00edgy veled, tudd meg, csak magam\u00e9rt, nem miattad! Mert hogyan is hagyhatn\u00e1m, hogy gyal\u00e1zz\u00e1k nevem? Dics\u0151s\u00e9gem m\u00e1snak \u00e1t nem engedem!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eFigyelj r\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b! Hallgass r\u00e1m Izr\u00e1el, akit elh\u00edvtam! \u00c9n vagyok a kezdet, \u00e9s \u00e9n vagyok a befejez\u00e9s!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kezem alapozta meg a f\u00f6ldet, jobb karom terjesztette ki az eget. Mikor sz\u00f3l\u00edtottam \u0151ket, mind el\u0151\u00e1lltak, hogy parancsom teljes\u00edts\u00e9k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gy\u0171ljetek mind el\u00e9m, hallj\u00e1tok meg ezt nemzetek! Ugyan ki az k\u00f6z\u00fcletek, aki megmondta volna el\u0151re, hogy akit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szeret, v\u00e9grehajtja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akarat\u00e1t Babilonon, \u00e9s a k\u00e1ldeusokon?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egyed\u00fcl \u00e9n mondtam meg el\u0151re. Elh\u00edvtam, el is hoztam, \u00fatjait egyengettem, \u00e9s gy\u0151zelemre seg\u00edtettem!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f6jjetek ide, \u00e9s hallj\u00e1tok meg ezt! Kezdett\u0151l fogva ny\u00edltan besz\u00e9ltem, nem titokban! Kezdett\u0151l fogva ott vagyok, ahol beteljesedik, amit el\u0151re megmondtam.\u201d Tudj\u00e1tok meg, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten k\u00fcld\u00f6tt engem \u00e9s az \u0151 Szellem\u00e9t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Szentje, Megv\u00e1lt\u00f3d: \u201e\u00c9n vagyok Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki tan\u00edtalak t\u00e9ged mindarra, ami javadra v\u00e1lik, aki vezetlek azon az \u00faton, amelyen j\u00e1rnod kell."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e1rcsak engedelmeskedt\u00e9l volna parancsaimnak! Akkor most b\u00e9kess\u00e9ged \u00e9s j\u00f3l\u00e9ted oly b\u0151s\u00e9ges volna, mint az \u00e1rad\u00f3 foly\u00f3v\u00edz. Igazs\u00e1goss\u00e1god olyan lenne, mint a tenger dag\u00e1ly idej\u00e9n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bizony, akkor ut\u00f3daid annyian lenn\u00e9nek, mint tengerparton a homokszemek, gyermekeid, mint a kavicsok, megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlanul! Akkor nem puszt\u00edtan\u00e1k \u0151ket, egyet sem \u00f6ln\u00e9nek meg k\u00f6z\u00fcl\u00fck soha!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f6jjetek ki Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, menek\u00fcljetek el a k\u00e1ldeusokt\u00f3l! \u00c9nekelve hirdess\u00e9tek, ujjongva ki\u00e1lts\u00e1tok vil\u00e1gg\u00e1: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megv\u00e1ltotta a szolg\u00e1j\u00e1t, J\u00e1k\u00f3bot!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mikor a puszt\u00e1ban vezette n\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, egyik\u00fck sem szomjazott, m\u00e9g a szikl\u00e1b\u00f3l is vizet fakasztott nekik! Bizony, meghas\u00edtotta a szikl\u00e1t \u00e9rt\u00fck, \u00e9s v\u00edz z\u00fadult ki onnan b\u0151s\u00e9gesen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eNincs b\u00e9kess\u00e9g az istentelen gonoszok sz\u00e1m\u00e1ra!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szolg\u00e1ja - Figyeljetek r\u00e1m, szigetek lak\u00f3i, hallj\u00e1tok szavam, t\u00e1voli nemzetek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00edvott el engem m\u00e9g sz\u00fclet\u00e9sem el\u0151tt, m\u00e1r any\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben nevemen sz\u00f3l\u00edtott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9les kardd\u00e1 tette besz\u00e9demet, keze \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban rejtett el, hegyes ny\u00edll\u00e1 csiszolt, \u00e9s tegz\u00e9be z\u00e1rt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eSzolg\u00e1m vagy, Izr\u00e1el \u2014 mondta nekem \u2014, rajtad mutatom meg dics\u0151s\u00e9gemet!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eMennyit f\u00e1radoztam, dolgoztam hi\u00e1ba, hasztalan pazaroltam er\u0151m, semmit el nem \u00e9rtem \u2014 feleltem \u00e9n \u2014, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edt\u00e9l \u00fcgyemben, \u0151 m\u00e9rlegeli munk\u00e1mat, hogy mennyit \u00e9r.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az, aki any\u00e1m m\u00e9h\u00e9ben szolg\u00e1j\u00e1nak alkotott, s hogy J\u00e1k\u00f3bot hozz\u00e1 visszavezessem, \u00e9s Izr\u00e1el \u00f6sszegy\u0171lj\u00f6n el\u0151tte \u2014 hiszen becses vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s Istenemt\u0151l kapom az er\u0151met."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eSzolg\u00e1m vagy te, hogy J\u00e1k\u00f3b t\u00f6rzseit helyre\u00e1ll\u00edtsd, \u00e9s visszahozd Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1t. De mindez nem el\u00e9g: a nemzeteknek is vil\u00e1goss\u00e1gul adlak, hogy szabad\u00edt\u00e1som eljusson a f\u00f6ld minden n\u00e9p\u00e9hez \u00e1ltalad.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Szentje \u00e9s Megv\u00e1lt\u00f3ja az uralkod\u00f3k szolg\u00e1j\u00e1nak, akit az emberek len\u00e9znek, elutas\u00edtanak, \u00e9s a nemzetek megut\u00e1lnak: \u201eKir\u00e1lyok \u00e1llnak fel tr\u00f3njukr\u00f3l el\u0151tted, fejedelmek borulnak le l\u00e1badn\u00e1l, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedv\u00e9\u00e9rt, aki h\u0171s\u00e9ges, Izr\u00e1el Szentje miatt, aki t\u00e9ged v\u00e1lasztott.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJ\u00f3kedvem idej\u00e9n teljes\u00edtem k\u00e9r\u00e9sedet, az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g napj\u00e1n megseg\u00edtelek, meg\u0151rizlek \u00e9s megv\u00e9delek. Sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcl adlak a nemzeteknek, hogy \u00e1ll\u00edtsd helyre a f\u00f6ldet, \u00e9s helyezd vissza n\u00e9pemet elpusztult \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A megk\u00f6t\u00f6z\u00f6tt foglyokat bocs\u00e1sd szabadon, a s\u00f6t\u00e9tben \u00fcl\u0151 rabokat hozd ki a f\u00e9nyre! Bizony, kij\u00f6nnek, \u00e9s semmiben nem szenvednek hi\u00e1nyt, mint a juhny\u00e1j. \u00datk\u00f6zben is legelnek, a dombokon \u00e9s hegyeken b\u0151s\u00e9ges legel\u0151t tal\u00e1lnak. Nem b\u00e1ntja \u0151ket \u00e9hs\u00e9g, vagy szomj\u00fas\u00e1g, nem \u00e9geti nap heve, sem forr\u00f3 sz\u00e9l, mert az vezeti \u0151ket, aki k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtuk. Bizony, friss v\u00edzforr\u00e1shoz vezeti \u0151ket!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A megk\u00f6t\u00f6z\u00f6tt foglyokat bocs\u00e1sd szabadon, a s\u00f6t\u00e9tben \u00fcl\u0151 rabokat hozd ki a f\u00e9nyre! Bizony, kij\u00f6nnek, \u00e9s semmiben nem szenvednek hi\u00e1nyt, mint a juhny\u00e1j. \u00datk\u00f6zben is legelnek, a dombokon \u00e9s hegyeken b\u0151s\u00e9ges legel\u0151t tal\u00e1lnak. Nem b\u00e1ntja \u0151ket \u00e9hs\u00e9g, vagy szomj\u00fas\u00e1g, nem \u00e9geti nap heve, sem forr\u00f3 sz\u00e9l, mert az vezeti \u0151ket, aki k\u00f6ny\u00f6r\u00fclt rajtuk. Bizony, friss v\u00edzforr\u00e1shoz vezeti \u0151ket!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Utat k\u00e9sz\u00edtek nekik m\u00e9g a hegyeimen is, mert \u00fatjaim magasra vezetnek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! M\u00e1r j\u00f6nnek is, a messzi orsz\u00e1gokb\u00f3l, t\u00e1voli f\u00f6ldekr\u0151l, \u00e9szakr\u00f3l \u00e9s d\u00e9lr\u0151l, m\u00e9g Sz\u00ednimb\u0151l is!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ujjongjatok, egek! \u00d6rvendezz, F\u00f6ld! Ugr\u00e1ljatok \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6kben, hegyek! Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megvigasztalta n\u00e9p\u00e9t, megal\u00e1zott szeg\u00e9nyein megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sion \u00edgy panaszkodik: \u201eElfelejtett m\u00e1r engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, nem t\u00f6r\u0151dik velem Uram!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eH\u00e1t elfelejtheti-e gyermek\u00e9t az anya? Szeretett fiacsk\u00e1j\u00e1val ne t\u00f6r\u0151dne? De m\u00e9g ha el is felejten\u00e9 \u2014 ezt feleli az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9n ter\u00f3lad soha meg nem feledkezem!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1sd, Sion, tenyerembe v\u00e9stem k\u00e9pedet, sz\u00fcntelen szemem el\u0151tt tartalak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fiaid sietve visszat\u00e9rnek hozz\u00e1d, puszt\u00edt\u00f3id \u00e9s rombol\u00f3id pedig elvonulnak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Emeld f\u00f6l tekinteted, n\u00e9zz k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s l\u00e1sd meg: fiaid mindannyian \u00f6sszegy\u0171lnek, hozz\u00e1d sietnek!\u201d \u00c9letemre mondom \u2014 sz\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00fagy fognak t\u00e9ged \u00e9kes\u00edteni, Sion, mint \u00e9kszerek a menyasszonyt! Bizony, gyermekeid lesznek \u00e9kess\u00e9geid!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtott f\u00f6ldjeid, v\u00e1rosaid romjai, \u00e9s a letarolt vid\u00e9kek hamarosan sz\u0171knek bizonyulnak, mikor fiaid hazat\u00e9rnek. Puszt\u00edt\u00f3id pedig messzire t\u00e1voznak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gyermekeid, akiket siratt\u00e1l, ezt mondj\u00e1k majd neked: \u201eSz\u0171k ez a hely, adj nek\u00fcnk t\u00e1gasabb t\u00e9rt, b\u0151vebb lak\u00f3helyet!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Te pedig ezt gondolod, Sion: \u201eKi sz\u00fclte ezeket a gyermekeket? Hiszen \u00e9n medd\u0151 voltam, mag\u00e1nyos \u00e9s gyermektelen, sz\u00e1m\u0171z\u00f6tt \u00e9s bolyong\u00f3! Ki nevelte fel \u0151ket, mikor elhagyott voltam? Honnan j\u00f6ttek h\u00e1t ezek?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten: \u201eN\u00e9zd! Kezemmel intek a nemzeteknek, z\u00e1szl\u00f3mmal jelt adok a n\u00e9peknek, hogy \u00f6l\u00fckben hozz\u00e1k vissza fiaidat, v\u00e1llukon hordozz\u00e1k le\u00e1nyaidat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A nemzetek kir\u00e1lyai viselnek gondot r\u00e1juk, \u00e9s kir\u00e1lyn\u00e9k dajk\u00e1lj\u00e1k gyermekeidet. El\u0151tted f\u00f6ldre borulnak, \u00e9s a port nyalj\u00e1k l\u00e1badn\u00e1l, hogy megtudd: \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Akik bennem b\u00edznak, nem csal\u00f3dnak soha.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elvehetik-e zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t az er\u0151s harcost\u00f3l? Kiszabadulhatnak-e a kegyetlen b\u00f6rt\u00f6n\u00e9b\u0151l hadifoglyai?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eBizony, megszabadulnak az er\u0151s foglyai, s a kegyetlen kez\u00e9b\u0151l is kiveszik zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t! Mert \u00e9n harcolok ellens\u00e9geiddel \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9s megszabad\u00edtom fiaidat, Sion!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ellens\u00e9geid egym\u00e1st falj\u00e1k fel, \u00e9s saj\u00e1t v\u00e9r\u00fckt\u0151l, mint \u00e9des bort\u00f3l, megr\u00e9szegednek! Igen, \u00e9n teszem ezt, hogy mindenki megtudja: \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Szabad\u00edt\u00f3d \u00e9s Megv\u00e1lt\u00f3d, J\u00e1k\u00f3b er\u0151s Istene!\u201d"
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikor h\u00edvtalak titeket, mi\u00e9rt nem v\u00e1laszolt senki? - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eHol van any\u00e1tok v\u00e1l\u00f3levele, amellyel elbocs\u00e1tottam \u0151t? Kinek voltam \u00e9n ad\u00f3sa, hogy t\u00f6rleszt\u00e9s\u00fcl titeket eladtalak volna? Bizony, b\u0171neitek miatt adtak el titeket, \u00e9s v\u00e9tkeitek miatt tasz\u00edtott\u00e1k el any\u00e1tokat!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor hazaj\u00f6ttem, mint apa a csal\u00e1dj\u00e1hoz, hol voltatok? Mikor sz\u00f3l\u00edtottalak titeket, mi\u00e9rt nem v\u00e1laszolt senki? Tal\u00e1n oly r\u00f6vid a kezem, hogy nem tudlak megszabad\u00edtani? Vajon nincs el\u00e9g er\u0151m, titeket megmenteni? Hiszen egy szavamra kisz\u00e1rad a tenger, s a foly\u00f3k helye sivatagg\u00e1 v\u00e1ltozik! Elpusztulnak benn\u00fck a halak, \u00e9s tetem\u00fck megb\u00fcd\u00f6s\u00f6dik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ha sz\u00f3lok, az \u00e9g s\u00f6t\u00e9tbe borul, gy\u00e1szruh\u00e1t bor\u00edtok r\u00e1 egyetlen szavammal.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1ja - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten tan\u00edtott meg b\u00f6lcsen sz\u00f3lni, hogy szavammal f\u00f6lemeljem a megf\u00e1radtakat. F\u00f6lkelt reggelente, mint tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t, kora hajnalban f\u00f6l\u00e9breszt, hogy figyeljek r\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten nyitotta meg f\u00fclemet, \u00e9n pedig hallgattam r\u00e1, \u00e9s engedelmeskedtem. Nem fordultam vissza soha."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kiszolg\u00e1ltattam magam azoknak, akik megvertek, ellenkez\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl t\u0171rtem, hogy szak\u00e1llam t\u00e9pj\u00e9k, nem b\u00fajtam el gyal\u00e1zkod\u00e1suk \u00e9s k\u00f6pk\u00f6d\u00e9s\u00fck el\u0151l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De nem maradok sz\u00e9gyenben, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten megseg\u00edt engem. Sziklaszil\u00e1rdan elt\u00f6k\u00e9ltem magam, mert tudom, hogy benne nem csal\u00f3dom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiszen \u0151 k\u00f6zel van hozz\u00e1m, \u00e9s igazol engem! Ugyan ki fog perbe sz\u00e1llni ellenem? \u00c1lljon el\u0151, ha mer, hadd l\u00e1ssam, ki az? L\u00e9pjen hozz\u00e1m ellenfelem!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten maga \u00e1ll mellettem, kicsoda \u00edt\u00e9lhet el engem? Mint molyr\u00e1gta \u00f3cska ruha, \u00fagy j\u00e1r ellenfelem: sz\u00e9tm\u00e1llik \u00e9s megsemmis\u00fcl."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ki az k\u00f6z\u00fcletek, aki f\u00e9li \u00e9s tiszteli az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t? Hallgasson h\u00e1t az \u0151 szolg\u00e1j\u00e1nak szav\u00e1ra, \u00e9s engedelmeskedjen neki! Ha \u00f6sv\u00e9nyetek s\u00f6t\u00e9t, \u00e9s nincs vil\u00e1goss\u00e1gotok, b\u00edzzatok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, \u00e9s t\u00e1maszkodjatok Istenetekre!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ti, akik t\u00fczet sz\u00edtotok, \u00e9s t\u00fczes nyilakkal fegyverkeztek f\u00f6l, hogy m\u00e1sokat megrontsatok, magatok ker\u00fclt\u00f6k a l\u00e1ngok k\u00f6z\u00e9, meg\u00e9get benneteket a t\u0171z, amelyet gy\u00fajtottatok! Kezemb\u0151l \u00e9r ez utol titeket, s k\u00ednok k\u00f6z\u00f6tt kell hevernetek."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e9zzetek \u00c1brah\u00e1mra! - \u201eFigyeljetek r\u00e1m, akik k\u00edv\u00e1nj\u00e1tok az igazs\u00e1goss\u00e1got, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t keresitek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9zzetek \u00c1brah\u00e1mra, \u0151sap\u00e1tokra, a szikl\u00e1ra, amelyb\u0151l kihas\u00edtottak titeket! N\u00e9zzetek S\u00e1r\u00e1ra, aki benneteket vil\u00e1gra hozott, a k\u0151fejt\u0151re, melyb\u0151l sz\u00e1rmaztatok! \u00c1brah\u00e1m egymaga volt, amikor elh\u00edvtam, de meg\u00e1ldottam, \u00e9s ut\u00f3dait megszapor\u00edtottam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bizony, helyre\u00e1ll\u00edtja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Siont, romjaib\u00f3l \u00fajra fel\u00e9p\u00edti, elpusztult f\u00f6ldj\u00e9t olyann\u00e1 teszi, mint az \u00c9den, kop\u00e1r puszt\u00e1j\u00e1b\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kertje lesz, \u00f6r\u00f6m szava hangzik ott, dics\u00e9ret \u00e9s h\u00e1la\u00e9nek hallatszik benne.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Szabad\u00edt\u00e1som \u00f6r\u00f6kre \u00e9rv\u00e9nyes! - \u201eFigyelj r\u00e1m, n\u00e9pem! Nemzetem hallgass r\u00e1m! Mert tan\u00edt\u00e1s sz\u00e1rmazik t\u0151lem, igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letem megvil\u00e1gos\u00edtja a nemzeteket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hamar elj\u00f6n igazs\u00e1gom, m\u00e1r \u00faton van szabad\u00edt\u00e1som, \u00e9s karjaim n\u00e9peket \u00edt\u00e9lnek. Rem\u00e9nykedve v\u00e1rnak engem a szigetek \u00e9s a t\u00e1voli partok lak\u00f3i, s karom erej\u00e9ben b\u00edznak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tekintsetek fel az \u00e9gre, n\u00e9zzetek a f\u00f6ldre k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl! Mindezek elm\u00falnak: az \u00e9g elt\u0171nik, mint a f\u00fcst, a f\u00f6ld pedig szertefoszlik, mint kopott ruha, lak\u00f3i meghalnak \u00e9s eleny\u00e9sznek. De szabad\u00edt\u00e1som \u00f6r\u00f6kre \u00e9rv\u00e9nyes, \u00e9s igazs\u00e1goss\u00e1gom soha nem v\u00e1ltozik.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eFigyeljetek r\u00e1m, akik ismeritek az igazs\u00e1goss\u00e1got! Hallgass r\u00e1m, te n\u00e9p, aki T\u00f6rv\u00e9nyem sz\u00edvedbe z\u00e1rtad! Ne f\u00e9ljetek azokt\u00f3l, akik gyal\u00e1znak titeket! Ne essetek k\u00e9ts\u00e9gbe szidalmaik miatt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert \u00fagy pusztulnak el, mint a molyr\u00e1gta ruha. V\u00e9g\u00fck lesz, mint a gyapj\u00fanak, melyet f\u00e9rgek r\u00e1gnak sz\u00e9t.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9bredj f\u00f6l, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 karja! - \u00c9bredj f\u00f6l, \u00e9bredj f\u00f6l, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 karja! Mutasd meg er\u0151det, mint a r\u00e9gi id\u0151kben, az \u0151si nemzed\u00e9kek napjaiban! Hiszen R\u00e1h\u00e1b fej\u00e9t karod ereje has\u00edtotta kett\u00e9, a tengeri sz\u00f6rnyet te d\u00f6fted kereszt\u00fcl!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Te sz\u00e1r\u00edtottad ki a tenger m\u00e9ly viz\u00e9t, te k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l utat a tenger fenek\u00e9n, hogy megv\u00e1ltottaid \u00e1tkeljenek rajta!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdgy j\u00f6nnek majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megv\u00e1ltottai, ujjong\u00f3 \u00e9nekkel t\u00e9rnek vissza Sionra, fej\u00fcket \u00f6r\u00f6k \u00f6r\u00f6m koszor\u00fazza. Vid\u00e1ms\u00e1g \u00e9s \u00f6r\u00f6m lesz a r\u00e9sz\u00fck, messze t\u0171nik a b\u00e1nat \u00e9s f\u00e1jdalom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201e\u00c9n magam vigasztallak meg titeket! \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Hogyan f\u00e9lhetsz h\u00e1t haland\u00f3t\u00f3l, vagy b\u00e1rki ember fi\u00e1t\u00f3l, aki muland\u00f3, mint a f\u0171?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elfelejtkezt\u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3r\u00f3l, Teremt\u0151dr\u0151l, aki az eget kiterjesztette, \u00e9s a f\u00f6ldet megalapozta? Mi\u00e9rt rettegsz h\u00e1t folyton a haragv\u00f3 elnyom\u00f3t\u00f3l, aki el akar puszt\u00edtani? De hov\u00e1 lett a d\u00fch\u00f6ng\u0151 harag\u00fa elnyom\u00f3?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hamarosan megszabadul a fogoly, nem hal meg a b\u00f6rt\u00f6nben, \u00e9s kenyere sem fogy el,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mert \u00e9n vagyok Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki felkavarja a tengert, hogy z\u00fagjanak hull\u00e1mai. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura \u2014 ez a nevem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9n adtam sz\u00e1dba saj\u00e1t szavaimat, \u00e9s kezem \u00e1rny\u00e9k\u00e1val takartalak be, hogy \u00faj eget alkossak, \u00e9s a f\u00f6ldet \u00fajra alapozzam, \u00e9s azt mondjam Sionnak: \u00bbAz \u00e9n n\u00e9pem vagy!\u00ab\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9bredj f\u00f6l, kelj f\u00f6l, Jeruzs\u00e1lem! - \u00c9bredj f\u00f6l! \u00c9bredj f\u00f6l, kelj f\u00f6l, Jeruzs\u00e1lem, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragj\u00e1t elszenvedted, elvetted kez\u00e9b\u0151l pohar\u00e1t, \u00e9s kiittad! Bizony, ki kellett innod a b\u00fcntet\u00e9s \u00f6bl\u00f6s kelyh\u00e9t, amelyt\u0151l t\u00e1ntorogsz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fi\u00fakat sz\u00fclt\u00e9l, de egy sem akadt k\u00f6zt\u00fck, aki vezetett volna. Felnevelted \u0151ket, de egy sem fogta meg a kezed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9tszeres csap\u00e1s \u00e9rt, m\u00e9gsem sz\u00e1nt meg senki. Puszt\u00edt\u00e1s \u00e9s rombol\u00e1s t\u00f6rt r\u00e1d, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s fegyver \u00e9rt utol, de ki vigasztal t\u00e9ged?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1jultan hevertek fiaid az utc\u00e1kon szertesz\u00e9t, mint h\u00e1l\u00f3ba gabalyodott vadak, tehetetlen\u00fcl. Megr\u00e9szegedtek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragj\u00e1t\u00f3l, beteltek b\u00fcntet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Halld meg h\u00e1t, Jeruzs\u00e1lem, te megal\u00e1zott! Figyelj r\u00e1m, aki megr\u00e9szegedt\u00e9l, de nem a bort\u00f3l!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni neked Urad, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s Istened, aki felkarolja n\u00e9pe \u00fcgy\u00e9t: \u201eN\u00e9zd, kivettem kezedb\u0151l a poharat, amely megr\u00e9szeg\u00edtett! Nem kell t\u00f6bbet innod haragom \u00f6bl\u00f6s kelyh\u00e9b\u0151l, el\u00e9g m\u00e1r ennyi!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De k\u00ednz\u00f3id kez\u00e9be adom, hogy \u0151k igy\u00e1k meg. Azok, akik ezt mondt\u00e1k neked: \u00bbFek\u00fcdj csak a f\u00f6ldre, hadd tapossunk rajtad!\u00ab Te pedig elt\u0171rted, hogy a f\u00f6ldre tapossanak. \u00dagy tiport\u00e1k h\u00e1tadat, mint j\u00e1r\u00f3kel\u0151 az utat.\u201d"
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6lt\u00f6zz fel dics\u0151s\u00e9gedbe, Jeruzs\u00e1lem! - \u00c9bredj f\u00f6l, \u00e9bredj f\u00f6l! Szedd \u00f6ssze er\u0151det, Sion! \u00d6lt\u00f6zz fel dics\u0151s\u00e9gedbe, Jeruzs\u00e1lem, szent v\u00e1ros! Hiszen soha t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e9p be kapuidon ellens\u00e9ges idegen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kelj fel, r\u00e1zd le a port magadr\u00f3l, \u00fclj sz\u00e9kedbe, Jeruzs\u00e1lem! Szabad\u00edtsd ki magad nyakad k\u00f6tel\u00e9keib\u0151l, Sion fogoly le\u00e1nya!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eNem p\u00e9nz\u00e9rt adtak el t\u00e9ged, \u00e9s nem is p\u00e9nzen fognak megv\u00e1ltani!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El\u0151bb Egyiptomba ment le n\u00e9pem, hogy ott lakjon hossz\u00fa ideig, azut\u00e1n Assz\u00edria ig\u00e1zta le \u0151ket, ok n\u00e9lk\u00fcl \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten. \u2014"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Most h\u00e1t mit tegyek? Hiszen n\u00e9pemet ingyen elhurcolt\u00e1k, elnyom\u00f3ik ujjonganak rajta, \u00e9s nevem gyal\u00e1zz\u00e1k sz\u00fcntelen! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t n\u00e9pem v\u00e9gre val\u00f3ban megismeri nevemet! Megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n vagyok az, aki sz\u00f3lok hozz\u00e1juk!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Milyen kedves \u00e9s sz\u00e9p, mikor a hegyeken h\u00edrn\u00f6k k\u00f6zeleg, aki j\u00f3 h\u00edrt hoz, b\u00e9kess\u00e9get hirdet, \u00f6r\u00f6mh\u00edrt jelent, szabadul\u00e1sunk h\u00edr\u00e9t hozza, Sionnak ezt mondja: \u201eIstened kir\u00e1lyk\u00e9nt uralkodik!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0150rszemeid, Sion, \u00f6r\u00f6mmel ki\u00e1ltanak, mikor saj\u00e1t szem\u00fckkel l\u00e1tj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, amint a Sionra visszat\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem romjai, ujjongva ki\u00e1ltsatok, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megvigasztalja \u00e9s helyre\u00e1ll\u00edtja n\u00e9p\u00e9t, megv\u00e1ltja Jeruzs\u00e1lemet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmutatta szent karja hatalm\u00e1t az \u00f6sszes nemzetnek, a f\u00f6ld sz\u00e9ls\u0151 hat\u00e1r\u00e1ig minden\u00fctt l\u00e1tt\u00e1k Isten\u00fcnk szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f6jjetek ki, j\u00f6jjetek ki, vonuljatok ki onnan! Ne \u00e9rintsetek semmi tiszt\u00e1talant! Gyertek ki k\u00f6z\u00fcl\u00fck, \u00e9s tiszt\u00edts\u00e1tok meg magatokat, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt ed\u00e9nyeket viszitek!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De nem kell menek\u00fcln\u00f6t\u00f6k, nem kell sietve kimennetek, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megy el\u0151ttetek, \u00e9s Izr\u00e1el Istene lesz a h\u00e1tv\u00e9d m\u00f6g\u00f6ttetek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szenved\u0151 Szolg\u00e1ja - \u201eN\u00e9zz\u00e9tek Szolg\u00e1mat! Elv\u00e9gzi feladat\u00e1t sikeresen, ez\u00e9rt felmagasztalj\u00e1k, magas tiszts\u00e9gre emelik, \u00e9s fels\u00e9ges lesz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sokan elfordultak t\u0151le, mert nem volt k\u00edv\u00e1natos a megjelen\u00e9se. Nem olyan volt, mint az emberek fiai. De ahogyan sokan elborzadtak t\u0151le,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fagy fognak csod\u00e1lkozni rajta a nemzetek! M\u00e9g a kir\u00e1lyok is \u00e1mulnak rajta, \u00e9s eln\u00e9mulnak el\u0151tte, mert saj\u00e1t szem\u00fckkel l\u00e1tj\u00e1k, amit senki sem mondott nekik, s meg\u00e9rtik, amir\u0151l sohasem hallottak.\u201d"
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ki hitte el, amit hallottunk, \u00e9s hirdett\u00fcnk? Ki el\u0151tt volt nyilv\u00e1nval\u00f3 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalma?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Feln\u0151tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szeme el\u0151tt, mint friss hajt\u00e1s, fiatal csemete, mint gy\u00f6k\u00e9rsarj a sz\u00e1raz f\u00f6ldb\u0151l. De nem l\u00e1ttuk vonz\u00f3nak k\u00fclsej\u00e9t, nem tal\u00e1ltuk sem sz\u00e9pnek, sem \u00e9rdekesnek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az emberek len\u00e9zt\u00e9k \u0151t, m\u00e9g bar\u00e1tai is elhagyt\u00e1k. Tudta, mi a f\u00e1jdalom, \u00e9s hogy mit jelent a betegs\u00e9g, de mi arcunkat eltakartuk, hogy ne is l\u00e1ssuk. Nem t\u00f6r\u0151dt\u00fcnk vele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedig betegs\u00e9geinket \u0151 viselte, \u00e9s f\u00e1jdalmaink nehezedtek r\u00e1. S mi m\u00e9g azt hitt\u00fck, hogy Isten csap\u00e1sai s\u00fajtj\u00e1k, hogy \u0151 veri \u00e9s b\u00fcnteti!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bizony, b\u0171neink\u00e9rt kapott sebeket, v\u00e9tkeink\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9k \u00f6ssze \u0151t! B\u00e9kess\u00e9g\u00fcnk b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t \u0151 fizette meg, \u00e9s sebei \u00e1r\u00e1n gy\u00f3gyultunk meg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mind a saj\u00e1t fej\u00fcnk ut\u00e1n ment\u00fcnk, sz\u00e9tsz\u00e9ledt\u00fcnk \u00e9s elt\u00e9vedt\u00fcnk, mint ny\u00e1jt\u00f3l a juhok, de az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u0151 v\u00e1ll\u00e1ra rakta mindannyiunk v\u00e9tkeit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00e1ntalmazt\u00e1k \u00e9s megsebes\u00edtett\u00e9k, de al\u00e1zattal viselte. Sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl t\u0171rte, s nem tiltakozott, mint a b\u00e1r\u00e1ny, ha lev\u00e1gni viszik, mint juh, mikor n\u00e9m\u00e1n t\u0171ri, hogy megny\u00edrj\u00e1k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Er\u0151szakkal fogt\u00e1k el, \u00e9s igazs\u00e1gtalanul \u00edt\u00e9lkeztek f\u00f6l\u00f6tte. Kort\u00e1rsai k\u00f6z\u00fcl senki sem \u00e9rtette meg, hogy n\u00e9pem b\u0171nei miatt \u00edt\u00e9lt\u00e9k hal\u00e1lra, \u00e9s irtott\u00e1k ki az \u00e9l\u0151k k\u00f6z\u00fcl."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gonosztev\u0151k k\u00f6z\u00f6tt jel\u00f6lt\u00e9k ki s\u00edrhely\u00e9t, de a gazdagok s\u00edrj\u00e1ba ker\u00fclt. Meg\u00f6lt\u00e9k, b\u00e1r semmi gonoszt nem tett, nem tal\u00e1ltak hamiss\u00e1got m\u00e9g besz\u00e9d\u00e9ben sem!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akarta \u00f6sszet\u00f6rni \u0151t. \u0150 hat\u00e1rozott \u00fagy, hogy Szolg\u00e1j\u00e1nak szenvednie kell, \u00e9s \u00e9let\u00e9t b\u0171n\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozatul kell adnia. Azut\u00e1n Szolg\u00e1ja megl\u00e1tja majd \u201eut\u00f3dait\u201d, hossz\u00fara ny\u00fajtja \u00e9let\u00e9t, \u00e9s sikerre viszi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 akarat\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eLelke vaj\u00fad\u00e1sa ut\u00e1n l\u00e1tni fog, \u00e9s el\u00e9gedetts\u00e9g t\u00f6lti be. Igaz Szolg\u00e1mat sokan megismerik, \u00e9s \u0151k is igazakk\u00e1 lesznek \u00e1ltala, mert v\u00e9tkeiket Szolg\u00e1m viseli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mivel lelk\u00e9t \u00f6nk\u00e9nt adta hal\u00e1lra, \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6k k\u00f6z\u00e9 sorolt\u00e1k, mivel mag\u00e1ra vette sokak b\u0171neit, \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6k\u00e9rt im\u00e1dkozott, ez\u00e9rt jutalmat a hatalmasok k\u00f6z\u00f6tt osztok neki, \u00e9s oszt\u00e1lyr\u00e9sz\u00e9t a gy\u0151zelmi zs\u00e1km\u00e1nyb\u00f3l a h\u0151s\u00f6k k\u00f6z\u00f6tt kapja meg\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isten hazahozza n\u00e9p\u00e9t - \u201eUjjongj, te medd\u0151! Ujjongva ki\u00e1lts \u00e9s \u00e9nekelj, aki nem sz\u00fclt\u00e9l! Mert t\u00f6bb fia lesz az elhagyott asszonynak, mint annak, aki f\u00e9rjn\u00e9l van.\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSz\u00e9les\u00edtsd ki s\u00e1torhelyed, b\u00e1tran terjeszd ki hajl\u00e9kod hat\u00e1rait, ne f\u00e9lj! S\u00e1traid k\u00f6teleit ny\u00fajtsd meg, c\u00f6vekeit verd le j\u00f3 er\u0151sen,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mert terjeszkedni fogsz jobbra is, balra is! Ut\u00f3daid \u00f6r\u00f6klik a nemzeteket, \u00e9s \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtik a lerombolt v\u00e1rosokat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, mert nem fogsz csal\u00f3dni, \u00e9s senki sem gyal\u00e1z t\u00f6bb\u00e9! S\u0151t, elfelejted ifj\u00fas\u00e1god sz\u00e9gyen\u00e9t is, nem gondolsz t\u00f6bb\u00e9 \u00f6zvegys\u00e9ged gyal\u00e1zat\u00e1ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen Alkot\u00f3d a f\u00e9rjed, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura! \u0150 a Megv\u00e1lt\u00f3d, Izr\u00e1el Szentje, az Eg\u00e9sz F\u00f6ld Istene!\u201d \u2014 ezt mondja Megv\u00e1lt\u00f3d, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 visszah\u00edv mag\u00e1hoz, mint elhagyott \u00e9s keserg\u0151 asszonyt a f\u00e9rje. Mint a mag\u00e1nyos asszonynak, akit m\u00e9g fiatalon elk\u00fcld\u00f6tt a f\u00e9rje, azt mondja neked Istened:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eR\u00f6pke pillanatra elhagytalak, igaz, de nagy irgalommal ism\u00e9t magamhoz gy\u0171jtelek!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mivel megharagudtam r\u00e1d nagyon, egy szempillant\u00e1sig eltakartam el\u0151led arcomat, de \u00f6r\u00f6k szeretettel k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtad!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert \u00fagy van ez, mint N\u00f3\u00e9 napjaiban: ahogy akkor megesk\u00fcdtem, hogy N\u00f3\u00e9 \u00f6z\u00f6nvize t\u00f6bb\u00e9 nem bor\u00edtja el a f\u00f6ldet, \u00fagy esk\u00fcsz\u00f6m most is, hogy r\u00e1d t\u00f6bb\u00e9 nem haragszom, \u00e9s nem b\u00fcntetlek tov\u00e1bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiszen m\u00e9g a hegyek sem maradnak \u00f6r\u00f6kk\u00e9 a hely\u00fck\u00f6n, s a dombok is meginognak, de h\u0171s\u00e9ges szeretetem ir\u00e1ntad \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad, b\u00e9kess\u00e9gem sz\u00f6vets\u00e9ge meg nem inog!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki rajtad megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eTe szeg\u00e9ny v\u00e1ros, akit viharok szaggattak, de senki sem vigasztalt! N\u00e9zd, \u00e9n \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edtelek! Zaf\u00edrokb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtem alapjaidat, dr\u00e1gak\u00f6vekre \u00e9p\u00edtem falaidat,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "rubinokkal \u00e9kes\u00edtem b\u00e1sty\u00e1idat, gr\u00e1n\u00e1tk\u0151vel kapuidat, dr\u00e1gak\u00f6vekb\u0151l k\u00e9sz\u00edtem k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl falaidat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fiaid mindannyian az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai lesznek, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g\u00fck \u00f6r\u00f6kre b\u0151s\u00e9ges marad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gy\u00f6keret versz az igazs\u00e1gban, \u00e9s meger\u0151s\u00f6dsz benne rend\u00edthetetlen\u00fcl. T\u00e1vol marad t\u0151led minden puszt\u00edt\u00e1s \u00e9s roml\u00e1s, gondolnod sem kell vele. K\u00f6zeledbe sem j\u00f6n a retteg\u00e9s, nem kell f\u00e9lned t\u0151le."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e9zd! Ellens\u00e9geid \u00f6sszefognak ellened, de akaratom ellen\u00e9re. Akik ellened t\u00e1madnak, elpusztulnak \u00e1ltalad!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e9zd! \u00c9n teremtettem a kov\u00e1csot, aki parazsat sz\u00edt, \u00e9s fegyvert kov\u00e1csol, c\u00e9lj\u00e1nak megfelel\u0151t. \u00cdgy teremtettem a puszt\u00edt\u00f3t is, hogy puszt\u00edtson."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De az ellened k\u00e9sz\u00fclt fegyverek mind kudarcot vallanak. Az ellened sz\u00f3l\u00f3 v\u00e1daskod\u00e1sokat mind meghazudtolod. Mert ez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1inak \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge, hogy magam szolg\u00e1ltatok nekik igazs\u00e1got!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f6jjetek e forr\u00e1s viz\u00e9hez! - \u201eTi, akik szomjaztok, j\u00f6jjetek e forr\u00e1shoz, igyatok viz\u00e9b\u0151l mindannyian! J\u00f6jjetek, m\u00e9g ha nincs is p\u00e9nzetek, lakjatok j\u00f3l, egyetek, amennyi kell! J\u00f6jjetek mind, vegyetek t\u0151lem b\u00faz\u00e1t p\u00e9nz n\u00e9lk\u00fcl, vegy\u00e9tek ingyen a bort \u00e9s a tejet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi\u00e9rt adn\u00e1tok p\u00e9nzt az\u00e9rt, ami nem keny\u00e9r? Mi\u00e9rt dolgozn\u00e1tok az\u00e9rt, ami ki nem el\u00e9g\u00edthet? Hallgassatok, hallgassatok r\u00e1m! Azt egy\u00e9tek, ami j\u00f3, hogy lelketek megel\u00e9gedjen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Forduljatok fel\u00e9m, j\u00f6jjetek hozz\u00e1m, hallgassatok r\u00e1m, hogy \u00e9ljetek! \u00d6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k veletek, D\u00e1vid ir\u00e1nti h\u0171s\u00e9ges szeretetem, \u00e9s a neki tett \u00edg\u00e9retem szerint."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek, \u0151t adtam a nemzeteknek, hogy tan\u00faskodjon nekik, vezesse \u0151ket \u00e9s uralkodjon f\u00f6l\u00f6tt\u00fck.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1sd! Olyan n\u00e9peket h\u00edvsz el\u0151, amelyeket nem ismert\u00e9l. A nemzetek, amelyek nem ismertek t\u00e9ged, hozz\u00e1d futnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u00e9rt, Istened\u00e9rt, \u00e9s Izr\u00e1el Szentj\u00e9\u00e9rt, aki dics\u0151s\u00e9ggel koron\u00e1z meg t\u00e9ged."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Keress\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, am\u00edg nem k\u00e9s\u0151! H\u00edvj\u00e1tok seg\u00edts\u00e9g\u00fcl \u0151t, am\u00edg k\u00f6zel van!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A gonosztev\u0151 t\u00e9rjen j\u00f3 \u00fatra, a b\u0171n\u00f6s se k\u00f6vesse gondolatait! J\u00f6jj\u00f6n vissza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, aki \u00f6r\u00f6mmel fogadja, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajta! J\u00f6jj\u00f6n Isten\u00fcnkh\u00f6z, aki sz\u00edvesen megbocs\u00e1t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Az \u00e9n gondolataim nem a ti gondolataitok! - \u201eMert az \u00e9n gondolataim, nem a ti gondolataitok. \u00datjaitok sem az \u00e9n \u00fatjaim! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amennyivel az \u00e9g magasabb a f\u00f6ldn\u00e9l, annyival magasabbak \u00fatjaim \u00fatjaitokn\u00e1l, \u00e9s gondolataim gondolataitokn\u00e1l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert az es\u0151 \u00e9s h\u00f3 az \u00e9gb\u0151l sz\u00e1ll le, de addig oda vissza nem t\u00e9r, m\u00edg a f\u00f6ldet meg nem \u00f6nt\u00f6zi. Term\u00e9kenny\u00e9 \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6z\u0151v\u00e9 teszi, hogy magot teremjen a magvet\u0151nek, \u00e9s kenyeret az \u00e9hez\u0151nek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ilyen az \u00e9n szavam is, amelyet elk\u00fcld\u00f6k: nem t\u00e9r vissza hozz\u00e1m dolgav\u00e9gezetlen, hanem minden tervemet megval\u00f3s\u00edtja, \u00e9s c\u00e9lj\u00e1t el\u00e9ri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert \u00f6r\u00f6mmel j\u00f6tt\u00f6k ki onnan, \u00e9s b\u00e9kess\u00e9gben vezetnek titeket. M\u00e9g a hegyek \u00e9s dombok is ujjongva \u00e9nekelnek el\u0151ttetek, a f\u00e1k is mind tapsolva k\u00f6sz\u00f6ntenek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00fcsk\u00e9s gyomok hely\u00e9n ciprusfa n\u00f6vekszik, t\u00f6vises boz\u00f3t helyett mirtusz vir\u00e1gzik, s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t mutatja, \u00f6r\u00f6k jelk\u00e9nt, amely soha el nem m\u00falik\u201d."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1zam im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1za lesz minden n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201e\u0150rizz\u00e9tek meg a jogoss\u00e1got, \u00e9s cselekedjetek igazs\u00e1gosan, mert szabad\u00edt\u00e1som hamarosan meg\u00e9rkezik, \u00e9s r\u00f6videsen nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lesz, mindaz a j\u00f3, amit teszek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Boldog \u00e9s \u00e1ldott, aki \u00edgy cselekszik, \u00e9s ehhez ragaszkodik: aki megszenteli a szombat \u00fcnnep\u00e9t, \u00e9s vigy\u00e1z, hogy ne t\u00f6rje meg, s aki \u00f3vakodik att\u00f3l, hogy rosszat tegyen.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ne mondja az idegen, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz csatlakozott: \u201eNem fogad be engem n\u00e9pe k\u00f6z\u00e9 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d Ne mondja a kasztr\u00e1lt se: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, \u00e9n m\u00e1r term\u00e9ketlen, kisz\u00e1radt fa vagyok!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAzoknak a kasztr\u00e1ltaknak, akik meg\u0151rzik a szombat \u00fcnnep\u00e9t, akik azt v\u00e1lasztj\u00e1k, amit \u00e9n kedvelek, akik h\u0171s\u00e9gesek maradnak sz\u00f6vets\u00e9gemhez,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "jobban meg\u0151rz\u00f6m a nev\u00e9t \u00e9s eml\u00e9k\u00e9t h\u00e1zamban \u00e9s falaimon bel\u00fcl, mint a fiaik \u00e9s le\u00e1nyaik tenn\u00e9k. Bizony, \u00f6r\u00f6k nevet adok nekik, amelyet soha senki el nem t\u00f6r\u00f6lhet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ami pedig azokat az idegeneket illeti, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz csatlakoztak, hogy szolg\u00e1lj\u00e1k \u0151t, hogy szeress\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t, hogy szolg\u00e1i legyenek, akik meg\u0151rzik a szombat \u00fcnnep\u00e9t, s vigy\u00e1znak, hogy ne t\u00f6rj\u00e9k meg azt, akik h\u0171s\u00e9gesen ragaszkodnak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9hez,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "bizony, \u0151ket is f\u00f6lviszem szent hegyemre! Meg\u00f6rvendeztetem \u0151ket im\u00e1ds\u00e1gom h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s sz\u00edvesen fogadom \u00e9g\u0151- \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozataikat olt\u00e1romon. Mert h\u00e1zam im\u00e1ds\u00e1g h\u00e1za lesz minden n\u00e9p sz\u00e1m\u00e1ra!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten, aki \u00f6sszegy\u0171jti az Izr\u00e1elb\u0151l sz\u00e1m\u0171z\u00f6tteket \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rtakat: \u201eM\u00e9g gy\u0171jt\u00f6k hozz\u00e1juk m\u00e1sokat is, azok mell\u00e9, akik m\u00e1r \u00f6sszegy\u0171ltek.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A n\u00e9p vezet\u0151i m\u00e9ltatlanok \u00e9s tehetetlenek - Gyertek enni mezei vadak, \u00e9s ti is, erdei vad\u00e1llatok!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mind vakok az \u0151rszemek, nem vesznek \u00e9szre semmit. Olyanok, mint a n\u00e9ma kuty\u00e1k, nem tudnak ugatni, csak hevernek \u00e9s szunnyadnak, mert szeretnek aludni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, olyanok, mint a telhetetlen ebek, akik soha nem el\u00e9gszenek meg! Olyan p\u00e1sztorok \u0151k, akik nem tudnak semmit, mind a saj\u00e1t feje ut\u00e1n megy, mind a saj\u00e1t haszn\u00e1t keresi, mindegyik\u00fck!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1k: \u201eGyertek, szerezz\u00fcnk bort, igyunk egy j\u00f3t egy\u00fctt, igyuk le magunkat! Holnap meg folytatjuk ugyanezt, mert az is olyan lesz, mint a mai nap, vagy m\u00e9g k\u00fcl\u00f6nb!\u201d"
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sorra mennek el az igazak, de senki sem t\u00f6r\u0151dik vele. Az istenf\u00e9l\u0151ket egybegy\u0171jtik, de senki sem \u00e9rti mi\u00e9rt. Az igazakat, bizony, elviszik, miel\u0151tt a veszedelem meg\u00e9rkezik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De elj\u00f6n a b\u00e9kess\u00e9g ideje is. Akik addig egyenes \u00faton j\u00e1rtak, h\u00e1bor\u00edtatlanul pihennek nyugv\u00f3hely\u00fck\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k b\u00fcntet\u00e9se - \u201eTi pedig j\u00f6jjetek csak ide, boszork\u00e1nyfajzatok, prostitu\u00e1ltak \u00e9s par\u00e1zn\u00e1k fiai!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kib\u0151l \u0171ztetek g\u00fanyt? Ki ellen sz\u00f3ltatok? Kire \u00f6lt\u00f6tt\u00e9tek ki nyelveteket? Hiszen ti mind h\u0171tlens\u00e9gb\u0151l sz\u00e1rmaztok, hamiss\u00e1g gyermekei vagytok!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen minden v\u00e1gyatok, hogy a z\u00f6ldell\u0151 f\u00e1k alatt b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1djatok! Meg\u00f6litek a csecsem\u0151ket, hogy b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldozz\u00e1tok fel \u0151ket a v\u00f6lgyekben \u00e9s a szikl\u00e1k hasad\u00e9kaiban!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Patakok sima k\u00f6vein \u00e1ldoztok, \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozattal tisztelitek b\u00e1lv\u00e1nyaitokat. H\u00e1t legyen minden \u00f6r\u00f6ks\u00e9getek az a k\u0151! Akit im\u00e1dtatok, az legyen \u00f6r\u00f6kr\u00e9szetek! T\u0171rjem mindezt csendben, \u00e9s nyugodjak bele?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Magas hegyeken vetett\u00e9l \u00e1gyat, s ott par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l b\u00e1lv\u00e1nyaiddal, oda ment\u00e9l fel, hogy \u00e1ldozz nekik!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ajt\u00f3d m\u00f6g\u00e9 \u00e1ll\u00edtottad szobraikat, var\u00e1zsjeleiket ajt\u00f3f\u00e9lf\u00e1dra sz\u00f6gezted. Elhagyt\u00e1l engem, hozz\u00e1juk szeg\u0151dt\u00e9l, par\u00e1zn\u00e1lkodt\u00e1l, \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt\u00e9l vel\u00fck, mert szeretted \u00e1gyukat \u00e9s jeleiket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Illatos ken\u0151cs\u00f6kkel kented meg magad, \u00e9s Molokhoz ment\u00e9l olajoddal. Messze f\u00f6ldre is k\u00f6veteket k\u00fcldt\u00e9l, eg\u00e9szen a Seolig aljasodt\u00e1l!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Belef\u00e1radt\u00e1l a sok mesterked\u00e9sbe, m\u00e9gsem ismerted be, hogy haszontalan. \u00daj er\u0151re kapt\u00e1l, \u00e9s nem lett\u00e9l beteg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kit\u0151l f\u00e9lt\u00e9l? Kit\u0151l rettegt\u00e9l, hogy engem elhagyt\u00e1l? Mi\u00e9rt hazudt\u00e1l? Mi\u00e9rt nem eml\u00e9kezt\u00e9l r\u00e1m? Mi\u00e9rt nem vetted sz\u00edvedre? R\u00e9g\u00f3ta hallgattam, ez\u00e9rt nem tisztelt\u00e9l?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De most megmutatom neked, mit \u00e9r igazs\u00e1god, \u00e9s mit \u00e9rnek tetteid! Nem seg\u00edtenek rajtad, nem \u00e9rnek semmit!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor majd seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltasz, mentsen meg t\u00e9ged b\u00e1lv\u00e1nyaid serege! Bizony, nem \u00e9rnek semmit, mert a sz\u00e9l hordja sz\u00e9t \u0151ket, m\u00e9g egy gyenge lehelet is elf\u00fajja mindet! De aki bennem b\u00edzik, birtokul kapja a f\u00f6ldet, \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl kapja szent hegyemet.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hordj\u00e1tok el n\u00e9pem \u00fatj\u00e1b\u00f3l az akad\u00e1lyokat! - \u201eK\u00e9sz\u00edts\u00e9tek az utat, k\u00e9sz\u00edts\u00e9tek \u00e9s egyengess\u00e9tek! Hordj\u00e1tok el n\u00e9pem \u00fatj\u00e1b\u00f3l az akad\u00e1lyokat!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert ezt mondja a Magass\u00e1gos \u00e9s a Fels\u00e9ges, aki az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gban lakik, s kinek neve szent: \u201eMagass\u00e1gban \u00e9s szents\u00e9gben lakom, de az al\u00e1zatos \u00e9s megt\u00f6rt sz\u00edv\u0171vel is, hogy az al\u00e1zatosak szellem\u00e9t megeleven\u00edtsem, s az \u00f6sszet\u00f6rtek sz\u00edv\u00e9t \u00e9letre keltsem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nem haragszom \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s nem perelek v\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl, mert az emberek szellme rem\u00e9ny\u00e9t vesztve elcs\u00fcggedne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kapzsis\u00e1ga miatt haragudtam meg r\u00e1, \u00e9s megb\u00fcntettem \u00e9rte. Haragomban arcom eltakartam el\u0151le, \u0151 pedig elfordult t\u0151lem, \u00e9s a maga \u00fatj\u00e1n j\u00e1rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1ttam, hogy saj\u00e1t feje ut\u00e1n megy, m\u00e9gis meggy\u00f3gy\u00edtom, \u00e9s vezetem \u0151t! S\u0151t, megvigasztalom \u0151t is, meg azokat is, akik roml\u00e1s\u00e1n b\u00fasultak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e9g azt is megteszem, hogy h\u00e1l\u00e1t adjon mindez\u00e9rt! B\u00e9kess\u00e9g, b\u00e9kess\u00e9g azoknak, akik t\u00e1vol vannak, \u00e9s azoknak is, akik k\u00f6zel \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9n meggy\u00f3gy\u00edtom \u0151t!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De az istentelenek, mint a h\u00e1borg\u00f3 tenger, olyanok: iszapot \u00e9s sarat h\u00e1nynak ki, szennyes habokat tajt\u00e9koznak. Nyughatatlanok!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eNincs b\u00e9kess\u00e9g az istenteleneknek!\u201d \u2014 ezt mondja Istenem."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A k\u00e9pmutat\u00f3 b\u00f6jt\u00f6l\u00e9s - \u201eKi\u00e1lts, j\u00f3 hangosan! Emeld f\u00f6l hangodat, mint a trombita, ne f\u00e9lj! Mondd meg n\u00e9pemnek, miben v\u00e9tkeztek, J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9nek mutasd meg b\u0171neiket!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen \u0151k naponta buzg\u00f3n keresnek engem, hogy meg\u00e9rts\u00e9k \u00fatjaimat! H\u00e1t nem olyan n\u00e9p ez, amely igazs\u00e1gosan \u00e9l, \u00e9s Isten\u00e9nek parancsait tiszteli? Igazs\u00e1gos d\u00f6nt\u00e9seket k\u00e9rnek t\u0151lem, \u00e9s Isten k\u00f6zels\u00e9g\u00e9re v\u00e1gyakoznak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondj\u00e1k nekem: \u00bbMi\u00e9rt b\u00f6jt\u00f6l\u00fcnk, ha nem veszed \u00e9szre? Mi\u00e9rt gy\u00f6t\u00f6rj\u00fck magunkat, ha nem t\u00f6r\u0151dsz vele?\u00ab De \u00e9n ezt felelem: N\u00e9zz\u00e9tek! M\u00e9g a b\u00f6jt napj\u00e1n is kedvtel\u00e9seitek \u0171zitek, \u00e9s dolgoztatj\u00e1tok rabszolg\u00e1itokat!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9g a b\u00f6jt idej\u00e9n is veszekedtek \u00e9s vitatkoztok, gonosz indulattal t\u00e1madtok egym\u00e1sra, majd \u00f6lre mentek! Nem \u00fagy b\u00f6jt\u00f6lt\u00f6k, hogy k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9setek hangja f\u00f6ljusson a magasba!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Azt hiszitek, ez az a b\u00f6jt, amelyet \u00e9n szeretek? Az a b\u00f6jt, hogy az ember \u00e9hez\u00e9ssel gy\u00f6tri mag\u00e1t? Hogy fej\u00e9t lehajtja, mint a k\u00e1ka, zs\u00e1kruh\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zik, \u00e9s hamuban t\u00e9rdel? Ezt nevezitek ti b\u00f6jtnek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kedves napj\u00e1nak?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az igazi b\u00f6jt, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szeret - Nem! Az a b\u00f6jt, amelyet \u00e9n szeretek, nem ilyen! Nyiss\u00e1tok ki a gonoszs\u00e1g bilincseit! Engedj\u00e9tek szabadon az elnyomottakat, oldozz\u00e1tok le ig\u00e1juk k\u00f6teleit! T\u00f6rjetek \u00f6ssze minden ig\u00e1t!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kenyered oszd meg az \u00e9hez\u0151vel, otthonodat a hajl\u00e9ktalan szeg\u00e9nnyel, ha ruh\u00e1tlant l\u00e1tsz, \u00f6lt\u00f6ztesd f\u00f6l, \u00e9s testv\u00e9red el\u0151l ne z\u00e1rk\u00f3zz el!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Akkor felvirrad vil\u00e1goss\u00e1god, mint a hajnal f\u00e9nye, betegs\u00e9gedb\u0151l hamar fel\u00e9p\u00fclsz, \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ged helyre\u00e1ll, az Igazs\u00e1gos megy el\u0151tted, mint el\u0151v\u00e9d, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge pedig h\u00e1tulr\u00f3l v\u00e9delmez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akkor, ha seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvod az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u0151 meghallja, \u00e9s v\u00e1laszol neked. Mikor hozz\u00e1 ki\u00e1ltasz, azt mondja: \u00bbItt vagyok!\u00ab Ha egym\u00e1st le nem ig\u00e1zz\u00e1tok, ha m\u00e1sokra ujjal nem mutogatsz, ha besz\u00e9ddel sem t\u00e1madsz senkire,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ha odaadod az \u00e9hez\u0151nek, amit saj\u00e1t lelked k\u00edv\u00e1n, hogy a nyomorultak lelk\u00e9t t\u00e1pl\u00e1ld vele, akkor felragyog vil\u00e1goss\u00e1god a s\u00f6t\u00e9tben is, m\u00e9g a hom\u00e1ly is \u00fagy ragyog, mint a d\u00e9li ver\u0151f\u00e9ny."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vez\u00e9rel t\u00e9ged sz\u00fcntelen, m\u00e9g kietlen, sz\u00e1raz f\u00f6ld\u00f6n is mindennel ell\u00e1t. Csontjaidat meger\u0151s\u00edti, s olyan leszel, mint a j\u00f3l \u00f6nt\u00f6z\u00f6tt, virul\u00f3 kert, mint a forr\u00e1sv\u00edz, mely el nem apad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiaid fel\u00e9p\u00edtik az \u0151si romokat, \u00e9s j\u00f6vend\u0151 nemzed\u00e9kek sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9p\u00edtesz alapokat. \u00cdgy fognak nevezni: \u00bbRomos v\u00e1rfalak fel\u00e9p\u00edt\u0151je, utak meg\u00faj\u00edt\u00f3ja, v\u00e1rosok \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u0151je.\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha szombat \u00fcnnep\u00e9n nem indulsz \u00fatra, \u00e9s szent napomon nem j\u00e1rsz k\u00edv\u00e1ns\u00e1god ut\u00e1n, hanem \u00f6r\u00f6m\u00f6d leled a szombati nyugalomban, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szent \u00e9s dics\u0151s\u00e9ges napj\u00e1nak tartod, \u00e9s \u0151t tiszteled azzal, hogy nem a h\u00e9tk\u00f6znapi dolgaiddal foglalkozol, nem a k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaidat k\u00f6veted, s nem besz\u00e9lsz hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1got,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "akkor gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dni fogsz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, j\u00e1ratlak a f\u00f6ld magaslatain, \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, \u0151sap\u00e1dnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9vel t\u00e1pl\u00e1llak!\u201d \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1ja mondja ezt."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keze gyeng\u00fclt meg - N\u00e9zz\u00e9tek! Nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 keze gyeng\u00fclt meg, hogy ne tudna megszabad\u00edtani titeket, nem s\u00fcket\u00fclt meg, hogy szavatokat ne hallan\u00e1,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hanem b\u0171neitek v\u00e1lasztanak el titeket Istenetekt\u0151l, \u00e9s v\u00e9tkeitek takarj\u00e1k el arc\u00e1t el\u0151letek, ez\u00e9rt nem hallgat meg benneteket!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen kezetekhez v\u00e9r tapad, ujjaitokhoz b\u0171n ragad, ajkatok hazugs\u00e1got besz\u00e9l, \u00e9s nyelvetek gonoszs\u00e1got suttog."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nincs, aki ki\u00e1llna az igazs\u00e1g\u00e9rt, nincs, aki helyesen \u00edt\u00e9lne. Ink\u00e1bb \u00fcres hazugs\u00e1gban b\u00edznak, \u00e9s hazudoznak, hamiss\u00e1got fogannak, \u00e9s v\u00e9tkeket sz\u00fclnek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Viper\u00e1k toj\u00e1sait k\u00f6ltik ki, \u00e9s p\u00f3kh\u00e1l\u00f3t sz\u0151nek. Aki eszik a toj\u00e1sokb\u00f3l, meghal, ha pedig felt\u00f6ri, viper\u00e1t k\u00f6lt ki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00f3kh\u00e1l\u00f3jukb\u00f3l nem k\u00e9sz\u00edtenek ruh\u00e1t, nem is takar\u00f3zhatnak vele. Minden tett\u00fck t\u00f6rv\u00e9nytelen, s kezeik er\u0151szakoss\u00e1ggal vannak tele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1baik gonoszra igyekeznek, \u00e9s sietnek \u00e1rtatlan v\u00e9rt ontani. M\u00e1r gondolataik is a b\u0171n k\u00f6r\u00fcl forognak, s \u00fatjaikon pusztul\u00e1s \u00e9s roml\u00e1s terem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A b\u00e9kess\u00e9g \u00fatj\u00e1t nem ismerik, a jogoss\u00e1g sz\u00e1mukra ismeretlen, tekerv\u00e9nyes utakra t\u00e9rtek, amelyeken nyoma sincs a b\u00e9kess\u00e9gnek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt van t\u0151l\u00fcnk t\u00e1vol a helyes \u00edt\u00e9let, \u00e9s nem \u00e9r el benn\u00fcnket az igazs\u00e1goss\u00e1g. Vil\u00e1goss\u00e1gra v\u00e1runk, de s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g vesz k\u00f6r\u00fcl, napf\u00e9nyt rem\u00e9l\u00fcnk, de hom\u00e1lyban j\u00e1runk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tapogatjuk a falat, mint a vakok, tapogat\u00f3zunk, mint akinek nincs szeme, d\u00e9lben is megbotlunk, mint \u00e9jszaka. Olyanok vagyunk, mint \u00e9l\u0151k k\u00f6z\u00f6tt a holtak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Morgol\u00f3dunk, mint a medv\u00e9k, mint a gerl\u00e9k, \u00fagy ny\u00f6g\u00fcnk. Jogoss\u00e1got rem\u00e9l\u00fcnk, de nem j\u00f6n, szabadul\u00e1st, de t\u00e1vol marad,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mert sokat v\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, \u00e9s b\u0171neink ellen\u00fcnk tan\u00faskodnak. Bizony, v\u00e9tkeink terhe nyom, \u00e9s j\u00f3l ismerj\u00fck b\u0171neinket:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "megtagadtuk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s l\u00e1zadtunk ellene, elfordultunk Isten\u00fcnkt\u0151l. Elnyom\u00e1sr\u00f3l \u00e9s l\u00e1zad\u00e1sr\u00f3l besz\u00e9lt\u00fcnk, hazug szavakat forgattunk sz\u00edv\u00fcnkben, \u00e9s hazugs\u00e1got sz\u00f3lt a sz\u00e1nk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A jogoss\u00e1g veres\u00e9get szenvedett, s az igazs\u00e1goss\u00e1g messze, a t\u00e1volban \u00e1ll, az igazs\u00e1g holtan hever a v\u00e1ros utc\u00e1in, a becs\u00fclet \u00e9s egyeness\u00e9g be sem j\u00f6het a v\u00e1rosba!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nem maradt a h\u0171s\u00e9gb\u0151l semmi sem, aki pedig tart\u00f3zkodik a gonoszt\u00f3l, azt kirabolj\u00e1k. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1tta, \u00e9s haragudott miatta, hogy nincs t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9s igazs\u00e1g."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1tta, hogy nincs senki, nincs, aki n\u00e9p\u00e9\u00e9rt k\u00f6zbenj\u00e1rna n\u00e1la. Ez\u00e9rt saj\u00e1t hatalm\u00e1ra t\u00e1maszkodott, karja szerzett gy\u0151zelmet, igazs\u00e1ga seg\u00edtett neki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mag\u00e1ra \u00f6lt\u00f6tte az igazs\u00e1goss\u00e1got, mint p\u00e1nc\u00e9lt, fej\u00e9re tette a szabad\u00edt\u00e1s sisakj\u00e1t, a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s ruh\u00e1j\u00e1ba \u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, s a f\u00e9lt\u0151 szeretet pal\u00e1stj\u00e1t ter\u00edtette v\u00e1ll\u00e1ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Megfizet mindenkinek tettei szerint, haraggal ellenfeleinek, bossz\u00faval ellens\u00e9geinek, s bossz\u00fat \u00e1ll m\u00e9g a t\u00e1voli szigeteken is."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ez\u00e9rt f\u00e9lik majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t napnyugaton, \u00e9s tisztelik dics\u0151s\u00e9g\u00e9t keleten, mikor elj\u00f6n, mint egy sebes sodr\u00e1s\u00fa foly\u00f3, amelyet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme hajt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elj\u00f6n Sionhoz mint Megv\u00e1lt\u00f3, elj\u00f6n azokhoz, akik J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl hozz\u00e1 fordulnak, \u00e9s b\u0171neiket elhagyj\u00e1k. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hat\u00e1rozott \u00edgy."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n pedig ilyen sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k vel\u00fck, mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eRajtad nyugv\u00f3 Szellemem, \u00e9s szavaim, amelyeket sz\u00e1dba adtam, mostant\u00f3l fogva el nem t\u00e1voznak t\u0151led soha. Veled maradnak, \u00e9s ut\u00f3daiddal, meg az \u0151 ut\u00f3daikkal is!\u201d \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izr\u00e1el Szentj\u00e9nek v\u00e1rosa - \u201eKelj fel \u00e9s t\u00fcnd\u00f6k\u00f6lj, hiszen el\u00e9rkezett vil\u00e1goss\u00e1god, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9ge r\u00e1d ragyogott!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9zd, b\u00e1r a f\u00f6ldet s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g bor\u00edtja, \u00e9s a n\u00e9peken s\u0171r\u0171 hom\u00e1ly terpeszkedik, de rajtad felragyog az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 vil\u00e1goss\u00e1ga, \u00e9s dics\u0151s\u00e9ge benned nyilv\u00e1nval\u00f3 lesz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vil\u00e1goss\u00e1godhoz nemzetek gy\u0171lnek, kir\u00e1lyaik elj\u00f6nnek e hajnal f\u00e9ny\u00e9hez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9zz f\u00f6l, \u00e9s tekints k\u00f6r\u00fcl! L\u00e1sd, mind hozz\u00e1d j\u00f6nnek, k\u00f6r\u00e9d gy\u00fclekeznek! Fiaid ezek, akik messzir\u0151l j\u00f6nnek, \u00e9s le\u00e1nyaid, akiket dajk\u00e1ik a karjukon hoznak!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikor megl\u00e1tod, arcod felragyog, sz\u00edved \u00f6r\u00f6m\u00e9ben majd kisz\u00f6kik a hely\u00e9r\u0151l, \u00e9s remegve sz\u00e9lesre t\u00e1rul, mivel a tengerek gazdags\u00e1ga \u00f6z\u00f6nlik hozz\u00e1d, a nemzetek hozz\u00e1k kincseiket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Karav\u00e1nok sora j\u00f6n Midj\u00e1nb\u00f3l, \u00c9f\u00e1b\u00f3l, tev\u00e9k t\u00f6mege tolong utc\u00e1idon. Seb\u00e1b\u00f3l is elj\u00f6nnek mindannyian, aranyat \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt hoznak, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151 tetteit hirdetik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hozz\u00e1d terelik a juhny\u00e1jakat K\u00e9d\u00e1rb\u00f3l, Nebaj\u00f3tb\u00f3l kosokat hoznak, hogy olt\u00e1romra ker\u00fcljenek kedves \u00e1ldozatul. Bizony, dics\u0151s\u00e9gem h\u00e1z\u00e1t m\u00e9g dics\u0151s\u00e9gesebb\u00e9 teszem!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kik ezek, akik oly t\u00f6megben rep\u00fclnek, mint a s\u0171r\u0171 fellegek, vagy mint galambok csapata, mikor d\u00facaikba lesz\u00e1llnak?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert r\u00e1m v\u00e1rnak a szigetek \u00e9s a t\u00e1voli tengerpartok lak\u00f3i. T\u00e1rsis haj\u00f3i is csak szavamra v\u00e1rnak, hogy elhozz\u00e1k fiaidat messze f\u00f6ldr\u0151l, ez\u00fcstj\u00fckkel, aranyukkal egy\u00fctt, Istened kedv\u00e9\u00e9rt, hogy tisztelj\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9t, \u00e9s Izr\u00e1el Szentj\u00e9t, aki t\u00e9ged fel\u00e9kes\u00edtett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az idegenek fiai \u00fajra fel\u00e9p\u00edtik falaidat, \u00e9s kir\u00e1lyaik szolg\u00e1lnak neked, mert haragomban ugyan megvertelek, de mivel szeretlek, most k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt tartsd nyitva kapuid sz\u00fcntelen, ne z\u00e1rd be \u0151ket se \u00e9jjel, se nappal! Hadd hozz\u00e1k be a nemzetek kincseiket, kir\u00e1lyaik vezetik \u00fcnnep\u00e9lyes menet\u00fcket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert az a n\u00e9p \u00e9s orsz\u00e1g, amely nem szolg\u00e1l t\u00e9ged, elv\u00e9sz. Bizony, az ilyen nemzet elpusztul teljesen!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A Libanon d\u00edsze j\u00f6n hozz\u00e1d: legszebb c\u00e9drusaikat, feny\u0151iket \u00e9s ciprusaikat hozz\u00e1k, hogy \u00e9kes\u00edts\u00e9k szent helyemet, s tr\u00f3nusom zs\u00e1moly\u00e1t d\u00edsz\u00edts\u00e9k vele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hozz\u00e1d mennek, s meghajolnak el\u0151tted elnyom\u00f3id fiai, leborulnak l\u00e1bad el\u0151tt, akik megvetettek t\u00e9ged, \u00edgy neveznek: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1rosa\u00ab, \u00e9s \u00edgy: \u00bbIzr\u00e1el Szentj\u00e9nek Sionja\u00ab."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e1r azel\u0151tt ut\u00e1lt \u00e9s elhagyott volt\u00e1l, \u00e9s senki fel\u00e9d sem n\u00e9zett, most m\u00e1r \u00f6r\u00f6kre dics\u0151s\u00e9gess\u00e9 teszlek, \u00e9s \u00f6r\u00f6m forr\u00e1s\u00e1v\u00e1 nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A n\u00e9pek gazdags\u00e1ga t\u00e1pl\u00e1l, \u00e9s kir\u00e1lyok seg\u00edtenek t\u00e9ged, \u00e9s akkor tudod meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Megment\u0151d \u00e9s Megv\u00e1lt\u00f3d, J\u00e1k\u00f3b er\u0151s Istene."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bronz helyett aranyat hozok, vas helyett ez\u00fcst\u00f6t, fa helyett bronzot, \u00e9s k\u00f6vek helyett vasat. A b\u00e9kess\u00e9get teszem fejedelmedd\u00e9, \u00e9s igazs\u00e1goss\u00e1g korm\u00e1nyoz t\u00e9ged."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Er\u0151szaknak h\u00edre sem lesz f\u00f6ldeden, pusztul\u00e1s \u00e9s rombol\u00e1s el\u0151 sem fordul hat\u00e1raid k\u00f6z\u00f6tt. Isten szabad\u00edt\u00e1sa lesz v\u00e1rosod v\u00e9d\u0151fala, \u00e9s dics\u00e9rete annak kapuja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Att\u00f3l kezdve nem a napf\u00e9ny lesz vil\u00e1goss\u00e1god, s \u00e9jjel sem a Hold vil\u00e1g\u00edt neked, hanem maga az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lesz vil\u00e1goss\u00e1god \u00f6r\u00f6kk\u00e9, \u00e9s Istened lesz dics\u0151s\u00e9ged."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Napod nem nyugszik le soha, sem a hold el nem fogy, hanem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 lesz vil\u00e1goss\u00e1god \u00f6r\u00f6kre, \u00e9s gy\u00e1szod napjai v\u00e9get \u00e9rnek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e9ped fiai mind igazs\u00e1gban \u00e9lnek, \u00e9s \u00f6v\u00e9k lesz a f\u00f6ld \u00f6r\u00f6kre. Olyanok lesznek, mint a facsemete amelyet magam \u00fcltettem kertembe, hogy dics\u0151s\u00e9gemet nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 tegy\u00e9k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A legkisebb k\u00f6z\u00fcl\u00fck ezerre sokasodik, a kicsiny is hatalmas n\u00e9pp\u00e9 n\u00f6vekszik. \u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 viszem ezt v\u00e9gbe, megval\u00f3s\u00edtom a maga idej\u00e9n.\u201d"
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme nyugszik rajtam - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten Szelleme nyugszik rajtam, mivel f\u00f6lkent engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Elk\u00fcld\u00f6tt, hogy \u00f6r\u00f6mh\u00edrt vigyek a szeg\u00e9nyeknek, meggy\u00f3gy\u00edtsam a megt\u00f6rt sz\u00edv\u0171eket, szabadul\u00e1st hirdessek a foglyoknak, \u00e9s szabadon bocs\u00e1ssam a megk\u00f6t\u00f6z\u00f6tteket,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hogy hirdessem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3kedv\u00e9nek esztendej\u00e9t, Isten\u00fcnk bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sa napj\u00e1t, \u00e9s megvigasztaljak minden gy\u00e1szol\u00f3t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00f6tt, hogy akik Sionban gy\u00e1szolnak, azoknak fej\u00e9re \u00e9kes koron\u00e1t tegyek a hamu helyett, \u00f6r\u00f6m olaj\u00e1t adjam nekik a gy\u00e1sz hely\u00e9be, \u00e9s dics\u00e9ret pal\u00e1stj\u00e1t adjam r\u00e1juk a cs\u00fcgged\u00e9s \u00e9s szomor\u00fas\u00e1g szelleme helyett. Akkor majd az igazs\u00e1goss\u00e1g f\u00e1inak nevezik \u0151ket, akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fcltetett, hogy dics\u0151s\u00e9g\u00e9t nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 tegy\u00e9k,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hogy \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edts\u00e9k az \u0151si romokat, helyre\u00e1ll\u00edts\u00e1k, ami r\u00e9gen elpusztult, \u00e9s fel\u00e9p\u00edts\u00e9k a romba d\u0151lt v\u00e1rosokat, melyek lakatlan hevertek nemzed\u00e9keken \u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Idegenek j\u00f6nnek, hogy ny\u00e1jaidat legeltess\u00e9k, a nemzetek fiai j\u00f6nnek, hogy f\u00f6ldjeidet m\u0171velj\u00e9k \u00e9s sz\u0151l\u0151idet gondozz\u00e1k."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Titeket pedig az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 papjainak neveznek, Isten\u00fcnk szolg\u00e1inak tekintenek. A nemzetek gazdags\u00e1ga fog t\u00e1pl\u00e1lni benneteket, \u00e9s kincseikkel dicsekedtek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mivel a sz\u00e9gyenb\u0151l k\u00e9tszeres r\u00e9szt kellett viselnetek, \u00e9s gyal\u00e1zatot t\u0171rtetek, ez\u00e9rt \u00f6r\u00f6ks\u00e9getek is k\u00e9tszeres lesz a f\u00f6ld\u00f6n, s \u00f6r\u00f6m\u00f6t\u00f6k nem m\u00falik el soha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, szeretem a jogoss\u00e1got, de gy\u0171l\u00f6l\u00f6m az er\u0151szakoss\u00e1got \u00e9s a rabl\u00e1st. Megadom h\u00e1t h\u0171s\u00e9gesen meg\u00e9rdemelt jutalmukat, \u00e9s \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k vel\u00fck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gyermekeik h\u00edresek lesznek a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s ut\u00f3daikat minden n\u00e9p ismerni fogja. Mindenki l\u00e1tni fogja rajtuk, \u00e9s elismeri, hogy \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1ldotta meg."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szolg\u00e1ja, a V\u0151leg\u00e9ny - Ujjongva \u00f6rvendezek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, lelkem ujjong Istenemben, mert az \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g ruh\u00e1iba \u00f6lt\u00f6ztetett, az igazs\u00e1goss\u00e1g pal\u00e1stj\u00e1val vett k\u00f6r\u00fcl, mint v\u0151leg\u00e9nyt, kire a papok fejd\u00edsz\u00e9t teszik, mint menyasszonyt, akit \u00e9kszereivel \u00e9kes\u00edtenek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, ahogy a f\u00f6ldb\u0151l kihajtanak a n\u00f6v\u00e9nyek, a kertb\u0151l kisarjad, amit gazd\u00e1ja \u00fcltetett, \u00fagy sarjasztja ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten a nemzetek szeme l\u00e1tt\u00e1ra az igazs\u00e1goss\u00e1got \u00e9s a dics\u0151s\u00e9get."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9g koron\u00e1ja leszel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00e9ben, Jeruzs\u00e1lem! - Sion\u00e9rt nem nyughatom, sz\u00f3lnom kell Jeruzs\u00e1lem \u00e9rdek\u00e9ben, am\u00edg igazs\u00e1goss\u00e1ga f\u00f6l nem ragyog, mint a hajnal f\u00e9nye, am\u00edg szabadul\u00e1sa \u00fagy vil\u00e1g\u00edt, mint a f\u00e1klya l\u00e1ngja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Akkor a nemzetek megl\u00e1tj\u00e1k igaz voltodat, Sion, \u00e9s kir\u00e1lyaik dics\u0151s\u00e9gedet, Jeruzs\u00e1lem. \u00daj nevet kapsz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, melyet \u0151 maga mond neked."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dics\u0151s\u00e9g koron\u00e1j\u00e1v\u00e1 leszel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00e9ben, kir\u00e1lyi diad\u00e9m Istened tenyer\u00e9n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 senki nem h\u00edv \u201eelhagyottnak\u201d, f\u00f6ldedet sem nevezik m\u00e1r \u201epuszt\u00e1nak\u201d soha. \u00daj neved ez lesz: \u201eGy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9gem!\u201d, \u00e9s f\u00f6ldedet \u00edgy nevezik: \u201eF\u00e9rjhez adott\u201d. Mert gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dik benned az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s f\u00f6ldednek is \u0151 lesz az Ura."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ahogy az ifj\u00fa feles\u00e9g\u00fcl veszi a le\u00e1nyt, \u00fagy fognak t\u00e9ged is feles\u00e9g\u00fcl venni fiaid, Jeruzs\u00e1lem! Amint a v\u0151leg\u00e9ny ujjong, mikor megl\u00e1tja menyasszony\u00e1t, \u00fagy fog neked \u00f6r\u00fclni Istened."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t eml\u00e9keztetitek, ne nyugodjatok! - K\u0151falaidra, Jeruzs\u00e1lem, \u0151rszemeket \u00e1ll\u00edtottam, hogy ne hallgassanak, se nappal, se \u00e9jjel. Ti \u0151r\u00f6k, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t eml\u00e9keztetitek \u00edg\u00e9reteire, ne nyugodjatok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne hagyjatok nyugtot n\u00e9ki, am\u00edg Jeruzs\u00e1lemet helyre nem \u00e1ll\u00edtja, \u00e9s dics\u0151s\u00e9gess\u00e9 nem teszi e f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esk\u00fcre emelte az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jobb kez\u00e9t, er\u0151s karj\u00e1t f\u00f6lemelte: \u201eNem adom t\u00f6bb\u00e9 gabon\u00e1dat ellens\u00e9geidnek, \u00e9s borodat, amely\u00e9rt te f\u00e1radozt\u00e1l, nem issz\u00e1k meg idegenek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hanem azok egy\u00e9k meg, akik a term\u00e9st learatt\u00e1k, \u00e9s dics\u00e9rj\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t \u00e9rte. A bort is azok igy\u00e1k meg szent helyem udvar\u00e1ban, akik a sz\u0151l\u0151t lesz\u00fcretelt\u00e9k!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Menjetek \u00e1t, menjetek ki a kapukon, k\u00e9sz\u00edtsetek utat a n\u00e9pnek! \u00c9p\u00edts\u00e9tek, \u00e9p\u00edts\u00e9tek az utat, a k\u00f6veket dobj\u00e1tok f\u00e9lre, emelj\u00e9tek magasra a z\u00e1szl\u00f3t, adjatok jelt a nemzeteknek!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok? Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava hangzik az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n: \u201eMondj\u00e1tok meg Sion le\u00e1ny\u00e1nak: n\u00e9zd, j\u00f6n m\u00e1r Szabad\u00edt\u00f3d, \u0151 hozza jutalmadat, \u00e9s el\u0151tte j\u00f6n, amivel megfizet.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e9p\u00e9t \u00edgy nevezik majd: \u201eA Szent n\u00e9pe, akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1ltott meg\u201d, \u00e9s v\u00e1ros\u00e1t \u00edgy h\u00edvj\u00e1k: \u201eA v\u00e1ros, amelyet sokan f\u00f6lkeresnek\u201d, \u00e9s: \u201eAkit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem felejtett el soha\u201d."
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mi\u00e9rt lett v\u00e9rpiros a ruh\u00e1d? - Ki ez, aki Bocr\u00e1b\u00f3l, Edomb\u00f3l j\u00f6n v\u00e9rv\u00f6r\u00f6s ruh\u00e1ban? Milyen fens\u00e9ges \u00e9s dics\u0151 a megjelen\u00e9se, milyen er\u0151teljes a l\u00e9p\u00e9se! \u2014 \u201e\u00c9n vagyok az, aki igazat sz\u00f3lok, \u00e9s van er\u0151m a szabad\u00edt\u00e1sra!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2014 \u201eMi\u00e9rt v\u00e9rpiros a ruh\u00e1d, mint a sz\u0151l\u0151tapos\u00f3k\u00e9?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2014 \u201eMert a sz\u0151l\u0151t tapostam, de senki sem seg\u00edtett, egyed\u00fcl voltam. Sz\u00e9ttapostam a nemzeteket haragomban, \u00f6sszet\u00f6rtem \u0151ket felindul\u00e1somban. V\u00e9r\u00fck fr\u00f6ccsent a ruh\u00e1mra, eg\u00e9sz \u00f6lt\u00f6zetem v\u00e9rpirosra festette."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert elsz\u00e1ntam magam a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1sra, \u00e9s elj\u00f6tt a megv\u00e1lt\u00e1s esztendeje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kerestem valakit, de nem seg\u00edtett senki, csod\u00e1lkoztam, hogy nem akadt seg\u00edt\u0151m. Ez\u00e9rt karom seg\u00edtett engem, \u00e9s felindul\u00e1som volt a seg\u00edts\u00e9gem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sz\u00e9ttapostam h\u00e1t a nemzeteket haragomban, \u00f6sszet\u00f6rtem \u0151ket indulatomban, s v\u00e9r\u00fcket a f\u00f6ldre ontottam.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hol van, aki minket \u00e1thozott a tengeren? - Magasztalom az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szeretet\u00e9t! Dics\u00e9rem \u0151t Izr\u00e1el ir\u00e1nti j\u00f3s\u00e1g\u00e1\u00e9rt, mindaz\u00e9rt, amit vel\u00fcnk tett, irgalm\u00e1\u00e9rt \u00e9s h\u0171s\u00e9g\u00e9\u00e9rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert azt mondta nek\u00fcnk: \u201eBizony, \u0151k az \u00e9n n\u00e9pem, fiaim, akikben nem csal\u00f3dom!\u201d Ez\u00e9rt szabad\u00edtotta ki \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "minden szorult helyzetb\u0151l. Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 is r\u00e9szt vett minden szenved\u00e9s\u00fckben, \u00e9s jelenl\u00e9t\u00e9nek angyala megszabad\u00edtotta \u0151ket. Szeretet\u00e9ben \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclet\u00e9ben megv\u00e1ltotta, f\u00f6lkarolta \u00e9s hordozta \u0151ket r\u00e9gt\u0151l fogva."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0150k m\u00e9gis l\u00e1zadoztak ellene, Szent Szellem\u00e9t szomor\u00edtott\u00e1k. Ez\u00e9rt \u0151 is ellens\u00e9g\u00fckk\u00e9 lett, s\u0151t, harcolt ellen\u00fck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor n\u00e9pe visszaeml\u00e9kezett a r\u00e9gi id\u0151kre, \u00e9s M\u00f3zesre, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szolg\u00e1j\u00e1ra, s azt k\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eHol van, aki ny\u00e1j\u00e1nak p\u00e1sztor\u00e1val \u00e1tvitte \u0151ket a tengeren? Hol van, aki Szent Szellem\u00e9t adta, hogy k\u00f6z\u00f6tt\u00fck lakozzon?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aki dics\u0151s\u00e9ges hatalm\u00e1val vezette M\u00f3zest, jobb kez\u00e9n\u00e9l fogva, s kett\u00e9 v\u00e1lasztotta a tenger viz\u00e9t, hogy \u00f6r\u00f6k h\u00edrnevet szerezzen mag\u00e1nak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aki \u00fagy vezette n\u00e9p\u00e9t a m\u00e9lys\u00e9gen kereszt\u00fcl, oly sim\u00e1n, mint lovat a puszt\u00e1n, hogy l\u00e9pteik meg sem botlottak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megpihentette \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Szelleme, mint p\u00e1sztor a ny\u00e1j\u00e1t, mikor a v\u00f6lgybe vezeti. Bizony, \u00edgy vezetted n\u00e9pedet, Uram, hogy magadnak dics\u0151 nevet szerezz!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s szabadul\u00e1s\u00e9rt - K\u00e9rlek, tekints le a mennyb\u0151l, n\u00e9zz r\u00e1nk szent \u00e9s dics\u0151s\u00e9ges lak\u00f3helyedr\u0151l! Hov\u00e1 lett ir\u00e1ntunk val\u00f3 f\u00e9lt\u0151 szereteted \u00e9s hatalmad? K\u00f6ny\u00f6r\u00fcletess\u00e9ged \u00e9s irgalmad mi\u00e9rt vontad meg t\u0151l\u00fcnk?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hiszen te vagy \u00c9desap\u00e1nk, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Nem \u00c1brah\u00e1m, nem is Izr\u00e1el, hanem te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te vagy Aty\u00e1nk! \u00d6r\u00f6kt\u0151l fogva Megv\u00e1lt\u00f3nk vagy \u2014 ez a neved!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi\u00e9rt hagytad h\u00e1t, hogy let\u00e9rj\u00fcnk utadr\u00f3l, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3? Mi\u00e9rt kem\u00e9ny\u00edtetted meg sz\u00edv\u00fcnket, s hogy ne f\u00e9lj\u00fcnk t\u00e9ged? Fordulj vissza hozz\u00e1nk, szolg\u00e1idhoz, n\u00e9ped t\u00f6rzseihez, \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedhez!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Szent n\u00e9ped csak r\u00f6vid ideig haszn\u00e1lhatta, s most ellens\u00e9geid tapost\u00e1k szent\u00e9lyedet!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Olyanok lett\u00fcnk, mintha nem is uralkodt\u00e1l volna rajtunk soha, mintha nem is nevedet viseln\u00e9nk!"
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e1rcsak meghas\u00edtan\u00e1d az eget, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s lesz\u00e1lln\u00e1l a f\u00f6ldre, hogy a hegyek is remegjenek el\u0151tted! Lesz\u00e1lln\u00e1l, oly hirtelen, ahogy l\u00e1ngra lobban a sz\u00e1raz boz\u00f3t, vagy felforr a v\u00edz! Akkor ellens\u00e9geid is megismern\u00e9k neved, s f\u00e9lve reszketn\u00e9nek el\u0151tted a nemzetek,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e1rcsak meghas\u00edtan\u00e1d az eget, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s lesz\u00e1lln\u00e1l a f\u00f6ldre, hogy a hegyek is remegjenek el\u0151tted! Lesz\u00e1lln\u00e1l, oly hirtelen, ahogy l\u00e1ngra lobban a sz\u00e1raz boz\u00f3t, vagy felforr a v\u00edz! Akkor ellens\u00e9geid is megismern\u00e9k neved, s f\u00e9lve reszketn\u00e9nek el\u0151tted a nemzetek,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "l\u00e1tva rettenetes tetteidet, melyeket senki sem v\u00e1rt! \u00d3, b\u00e1rcsak lesz\u00e1lln\u00e1l a f\u00f6ldre, hogy a hegyek is remegjenek el\u0151tted!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert \u00f6r\u00f6kt\u0151l fogva senki sem hallott ilyet, h\u00edre sem jutott f\u00fcl\u00e9be, nem l\u00e1tott m\u00e1s Istent k\u00edv\u00fcled, aki ily nagy dolgokat tesz a benne b\u00edz\u00f3k\u00e9rt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiszen el\u00e9be sietsz annak, aki \u00f6r\u00f6m\u00e9t leli az igazs\u00e1gos tettekben, \u00e9s tetsz\u00e9sedre \u00e9l. De v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened, \u00e9s megharagudt\u00e1l r\u00e1nk. R\u00e9g\u00f3ta \u00edgy van ez, vajon megszabadulunk-e valaha?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mindannyian tiszt\u00e1talann\u00e1 lett\u00fcnk, m\u00e9g j\u00f3tetteink is olyanok, mint a bemocskolt ruha, elhervadunk, mint \u0151szi falev\u00e9l, b\u0171neink elsodornak, mint a sz\u00e9l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nincs senki, aki seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvn\u00e1 neved, vagy hittel kapaszkodna bel\u00e9d, mert eltakartad arcod el\u0151l\u00fcnk, kiszolg\u00e1ltatt\u00e1l b\u0171neinknek, hogy megem\u00e9sszenek benn\u00fcnket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, m\u00e9gis Aty\u00e1nk vagy te! Olyanok vagyunk a kezedben, mint fazekas korongj\u00e1n az agyag. Bizony, kezed alkotott mindny\u00e1junkat!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne haragudj r\u00e1nk oly nagyon, ne b\u0171neinkre tekints, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! N\u00e9zz r\u00e1nk, m\u00e9gis a te n\u00e9ped vagyunk, mindannyian!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e9zd! Szent v\u00e1rosaidat lerombolt\u00e1k, Sion elpusztult, Jeruzs\u00e1lem romhalmazz\u00e1 lett!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Szent \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 Templomunkat, ahol aty\u00e1ink dics\u00e9rtek t\u00e9ged, t\u0171z \u00e9gette el. Minden elpusztult, amiben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dt\u00fcnk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eln\u00e9zed mindezt, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, s nem seg\u00edtesz rajtunk? Csak hallgatsz, \u00e9s tov\u00e1bb is b\u00fcntetsz benn\u00fcnket?"
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Megtal\u00e1ltak engem, akik nem is kerestek - \u201eV\u00e1laszoltam azoknak, akik meg sem k\u00e9rdeztek. Engedtem, hogy megtal\u00e1ljanak, akik nem is kerestek. Mivel ki\u00e1ltottam a n\u00e9pnek, amely nem nevemet viselte: \u00bbItt vagyok! N\u00e9zzetek r\u00e1m, itt vagyok!\u00ab"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Karomat kit\u00e1rtam, naphosszat v\u00e1rtam a makacs \u00e9s l\u00e1zad\u00f3 n\u00e9pre, amely a saj\u00e1t gondolatait k\u00f6veti, rossz \u00faton j\u00e1r,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "szemt\u0151l szembe haragra ingerel engem: b\u00e1lv\u00e1nyoknak \u00e1ldoznak a kertekben, t\u00e9gl\u00e1kb\u00f3l emelnek olt\u00e1rt illat\u00e1ldozathoz,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00edrkamr\u00e1kban \u00fclnek, titkos helyeken \u00e9jszak\u00e1znak, diszn\u00f3h\u00fast esznek, \u00e9s tiszt\u00e1talan \u00e9tel van t\u00e1ny\u00e9rjukon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akik ezt mondj\u00e1k: \u00bbMaradj t\u00e1vol t\u0151lem, k\u00f6zelembe se j\u00f6jj, mert \u00e9n annyira szent vagyok!\u00ab\u201d Folyv\u00e1st bosszant engem ez a n\u00e9p! - \u201eFolyv\u00e1st bosszant engem e n\u00e9p, mint orromban a f\u00fcst, mint folyton \u00e9g\u0151 t\u0171z a szemem el\u0151tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek, itt a lista, mindent feljegyeztem, nem hallgatom el, nem t\u0171r\u00f6k \u00f6r\u00f6kk\u00e9, hanem megfizetek nektek! Bizony megfizettek minden\u00e9rt:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "saj\u00e1t b\u0171neitek\u00e9rt \u00e9s aty\u00e1itok v\u00e9tkei\u00e9rt egy\u00fctt kell fizetnetek! \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Hiszen \u0151seitek is b\u00e1lv\u00e1nyoknak t\u00f6mj\u00e9neztek a hegyeken, meggyal\u00e1ztak engem a magaslatokon. Mindezek\u00e9rt egy\u00fctt megfizetek, s megb\u00fcntetlek titeket.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00daj nemzed\u00e9ket nevelek J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9b\u0151l - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eHa nekt\u00e1rt tal\u00e1ltok a sz\u0151l\u0151f\u00fcrtben, azt mondj\u00e1tok: \u00bbEzt ne t\u00f6rd \u00f6ssze, mert \u00e1ld\u00e1s van benne!\u00ab\u201d \u00c9n is \u00edgy teszek n\u00e9pemmel, hogy szolg\u00e1imat megk\u00edm\u00e9ljem: \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m \u0151ket, de nem valamennyit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00daj nemzed\u00e9ket nevelek J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9b\u0151l, \u00e9s \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6ket J\u00fad\u00e1b\u00f3l, akik hegyeimet birtokba veszik. V\u00e1lasztottaim \u00f6r\u00f6klik f\u00f6ldemet, \u00e9s szolg\u00e1im telepednek le rajta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1ron s\u00edks\u00e1g\u00e1n ny\u00e1jak legelnek, \u00c1k\u00f3r v\u00f6lgy\u00e9ben pedig csord\u00e1k delelnek. N\u00e9pem\u00e9 lesz ez a f\u00f6ld, azok\u00e9, akik megtal\u00e1ltak engem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mikor sz\u00f3ltam hozz\u00e1tok, nem t\u00f6r\u0151dtetek vele - \u201eTi pedig, akik elhagyt\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s szent hegyemet elfelejtett\u00e9tek, akik a szerencse isten\u00e9nek \u00e1ldoztok, \u00e9s a v\u00e9gzet istenn\u0151j\u00e9nek;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fegyver \u00e1ltal vesztek el, letarol titeket az \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s. \u00cdgy hat\u00e1roztam fel\u0151letek, mert mikor h\u00edvtalak, nem feleltetek, mikor sz\u00f3ltam hozz\u00e1tok, nem t\u00f6r\u0151dtetek vele. Egyre csak azt m\u0171velt\u00e9tek, amit gonosznak tartok, azt v\u00e1lasztott\u00e1tok, amit nem szeretek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten \u2014, szolg\u00e1im esznek majd, ti pedig \u00e9heztek, szolg\u00e1im isznak majd, de ti szomjaztok, szolg\u00e1im \u00f6r\u00fclnek majd, ti pedig megsz\u00e9gyen\u00fclt\u00f6k,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "szolg\u00e1im \u00f6r\u00f6m\u00fckben \u00e9nekelnek majd, ti meg f\u00e1jdalmatokban ki\u00e1ltoztok, \u00e9s megt\u00f6rt sz\u00edvvel jajgattok."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e1lasztottaim m\u00e9g a neveteket is csak \u00e1tokk\u00e9nt emlegetik: \u00bb\u00cdgy puszt\u00edtson el t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten!\u00ab De szolg\u00e1inak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00faj nevet ad.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00daj eget \u00e9s \u00faj f\u00f6ldet teremtek - \u201eAkkor, aki \u00e1ld\u00e1st k\u00edv\u00e1n a f\u00f6ld\u00f6n, ezt mondja: \u00bbAz igazs\u00e1g \u00e9s h\u0171s\u00e9g Istene \u00e1ldjon meg!\u00ab Aki esk\u00fcszik a f\u00f6ld\u00f6n, az igazs\u00e1g \u00e9s h\u0171s\u00e9g Isten\u00e9re esk\u00fcszik, mivel a hajdani nyomor\u00fas\u00e1g feled\u00e9sbe mer\u00fcl, \u00e9n sem gondolok r\u00e1 t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert n\u00e9zz\u00e9tek, \u00faj eget \u00e9s \u00faj f\u00f6ldet teremtek, a r\u00e9gieket elfelejtik, esz\u00e9be sem jut senkinek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6r\u00fcljetek \u00e9s ujjongjatok h\u00e1t annak, amit teremtek, mert Jeruzs\u00e1lemet \u00f6r\u00f6mre teremtem, \u00e9s n\u00e9p\u00e9t vigadoz\u00e1sra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6r\u00fclni fogok Jeruzs\u00e1lemnek, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6k n\u00e9pemben, nem fog benne senki s\u00edrni t\u00f6bb\u00e9, sem f\u00e1jdalm\u00e1ban ki\u00e1ltani!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem lesz t\u00f6bb\u00e9 oly csecsem\u0151, aki csak p\u00e1r napot \u00e9l, sem feln\u0151tt, aki id\u0151 el\u0151tt hal meg. Hiszen aki sz\u00e1z \u00e9ves kor\u00e1ban hal meg, azt fiatalon elhunytnak tekintik, s aki m\u00e9g sz\u00e1z \u00e9vig sem \u00e9l, azt \u00e1tkozottnak gondolj\u00e1k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aki h\u00e1zat \u00e9p\u00edt, nyugodtan lakhat benne, aki sz\u0151l\u0151t telep\u00edt, \u00e9lvezheti is gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem \u00fagy \u00e9p\u00edtenek, hogy m\u00e1s lakjon benne, nem \u00fagy m\u0171velik a sz\u0151l\u0151t, hogy m\u00e1s egye annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t. Hiszen akkor n\u00e9pem fiai hossz\u00fa \u00e9let\u0171ek lesznek, mint a t\u00f6lgyf\u00e1k, s kez\u00fck munk\u00e1j\u00e1t hosszan \u00e9lvezhetik."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 nem a nyomor\u00fas\u00e1gra sz\u00fclik gyermekeiket, nem az\u00e9rt, hogy fiatalon meghaljanak, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 meg\u00e1ldja nemzed\u00e9keiket, \u00e9s gyermekeik vel\u00fck megmaradnak."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Miel\u0151tt ki\u00e1ltan\u00e1nak, \u00e9n m\u00e1r felelek is nekik, m\u00e9g be sem fejezt\u00e9k k\u00e9r\u00e9s\u00fcket, m\u00e1ris teljes\u00edtem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor a farkas \u00e9s a b\u00e1r\u00e1ny egy\u00fctt legel\u00e9sznek, az oroszl\u00e1n sz\u00e9n\u00e1t eszik, mint az \u00f6k\u00f6r, de a k\u00edgy\u00f3nak csak a por lesz \u00e9tele! Szent hegyemen nem \u00e1rt, s nem puszt\u00edt senki!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mif\u00e9le h\u00e1zat akartok nekem \u00e9p\u00edteni? - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eTr\u00f3nusom a menny, a f\u00f6ld\u00f6n pedig l\u00e1bam nyugtatom. Mif\u00e9le h\u00e1zat akartok h\u00e1t sz\u00e1momra \u00e9p\u00edteni? Milyen nyugv\u00f3helyet k\u00e9sz\u00edten\u00e9tek nekem?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen mindent az \u00e9n kezem alkotott, minden az eny\u00e9m! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Hanem ez az, akit megbecs\u00fcl\u00f6k: ha valaki szel\u00edd, megt\u00f6rt sz\u00edv\u0171, al\u00e1zatos, szavaimat f\u00e9li, \u00e9s sz\u00edvb\u0151l tiszteli.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k megb\u00fcntet\u00e9se - \u201e\u0150k bik\u00e1t \u00e1ldoznak, de embert is \u00f6lnek, b\u00e1r\u00e1nyt \u00e1ldoznak, de nyak\u00e1t szegik a kuty\u00e1nak is, \u00e9tel\u00e1ldozatot hoznak, de diszn\u00f3 v\u00e9r\u00e9t is \u00e1ldozz\u00e1k, t\u00f6mj\u00e9nt f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtetnek, de a b\u00e1lv\u00e1nyokat is im\u00e1dj\u00e1k, mert a saj\u00e1t \u00fatjaikon j\u00e1rnak, \u00e9s undor\u00edt\u00f3 b\u00e1lv\u00e1nyaikban gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dnek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1t \u00e9n is megsz\u00e9gyen\u00edtem \u0151ket, \u00e9s r\u00e1juk hozom, amit\u0151l f\u00e9lnek, mert mikor h\u00edvtam \u0151ket, nem feleltek, mikor sz\u00f3ltam hozz\u00e1juk, r\u00e1m sem figyeltek, azt tett\u00e9k, amit gonosznak tartok, s azt v\u00e1lasztott\u00e1k, amit nem szeretek.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Miel\u0151tt vaj\u00fadott volna Sion, m\u00e1ris sz\u00fclt - Hallj\u00e1tok meg, mit \u00fczen nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, akik f\u00e9litek \u00e9s tisztelitek szavait: \u201eTestv\u00e9reitek, akik gy\u0171l\u00f6lnek, \u00e9s miattam kirekesztenek titeket, \u00edgy g\u00fanyol\u00f3dtak rajtatok: \u00bbMutassa meg dics\u0151s\u00e9g\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hadd l\u00e1ssuk, hogy \u00f6r\u00fclt\u00f6k neki!\u00ab De nem ti, hanem \u0151k sz\u00e9gyen\u00fclnek meg!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok ezt a hangot?! Morajl\u00e1s a v\u00e1rosb\u00f3l, valami z\u00fag\u00e1s a Templom fel\u0151l! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hangja ez! \u0150 az, aki megfizet ellens\u00e9geinek!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eMiel\u0151tt vaj\u00fadott volna Sion, m\u00e1ris sz\u00fclt! M\u00e9g el sem kezd\u0151dtek sz\u00fcl\u00e9si f\u00e1jdalmai, m\u00e1ris fi\u00fat hozott a vil\u00e1gra!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ki hallott valaha ilyet? Ki l\u00e1tott ehhez hasonl\u00f3t? Megsz\u00fclethet egy orsz\u00e1g egyetlen napon? Vil\u00e1gra j\u00f6het egy nemzet egy pillanat alatt? De l\u00e1m, Sion azonnal megsz\u00fclte fi\u00e1t, alighogy vaj\u00fadni kezdett!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9n ind\u00edtom meg a sz\u00fcl\u00e9st, hogyne vinn\u00e9m h\u00e1t v\u00e9ghez? Bizony, v\u00e9ghezviszem, \u00e9s nem z\u00e1rom be Sion m\u00e9h\u00e9t!\u201d \u2014 mondja Istenetek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201e\u00d6r\u00fclj, Jeruzs\u00e1lem, \u00e9s vigadjatok vele egy\u00fctt mind, akik szeretitek \u0151t, akik gy\u00e1szolt\u00e1tok azel\u0151tt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem dics\u0151s\u00e9ge megvigasztal benneteket, \u00fagy, mint az anya szoptatja gyermek\u00e9t. Bizony, b\u0151s\u00e9gesen t\u00e1pl\u00e1l titeket, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dt\u00f6k dics\u0151s\u00e9ge ragyog\u00e1s\u00e1ban!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eB\u00e9kess\u00e9ggel \u00e9s b\u0151s\u00e9ggel \u00e1rasztom el Jeruzs\u00e1lemet, a nemzetek gazdags\u00e1ga bor\u00edtja el, mint \u00e1rad\u00f3 foly\u00f3. T\u00e1pl\u00e1lni fognak titeket a nemzetek, s\u0151t, d\u00e9delgetnek, \u00e9s karjukon hordoznak, t\u00e9rd\u00fck\u00f6n lovagoltatnak, mint anya gyermek\u00e9t!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, megvigasztallak titeket, mint anya gyermek\u00e9t, megvigasztallak azzal, amit Jeruzs\u00e1lemmel teszek!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ennek l\u00e1tt\u00e1n \u00f6rvend majd sz\u00edvetek, m\u00e9g csontjaitok is meger\u0151s\u00f6dnek, mert mindenki megl\u00e1tja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hatalm\u00e1t szolg\u00e1i jav\u00e1ra, \u00e9s haragj\u00e1t ellens\u00e9geivel szemben.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony elj\u00f6n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 t\u0171zben, harci szekerei sz\u00e1guldanak, mint a sz\u00e9lv\u00e9sz, izz\u00f3 haraggal megfizet ellens\u00e9geinek, s l\u00e1ngokkal s\u00fajt le r\u00e1juk b\u00fcntet\u00e9se."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mert t\u0171zzel \u00edt\u00e9l minden embert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s kardj\u00e1val. Bizony, sokan lesznek, akiket haragja meg\u00f6l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eElpusztulnak azok is mind, akik megtiszt\u00edtj\u00e1k magukat, hogy bemehessenek a szent ligetekbe, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaikat im\u00e1dj\u00e1k. K\u00f6vetik azt, aki a k\u00f6z\u00e9pen van, \u00e9s diszn\u00f3, eg\u00e9r, meg hasonl\u00f3 tiszt\u00e1talan \u00e1llatok h\u00fas\u00e1t eszik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3l ismerem tetteiket \u00e9s gondolataikat!\u201d A nemzetek megl\u00e1tj\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t - \u201eElj\u00f6n az id\u0151, amikor \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6k minden nemzetet \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nyelv\u0171 n\u00e9peket, hogy valamennyien l\u00e1ss\u00e1k dics\u0151s\u00e9gemet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jelt adok nekik, \u00e9s az \u00e9letben maradtak k\u00f6z\u00fcl egyeseket elk\u00fcld\u00f6k a nemzetekhez: T\u00e1rsisba, P\u00falba \u00e9s L\u00fadba, az \u00edj\u00e1szokhoz, meg Tub\u00e1lhoz \u00e9s J\u00e1v\u00e1nhoz, a t\u00e1voli szigetekre \u00e9s tengerpartokra \u2014 mindazokhoz, akik m\u00e9g nem hallott\u00e1k h\u00edremet, \u00e9s nem l\u00e1tt\u00e1k dics\u0151s\u00e9gemet. Ezek a k\u00fcld\u00f6ttek fogj\u00e1k hirdetni dics\u0151s\u00e9gemet a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azut\u00e1n elhozz\u00e1k \u00f6sszes rokonaitokat a nemzetek k\u00f6z\u00fcl \u2014 aj\u00e1nd\u00e9kul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Bizony, elhozz\u00e1k \u0151ket szent hegyemre, Jeruzs\u00e1lembe, lovakon, szekereken, gyaloghint\u00f3kon, \u00f6szv\u00e9reken \u00e9s tev\u00e9ken \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, ugyan\u00fagy, mint ahogyan Izr\u00e1el n\u00e9pe hozza az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak szentelt aj\u00e1nd\u00e9kokat tiszta ed\u00e9nyekben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezek k\u00f6z\u00fcl is v\u00e1lasztok majd egyeseket szolg\u00e1latomra a papok \u00e9s l\u00e9vit\u00e1k k\u00f6z\u00e9\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201e\u00daj eget \u00e9s \u00faj f\u00f6ldet teremtek, amelyek \u00f6r\u00f6kre megmaradnak. \u00cdgy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 megmarad nevetek, \u00e9s megmaradnak ut\u00f3daitok is."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben a f\u00f6ld minden lak\u00f3ja elj\u00f6n, hogy im\u00e1djon engem. Bizony, el\u00e9m j\u00f6nnek az \u00fcnnepeken: minden \u00dajhold \u00fcnnep\u00e9n, \u00e9s minden szombaton!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eMikor pedig kimennek a v\u00e1rosb\u00f3l, l\u00e1tni fogj\u00e1k azoknak holttesteit, akik ellenem l\u00e1zadtak, \u00e9s iszonyodni fognak t\u0151l\u00fck. Mert ott a f\u00e9rgek el nem pusztulnak, \u00e9s a t\u0171z ki nem alszik soha.\u201d"
                }
            }
        }
    }
}