{
    "version": "ERVHU",
    "book_name": "Jeremiah",
    "book_nr": "24",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s sz\u00e1rmaz\u00e1sa \u00e9s elh\u00edv\u00e1sa - Ezek Jeremi\u00e1snak, Hilkijj\u00e1 fi\u00e1nak besz\u00e9dei, aki a Benj\u00e1min t\u00f6rzsi ter\u00fclet\u00e9n fekv\u0151, Anat\u00f3tban \u00e9l\u0151 papok csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3si\u00e1s, \u00c1m\u00f3n fia, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 13. \u00e9v\u00e9t\u0151l kezdve sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Jeremi\u00e1shoz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd besz\u00e9lt vele J\u00f3j\u00e1kim, J\u00f3si\u00e1s fia, J\u00fada kir\u00e1lya idej\u00e9ben, tov\u00e1bb\u00e1 eg\u00e9szen Cidkijj\u00e1, J\u00f3si\u00e1s fia, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 11. \u00e9v\u00e9ig, amikor az 5. h\u00f3napban Jeruzs\u00e1lemet az ellens\u00e9g lerombolta, \u00e9s annak lak\u00f3it sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megsz\u00f3l\u00edtott:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eMiel\u0151tt az anyam\u00e9hben megform\u00e1ltalak, m\u00e1r ismertelek t\u00e9ged. M\u00e9g meg sem sz\u00fclett\u00e9l, \u00e9n m\u00e1r k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztottalak magamnak, hogy a nemzetek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ja legy\u00e9l.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e9n ezt v\u00e1laszoltam: Jaj, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00dar Isten! Nem vagyok \u00e9n j\u00e1ratos a nyilv\u00e1nos besz\u00e9dben, m\u00e9g olyan fiatal vagyok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt felelte: \u201eNe mondd, hogy t\u00fal fiatal vagy, csak menj, ahov\u00e1 k\u00fcldelek, \u00e9s mondd el mindazt, amit parancsolok!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj azokt\u00f3l, akikhez menned kell, mert \u00e9n vagyok veled, hogy megmentselek a kez\u00fckb\u0151l!\u201d \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja ezt neked."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kiny\u00fajtotta kez\u00e9t, meg\u00e9rintette a sz\u00e1mat, \u00e9s ezt mondta: \u201eSaj\u00e1t szavaimat adtam most a sz\u00e1dba!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e1ltal a mai napon felvigy\u00e1z\u00f3v\u00e1 teszlek, nemzetek \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1gok f\u00f6l\u00e9 \u00e1ll\u00edtalak, hogy gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9pj, lerombolj, elpuszt\u00edts, sz\u00e9tsz\u00f3rj, s hogy \u00e9p\u00edts fel, \u00e9s \u00fcltess el.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt k\u00e9rdezte t\u0151lem: \u201eJeremi\u00e1s, mit l\u00e1tsz?\u201d Mandulafa \u00e1g\u00e1t \u2014 feleltem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eHelyes \u2014 mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, j\u00f3l l\u00e1ttad, mert \u00e9n \u00e9beren \u0151rk\u00f6d\u00f6m azon, hogy amit mondok, azt v\u00e9ghez is vigyem.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e1sodszor is megk\u00e9rdezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJeremi\u00e1s, most mit l\u00e1tsz?\u201d L\u00e1tok egy forrong\u00f3 \u00fcst\u00f6t, amely \u00e9szak fel\u0151l \u00e9ppen errefel\u00e9 k\u00e9sz\u00fcl ki\u00f6mleni \u2014 v\u00e1laszoltam."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta: \u201eIgen, \u00e9szak fel\u0151l t\u00f6r a veszedelem az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9re."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert ideh\u00edvom az \u00e9szaki kir\u00e1lys\u00e1gok \u00f6sszes nemzets\u00e9geit \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 El is j\u00f6nnek, kir\u00e1lyaik fel\u00e1ll\u00edtj\u00e1k tr\u00f3njaikat Jeruzs\u00e1lem falaival \u00e9s kapuival szemben, \u00e9s megostromolj\u00e1k a v\u00e1rost. S\u0151t, J\u00fada \u00f6sszes t\u00f6bbi v\u00e1ros\u00e1t is megostromolj\u00e1k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00edt\u00e9letet mondok a v\u00e1rosaitok f\u00f6l\u00f6tt, minden gonoszs\u00e1guk\u00e9rt: mivel elhagytak engem, m\u00e1s isteneknek vittek illat-\u00e1ldozatot, \u00e9s saj\u00e1t kez\u00fck alkot\u00e1sait im\u00e1dt\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s, k\u00e9sz\u00fclj f\u00f6l, indulj el, \u00e9s hirdesd ki nekik mindazt, amit neked parancsolok! Meg ne r\u00e9m\u00fclj t\u0151l\u00fck, k\u00fcl\u00f6nben \u00e9n r\u00e9m\u00edtelek meg \u00e1ltaluk!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1sd, \u00e9n ma fallal k\u00f6r\u00fclvett er\u0151s v\u00e1rr\u00e1, vasoszlopp\u00e1 \u00e9s bronzfall\u00e1 teszlek t\u00e9ged az eg\u00e9sz orsz\u00e1ggal: J\u00fada kir\u00e1lyaival, fejedelmeivel, papjaival \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel szemben!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00e1r harcolnak majd ellened, de nem tudnak legy\u0151zni, mert \u00e9n vagyok veled, \u00e9s megmentelek\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek h\u0171tlens\u00e9ge - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMenj, \u00e9s ki\u00e1ltsd Jeruzs\u00e1lemnek, hogy lakosai mind hallj\u00e1k meg: Ifj\u00fas\u00e1godra eml\u00e9kezem, Jeruzs\u00e1lem, h\u0171s\u00e9ges szeretetedre, mikor m\u00e9g \u00fagy szerett\u00e9l, mint menyasszony a v\u0151leg\u00e9ny\u00e9t! Milyen h\u0171s\u00e9gesen k\u00f6vett\u00e9l a puszt\u00e1ban, amelybe soha nem vetett magvet\u0151!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor Izr\u00e1el n\u00e9pe m\u00e9g az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szent tulajdona volt, mint arat\u00e1skor az els\u0151 b\u00fazak\u00e9ve. Aki csak hozz\u00e1ny\u00falt, mind v\u00e9tkezett, \u00e9s bajt hozott mag\u00e1ra\u201d \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e1k\u00f3b nemzets\u00e9ge, Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek csal\u00e1djai, hallj\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMif\u00e9le hib\u00e1t tal\u00e1ltak bennem \u0151seitek, hogy oly messze t\u00e1volodtak t\u0151lem, \u00e9s hitv\u00e1ny b\u00e1lv\u00e1nyokat k\u00f6vettek? Mi\u00e9rt lettek \u0151k maguk is hitv\u00e1nyak?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem k\u00e9rdezt\u00e9k t\u00f6bb\u00e9: \u00bbHol van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki f\u00f6lhozott minket Egyiptomb\u00f3l, vezetett benn\u00fcnket a puszt\u00e1ban, a kietlen sivatagban, szikl\u00e1k \u00e9s szakad\u00e9kok k\u00f6z\u00f6tt, sz\u00e1raz vid\u00e9ken, a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban, lakatlan \u00e9s j\u00e1ratlan t\u00e1jakon?\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pedig \u00e9n b\u0151term\u0151 f\u00f6ldre vittelek be titeket, hogy gy\u00fcm\u00f6lcseit \u00e9s javait \u00e9lvezz\u00e9tek. De alighogy bevonultatok, b\u0171neitekkel m\u00e1ris tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9tek f\u00f6ldemet, v\u00e9tkeitekkel bemocskolt\u00e1tok \u00f6r\u00f6ks\u00e9gemet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A papok sem mondt\u00e1k: \u00bbHol van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3?\u00ab Akik magyar\u00e1zt\u00e1k \u00e9s tan\u00edtott\u00e1k a T\u00f6rv\u00e9nyt, nem ismertek engem igaz\u00e1n! A vezet\u0151k is v\u00e9tkeztek ellenem, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k pedig Ba\u00e1l \u00e1ltal pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak, \u00e9s tehetetlen b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dtak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ez\u00e9rt m\u00e9g perelni fogok veletek, s\u0151t majd fiaitok fiaival is perelek!\u201d \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eMenjetek csak nyugatra, \u00e1t a tengeren, Ciprus sziget\u00e9re, vagy kelet fel\u00e9 K\u00e9d\u00e1rba, \u00e9s j\u00f3l n\u00e9zz\u00e9tek meg, t\u00f6rt\u00e9nt-e valaha ilyen a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Melyik n\u00e9p hagyta el isteneit m\u00e1s istenek\u00e9rt? Pedig azok nem is val\u00f3di istenek! N\u00e9pem m\u00e9gis felcser\u00e9lte Isten\u00e9t \u2014 dics\u0151s\u00e9g\u00e9t \u2014 tehetetlen \u00e9s hitv\u00e1ny b\u00e1lv\u00e1nyokkal!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d3 egek, \u00e1muljatok ezen! R\u00e9m\u00fcljetek meg, \u00e9s borzadjatok el \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hiszen n\u00e9pem k\u00e9tszeresen v\u00e9tkezett: elhagytak engem, az \u00e9l\u0151 v\u00edz forr\u00e1s\u00e1t, \u00e9s repedezett cisztern\u00e1kat \u00e1stak maguknak, amelyek nem tartj\u00e1k meg a vizet!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eVajon rabszolg\u00e1v\u00e1 lett Izr\u00e1el? Vagy m\u00e1r annak is sz\u00fcletett? Akkor h\u00e1t mi\u00e9rt lett m\u00e9gis idegenek zs\u00e1km\u00e1nya?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ellens\u00e9gei marcangolj\u00e1k, mint oroszl\u00e1nok a pr\u00e9d\u00e1t, ord\u00edtozva \u00e9s hangosan morogva. Bizony, elpuszt\u00edtott\u00e1k Izr\u00e1el sz\u00e9p f\u00f6ldj\u00e9t, lerombolt\u00e1k v\u00e1rosait, lakatlan romokat hagytak h\u00e1tra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl m\u00e9g Egyiptom fiai is bet\u00f6rt\u00e9k fejedet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De mindezt te okoztad magadnak, mivel h\u0171tlen\u00fcl elhagytad az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Istenedet! Elfordult\u00e1l t\u0151le, pedig j\u00f3 \u00faton vezetett t\u00e9ged!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mit \u00e9rt\u00e9l vele, hogy Egyiptomba ment\u00e9l N\u00edlus-vizet inni? Mit \u00e9rt\u00e9l vele, hogy Assz\u00edri\u00e1ba ment\u00e9l, az Eufr\u00e1tesz viz\u00e9t inni?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Megb\u00fcntet t\u00e9ged a saj\u00e1t gonoszs\u00e1god, megfeny\u00edt elp\u00e1rtol\u00e1sod \u00e9s h\u0171tlens\u00e9ged! Tudd meg h\u00e1t, l\u00e1sd meg magad, milyen keserves \u00e9s gonosz dolog, hogy elhagytad az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Istenedet, s m\u00e1r nincs benned istenf\u00e9lelem\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eBizony, m\u00e1r r\u00e9gen elszakadt\u00e1l t\u0151lem, ahogy az engedetlen \u00f6k\u00f6r ler\u00e1zza ig\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elszak\u00edtja k\u00f6teleit! Azt mondtad: \u00bbNem szolg\u00e1llak t\u00f6bb\u00e9!\u00ab De b\u00e1lv\u00e1nyaidat bezzeg szolg\u00e1ltad: minden dombon, minden z\u00f6ldell\u0151 fa alatt megcsalt\u00e1l az idegen istenekkel!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9n \u00fcltettelek el, Izr\u00e1el, mint nemes sz\u0151l\u0151vessz\u0151t, a legjobb fajt\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3t. Hogyan v\u00e1ltozt\u00e1l h\u00e1t idegen fajt\u00e1v\u00e1, savany\u00fa vadsz\u0151l\u0151v\u00e9?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9g ha l\u00fagban mosakodn\u00e1l is, vagy szappanban f\u00fcr\u00f6dn\u00e9l, b\u0171neid akkor sem mosn\u00e1d le magadr\u00f3l, v\u00e9tkeid akkor is szemem el\u0151tt maradnak!\u201d \u2014 ezt mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eHogy tagadhatod le, Izr\u00e1el, hogyan mondhatod: \u00bbNem im\u00e1dtam b\u00e1lv\u00e1nyokat, nem mocskoltam be magam Ba\u00e1llal!\u00ab N\u00e9zd, ott maradt l\u00e1bnyomod a v\u00f6lgyben, tudom, mit tett\u00e9l, \u00e9n l\u00e1ttalak! Olyan vagy, mint a fiatal tevekanca, amely ide-oda futkos, f\u00e9kezhetetlen\u00fcl."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vagy, mint p\u00e1rz\u00e1s idej\u00e9n a pusztai vadszam\u00e1r kanc\u00e1ja, mikor a cs\u0151d\u00f6r szag\u00e1t szimatolja a sz\u00e9lben, s vadul nyargal\u00e1szik ut\u00e1na. A cs\u0151d\u00f6r nem is kell keresse, mert a kanca maga fut ut\u00e1na. Ki tudn\u00e1 visszatartani?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ne fuss a b\u00e1lv\u00e1nyok ut\u00e1n, m\u00edg lej\u00e1rod a l\u00e1bad, \u00e9s szomj\u00fas\u00e1g gy\u00f6t\u00f6r, ne f\u00e1raszd magad hi\u00e1ba! De azt mondod: \u00bbJaj, minden hi\u00e1ba, mert m\u00e1s isteneket szeretek, s ut\u00e1nuk futok!\u00ab\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eBizony, megsz\u00e9gyen\u00fcl a tolvaj, ha rajtakapj\u00e1k! \u00cdgy sz\u00e9gyen\u00fcl meg eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe is, kir\u00e1lyaikkal, vezet\u0151ikkel, papjaikkal \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ikkal egy\u00fctt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert mind azt mondj\u00e1k a b\u00e1lv\u00e1nyoszlopnak: \u00bbTe vagy az ap\u00e1m!\u00ab Meg a k\u0151b\u00e1lv\u00e1nynak: \u00bbTe sz\u00fclt\u00e9l engem!\u00ab Nem arcukkal, hanem h\u00e1tukkal fordultak fel\u00e9m, de mikor bajba ker\u00fclnek, m\u00e9gis hozz\u00e1m ki\u00e1ltanak, hogy szabad\u00edtsam meg \u0151ket!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor majd ezt felelem nekik: Hol vannak most isteneid, akiket k\u00e9sz\u00edtett\u00e9l magadnak? Azokat h\u00edvd, mentsenek meg \u0151k a veszedelemb\u0151l! Hiszen annyi istened van, J\u00fada, ah\u00e1ny v\u00e1rosod!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eMi\u00e9rt pereltek velem? Hiszen ti hagytatok el engem! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hi\u00e1ba feny\u00edtettem fiaitokat, nem fogott rajtuk, elutas\u00edtott\u00e1k! A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat \u00fagy gyilkolta kardotok, mint \u00e9hes oroszl\u00e1n a pr\u00e9d\u00e1j\u00e1t.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg, mit \u00fczen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nektek, akik ma \u00e9ltek! \u201eOlyan voltam \u00e9n hozz\u00e1tok, mint a kietlen pusztas\u00e1g, vagy a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g f\u00f6ldje? Mi\u00e9rt mondj\u00e1tok h\u00e1t: \u00bbA magunk \u00fatj\u00e1n j\u00e1runk, szabadok vagyunk, s t\u00f6bb\u00e9 nem j\u00f6v\u00fcnk vissza hozz\u00e1d!\u00ab\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eElfelejti-e felvenni \u00e9kszereit, vagy d\u00edszes menyegz\u0151i \u00f6v\u00e9t a menyasszony? De n\u00e9pem, bizony, sz\u00e1mtalanszor elfelejtkezett r\u00f3lam!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201eIzr\u00e1el, de nagyon \u00e9rted a m\u00f3dj\u00e1t, hogy szeret\u0151t keress magadnak! M\u00e9g a legromlottabb n\u0151 is tanulhatna t\u0151led!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kezeidhez v\u00e9r tapad, \u00e1rtatlan szeg\u00e9nyek v\u00e9re, akik nem t\u00f6rtek be a h\u00e1zadba, m\u00e9gis meg\u00f6lted \u0151ket!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mindezek ellen\u00e9re, azt mondod: \u00bb\u00c1rtatlan vagyok! Nem \u00e9r engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja!\u00ab H\u00e1t l\u00e1sd meg, \u00edt\u00e9lni fogok f\u00f6l\u00f6tted, hi\u00e1ba tartod \u00e1rtatlannak magad!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201eMilyen k\u00f6nnyelm\u0171en futkosol seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, hol ide, hol oda! De csal\u00f3dni fogsz Egyiptomban is, ahogyan Assz\u00edria is cserbenhagyott!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bizony, Egyiptomb\u00f3l is jajgatva j\u00f6ssz el, \u00e9s sz\u00e9gyenedben kezedbe temeted arcodat, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elfordul azokt\u00f3l is, akikt\u0151l te seg\u00edts\u00e9get rem\u00e9lsz! Nem seg\u00edt rajtad egyik\u00fck sem.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eGondolj\u00e1tok meg! Ha valaki elk\u00fcldi feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s elv\u00e1lik t\u0151le, majd azut\u00e1n az asszony m\u00e1s f\u00e9rfi\u00e9 lesz, az els\u0151 f\u00e9rj t\u00f6bb\u00e9 m\u00e1r nem fogadhatja vissza elv\u00e1lt feles\u00e9g\u00e9t \u2014 nem \u00edgy van? De bizony \u00edgy van, mert ha m\u00e9gis visszafogadn\u00e1, ezzel tiszt\u00e1talann\u00e1 \u00e9s gyal\u00e1zatoss\u00e1 tenn\u00e9 a f\u00f6ldet. Te pedig, J\u00fada n\u00e9pe, miut\u00e1n sok szeret\u0151ddel megcsalt\u00e1l engem, m\u00e9g visszat\u00e9rn\u00e9l hozz\u00e1m?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e9zz csak f\u00f6l a kopasz dombokra! Van k\u00f6z\u00f6tt\u00fck egy\u00e1ltal\u00e1n olyan, ahol nem im\u00e1dtad b\u00e1lv\u00e1nyaidat? Minden \u00fat sz\u00e9l\u00e9n v\u00e1rtad a szeret\u0151idet, mint egy arab a puszt\u00e1ban. \u00dagy viselkedt\u00e9l, mint egy prostitu\u00e1lt, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 tetted a f\u00f6ldet h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9seddel \u00e9s h\u0171tlens\u00e9geddel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Emiatt tartottam vissza t\u0151led az es\u0151z\u00e9seket, elmaradtak m\u00e9g a tavaszi es\u0151k is. S m\u00e9g csak nem is sz\u00e9gyenkezt\u00e9l! Olyan lett\u00e9l, mint egy hivat\u00e1sos prostitu\u00e1lt, akinek ez a mesters\u00e9ge, \u00e9s ezt nem is sz\u00e9gyelli."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Most m\u00e9gis \u00edgy ki\u00e1ltasz hozz\u00e1m: \u00bbAty\u00e1m! Ifj\u00fas\u00e1gomt\u00f3l fogva te vagy seg\u00edt\u0151m \u00e9s oltalmaz\u00f3m!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Csak nem fogsz \u00f6r\u00f6kk\u00e9 haragudni r\u00e1m?\u00ab Ezt mondod, de tov\u00e1bbra is v\u00e9tkezel ellenem, ahogy csak tudsz!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a k\u00e9t h\u0171tlen asszonyr\u00f3l - J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly idej\u00e9ben sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJeremi\u00e1s, l\u00e1ttad, mit m\u0171velt Izr\u00e1el engedetlen n\u00e9pe? Felment a dombok tetej\u00e9re, a z\u00f6ldell\u0151 f\u00e1k al\u00e1, hogy b\u00e1lv\u00e1nyait im\u00e1dja! Bizony, olyan ez a b\u0171n, mint a prostit\u00faci\u00f3!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt gondoltam, tal\u00e1n ezek ut\u00e1n m\u00e9gis visszat\u00e9r hozz\u00e1m, de nem t\u00e9rt vissza! Mindezt j\u00f3l l\u00e1tta J\u00fada is, Izr\u00e1el h\u0171tlen n\u0151v\u00e9re."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt is l\u00e1tta, hogy sokszoros h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9se miatt eltasz\u00edtottam magamt\u00f3l a h\u0171tlen Izr\u00e1elt, \u00e9s v\u00e1l\u00f3levelet is adtam neki. Ennek ellen\u00e9re a hitszeg\u0151 n\u0151v\u00e9re, J\u00fada, m\u00e9gsem f\u00e9lt, hanem maga is \u00fagy viselkedett, mint egy prostitu\u00e1lt:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "k\u00f6nnyelm\u0171en megcsalt engem a b\u00e1lv\u00e1nyokkal. H\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vetett el, mikor fa- \u00e9s k\u0151b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dott, \u00e9s tiszt\u00e1talann\u00e1 tette a f\u00f6ldet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mindezek ut\u00e1n Izr\u00e1el h\u0171tlen n\u0151v\u00e9re, J\u00fada, m\u00e9gsem t\u00e9rt vissza hozz\u00e1m teljes sz\u00edvvel, csak k\u00e9pmutat\u00e1ssal\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezt mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eA h\u0171tlen Izr\u00e1el m\u00e9g mindig igazabb lelk\u0171, mint a hitszeg\u0151 J\u00fada!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Menj h\u00e1t, \u00e9s ki\u00e1ltsd ezt az \u00fczenetet \u00e9szak fel\u00e9: T\u00e9rj vissza hozz\u00e1m, elp\u00e1rtolt Izr\u00e1el \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja ezt neked \u2014, akkor haragom t\u00f6bb\u00e9 nem z\u00fadul r\u00e1d, mert h\u0171s\u00e9gesen szeretlek, s nem haragszom mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczeni ezt neked."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Csak ismerd el b\u0171n\u00f6det: hogy v\u00e9tkezt\u00e9l Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen: m\u00e1s istenek ut\u00e1n futott\u00e1l, minden z\u00f6ldell\u0151 fa alatt im\u00e1dtad b\u00e1lv\u00e1nyaikat, \u00e9s nem hallgatt\u00e1l r\u00e1m!\u201d \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja ezt neked."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Izr\u00e1el teljes helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l - \u201eJ\u00f6jjetek vissza hozz\u00e1m, h\u0171tlen gyermekeim \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, mert \u00e9n, egyed\u00fcl \u00e9n vagyok Uratok \u00e9s F\u00e9rjetek! Azut\u00e1n magamhoz veszek k\u00f6z\u00fcletek egye-egyet minden v\u00e1rosb\u00f3l, kett\u0151t-h\u00e1rmat minden nemzets\u00e9gb\u0151l, \u00e9s felviszem \u0151ket a Sionra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adok nektek sz\u00edvem szerint val\u00f3 p\u00e1sztorokat, akik okosan \u00e9s b\u00f6lcsen vezetnek, \u00e9s gondot viselnek r\u00e1tok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben megszaporodtok az orsz\u00e1gban, sok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremtek \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Akkor m\u00e1r nem emlegetik t\u00f6bb\u00e9 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1j\u00e1t, nem is gondolnak r\u00e1, elfelejtik, nem hi\u00e1nyolj\u00e1k, nem k\u00e9sz\u00edtik el \u00fajra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben m\u00e1r nem a Sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1t, hanem Jeruzs\u00e1lemet nevezik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tr\u00f3nj\u00e1nak! Oda gy\u00fclekeznek mind a nemzetek, oda j\u00f6nnek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t tisztelni, s t\u00f6bb\u00e9 nem k\u00f6vetik gonosz \u00e9s makacs sz\u00edv\u00fck k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Akkor majd J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe egy\u00fctt t\u00e9r vissza az \u00e9szaki f\u00f6ldr\u0151l arra a f\u00f6ldre, amelyet \u0151seiteknek adtam \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00edvj engem Aty\u00e1dnak! - \u201eIzr\u00e1el, hogyan fogadjalak fiaim k\u00f6z\u00e9, hogy adhatn\u00e1m neked azt a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 f\u00f6ldet, a nemzetek sereg\u00e9nek legszebb \u00f6r\u00f6kr\u00e9sz\u00e9t? Ezt gondoltam: H\u00edvj engem Aty\u00e1dnak, \u00e9s h\u0171s\u00e9gesen k\u00f6vess engem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De te h\u0171tlen lett\u00e9l hozz\u00e1m, Izr\u00e1el, ahogy a h\u0171tlen asszony megcsalja f\u00e9rj\u00e9t!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m! - A kopasz dombokon hallatszik Izr\u00e1el fiainak s\u00edr\u00e1sa \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se, mivel elfordultak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u00e9s elfelejtett\u00e9k Isten\u00fcket!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eT\u00e9rjetek vissza hozz\u00e1m, h\u0171tlen gyermekeim! Akkor kigy\u00f3gy\u00edtalak titeket a h\u0171tlens\u00e9gb\u0151l.\u201d \u201eIgen, hozz\u00e1d j\u00f6v\u00fcnk, mert te vagy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te vagy Isten\u00fcnk!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bizony, \u00e9rtelmetlen dolog b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dni a dombokon, hamis isteneket \u00fcnnepelni a hegyek tetej\u00e9n, mert Izr\u00e1el egyetlen szabad\u00edt\u00f3ja Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyok gyal\u00e1zatoss\u00e1ga puszt\u00edtotta el \u0151seink minden munk\u00e1j\u00e1t ifj\u00fas\u00e1gunk \u00f3ta. Elpuszt\u00edtotta fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat, ny\u00e1jaikat \u00e9s csord\u00e1ikat, minden vagyonukat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Emiatt kell gyal\u00e1zatban hevern\u00fcnk, ez\u00e9rt bor\u00edt el a sz\u00e9gyen, hiszen v\u00e9tkezt\u00fcnk Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen mindannyian: magunk \u00e9s \u0151seink egyar\u00e1nt. V\u00e9tkezt\u00fcnk, ifj\u00fas\u00e1gunk \u00f3ta mind a mai napig, s nem hallgattunk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00fcnknek szav\u00e1ra.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eMikor visszafordulsz, Izr\u00e1el \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9s visszaj\u00f6ssz hozz\u00e1m; ha elt\u00e1vol\u00edtod el\u0151lem ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyaidat, \u00e9s nem h\u0171tlenkedsz t\u00f6bb\u00e9;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ha csak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9re esk\u00fcsz\u00f6l, de h\u0171s\u00e9gesen meg is tartod, amit \u00edg\u00e9rt\u00e9l, igazs\u00e1goss\u00e1g szerint; akkor majd a nemzetek is \u00e1ldottak lesznek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban, \u00e9s vele dicsekednek.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosainak: \u201eSz\u00e1ntsatok magatoknak \u00faj f\u00f6ldet, ne vessetek magot a t\u00fcsk\u00e9s gyomok k\u00f6z\u00e9!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Met\u00e9lj\u00e9tek k\u00f6r\u00fcl magatokat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra, vess\u00e9tek le sz\u00edvetek burkait, J\u00fada f\u00e9rfiai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosai! K\u00fcl\u00f6nben izz\u00f3 haragom z\u00fadul r\u00e1tok gonosz tetteitek miatt, \u00e9s nincs, aki t\u00fcz\u00e9t elolthatn\u00e1!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Veszedelem k\u00f6zeledik \u00e9szak fel\u0151l - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eHirdessetek v\u00e9szriad\u00f3t J\u00fad\u00e1ban, ki\u00e1ltsatok Jeruzs\u00e1lemben! F\u00fajj\u00e1tok meg a s\u00f3f\u00e1rt szerte az orsz\u00e1gban, adj\u00e1tok ki a mozg\u00f3s\u00edt\u00f3 parancsokat! Ki\u00e1ltsatok hangosan \u00e9s gy\u00fclekezzetek, menek\u00fcljetek a fallal v\u00e9dett v\u00e1rosokba!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adjatok v\u00e9szjelz\u00e9st, mutass\u00e1tok az ir\u00e1nyt Sion fel\u00e9, fussatok, meg ne \u00e1lljatok! Mert \u00e9n veszedelmet hozok \u00e9szak fel\u0151l, nagy puszt\u00edt\u00e1s t\u00f6r r\u00e1tok hamar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az oroszl\u00e1n m\u00e1r felkelt tany\u00e1j\u00e1r\u00f3l, a n\u00e9pek puszt\u00edt\u00f3ja elindult! Bizony, puszt\u00e1ra puszt\u00edtja orsz\u00e1gotokat, romm\u00e1 rombolja v\u00e1rosaitokat, puszta romokat hagy maga ut\u00e1n!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6ltsetek h\u00e1t zs\u00e1kruh\u00e1t, s\u00edrjatok \u00e9s jajgassatok, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felb\u0151sz\u00fclt haragja m\u00e9g nem m\u00falt el!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, megr\u00e9m\u00fcl a kir\u00e1ly, tan\u00e1cstalann\u00e1 lesznek a fejedelmek, megd\u00f6bbennek a papok, s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k megrettennek.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekkor k\u00f6zbesz\u00f3ltam: \u201eJaj, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00dar Isten! De nagyon r\u00e1szedted ezt a n\u00e9pet, becsaptad Jeruzs\u00e1lemet! Mert azt mondt\u00e1k nek\u00fcnk, hogy \u00bbB\u00e9kess\u00e9gben lesztek!\u00ab \u2014 pedig ellens\u00e9geink a kardjukat m\u00e1r a sz\u00edv\u00fcnknek szegezt\u00e9k!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor ez az \u00fczenet sz\u00f3l majd e n\u00e9pnek \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3inak: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Er\u0151s sz\u00e9l f\u00faj a puszt\u00e1b\u00f3l, forr\u00f3 sz\u00e9lvihar k\u00f6zeleg n\u00e9pemhez a kop\u00e1r dombok fel\u0151l! Ez nem gyeng\u00e9d szell\u0151, nem a b\u00faza tiszt\u00edt\u00e1s\u00e1ra val\u00f3,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hanem puszt\u00edt\u00f3 forg\u00f3sz\u00e9l! Most \u00e9n hirdetek \u00edt\u00e9letet n\u00e9pem f\u00f6l\u00f6tt!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! \u00dagy k\u00f6zeledik, mint a forg\u00f3sz\u00e9l! Harci szekerei sz\u00e1guldanak, mint a vihar! Lovai gyorsabbak a sasokn\u00e1l! Jaj nek\u00fcnk, v\u00e9g\u00fcnk van, elveszt\u00fcnk!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem, tiszt\u00edtsd meg sz\u00edved a gonoszt\u00f3l, hogy megmenek\u00fclj a pusztul\u00e1st\u00f3l! Meddig adsz m\u00e9g helyet a sz\u00edvedben gonosz gondolatoknak?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiszen m\u00e1r a h\u00edrn\u00f6k szava hallatszik D\u00e1n v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l, Efraim hegy\u00e9r\u0151l is k\u00f6zelg\u0151 veszedelmet jeleznek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hirdess\u00e9tek a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt: \u201eM\u00e1r itt is vannak!\u201d Mondj\u00e1tok Jeruzs\u00e1lemnek: \u201eMessze f\u00f6ldr\u0151l sereg j\u00f6n ellened, harci ki\u00e1lt\u00e1s hallatszik J\u00fada v\u00e1rosai ellen!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eBizony, k\u00f6r\u00fclvesznek t\u00e9ged, Jeruzs\u00e1lem, mint a mez\u0151k \u0151rz\u0151i! Megostromolnak t\u00e9ged, mert ellenem fordult\u00e1l!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amint \u00e9lt\u00e9l, s amit tett\u00e9l, az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt ez veled! Gonoszs\u00e1god b\u00fcntet\u00e9se, jaj, milyen keser\u0171! Eg\u00e9szen sz\u00edvedig hatol a csap\u00e1s!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s v\u00e9szki\u00e1lt\u00e1sa - Jaj nekem! Gy\u00f6tr\u0151dik a lelkem, h\u00e1borog a sz\u00edvem, eg\u00e9sz bens\u0151met f\u00e1jdalom szaggatja! Jajgatok \u00e9s ki\u00e1ltozom, nem hallgathatok, mert hallom a s\u00f3f\u00e1r hangj\u00e1t, \u00e9s a harci ki\u00e1lt\u00e1st!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egyik v\u00e9szh\u00edr a m\u00e1sikat k\u00f6veti: pusztul\u00e1s mindenfel\u00e9! Romokban hever az orsz\u00e1g! Milyen hirtelen omlottak \u00f6ssze s\u00e1traink! Milyen v\u00e1ratlanul pusztultak el!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Meddig kell m\u00e9g harci z\u00e1szl\u00f3kat n\u00e9znem, meddig hallgassam a s\u00f3f\u00e1r riad\u00f3 hangj\u00e1t?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elpusztul J\u00fada f\u00f6ldje, de nem v\u00e9glegesen - \u201eMivel ostoba az \u00e9n n\u00e9pem, mivel nem ismernek engem, az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt mindez. Esztelen gyermekek, \u00e9rtelmetlen fiak, csak a gonoszs\u00e1ghoz \u00e9rtenek, de j\u00f3t tenni k\u00e9ptelenek!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A f\u00f6ldre n\u00e9zek: minden kaotikus, lakatlan \u00e9s \u00fcres! Az \u00e9gre tekintek: ott sincs vil\u00e1goss\u00e1g!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A hegyekre: mind t\u00e1ntorognak, s a dombok is reszketnek!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sehol egy ember, lakatlan a f\u00f6ld, az \u00e9g madarai is elmenek\u00fcltek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A term\u0151 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6s siv\u00e1r pusztas\u00e1gg\u00e1 lett, a v\u00e1rosok romhalmazz\u00e1 omlottak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151tt, s haragja t\u00fcz\u00e9ben!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eBizony, elpusztul az eg\u00e9sz f\u00f6ld, de nem v\u00e9glegesen!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gy\u00e1szol az eg\u00e9sz f\u00f6ld, s odaf\u00f6nt els\u00f6t\u00e9t\u00fcl az \u00e9g is. Mert elhat\u00e1roztam, nem v\u00e1ltozatom meg, sz\u00f3ltam, \u00e9s nem vonom vissza!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A lovasok \u00e9s \u00edj\u00e1szok ki\u00e1lt\u00e1sa el\u0151l minden v\u00e1ros lak\u00f3i elfutnak, menek\u00fclnek az erd\u0151kbe \u00e9s a szikl\u00e1k k\u00f6z\u00e9. \u00dcresen maradnak a h\u00e1zak, lakatlanok a v\u00e1rosok."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00fada, te mihez kezdesz, mikor elpuszt\u00edtanak? Felveszed legszebb ruh\u00e1dat, arannyal-ez\u00fcsttel \u00e9kes\u00edted magad, kifested arcodat? Bizony, hi\u00e1ba sz\u00e9p\u00edtkezel, mert szeret\u0151id megvetnek, \u00e9s \u00e9letedre t\u00f6rnek!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sion le\u00e1ny\u00e1nak jajszav\u00e1t hallom: mint aki vaj\u00fadik, \u00fagy ki\u00e1lt! Jajgat, mint aki el\u0151sz\u00f6r sz\u00fcl, sikoltozik, \u00e9s kez\u00e9t t\u00f6rdeli: \u201eJaj nekem, v\u00e9gem van! Roskadozik lelkem a gyilkosok el\u0151tt!\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek h\u0171tlens\u00e9ge - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJ\u00e1rj\u00e1tok be Jeruzs\u00e1lemet! N\u00e9zzetek sz\u00e9t utc\u00e1in \u00e9s terein! Kutass\u00e1tok \u00e1t az eg\u00e9sz v\u00e1rost: tal\u00e1ltok-e ott valakit, aki igazs\u00e1gosan cselekszik, \u00e9s h\u0171s\u00e9gre t\u00f6rekszik! Megbocs\u00e1tok a v\u00e1rosnak, ha csak egyet is tal\u00e1ltok!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikor esk\u00fcsznek, azt mondj\u00e1k: \u201e\u00c9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d \u2014 de hamisan esk\u00fcsznek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pedig te, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a h\u0171s\u00e9get keresed! Megverted \u0151ket, de nem b\u00e1nt\u00e1k, puszt\u00edtottad \u0151ket, de ebb\u0151l sem tanultak. Megkem\u00e9ny\u00edtett\u00e9k sz\u00edv\u00fcket, s nem akartak visszat\u00e9rni hozz\u00e1d!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor azt gondoltam: csak az egyszer\u0171 emberek ilyen ostob\u00e1k, nem \u00e9rtik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dolgait, nem ismerik Isten\u00fck T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elmegyek h\u00e1t a vezet\u0151kh\u00f6z, a hatalmasokhoz, \u00e9s vel\u00fck besz\u00e9lek. \u0150k biztosan \u00e9rtik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 dolgait, \u00e9s ismerik Isten\u00fck T\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t! De \u00f6sszefogtak, \u00e9s ler\u00e1zt\u00e1k magukr\u00f3l az ig\u00e1t, elt\u00e9pt\u00e9k a k\u00f6teleket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S mivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen fordultak, oroszl\u00e1n j\u00f6n ellen\u00fck a s\u0171r\u0171 boz\u00f3tb\u00f3l, \u00e9s sz\u00e9tt\u00e9pi \u0151ket! Farkasok j\u00f6nnek a puszt\u00e1b\u00f3l, \u00e9s elpuszt\u00edtj\u00e1k \u0151ket! P\u00e1rduc leselkedik r\u00e1juk a v\u00e1roskapun\u00e1l, hogy a kil\u00e9p\u0151t sz\u00e9jjelszaggassa, mivel b\u0171neik megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlanok, \u00e9s elp\u00e1rtol\u00e1suk egyre csak n\u00f6vekszik."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eHogyan is bocs\u00e1thatn\u00e9k meg neked, J\u00fada n\u00e9pe? Hiszen fiaid elhagytak engem, \u00e9s m\u00e1s istenekre esk\u00fcsznek. B\u00e1r \u00e9n j\u00f3l b\u00e1ntam vel\u00fck, m\u00e9gis h\u0171tlenek lettek hozz\u00e1m, \u00e9s a prostitu\u00e1ltak h\u00e1z\u00e1ban gy\u00fclekeznek."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Olyanok, mint a j\u00f3l tartott m\u00e9nek, amelyek kanca ut\u00e1n futkosnak \u00e9s nyer\u00edtenek. \u0150k is a t\u00e1rsuk feles\u00e9ge ut\u00e1n v\u00e1gyakoznak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne b\u00fcntessem meg \u0151ket ezek\u00e9rt? Az ilyen n\u00e9pnek ne fizessek meg?\u201d \u2014 k\u00e9rdezi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eMenjetek f\u00f6l J\u00fada sz\u0151l\u0151skertj\u00e9be, puszt\u00edts\u00e1tok sz\u0151l\u0151j\u00e9t, de ne v\u00e1gj\u00e1tok ki t\u00f6vest\u00fcl! Vagdalj\u00e1tok le vadhajt\u00e1sait, mert azok nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz tartoznak!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert J\u00fada n\u00e9pe \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe eg\u00e9szen h\u0171tlen lett hozz\u00e1m \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Megtagadt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t: \u00bbUgyan, nem tesz \u0151 semmit! Veszedelem nem \u00e9rhet benn\u00fcnket, nem kell tartanunk sem \u00e9h\u00edns\u00e9gt\u0151l, sem h\u00e1bor\u00fat\u00f3l.\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00f6ssze-vissza fecsegnek, szavuk csak \u00fcres sz\u00e9l, nincs benn\u00fck isteni \u00fczenet! Vel\u00fck t\u00f6rt\u00e9njen meg, amit mondtak!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u00e9s Istene: \u201eMivel n\u00e9pem \u00edgy besz\u00e9l, szavaimat t\u0171zz\u00e9 teszem a sz\u00e1dban, Jeremi\u00e1s, a n\u00e9pet pedig sz\u00e1raz f\u00e1v\u00e1, a t\u0171z \u00e9gesse el \u0151ket!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe, figyeljetek r\u00e1m! Messzi f\u00f6ldr\u0151l hozok egy nemzetet, hogy r\u00e1tok t\u00e1madjanak \u2014 ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 \u0150si nemzet ez, hatalmas \u00e9s kegyetlen, amelynek nyelv\u00e9t nem ismered, s besz\u00e9d\u00e9t nem \u00e9rted."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sereg\u00fckben mindenki vit\u00e9z harcos, nyilaik mind hal\u00e1losak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Felem\u00e9sztik kenyered \u00e9s gabon\u00e1d, meg\u00f6lik fiaid \u00e9s le\u00e1nyaid. Elem\u00e9sztik ny\u00e1jaid \u00e9s csord\u00e1id, elpuszt\u00edtj\u00e1k sz\u0151l\u0151skertjeid \u00e9s f\u00fcgef\u00e1id. Fegyvereik lerombolj\u00e1k v\u00e1raidat, amelyekben rem\u00e9nykedsz, hogy megv\u00e9denek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De m\u00e9g azokban a napokban sem vetek v\u00e9get nektek eg\u00e9szen\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eAmikor n\u00e9ped majd k\u00e9rdezi: \u00bbMi\u00e9rt tette ezt vel\u00fcnk Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3?\u00ab Akkor, Jeremi\u00e1s, ezt v\u00e1laszold nekik: \u00bbTi elhagytatok engem, \u00e9s a saj\u00e1t orsz\u00e1gotokban idegen isteneket szolg\u00e1ltatok \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, emiatt idegeneket kell majd szolg\u00e1lnotok idegen f\u00f6ld\u00f6n!\u00ab\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne b\u00fcntessem meg \u0151ket mindez\u00e9rt? - \u201eMondj\u00e1tok meg J\u00e1k\u00f3b csal\u00e1dj\u00e1nak, hirdess\u00e9tek ki J\u00fad\u00e1ban:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hallgassatok r\u00e1m, ostoba \u00e9s esztelen n\u00e9p! Szemetek van, m\u00e9gsem l\u00e1ttok, f\u00fcletek van, m\u00e9gsem hallotok?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem f\u00e9ltek engem \u2014 k\u00e9rdezi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, nem remegtek sz\u00ednem el\u0151tt? Pedig \u00e9n szabtam hat\u00e1rt a tengernek, \u00e9n \u00e1ll\u00edtottam \u00f6r\u00f6k korl\u00e1tot el\u00e9, amelyet \u00e1t nem l\u00e9phet soha! Ostromolj\u00e1k ugyan, de nem b\u00edrnak vele, h\u00e1borognak hull\u00e1mai, de \u00e1t nem h\u00e1ghatj\u00e1k!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De ez a n\u00e9p l\u00e1zad\u00f3 \u00e9s makacs term\u00e9szet\u0171, elfordultak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u00e9s elhagyt\u00e1k \u0151t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Esz\u00fckbe sem jut, nem is gondolnak r\u00e1, hogy f\u00e9lj\u00e9k \u00e9s tisztelj\u00e9k Isten\u00fcket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, aki es\u0151t ad f\u00f6ldj\u00fckre, \u0151szi \u00e9s tavaszi es\u0151t a maga idej\u00e9ben, de az arat\u00e1sra kijel\u00f6lt heteket meg\u0151rzi!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9pe, b\u0171neitek miatt maradt el az es\u0151, \u00e9s maradt el az arat\u00e1s, v\u00e9tkeitek fosztottak meg titeket az \u00e1ld\u00e1st\u00f3l!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt istentelen gonoszok leselkednek, mint a madar\u00e1szok, aki csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtanak a madaraknak, de embereket ejtenek rabul."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00e1zuk tele van csal\u00e1ssal szerzett javakkal, mint a madar\u00e1sz kosara madarakkal, ez\u00e9rt lettek gazdagok \u00e9s hatalmasak,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "k\u00f6v\u00e9rek \u00e9s el\u0151kel\u0151k. Gonoszs\u00e1guk nem ismer hat\u00e1rt, az \u00e1rv\u00e1kat nem seg\u00edtik, hogy boldoguljanak, \u00fcgy\u00fckben nem \u00edt\u00e9lnek igazs\u00e1gosan, a szeg\u00e9nyeket nem v\u00e9delmezik."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ne b\u00fcntessem meg \u0151ket mindez\u00e9rt? \u2014 k\u00e9rdezi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Az ilyen nemzeten ne \u00e1lljak-e bossz\u00fat?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bizony, sz\u00f6rny\u0171 \u00e9s rettenetes dolgok t\u00f6rt\u00e9nnek J\u00fad\u00e1ban:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k hamisan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, a papok \u00f6sszesz\u00f6vetkeztek vel\u00fck, n\u00e9pem pedig ezt szereti! De mit tesztek majd, ha a v\u00e9g el\u00e9rkezik?!\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem, t\u00e9rj eszedre! - Benj\u00e1min n\u00e9pe, menek\u00fclj el Jeruzs\u00e1lemb\u0151l! F\u00fajj\u00e1tok meg a s\u00f3f\u00e1rt T\u00e9k\u00f3\u00e1ban, adjatok v\u00e9szjelz\u00e9st B\u00e9t-Keremben! Mert nagy veszedelem k\u00f6zeleg \u00e9szak fel\u0151l, nagy puszt\u00edt\u00e1s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eJeruzs\u00e1lem, b\u00e1r gy\u00f6ny\u00f6r\u0171, vir\u00e1gos legel\u0151 vagy, m\u00e9gis elpuszt\u00edtalak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e1sztorok j\u00f6nnek ellened ny\u00e1jaikkal, s\u00e1trat vernek, k\u00f6r\u00fclvesznek, gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 legel\u0151det felosztj\u00e1k, \u00e9s ny\u00e1jaikat legeltetik a maguk r\u00e9sz\u00e9n.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eK\u00e9sz\u00fcljetek f\u00f6l Jeruzs\u00e1lem ostrom\u00e1ra! Rajta, t\u00e1madjuk meg a v\u00e1rost d\u00e9lben! M\u00e1r k\u00e9s\u0151re j\u00e1r az id\u0151, megny\u00faltak az \u00e1rny\u00e9kok."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rajta, t\u00e1madjuk meg \u00e9jjel! Romboljuk le falait \u00e9s palot\u00e1it!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eV\u00e1gj\u00e1tok ki a f\u00e1kat, \u00e9p\u00edtsetek t\u00f6lt\u00e9st Jeruzs\u00e1lem falain\u00e1l! B\u00fcntet\u00e9sre \u00edt\u00e9lt v\u00e1ros ez, mert tele van elnyom\u00e1ssal!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ahogy a k\u00fat hidegen tartja viz\u00e9t, \u00fagy tartja mag\u00e1ban a gonoszs\u00e1g\u00e1t Jeruzs\u00e1lem is. Folyton er\u0151szakr\u00f3l \u00e9s roml\u00e1sr\u00f3l hallok h\u00edreket, betegs\u00e9get \u00e9s sebeket l\u00e1tok minden\u00fctt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem, t\u00e9rj eszedre, k\u00fcl\u00f6nben lelkem elfordul t\u0151led, \u00e9s lakatlan romhalmazz\u00e1 teszlek!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eTeljesen lecsupasz\u00edtj\u00e1k Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1t, ahogy a sz\u0151l\u0151t lesz\u00fcretelik! Szedd le az utols\u00f3 szemig, ahogy a sz\u00fcretel\u0151k leszednek minden szemet!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De kihez sz\u00f3ljak? Kit figyelmeztessek? Ugyan ki hallgat r\u00e1m? Izr\u00e1el nem hallgat a figyelmeztet\u00e9sre, olyan mintha s\u00fcket lenne. Megut\u00e1lt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, hallani sem akarj\u00e1k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ez\u00e9rt bet\u00f6lt engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja, elf\u00e1radtam, hogy feltart\u00f3ztassam! \u201eNe is tartsd vissza tov\u00e1bb, hanem \u00f6ntsd ki r\u00e1juk haragom \u2014 mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, m\u00e9g az utc\u00e1n j\u00e1tszadoz\u00f3 gyerekekre is, meg a fiatalok t\u00e1rsas\u00e1g\u00e1ra, mindenkire! Bizony, fogs\u00e1gba ker\u00fcl f\u00e9rj \u00e9s feles\u00e9g, id\u0151s \u00e9s fiatal egyar\u00e1nt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e1zaikban m\u00e1s lakik, sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldj\u00fck \u00e9s feles\u00e9g\u00fck is m\u00e1s\u00e9 lesz, mivel kezemet e f\u00f6ld lakosai ellen ford\u00edtom \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen kicsinyt\u0151l nagyig mind p\u00e9nzs\u00f3v\u00e1r, m\u00e9g a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s papok is megveszteget\u00e9sre v\u00e1rnak,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hamis biztons\u00e1gba ringatj\u00e1k n\u00e9pemet, s\u00falyos sebeit k\u00f6nnyelm\u0171en gy\u00f3gy\u00edtgatj\u00e1k: \u00bbB\u00e9kess\u00e9g, b\u00e9kess\u00e9g!\u00ab \u2014 mondogatj\u00e1k nekik, pedig nincs b\u00e9kess\u00e9g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezni\u00fck kellene gyal\u00e1zatos tetteik miatt, de esz\u00fck \u00e1g\u00e1ban sincs! M\u00e1r pirulni sem tudnak, emiatt \u0151k is elpusztulnak a t\u00f6bbiek k\u00f6z\u00f6tt, mikor n\u00e9pemet megb\u00fcntetem. Bizony, elesnek, elhullanak mind!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMenjetek ki az utak tal\u00e1lkoz\u00e1s\u00e1hoz, k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6djetek a r\u00e9gi \u00f6sv\u00e9nyek ut\u00e1n! Keress\u00e9tek, melyik a j\u00f3 \u00fat, \u00e9s azon j\u00e1rjatok, hogy nyugalmat tal\u00e1ljatok lelketeknek. De azt felelt\u00e9tek: \u00bbNem megy\u00fcnk!\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0150rszemeket is \u00e1ll\u00edtottam f\u00f6l\u00e9tek, figyelmeztettelek: Figyeljetek a s\u00f3f\u00e1r hangj\u00e1ra! De azt felelt\u00e9tek: \u00bbNem figyel\u00fcnk!\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t hallj\u00e1k meg a nemzetek, tudj\u00e1k meg a n\u00e9pek mindannyian, mit fogok tenni ezzel a n\u00e9ppel!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tudja meg az eg\u00e9sz f\u00f6ld, hogy csap\u00e1sokkal s\u00fajtom e n\u00e9pet, saj\u00e1t tetteik s\u00falyos k\u00f6vetkezm\u00e9nyeivel, mert nem hallgattak a szavamra, \u00e9s tan\u00edt\u00e1somat elutas\u00edtott\u00e1k!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eMinek hoztok nekem t\u00f6mj\u00e9nt Seb\u00e1b\u00f3l, \u00e9s j\u00f3 illat\u00fa n\u00e1dat messzi f\u00f6ldr\u0151l? Nem fogadok el \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot t\u0151letek, s nem kedvelem v\u00e9res\u00e1ldozataitokat sem.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Akad\u00e1lyokat helyezek e n\u00e9p el\u00e9, amelyben megbotlanak, apa \u00e9s fia, szomsz\u00e9d \u00e9s bar\u00e1tja \u2014 mindannyian elvesznek!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Idegen nemzet j\u00f6n \u00e9szak fel\u0151l, messzi f\u00f6ldr\u0151l nagy hadsereg indul \u00fatnak!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kez\u00fckben \u00edj \u00e9s l\u00e1ndzsa, sz\u00edv\u00fck kegyetlen, k\u00f6ny\u00f6rtelen, hangjuk, mint a tenger z\u00fag\u00e1sa, hatalmas lovas sereg! Mind harcra k\u00e9sz\u00fclnek \u2014 ellened, Jeruzs\u00e1lem!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Halljuk h\u00edr\u00e9t a k\u00f6zelg\u0151 seregnek, kez\u00fcnk lehanyatlik \u00e9s megdermed, megragadja sz\u00edv\u00fcnket a retteg\u00e9s, mint sz\u00fcl\u00e9si f\u00e1jdalmak a vaj\u00fad\u00f3 asszonyt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ki ne menjetek a mez\u0151re, az utakon se j\u00e1rjatok, mert ellens\u00e9g kardja v\u00e1r, \u00e9s r\u00e9m\u00fclet mindenfel\u0151l!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e9pem le\u00e1nya, \u00f6lts gy\u00e1szruh\u00e1t, fetrengj a f\u00f6ld\u00f6n, a hamuban, mintha egysz\u00fcl\u00f6tt fiadat siratn\u00e1d keservesen, mert r\u00e1nk t\u00f6r a puszt\u00edt\u00f3 hamar!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eJeremi\u00e1s, olyann\u00e1 tettelek, mint az \u00f6tv\u00f6s, aki f\u00e9met olvaszt \u00e9s tiszt\u00edt! Vizsg\u00e1ld meg n\u00e9pemet, \u00e9s m\u00e9rlegeld \u00e9letm\u00f3djukat!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mindny\u00e1jan meg\u00e1talkodott l\u00e1zad\u00f3k, r\u00e1galmakat terjesztenek, romlottak \u00e9s hitv\u00e1nyak. Ha ez\u00fcst\u00f6t keresel, vagy aranyat, olyanok \u0151k, mint a vas, meg a bronz!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hi\u00e1ba sz\u00edtja a t\u00fczet a f\u00fajtat\u00f3, hi\u00e1ba olvasztja a t\u0171z az \u00e9rcet, salakj\u00e1t\u00f3l nem tudja elv\u00e1lasztani. Gonoszok, meg nem tiszt\u00edthat\u00f3k!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201e\u00c9rt\u00e9ktelen salak, nem ez\u00fcst\u201d \u2014 \u00edgy nevezik ezt a n\u00e9pet, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 f\u00e9lredobta \u0151ket!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s besz\u00e9de a Templom kapuj\u00e1ban - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eJeremi\u00e1s, menj, \u00e1llj meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak kapuj\u00e1ban, \u00e9s hirdesd ki ezt az \u00fczenetet! Ezt mondd: Halld meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9pe! Figyeljetek mindannyian, akik bementek ezeken a kapukon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t im\u00e1dni!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene \u00fczeni nektek: Jav\u00edts\u00e1tok meg eg\u00e9sz gondolkoz\u00e1sotokat, \u00e9letm\u00f3dotokat, \u00e9s jobb\u00edts\u00e1tok meg tetteiteket! Akkor tov\u00e1bbra is veletek egy\u00fctt lakom e helyen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne csapj\u00e1tok be magatokat azzal, hogy \u00bbEz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma\u2026\u00ab."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert csak ha val\u00f3ban megjav\u00edtj\u00e1tok eg\u00e9sz gondolkoz\u00e1sotokat, \u00e9letm\u00f3dotokat \u00e9s tetteiteket: ha igazs\u00e1gosan b\u00e1ntok egym\u00e1ssal,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ha nem nyomj\u00e1tok el a j\u00f6vev\u00e9nyeket, \u00e1rv\u00e1kat \u00e9s \u00f6zvegyeket, ha nem \u00f6lt\u00f6k meg senkit \u00e1rtatlanul, ha nem im\u00e1dtok m\u00e1s isteneket, akik pusztul\u00e1sotokat okozz\u00e1k,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "csak akkor fogok veletek egy\u00fctt lakni ezen a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet r\u00e9ges-r\u00e9gen \u00f6r\u00f6k id\u0151kre \u0151seiteknek adtam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Hamis besz\u00e9dekkel hitegetitek magatokat, amelyek nem haszn\u00e1lnak semmit!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Loptok, gyilkoltok, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vettek el, hamisan esk\u00fcszt\u00f6k, Ba\u00e1lnak \u00e1ldoztok, \u00e9s m\u00e1s isteneket im\u00e1dtok, akiket azel\u0151tt nem is ismertetek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S ezek ut\u00e1n m\u00e9g idej\u00f6tt\u00f6k, \u00e9s meg\u00e1lltok el\u0151ttem ebben a h\u00e1zban, amely nevemet viseli, \u00e9s azt mondj\u00e1tok: \u00bbBiztons\u00e1gban vagyunk!\u00ab \u2014 s annyira biztons\u00e1gban \u00e9rzitek magatokat, hogy mikor elmentek, folytatj\u00e1tok ut\u00e1latos b\u0171neiteket, amelyeket gy\u0171l\u00f6l\u00f6k!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e1t rabl\u00f3k barlangj\u00e1nak n\u00e9zitek ezt a h\u00e1zat, amely nevemet viseli?! Akkor majd \u00e9n is annak tekintem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Menjetek csak el Sil\u00f3ba, szent helyemre, ahol el\u0151sz\u00f6r szereztem lak\u00f3helyet nevemnek! N\u00e9zz\u00e9tek meg, mit tettem azzal \u2014 n\u00e9pem, Izr\u00e1el gonoszs\u00e1ga miatt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most h\u00e1t, mivel mindezeket a b\u0171n\u00f6ket elk\u00f6vett\u00e9tek \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, ez\u00e9rt \u00e9n is \u00fagy fogok b\u00e1nni ezzel a h\u00e1zzal, mint ahogy Sil\u00f3val b\u00e1ntam! Pedig ez a h\u00e1z, amelyet nektek \u00e9s \u0151seiteknek adtam, s amelyben annyira b\u00edztok, val\u00f3ban az \u00e9n nevemet viseli! De mivel \u00fajra meg \u00fajra hi\u00e1ba figyelmeztettelek titeket, nem hallgattatok r\u00e1m, \u00e9s mikor h\u00edvtalak benneteket, nem v\u00e1laszoltatok \u2014 ez\u00e9rt Sil\u00f3 sors\u00e1ra jut ez a h\u00e1z is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Most h\u00e1t, mivel mindezeket a b\u0171n\u00f6ket elk\u00f6vett\u00e9tek \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, ez\u00e9rt \u00e9n is \u00fagy fogok b\u00e1nni ezzel a h\u00e1zzal, mint ahogy Sil\u00f3val b\u00e1ntam! Pedig ez a h\u00e1z, amelyet nektek \u00e9s \u0151seiteknek adtam, s amelyben annyira b\u00edztok, val\u00f3ban az \u00e9n nevemet viseli! De mivel \u00fajra meg \u00fajra hi\u00e1ba figyelmeztettelek titeket, nem hallgattatok r\u00e1m, \u00e9s mikor h\u00edvtalak benneteket, nem v\u00e1laszoltatok \u2014 ez\u00e9rt Sil\u00f3 sors\u00e1ra jut ez a h\u00e1z is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bizony elhaj\u00edtalak benneteket messzire a szemem el\u0151l \u2014 mint ahogy testv\u00e9reitekkel, Efraim nemzets\u00e9g\u00e9vel is b\u00e1ntam.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Izz\u00f3 haragomat z\u00fad\u00edtom erre a helyre - \u201eTe pedig, Jeremi\u00e1s, ne im\u00e1dkozz ez\u00e9rt a n\u00e9p\u00e9rt, ne k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj, se ne j\u00e1rj k\u00f6zben \u00e9rt\u00fck, mert nem hallgatlak meg!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem l\u00e1tod, mit m\u0171velnek J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1in?!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A gyerekek f\u00e1t gy\u0171jt\u00f6getnek, az ap\u00e1k t\u00fczet raknak, az asszonyok t\u00e9szt\u00e1t gy\u00farnak, hogy kal\u00e1csot k\u00e9sz\u00edtsenek az \u00c9g Kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek, \u00e9s ital\u00e1ldozatot mutassanak be m\u00e1s isteneknek \u2014 hogy felbosszantsanak engem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De vajon nekem okoznak ezzel bajt, nem ink\u00e1bb saj\u00e1t maguknak \u00e1rtanak vele? \u2014 k\u00e9rdezi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Bizony, magukra hoznak sz\u00e9gyent!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Emiatt ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eIzz\u00f3 haragomat z\u00fad\u00edtom erre a helyre, emberekre \u00e9s \u00e1llatokra, a mez\u0151 f\u00e1ira \u00e9s a f\u00f6ld term\u00e9s\u00e9re egyar\u00e1nt. Mind meg\u00e9getem \u0151ket, s haragom t\u00fcz\u00e9t el nem olthatja senki!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Engedelmess\u00e9get k\u00edv\u00e1nok, nem \u00e1ldozatot! - Ezt mondja nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eHi\u00e1ba hoztok nekem \u00e9g\u0151- \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatokat, ink\u00e1bb egy\u00e9tek meg ti az \u00f6sszes \u00e1ldozati h\u00fast! Igen, m\u00e9g az \u00e9g\u0151\u00e1ldozatok\u00e9t is, amelyeket pedig teljesen el kellene \u00e9getni az olt\u00e1ron!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hiszen nem k\u00edv\u00e1ntam \u00e9n \u0151seitekt\u0151l sem, hogy \u00e1ldozzanak nekem \u00e9g\u0151- \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatokat, amikor kihoztam \u0151ket Egyiptomb\u00f3l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hanem ezt parancsoltam nekik: Hallgassatok szavamra, \u00e9s engedelmeskedjetek nekem! Akkor Istenetek leszek, ti pedig n\u00e9pemm\u00e9 lesztek. \u00c9ljetek \u00fagy, ahogyan mondtam nektek, hogy j\u00f3l menjen a sorotok."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0150k azonban nem hallgattak r\u00e1m, \u00e9s nem engedelmeskedtek, hanem makacsul gonosz sz\u00edv\u00fck elk\u00e9pzel\u00e9seit k\u00f6vett\u00e9k, \u00e9s h\u00e1tat ford\u00edtottak nekem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Att\u00f3l kezdve, hogy \u0151seitek kij\u00f6ttek Egyiptomb\u00f3l, mind a mai napig \u00fajra meg \u00fajra k\u00fcldtem hozz\u00e1tok szolg\u00e1imat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0150seitek azonban soha nem hallgattak r\u00e1m, \u00e9s nem engedelmeskedtek, hanem megmakacsolt\u00e1k magukat, \u00e9s minden nemzed\u00e9k gonoszabbul viselkedett, mint az el\u0151z\u0151."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mondd el h\u00e1t mindezeket nekik, Jeremi\u00e1s, de nem fognak r\u00e1d hallgatni. Ha ki\u00e1ltasz is nekik, nem v\u00e1laszolnak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Akkor mondd nekik ezt: Olyan nemzet ez, amely nem akar Isten\u00e9nek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a szav\u00e1ra hallgatni, \u00e9s a figyelmeztet\u00e9st sem fogadja el. Kiveszett k\u00f6z\u00fcl\u00fck a h\u0171s\u00e9g, kihalt az igazs\u00e1g, m\u00e1r sz\u00e1jukra sem veszik t\u00f6bb\u00e9.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia az \u00f6ld\u00f6kl\u00e9s v\u00f6lgy\u00e9r\u0151l - \u201eNy\u00edrd le a hajad, \u00e9s sz\u00f3rd sz\u00e9t! \u00c9nekelj sirat\u00f3\u00e9neket a kopasz hegytet\u0151k\u00f6n, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elfordult ett\u0151l a nemzed\u00e9kt\u0151l! Elhagyta \u0151ket, mivel megharagudott r\u00e1juk!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert J\u00fada n\u00e9pe gonoszs\u00e1got m\u0171velt a szemem l\u00e1tt\u00e1ra. Ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyaikat fel\u00e1ll\u00edtott\u00e1k h\u00e1zamban, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 tegy\u00e9k e h\u00e1zat, amely nevemet viseli \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fel\u00e9p\u00edtett\u00e9k T\u00f3fet olt\u00e1rait a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00e9ben, s ott meg\u00e9gett\u00e9k fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat a t\u0171zben, b\u00e1r ezt egy\u00e1ltal\u00e1n nem parancsoltam nekik, s\u0151t, m\u00e9g eszembe sem jutott ilyesmi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ez\u00e9rt elj\u00f6n a nap \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, amikor azt a helyet nem fogj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 T\u00f3fetnek, sem Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00e9nek nevezni, hanem az \u00d6ld\u00f6kl\u00e9s v\u00f6lgy\u00e9nek fogj\u00e1k h\u00edvni. Bizony, t\u00f6megs\u00edrnak fogj\u00e1k haszn\u00e1lni azt a v\u00f6lgyet, am\u00edg meg nem telik."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E n\u00e9p halottai pedig az \u00e9gi madaraknak \u00e9s a mezei vadaknak szolg\u00e1lnak majd eledel\u00fcl \u2014 \u00e9s nem lesz senki, aki a vadakat el\u0171zze azokr\u00f3l."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u00e9get vetek J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1in minden \u00fcnnepl\u00e9snek \u00e9s \u00f6rvendez\u00e9snek, s m\u00e9g a v\u0151leg\u00e9ny \u00e9s a menyasszony \u00f6r\u00f6m\u00e9nek is, mert puszta romhalmazz\u00e1 lesz az eg\u00e9sz orsz\u00e1g!\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eAbban az id\u0151ben \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 J\u00fada kir\u00e1lyainak csontjait kisz\u00f3rj\u00e1k a s\u00edrjaikb\u00f3l. Ugyan\u00edgy b\u00e1nnak a r\u00e9gi j\u00fadabeli fejedelmek, papok, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s Jeruzs\u00e1lem egykori lak\u00f3inak csontjaival is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A csontokat pedig odasz\u00f3rj\u00e1k a nap, hold \u00e9s az \u00e9g eg\u00e9sz serege el\u00e9, akiket ezek a r\u00e9gen meghalt emberek egykor szerettek, szolg\u00e1ltak, k\u00f6vettek, kerestek \u00e9s im\u00e1dtak. Ott hagyj\u00e1k ezeket a csontokat temetetlen\u00fcl, mint ahogy a tr\u00e1gy\u00e1t a f\u00f6ldm\u0171ves sz\u00e9tsz\u00f3rja a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akik pedig m\u00e9g \u00e9letben maradnak ebb\u0151l a gonosz nemzed\u00e9kb\u0151l, minden helyen, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3rom \u0151ket, ink\u00e1bb v\u00e1lasztj\u00e1k majd a hal\u00e1lt, mint az \u00e9letet\u201d \u2014 mondja a Seregek Ura."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem akarnak visszaj\u00f6nni hozz\u00e1m? - \u201eJeremi\u00e1s, mondd J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek, hogy ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Ha elesik valaki, nem kel-e f\u00f6l, amint lehet? Ha let\u00e9r az \u00fatr\u00f3l, nem fordul-e vissza?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem t\u00e9r h\u00e1t vissza hozz\u00e1m Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pe, vajon \u00f6r\u00f6kre elfordultak t\u0151lem? Ragaszkodnak a hazugs\u00e1ghoz, s nem akarnak visszaj\u00f6nni hozz\u00e1m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Figyelmesen hallgattam \u0151ket, de nem helyesen besz\u00e9lnek. Nincs k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, aki megb\u00e1nn\u00e1 gonoszs\u00e1g\u00e1t, nincs, aki mondan\u00e1: \u00bbJaj, mit tettem?\u00ab Mind a saj\u00e1t feje ut\u00e1n megy, a maga \u00fatj\u00e1n rohan, mint harci m\u00e9n a csat\u00e1ban."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00e9gi madarak tudj\u00e1k k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s\u00fck idej\u00e9t, a fecsk\u00e9k, g\u00f3ly\u00e1k \u00e9s darvak tudj\u00e1k indul\u00e1suk-\u00e9rkez\u00e9s\u00fck idej\u00e9t. De jaj, n\u00e9pem nem ismeri az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fatjait!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hogy meritek azt mondani: \u00bbKez\u00fcnkben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00f6rv\u00e9nye, ez\u00e9rt b\u00f6lcsek vagyunk!\u00ab \u2014 mikor az \u00edr\u00e1stud\u00f3k hazug tolla a T\u00f6rv\u00e9nyt meghamis\u00edtotta!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Emiatt megsz\u00e9gyen\u00fclnek a b\u00f6lcs \u00edr\u00e1stud\u00f3k, megrettennek \u00e9s fogs\u00e1gba esnek! Mit \u00e9r a b\u00f6lcsess\u00e9g\u00fck, ha az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t elutas\u00edtj\u00e1k?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t asszonyaikat idegeneknek adom, sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeiket pedig a h\u00f3d\u00edt\u00f3knak, hiszen kicsinyt\u0151l nagyig mind p\u00e9nzs\u00f3v\u00e1rok, m\u00e9g a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s papok is megveszteget\u00e9sre v\u00e1rnak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e9pem s\u00falyos sebeit \u00fagy gy\u00f3gy\u00edtgatj\u00e1k, mint k\u00f6nny\u0171 karcol\u00e1st szok\u00e1s. \u00bbJ\u00f3l van, j\u00f3l van, minden rendbe j\u00f6n!\u00ab \u2014 mondogatj\u00e1k, pedig semmi sincsen j\u00f3l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sz\u00e9gyenkezni\u00fck kellene gyal\u00e1zatos tetteik miatt, de esz\u00fck \u00e1g\u00e1ban sincs! M\u00e1r pirulni sem tudnak, emiatt \u0151k is elpusztulnak a t\u00f6bbiek k\u00f6z\u00f6tt, mikor n\u00e9pemet megb\u00fcntetem. Bizony, elesnek, elhullanak mind!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eSz\u00fcretelni akartam n\u00e1luk \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, de nincs sz\u0151l\u0151 a t\u0151k\u00e9n, nincs f\u00fcge a f\u00e1n, m\u00e9g a levelek is lehullottak. Amit adtam nekik, mind elt\u0171nt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eMi\u00e9rt \u00fcl\u00fcnk itt t\u00e9tlen\u00fcl? Mire v\u00e1runk? Kelj\u00fcnk f\u00f6l, s menj\u00fcnk be a meger\u0151s\u00edtett v\u00e1rosokba! Haljunk meg ott, ha m\u00e1r Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lt benn\u00fcnket! Hiszen v\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, ez\u00e9rt adott innunk m\u00e9rgezett vizet!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Minek v\u00e1rjunk b\u00e9kess\u00e9gre, ha \u00fagysem j\u00f6n semmi j\u00f3? Minek rem\u00e9lj\u00fcnk gy\u00f3gyul\u00e1st, ha csak r\u00e9m\u00fclet k\u00f6zeleg?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hiszen m\u00e1r hallatszik a lovak dobog\u00e1sa, a harci m\u00e9nek nyer\u00edt\u00e9se \u00e9szak fel\u0151l, s reszket az eg\u00e9sz f\u00f6ld! Ellens\u00e9geink k\u00f6zelegnek, hogy mindent elpuszt\u00edtsanak e f\u00f6ld\u00f6n, v\u00e1rosainkat \u00e9s magunkat is azokkal egy\u00fctt!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eL\u00e1tj\u00e1tok? M\u00e9rges k\u00edgy\u00f3kat k\u00fcld\u00f6k r\u00e1tok, viper\u00e1kat, amelyeken nem fog a b\u0171v\u00f6l\u00e9s. Bizony, megmarnak titeket, gy\u00f3gy\u00edthatatlanul!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s siratja n\u00e9p\u00e9t - Istenem! Szomor\u00fas\u00e1g \u00e9s f\u00e9lelem vesz er\u0151t rajtam."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e9zd, n\u00e9pem seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t hallom mindenfel\u0151l: \u201eH\u00e1t nem lakik m\u00e1r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a Sionon? Nincs m\u00e1r ott Sion Kir\u00e1lya?\u201d De Isten \u00edgy v\u00e1laszol: \u201eMi\u00e9rt bosszantottak b\u00e1lv\u00e1nyaikkal, mi\u00e9rt harag\u00edtottak idegen isteneikkel?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdgy kesereg a n\u00e9p: \u201eJaj, m\u00e1r elm\u00falt az arat\u00e1s, v\u00e9ge a ny\u00e1rnak, m\u00e9gsem szabadultunk meg!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6sszet\u00f6rted n\u00e9pemet, s vel\u00fck egy\u00fctt engem is, Uram! Siratom roml\u00e1sukat, \u00e9s elfog a r\u00e9m\u00fclet!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e1t nincs m\u00e1r balzsam Gile\u00e1dban? Nincs orvos, aki meggy\u00f3gy\u00edtana minket? Mi\u00e9rt nem gy\u00f3gyultak be n\u00e9pem sebei?"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jaj, b\u00e1rcsak szememb\u0151l patak eredne, b\u00e1rcsak forr\u00e1ss\u00e1 lehetne, hogy \u00e9jjel-nappal sirassam n\u00e9pem meg\u00f6ltjeit!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e1r mehetn\u00e9k a puszt\u00e1ba, messze f\u00f6ldre, utasok sz\u00e1ll\u00e1s\u00e1ra, hogy elhagyn\u00e1m n\u00e9pemet, mert mind h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k, \u00e1rul\u00f3k gy\u00fclekezete!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eNyelv\u00fck olyan, mint az \u00edj, hazug szavaik, mint a ny\u00edlvessz\u0151k. Elburj\u00e1nzott a hazugs\u00e1g az orsz\u00e1gban, s a h\u0171s\u00e9get m\u00e1r nem ismerik! Egyik gonoszs\u00e1g a m\u00e1sikat \u00e9ri, de engem nem ismernek\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eMindenki \u00f3vakodjon a t\u00e1rs\u00e1t\u00f3l, m\u00e9g testv\u00e9retekben se b\u00edzzatok! Mert a testv\u00e9red is csal\u00f3, minden t\u00e1rsad r\u00e1galmaz\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mind becsapj\u00e1k egym\u00e1st, nincs egy sem, aki igazat mondana, csak hazugs\u00e1gra tan\u00edtj\u00e1k nyelv\u00fcket, hamiss\u00e1gban f\u00e1radoznak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyik gazs\u00e1g a m\u00e1sikat k\u00f6veti, egyik csal\u00e1rds\u00e1g j\u00f6n a m\u00e1sik ut\u00e1n, r\u00f3lam pedig tudni sem akarnak! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t megolvasztom \u00e9s megtiszt\u00edtom \u0151ket, mint az ez\u00fcst\u00f6t. Hiszen mi m\u00e1st tehetn\u00e9k n\u00e9pemmel? \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sebz\u0151 ny\u00edl a nyelv\u00fck, ajkuk folyton hamiss\u00e1got besz\u00e9l. Sz\u00e1juk \u00bbB\u00e9kess\u00e9g!\u00ab-et mond kedvesen, de sz\u00edv\u00fck m\u00e1r csapd\u00e1t k\u00e9sz\u00edt testv\u00e9r\u00fcknek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne b\u00fcntessem meg \u0151ket ezek\u00e9rt? Az ilyen n\u00e9pnek ne fizessek-e meg?\u201d \u2014 k\u00e9rdezi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Siratom a hegyeket, gy\u00e1szolom az elhagyott legel\u0151ket, mert hallatszik t\u00f6bb\u00e9 a ny\u00e1jak b\u00e9get\u00e9se, nem j\u00e1r arra senki, m\u00e9g az \u00e9gi madarak is elmenek\u00fcltek, a mezei vadak is elfutottak!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eRomhalmazz\u00e1 teszem Jeruzs\u00e1lemet, sak\u00e1lok tany\u00e1j\u00e1v\u00e1, elpuszt\u00edtom J\u00fada v\u00e1rosait, lakatlann\u00e1 teszem!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hol van a b\u00f6lcs, aki \u00e9rti ezt? Kinek jelentette ki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1ja, hogy hirdesse a n\u00e9pnek? Mi\u00e9rt pusztult el az orsz\u00e1g? Mi\u00e9rt lett kietlen sivatag, ahol sem ember, sem \u00e1llat nem j\u00e1r?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De hiszen megmondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEz a n\u00e9p elfordult tan\u00edt\u00e1somt\u00f3l \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyemt\u0151l, amelyet el\u00e9j\u00fck \u00e1ll\u00edtottam, hogy azt k\u00f6vess\u00e9k. Nem hallgattak szavamra, s nem \u00fagy \u00e9ltek, ahogy meghagytam nekik,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hanem konokul a saj\u00e1t fej\u00fck ut\u00e1n mentek, \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyokat k\u00f6vettek, ahogy \u0151seik tan\u00edtott\u00e1k \u0151ket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt h\u00e1t \u00e9n is \u00fcr\u00f6mmel etetem, \u00e9s m\u00e9reggel itatom \u0151ket \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene. \u2014"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3rom \u0151ket a nemzetek k\u00f6z\u00e9, akiket sem \u0151k, sem \u0151seik nem ismertek. De m\u00e9g ott is fegyvert k\u00fcld\u00f6k ut\u00e1nuk, hogy \u00f6ld\u00f6sse \u0151ket, am\u00edg el nem pusztulnak.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eFigyeljetek r\u00e1m! H\u00edvj\u00e1tok a sirat\u00f3asszonyokat, akik gyakorlottak ebben, k\u00fcldjetek \u00e9rt\u00fck, j\u00f6jjenek hamar!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jaj, sirassatok minket! Fogjatok hozz\u00e1, jajgassatok, \u00e1radjanak a k\u00f6nnyek, hogy veletek s\u00edrjunk mi is!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1r hallatszik a sirat\u00f3\u00e9nek a Sionr\u00f3l: \u201eJaj nek\u00fcnk! Hogy elpusztultunk! Milyen nagy sz\u00e9gyen \u00e9rt minket! H\u00e1zainkat lerombolt\u00e1k ellens\u00e9geink, s el kell hagynunk f\u00f6ld\u00fcnket!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Asszonyok, hallj\u00e1tok meg, mit mond az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Hallgassatok szav\u00e1ra, tan\u00edts\u00e1tok meg le\u00e1nyaitokat a sirat\u00e1sra, szomsz\u00e9djaitokat a sirat\u00f3\u00e9nekre:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eJaj, ablakainkra sz\u00e1llt a hal\u00e1l, s bej\u00f6tt h\u00e1zainkba, hogy kipuszt\u00edtsa gyermekeinket az utc\u00e1kr\u00f3l, kiirtsa a fiatalokat a terekr\u0151l!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eSz\u00f3lj! \u2014 mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 \u00dagy hevernek majd szertesz\u00e9t a hull\u00e1k, mint gan\u00e9j a mez\u0151n, mint lev\u00e1gott b\u00faza az arat\u00f3k ut\u00e1n, de nem lesz, aki \u00f6sszegy\u0171jtse \u0151ket!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Azzal dicsekedjen, hogy ismer engem! - Azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eNe dicsekedjen b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9vel a b\u00f6lcs, se erej\u00e9vel az er\u0151s, se gazdags\u00e1g\u00e1val a gazdag!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ha dicsekedni akar, h\u00e1t azzal dicsekedjen, hogy igaz\u00e1n ismer engem, tudja, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki h\u0171s\u00e9ges szeretettel, igaz \u00edt\u00e9lettel, igazs\u00e1gosan korm\u00e1nyozom a f\u00f6ld lak\u00f3it, mert ezekben telik kedvem\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eBizony, elj\u00f6n az id\u0151, amikor megb\u00fcntetem mindazokat, akik ugyan k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lik test\u00fcket, val\u00f3j\u00e1ban m\u00e9gis k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egyiptom n\u00e9p\u00e9t, J\u00fada, Edom, Ammon \u00e9s Mo\u00e1b n\u00e9p\u00e9t, meg azokat a puszt\u00e1ban \u00e9l\u0151 t\u00f6rzseket, akik a hajukat leny\u00edrj\u00e1k. Megb\u00fcntetem \u0151ket, mert mindezek a nemzetek k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek; Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9pe pedig k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen sz\u00edv\u0171!\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1nyok kig\u00fanyol\u00e1sa - Hallj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenet\u00e9t, Izr\u00e1el n\u00e9pe!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eNe k\u00f6vess\u00e9tek a nemzetek szok\u00e1sait, se ne f\u00e9ljetek az \u00e9gi jelekt\u0151l, amelyekt\u0151l \u0151k f\u00e9lnek!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hiszen a nemzetek vall\u00e1sos szok\u00e1sai nem \u00e9rnek semmit! B\u00e1lv\u00e1nyuk csak egy fadarab, melyet az erd\u0151ben v\u00e1gtak, balt\u00e1val faragtak,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "arannyal-ez\u00fcsttel cifr\u00e1ztak, sz\u00f6gekkel er\u0151s\u00edtettek, hogy el ne mozduljon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olyan, mint a mad\u00e1rijeszt\u0151 az uborkaf\u00f6ld\u00f6n: nem besz\u00e9l, s hordozni kell, mert j\u00e1rni sem tud. Ne f\u00e9ljetek t\u0151l\u00fck, mert sem j\u00f3t, sem rosszat nem tudnak tenni: tehetetlenek!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nincs senki hozz\u00e1d hasonl\u00f3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Nagy vagy, \u00e9s nagy a hatalmad, neved is er\u0151s \u00e9s hatalmas!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ki ne f\u00e9lne t\u00e9ged, Nemzetek Kir\u00e1lya? T\u00e9ged illet a tisztelet, nincs hozz\u00e1d hasonl\u00f3 a nemzetek b\u00f6lcsei k\u00f6z\u00f6tt, sehol a kir\u00e1lys\u00e1gokban!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ostob\u00e1k \u0151k mindannyian, \u00e9s bolondok, hogy im\u00e1dj\u00e1k a tehetetlen b\u00e1lv\u00e1nyokat. Hiszen azok csak faragott fadarabok,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00e1rsisb\u00f3l val\u00f3 ez\u00fcsttel bor\u00edtva, uf\u00e1zi arannyal cifr\u00e1zva \u2014 \u00f6tv\u00f6s\u00f6k, \u00e1csok keze munk\u00e1ja \u2014, fel\u00f6lt\u00f6ztetve k\u00e9k \u00e9s b\u00edbor ruh\u00e1kba, tak\u00e1csok v\u00e1sznaiba!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 val\u00f3ban Isten, \u00e9l\u0151 igaz Isten, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 uralkod\u00f3 Kir\u00e1ly. Haragj\u00e1t\u00f3l reszket az eg\u00e9sz f\u00f6ld, felindul\u00e1s\u00e1t nem viselhetik el a nemzetek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mondj\u00e1tok meg h\u00e1t nekik: \u201eAz \u00fagynevezett istenek, akik nem teremtett\u00e9k az eget \u00e9s a f\u00f6ldet, kipusztulnak a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s kivesznek az \u00e9g al\u00f3l!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dics\u0151\u00edt\u0151 \u00e9nek - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teremtette a f\u00f6ldet nagy erej\u00e9vel, alkotta a lakhat\u00f3 vil\u00e1got b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9vel, kiterjesztette az eget \u00e9rtelm\u00e9vel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mennyd\u00f6rg\u0151 szav\u00e1ra vizek gy\u00fclekeznek az \u00e9gen, p\u00e1ra sz\u00e1ll f\u00f6l a f\u00f6ldr\u0151l, vill\u00e1mok cik\u00e1znak, z\u00e1por zuhog, sz\u00e9lvihart h\u00edv el\u0151 rakt\u00e1raib\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Akik b\u00e1lv\u00e1nyokban b\u00edznak, mind ostob\u00e1k! Megsz\u00e9gyen\u00fclnek az aranym\u0171vesek, mert kez\u00fck munk\u00e1ja tehetetlen, csak \u00f6nt\u00f6tt f\u00e9m az, nincs benne lehelet,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "nem j\u00f3 semmire, hitv\u00e1ny \u00e9s hamis. Elpusztul minden b\u00e1lv\u00e1ny, mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edt\u00e9letet tart f\u00f6l\u00f6tt\u00fck."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De nem ilyen J\u00e1k\u00f3b Istene! \u0150 teremtette a mindens\u00e9get, s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t mag\u00e1nak v\u00e1lasztotta \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura \u2014 ez az \u0151 neve!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00f6zeleg a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s! - Szedj\u00e9tek \u00f6ssze holmitokat, vegy\u00e9tek v\u00e1llaitokra batyutokat, ti, akik az ostromlott v\u00e1rosokban \u00e9ltek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMost messzire haj\u00edtom paritty\u00e1mb\u00f3l e f\u00f6ld lakosait, \u00e9s szenved\u00e9st hozok r\u00e1juk, hogy tanuljanak bel\u0151le!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jaj nekem, hogy \u00f6sszet\u00f6rtem! S\u00falyos a sebem, gy\u00f3gy\u00edthatatlan, de ez a b\u00fcntet\u00e9sem, el kell viselnem!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1tramat \u00f6sszed\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k, k\u00f6teleit elvagdalt\u00e1k, gyermekeim elmentek, t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e1tom \u0151ket! Nincs, aki fel\u00e1ll\u00edtsa hajl\u00e9komat, \u00fajra kifesz\u00edtse s\u00e1tramat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ostob\u00e1k voltak a p\u00e1sztorok, mert nem kerest\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00e1cs\u00e1t, ez\u00e9rt vallottak kudarcot, s eg\u00e9sz ny\u00e1juk sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok a z\u00fag\u00e1st? Figyelj\u00e9tek, hogy er\u0151s\u00f6dik! \u00c9szak fel\u0151l t\u00e1mad, arr\u00f3l k\u00f6zeledik. Bizony, elpuszt\u00edtja az \u00e1radat J\u00fada v\u00e1rosait, sak\u00e1lok tany\u00e1ja lesz bel\u0151l\u00fck!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, tudom, hogy az ember nem ura sors\u00e1nak, haland\u00f3 nem ir\u00e1ny\u00edthatja a saj\u00e1t l\u00e9pteit!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Feny\u00edts meg, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, de igaz m\u00e9rt\u00e9kkel, ne haragodban, nehogy eg\u00e9szen megsemmis\u00edts!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Izz\u00f3 haragod t\u00fcz\u00e9t \u00f6ntsd az idegen nemzetekre, akik nem ismernek, s nem tisztelnek t\u00e9ged, mert \u0151k puszt\u00edtott\u00e1k el J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9t, lerombolt\u00e1k lak\u00f3hely\u00e9t, eg\u00e9szen megem\u00e9sztett\u00e9k."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Sz\u00f6vets\u00e9g megt\u00f6r\u00e9se - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFigyelj arra, amit a Sz\u00f6vets\u00e9g szavai jelentenek, \u00e9s mondd el Jeruzs\u00e1lem polg\u00e1rainak \u00e9s J\u00fada t\u00f6bbi lak\u00f3inak!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u00c1tkozott legyen, aki nem tartja meg a Sz\u00f6vets\u00e9get,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "amelyet akkor parancsoltam \u0151seiteknek, amikor kihoztam \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, a \u00bbvasolvaszt\u00f3 koh\u00f3b\u00f3l\u00ab. Azt mondtam nekik: Hallgassatok r\u00e1m, tegy\u00e9tek meg, amit mondok nektek, \u00e9s engedelmeskedjetek parancsaimnak, hogy n\u00e9pemm\u00e9 legyetek, \u00e9n pedig Istenetekk\u00e9 legyek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az\u00e9rt mondtam ezt, hogy beteljes\u00edtsem az \u0151seiteknek esk\u00fcvel adott \u00edg\u00e9retemet: hogy nekik adjom a tejjel-m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet \u2014 azt, amelyen ma laktok.\u201d \u00c9n pedig azt v\u00e1laszoltam: \u00c1men, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta nekem: \u201eHirdesd ki ezt az \u00fczenetet J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1in: Engedelmesen figyeljetek arra, amit a Sz\u00f6vets\u00e9g szavai jelentenek, \u00e9s \u00e9ljetek aszerint!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mert att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, amelyen kihoztam \u0151seiteket Egyiptomb\u00f3l, mind a mai napig \u00fajra meg \u00fajra figyelmeztettem \u0151seiteket, \u00e9s most titeket is, hogy hallgassatok r\u00e1m, \u00e9s engedelmeskedjetek! Idej\u00e9ben figyelmeztettem \u0151ket,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "de nem hallgattak r\u00e1m, s nem akartak engedelmeskedni. Ink\u00e1bb gonosz sz\u00edv\u00fck k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait k\u00f6vett\u00e9k. Emiatt beteljes\u00edtettem rajtuk e Sz\u00f6vets\u00e9g ig\u00e9it, amelyr\u0151l azt parancsoltam nekik, hogy teljes\u00edts\u00e9k azokat, de nem tartott\u00e1k meg.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azt mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJ\u00fada n\u00e9pe \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakoss\u00e1ga titokban \u00f6sszefogott ellenem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Megint ugyanazokat a b\u0171n\u00f6ket k\u00f6vetik el, mint \u0151seik, akik nem akartak r\u00e1m hallgatni. \u00dajra m\u00e1s isteneket im\u00e1dnak, s azokat k\u00f6vetik. Bizony, Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9pe egyar\u00e1nt megt\u00f6rte a Sz\u00f6vets\u00e9get, amelyet \u0151seikkel k\u00f6t\u00f6ttem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Emiatt olyan veszedelmet hozok r\u00e1juk, amelyb\u0151l nem menek\u00fclhetnek \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Ha ki\u00e1ltanak is hozz\u00e1m seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, nem fogom meghallgatni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor majd J\u00fada v\u00e1rosai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i nagy nyomor\u00fas\u00e1gukban azokhoz az istenekhez ki\u00e1ltanak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt, akiknek t\u00f6mj\u00e9nf\u00fcsttel \u00e1ldoztak, de azok egy\u00e1ltal\u00e1n nem seg\u00edtenek rajtuk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hiszen annyi istenetek van, ah\u00e1ny v\u00e1ros J\u00fad\u00e1ban, \u00e9s annyi olt\u00e1rotok az ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyaitoknak \u00e9s Ba\u00e1lnak, ah\u00e1ny utca van Jeruzs\u00e1lemben!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Te pedig, Jeremi\u00e1s, ne im\u00e1dkozz ez\u00e9rt a n\u00e9p\u00e9rt, ne k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj, se ne j\u00e1rj k\u00f6zben \u00e9rt\u00fck, mert \u00fagysem hallgatom meg seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1sukat, amikor majd bajba ker\u00fclnek!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A z\u00f6ldell\u0151 olajfa pusztul\u00e1sa - \u201eA n\u00e9p, amelyet szeretek, gonoszs\u00e1gokat k\u00f6vetett el. Mi keresnival\u00f3juk van h\u00e1t h\u00e1zamban? Azt k\u00e9pzelik, fogadalmakkal \u00e9s \u00e1ldozatokkal elker\u00fclhetik a b\u00fcntet\u00e9st, s majd \u00f6r\u00fclhetnek gonoszs\u00e1gaikban?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Egykor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e9p termet\u0171, j\u00f3 gy\u00fcm\u00f6lcs\u0171, z\u00f6ldell\u0151 olajf\u00e1nak nevezett t\u00e9ged! De most, nagy vihar mennyd\u00f6rg\u00e9s\u00e9n\u00e9l t\u0171zbe bor\u00edtja koron\u00e1dat, \u00e9s let\u00f6rdeli \u00e1gaidat!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u00fcltetett el t\u00e9ged, s \u0151 mondott \u00edt\u00e9letet f\u00f6l\u00f6tted a sok gonoszs\u00e1g miatt, amelyeket Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9pe elk\u00f6vetett. Bizony megharag\u00edtott\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mert Ba\u00e1lnak \u00e1ldoztak!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jeremi\u00e1st meg akarj\u00e1k \u00f6lni a saj\u00e1t faluj\u00e1ban - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mutatta meg nekem, \u00edgy tudtam meg, hogy mit terveznek Anat\u00f3tban ellenem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Olyan voltam, mint a szel\u00edd b\u00e1r\u00e1ny, amelyet a v\u00e1g\u00f3h\u00eddra visznek. Nem sejtettem, hogy gonosz terveket sz\u0151nek ellenem: \u201eV\u00e1gjuk ki ezt a f\u00e1t gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9vel egy\u00fctt! V\u00e1gjuk ki az \u00e9l\u0151k k\u00f6z\u00fcl, m\u00e9g a nev\u00e9t se emlegess\u00e9k t\u00f6bb\u00e9!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor ezt mondtam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak: \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura, aki igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9lsz, megvizsg\u00e1lod a sz\u00edveket \u00e9s gondolatokat, hozz\u00e1d fordulok panaszommal, \u00e1llj bossz\u00fat rajtuk, k\u00e9rlek!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Anat\u00f3t lak\u00f3i az \u00e9letemre t\u00f6rtek: azt mondt\u00e1k, hogy ne pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben, k\u00fcl\u00f6nben saj\u00e1t kez\u00fckkel \u00f6lnek meg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura ezt mondta nekem: \u201eMegb\u00fcntetem \u0151ket! Az ifjakat fegyver \u00f6li meg, a gyerekek pedig \u00e9hen halnak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Senki sem marad \u00e9letben k\u00f6z\u00fcl\u00fck, mert veszedelmet hozok Anat\u00f3t lak\u00f3ira, amikor elj\u00f6n megb\u00fcntet\u00e9s\u00fck ideje.\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se - \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te igazs\u00e1gos vagy, s mikor perelek veled, mindig neked van igazad, m\u00e9gis, hadd panaszkodjak neked! Mi\u00e9rt boldogulnak az istentelenek? Mi\u00e9rt vir\u00e1goznak a csal\u00f3k?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen te \u00fcltetted el \u0151ket, az\u00e9rt vertek gy\u00f6keret, n\u00f6vekednek, \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t teremnek. Folyton t\u00e9ged emlegetnek, pedig sz\u00edv\u00fck t\u00e1vol van t\u0151led."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te j\u00f3l ismersz, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, l\u00e1tod minden l\u00e9p\u00e9semet, megvizsg\u00e1ltad sz\u00edvemet, h\u0171s\u00e9gemet! V\u00e1laszd k\u00fcl\u00f6n ezeket az istenteleneket, mint a lev\u00e1g\u00e1sra sz\u00e1nt juhokat! K\u00e9sz\u00edtsd \u0151ket a meg\u00f6let\u00e9s napj\u00e1ra!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Meddig kell m\u00e9g a f\u00f6ldnek gy\u00e1szolnia miattuk? Mi\u00e9rt kell a legel\u0151k f\u00fcv\u00e9nek kisz\u00e1radnia gonoszs\u00e1guk\u00e9rt? Miattuk pusztulnak m\u00e9g a vadak \u00e9s a madarak is, mert \u0151k azt mondj\u00e1k: \u201eIsten nem l\u00e1tja, mi lesz vel\u00fcnk!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1laszol - \u201eJeremi\u00e1s, ha belef\u00e1radsz, mikor gyalogosokkal futsz, hogyan fogsz akkor a lovasokkal versenyezni? Ha a s\u00edk mez\u0151n is elesel, mit teszel majd a Jord\u00e1n melletti s\u0171r\u0171 boz\u00f3tban?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hiszen a saj\u00e1t rokons\u00e1god \u00e9s testv\u00e9reid is ellened besz\u00e9lnek, tele torokkal rosszat kiab\u00e1lnak. Ne higgy nekik, m\u00e9g ha kedvesen is sz\u00f3lnak!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 panasza elpusztult birtoka miatt - \u201eElhagytam h\u00e1zamat, mag\u00e1ra hagytam birtokomat, lelkem \u00f6r\u00f6m\u00e9t, v\u00e1lasztott n\u00e9pemet ellens\u00e9ge kez\u00e9be adtam!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9pem ellenem fordult, vadul ord\u00edt r\u00e1m, mint a boz\u00f3tb\u00f3l t\u00e1mad\u00f3 oroszl\u00e1n, ez\u00e9rt \u00e9n is elfordultam t\u0151le."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Olyann\u00e1 lett n\u00e9pem, mint az elhullott pr\u00e9da a puszt\u00e1ban, kesely\u0171k s hi\u00e9n\u00e1k gy\u00fclekeznek k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte. Gyertek mind, mezei vadak, szaggass\u00e1tok, egy\u00e9tek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dr\u00e1ga sz\u0151l\u0151skertemet sok p\u00e1sztor taposta, kedves birtokomat kegyetlen\u00fcl puszt\u00edtotta, gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 kertemet kietlen puszt\u00e1v\u00e1 tette."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Feld\u00falt\u00e1k, t\u00f6nkretett\u00e9k, s most gy\u00e1szol az eg\u00e9sz f\u00f6ld. Bizony, elpusztult az orsz\u00e1g, nincs, aki gondj\u00e1t viseln\u00e9."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A puszt\u00e1ban minden kop\u00e1r hegytet\u0151re puszt\u00edt\u00f3k j\u00f6ttek, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fegyvere gyilkol az orsz\u00e1gban minden\u00fctt. Senki sincs biztons\u00e1gban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00faz\u00e1t vetettek, de t\u00f6vist aratnak, sokat f\u00e1radoznak, m\u00e9gsem boldogulnak, arat\u00e1skor keservesen csal\u00f3dnak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 izz\u00f3 haragja miatt.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edg\u00e9rete Izr\u00e1el szomsz\u00e9dainak - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eIzr\u00e1el gonosz szomsz\u00e9dai kezet vetettek arra, amit n\u00e9pemnek adtam \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl. Emiatt gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9pem ezeket a n\u00e9peket f\u00f6ldj\u00fckb\u0151l, \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9t is kigyoml\u00e1lom k\u00f6z\u00fcl\u00fck."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De miut\u00e1n kit\u00e9pem \u0151ket, ism\u00e9t k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtuk, \u00e9s \u00fajra visszaviszem \u0151ket a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fckre: mindegyiket a maga \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n pedig megtanulj\u00e1k n\u00e9pemt\u0151l, hogyan esk\u00fcdjenek nevemre: \u00bbAz \u00e9l\u0151 Istenre esk\u00fcsz\u00f6m\u00ab, \u00e9s megtanulj\u00e1k, hogyan \u00e9ljenek tetsz\u00e9sem szerint. Igen, ahogy egykor rosszra tan\u00edtott\u00e1k n\u00e9pemet, hogy Ba\u00e1lra esk\u00fcdjenek, \u00fagy tan\u00edtja n\u00e9pem \u0151ket a j\u00f3ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azt a nemzetet pedig, amely m\u00e9gsem akarja k\u00f6vetni n\u00e9pemet, v\u00e9g\u00e9rv\u00e9nyesen kiirtom \u00e9s elpuszt\u00edtom \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat az \u00f6vr\u0151l - Ezt parancsolta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJeremi\u00e1s, menj, v\u00e1s\u00e1rolj egy lenb\u0151l sz\u0151tt \u00f6vet, majd k\u00f6sd a derekadra, de v\u00edzbe ne m\u00e1rtsd!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Meg is vettem az \u00f6vet, \u00e9s a derekamra k\u00f6t\u00f6ttem, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majd m\u00e1sodszor is sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eK\u00e9sz\u00fclj az \u00fatra! Az \u00f6vet, amelyet vett\u00e9l, k\u00f6sd a derekadra, s \u00edgy menj el Per\u00e1tba! Ott rejtsd el az \u00f6vet egy sziklahasad\u00e9kba.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor elmentem Per\u00e1tba, \u00e9s ott elrejtettem az \u00f6vet, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hossz\u00fa id\u0151 m\u00falva az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta: \u201eIndulj \u00fatnak, menj el Per\u00e1tba, \u00e9s hozd vissza az \u00f6vet, amelyr\u0151l mondtam, hogy rejtsd el.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dagy is tettem: elmentem Per\u00e1tba, megkerestem, \u00e9s el\u0151vettem az \u00f6vet a rejtekhelyr\u0151l. De l\u00e1m, az \u00f6v teljesen t\u00f6nkrement, \u00e9s haszn\u00e1lhatatlan lett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eL\u00e1tod, Jeremi\u00e1s? Ahogyan ez az \u00f6v teljesen t\u00f6nkrement, ugyan\u00fagy fogom megsemmis\u00edteni J\u00fada kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t \u00e9s Jeruzs\u00e1lem m\u00e9rhetetlen b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ez a gonosz n\u00e9p nem akar szavamra hallgatni, hanem a saj\u00e1t sz\u00edve k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait k\u00f6veti, m\u00e1s istenek nyom\u00e1ba szeg\u0151dik, azokat im\u00e1dja \u00e9s szolg\u00e1lja! Emiatt \u0151k is olyanok lesznek, mint ez a teljesen elrohadt \u00e9s haszn\u00e1lhatatlan \u00f6v!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ahogy a f\u00e9rfi szorosan a derek\u00e1ra k\u00f6ti \u00f6v\u00e9t, \u00fagy k\u00f6t\u00f6ttem \u00e9n is magamhoz eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9t \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Azt akartam, hogy saj\u00e1t n\u00e9pemm\u00e9 legyenek, nevem dics\u0151s\u00e9g\u00e9re, dics\u00e9retem \u00e9s tiszteletem n\u00f6vel\u00e9s\u00e9re, de \u0151k nem hallgattak r\u00e1m.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat az \u00f6sszet\u00f6rt boroskors\u00f3kr\u00f3l - \u201eJeremi\u00e1s, mondd J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek: Ezt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: Minden boroskors\u00f3t meg kell t\u00f6lteni borral! Erre majd azt v\u00e1laszolj\u00e1k neked: \u00bbTudjuk mi azt j\u00f3l, hogy minden boroskors\u00f3t meg kell t\u00f6lteni borral!\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor mondd nekik: Ezt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: N\u00e9zz\u00e9tek! \u00c9n fogom sz\u00ednig t\u00f6lteni e f\u00f6ld minden lak\u00f3j\u00e1t r\u00e9szegs\u00e9ggel \u2014 m\u00e9g a kir\u00e1lyokat is, akik D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclnek, meg a papokat, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem minden lak\u00f3j\u00e1t."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azut\u00e1n egym\u00e1shoz csapom \u00e9s \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m \u0151ket \u2014 ap\u00e1kat \u00e9s fiaikat is \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtuk, nem k\u00edm\u00e9lem \u0151ket, nem irgalmazok, hanem elpuszt\u00edtom mindet!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Figyelmeztet\u00e9s a b\u00fcszkes\u00e9g ellen - Figyeljetek r\u00e1m, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt, ne forduljatok el b\u00fcszk\u00e9n, hallgassatok meg!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Adjatok dics\u0151s\u00e9get az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isteneteknek! Dics\u0151\u00edts\u00e9tek \u0151t, miel\u0151tt s\u00f6t\u00e9ts\u00e9get bor\u00edt r\u00e1tok, miel\u0151tt l\u00e1batok megbotlik a s\u00f6t\u00e9t hegyeken! Mert vil\u00e1goss\u00e1gra v\u00e1rtok, de \u0151 s\u00f6t\u00e9t \u00e9jszak\u00e1v\u00e1 teszi azt, a hal\u00e1l \u00e1rny\u00e9k\u00e1t bor\u00edtja r\u00e1tok!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha nem hallgattok r\u00e1m, titokban siratlak titeket, s\u00edrok b\u00fcszkes\u00e9getek miatt. Keservesen megsiratlak, k\u00f6nnyeim meg\u00e1radnak, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ny\u00e1j\u00e1t fogs\u00e1gba hajtj\u00e1k!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mondd meg a kir\u00e1lynak \u00e9s az anyakir\u00e1lyn\u0151nek: \u201eAl\u00e1zkodjatok meg, \u00e9s maradjatok veszteg, mert dics\u0151s\u00e9getek koron\u00e1ja leesik fejetekr\u0151l!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00fada d\u00e9li v\u00e1rosait m\u00e1r k\u00f6r\u00fclz\u00e1rta az ellens\u00e9g, nincs, aki felszabad\u00edtsa \u0151ket. J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolj\u00e1k, mind fogs\u00e1gba ker\u00fclnek!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e9zd, Jeruzs\u00e1lem, ellens\u00e9g j\u00f6n \u00e9szak fel\u0151l! Hov\u00e1 lett a r\u00e1d b\u00edzott gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 ny\u00e1j, hov\u00e1 lettek juhaid?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mit felelsz majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, ha sz\u00e1mon k\u00e9ri rajtad ny\u00e1j\u00e1t? Hiszen neked kellett tan\u00edtanod az \u0151 n\u00e9p\u00e9t, vezet\u0151id vezett\u00e9k \u0151ket! Bizony, r\u00e1d t\u00f6r akkor a veszedelem, mint sz\u00fcl\u00e9si f\u00e1jdalmak a terhes asszonyra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Csod\u00e1lkozva k\u00e9rded majd: \u201eMi\u00e9rt teszik ezt velem?\u201d Tudd meg, hogy b\u0171neid sokas\u00e1ga miatt t\u00e9pik le ruh\u00e1idat, s k\u00f6vetnek el rajtad er\u0151szakot!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vajon meg tudja-e v\u00e1ltoztatni b\u0151re sz\u00edn\u00e9t a szerecsen, vagy let\u00f6r\u00f6lheti-e foltjait a p\u00e1rduc? H\u00e1t te, Jeruzs\u00e1lem, meg tudsz-e v\u00e1ltozni valaha, hisz\u2019 m\u00e1r annyira megszoktad a gonoszs\u00e1got?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eBizony, sz\u00e9tsz\u00f3rlak titeket, mint polyv\u00e1t a sivatagi forg\u00f3sz\u00e9l!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ez a sors v\u00e1r r\u00e1tok, ezt \u00e9rdemlitek t\u0151lem \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, mivel r\u00f3lam elfelejtkezt\u00e9l, Jeruzs\u00e1lem, s ink\u00e1bb hazugs\u00e1gokban b\u00edzt\u00e1l!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9n magam b\u00fcntetlek meg, s arcodra bor\u00edtom szokny\u00e1dat, hogy megsz\u00e9gyen\u00edtselek a n\u00e9pek el\u0151tt!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mert j\u00f3l l\u00e1ttam ut\u00e1latos b\u0171neidet, mikor a dombokon \u00e9s a mez\u0151k\u00f6n m\u00e1s istenek ut\u00e1n futkost\u00e1l, mint ahogy a f\u00e9rfi m\u00e1s feles\u00e9ge ut\u00e1n v\u00e1gyik, vagy a m\u00e9n a kanca ut\u00e1n nyargal.\u201d Jaj neked, Jeruzs\u00e1lem! Meddig maradsz m\u00e9g ilyen tiszt\u00e1talan?"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Puszt\u00edt\u00f3 asz\u00e1ly k\u00f6zeleg - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondta Jeremi\u00e1snak az asz\u00e1lyr\u00f3l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eGy\u00e1szba borul J\u00fada, szenvednek v\u00e1rosai, gy\u00e1szruh\u00e1ban a f\u00f6ldre \u00fclnek lak\u00f3i, Jeruzs\u00e1lem seg\u00e9lyki\u00e1lt\u00e1sa felsz\u00e1ll az \u00e9gre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A v\u00e1ros fejedelmei hi\u00e1ba k\u00fcldik v\u00edz\u00e9rt szolg\u00e1ikat, \u00fcres v\u00f6dr\u00f6kkel t\u00e9rnek azok vissza, cseppnyi v\u00edz sem maradt m\u00e1r a cisztern\u00e1kban. Mind csal\u00f3dott, tan\u00e1cstalan, sz\u00e9gyen\u00e9ben fej\u00e9t betakarja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A f\u00f6ldm\u0171ves es\u0151 h\u00edj\u00e1n nem k\u00e9sz\u00fcl a vet\u00e9shez, cs\u00fcggedten \u00fcl, s sz\u00e9gyen\u00e9ben fej\u00e9t betakarja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e9g a szarvas\u00fcn\u0151 is elhagyja borj\u00e1t, ha megellik, mert nincs f\u0171 a mez\u0151n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A vadszamarak a hegytet\u0151n es\u0151re v\u00e1rnak, a szelet szimatolj\u00e1k, mint a sak\u00e1lok, az \u00e9hs\u00e9gt\u0151l m\u00e1r alig l\u00e1tnak.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u0171neink ellen\u00fcnk tan\u00faskodnak, elismerj\u00fck v\u00e9tkeinket, bizony v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! M\u00e9gis k\u00e9r\u00fcnk, nagy neved\u00e9rt b\u00e1nj vel\u00fcnk kegyelmesen!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te vagy Izr\u00e1el egyed\u00fcli rem\u00e9nye, szabad\u00edt\u00f3ja a nyomor\u00fas\u00e1g idej\u00e9n! Mi\u00e9rt b\u00e1nsz vel\u00fcnk \u00fagy, mint egy j\u00f6vev\u00e9ny, mint \u00e1tutaz\u00f3 idegen, aki csak egy \u00e9jjelre t\u00e9r be hozz\u00e1nk?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mi\u00e9rt lett\u00e9l olyan, mint aki tehetetlen, mint a harcos, aki nem tud megmenteni minket? De te m\u00e9gis vel\u00fcnk vagy, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Nevedet viselj\u00fck, ne fordulj el t\u0151l\u00fcnk!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 err\u0151l a n\u00e9pr\u0151l: \u201eMennyire szeretnek ide-oda futkosni, t\u0151lem elfordulni! Nem tudnak l\u00e1buknak parancsolni. Ez\u00e9rt m\u00e1r nem kedveli \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hanem sz\u00e1mon k\u00e9ri rajtuk b\u0171neiket, megb\u00fcnteti v\u00e9tkeiket!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nekem pedig azt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMost m\u00e1r ne k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj nekem ez\u00e9rt a n\u00e9p\u00e9rt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ha b\u00f6jt\u00f6lnek is, nem hallgatom meg ki\u00e1lt\u00e1sukat, ha \u00e1ldoznak is nekem, nem fogadom el t\u0151l\u00fck, hanem elpuszt\u00edtom \u0151ket, fegyver, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s j\u00e1rv\u00e1nyok \u00e1ltal.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jaj, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00dar Isten \u2014 ki\u00e1ltottam hozz\u00e1 \u2014, l\u00e1sd meg, hogy a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k eg\u00e9szen m\u00e1st mondanak J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek! Azt hirdetik a te nevedben: \u201eNe f\u00e9ljetek, fegyvert nem l\u00e1ttok, \u00e9hs\u00e9g sem lesz, hanem b\u00e9kess\u00e9get \u00e9s biztons\u00e1got adok nektek!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eEzek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k hazudnak, amikor az \u00e9n nevemben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak \u2014 v\u00e1laszolta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, mert nem sz\u00f3ltam hozz\u00e1juk, nem b\u00edztam meg, \u00e9s nem k\u00fcldtem \u0151ket, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljanak. Hazugs\u00e1got \u00bbpr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak\u00ab, mert azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy t\u0151lem kapt\u00e1k, de ez nem igaz. Var\u00e1zsl\u00e1s \u00e1ltal pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k a j\u00f6v\u0151t megtudni, de ez hi\u00e1baval\u00f3 pr\u00f3b\u00e1lkoz\u00e1s, vagy egyszer\u0171en a saj\u00e1t hazugs\u00e1gaikat \u00bbpr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj\u00e1k\u00ab."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondom ezekr\u0151l a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kr\u00f3l: Az \u00e9n nevemben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak, pedig nem k\u00fcldtem \u0151ket! Azt mondj\u00e1k, hogy nem j\u00f6n ellens\u00e9g fegyvere, sem \u00e9h\u00edns\u00e9g az orsz\u00e1gra. \u00c9n pedig azt mondom, hogy ezeket a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat bizony \u00e9hs\u00e9g \u00e9s fegyver fogja elpuszt\u00edtani!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De ugyan\u00fagy pusztulnak el azok is, akiknek \u0151k pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak! Igen, Jeruzs\u00e1lem lakosainak a holttestei szanasz\u00e9t hevernek majd az utc\u00e1kon, mert az \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s a fegyver v\u00e9gez vel\u00fck. Senki nem lesz, aki eltemesse \u0151ket: ott hevernek majd a f\u00e9rfiak, feles\u00e9geik, fiaik \u00e9s le\u00e1nyaik is, mindannyian! \u00cdgy z\u00fad\u00edtom r\u00e1juk gonoszs\u00e1guk b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eTe pedig, Jeremi\u00e1s, ezt mondd nekik: \u00c9jjel-nappal siratom n\u00e9pemet, folyton hullanak k\u00f6nnyeim sz\u0171z le\u00e1nyom\u00e9rt, mert sz\u00f6rny\u0171 puszt\u00edt\u00e1s szakadt r\u00e1, s\u00falyos csap\u00e1sok \u00e9rt\u00e9k \u0151t!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha a mez\u0151re megyek, harcban elesettek hevernek minden\u00fctt, ha a v\u00e1rosba, ott a lakosok \u00e9hs\u00e9gt\u0151l haldoklanak, a papok \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k nem \u00e9rtenek semmit, \u00fagy bolyonganak a f\u00f6ld\u00f6n.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d3 Uram, h\u00e1t v\u00e9gleg elvetetted J\u00fada n\u00e9p\u00e9t? Eg\u00e9szen megut\u00e1ltad Siont? Mi\u00e9rt vert\u00e9l meg benn\u00fcnket \u00fagy, hogy sz\u00e1munkra m\u00e1r nincs gy\u00f3gyul\u00e1s? B\u00e9kess\u00e9gre v\u00e1rtunk, de nem j\u00f6tt semmi j\u00f3, gy\u00f3gyul\u00e1sra v\u00e1gytunk, de minden\u00fctt csak r\u00e9m\u00fclet \u00e9s retteg\u00e9s!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elismerj\u00fck gonosz tetteinket, \u00e9s \u0151seink b\u0171neit, bizony v\u00e9tkezt\u00fcnk ellened mindannyian!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Neved\u00e9rt ne vesd meg, ne engedd meggyal\u00e1zni dics\u0151s\u00e9ged tr\u00f3nj\u00e1t! Eml\u00e9kezz meg sz\u00f6vets\u00e9gedr\u0151l, \u00e9s ne bontsd fel azt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vajon adnak-e es\u0151t a nemzetek b\u00e1lv\u00e1nyai? Vagy az \u00e9g adja-e a term\u00e9keny es\u0151ket? Bizony, te adod az es\u0151t, \u00e9s minden j\u00f3t, te vagy \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten\u00fcnk, benned rem\u00e9nyked\u00fcnk!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0170zd el e n\u00e9pet a szemem el\u0151l! - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt v\u00e1laszolta nekem: \u201eM\u00e9g ha M\u00f3zes \u00e9s S\u00e1muel \u00e1llna is el\u00e9m, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00f6n \u00e9rt\u00fck, akkor sem esne meg a sz\u00edvem ezen a n\u00e9pen! \u0170zd el \u0151ket a szemem el\u0151l! Menjenek!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha pedig ezt k\u00e9rdik t\u0151led: \u00bbHov\u00e1 menj\u00fcnk?\u00ab Akkor mondd nekik: Ezt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbAkit arra sz\u00e1ntam, az betegs\u00e9gben hal meg, akit arra sz\u00e1ntam, azt fegyver \u00f6li meg, akit arra sz\u00e1ntam, az \u00e9hen hal, akit pedig arra sz\u00e1ntam, azt sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolj\u00e1k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ezt a n\u00e9gyf\u00e9le puszt\u00edt\u00f3t k\u00fcld\u00f6m r\u00e1juk: ellens\u00e9g fegyver\u00e9t, hogy \u00f6lje \u0151ket, kuty\u00e1kat, hogy szaggass\u00e1k \u0151ket, az \u00e9gi madarakat \u00e9s mezei vadakat, hogy a holttest\u00fcket egy\u00e9k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A f\u00f6ld minden orsz\u00e1ga megr\u00e9m\u00fcl, mikor l\u00e1tj\u00e1k, hogy b\u00e1nok n\u00e9pemmel, Manass\u00e9, Ez\u00e9ki\u00e1s fia, J\u00fada kir\u00e1lya gonosztettei miatt, amelyeket Jeruzs\u00e1lemben m\u0171velt.\u00ab\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eJaj Jeruzs\u00e1lem, ki k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtad? Ki sz\u00e1n meg, ki vigasztal? M\u00e9g a j\u00e1r\u00f3kel\u0151k sem \u00e1llnak meg, hogy k\u00e9rdezz\u00e9k, hogy vagy."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elhagyt\u00e1l, h\u00e1tat ford\u00edtott\u00e1l nekem \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, ez\u00e9rt \u00e9n is kezemet emelem r\u00e1d, \u00e9s elpuszt\u00edtalak! Belef\u00e1radtam, hogy \u00fajra meg \u00fajra k\u00f6ny\u00f6r\u00fcljek rajtad!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sz\u00e9tsz\u00f3rlak h\u00e1t titeket a sz\u00e9lben, mint f\u00f6ldm\u0171ves a polyv\u00e1t. Kisz\u00f3rlak benneteket az orsz\u00e1g kapuin \u00e1t idegen f\u00f6ldre. Gyermektelenn\u00e9 teszem, elpuszt\u00edtom n\u00e9pemet, mert nem fordultak vissza hozz\u00e1m gonosz \u00fatjaikr\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6zvegyeik t\u00f6bben lesznek, mint tengerparton a homokszemek. Any\u00e1kra \u00e9s fiaikra puszt\u00edt\u00f3t hozok f\u00e9nyes d\u00e9lben. Hirtelen retteg\u00e9st hozok r\u00e1juk, r\u00e9m\u00fclet fogja el sz\u00edv\u00fcket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g a h\u00e9tgyermekes anya is \u00f6sszeroskad, \u00e9s kileheli lelk\u00e9t, lemegy a napja d\u00e9lben, megsz\u00e9gyen\u00fcl \u00e9s rem\u00e9nye elv\u00e9sz. Aki m\u00e9g megmarad, azt is ellens\u00e9g fegyver\u00e9nek adom\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s panasza \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1lasza - Jaj any\u00e1m, mi\u00e9rt is sz\u00fclt\u00e9l engem? Mi\u00e9rt, hogy mindenki velem p\u00f6r\u00f6l, velem vitatkozik? Pedig nem k\u00e9rtem k\u00f6lcs\u00f6n senkit\u0151l, s nem is hiteleztem senkinek, mi\u00e9rt \u00e1tkoznak h\u00e1t minduntalan?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta: \u201eA te javadra elk\u00fcldelek t\u00e9ged! Bizony, r\u00e1d hozom ellens\u00e9gedet a veszedelem idej\u00e9n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Senki sem tudja elt\u00f6rni a vasat, de k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen nem az \u00e9szaki vasat, vagy a bronzot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9pe, b\u0171neid miatt orsz\u00e1god minden kincs\u00e9t \u00e9s gazdags\u00e1g\u00e1t ellens\u00e9geidnek adom zs\u00e1km\u00e1nyul!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ellens\u00e9get hozok r\u00e1tok olyan f\u00f6ldr\u0151l, amelyet nem ismertek, mert haragom fell\u00e1ngolt ellenetek.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s im\u00e1ja - \u00d3, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te j\u00f3l ismersz! N\u00e9zz le r\u00e1m, \u00e9s j\u00f6jj k\u00f6zel! \u00c1llj bossz\u00fat \u00e9rtem \u00fcld\u00f6z\u0151imen, ne v\u00e1rj, am\u00edg elpuszt\u00edtanak! Hiszen \u00e9rted kell gyal\u00e1zkod\u00e1sukat viselnem!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor sz\u00f3lt\u00e1l hozz\u00e1m, csak \u00fagy ittam szavaidat. Ig\u00e9d volt sz\u00edvem \u00f6r\u00f6me, \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9gem, mert nevedet viselem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura \u00e9s Istene!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nem forgol\u00f3dtam a mulatoz\u00f3k t\u00e1rsas\u00e1g\u00e1ban, nem vettem r\u00e9szt \u00f6r\u00f6m\u00fckben. Kezed r\u00e1m nehezedett, egyed\u00fcl \u00fcltem, mert haraggal t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9l meg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem sz\u0171nik f\u00e1jdalmam, mi\u00e9rt nem gy\u00f3gyul be s\u00falyos sebem? Mi\u00e9rt lett\u00e9l sz\u00e1momra olyan, mint a kisz\u00e1radt patak? Mint a forr\u00e1s, amely id\u0151nk\u00e9nt elapad?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdgy felelt nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eHa visszat\u00e9rsz hozz\u00e1m, \u00e9n is visszafogadlak szolg\u00e1latomba, hogy ism\u00e9t el\u0151ttem \u00e1llj. Ha k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztod, ami \u00e9rt\u00e9kes att\u00f3l, ami hitv\u00e1ny, akkor olyan leszel, mintha sz\u00e1jam lenn\u00e9l. De ne add be a derekad: \u0151k t\u00e9rjenek hozz\u00e1d, ne te hozz\u00e1juk!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9n pedig er\u0151s bronzfall\u00e1 teszlek t\u00e9ged e n\u00e9p ellen. Harcolni fognak ellened, de nem gy\u0151zhetnek le, mert \u00e9n vagyok veled, hogy megmentselek, \u00e9s megszabad\u00edtsalak \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bizony, megmentelek a gonoszok kez\u00e9b\u0151l, megszabad\u00edtalak az er\u0151szakosokt\u00f3l.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s sorsa, mint jel a n\u00e9pnek - \u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eJeremi\u00e1s, ne h\u00e1zasodj meg, ne legyenek gyermekeid ezen a helyen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a fi\u00fakr\u00f3l \u00e9s le\u00e1nyokr\u00f3l, akik J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n sz\u00fcletnek, \u00e9s sz\u00fcleikr\u0151l, akikt\u0151l sz\u00e1rmaznak:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mindannyian hal\u00e1los betegs\u00e9gben fognak meghalni, de nem siratj\u00e1k el \u0151ket, s\u0151t el sem temetik \u0151ket. Holttest\u00fck \u00fagy fog a f\u00f6ld\u00f6n heverni, mint a tr\u00e1gya a mez\u0151n. Fegyver \u00e9s \u00e9h\u00edns\u00e9g puszt\u00edtja el \u0151ket, holttest\u00fck pedig az \u00e9gi madarak \u00e9s mezei vadak eledel\u00e9v\u00e9 lesz.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ezt mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJeremi\u00e1s, be se tedd a l\u00e1badat olyan h\u00e1zba, ahol halottat gy\u00e1szolnak, ne vegy\u00e9l r\u00e9szt a sirat\u00e1sban, m\u00e9g csak ne is vigasztald a gy\u00e1szol\u00f3kat! Mert l\u00e1sd, \u00e9n elvettem a b\u00e9kess\u00e9gemet ett\u0151l a n\u00e9pt\u0151l \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, elvettem kegyelmemet, visszavontam irgalmass\u00e1gomat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meghal ebben az orsz\u00e1gban kicsit\u0151l nagyig mindenki, de el sem siratj\u00e1k, meg sem gy\u00e1szolj\u00e1k \u0151ket: senki sem v\u00e1gja meg mag\u00e1t, vagy ny\u00edrja kopaszra fej\u00e9t miattuk, s\u0151t el sem temetik a halottakat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A gy\u00e1szol\u00f3kat senki sem vigasztalja keny\u00e9rrel, vagy egy poh\u00e1r itallal. M\u00e9g ha apja, vagy anyja hal meg valakinek, \u0151ket sem gy\u00e1szolja meg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De olyan h\u00e1zba se menj be, ahol lakodalmat tartanak, s ne \u00fclj le vel\u00fck enni-inni!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: N\u00e9zz\u00e9tek, m\u00e9g a ti napjaitokban, a szemetek l\u00e1tt\u00e1ra fogom megsz\u00fcntetni e helyen az \u00f6r\u00f6m \u00e9s vid\u00e1ms\u00e1g hangj\u00e1t, a v\u0151leg\u00e9ny \u00e9s menyasszony hangj\u00e1t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor pedig mindezt elmondod a n\u00e9pnek, \u0151k majd megk\u00e9rdezik: \u00bbDe h\u00e1t mi\u00e9rt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy ilyen s\u00falyosan megb\u00fcntet minket? Mit v\u00e9tett\u00fcnk? Mif\u00e9le b\u0171nt k\u00f6vett\u00fcnk el Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen?\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akkor mondd nekik: \u00bbAz\u00e9rt, mert \u0151seitek elhagytak engem \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9s m\u00e1s isteneket k\u00f6vettek, azokat im\u00e1dt\u00e1k \u00e9s szolg\u00e1lt\u00e1k. Bizony, elhagytak engem, \u00e9s nem \u0151rizt\u00e9k meg tan\u00edt\u00e1somat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ti pedig m\u00e9g \u0151seitekn\u00e9l is nagyobb gonoszs\u00e1gokat m\u0171veltetek! Hiszen l\u00e1ss\u00e1tok be, mindannyian a saj\u00e1t fejetek ut\u00e1n mentek, gonosz sz\u00edvetek k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait k\u00f6vetitek, \u00e9s nem hallgattok r\u00e1m!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Emiatt elhaj\u00edtalak titeket ebb\u0151l az orsz\u00e1gb\u00f3l messze f\u00f6ldre, amelyet sem \u0151seitek, sem ti nem ismertek. Ott azut\u00e1n majd \u00e9jjel-nappal szolg\u00e1lhatj\u00e1tok az idegen isteneket! Nem fogok megk\u00f6ny\u00f6r\u00fclni rajtatok.\u00ab\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Izr\u00e1el helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1sa - \u00cdgy sz\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eBizony, elj\u00f6n az id\u0151, amikor szavatokat m\u00e1r nem azzal fogj\u00e1tok meger\u0151s\u00edteni: \u00bbEz olyan biztos, mint ahogy \u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kihozta Egyiptomb\u00f3l Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t.\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ink\u00e1bb ezt mondj\u00e1tok: \u00bbEz olyan biztos, mint ahogy \u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kihozta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t az \u00e9szaki f\u00f6ldr\u0151l \u00e9s mindazokb\u00f3l az orsz\u00e1gokb\u00f3l, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3rta \u0151ket.\u00ab Mert \u00e9n val\u00f3ban visszaviszem \u0151ket a f\u00f6ldj\u00fckre, amelyet \u0151seiknek adtam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El\u0151bb sok hal\u00e1szt k\u00fcld\u00f6k \u00e9rt\u00fck \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hogy kihal\u00e1ssz\u00e1k \u0151ket, azut\u00e1n sok vad\u00e1szt k\u00fcld\u00f6k ut\u00e1nuk, hogy \u0171zz\u00e9k ki \u0151ket minden hegyr\u0151l \u00e9s halomr\u00f3l, s m\u00e9g a szikl\u00e1k hasad\u00e9kaib\u00f3l is."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Szemmel tartom minden l\u00e9p\u00e9s\u00fcket, nem rejt\u0151zhetnek el el\u0151lem, \u00e9s b\u0171neiket sem rejthetik el el\u0151lem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El\u0151bb azonban k\u00e9tszeresen megb\u00fcntetem \u0151ket b\u0171neik\u00e9rt \u00e9s v\u00e9tkeik\u00e9rt: mivel f\u00f6ldemet tiszt\u00e1talann\u00e1 tett\u00e9k, birtokomat bemocskolt\u00e1k gyal\u00e1zatos b\u00e1lv\u00e1nyaikkal.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te vagy er\u0151m, er\u0151s v\u00e1ram, mened\u00e9kem a veszedelem idej\u00e9n! Bizony m\u00e9g a nemzetek is hozz\u00e1d j\u00f6nnek a f\u00f6ld minden t\u00e1j\u00e1r\u00f3l, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: \u201e\u0150seink hamis isteneket \u00f6r\u00f6k\u00f6ltek, hazug \u00e9s tehetetlen b\u00e1lv\u00e1nyokat, akik nem tudnak rajtunk seg\u00edteni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Csin\u00e1lhat-e valaki isteneket mag\u00e1nak? Hiszen azok egy\u00e1ltal\u00e1n nem istenek!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMost m\u00e1r megismertetem magam vel\u00fck, v\u00e9gre megmutatom nekik er\u0151met \u00e9s hatalmamat, s megtudj\u00e1k, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u00e9n nevem!\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek v\u00e9tkei - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJ\u00fada n\u00e9p\u00e9nek b\u0171ne fel van jegyezve vastollal sz\u00edv\u00fck t\u00e1bl\u00e1ira, kem\u00e9ny v\u00e9s\u0151vel fel van v\u00e9sve olt\u00e1raik szarv\u00e1ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hiszen most is ott \u00e1ldoznak a b\u00e1lv\u00e1nyok olt\u00e1rain, \u00e9s az Asera-oszlopok el\u0151tt, a z\u00f6ld f\u00e1k alatt, a magas dombokon,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hegyeken \u00e9s mez\u0151k\u00f6n. B\u0171neid miatt zs\u00e1km\u00e1nyul adom ellens\u00e9geidnek minden vagyonodat, \u00f6sszes kincseidet, eg\u00e9sz orsz\u00e1godat, J\u00fada n\u00e9pe!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tetteid miatt elvesz\u00edted t\u0151lem kapott \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet. Ellens\u00e9geid szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 teszlek, olyan f\u00f6ld\u00f6n, amelyet nem ismert\u00e9l, mivel magadra harag\u00edtott\u00e1l, s haragom t\u00fcze \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9gni fog.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zatok \u00e9s b\u00f6lcs mond\u00e1sok - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201e\u00c1tkozott, aki haland\u00f3ban b\u00edzik, emberi er\u0151re t\u00e1maszkodik, kinek sz\u00edve az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l elfordul!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Olyan lesz, mint mag\u00e1nyos bokor a sivatagban, lakatlan sz\u00e1raz f\u00f6ld\u00f6n, kietlen s\u00f3s puszt\u00e1ban: semmi j\u00f3t nem rem\u00e9l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1ldott, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ban b\u00edzik, akinek rem\u00e9nye az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Olyan lesz, mint a v\u00edzpartra \u00fcltetett fa, amely gy\u00f6kereit a foly\u00f3v\u00edzhez ny\u00fajtja, s nem f\u00e9l a sz\u00e1raz \u00e9vszakt\u00f3l, mert levelei akkor is z\u00f6ldellnek. M\u00e9g asz\u00e1ly idej\u00e9n sem agg\u00f3dik, s term\u00e9s\u00e9t idej\u00e9ben meghozza.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eRomlott az ember sz\u00edve, minden m\u00e1sn\u00e1l csal\u00e1rdabb, jav\u00edthatatlan! Ki tudn\u00e1 az ember sz\u00edv\u00e9t kiismerni?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 aki a sz\u00edveket vizsg\u00e1lom, a legbels\u0151bb indulatokat m\u00e9rlegelem, s megadom mindenkinek, amit \u00e9let\u00fatja \u00e9s tetteinek gy\u00fcm\u00f6lcse szerint meg\u00e9rdemel!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aki igazs\u00e1gtalanul szerzi vagyon\u00e1t, olyan, mint a mad\u00e1r, amely idegen toj\u00e1sokon \u00fcl. \u00c9lete derek\u00e1n elvesz\u00edti a gazdags\u00e1got, s \u00e9lete v\u00e9g\u00e9n bolondnak bizonyul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d3, dics\u0151s\u00e9g kir\u00e1lyi tr\u00f3nusa, szent hely\u00fcnk, kezdett\u0151l fogva magasan \u00e1llsz az eg\u00e9sz vil\u00e1g f\u00f6l\u00f6tt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Izr\u00e1el rem\u00e9nys\u00e9ge, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mind megsz\u00e9gyen\u00fcl, aki elfordul t\u0151led! Porba \u00edrj\u00e1k annak nev\u00e9t, aki elhagyja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, az \u00e9l\u0151 vizek forr\u00e1s\u00e1t!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se - Gy\u00f3gy\u00edts meg \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, s akkor igaz\u00e1n meggy\u00f3gyulok! Szabad\u00edts meg, akkor val\u00f3ban megszabadulok! T\u00e9ged, csak t\u00e9ged dics\u00e9rlek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9pe egyre csak azt mondja nekem: \u201eJeremi\u00e1s, mi van azzal, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczent? L\u00e1ssuk, beteljesedik-e!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tudod, Uram, hogy nem vonakodtam: k\u00f6vettelek \u00e9s szolg\u00e1ltalak, mint p\u00e1sztorod. De nem k\u00edv\u00e1ntam n\u00e9pem veszedelm\u00e9t, csak azt mondtam, amit jelenl\u00e9tedben hallottam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te vagy mened\u00e9kem a veszedelem idej\u00e9n, ne kelljen h\u00e1t f\u00e9lnem t\u0151led!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne engedd, hogy megsz\u00e9gyen\u00fcljek, \u00fcld\u00f6z\u0151im valljanak sz\u00e9gyent! Ne kelljen rettegnem, \u0151k rettegjenek! Hozd el pusztul\u00e1suk napj\u00e1t, k\u00e9tszeresen z\u00fazd \u00f6ssze \u0151ket!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A szombat megszentel\u00e9se - Ezt parancsolta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMenj, \u00e9s \u00e1llj meg Jeruzs\u00e1lem egyik kapuj\u00e1n\u00e1l, a N\u00e9p Kapuj\u00e1n\u00e1l, amelyen J\u00fada kir\u00e1lyai szoktak be- \u00e9s kimenni! Hirdesd ki a n\u00e9pnek \u00fczenetemet! Azut\u00e1n menj el a t\u00f6bbi kapuhoz, \u00e9s ott is tedd meg ugyanezt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezt mondd nekik: \u00bbJ\u00fada kir\u00e1lyai, J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9pe \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i, akik ezen a kapun j\u00e1rtok kereszt\u00fcl, hallj\u00e1tok meg, mit \u00fczen nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: A saj\u00e1t \u00e9rdeketekben vigy\u00e1zzatok, szombaton ne cipeljetek terheket! Jeruzs\u00e1lem kapuin kereszt\u00fcl se vigyetek terhet!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saj\u00e1t h\u00e1zatokb\u00f3l se vigyetek ki terhet, \u00e9s ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t szombaton! Tarts\u00e1tok tiszteletben a szombat \u00fcnnep\u00e9t, \u00e9s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztess\u00e9tek meg a t\u00f6bbi napt\u00f3l, ahogy azt \u0151seiteknek megparancsoltam!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150seitek nem hallgattak r\u00e1m, \u00e9s nem engedelmeskedtek, hanem makacsul ellene szeg\u00fcltek az int\u00e9snek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ti azonban hallgassatok r\u00e1m \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9s engedelmeskedjetek! Szombaton ne vigyetek be terhet a kapukon a v\u00e1rosba! Szentelj\u00e9tek meg a szombatot, \u00e9s ne v\u00e9gezzetek semmif\u00e9le munk\u00e1t ezen a napon!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akkor e kapukon kereszt\u00fcl mindig olyan kir\u00e1lyok fognak bej\u00f6nni, akik D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclnek. Igen, harci szekereken \u00e9s lovon fognak bej\u00f6nni a k\u00eds\u00e9ret\u00fckben l\u00e9v\u0151 fejedelmekkel egy\u00fctt. J\u00fada n\u00e9pe, \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i is e kapukon j\u00f6nnek be, \u00e9s e v\u00e1ros \u00f6r\u00f6kre lakott hely lesz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f6nnek majd J\u00fada v\u00e1rosaib\u00f3l, a Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9ki falvakb\u00f3l, Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, a nyugati dombvid\u00e9kr\u0151l, a hegyekr\u0151l \u00e9s a d\u00e9li vid\u00e9kr\u0151l is. Hoznak majd az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak \u00e9g\u0151\u00e1ldozatot, v\u00e9res\u00e1ldozatot, \u00e9tel\u00e1ldozatot, t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatot az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De ha nem hallgattok r\u00e1m, \u00e9s tov\u00e1bbra sem tartj\u00e1tok tiszteletben a szombat \u00fcnnep\u00e9t, hanem szombaton is terhet visztek kereszt\u00fcl Jeruzs\u00e1lem kapuin, akkor olthatatlan t\u00fczet gy\u00fajtok ezekben a kapukban, amely porr\u00e1 \u00e9geti Jeruzs\u00e1lem palot\u00e1it.\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9ld\u00e1zat a fazekasm\u0171helyben - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt Jeremi\u00e1snak:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMenj el a fazekas m\u0171hely\u00e9be, mert ott fogod meghallani, amit mondani akarok neked.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t elmentem a fazekashoz, aki \u00e9ppen egy ed\u00e9nyt k\u00e9sz\u00edtett a korongon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e9ztem, hogyan form\u00e1lja az ed\u00e9nyeket a kez\u00e9vel. \u00c9szrevettem, hogy id\u0151nk\u00e9nt az agyaged\u00e9ny kiform\u00e1l\u00e1sa nem siker\u00fclt. Ekkor \u00fajra kezdte, \u00e9s ugyanabb\u00f3l az agyagdarabb\u00f3l m\u00e1smilyen ed\u00e9nyt k\u00e9sz\u00edtett, aszerint, ahogy akarta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t hallottam:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eVajon \u00e9n ne tudn\u00e1m megtenni veled, Izr\u00e1el n\u00e9pe, amit ez a fazekas? Hiszen olyan vagy a kezemben, mint az agyag a fazekas kez\u00e9ben, Izr\u00e1el!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El\u0151fordul, hogy egy orsz\u00e1gr\u00f3l, vagy nemzetr\u0151l azt mondom, hogy gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9pem, lerontom \u00e9s elpuszt\u00edtom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ha az a nemzet elfordul a gonoszs\u00e1g\u00e1t\u00f3l, \u00e9n is megv\u00e1ltoztatom tervemet, \u00e9s nem z\u00fad\u00edtom r\u00e1juk azt a veszedelmet, amelyet ellen\u00fck terveztem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e1skor meg azt \u00edg\u00e9rem egy orsz\u00e1gnak, vagy nemzetnek, hogy meger\u0151s\u00edtem \u00e9s f\u00f6l\u00e9p\u00edtem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ha ezut\u00e1n gonosz dolgokat m\u0171velnek, nem hallgatnak r\u00e1m, \u00e9s nem engedelmeskednek, akkor \u00e9n is megv\u00e1ltoztatom tervemet, \u00e9s nem viszem v\u00e9ghez azt a j\u00f3t, amit elterveztem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most h\u00e1t mondd meg ezt J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3inak: Ezt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: N\u00e9zz\u00e9tek, s\u00falyos csap\u00e1st k\u00e9sz\u00edtek a sz\u00e1motokra, veszedelmet tervezek ellenetek! Forduljatok h\u00e1t mindannyian vissza, hagyj\u00e1tok el gonosz \u00e9letm\u00f3dotokat! V\u00e1ltoztass\u00e1tok meg \u00e9leteteket, \u00e9s jobb\u00edts\u00e1tok meg tetteiteket!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De a n\u00e9p azt fogja felelni: \u00bbHi\u00e1ba! Mi m\u00e1r csak a saj\u00e1t fej\u00fcnk ut\u00e1n megy\u00fcnk, \u00e9s mindegyik\u00fcnk a maga gonosz sz\u00edve makacss\u00e1g\u00e1t k\u00f6veti.\u00ab\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eK\u00e9rdez\u0151sk\u00f6djetek csak a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, hallottak-e m\u00e1r valaha ehhez hasonl\u00f3 sz\u00f6rny\u0171s\u00e9get, amelyet Izr\u00e1el n\u00e9pe elk\u00f6vetett?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vajon elhagyja-e valaha a h\u00f3 Libanon hegyeinek szikl\u00e1s cs\u00facsait? Kisz\u00e1radnak-e csak egyszer is a hegyekr\u0151l cs\u00f6rgedez\u0151 hideg patakok?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De n\u00e9pem m\u00e9gis elfelejtkezett r\u00f3lam! Semmirekell\u0151 isteneknek t\u00f6mj\u00e9nez, akik h\u0171tlens\u00e9gre cs\u00e1b\u00edtott\u00e1k, hogy kanyarg\u00f3s \u00f6sv\u00e9nyen botladozzon, a j\u00f3l \u00e9p\u00edtett orsz\u00e1g\u00fat helyett."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy tett\u00e9k f\u00f6ldj\u00fcket puszt\u00e1v\u00e1, amelyt\u0151l \u00f6r\u00f6kre elborzad az utas, s aki csak l\u00e1tja, fej\u00e9t cs\u00f3v\u00e1lva r\u00e9m\u00fcld\u00f6zik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ellens\u00e9geik \u00e1ltal sz\u00e9tsz\u00f3rom n\u00e9pemet, mint a d\u00fch\u00f6ng\u0151 keleti sz\u00e9l. Pusztul\u00e1suk napj\u00e1n h\u00e1tat ford\u00edtok nekik, s nem t\u00f6r\u0151d\u00f6m vel\u00fck!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6sszeesk\u00fcv\u00e9s Jeremi\u00e1s ellen - Ellens\u00e9geim azt mondt\u00e1k egym\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt: \u201eGyertek, fogjunk \u00f6ssze Jeremi\u00e1s ellen! Mert nem igaz, amit mond, hogy a papok m\u00e1r nem helyesen tan\u00edtanak, a tan\u00e1csad\u00f3k nem j\u00f3 tan\u00e1csot adnak, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t tolm\u00e1csolj\u00e1k. J\u00f6jjetek, v\u00e1doljuk be Jeremi\u00e1st, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 ne hallgassunk egyetlen szav\u00e1ra sem!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9rlek, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, figyelj r\u00e1m! Hallod, miket besz\u00e9lnek ellens\u00e9geim?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00e1t a j\u00f3\u00e9rt rosszal fizetnek? Mi\u00e9rt \u00e1snak vermet nekem? Eml\u00e9kezz r\u00e1, mikor k\u00f6zbenj\u00e1rtam \u00e9rt\u00fck tr\u00f3nod el\u0151tt, hogy haragod elford\u00edtsam r\u00f3luk!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00fcntesd h\u00e1t meg \u0151ket: fiaikat az \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00f6lje meg, add \u00e1t \u0151ket az ellens\u00e9g fegyver\u00e9nek, feles\u00e9geik legyenek gyermektelenek \u00e9s \u00f6zvegyek, f\u00e9rjeiket j\u00e1rv\u00e1ny puszt\u00edtsa el, ifjaikat kard gyilkolja le a csat\u00e1ban!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jajgat\u00e1s hallatsszon h\u00e1zaikb\u00f3l, mikor hirtelen ellens\u00e9ges katon\u00e1kat k\u00fcldesz r\u00e1juk, mivel vermet \u00e1stak nekem, l\u00e1bamnak csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtottak!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te j\u00f3l ismered gyilkos terveiket, amelyeket \u00e9letem ellen k\u00e9sz\u00edtenek! H\u00e1t ne bocs\u00e1sd meg b\u0171neiket, ne t\u00f6r\u00f6ld el v\u00e9tkeiket, hanem b\u00fcntesd meg, \u00e9s puszt\u00edtsd el \u0151ket haragodban!"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az elt\u00f6rt cser\u00e9pkors\u00f3 p\u00e9ld\u00e1zata - Ezt mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMenj, \u00e9s v\u00e1s\u00e1rolj egy cser\u00e9pkors\u00f3t a fazekast\u00f3l! Azut\u00e1n a n\u00e9p \u00e9s a papok rangid\u0151s vezet\u0151i k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyat h\u00edvj magaddal,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e9s egy\u00fctt menjetek ki a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgybe, a Cser\u00e9p-kapu bej\u00e1rat\u00e1hoz! Ott azut\u00e1n hirdesd ki nekik, amit neked mondok!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondd nekik: J\u00fada kir\u00e1lyai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i, hallj\u00e1tok meg, mit \u00fczen nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek! \u00c9n olyan veszedelmet hozok erre a helyre, hogy m\u00e9g az is megd\u00f6bben, aki csak a h\u00edr\u00e9t hallja,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mert J\u00fada n\u00e9pe elhagyott engem, \u00e9s idegenn\u00e9 tette ezt a helyet sz\u00e1momra. Idegen isteneknek t\u00f6mj\u00e9neztek, akiket sem J\u00fada kir\u00e1lyai, sem \u0151seik, sem \u0151k maguk nem ismertek. Igen sok \u00e1rtatlan embert gyilkoltak meg e helyen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Olt\u00e1rokat \u00e9p\u00edtettek, hogy azokon a saj\u00e1t gyermekeiket \u00e9gess\u00e9k meg \u00e9g\u0151\u00e1ldozatk\u00e9nt Ba\u00e1lnak \u2014 amit \u00e9n egy\u00e1ltal\u00e1n nem parancsoltam nekik, s\u0151t, m\u00e9g csak eszembe sem jutott ilyesmi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mivel mindezt a sok gonoszs\u00e1got elk\u00f6vett\u00e9k, bizony, elj\u00f6n az id\u0151 \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, amikor ezt a helyet m\u00e1r nem T\u00f3fetnek, vagy Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00e9nek fogj\u00e1k h\u00edvni, hanem az \u00d6ld\u00f6kl\u00e9s V\u00f6lgy\u00e9nek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem n\u00e9p\u00e9nek a terveit meghi\u00fas\u00edtom e helyen, \u00e9s kiszolg\u00e1ltatom \u0151ket ellens\u00e9geik kardj\u00e1nak: azoknak, akik hal\u00e1lra keresik \u0151ket, \u00e9s hagyom, hogy meg\u00f6lj\u00e9k \u0151ket. Holttest\u00fcket pedig eledel\u00fcl adom az \u00e9gi madaraknak \u00e9s a mezei vadaknak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ezt a v\u00e1rost iszonyatt\u00e1 \u00e9s r\u00e9m\u00fclett\u00e9 teszem olyannyira, hogy aki csak erre j\u00e1r, megretten \u00e9s el\u00e1mul pusztul\u00e1s\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amikor az ellens\u00e9g ostrom al\u00e1 veszi a v\u00e1rost, \u00e9s el akarja puszt\u00edtani, olyan \u00e9h\u00edns\u00e9get t\u00e1masztok a v\u00e1rosban, hogy annak lak\u00f3i egym\u00e1st eszik meg! Bizony, megetetem vel\u00fck m\u00e9g a saj\u00e1t gyermekeiket is!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n t\u00f6rd \u00f6ssze a cser\u00e9pkors\u00f3t a vezet\u0151k szeme l\u00e1tt\u00e1ra,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondd nekik: \u00bbEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: Ahogy ez a cser\u00e9pkors\u00f3 teljesen \u00f6sszet\u00f6rt, \u00fagy fogom \u00e9n is eg\u00e9szen \u00f6sszet\u00f6rni J\u00fada n\u00e9p\u00e9t \u00e9s Jeruzs\u00e1lemet. Itt, a T\u00f3fet v\u00f6lgy\u00e9ben fogj\u00e1k a rengeteg halottat eltemetni, am\u00edg m\u00e1r ez a v\u00f6lgy is betelik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Igen, \u00edgy fogok b\u00e1nni ezzel a v\u00e1rossal \u00e9s lak\u00f3ival \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9s olyann\u00e1 teszem a v\u00e1rost, mint a T\u00f3fet v\u00f6lgye."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem h\u00e1zai, J\u00fada kir\u00e1lyainak palot\u00e1i, \u00e9s azok a h\u00e1zak, amelyeknek tetej\u00e9n t\u00f6mj\u00e9nt \u00e9gettek az \u00e9g sereg\u00e9nek, \u00e9s ital\u00e1ldozatot mutattak be m\u00e1s isteneknek \u2014 mindezek olyan tiszt\u00e1talann\u00e1 lesznek, mint a T\u00f3fet v\u00f6lgye.\u00ab\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s teh\u00e1t kiment a T\u00f3fet v\u00f6lgybe, ahov\u00e1 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcldte, hogy ott pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljon. Megtette, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt, majd visszat\u00e9rt a v\u00e1rosba, meg\u00e1llt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak kapuj\u00e1ban, \u00e9s ezt mondta a n\u00e9pnek:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eEzt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek! R\u00e1z\u00fad\u00edtom erre a v\u00e1rosra \u00e9s annak eg\u00e9sz k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re mindazokat a s\u00falyos csap\u00e1sokat, amelyeket el\u0151re kihirdettem, mivel ez a n\u00e9p megmakacsolta mag\u00e1t, \u00e9s nem akar a szavamra hallgatni.\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pash\u00far kalod\u00e1ba z\u00e1ratja Jeremi\u00e1st - Pash\u00far pap, aki Imm\u00e9r fia \u00e9s a Templom\u0151rs\u00e9g parancsnoka volt, meghallotta, hogy Jeremi\u00e1s ezeket pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emiatt elfogatta Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, megverette \u00e9s kalod\u00e1ba z\u00e1ratta a Templom fels\u0151 Benj\u00e1min-kapuj\u00e1n\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e1snap kihozatta Jeremi\u00e1st a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l, \u00e9s szabadon engedte. Ekkor Jeremi\u00e1s ezt mondta Pash\u00farnak: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezent\u00fal nem Pash\u00farnak nevez t\u00e9ged, hanem \u00edgy: \u00bbRetteg\u00e9s minden fel\u0151l!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Meg fogod l\u00e1tni, hogy kiszolg\u00e1ltatlak t\u00e9ged a retteg\u00e9snek, t\u00e1rsaiddal egy\u00fctt. Szemed l\u00e1tt\u00e1ra fogja le\u00f6ld\u00f6sni az ellens\u00e9g t\u00e1rsaidat. Kiszolg\u00e1ltatom eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t a babil\u00f3niai kir\u00e1lynak, aki a n\u00e9p egy r\u00e9sz\u00e9t fegyverrel \u00f6li meg, a marad\u00e9kot pedig sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolja Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ennek a v\u00e1rosnak minden gazdags\u00e1g\u00e1t, szerzem\u00e9ny\u00e9t, vagyon\u00e1t, s\u0151t, m\u00e9g J\u00fada kir\u00e1lyainak a kincseit is az ellens\u00e9gnek adom. Bizony, kirabolj\u00e1k a v\u00e1rost, \u00e9s a zs\u00e1km\u00e1nyt Babil\u00f3ni\u00e1ba viszik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e9ged pedig Pash\u00far, h\u00e1zad \u00f6sszes lak\u00f3j\u00e1val egy\u00fctt sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolnak Babil\u00f3ni\u00e1ba. Ott is fogsz meghalni, \u00e9s ott temetnek el azokkal a t\u00e1rsaiddal egy\u00fctt, akiknek hamisan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt\u00e1l.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s panasza - Jaj \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, hogy r\u00e1szedt\u00e9l engem, \u00e9n meg hagytam r\u00e1besz\u00e9lni magam! Er\u0151t vett\u00e9l rajtam, \u00e9s legy\u0151zt\u00e9l. Naphosszat rajtam nevetnek, mind engem cs\u00fafolnak!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ah\u00e1nyszor csak megsz\u00f3lalok, azt kell ki\u00e1ltanom: \u201eEr\u0151szak \u00e9s puszt\u00edt\u00e1s k\u00f6zeleg!\u201d \u0150k meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava miatt gyal\u00e1znak \u00e9s g\u00fanyolnak engem eg\u00e9sz nap."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azt gondoltam h\u00e1t: nem sz\u00f3lok t\u00f6bbet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben, s nem gondolok vele. De szavai sz\u00edvemben \u00e9gnek, izz\u00f3 parazsat hordok a csontjaimba z\u00e1rva, s hi\u00e1ba er\u0151lk\u00f6d\u00f6m, hogy elfojtsam, nem b\u00edrok vele!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6sszes\u00fagnak a h\u00e1tam m\u00f6g\u00f6tt: \u201eHallott\u00e1tok, mit mondott: \u00bbRetteg\u00e9s minden fel\u0151l!\u00ab H\u00e1t jelents\u00fck f\u00f6l! Bizony, f\u00f6l is jelentj\u00fck! Tal\u00e1n csapd\u00e1ba csalhatjuk, megfogjuk, \u00e9s bossz\u00fat \u00e1llunk rajta!\u201d M\u00e9g bizalmas bar\u00e1taim is a buk\u00e1somra v\u00e1rnak!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mellettem \u00e1ll, mint hatalmas h\u0151s! \u00dcld\u00f6z\u0151im fognak majd elesni, s nem b\u00edrnak velem. Megsz\u00e9gyen\u00fclnek, s terveik kudarcot vallanak. Sorsuk \u00f6r\u00f6k gyal\u00e1zat, amely nem mer\u00fcl feled\u00e9sbe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura, aki pr\u00f3b\u00e1ra teszed az igazakat is, megvizsg\u00e1lod sz\u00edv\u00fcket \u00e9s gondolataikat; \u00e1llj bossz\u00fat ellens\u00e9geimen, k\u00e9rlek, mert r\u00e1d b\u00edzom \u00fcgyemet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9nekeljetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, dics\u00e9rj\u00e9tek \u0151t, mert megszabad\u00edtotta az \u00fcld\u00f6z\u00f6ttet a gonoszok mark\u00e1b\u00f3l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s meg\u00e1tkozza a sz\u00fclet\u00e9se napj\u00e1t - \u00c1tkozott legyen a nap, amelyen sz\u00fclettem! Az a nap, melyen any\u00e1m vil\u00e1gra hozott, ne legyen \u00e1ldott!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1tkozott, aki ap\u00e1mnak h\u00edr\u00fcl vitte, hogy fia sz\u00fcletett, s meg\u00f6rvendeztette \u0151t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Olyann\u00e1 legyen az az ember, mint a v\u00e1rosok, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 irgalom n\u00e9lk\u00fcl elpuszt\u00edtott: halljon reggel jajgat\u00e1st, d\u00e9lben harci ki\u00e1lt\u00e1st!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem v\u00e9gzett velem Isten m\u00e9g sz\u00fclet\u00e9sem el\u0151tt? Akkor any\u00e1m m\u00e9he lett volna s\u00edrom, \u00e9s meg sem sz\u00fclettem volna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d3, mi\u00e9rt is kellett megsz\u00fcletnem? Hogy mindig csak gy\u00f6trelmet \u00e9s szenved\u00e9st l\u00e1ssak? Hogy \u00e9letem gyal\u00e1zatban v\u00e9gezzem?"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a kir\u00e1lynak \u00e9s a n\u00e9pnek - Ez az \u00fczenet \u00e9rkezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l Jeremi\u00e1shoz. Akkor t\u00f6rt\u00e9nt ez, amikor Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya Jeremi\u00e1shoz k\u00fcldte Pash\u00fart, Malakijj\u00e1 fi\u00e1t \u00e9s Cefanj\u00e1 papot, Maasz\u00e9j\u00e1 fi\u00e1t ezzel az \u00fczenettel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eK\u00e9rdezd meg, k\u00e9rlek, \u00e9rt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, hogy mit v\u00e1rjunk, mert Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya hamarosan megt\u00e1mad benn\u00fcnket! Tal\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csod\u00e1t tesz az \u00e9rdek\u00fcnkben \u2014 ahogyan r\u00e9gen is sokszor csod\u00e1kat tett \u2014, \u00e9s az ellens\u00e9g visszavonul.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s erre \u00edgy felelt a k\u00f6veteknek:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eMondj\u00e1tok meg Cidkijj\u00e1nak: Ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00bbL\u00e1ss\u00e1tok meg! Ti mindenf\u00e9le fegyverrel harcoltok a babil\u00f3niai kir\u00e1ly \u00e9s serege, a k\u00e1ldeusok ellen, akik ostromolj\u00e1k Jeruzs\u00e1lem falait. De ezeket a fegyvereket haszontalann\u00e1 teszem. Az ellens\u00e9g sereg\u00e9t pedig behozom a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9be."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0151t, \u00e9n magam is ellenetek fogok harcolni nagy er\u0151vel \u00e9s hatalommal, izz\u00f3 haragomban \u00e9s indulatomban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A v\u00e1ros lak\u00f3it, de m\u00e9g a h\u00e1zi\u00e1llatokat is hal\u00e1los, j\u00e1rv\u00e1nyos betegs\u00e9ggel s\u00fajtom, amelyben sokan elpusztulnak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 kiszolg\u00e1ltatom Cidkijj\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t Nebukadneccarnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak. Cidkijj\u00e1val egy\u00fctt kiszolg\u00e1ltatom az ellens\u00e9gnek, akik az \u00e9let\u00fckre t\u00f6rnek, a kir\u00e1ly szolg\u00e1it, \u00e9s mindazokat, akik Jeruzs\u00e1lemben t\u00fal\u00e9lt\u00e9k a hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyt, az ostromot \u00e9s az \u00e9h\u00edns\u00e9get. Ellens\u00e9geik pedig nem fogj\u00e1k k\u00edm\u00e9lni \u0151ket, \u00e9s nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fclnek rajtuk, hanem kard\u00e9lre h\u00e1nyj\u00e1k \u0151ket.\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A n\u00e9pnek pedig ezt mondd, Jeremi\u00e1s: Ezt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbN\u00e9zz\u00e9tek! El\u00e9tek helyezem az \u00e9letre \u00e9s a hal\u00e1lra vezet\u0151 utakat!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aki k\u00f6z\u00fcletek itt marad a v\u00e1rosban, fegyver, \u00e9hs\u00e9g, vagy j\u00e1rv\u00e1nyos betegs\u00e9g \u00e1ltal hal meg. De aki kimegy a k\u00e1ldeusok sereg\u00e9hez, akik most v\u00e1rosotokat ostromolj\u00e1k, \u00e9s megadja mag\u00e1t nekik, az \u00e9letben marad: zs\u00e1km\u00e1nyul kapja az \u00e9let\u00e9t!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mert tudj\u00e1tok meg, elhat\u00e1roztam, hogy pusztul\u00e1st hozok erre a v\u00e1rosra, nem pedig j\u00f3t: kiszolg\u00e1ltatom a babil\u00f3niai kir\u00e1lynak, aki f\u00f6lgy\u00fajtja, \u00e9s el\u00e9geti.\u00ab\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a kir\u00e1lyi csal\u00e1d sors\u00e1r\u00f3l - \u201eAmi pedig J\u00fada kir\u00e1lyi csal\u00e1dj\u00e1t illeti, ezt mondd nekik: D\u00e1vid csal\u00e1dja, hallj\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00bbSzolg\u00e1ltassatok igazs\u00e1got, minden reggel hozzatok igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet, ments\u00e9tek ki a hatalmaskod\u00f3k kez\u00e9b\u0151l a szeg\u00e9nyeket, k\u00fcl\u00f6nben haragom fellobban, \u00e9s olthatatlan t\u0171zzel \u00e9gni fog gonosz tetteitek miatt!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Ellenetek fordulok, akik a hegy tetej\u00e9n laktok, a v\u00f6lgy f\u00f6l\u00f6tt, a magas szikl\u00e1n \u00e9ltek! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, akik azt gondolj\u00e1tok: Ugyan, ki tudna minket megt\u00e1madni? Ki lenne k\u00e9pes palot\u00e1inkba bet\u00f6rni?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizony, megb\u00fcntetlek tetteitek gy\u00fcm\u00f6lcsei szerint \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 T\u00fczet gy\u00fajtok erd\u0151t\u00f6kben, \u00e9s az mindent elpuszt\u00edt k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek!\u00ab\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak - Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJeremi\u00e1s, menj le J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak palot\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s ott mondd el ezt az \u00fczenetet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00fada kir\u00e1lya, aki D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclsz, halld meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, szolg\u00e1iddal \u00e9s n\u00e9peddel egy\u00fctt, akik ezen a kapun j\u00e1rnak kereszt\u00fcl!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Szolg\u00e1ltassatok igazs\u00e1got, hozzatok igazs\u00e1gos \u00edt\u00e9letet, \u00e9s mentsetek ki a hatalmaskod\u00f3k kez\u00e9b\u0151l minden szeg\u00e9nyt! A j\u00f6vev\u00e9nyt, \u00e1rv\u00e1t \u00e9s \u00f6zvegyet ne nyomj\u00e1tok el! Ne er\u0151szakoskodjatok, \u00e9s ne \u00f6ljetek meg senkit \u00e1rtatlanul!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha val\u00f3ban engedelmeskedtek szavamnak, akkor e palota kapuj\u00e1n mindig olyan kir\u00e1lyok fognak bej\u00f6nni, akik D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclnek. Igen, harci szekereken \u00e9s lovon fognak bej\u00f6nni a k\u00eds\u00e9ret\u00fckben l\u00e9v\u0151 fejedelmekkel \u00e9s n\u00e9p\u00fckkel egy\u00fctt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ha nem hallgattok a szavamra, akkor magamra esk\u00fcsz\u00f6m \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hogy ez a kir\u00e1lyi h\u00e1z elpusztul, \u00e9s csak romhalmaz marad bel\u0151le.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00fada kir\u00e1lyi h\u00e1z\u00e1r\u00f3l: \u201eB\u00e1r olyan vagy a sz\u00e1momra, mint Gile\u00e1d, vagy mint a Libanon hegycs\u00facsai, m\u00e9gis olyann\u00e1 teszlek, mint egy lakatlan romv\u00e1ros!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felk\u00e9sz\u00edtem, ellened ind\u00edtom a puszt\u00edt\u00f3kat, a j\u00f3l felszerelt fegyvereseket! Kiv\u00e1gj\u00e1k gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 er\u0151s c\u00e9drusfa oszlopaidat, t\u0171zbe bor\u00edtj\u00e1k gerend\u00e1idat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elmennek majd e v\u00e1ros mellett az idegenek, sok nemzet fiai, \u00e9s azt k\u00e9rdezi egyik a m\u00e1sikt\u00f3l: \u00bbVajon mi\u00e9rt b\u00e1nt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ilyen rettenetesen ezzel a nagy v\u00e1rossal?\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Az meg \u00edgy felel: \u00bbAz\u00e9rt, mert e v\u00e1ros lak\u00f3i megt\u00f6rt\u00e9k Isten\u00fckkel, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcket, m\u00e1s isteneket im\u00e1dtak \u00e9s szolg\u00e1ltak.\u00ab\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Sallum kir\u00e1lyr\u00f3l - Ne sirass\u00e1tok azt, aki meghalt, ne gy\u00e1szolj\u00e1tok, ink\u00e1bb az\u00e9rt s\u00edrjatok, aki m\u00e9g \u00e9l, akit sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcol az ellens\u00e9g, mert \u0151 soha nem t\u00e9r vissza, sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00e9t nem l\u00e1tja t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Sallumr\u00f3l, aki apj\u00e1t, J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1lyt k\u00f6vette a tr\u00f3non: \u201eSoha nem t\u00e9r ide vissza,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hanem ott hal meg, ahov\u00e1 sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolj\u00e1k! Ezt a f\u00f6ldet soha nem l\u00e1tja t\u00f6bb\u00e9.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia J\u00f3j\u00e1kim kir\u00e1lyr\u00f3l - \u201eJaj annak, aki h\u00e1z\u00e1t gazs\u00e1ggal \u00e9p\u00edti, annak emeleteit pedig jogtalans\u00e1ggal, aki ingyen dolgoztatja szomsz\u00e9dait, \u00e9s a munk\u00e1sainak nem adja meg b\u00e9r\u00fcket!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jaj annak, aki azt mondja: \u00bbNagy palot\u00e1t \u00e9p\u00edtek magamnak, t\u00e1gas fels\u0151 szob\u00e1kkal\u00ab \u2014, \u00e9s ablakokat k\u00e9sz\u00edt rajta, bel\u00fclr\u0151l c\u00e9drussal burkolja, majd v\u00f6r\u00f6sre festi!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az tesz t\u00e9ged igaz\u00e1n kir\u00e1lly\u00e1, hogy t\u00f6bb c\u00e9drusb\u00f3l \u00e9p\u00edtesz, mint el\u0151deid? Hiszen ap\u00e1d is evett-ivott, mint minden ember, de igazs\u00e1gosan \u00e9lt \u00e9s uralkodott, ez\u00e9rt j\u00f3l is ment a sora."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Igazs\u00e1got szolg\u00e1ltatott a szeg\u00e9nynek \u00e9s elnyomottnak, ez\u00e9rt ment j\u00f3l a sora. \u00cdgy \u00e9l, aki ismer \u00e9s tisztel engem! \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sz\u00edved \u00e9s szemed csak a saj\u00e1t hasznodat keresi! \u00c1rtatlanok hal\u00e1l\u00e1t k\u00edv\u00e1nod, s er\u0151szakkal elnyomod n\u00e9pedet.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 J\u00f3j\u00e1kimr\u00f3l, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1r\u00f3l, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l: \u201eSenki sem siratja, mikor meghal: \u00bbJaj, b\u00e1ty\u00e1m! Jaj, testv\u00e9rem!\u00ab Senki sem siratja: \u00bbJaj, Uram! Jaj, kir\u00e1lyom! Jaj, oda a dics\u0151s\u00e9g!\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kivonszolj\u00e1k majd a test\u00e9t Jeruzs\u00e1lemb\u0151l, kidobj\u00e1k a v\u00e1rosb\u00f3l, s \u00fagy f\u00f6ldelik el, mint egy szamarat!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fenyeget\u0151 pr\u00f3f\u00e9cia J\u00fada ellen - \u201eMenj f\u00f6l a Libanon cs\u00facsaira, \u00e9s ki\u00e1lts, B\u00e1s\u00e1n hegyein jajgass, az Ab\u00e1rim tetej\u00e9n s\u00edrj hangosan, mert \u00bbszeret\u0151id\u00ab mind elpusztultak!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Figyelmeztettelek, mikor m\u00e9g j\u00f3l ment a sorod, de nem akart\u00e1l hallgatni r\u00e1m. Ifj\u00fas\u00e1god \u00f3ta az a szok\u00e1sod, hogy nem fogadod meg szavam!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Emiatt minden p\u00e1sztorodat els\u00f6pri a sz\u00e9l, \u00e9s \u00f6sszes szeret\u0151d fogs\u00e1gba megy. Te pedig megsz\u00e9gyen\u00fclsz minden gonosz tetted miatt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jaj neked, aki libanoni c\u00e9drusokon f\u00e9szkelsz! Hogy fogsz majd ny\u00f6gni \u00e9s jajgatni, ha elfog a f\u00e1jdalom, mint sz\u00fcl\u0151 asszonyt a vaj\u00fad\u00e1s!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Konj\u00e1h\u00fa kir\u00e1lyr\u00f3l - \u201e\u00c9letemre esk\u00fcsz\u00f6m \u2014 sz\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, ha pecs\u00e9tgy\u0171r\u0171 lenn\u00e9l a jobb kezemen, m\u00e9g onnan is ler\u00e1ntan\u00e1lak t\u00e9ged, Konj\u00e1h\u00fa, J\u00f3j\u00e1kim fia, J\u00fada kir\u00e1lya!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kiszolg\u00e1ltatlak ellens\u00e9geidnek, akik az \u00e9letedre t\u00f6rnek, s akikt\u0151l f\u00e9lsz: Nebukadneccarnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s a k\u00e1ldeusok sereg\u00e9nek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Messze haj\u00edtalak t\u00e9ged \u00e9s sz\u00fcl\u0151any\u00e1dat, m\u00e1s orsz\u00e1gba. Nem ott sz\u00fclettetek, de ott fogtok meghalni mind a ketten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Soha t\u00f6bb\u00e9 nem fogtok visszat\u00e9rni arra a f\u00f6ldre, ahov\u00e1 lelketek k\u00edv\u00e1nkozik!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vajon hitv\u00e1ny, t\u00f6r\u00f6tt kors\u00f3 ez a Konj\u00e1h\u00fa? Olyan cser\u00e9pdarab, amely nem kell senkinek? Mi\u00e9rt haj\u00edtott\u00e1k el \u0151t \u00e9s csal\u00e1dj\u00e1t messze f\u00f6ldre, amelyet nem ismertek?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Orsz\u00e1g, orsz\u00e1g, orsz\u00e1g, halld meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJegyezz\u00e9tek f\u00f6l ezt a f\u00e9rfit, mint aki gyermektelen, s kudarcot vallott! Mert ut\u00f3dai nem k\u00f6vetik D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n, senki sem uralkodik J\u00fad\u00e1ban k\u00f6z\u00fcl\u00fck.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a rossz \u00e9s j\u00f3 p\u00e1sztorokr\u00f3l - \u201eJaj a p\u00e1sztoroknak, akik puszt\u00edtj\u00e1k \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rj\u00e1k legel\u0151m ny\u00e1j\u00e1t!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez\u00e9rt ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene a p\u00e1sztoroknak, akiknek az \u00e9n n\u00e9pemre gondot kellett volna viselni\u00fck: \u201eTi vagytok, akik sz\u00e9tsz\u00f3rt\u00e1tok ny\u00e1jamat! Ti kergett\u00e9tek sz\u00e9t \u0151ket! Nem viseltetek gondot r\u00e1juk, de nekem majd gondom lesz r\u00e1, hogy sz\u00e1mon k\u00e9rjem rajtatok minden gonoszs\u00e1gotokat!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eAzut\u00e1n \u00e9n magam fogom \u00f6sszegy\u0171jteni ny\u00e1jam marad\u00e9k\u00e1t mindazokb\u00f3l az orsz\u00e1gokb\u00f3l, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u0151ket, \u00e9s visszaviszem \u0151ket a saj\u00e1t legel\u0151j\u00fckre. Akkor majd ism\u00e9t megszaporodnak \u00e9s megsokasodnak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Olyan p\u00e1sztorokra b\u00edzom \u0151ket, akik val\u00f3ban a gondjukat viselik majd. Juhaim nem fognak t\u00f6bb\u00e9 f\u00e9lni, sem rettegni, \u00e9s egyetlen egy sem v\u00e9sz el k\u00f6z\u00fcl\u00fck\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a Csemet\u00e9r\u0151l - \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Elj\u00f6n az id\u0151, mikor feln\u00f6vesztem D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l az Igazs\u00e1gos Csemet\u00e9t, aki kir\u00e1lyk\u00e9nt uralkodik, b\u00f6lcsen cselekszik, helyesen \u00edt\u00e9l, igazs\u00e1gosan korm\u00e1nyozza orsz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uralma alatt J\u00fada n\u00e9pe biztons\u00e1gban \u00e9l, \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9pe b\u00e9kess\u00e9gben lakik. \u00cdgy h\u00edvj\u00e1k \u0151t: \u00bbIgazs\u00e1goss\u00e1gunk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eBizony, elj\u00f6n az id\u0151, amikor szavatokat m\u00e1r nem azzal fogj\u00e1tok meger\u0151s\u00edteni, hogy \u00bbEz olyan biztos, mint ahogy \u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kihozta Egyiptomb\u00f3l Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t.\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Helyette ink\u00e1bb ezt mondj\u00e1tok: \u00bbEz olyan biztos, mint ahogy \u00e9l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki kihozta, \u00e9s hazavezette Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t az \u00e9szaki f\u00f6ldr\u0151l \u00e9s mindazokb\u00f3l az orsz\u00e1gokb\u00f3l, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3rta \u0151ket.\u00ab Azut\u00e1n pedig a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fck\u00f6n fognak lakni.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fenyeget\u0151 besz\u00e9d a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ellen - Ez az \u00fczenet a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak sz\u00f3l: Elkeseredtem a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k miatt, m\u00e9g csontjaim is reszketnek. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szent szava miatt olyann\u00e1 lettem, mint a r\u00e9szeg, mint aki bort\u00f3l m\u00e1moros."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tele van az orsz\u00e1g h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151kkel, akik megcsalt\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, hamiss\u00e1gban j\u00e1rnak, s hatalmukkal vissza\u00e9lnek. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1tka alatt gy\u00e1szol a f\u00f6ld, kisz\u00e1radtak a pusztai legel\u0151k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eM\u00e9g a papok \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is megromlottak, m\u00e9g h\u00e1zamban is gonosz tetteken kaptam \u0151ket! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Emiatt sorsuk olyan lesz, mint s\u00f6t\u00e9tbe vezet\u0151 s\u00edkos lejt\u0151: elcs\u00fasznak, elesnek, mind lehullanak, mikor veszedelmet hozok r\u00e1juk, b\u00fcntet\u00e9s\u00fck esztendej\u00e9t!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eSam\u00e1ria pr\u00f3f\u00e9t\u00e1iban is ut\u00e1latos dolgot tal\u00e1ltam: mert Ba\u00e1l \u00e1ltal pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak, \u00e9s t\u00e9velyg\u00e9sbe vezett\u00e9k n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e9g sz\u00f6rny\u0171bb, hogy Jeruzs\u00e1lem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1i h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151k lettek, b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dtak, hazugs\u00e1gban \u00e9ltek. S\u0151t, azokat b\u00e1tor\u00edtj\u00e1k, akik gonoszs\u00e1got m\u0171velnek, ez\u00e9rt nem akarja senki elhagyni b\u0171neit. Sz\u00e1momra mind olyanok lettek, mint Sodoma \u00e9s Gomora lak\u00f3i.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura ezekr\u0151l a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kr\u00f3l: \u201eMegetetem \u0151ket \u00fcr\u00f6mmel, megitatom m\u00e9reggel, mert Jeruzs\u00e1lem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1it\u00f3l terjedt sz\u00e9t az orsz\u00e1gban az istentelens\u00e9g!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eNe figyeljetek arra, amit ezek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k mondanak, mert csak becsapnak, \u00e9s \u00fcres \u00edg\u00e9retekkel hitegetnek titeket! A saj\u00e1t sz\u00edv\u00fck elk\u00e9pzel\u00e9seit pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj\u00e1k, nem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t tolm\u00e1csolj\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azoknak, akik megvetnek engem, ezt mondj\u00e1k: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczeni neked: ne f\u00e9lj, mert b\u00e9kess\u00e9ged lesz!\u00ab Azokat pedig, akik makacsul a saj\u00e1t fej\u00fck ut\u00e1n mennek, \u00edgy b\u00e1tor\u00edtj\u00e1k: \u00bbNe f\u00e9ljetek, nem j\u00f6n r\u00e1tok veszedelem!\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pedig k\u00f6z\u00fcl\u00fck egy sem volt ott, amikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tan\u00e1csot tartott. Egyik\u00fck sem hallotta, nem \u00e9rtette meg a szav\u00e1t. Nem figyeltek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 besz\u00e9d\u00e9re, sem a hangj\u00e1t nem hallott\u00e1k!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 izz\u00f3 haragj\u00e1nak vihara kit\u00f6r, mint f\u00e9kezhetetlen forg\u00f3sz\u00e9l, s az istentelen gonoszok fej\u00e9re z\u00fadul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nem csitul el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja, am\u00edg v\u00e9ghez nem viszi, be nem teljes\u00edti sz\u00edve gondolat\u00e1t. Az utols\u00f3 napokban \u00e9rtitek meg ezt igaz\u00e1n!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eNem k\u00fcldtem \u00e9n ezeket a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, \u0151k m\u00e9gis siettek. Nem sz\u00f3ltam hozz\u00e1juk, m\u00e9gis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha r\u00e9szt vettek volna tan\u00e1csomban, akkor szavamat hirdett\u00e9k volna n\u00e9pemnek, visszat\u00e9r\u00edtett\u00e9k volna \u0151ket hozz\u00e1m istentelen \u00e9letm\u00f3djukb\u00f3l, gonosz tetteikb\u0151l.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eCsak k\u00f6zelr\u0151l vagyok Isten? \u2014 k\u00e9rdezi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Bizony, a t\u00e1volb\u00f3l is az vagyok!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ugyan ki rejt\u0151zhet el szemem el\u0151l? \u2014 k\u00e9rdezi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Hiszen bet\u00f6lt\u00f6m az eget \u00e9s a f\u00f6ldet!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eHallottam azokat a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, akik hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak a nevemben, \u00e9s azt \u00e1ll\u00edtj\u00e1k, hogy \u00fczenetet kaptak t\u0151lem \u00e1lmukban."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Meddig fogj\u00e1k m\u00e9g folytatni ezt? Meddig vezetik f\u00e9lre n\u00e9pemet hazugs\u00e1gokkal, amelyeket maguk tal\u00e1ltak ki?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Azt gondolj\u00e1k, hogy ezekkel a hazug \u00e1lmokkal, amelyeket egym\u00e1snak mes\u00e9lnek, elfelejtetik n\u00e9pemmel az \u00e9n nevemet? Azt rem\u00e9lik, hogy n\u00e9pem ugyan\u00fagy elfelejtkezik majd r\u00f3lam, mint ahogy \u0151seik elfordultak t\u0151lem, \u00e9s Ba\u00e1lhoz p\u00e1rtoltak?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mi k\u00f6ze a polyv\u00e1nak a tiszta b\u00faz\u00e1hoz? Ugyan\u00edgy, amit ezek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e1lmodnak, azt nem \u00e9n \u00fczentem nekik! Ha el akarj\u00e1k mes\u00e9lni egym\u00e1snak, mit \u00e1lmodtak, \u00e1m tegy\u00e9k! De ha valakihez sz\u00f3lok, az hirdesse is a t\u00f6bbieknek h\u0171s\u00e9gesen, amit mondtam neki!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vajon nem olyan az \u00e9n szavam, mint a t\u0171z \u2014 k\u00e9rdezi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, vagy mint a sziklaz\u00faz\u00f3 p\u00f6r\u00f6ly?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt a hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k ellen fordulok \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, akik egym\u00e1st\u00f3l lopj\u00e1k a szavaikat, de \u00fagy hirdetik, mintha t\u0151lem hallott\u00e1k volna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Igen, ellen\u00fck megyek, mert \u00fagy hirdetik a saj\u00e1t szavaikat, mintha az \u00e9n besz\u00e9demet tolm\u00e1csoln\u00e1k: \u00bbEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3\u2026\u00ab."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ellene megyek azoknak, akik hazug \u00e1lmokat pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9s f\u00e9lrevezetik n\u00e9pemet hazugs\u00e1gaikkal \u00e9s hamiss\u00e1gaikkal, holott \u00e9n nem k\u00fcldtem \u0151ket, \u00e9s nem b\u00edztam r\u00e1juk semmit. Bizony, nem haszn\u00e1lnak semmit n\u00e9pemnek\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ne emlegess\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 terh\u00e9t! - \u201eJeremi\u00e1s, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, papok, vagy az egyszer\u0171 emberek meg fogj\u00e1k k\u00e9rdezni t\u0151led: \u00bbMilyen terhet rakott v\u00e1llunkra az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3?\u00ab Akkor ezt feleld nekik: \u00bbNem \u00e9n raktam r\u00e1tok terhet, hanem ti vagytok az \u00e9n terhemre! Bizony, ledoblak titeket a v\u00e1llamr\u00f3l!\u00ab \u2014 ezt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ha pedig ezent\u00fal b\u00e1rki \u2014 legyen az pr\u00f3f\u00e9ta, pap, vagy k\u00f6zember \u2014 m\u00e9g egyszer ki meri ejteni, hogy \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 terhe\u2026\u00ab, akkor s\u00falyosan megb\u00fcntetem, eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ehelyett azt k\u00e9rdezz\u00e9tek egym\u00e1st\u00f3l: \u00bbMit v\u00e1laszolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3?\u00ab, vagy: \u00bbMit \u00fczent az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3?\u00ab"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "T\u00f6bb\u00e9 senki se emlegesse \u00bbaz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 terh\u00e9t\u00ab, mert mindenkinek val\u00f3ban \u00bbterhes\u00ab lesz az \u0151 szava, ha kiforgatj\u00e1tok \u00e9s eltorz\u00edtj\u00e1tok az \u00c9l\u0151 Isten besz\u00e9d\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Seregek Ur\u00e1nak, Isten\u00fcnknek szavait!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ha meg akarj\u00e1tok k\u00e9rdezni a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, ezt k\u00e9rdezz\u00e9tek t\u0151le: \u00bbMit v\u00e1laszolt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3?\u00ab, vagy: \u00bbMit \u00fczent az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3?\u00ab"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ha pedig nem engedelmeskedtek, \u00e9s m\u00e9gis emlegetitek \u00bbaz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 terh\u00e9t\u00ab, noha megtiltottam,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "akkor f\u00f6lkaplak, \u00e9s messzire haj\u00edtalak szemem el\u0151l titeket \u00e9s a v\u00e1rost, amelyet \u0151seiteknek \u00e9s nektek adtam."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "R\u00e1tok pedig \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 sz\u00e9gyent \u00e9s gyal\u00e1zatot bor\u00edtok, amely soha nem mer\u00fcl feled\u00e9sbe.\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1tom\u00e1s a j\u00f3 \u00e9s rossz f\u00fcg\u00e9kr\u0151l - Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolta Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Babil\u00f3ni\u00e1ba J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, Konj\u00e1h\u00fat, J\u00f3j\u00e1kim fi\u00e1t \u00e9s orsz\u00e1ga fejedelmeit, meg a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 mesters\u00e9gek szakembereit \u00e9s a kov\u00e1csokat. Miut\u00e1n ez megt\u00f6rt\u00e9nt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1tom\u00e1sban mutatott nekem k\u00e9t kos\u00e1r f\u00fcg\u00e9t, amelyek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Temploma el\u0151tt voltak."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Az egyik kos\u00e1rban igen sz\u00e9p \u00e9s \u00e9rett f\u00fcg\u00e9ket l\u00e1ttam, amilyenek az els\u0151k\u00e9nt \u00e9r\u0151 f\u00fcg\u00e9k szoktak lenni, a m\u00e1sikban azonban nagyon romlott f\u00fcg\u00e9k voltak, teljesen ehetetlenek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megk\u00e9rdezte: \u201eMit l\u00e1tsz, Jeremi\u00e1s?\u201d \u00cdgy v\u00e1laszoltam: F\u00fcg\u00e9ket l\u00e1tok, a j\u00f3 f\u00fcg\u00e9k nagyon sz\u00e9pek \u00e9s j\u00f3k, de a rosszak annyira megromlottak, hogy teljesen ehetetlenek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt hozz\u00e1m:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: Amilyenek ezek a j\u00f3 f\u00fcg\u00e9k, olyanok sz\u00e1momra azok a J\u00fad\u00e1b\u00f3l elhurcolt foglyok, akiket \u00e9n k\u00fcldtem err\u0151l a helyr\u0151l a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9re. J\u00f3akarattal leszek ir\u00e1ntuk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3indulat\u00fa figyelemmel k\u00eds\u00e9rem, \u00e9s majd ism\u00e9t visszahozom \u0151ket erre a f\u00f6ldre. Akkor ism\u00e9t f\u00f6l\u00e9p\u00edtem, \u00e9s nem rombolom le, el\u00fcltetem, \u00e9s nem t\u00e9pem ki \u0151ket."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Olyan sz\u00edvet adok nekik, amellyel megismernek engem, hogy \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u0150k n\u00e9pemm\u00e9 lesznek, \u00e9n pedig Isten\u00fckk\u00e9 leszek, mert teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel visszat\u00e9rnek hozz\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amilyenek a m\u00e1sik kos\u00e1r rossz f\u00fcg\u00e9i \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, olyanok sz\u00e1momra Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya, meg a fejedelmei, \u00e9s akik m\u00e9g Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3i k\u00f6z\u00fcl a v\u00e1rosban maradtak, meg azok, akik J\u00fad\u00e1b\u00f3l Egyiptomba k\u00f6lt\u00f6ztek. Mindezek olyanok, mint a teljesen megrohadt, ehetetlen f\u00fcg\u00e9k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Meg fogom b\u00fcntetni \u0151ket, \u00e9s b\u00fcntet\u00e9s\u00fck r\u00e9m\u00fclettel t\u00f6lti el a nemzeteket mindazokban az orsz\u00e1gokban, ahov\u00e1 ki\u0171z\u00f6m \u0151ket. Gyal\u00e1zz\u00e1k, g\u00fanyolj\u00e1k, \u00e1tkozz\u00e1k majd \u0151ket, \u00e9s p\u00e9ld\u00e1l\u00f3znak vel\u00fck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9n pedig fegyvert, \u00e9h\u00edns\u00e9get \u00e9s hal\u00e1los j\u00e1rv\u00e1nyokat k\u00fcld\u00f6k r\u00e1juk, am\u00edg teljesen ki nem pusztulnak mindannyian arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u0151l, amelyet \u0151seiknek \u00e9s nekik adtam.\u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sohasem hallgattatok szavamra! - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9r\u0151l. Ez J\u00f3j\u00e1kim, J\u00f3si\u00e1s fia, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt. Ez az \u00e9v egy\u00fattal Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak els\u0151 esztendeje volt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez az \u00fczenet, amelyet Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta kihirdetett J\u00fada eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s Jeruzs\u00e1lem \u00f6sszes lak\u00f3inak:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eHuszonh\u00e1rom \u00e9v \u00f3ta, azaz J\u00f3si\u00e1s, \u00c1m\u00f3n fia, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak tizenharmadik \u00e9v\u00e9t\u0151l kezdve mind a mai napig sz\u00fcntelen \u00e9rkezik hozz\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete \u2014 \u00e9n pedig minden alkalommal k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl hirdettem nektek, amit \u00fczent, de ti sohasem hallgattatok r\u00e1m!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Igen, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 idej\u00e9ben elk\u00fcldte hozz\u00e1tok szolg\u00e1it, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, de sohasem hallgattatok r\u00e1juk, \u00e9s nem akartatok engedelmeskedni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k pedig mind ezt hirdett\u00e9k nektek: \u00bbV\u00e1ltoztass\u00e1tok meg eg\u00e9sz \u00e9leteteket, hagyj\u00e1tok abba gonosz tetteiteket! Mert csak ha engedelmeskedtek, akkor maradhattok \u00f6r\u00f6kk\u00e9 lakosai annak a f\u00f6ldnek, amelyet r\u00e9gen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u0151seiteknek \u00e9s nektek adott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne im\u00e1dj\u00e1tok az idegen isteneket, ne k\u00f6vess\u00e9tek, \u00e9s ne szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151ket, ne ingereljetek haragra engem \u2014 mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 kezetek alkot\u00e1saival, hogy ne kelljen megb\u00fcntetnem titeket!\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ti nem hallgattatok r\u00e1m \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hanem tov\u00e1bbra is haragra ingereltetek kezetek alkot\u00e1saival, a saj\u00e1t vesztetekre.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a hetven \u00e9ves sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sr\u0151l - Emiatt azt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eMivel nem hallgattatok a szavamra,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "elh\u00edvom \u00e9szak fel\u0151l a nemzetek sereg\u00e9t \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9s szolg\u00e1mat, Nebukadneccart, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t. Ide hozom \u0151ket, hogy elfoglalj\u00e1k ezt a f\u00f6ldet, \u00e9s harcoljanak lakosai ellen, s\u0151t, a k\u00f6rnyez\u0151 nemzetek ellen is. Bizony, \u00fagy elpuszt\u00edtom \u00e1ltaluk J\u00fad\u00e1t \u00e9s mindezeket az orsz\u00e1gokat, hogy \u00f6r\u00f6kk\u00e9 lakatlan pusztas\u00e1gg\u00e1 lesznek, \u00e9s aki csak l\u00e1tja romjaikat, elborzad \u00e9s csod\u00e1lkozik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9get vetek ezekben az orsz\u00e1gokban minden \u00fcnnepl\u00e9snek \u00e9s \u00f6rvendez\u00e9snek, a v\u0151leg\u00e9ny \u00e9s a menyasszony \u00f6r\u00f6m\u00e9nek, m\u00e9g az \u0151rl\u0151k\u0151 hangja sem hallatszik t\u00f6bb\u00e9, \u00e9s kialszik a m\u00e9cses vil\u00e1goss\u00e1ga is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ezeknek az orsz\u00e1goknak a f\u00f6ldje lakatlan romhalmazz\u00e1 lesz, lak\u00f3ik pedig Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t fogj\u00e1k szolg\u00e1lni hetven esztendeig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Azonban, mikor letelik a hetven \u00e9v, meg fogom b\u00fcntetni b\u0171neik miatt Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t, meg a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9t \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9s eg\u00e9sz orsz\u00e1gukat \u00f6r\u00f6kre pusztas\u00e1gg\u00e1 teszem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, beteljes\u00edtem Babil\u00f3ni\u00e1n mindazt, amit ellene mondtam, \u00e9s mindazt, amit Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt ezekr\u0151l a nemzetekr\u0151l, \u00e9s amit feljegyeztek ebben a k\u00f6nyvtekercsben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0150k is szolg\u00e1lni fognak sok m\u00e1s nemzetnek \u00e9s nagy kir\u00e1lyoknak. \u00cdgy fizetek meg Babil\u00f3nia n\u00e9p\u00e9nek, minden\u00e9rt, amit tettek.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isten haragj\u00e1nak serlege - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene mondta nekem: \u201eJeremi\u00e1s, vedd el ezt a serleget a kezemb\u0151l, \u00e9s itasd meg mindazokat a nemzeteket, akikhez k\u00fcldelek! Haragom bora van benne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Igyanak bel\u0151le, r\u00e9szegedjenek meg, t\u00e1ntorogjanak, \u00e9s vesz\u00edts\u00e9k el a j\u00f3zan esz\u00fcket t\u0151le, mert kardot k\u00fcld\u00f6k k\u00f6z\u00e9j\u00fck, amely gyilkolni fog.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elvettem a serleget az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00e9b\u0151l, \u00e9s megitattam bel\u0151le azokat a nemzeteket, amelyekhez az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El\u0151sz\u00f6r inni adtam bel\u0151le Jeruzs\u00e1lemnek \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosainak, J\u00fada kir\u00e1lyainak \u00e9s fejedelmeinek. \u00cdgy v\u00e1lt az eg\u00e9sz orsz\u00e1g kietlen, r\u00e9m\u00edt\u0151 \u00e9s el\u00e1tkozott pusztas\u00e1gg\u00e1, amelyen mindm\u00e1ig megd\u00f6bben \u00e9s csod\u00e1lkozik, aki csak l\u00e1tja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azut\u00e1n megitattam Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1t, a f\u00e1ra\u00f3t, vezet\u0151it \u00e9s szolg\u00e1it, \u00e9s az orsz\u00e1g eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Majd megitattam az arabok \u00f6sszes t\u00f6rzseit, \u00dac f\u00f6ldje kir\u00e1lyait, a filiszteusok kir\u00e1lyait: Askel\u00f3n, G\u00e1za, Ekron v\u00e1rosait, \u00e9s Asd\u00f3d v\u00e1rosa lak\u00f3inak marad\u00e9k\u00e1t,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "azut\u00e1n Edom, Mo\u00e1b \u00e9s Ammon orsz\u00e1g\u00e1nak n\u00e9p\u00e9t,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "majd T\u00edrusz v\u00e1ros\u00e1nak \u00f6sszes kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s Szid\u00f3n v\u00e1ros\u00e1nak minden kir\u00e1ly\u00e1t, meg a szigetek \u00e9s a tengeren t\u00fali orsz\u00e1gok kir\u00e1lyait,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "azut\u00e1n D\u00e9d\u00e1n, T\u00e9m\u00e1 \u00e9s B\u00faz v\u00e1rosait, \u00e9s a ny\u00edrott haj\u00fa n\u00e9peket,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "majd Ar\u00e1bia \u00f6sszes kir\u00e1ly\u00e1t, \u00e9s a sivatagi t\u00f6rzseket,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "azut\u00e1n Zimri kir\u00e1lyait, \u00c9l\u00e1m kir\u00e1lyait \u00e9s M\u00e9dia kir\u00e1lyait,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "majd az \u00e9szaki orsz\u00e1gok kir\u00e1lyait. A vil\u00e1g minden kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t \u00e9s nemzet\u00e9t, k\u00f6zel \u00e9s t\u00e1vol, egyiket a m\u00e1sik ut\u00e1n, megitattam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja bor\u00e1val: mindegyik ivott bel\u0151le. Legv\u00e9g\u00fcl Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak is innia kell bel\u0151le!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eJeremi\u00e1s, mondd ezeknek a nemzeteknek: \u00bbEzt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Igyatok mindannyian a harag serleg\u00e9b\u0151l! R\u00e9szegedjetek meg t\u0151le eg\u00e9szen addig, am\u00edg h\u00e1nynotok kell! Essetek \u00f6ssze, hogy fel se tudjatok \u00e1llni t\u00f6bb\u00e9, mert \u00f6ld\u00f6kl\u0151 fegyvert k\u00fcld\u00f6k ellenetek!\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ha pedig nem akarj\u00e1k elfogadni kezedb\u0151l a harag serleg\u00e9t, s nem akarnak inni, akkor ezt mondd nekik: \u00bbEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: mindenk\u00e9ppen innotok kell!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hiszen s\u00falyos csap\u00e1ssal s\u00fajtom azt a v\u00e1rost, amely nevemet viseli, csak nem k\u00e9pzelitek, hogy benneteket b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl hagylak?! Bizony, ti sem maradtok b\u00fcntetlen\u00fcl, hanem \u00f6ld\u00f6kl\u0151 fegyvert k\u00fcld\u00f6k a f\u00f6ld minden lakosa \u00e9s nemzete ellen! \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura.\u00ab\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201eJeremi\u00e1s, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj ellen\u00fck, \u00e9s hirdesd nekik: \u00bbA magasb\u00f3l ki\u00e1lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, ahogy az oroszl\u00e1n ord\u00edt, szent lak\u00f3hely\u00e9r\u0151l mennyd\u00f6r\u00f6g, r\u00e9m\u00edt\u0151 hangon r\u00e1ki\u00e1lt ny\u00e1j\u00e1ra. Ahogy a sz\u0151l\u0151tapos\u00f3k kurjongatnak, \u00fagy harsog, kieresztve hangj\u00e1t, hogy hallja \u0151t az eg\u00e9sz f\u00f6ld."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ki\u00e1lt\u00e1sa visszhangzik a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l, mert pere van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak a nemzetekkel, \u00edt\u00e9lkezik minden ember f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s a b\u0171n\u00f6s\u00f6ket kard\u00e9lre h\u00e1nyja\u00ab \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Veszedelem indul a nemzetek ellen, mind el\u00e9ri \u0151ket, egyiket a m\u00e1sik ut\u00e1n, mint nagy sz\u00e9lv\u00e9sz \u00e9s vihar t\u00e1mad f\u00f6l a f\u00f6ld t\u00e1voli vid\u00e9kei fel\u0151l.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Azon a napon oly sokan lesznek, akiket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00f6l meg, hogy a f\u00f6ld egyik v\u00e9g\u00e9t\u0151l a m\u00e1sikig temetetlen hevernek. Nem siratj\u00e1k el \u0151ket, \u00f6ssze sem gy\u0171jtik, el sem temetik. \u00dagy hevernek a hull\u00e1k szertesz\u00e9t, mint a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld\u00f6n a tr\u00e1gya."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jajgassatok, ti vezet\u0151k, n\u00e9pem ny\u00e1j\u00e1nak p\u00e1sztorai, ki\u00e1ltsatok! Hamuban fetrengjetek \u00e9s gy\u00e1szoljatok, mert el\u00e9rkezett a m\u00e9sz\u00e1rl\u00e1s napja! Bizony, \u00fagy sz\u00f3rnak sz\u00e9t titeket is, mint a cser\u00e9pkors\u00f3 \u00f6sszet\u00f6rt darabjait."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nem lesz hov\u00e1 fussatok, nincs sz\u00e1motokra menek\u00fcl\u00e9s sehol!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hogy ki\u00e1ltoznak a ny\u00e1j p\u00e1sztorai, jajgatnak a n\u00e9p vezet\u0151i!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mert elpusztulnak a sz\u00e9p legel\u0151k, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 izz\u00f3 haragja miatt!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Elhagyta n\u00e9p\u00e9t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mint oroszl\u00e1n a tany\u00e1j\u00e1t. Pusztas\u00e1gg\u00e1 lett az orsz\u00e1g az ellens\u00e9g fegyvere \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 izz\u00f3 haragja miatt."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1st elfogj\u00e1k, de megmenek\u00fcl - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz, amikor J\u00fad\u00e1ban J\u00f3j\u00e1kim kir\u00e1ly, J\u00f3si\u00e1s fia kezdett uralkodni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJeremi\u00e1s, menj az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak udvar\u00e1ba, \u00e9s azoknak, akik J\u00fada \u00f6sszes v\u00e1rosaib\u00f3l felj\u00f6nnek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t im\u00e1dni, hirdesd ki mindazt, amit neked parancsolok! De el ne hagyj bel\u0151le semmit!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tal\u00e1n hallgatnak a szavamra, engedelmeskednek nekem, \u00e9s megv\u00e1ltoztatj\u00e1k gonosz \u00e9letm\u00f3djukat! Akkor \u00e9n is megv\u00e1ltoztatom, amit ellen\u00fck terveztem, \u00e9s m\u00e9gsem b\u00fcntetem meg \u0151ket gonosz tetteik miatt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mondd nekik: Ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00bbHa nem hallgattok a szavamra, ha nem engedelmeskedtek nekem, ha nem k\u00f6vetitek tan\u00edt\u00e1somat \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyemet, amelyet el\u00e9tek adtam,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ha nem hallgattok a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k szav\u00e1ra, akiket \u00e9n k\u00fcldtem hozz\u00e1tok \u00fajra meg \u00fajra \u2014 annak ellen\u00e9re, hogy sohasem fogadt\u00e1tok meg a szavukat \u2014,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "akkor tudj\u00e1tok meg, hogy ezzel a Templommal is \u00fagy b\u00e1nok, mint azzal a szent hellyel, amely Sil\u00f3ban \u00e1llt, \u00e9s tudj\u00e1tok meg, hogy ezt a v\u00e1rost \u00e1tokk\u00e1 teszem a f\u00f6ld minden nemzete sz\u00e1m\u00e1ra!\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak udvar\u00e1n a papok, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p hallotta, amikor Jeremi\u00e1s ezeket kihirdette."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikor pedig befejezte, \u00e9s mindent elmondott nekik, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolt, megragadt\u00e1k Jeremi\u00e1st, \u00e9s azt ki\u00e1ltozt\u00e1k: \u201eEmiatt meg kell halnod!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hogy mer\u00e9szelted azt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lni, hogy ez a Templom is arra a sorsra jut, mint a sil\u00f3i szent\u00e9ly, s hogy Jeruzs\u00e1lem elpusztul \u00e9s lakatlan lesz?!\u201d Mind \u00f6sszecs\u0151d\u00fcltek Jeremi\u00e1s k\u00f6r\u00fcl, a Templom udvar\u00e1ban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amikor a vezet\u0151k meghallott\u00e1k ezeket, f\u00f6lmentek a kir\u00e1ly palot\u00e1j\u00e1b\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak udvar\u00e1ra, \u00e9s le\u00fcltek az \u00daj Kapu el\u0151tt, hogy \u00edt\u00e9lkezzenek Jeremi\u00e1s f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A papok \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00edgy v\u00e1dolt\u00e1k Jeremi\u00e1st a b\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00e9s az \u00f6sszegy\u0171lt n\u00e9p el\u0151tt: \u201eEz az ember m\u00e9lt\u00f3 a hal\u00e1los \u00edt\u00e9letre, mert a v\u00e1rosunk ellen pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt \u2014 amint ezt magatok is hallott\u00e1tok!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Jeremi\u00e1s \u00edgy v\u00e9dekezett a b\u00edr\u00e1k \u00e9s a n\u00e9p el\u0151tt: \u201eTudj\u00e1tok meg, hogy engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljak a Templom \u00e9s a v\u00e1ros ellen \u2014 s mindaz, amit hallottatok, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Most teh\u00e1t igenis jobb\u00edts\u00e1tok meg eg\u00e9sz \u00e9letm\u00f3dotokat, \u00e9s jav\u00edts\u00e1tok meg tetteiteket! Engedelmeskedjetek Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak! Akkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 is megv\u00e1ltoztatja a hat\u00e1rozat\u00e1t, amelyet kihirdetett, \u00e9s nem hajtja v\u00e9gre b\u00fcntet\u0151 \u00edt\u00e9let\u00e9t rajtatok."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ami pedig engem illet, kezetekben vagyok, tehettek velem, amit j\u00f3nak l\u00e1ttok!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De tudj\u00e1tok meg, hogy ha meg\u00f6lt\u00f6k, akkor \u00e1rtatlan v\u00e9r sz\u00e1rad a kezeteken, ezen a v\u00e1roson, \u00e9s annak lak\u00f3in, mert engem val\u00f3ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1tok, hogy \u00fczenet\u00e9t \u00e1tadjam, pontosan \u00fagy, ahogy hallott\u00e1tok!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor a vezet\u0151k hat\u00e1roztak, \u00e9s a n\u00e9ppel egy\u00fctt ezt v\u00e1laszolt\u00e1k a papoknak \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak: \u201e\u00c1rtatlan ez az ember! Nem \u00edt\u00e9lj\u00fck hal\u00e1lra, mert val\u00f3ban Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben sz\u00f3lt hozz\u00e1nk.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd az orsz\u00e1g vezet\u0151i k\u00f6z\u00fcl egyesek fel\u00e1lltak, \u00e9s ezt mondt\u00e1k az eg\u00e9sz sokas\u00e1gnak:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eEml\u00e9kezzetek r\u00e1, hogy Mike\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta, aki M\u00f3resetb\u0151l j\u00f6tt, Ez\u00e9ki\u00e1s, J\u00fada kir\u00e1lya idej\u00e9ben ezt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lta az eg\u00e9sz n\u00e9pnek: \u00bbSion hegy\u00e9t felsz\u00e1ntj\u00e1k, mint a mez\u0151t. Jeruzs\u00e1lem romhalmazz\u00e1, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak hegye pedig erd\u0151s heggy\u00e9 lesz.\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vajon Mike\u00e1st emiatt hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lte Ez\u00e9ki\u00e1s kir\u00e1ly \u00e9s J\u00fada n\u00e9pe? Nem! Ink\u00e1bb tisztelt\u00e9k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, \u00e9s kegyelem\u00e9rt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gtek hozz\u00e1. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig megv\u00e1ltoztatta az elhat\u00e1roz\u00e1s\u00e1t, amelyet pedig el\u0151z\u0151leg m\u00e1r kihirdetett! Mi azonban igen nagy bajt z\u00fad\u00edtan\u00e1nk magunkra, ha Jeremi\u00e1st megb\u00fcntetn\u00e9nk!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00darijj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta hal\u00e1la - Abban az id\u0151ben volt egy m\u00e1sik ember is, aki az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt: \u00darijj\u00e1, Semaj\u00e1 fia, Kirj\u00e1t-Je\u00e1rimb\u00f3l. \u0150 is ugyanazt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lta Jeruzs\u00e1lem \u00e9s J\u00fada ellen, mint Jeremi\u00e1s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim kir\u00e1ly \u00e9s fejedelmei, meg a hadsereg vezet\u0151i meghallott\u00e1k, amit \u00darijj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt, \u00e9s nagyon megharagudtak r\u00e1. J\u00f3j\u00e1kim meg is akarta gyilkoltatni emiatt, de \u00darijj\u00e1 megtudta ezt, \u00e9s Egyiptomba menek\u00fclt el\u0151le."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim kir\u00e1ly azonban oda is ut\u00e1na k\u00fcldte n\u00e9h\u00e1ny ember\u00e9t, Eln\u00e1t\u00e1n, Akb\u00f3r fia vezet\u00e9s\u00e9vel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0150k el is fogt\u00e1k \u00darijj\u00e1t, visszahozt\u00e1k, \u00e9s a kir\u00e1ly el\u00e9 vitt\u00e9k. J\u00f3j\u00e1kim karddal kiv\u00e9geztette a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, a holttest\u00e9t pedig a szeg\u00e9nyek temet\u0151j\u00e9be dobatta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jeremi\u00e1snak azonban Ahik\u00e1m, S\u00e1f\u00e1n fia a p\u00e1rtj\u00e1t fogta. Nem engedte, hogy kiszolg\u00e1ltass\u00e1k azoknak, akik Jeremi\u00e1st meg akart\u00e1k \u00f6lni."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nebukadneccar ig\u00e1ja - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz, Cidkijj\u00e1, J\u00f3si\u00e1s fia, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJeremi\u00e1s, k\u00e9sz\u00edts magadnak ig\u00e1t f\u00e1b\u00f3l \u00e9s b\u0151rsz\u00edjakb\u00f3l \u2014 olyat amilyet az \u00f6kr\u00f6kre szoktak tenni \u2014, \u00e9s vedd a nyakadba!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 kir\u00e1lyhoz k\u00f6vetek j\u00f6ttek Edom, Mo\u00e1b, Ammon, T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1b\u00f3l. Ezek \u00e1ltal a k\u00f6vetek \u00e1ltal k\u00fcldj \u00fczenetet mindegyik orsz\u00e1g kir\u00e1ly\u00e1nak!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Parancsold meg, hogy mondj\u00e1k meg kir\u00e1lyuknak: Ezt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9n vagyok az, aki nagy hatalommal \u00e9s er\u0151s k\u00e9zzel teremtettem a F\u00f6ldet, az embert \u00e9s az \u00e1llatokat az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n. Ez\u00e9rt annak adom a f\u00f6ldet \u2014 \u00e9s mindent, ami rajta van \u2014, akinek akarom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Most pedig ezt az \u00f6t kir\u00e1lys\u00e1got odaadtam szolg\u00e1mnak, Nebukadneccarnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak. M\u00e9g a mezei vadakat is a kez\u00e9be adtam, hogy szolg\u00e1lj\u00e1k \u0151t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minden nemzet szolg\u00e1lni fogja \u0151t, a fi\u00e1t \u00e9s annak a fi\u00e1t is, mindaddig, m\u00edg el\u00e9rkezik az ideje, hogy az \u0151 birodalmuk is m\u00e1s kir\u00e1lyokat \u00e9s hatalmas n\u00e9peket szolg\u00e1ljon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azt a n\u00e9pet \u00e9s kir\u00e1lys\u00e1got pedig, amely nem akarja szolg\u00e1lni Nebukadneccart, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t; nem hajland\u00f3 megh\u00f3dolni neki, \u00e9s az ig\u00e1j\u00e1t nyak\u00e1ba venni \u2014 azt \u00e9n fogom csap\u00e1sokkal s\u00fajtani! Bizony, fegyverrel, \u00e9h\u00edns\u00e9ggel \u00e9s hal\u00e1los betegs\u00e9ggel b\u00fcntetem meg azt az orsz\u00e1got, \u00e9s eg\u00e9szen elpuszt\u00edtom \u0151ket Nebukadneccar keze \u00e1ltal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne hallgassatok h\u00e1t a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1itokra, j\u00f6vend\u0151mond\u00f3itokra, var\u00e1zsl\u00f3itokra, \u00e1lomfejt\u0151itekre \u00e9s jelmagyar\u00e1z\u00f3 j\u00f3saitokra, akik arra biztatnak, hogy ne h\u00f3doljatok be Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak nektek, amelyre ha hallgattok, akkor el\u0171zlek titeket a f\u00f6ldetekr\u0151l, sz\u00e9tsz\u00f3rlak benneteket, \u00e9s elpusztultok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Azt a n\u00e9pet, amely viszont nyak\u00e1ba veszi Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak ig\u00e1j\u00e1t, \u00e9s szolg\u00e1lja \u0151t, lakni hagyom a maga hely\u00e9n, hogy tov\u00e1bbra is m\u0171velje a f\u00f6ldj\u00e9t\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s hasonl\u00f3 \u00fczenetet adott \u00e1t Cidkijj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak is: Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eVegy\u00e9tek a nyakatokba Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak ig\u00e1j\u00e1t, szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151t \u00e9s n\u00e9p\u00e9t, hogy \u00e9letben maradjatok!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi\u00e9rt pusztuln\u00e1tok el te is, meg n\u00e9ped is, az ellens\u00e9g fegyvere, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s hal\u00e1los betegs\u00e9gek \u00e1ltal? Ezekkel a csap\u00e1sokkal fenyegette meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azokat a nemzeteket, amelyek nem akarnak engedelmeskedni Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne hallgass azokra a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra, akik azt mondj\u00e1k, hogy ne h\u00f3dolj be Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak, mert ezek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k hazudnak!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9n nem k\u00fcldtem \u0151ket \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Hamisan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak a nevemben. Ha r\u00e1juk hallgattok, akkor ki\u0171zlek titeket err\u0151l a f\u00f6ldr\u0151l, \u00e9s vel\u00fck egy\u00fctt pusztultok el!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A papokat \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pet is figyelmeztette Jeremi\u00e1s: Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eNe hallgassatok azokra a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra, akik azt mondj\u00e1k: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1nak szent kincseit hamarosan visszahozz\u00e1k Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l\u00ab, mert hazudnak!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ne hallgassatok r\u00e1juk, hanem h\u00f3doljatok meg Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak, hogy \u00e9letben maradjatok! Mi\u00e9rt is jusson ez a v\u00e1ros pusztul\u00e1sra?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ha \u0151k val\u00f3ban pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, \u00e9s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t hordozz\u00e1k, akkor most k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjenek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Seregek Ur\u00e1nak, hogy ami a kincsekb\u0151l m\u00e9g megmaradt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ban, a kir\u00e1lyi palot\u00e1ban, \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, azt az ellens\u00e9g ne hurcolja el Babil\u00f3ni\u00e1ba!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eA Templom el\u0151tti bronzoszlopok, a nagy bronzmedence, a kisebb medenc\u00e9k \u00e1llv\u00e1nyai \u00e9s m\u00e9g n\u00e9h\u00e1ny templomi eszk\u00f6z megmaradt a v\u00e1rosban."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ezeket Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya nem vitte mag\u00e1val, amikor fogs\u00e1gba hurcolta Jekonj\u00e1t, J\u00f3j\u00e1kim fi\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s a vezet\u0151ket eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1b\u00f3l, meg Jeruzs\u00e1lemb\u0151l.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene azokr\u00f3l a kincsekr\u0151l, amelyek m\u00e9g megmaradtak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak palot\u00e1j\u00e1ban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eBizony, ezeket is el fogja hurcolni az ellens\u00e9g Babil\u00f3ni\u00e1ba, \u00e9s ott is maradnak mindaddig az ideig, amelyet meghat\u00e1roztam, hogy akkor visszahozom valamennyit erre a helyre.\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s \u00e9s Hananj\u00e1 \u00f6ssze\u00fctk\u00f6z\u00e9se - Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1sa kezdet\u00e9n, a negyedik \u00e9v \u00f6t\u00f6dik h\u00f3napj\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a Gibeonb\u00f3l val\u00f3 Hananj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta, Azz\u00far fia ezt mondta nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1n\u00e1l, a papok \u00e9s a n\u00e9p el\u0151tt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u00d6sszet\u00f6rtem Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak az ig\u00e1j\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e9t \u00e9ven bel\u00fcl visszahozom e helyre az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak minden kincs\u00e9t, amelyet Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Babil\u00f3ni\u00e1ba hurcolt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ugyancsak visszahozom Jekonj\u00e1t, J\u00f3j\u00e1kim fi\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t, mindazokkal a foglyokkal egy\u00fctt, akiket J\u00fad\u00e1b\u00f3l Babil\u00f3ni\u00e1ba hurcoltak \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, mivel \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak ig\u00e1j\u00e1t.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor \u00edgy v\u00e1laszoltam Hananj\u00e1nak a papok \u00e9s a n\u00e9p el\u0151tt, akik az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1n\u00e1l \u00e1lltak:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201e\u00c1men! B\u00e1rcsak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 val\u00f3ban \u00edgy tenne! B\u00e1rcsak beteljes\u00edten\u00e9 szavaidat, \u00e9s visszahozn\u00e1 Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak kincseit \u00e9s mindazokat a foglyokat is, akiket elhurcoltak!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azonban figyelj r\u00e1m, Hananj\u00e1! Ti is j\u00f3l figyeljetek, akik ezt hallj\u00e1tok!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Azok a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, akik a mi id\u0151nk el\u0151tt \u00e9ltek, sok orsz\u00e1gr\u00f3l \u00e9s nagy birodalomr\u00f3l azt pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt\u00e1k, hogy h\u00e1bor\u00fa, nagy veszedelem, \u00e9s hal\u00e1los betegs\u00e9gek k\u00f6vetkeznek r\u00e1juk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ha most ezzel szemben egy pr\u00f3f\u00e9ta b\u00e9kess\u00e9gr\u0151l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, akkor meg kell v\u00e1rnunk, hogy szavai beteljesednek-e. Csak \u00edgy d\u00f6nthetj\u00fck el, hogy ezt a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t val\u00f3ban az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcldte, vagy nem.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Erre v\u00e1laszul Hananj\u00e1 levette a nyakamr\u00f3l az ig\u00e1t, \u00f6sszet\u00f6rte,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta az eg\u00e9sz n\u00e9p hallat\u00e1ra: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00cdgy fogom \u00f6sszet\u00f6rni Nebukadneccarnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak ig\u00e1j\u00e1t is. K\u00e9t \u00e9ven bel\u00fcl let\u00f6r\u00f6m azt az \u00f6sszes nemzetek nyak\u00e1r\u00f3l!\u201d Ekkor elmentem onnan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Miut\u00e1n ez t\u00f6rt\u00e9nt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1m:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eMenj, \u00e9s mondd meg Hananj\u00e1nak: Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u00d6sszet\u00f6rted a f\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt ig\u00e1t, de \u00e9n vasig\u00e1t adok helyette!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Vasig\u00e1t teszek ezeknek a n\u00e9peknek a nyak\u00e1ra, hogy szolg\u00e1lj\u00e1k Nebukadneccart, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t! Bizony, szolg\u00e1lni is fogj\u00e1k, mert m\u00e9g a mezei vadakat is neki adtam!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezut\u00e1n sz\u00f3ltam Hananj\u00e1nak: \u201eJ\u00f3l figyelj r\u00e1m, Hananj\u00e1! Nem k\u00fcld\u00f6tt t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, f\u00e9lrevezeted a n\u00e9pet, \u00e9s hazugs\u00e1ggal hitegeted!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Emiatt azt mondja neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: N\u00e9zd, elt\u00f6r\u00f6llek a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u0151l, \u00e9s m\u00e9g ebben az \u00e9vben meghalsz, mert arra biztattad a n\u00e9pet, hogy l\u00e1zadjon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hananj\u00e1 pr\u00f3f\u00e9ta m\u00e9g abban az \u00e9vben, a hetedik h\u00f3napban meghalt."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s levele a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sben \u00e9l\u0151kh\u00f6z - Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta levelet \u00edrt a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolt j\u00fadai foglyoknak Babil\u00f3ni\u00e1ba. A levelet a sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttek vezet\u0151inek c\u00edmezte, akik m\u00e9g megmaradtak; meg a papoknak, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak \u00e9s a n\u00e9pnek, akiket Nebukadneccar kor\u00e1bban fogolyk\u00e9nt hurcolt Babil\u00f3ni\u00e1ba Jeruzs\u00e1lemb\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez azut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Jekonj\u00e1 kir\u00e1lyt, meg az anyakir\u00e1lyn\u0151t, a kir\u00e1ly szolg\u00e1it, J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem fejedelmeit, a mesterembereket \u00e9s a kov\u00e1csokat Jeruzs\u00e1lemb\u0151l fogs\u00e1gba vitt\u00e9k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A levelet Jeremi\u00e1s El\u00e1sz\u00e1ra, S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1ra \u00e9s Gamarj\u00e1ra, Hilkijj\u00e1 fi\u00e1ra b\u00edzta, hogy vigy\u00e9k el Babil\u00f3ni\u00e1ba. Ezt a k\u00e9t f\u00e9rfit Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya k\u00fcldte Nebukadneccarhoz, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1hoz k\u00f6vets\u00e9gbe. Ez \u00e1llt a lev\u00e9lben:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene mindazoknak a foglyoknak, akiket Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Babil\u00f3ni\u00e1ba k\u00fcld\u00f6tt, sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9p\u00edtsetek magatoknak h\u00e1zakat, \u00e9s lakjatok benne! Telep\u00edtsetek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6s\u00f6ket, \u00e9s egy\u00e9tek azok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e1zasodjatok meg, \u00e9s neveljetek gyermekeket! H\u00e1zas\u00edts\u00e1tok meg fiaitokat, \u00e9s adj\u00e1tok feles\u00e9g\u00fcl le\u00e1nyaitokat, hogy gyermekeket sz\u00fcljenek! Szaporodjatok a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sben, meg ne fogyatkozzatok!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00f6rekedjetek arra, hogy az a telep\u00fcl\u00e9s \u00e9s k\u00f6zs\u00e9g, amelybe fogolyk\u00e9nt k\u00fcldtelek titeket, b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9ljen \u00e9s felvir\u00e1gozzon! Im\u00e1dkozzatok \u00e9rte, mert annak a b\u00e9kess\u00e9ge \u00e9s j\u00f3l\u00e9te lesz a ti b\u00e9kess\u00e9getek \u00e9s j\u00f3l\u00e9tetek is!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Ne hagyj\u00e1tok, hogy a k\u00f6z\u00f6ttetek l\u00e9v\u0151 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k \u00e9s j\u00f6vend\u0151mond\u00f3k becsapjanak titeket! Ne t\u00f6r\u0151djetek azzal, amit mondanak, vagy amit \u00e1lmodnak,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mert hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak nektek a nevemben! \u00c9n nem k\u00fcldtem \u0151ket hozz\u00e1tok semmif\u00e9le \u00fczenettel\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAmint letelik a hetven esztend\u0151 Babil\u00f3ni\u00e1ban, ism\u00e9t hozz\u00e1tok j\u00f6v\u00f6k, \u00e9s beteljes\u00edtem azt a j\u00f3t, amit \u00edg\u00e9rtem: visszahozlak titeket Jeruzs\u00e1lembe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiszen \u00e9n j\u00f3l tudom, mit tervezek a sz\u00e1motokra \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, s ezek a tervek b\u00e9kess\u00e9gr\u0151l \u00e9s felvir\u00e1gz\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3lnak, nem pedig nyomor\u00fas\u00e1gr\u00f3l \u00e9s bajr\u00f3l. Olyan j\u00f6v\u0151t sz\u00e1ntam nektek, amelyben j\u00f3t v\u00e1rhattok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Akkor majd seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvtok, hozz\u00e1m j\u00f6tt\u00f6k, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gt\u00f6k \u2014 \u00e9n pedig meghallgatlak titeket, \u00e9s teljes\u00edtem k\u00e9r\u00e9seiteket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kerestek majd engem, \u00e9s meg is tal\u00e1ltok, mert teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel kerestek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Igen, megengedem, hogy megtal\u00e1ljatok \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9n pedig kiszabad\u00edtalak a fogs\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s \u00f6sszegy\u0171jtelek minden n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl \u00e9s minden orsz\u00e1gb\u00f3l, ahov\u00e1 sz\u00e9tsz\u00f3rtalak titeket. Visszahozlak erre a helyre, ahonnan akaratom szerint fogs\u00e1gba hurcoltak titeket \u2014 \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondom ezt nektek.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azt mondt\u00e1tok: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Babil\u00f3ni\u00e1ban, a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sben is t\u00e1masztott k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellenben azt mondja arr\u00f3l a kir\u00e1lyr\u00f3l, aki most Jeruzs\u00e1lemben a D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fcl, \u00e9s arr\u00f3l a n\u00e9pr\u0151l, amely m\u00e9g a v\u00e1rosban maradt, vagyis mindazokr\u00f3l a testv\u00e9reitekr\u0151l, akiket nem hurcoltak el veletek egy\u00fctt Jeruzs\u00e1lemb\u0151l:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Fegyvert, \u00e9h\u00edns\u00e9get \u00e9s hal\u00e1los betegs\u00e9get k\u00fcld\u00f6k r\u00e1juk! Olyann\u00e1 teszem \u0151ket, mint a romlott f\u00fcg\u00e9ket, amelyek teljesen ehetetlenek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fegyverrel, \u00e9h\u00edns\u00e9ggel \u00e9s hal\u00e1los betegs\u00e9ggel s\u00fajtom \u0151ket olyannyira, hogy az eg\u00e9sz vil\u00e1g r\u00e9m\u00fclten fogja szeml\u00e9lni, mi t\u00f6rt\u00e9nik vel\u00fck! Elrettent\u0151 p\u00e9ld\u00e1v\u00e1 lesznek minden nemzet sz\u00e1m\u00e1ra. \u00c1tkozni \u00e9s g\u00fanyolni fogj\u00e1k \u0151ket a nemzetek, akik k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3rom \u0151ket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Igen, \u00edgy b\u00e1nok vel\u00fck, mivel nem hallgattak szavamra \u00e9s nem engedelmeskedtek \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Pedig \u00fajra meg \u00fajra k\u00fcldtem hozz\u00e1juk szolg\u00e1imat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, akik \u00e1ltal sz\u00f3ltam hozz\u00e1juk. \u0150k azonban nem hallgattak a szavamra\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eMost pedig ti, akiket \u00e9n k\u00fcldtem Jeruzs\u00e1lemb\u0151l Babil\u00f3ni\u00e1ba sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe, mindannyian hallj\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene Ah\u00e1br\u00f3l, K\u00f3l\u00e1j\u00e1 fi\u00e1r\u00f3l \u00e9s Cidkijj\u00e1r\u00f3l, Maasz\u00e9j\u00e1 fi\u00e1r\u00f3l, akik hazugs\u00e1got pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak nektek a nevemben: N\u00e9zz\u00e9tek, \u00e9n kiszolg\u00e1ltatom ezt a k\u00e9t f\u00e9rfit Nebukadneccarnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak, aki a szemetek l\u00e1tt\u00e1ra fogja kiv\u00e9geztetni mind a kett\u0151t."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Emiatt a Babil\u00f3ni\u00e1ban \u00e9l\u0151 j\u00fadai sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttek \u00e1tokba foglalj\u00e1k a k\u00e9t f\u00e9rfi nev\u00e9t. Az a mond\u00e1s keletkezik r\u00f3luk, hogy \u00bb\u00dagy b\u00e1njon veled az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, mint Cidkijj\u00e1val \u00e9s Ah\u00e1bbal, akiket a babil\u00f3niai kir\u00e1ly meg\u00e9getett!\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az\u00e9rt v\u00e9gezt\u00e9k ki \u0151ket, mert s\u00falyosan v\u00e9tkeztek Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9ben: h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9st k\u00f6vettek el t\u00e1rsaik feles\u00e9g\u00e9vel, \u00e9s az \u00e9n nevemben hamisan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ltak. Olyan dolgokat mondtak, amelyeket nem parancsoltam nekik. \u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3l tudom, mit tettek, \u00e9s tan\u00faskodom ellen\u00fck!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Egy hamis pr\u00f3f\u00e9ta megb\u00fcntet\u00e9se - Ism\u00e9t sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJeremi\u00e1s, mondd meg a Nehel\u00e1mb\u00f3l val\u00f3 Semaj\u00e1nak:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Semaj\u00e1, te leveleket \u00edrt\u00e1l a saj\u00e1t nevedben Jeruzs\u00e1lem eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9nek, Cefanj\u00e1 papnak, Maasz\u00e9j\u00e1 fi\u00e1nak, \u00e9s az eg\u00e9sz paps\u00e1gnak. Azt \u00edrtad nekik:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbCefanj\u00e1, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 tett t\u00e9ged papp\u00e1 J\u00f3j\u00e1d\u00e1 ut\u00f3djak\u00e9nt, hogy \u00fcgyelj az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban a rendre! A te k\u00f6teless\u00e9ged, hogy azokat a f\u00e9lesz\u0171 bolondokat, akik pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak adj\u00e1k ki magukat, letart\u00f3ztasd, kalod\u00e1ba z\u00e1rd, \u00e9s bilincsekbe verd!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Akkor h\u00e1t mi\u00e9rt nem b\u00fcntetted meg az Anat\u00f3tb\u00f3l val\u00f3 Jeremi\u00e1st, aki \u00fagy tesz, mintha pr\u00f3f\u00e9ta lenne?!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mert ez a Jeremi\u00e1s levelet \u00edrt nek\u00fcnk Babil\u00f3ni\u00e1ba, amelyben azt \u00e1ll\u00edtja, hogy a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s\u00fcnk hossz\u00fara fog ny\u00falni. Arra biztat benn\u00fcnket, hogy \u00e9p\u00edts\u00fcnk h\u00e1zakat \u00e9s lakjunk benn\u00fck, \u00fcltess\u00fcnk gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1kat \u00e9s egy\u00fck a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00fcket.\u00ab\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cefanj\u00e1 pap azonban felolvasta nekem Semaj\u00e1 level\u00e9t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt hozz\u00e1m:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201eJeremi\u00e1s, \u00fczend meg a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sben \u00e9l\u0151knek: Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a Nehel\u00e1mb\u00f3l val\u00f3 Semaj\u00e1r\u00f3l: \u0151 pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lt nektek, pedig \u00e9n nem b\u00edztam meg ezzel. Mivel \u00edgy becsapott benneteket,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ez\u00e9rt \u2014 azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 megb\u00fcntetem Semaj\u00e1t, eg\u00e9sz csal\u00e1dj\u00e1val egy\u00fctt: sem \u0151, sem a gyermekei nem fogj\u00e1k megl\u00e1tni, amikor j\u00f3ra ford\u00edtom n\u00e9pem sors\u00e1t. Megb\u00fcntetem, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elleni l\u00e1zad\u00e1sra \u00e9s engedetlens\u00e9gre tan\u00edtotta n\u00e9pemet.\u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s \u00edg\u00e9rete - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: Jegyezd f\u00f6l egy k\u00f6nyvtekercsbe mindazt, amit neked mondtam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert bizony elj\u00f6n az id\u0151 \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, amikor kiszabad\u00edtom a fogs\u00e1gb\u00f3l n\u00e9pemet, Izr\u00e1elt \u00e9s J\u00fad\u00e1t. Visszahozom \u0151ket, \u00e9s ism\u00e9t birtokba veszik azt a f\u00f6ldet, amelyet \u0151seiknek adtam.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9r\u0151l:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eA f\u00e9lelem \u00e9s retteg\u00e9s ki\u00e1ltoz\u00e1sa hallatszik, nincs b\u00e9kess\u00e9g sehol!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek, \u00e9s csod\u00e1lkozzatok! H\u00e1t a f\u00e9rfiak is sz\u00fclnek? Mi\u00e9rt l\u00e1tom \u0151ket \u00f6sszeg\u00f6rnyedve, \u00e1gy\u00e9kukra szor\u00edtott k\u00e9zzel, mint a vaj\u00fad\u00f3 asszonyokat? Mi\u00e9rt olyan s\u00e1padt \u00e9s r\u00e9m\u00fclt az arcuk?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jaj! Rettenetes az a nap, nincs hozz\u00e1 hasonl\u00f3, s megszorongatja J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9t, de v\u00e9g\u00fcl kiszabadulnak a bajb\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mert azon a napon \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014 let\u00f6r\u00f6m nyakatokr\u00f3l az ig\u00e1t, k\u00f6teleiteket leszaggatom, s nem szolg\u00e1ltok t\u00f6bb\u00e9 idegeneket!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hanem engem szolg\u00e1ltok, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, Isteneteket, \u00e9s kir\u00e1lyotokat, D\u00e1vidot, akit tr\u00f3nra emelek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj szolg\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe! - Ne f\u00e9lj h\u00e1t, szolg\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, ne rettegj Izr\u00e1el, mert \u00e9n megszabad\u00edtlak a t\u00e1voli orsz\u00e1gokb\u00f3l, \u00e9s gyermekeidet a fogs\u00e1g f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l. Visszahozlak, J\u00e1k\u00f3b, \u00e9s b\u00e9k\u00e9ben \u00e9lhettek, senki sem h\u00e1borgat, nem r\u00e9m\u00edt meg t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert veled vagyok, hogy megmentselek \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, v\u00e9get vetek a nemzeteknek, akik k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3rtalak, de nektek nem vetek v\u00e9get. Igazs\u00e1gosan megfeny\u00edtelek, mert semmik\u00e9pp nem hagyhatlak b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: S\u00falyos a te sebed, gy\u00f3gy\u00edthatatlan a s\u00e9r\u00fcl\u00e9sed,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "senki sem t\u00e1mogat, nincs gy\u00f3gyszer sebedre, nincs gy\u00f3gyul\u00e1s sz\u00e1modra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Szeret\u0151id mind elhagytak, nem t\u00f6r\u0151dnek veled. Megvertelek, mintha ellens\u00e9ged lenn\u00e9k, megb\u00fcntettelek, mintha kegyetlen lenn\u00e9k, sok b\u0171n\u00f6d\u00e9rt \u00e9s s\u00falyos v\u00e9tkeid\u00e9rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mi\u00e9rt ki\u00e1ltozol sebeid miatt? Bizony, azok gy\u00f3gy\u00edthatatlanok! Sok b\u0171n\u00f6d\u00e9rt, s\u00falyos v\u00e9tkeid\u00e9rt b\u00e1ntam \u00edgy veled."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De elpuszt\u00edtj\u00e1k majd puszt\u00edt\u00f3idat is, fogs\u00e1gba mennek ellens\u00e9geid, aki t\u00e9ged kirabolt, azt is kirabolj\u00e1k, \u00e9s kifoszt\u00f3idat is kifosztj\u00e1k."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sebeidet begy\u00f3gy\u00edtom, betegs\u00e9geidb\u0151l meggy\u00f3gy\u00edtalak \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, mert azt mondt\u00e1k r\u00f3lad: \u00bbSz\u00e1m\u0171z\u00f6tt fogoly lett Sion, senki sem t\u00f6r\u0151dik m\u00e1r vele!\u00ab\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Kiszabad\u00edtom a fogs\u00e1gb\u00f3l J\u00e1k\u00f3b s\u00e1trait, \u00e9s megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k hajl\u00e9kain. \u00dajj\u00e1\u00e9p\u00fcl romjaib\u00f3l a v\u00e1ros, \u00e9s a palota is a maga hely\u00e9n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1la\u00e9nek \u00e9s dics\u0151\u00edt\u00e9s hangzik, \u00f6r\u00f6m \u00e9s vid\u00e1ms\u00e1g hallatszik falaik k\u00f6z\u00f6tt. Megsokas\u00edtom n\u00e9pemet, s t\u00f6bb\u00e9 meg nem fogyatkoznak, megbecs\u00fcltekk\u00e9 teszem \u0151ket, s t\u00f6bb\u00e9 nem lesznek megvetettek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiaik olyanok lesznek, mint r\u00e9gen, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcket meger\u0151s\u00edtem, hogy meg\u00e1lljon el\u0151ttem, elnyom\u00f3ikat pedig mind megb\u00fcntetem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fejedelm\u00fck k\u00f6z\u00fcl\u00fck ker\u00fcl ki, bel\u0151l\u00fck sz\u00e1rmazik uralkod\u00f3juk, akit jelenl\u00e9tembe h\u00edvok \u00e9s emelek. \u0150 pedig b\u00e1tran k\u00f6zeledik hozz\u00e1m. K\u00fcl\u00f6nben ki mer\u00e9szelne h\u00edvatlanul el\u00e9m l\u00e9pni? \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Akkor ti n\u00e9pemm\u00e9 lesztek, \u00e9n pedig Istenetekk\u00e9.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Kit\u00f6r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 izz\u00f3 haragj\u00e1nak vihara, mint f\u00e9kezhetetlen forg\u00f3sz\u00e9l, s az istentelen gonoszok fej\u00e9re z\u00fadul."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nem csitul el az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja, am\u00edg v\u00e9ghez nem viszi, be nem teljes\u00edti sz\u00edve gondolat\u00e1t. Az utols\u00f3 napokban \u00e9rtitek meg ezt igaz\u00e1n!"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dajra f\u00f6l\u00e9p\u00edtelek, \u00e9s f\u00f6l\u00e9p\u00fclsz, Izr\u00e1el! - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eAbban az id\u0151ben Isten\u00e9v\u00e9 leszek Izr\u00e1el minden nemzets\u00e9g\u00e9nek, \u0151k pedig n\u00e9pemm\u00e9 lesznek.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eMegkegyelmeztem a puszt\u00e1ban n\u00e9pem marad\u00e9k\u00e1nak, kik az ellens\u00e9g kardj\u00e1t\u00f3l megmenek\u00fcltek, mikor Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t nyugalmuk f\u00f6ldj\u00e9re vezettem.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Megjelent nekem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a t\u00e1volb\u00f3l: \u201e\u00d6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 szeretettel szeretlek t\u00e9ged, ez\u00e9rt marad meg ir\u00e1ntad h\u0171s\u00e9gem \u00e9s kegyelmem!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dajra f\u00f6l\u00e9p\u00edtelek, \u00e9s f\u00f6l\u00e9p\u00fclsz, Izr\u00e1el sz\u0171z le\u00e1nya! \u00dajra k\u00e9zbe veszed a cs\u00f6rg\u0151dobokat, \u00e9s kivonulsz az ujjong\u00f3, t\u00e1ncol\u00f3 seregben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ism\u00e9t sz\u0151l\u0151skerteket \u00fcltetsz Sam\u00e1ria dombjain, s akik \u00fcltetik, azok \u00e9lvezik is a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bizony, elj\u00f6n az id\u0151, mikor Efraim hegyein az \u0151rszem ki\u00e1lt\u00e1sa hallatszik: \u00bbJ\u00f6jjetek, menj\u00fcnk f\u00f6l Sionba, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Isten\u00fcnkh\u00f6z!\u00ab\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201e\u00c9nekeljetek, ujjongjatok, mert j\u00f3t teszek J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9vel! Hirdess\u00e9tek mindazt a j\u00f3t, amit teszek Izr\u00e1ellel, hogy minden nemzet hallja! \u00c9nekelj\u00e9tek, ki\u00e1lts\u00e1tok: \u00bbMentsd meg, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, n\u00e9pedet, szabad\u00edtsd meg Izr\u00e1el marad\u00e9k\u00e1t!\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Visszahozom n\u00e9pemet az \u00e9szaki f\u00f6ldr\u0151l, \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6m \u0151ket a f\u00f6ld sz\u00e9l\u00e9r\u0151l is. Lesznek k\u00f6z\u00f6tt\u00fck vakok, s\u00e1nt\u00e1k, v\u00e1rand\u00f3s asszonyok, s\u0151t, vaj\u00fad\u00f3k is. Hatalmas sereg gy\u0171lik egybe, mikor visszat\u00e9rnek ide."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00edrva \u00e9s im\u00e1dkozva j\u00f6nnek, \u00edgy vezetem \u0151ket. Friss foly\u00f3vizekhez viszem, egyenes \u00faton vezetem \u0151ket, ahol meg sem botlanak, mert atyja vagyok Izr\u00e1elnek, \u00e9s Efraim az els\u0151sz\u00fcl\u00f6ttem.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, ti nemzetek, hirdess\u00e9tek a szigeteknek, s a t\u00e1voli partok n\u00e9peinek: \u201eAki sz\u00e9tsz\u00f3rta Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t, az gy\u0171jti \u00f6ssze \u0151ket, s meg\u0151rzi n\u00e9p\u00e9t, mint p\u00e1sztor a ny\u00e1j\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e1ltotta meg J\u00e1k\u00f3b n\u00e9p\u00e9t, kiszabad\u00edtotta a n\u00e1l\u00e1n\u00e1l er\u0151sebb kez\u00e9b\u0151l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A megszabadultak elj\u00f6nnek, \u00e9s \u00e9nekelnek, ujjonganak Sion hegy\u00e9n, arcuk \u00f6r\u00f6mt\u0151l ragyog az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 j\u00f3s\u00e1ga miatt. Mert el\u00e1rasztja \u0151ket aj\u00e1nd\u00e9kaival: b\u00faz\u00e1val, borral, ol\u00edvaolajjal, b\u00e1r\u00e1nyok \u00e9s borjak sokas\u00e1g\u00e1val. Lelk\u00fck olyan lesz, mint a j\u00f3l \u00f6nt\u00f6z\u00f6tt kert, s b\u00e1nat a k\u00f6zel\u00fckbe sem \u00e9r t\u00f6bb\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor t\u00e1ncolva ujjonganak egy\u00fctt a t\u00f6megben ifjak \u00e9s v\u00e9nek, le\u00e1nyok \u00e9s leg\u00e9nyek, mert gy\u00e1szukat \u00f6r\u00f6mre ford\u00edtom, megvigasztalom \u0151ket, s \u00f6r\u00f6m\u00f6t szerzek nekik sok b\u00e1natuk ut\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A papokat ell\u00e1tom b\u0151s\u00e9gesen, mindennek a sz\u00edne-jav\u00e1val, n\u00e9pemet j\u00f3l tartom javaimmal\u201d \u2014 sz\u00f3l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eNagy s\u00edr\u00e1s-jajgat\u00e1s hallatszik R\u00e1m\u00e1ban, keserves sirat\u00f3\u00e9nek: R\u00e1hel siratja fiait, mert nincsenek t\u00f6bb\u00e9, s nem akar megvigasztal\u00f3dni.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondja: \u201eNe jajgass tov\u00e1bb, ne hullass k\u00f6nnyeket, mert munk\u00e1dat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megjutalmazza, s fiaid visszat\u00e9rnek az ellens\u00e9g f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e9gy h\u00e1t j\u00f3 rem\u00e9nys\u00e9gben j\u00f6v\u0151d fel\u0151l, mert fiaid hazat\u00e9rnek a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fckre!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hallottam, bizony hallottam, hogy Efraim kesereg: \u201eMegvert\u00e9l, Uram, jaj, megvert\u00e9l engem, mint mikor gazd\u00e1ja ig\u00e1hoz szoktatja a bet\u00f6retlen tin\u00f3t! T\u00e9r\u00edts vissza, \u00e9s visszat\u00e9rek hozz\u00e1d, hiszen te vagy Istenem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Igaz, elfordultam t\u0151led, de megb\u00e1ntam b\u0171neimet, s miut\u00e1n megismertem magam, mellemet verem sz\u00e9gyenemben. Sz\u00e9gyellem magam, arcom pirul, ifj\u00fas\u00e1gom v\u00e9tkei miatt!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edgy felelt: \u201e\u00c9des fiam, Efraim! Legkedvesebb gyermekem! Valah\u00e1nyszor megfeny\u00edtelek, ism\u00e9t megsz\u00e1nlak, \u00e9s r\u00f3lad megeml\u00e9kezem. Felt\u00e1mad bennem az irgalom, megindul rajtad a sz\u00edvem, s megkegyelmezek neked!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1ll\u00edts \u00fatjelz\u0151ket magadnak, \u00e9p\u00edts \u00fatmutat\u00f3 oszlopokat, Izr\u00e1el sz\u0171z le\u00e1nya! Eml\u00e9kezz az \u00fatra, amelyen elment\u00e9l, figyelj az \u00fatra, \u00e9s j\u00f6jj vissza, t\u00e9rj haza v\u00e1rosaidba!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Meddig t\u00e9tov\u00e1zol m\u00e9g, h\u0171tlen le\u00e1ny? Hiszen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fajat teremt a f\u00f6ld\u00f6n: a le\u00e1ny j\u00e1r a f\u00e9rfi ut\u00e1n!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u201eAmikor kiszabad\u00edtom \u0151ket a fogs\u00e1gb\u00f3l, ism\u00e9t ezt fogj\u00e1k mondani J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9s v\u00e1rosaiban: \u00bb\u00c1ldjon meg t\u00e9ged az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te szent hegy, ahol igazs\u00e1goss\u00e1g lakik!\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9s v\u00e1rosaiban a f\u00f6ldm\u0171vesek \u00e9s a ny\u00e1jaikat terel\u0151 p\u00e1sztorok b\u00e9kess\u00e9gben fognak \u00e9lni egym\u00e1ssal,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "mert megitatok minden szomjaz\u00f3 lelket, \u00e9s j\u00f3llakatok minden \u00e9hez\u0151t.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amikor ezt hallottam, fel\u00e9bredtem, \u00e9s k\u00f6r\u00fcln\u00e9ztem. Ez az \u00e1lom fel\u00fcd\u00edtette lelkemet!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eElj\u00f6n az id\u0151, mikor megszapor\u00edtom J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t. Megszapor\u00edtom h\u00e1zi\u00e1llataikat, a ny\u00e1jakat \u00e9s a csord\u00e1kat is."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ahogyan egykor gondom volt arra, hogy gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9pjem, \u00f6sszet\u00f6rjem, sz\u00e9tsz\u00f3rjam, elpuszt\u00edtsam \u00e9s csap\u00e1sokkal b\u00fcntessem \u0151ket, ugyan\u00fagy most gondom lesz r\u00e1, hogy el\u00fcltessem \u00e9s f\u00f6l\u00e9p\u00edtsem \u0151ket \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Akkor majd nem emlegetik t\u00f6bb\u00e9 ezt a mond\u00e1st: \u00bbAz ap\u00e1k ett\u00e9k az \u00e9retlen sz\u0151l\u0151t, m\u00e9gis a fiaik foga f\u00e1jdult bele.\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mindenki csak a saj\u00e1t b\u0171n\u00e9\u00e9rt fog meghalni. Aki savany\u00fa sz\u0151l\u0151t eszik, annak a foga f\u00e1jdul meg, nem m\u00e1s\u00e9.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Az \u00faj sz\u00f6vets\u00e9g \u00edg\u00e9rete - \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Elj\u00f6n az id\u0151, amikor \u00faj sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9vel \u2014 \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondom ezt!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0150seikkel is sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem r\u00e9gen, amikor k\u00e9zen fogva kivezettem \u0151ket Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l, de \u0151k azt a r\u00e9gi sz\u00f6vets\u00e9get megt\u00f6rt\u00e9k, b\u00e1r \u00e9n h\u0171s\u00e9ges maradtam n\u00e9pemhez, mint f\u00e9rj a feles\u00e9g\u00e9hez. Az \u00faj nem olyan lesz, mint a r\u00e9gi \u2014 \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondom ezt!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben ilyen sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k Izr\u00e1el eg\u00e9sz n\u00e9p\u00e9vel: t\u00f6rv\u00e9nyemet a belsej\u00fckbe helyezem, a sz\u00edv\u00fckbe \u00edrom be. Akkor Isten\u00fckk\u00e9 leszek, \u0151k pedig n\u00e9pemm\u00e9 lesznek."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem kell t\u00f6bb\u00e9 senkinek sem a m\u00e1sikat tan\u00edtania, hogy igaz\u00e1n \u00e9s szem\u00e9lyesen megismerje az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, mert kicsinyt\u0151l a nagyig mindannyian k\u00f6zvetlen\u00fcl megismernek engem, mivel megbocs\u00e1tom v\u00e9tkeiket, \u00e9s b\u0171neikre t\u00f6bb\u00e9 nem is eml\u00e9kezem \u2014 \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondom ezt!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00f6r\u00f6kre fennmarad - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki teremtette a napot, hogy vil\u00e1g\u00edtson nappal, aki megszabta a hold mozg\u00e1s\u00e1t, s a csillagok p\u00e1ly\u00e1j\u00e1t, hogy vil\u00e1g\u00edtsanak \u00e9jjel, aki felkorb\u00e1csolja a tengert, hogy z\u00fagjanak hull\u00e1mai, kinek neve \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201eHa ezek m\u00e1r nem engedelmeskednek t\u00f6rv\u00e9nyemnek, csak akkor nem lesz t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1el nemzet a szememben!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eHa majd megm\u00e9rhet\u0151 lesz az \u00e9g a magasban, vagy kikutathat\u00f3 a f\u00f6ld alapzata a m\u00e9lyben, csak akkor vetem meg Izr\u00e1el \u00f6sszes lesz\u00e1rmazottjait az\u00e9rt, amit elk\u00f6vettek! \u2014 ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Jeruzs\u00e1lem \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l - \u201eElj\u00f6n az id\u0151 \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, mikor a v\u00e1ros az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00fcl a Hanana\u00e9l-toronyt\u00f3l a Sz\u00f6glet-kapuig,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "majd azon t\u00fal is kih\u00fazz\u00e1k a m\u00e9r\u0151zsin\u00f3rt egyenesen a G\u00e1r\u00e9b-dombig, azut\u00e1n elfordulnak G\u00f3\u00e1 fel\u00e9."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A v\u00f6lgy, ahov\u00e1 a halottakat temett\u00e9k, \u00e9s a szemetet hordt\u00e1k, azut\u00e1n a mez\u0151 a Kidron-patakig \u00e9s a Lovak kapuj\u00e1ig kelet fel\u00e9 \u2014 ez az eg\u00e9sz ter\u00fclet szent lesz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak. Soha t\u00f6bb\u00e9 nem fogj\u00e1k ezt a v\u00e1rost feld\u00falni, sem lerombolni!\u201d"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A fogoly Jeremi\u00e1s f\u00f6ldet v\u00e1s\u00e1rol - Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak tizedik \u00e9v\u00e9ben, amely Nebukadneccar uralkod\u00e1s\u00e1nak 18. esztendeje volt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ez akkor t\u00f6rt\u00e9nt, amikor Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak serege k\u00f6r\u00fclz\u00e1rva tartotta, \u00e9s ostromolta Jeruzs\u00e1lemet, Jeremi\u00e1s pedig fogoly volt J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak palot\u00e1j\u00e1ban, a b\u00f6rt\u00f6n bels\u0151 udvar\u00e1ban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ugyanis Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly letart\u00f3ztatta, mivel Jeremi\u00e1s az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenet\u00e9t pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lta: \u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: N\u00e9zz\u00e9tek! Ezt a v\u00e1rost a babil\u00f3niai kir\u00e1ly kez\u00e9be adom, aki el is foglalja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya sem menek\u00fcl meg a k\u00e1ldeusok kez\u00e9b\u0151l, hanem elfogj\u00e1k. Kiszolg\u00e1ltatj\u00e1k Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak, aki szemt\u0151l szembe besz\u00e9lni fog vele,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "majd fogolyk\u00e9nt Babil\u00f3ni\u00e1ba hurcolja. Cidkijj\u00e1 ott is marad, am\u00edg megb\u00fcntetem \u2014 \u00e9n mondom ezt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Ha pedig harcoltok a babil\u00f3niai sereg ellen, nem gy\u0151zhettek.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ezt mondta Jeremi\u00e1s: \u201e\u00cdgy sz\u00f3lt hozz\u00e1m az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s, figyelj r\u00e1m! Hanam\u00e9l, Sallum nagyb\u00e1ty\u00e1d fia hamarosan felkeres t\u00e9ged. Ezt fogja mondani: \u00bbVedd meg t\u0151lem azt a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet Anat\u00f3tban, amelynek megv\u00e9tel\u00e9re t\u00e9ged illet az els\u0151bbs\u00e9g!\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Val\u00f3ban \u00fagy is t\u00f6rt\u00e9nt, ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondta. Hanam\u00e9l elj\u00f6tt hozz\u00e1m a b\u00f6rt\u00f6n udvar\u00e1ba, \u00e9s ezt mondta: \u201eJeremi\u00e1s, k\u00e9rlek, vedd meg t\u0151lem azt a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet, amely Anat\u00f3tban, Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9n van, mert t\u00e9ged illet az els\u0151bbs\u00e9g! Vedd meg magadnak!\u201d Ekkor f\u00f6lismertem, hogy ez az, amir\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151z\u0151leg sz\u00f3lt nekem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t megv\u00e1s\u00e1roltam Hanam\u00e9lnek, nagyb\u00e1ty\u00e1m fi\u00e1nak a f\u00f6ldj\u00e9t, amely Anat\u00f3tban volt, \u00e9s kifizettem neki a v\u00e9tel\u00e1rat: 17 s\u00e9kel ez\u00fcst\u00f6t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meg\u00edrtam az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9st, al\u00e1\u00edrtam, \u00e9s tan\u00fakkal is al\u00e1\u00edrattam, majd lepecs\u00e9teltem. A v\u00e9tel\u00e1rat is lem\u00e9rtem egy m\u00e9rlegen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Majd fogtam a k\u00e9t okm\u00e1nyt: a lepecs\u00e9telt eredetit, amelyben a szerz\u0151d\u00e9s volt, \u00e9s a m\u00e1solatot, amely nem volt lepecs\u00e9telve,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e9s mindkett\u0151t \u00e1tadtam B\u00e1r\u00faknak, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1nak, aki Mahsz\u00e9j\u00e1 fia. Mindezt Hanam\u00e9l \u00e9s a tan\u00fak el\u0151tt tettem, akik a szerz\u0151d\u00e9st is al\u00e1\u00edrt\u00e1k. Szemtan\u00fai voltak ennek az udvarban \u00fcl\u0151 j\u00fadai f\u00e9rfiak is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n mindny\u00e1juk el\u0151tt azt parancsoltam B\u00e1r\u00faknak:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u201eVedd ezt az ad\u00e1sv\u00e9teli szerz\u0151d\u00e9st, a lepecs\u00e9telt eredetit \u00e9s a m\u00e1solatot, \u00e9s tedd el mindkett\u0151t egy cser\u00e9ped\u00e9nybe, hogy hossz\u00fa ideig megmaradjon!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u201eIsm\u00e9t adnak \u00e9s vesznek majd h\u00e1zakat, sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket \u00e9s sz\u0151l\u0151skerteket ebben az orsz\u00e1gban.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9se - Miut\u00e1n \u00e1tadtam a szerz\u0151d\u00e9st B\u00e1r\u00faknak, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1nak, \u00edgy im\u00e1dkoztam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Istenem! Te vagy, aki az eget \u00e9s a f\u00f6ldet teremtetted nagy er\u0151ddel \u00e9s hatalmaddal, nincs sz\u00e1modra semmi lehetetlen!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u0171s\u00e9ges szeretettel b\u00e1nsz ezer nemzed\u00e9kkel, de megb\u00fcnteted az ap\u00e1k b\u0171ne miatt a fiaikat is. \u00d3, hatalmas \u00e9s er\u0151s Isten, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Seregek Ura!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Milyen b\u00f6lcs vagy a tervez\u00e9sben, milyen hat\u00e9kony a megval\u00f3s\u00edt\u00e1sban! Szemmel tartod az emberek minden l\u00e9p\u00e9s\u00e9t, hogy mindenkinek tettei \u00e9s \u00e9letm\u00f3dja szerint megadd, amit \u00e9rdemel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Te vagy, aki jeleket \u00e9s csod\u00e1kat viszel v\u00e9ghez a r\u00e9gi id\u0151kt\u0151l kezdve, \u00e9s Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t\u0151l fogva, mind a mai napig Izr\u00e1el f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9s a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt egyar\u00e1nt, hogy ilyen nagy h\u00edrnevet szerezz magadnak az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Te hoztad ki Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t Egyiptomb\u00f3l jelekkel \u00e9s csod\u00e1kkal, er\u0151s karoddal \u00e9s nagy hatalmaddal, amely mindenkiben f\u00e9lelmet keltett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Te adtad nekik ezt a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet, amelyet \u0151seinknek esk\u00fcvel \u00edg\u00e9rt\u00e9l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El is foglalt\u00e1k e f\u00f6ldet \u00e9s birtokba vett\u00e9k, de azut\u00e1n nem engedelmeskedtek szavadnak, nem k\u00f6vett\u00e9k tan\u00edt\u00e1sodat \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeidet. Semmit sem akartak megtenni abb\u00f3l, amit parancsolt\u00e1l nekik. Emiatt hoztad r\u00e1juk ezt a nagy veszedelmet!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Most pedig m\u00e1r az ostroml\u00f3 sereg f\u00f6lds\u00e1ncai eg\u00e9szen a v\u00e1ros fal\u00e1ig \u00e9rnek! J\u00f3l tudom, hogy a v\u00e1rost a h\u00e1bor\u00fa, az \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s a betegs\u00e9gek miatt elfoglalja az ostroml\u00f3 ellens\u00e9g, a k\u00e1ldeusok serege. Bizony kez\u00fckbe adod a v\u00e1rost, mert amit mondt\u00e1l, az \u00fagy is lesz, amint magad is l\u00e1tod!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ennek ellen\u00e9re most m\u00e9gis azt mondtad nekem, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00dar Isten, hogy vegyem meg azt a sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldet, fizessem ki az \u00e1r\u00e1t, szerezzek tan\u00fakat hozz\u00e1\u2026 De mi\u00e9rt? Hiszen ezt a v\u00e1rost az ostroml\u00f3 k\u00e1ldeusok elfoglalj\u00e1k \u00e9s lerombolj\u00e1k!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sz\u00e1momra nincs lehetetlen! - Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eL\u00e1sd meg, Jeremi\u00e1s: \u00c9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, minden haland\u00f3 Istene! Van-e valami, ami t\u00fal neh\u00e9z nekem?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eBizony, kiszolg\u00e1ltatom ezt a v\u00e1rost az ostroml\u00f3 k\u00e1ldeus seregnek \u00e9s Nebukadneccarnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s el is foglalj\u00e1k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Az ostroml\u00f3 k\u00e1ldeus sereg bet\u00f6r a v\u00e1rosba, f\u00f6lgy\u00fajtja, lerombolja az eg\u00e9szet. Igen, f\u00f6l\u00e9getik a h\u00e1zakat, amelyeknek tetej\u00e9n egykor a lak\u00f3ik t\u00f6mj\u00e9nnel \u00e1ldoztak Ba\u00e1lnak, \u00e9s ital\u00e1ldozatot mutattak be m\u00e1s isteneknek, hogy ezzel haragra ingereljenek engem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mert Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9pe kezdett\u0151l fogva mindig csak azt tette, amit rossznak tartok \u00e9s ut\u00e1lok \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Igen, ez a n\u00e9p sz\u00fcntelen azzal bosszantott engem, hogy a maguk k\u00e9sz\u00edtette b\u00e1lv\u00e1nyokat im\u00e1dt\u00e1k."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ez a v\u00e1ros pedig, att\u00f3l fogva, hogy f\u00f6l\u00e9p\u00edtett\u00e9k, mindm\u00e1ig csak bossz\u00fas\u00e1got okozott, \u00e9s haragra ingerelt \u2014 ez\u00e9rt elfordulok t\u0151le, \u00e9s r\u00e1 sem n\u00e9zek t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elpuszt\u00edtom, mivel Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9pe oly sok gonoszs\u00e1got k\u00f6vetett el, hogy haragra ingereljenek. Igen, kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl mind ezt tett\u00e9k: kir\u00e1lyaik, fejedelmeik, papjaik, pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ik, J\u00fada n\u00e9pe \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosai."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e1tat ford\u00edtottak nekem, nem fordultak fel\u00e9m! B\u00e1r \u00e9n nem f\u00e1radtam bele, hogy sz\u00fcntelen tan\u00edtsam \u0151ket, de \u0151k nem hallgattak r\u00e1m, nem engedelmeskedtek, \u00e9s nem fogadt\u00e1k meg figyelmeztet\u00e9semet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyaikat fel\u00e1ll\u00edtott\u00e1k h\u00e1zamban, hogy tiszt\u00e1talann\u00e1 tegy\u00e9k e h\u00e1zat, amely nevemet viseli."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Olt\u00e1rokat \u00e9p\u00edtettek Ba\u00e1lnak a Ben-Hinn\u00f3m v\u00f6lgy\u00e9ben, s ott meg\u00e9gett\u00e9k fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat \u2014 \u00edgy \u00e1ldozt\u00e1k f\u00f6l \u0151ket Moloknak, b\u00e1r ezt egy\u00e1ltal\u00e1n nem parancsoltam nekik, s\u0151t, m\u00e9g eszembe sem jutott, hogy ilyen ut\u00e1latos b\u0171nt k\u00f6vessenek el, s ezzel eg\u00e9sz J\u00fad\u00e1t b\u0171n\u00f6ss\u00e9 tegy\u00e9k."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Most m\u00e9gis azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene err\u0151l a v\u00e1rosr\u00f3l, amelyr\u0151l ti azt mondj\u00e1tok, hogy h\u00e1bor\u00fa, \u00e9h\u00edns\u00e9g \u00e9s betegs\u00e9g miatt Babil\u00f3nia kir\u00e1lya elfoglalja:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e9zd! \u00d6sszegy\u0171jt\u00f6m e v\u00e1ros lak\u00f3it mindazokb\u00f3l az orsz\u00e1gokb\u00f3l, amelyekbe sz\u00e9tsz\u00f3rtam \u0151ket izz\u00f3 haragomban \u00e9s nagy felindul\u00e1somban. Azut\u00e1n visszahozom \u0151ket erre a helyre, ahol majd biztons\u00e1gban lakhatnak."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e9pemm\u00e9 lesznek, \u00e9n pedig Isten\u00fckk\u00e9 leszek."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Egy sz\u00edvet \u00e9s egy utat adok nekik, hogy mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 tiszteljenek \u00e9s f\u00e9ljenek engem, s \u00edgy j\u00f3 dolguk legyen nekik is, ut\u00f3daiknak is."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k vel\u00fck, amely szerint soha t\u00f6bb\u00e9 nem fordulok el t\u0151l\u00fck, \u00e9s j\u00f3l b\u00e1nok vel\u00fck. S\u0151t, istenf\u00e9lelmet \u00fcltetek sz\u00edv\u00fckbe, hogy t\u00f6bb\u00e9 ne p\u00e1rtoljanak el t\u0151lem."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00d6r\u00f6mmel teszek j\u00f3t vel\u00fck, teljes sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel letelep\u00edtem \u0151ket ezen a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s szil\u00e1rdan meggy\u00f6kereznek itt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Ahogyan elhoztam az idej\u00e9t e n\u00e9p s\u00falyos megb\u00fcntet\u00e9s\u00e9nek, ugyan\u00fagy elhozom az idej\u00e9t mindannak a j\u00f3nak, amit meg\u00edg\u00e9rtem nekik."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "B\u00e1r ti azt mondj\u00e1tok err\u0151l az orsz\u00e1gr\u00f3l, hogy elpusztult, eln\u00e9ptelenedett, s m\u00e9g \u00e1llatok sincsenek rajta, \u00e9s birtokba veszik a k\u00e1ldeusok, \u00e9n m\u00e9gis azt mondom, hogy fognak m\u00e9g itt sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket adni \u00e9s venni."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Bizony, Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9n, Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n, J\u00fada v\u00e1rosaiban, meg a hegyvid\u00e9k, a s\u00edks\u00e1g \u00e9s a D\u00e9lvid\u00e9k v\u00e1rosaiban fognak m\u00e9g sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket adni \u00e9s venni, kifizetik az \u00e1r\u00e1t, meg\u00edrj\u00e1k a szerz\u0151d\u00e9st, tan\u00fakat szereznek hozz\u00e1, al\u00e1\u00edrj\u00e1k \u00e9s lepecs\u00e9telik, annak rendje \u00e9s m\u00f3dja szerint. \u00cdgy lesz, mert \u00e9n kiszabad\u00edtom \u00e9s visszahozom n\u00e9pemet a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kiszabad\u00edtom a fogs\u00e1gb\u00f3l n\u00e9pemet! - M\u00e1sodszor is sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hozz\u00e1m, amikor m\u00e9g a kir\u00e1lyi palota bels\u0151 udvar\u00e1ban raboskodtam:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki eltervezi a dolgokat; v\u00e9ghez is viszi, amit eltervezett; \u00e9s kiform\u00e1lja az esem\u00e9nyeket \u2014 \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 az \u0151 neve \u2014"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "k\u00e9rdezz t\u0151lem, Jeremi\u00e1s, \u00e9s v\u00e1laszolok neked: nagy \u00e9s hozz\u00e1f\u00e9rhetetlen titkokat mutatok, amelyeket m\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben nem tudhatsz.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene a v\u00e1ros h\u00e1zair\u00f3l \u00e9s a kir\u00e1lyi palot\u00e1r\u00f3l: \u201eAz ellens\u00e9g lerombolja ezeket, \u00e9s ostroms\u00e1ncokat \u00e9p\u00edt bel\u0151l\u00fck a v\u00e1rosfal tetej\u00e9ig, azut\u00e1n megostromolja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A v\u00e1ros lak\u00f3inak gonosztettei miatti haragomban \u00e9s nagy felindul\u00e1somban elfordultam t\u0151l\u00fck, \u00e9s eltakartam arcomat el\u0151l\u00fck, \u00e9s sokakat meg\u00f6l\u00f6k k\u00f6z\u00fcl\u00fck. Ez\u00e9rt a v\u00e1ros v\u00e9d\u0151i hi\u00e1ba harcolnak a k\u00e1ldeusok ellen, mert v\u00e9g\u00fcl a v\u00e9d\u0151k hull\u00e1i t\u00f6ltik meg h\u00e1zaikat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De n\u00e9zd! Azut\u00e1n majd orvoss\u00e1got k\u00e9sz\u00edtek sz\u00e1mukra, bek\u00f6t\u00f6z\u00f6m \u00e9s meggy\u00f3gy\u00edtom sebeiket, s\u0151t \u00e9lvezhetik a b\u0151s\u00e9ges b\u00e9kess\u00e9g, j\u00f3l\u00e9t \u00e9s igazs\u00e1g \u00e1ld\u00e1sait."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kiszabad\u00edtom a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l \u00e9s a fogs\u00e1gb\u00f3l J\u00fada \u00e9s Izr\u00e1el foglyait, \u00fajra f\u00f6l\u00e9p\u00edtem \u00e9s meger\u0151s\u00edtem \u0151ket, mint r\u00e9gen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Megtiszt\u00edtom \u0151ket minden b\u0171n\u00fckt\u0151l, amellyel v\u00e9tkeztek ellenem, megbocs\u00e1tom b\u0171neiket, amellyel l\u00e1zadtak ellenem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A f\u00f6ld minden nemzete l\u00e1tni fogja, hogy megbocs\u00e1tottam n\u00e9pemnek, \u00e9s sorsukat j\u00f3ra ford\u00edtom. A nemzetek tisztelni \u00e9s f\u00e9lni fognak engem, \u00e9s remegnek, mert l\u00e1tj\u00e1k, hogy Izr\u00e1el b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9s j\u00f3l\u00e9tben \u00e9l, felvir\u00e1gzik, \u00e9s teljes biztons\u00e1gban van. Mindez j\u00f3 h\u00edremet-nevemet, dics\u0151s\u00e9gemet \u00e9s dics\u00e9retemet n\u00f6veli, nekem pedig nagy \u00f6r\u00f6met szerez."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ti azt mondj\u00e1tok err\u0151l a helyr\u0151l, hogy elpusztult \u00e9s lakatlan, m\u00e9g \u00e1llatok sem \u00e9lnek itt. \u00cdgy is van: J\u00fada v\u00e1rosai \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1i kietlen romhalmazz\u00e1 lettek, lakatlanok, s m\u00e9g \u00e1llatokat sem l\u00e1tni benn\u00fck."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig azt mondom, hogy ism\u00e9t hallatszik majd e helyen az \u00f6r\u00f6m \u00e9s vid\u00e1ms\u00e1g hangja, menyasszony \u00e9s v\u0151leg\u00e9ny szava, meg azoknak az \u00e9neke, akik a dics\u00e9ret h\u00e1la\u00e1ldozat\u00e1t hozz\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba: \u00bbDics\u00e9rj\u00e9tek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t, a Seregek Ur\u00e1t, mert \u0151 j\u00f3, \u00e9s h\u0171s\u00e9ges szeretete \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart!\u00ab Mert kiszabad\u00edtom n\u00e9pemet a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l \u00e9s fogs\u00e1gb\u00f3l, helyre\u00e1ll\u00edtom \u0151ket, \u00e9s olyanok lesznek, mint r\u00e9gen.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eEz a hely most emberek \u00e9s \u00e1llatok n\u00e9lk\u00fcli kietlen pusztas\u00e1g. De elj\u00f6n az id\u0151, amikor majd ism\u00e9t p\u00e1sztorok fogj\u00e1k itt a ny\u00e1jaikat terelgetni. Igen, J\u00fada \u00f6sszes v\u00e1rosaiban lakni fognak, s a p\u00e1sztorok juhny\u00e1jaikat a legel\u0151re vezetik, \u00e9s megpihentetik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, \u00edgy lesz ez az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban: a nyugati dombvid\u00e9k, a s\u00edks\u00e1g \u00e9s a d\u00e9li vid\u00e9k v\u00e1rosaiban, Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9n, Jeruzs\u00e1lem k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosaiban! M\u00e9g ny\u00e1jak fognak \u00e1tmenni a p\u00e1sztorok keze alatt, amint megsz\u00e1molj\u00e1k \u00e1llataikat \u2014 ezt \u00e9n mondom, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia az Igazs\u00e1gos Csemet\u00e9r\u0151l - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Elj\u00f6n az id\u0151, amikor beteljes\u00edtem j\u00f3 \u00edg\u00e9reteimet, amelyeket Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek tettem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e9zz\u00e9tek! Mikor elj\u00f6n az id\u0151, feln\u00f6vesztem D\u00e1vid csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l az Igazs\u00e1gos Csemet\u00e9t, aki helyesen \u00edt\u00e9l, \u00e9s igazs\u00e1gosan korm\u00e1nyozza orsz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azokban a napokban J\u00fada n\u00e9pe megszabadul, Jeruzs\u00e1lem n\u00e9pe b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9l. \u00cdgy h\u00edvj\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet: \u00bbAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 a mi igazs\u00e1goss\u00e1gunk.\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mert azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Izr\u00e1el tr\u00f3nj\u00e1n mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 D\u00e1vid lesz\u00e1rmazottja fog kir\u00e1lyk\u00e9nt uralkodni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e9vi lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl sem fogynak el a papok, akik sz\u00fcntelen\u00fcl \u00e1ldozatokat hoznak el\u00e9m: \u00e9g\u0151-, \u00e9tel-, \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozatokat.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem a nappallal \u00e9s az \u00e9jszak\u00e1val, hogy megszabott rendj\u00fckben k\u00f6vess\u00e9k egym\u00e1st. Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem D\u00e1viddal is, hogy tr\u00f3nj\u00e1n mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 lesz\u00e1rmazottja fog kir\u00e1lyk\u00e9nt uralkodni. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen szolg\u00e1immal, a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 papokkal is sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem. Ha f\u00f6l tudj\u00e1tok bontani a nappalra \u00e9s \u00e9jjelre vonatkoz\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9gemet, csak akkor lesz \u00e9rv\u00e9nytelen a D\u00e1viddal \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kkal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gem is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem a nappallal \u00e9s az \u00e9jszak\u00e1val, hogy megszabott rendj\u00fckben k\u00f6vess\u00e9k egym\u00e1st. Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem D\u00e1viddal is, hogy tr\u00f3nj\u00e1n mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 lesz\u00e1rmazottja fog kir\u00e1lyk\u00e9nt uralkodni. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen szolg\u00e1immal, a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 papokkal is sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem. Ha f\u00f6l tudj\u00e1tok bontani a nappalra \u00e9s \u00e9jjelre vonatkoz\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9gemet, csak akkor lesz \u00e9rv\u00e9nytelen a D\u00e1viddal \u00e9s a l\u00e9vit\u00e1kkal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gem is."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Amennyi csillag van az \u00e9gen, vagy homokszem a tengerparton, annyira megsokas\u00edtom szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak a lesz\u00e1rmazottjait, \u00e9s megsokszorozom szolg\u00e1imnak, a l\u00e9vit\u00e1knak sz\u00e1m\u00e1t: megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlanul sokan lesznek.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ism\u00e9t sz\u00f3lt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 hozz\u00e1m:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eJeremi\u00e1s, hallottad, hogy mit besz\u00e9lnek az emberek? Azt mondj\u00e1k, hogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egykor kiv\u00e1lasztotta, most azonban eltasz\u00edtotta mag\u00e1t\u00f3l Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9t. Ezzel annyira megvetik n\u00e9pemet, hogy m\u00e1r nemzetnek sem tartj\u00e1k \u0151ket!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig azt mondom: Ha m\u00e1r nem lesz \u00e9rv\u00e9nyben a nappallal \u00e9s \u00e9jszak\u00e1val k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9gem, s ha az \u00e9g \u00e9s a f\u00f6ld nem engedelmeskedik t\u00f6bb\u00e9 t\u00f6rv\u00e9nyeimnek, amelyekkel megszabtam rendj\u00fcket,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "csak akkor fogom eltasz\u00edtani magamt\u00f3l J\u00e1k\u00f3bnak \u00e9s szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak lesz\u00e1rmazottjait, \u00e9s csak akkor fordulhat el\u0151, hogy nem v\u00e1lasztok t\u00f6bb\u00e9 D\u00e1vid lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl senkit, hogy kir\u00e1lyk\u00e9nt uralkodjon \u00c1brah\u00e1m, Izs\u00e1k \u00e9s J\u00e1k\u00f3b lesz\u00e1rmazottjain. Mert kiszabad\u00edtom n\u00e9pemet a sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sb\u0151l, \u00e9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9 tart\u00f3 szeretettel k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k rajtuk\u201d."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete Cidkijj\u00e1 kir\u00e1lynak - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz. Ez akkor t\u00f6rt\u00e9nt, amikor Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya seregeivel Jeruzs\u00e1lemet ostromolta, \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9seket t\u00e1madta. Nebukadneccar sereg\u00e9ben birodalma minden leig\u00e1zott orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l szolg\u00e1ltak seg\u00e9dcsapatok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u201eJeremi\u00e1s, menj Cidkijj\u00e1hoz, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1hoz, \u00e9s mondd neki: Ezt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: N\u00e9zd, \u00e9n ezt a v\u00e1rost Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9be adom, \u0151 pedig f\u00f6lgy\u00fajtja \u00e9s elpuszt\u00edtja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Te magad sem menek\u00fclsz meg t\u0151le, hanem eg\u00e9sz biztosan fogs\u00e1gba esel, \u00e9s kiszolg\u00e1ltatnak Nebukadneccarnak! Szemt\u0151l szembe fogod l\u00e1tni Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t, aki besz\u00e9lni fog veled, \u00e9s elhurcol t\u00e9ged Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De halld meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya! Ezt mondja neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: nem fegyver \u00e1ltal fogsz meghalni,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hanem b\u00e9k\u00e9ben. Ahogyan az el\u0151tted uralkod\u00f3 kir\u00e1lyokat meggy\u00e1szolt\u00e1k, t\u00e9ged is \u00fagy fognak gy\u00e1szolni: temet\u00e9sed gy\u00e1sz\u00fcnnep\u00e9n illatos f\u0171szereket \u00e9getnek, \u00e9s sirat\u00f3\u00e9neket \u00e9nekelnek: \u00bbJaj, Urunk! Jaj, Kir\u00e1lyunk!\u00ab \u2014 Ezt \u00e9n mondom neked, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Teh\u00e1t mindezt elmondta Jeremi\u00e1s Cidkijj\u00e1nak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak Jeruzs\u00e1lemben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ek\u00f6zben Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak serege ostromolta Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s J\u00fada megmaradt v\u00e1rosait, L\u00e1kist \u00e9s Az\u00e9k\u00e1t. M\u00e1r csak ez a k\u00e9t meger\u0151s\u00edtett v\u00e1ros maradt meg J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9gk\u00f6t\u00e9s az ostromlott Jeruzs\u00e1lemben - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz. Ez azut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt mindazokkal, akik Jeruzs\u00e1lemben voltak, hogy mindenki felszabad\u00edtja a h\u00e9ber rabszolg\u00e1it,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ak\u00e1r f\u00e9rfi, ak\u00e1r n\u0151 legyen az, \u00e9s hogy soha t\u00f6bb\u00e9 nem tartja izr\u00e1eli testv\u00e9r\u00e9t rabszolgas\u00e1gban."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezt a sz\u00f6vets\u00e9get mindenki megk\u00f6t\u00f6tte Jeruzs\u00e1lemben, a vezet\u0151k is, a k\u00f6zemberek is. Meg\u00edg\u00e9rt\u00e9k, hogy felszabad\u00edtj\u00e1k az \u00f6sszes izr\u00e1eli sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa rabszolg\u00e1t, \u00e9s nem tartj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 szolgas\u00e1gban \u0151ket. \u00dagy is tettek: szabadon engedt\u00e9k izr\u00e1eli rabszolg\u00e1ikat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva azonban meggondolt\u00e1k magukat, \u00e9s visszavett\u00e9k az egyszer m\u00e1r f\u00f6lszabad\u00edtott rabszolg\u00e1kat \u00e9s rabszolgan\u0151ket: ism\u00e9t rabszolgas\u00e1gba k\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9k \u0151ket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: \u00c9n vagyok az, aki sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttem \u0151seitekkel, mikor kihoztam \u0151ket Egyiptomb\u00f3l, a rabszolgas\u00e1gb\u00f3l. Azt mondtam nekik:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Minden hetedik \u00e9vben szabad\u00edts\u00e1tok f\u00f6l testv\u00e9reiteket, h\u00e9ber rabszolg\u00e1itokat, akiket megv\u00e1s\u00e1roltatok. Miut\u00e1n rabszolg\u00e1itok m\u00e1r hat \u00e9ven kereszt\u00fcl szolg\u00e1ltak titeket, engedj\u00e9tek el \u0151ket! \u0150seitek azonban nem hallgattak r\u00e1m, \u00e9s nem engedelmeskedtek nekem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ti pedig most magatokba sz\u00e1lltatok, \u00e9s azt tett\u00e9tek, ami helyes, amit \u00e9n kedvelek: szabads\u00e1got hirdettetek testv\u00e9reiteknek, \u00e9s ezt sz\u00f6vets\u00e9gk\u00f6t\u00e9ssel er\u0151s\u00edtett\u00e9tek meg sz\u00ednem el\u0151tt, Templomomban, amely nevemet viseli."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azut\u00e1n m\u00e9gis meggondolt\u00e1tok magatokat, \u00e9s mindegyik\u0151t\u00f6k visszavette rabszolg\u00e1j\u00e1t \u00e9s rabn\u0151j\u00e9t, akit kor\u00e1bban m\u00e1r f\u00f6lszabad\u00edtott. Bizony, ism\u00e9t rabszolgasorba k\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9tek \u0151ket, hogy szolg\u00e1ljanak titeket, s ezzel s\u00falyosan bemocskolt\u00e1tok nevemet!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Most emiatt azt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Nem hallgattatok r\u00e1m, \u00e9s nem engedelmeskedtetek nekem, hogy hirdessetek szabads\u00e1got testv\u00e9reiteknek \u2014 mindenki a saj\u00e1t rabszolg\u00e1j\u00e1nak, mindenki a t\u00e1rs\u00e1nak. N\u00e9zz\u00e9tek! Most h\u00e1t \u00e9n arra n\u00e9zve hirdetek nektek szabads\u00e1got, hogy kard, betegs\u00e9g, vagy \u00e9hs\u00e9g \u00e1ltal akartok-e meghalni \u2014 ezt \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondom nektek! Bizony, a f\u00f6ld \u00f6sszes nemzete elborzad azon, ahogyan b\u00e1nok majd veletek!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Figyeljetek r\u00e1m, J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem vezet\u0151i, a kir\u00e1lyi udvar tiszts\u00e9gvisel\u0151i, papok \u00e9s k\u00f6zemberek! Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttetek el\u0151ttem, \u00e1tmentetek a kett\u00e9has\u00edtott borj\u00fa r\u00e9szei k\u00f6z\u00f6tt, azut\u00e1n m\u00e9gis megt\u00f6rt\u00e9tek a sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s nem tartott\u00e1tok meg fogadalmatokat. Emiatt \u00e9n is \u00fagy b\u00e1nok veletek, mint ti azzal a borj\u00faval."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Figyeljetek r\u00e1m, J\u00fada \u00e9s Jeruzs\u00e1lem vezet\u0151i, a kir\u00e1lyi udvar tiszts\u00e9gvisel\u0151i, papok \u00e9s k\u00f6zemberek! Sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6ttetek el\u0151ttem, \u00e1tmentetek a kett\u00e9has\u00edtott borj\u00fa r\u00e9szei k\u00f6z\u00f6tt, azut\u00e1n m\u00e9gis megt\u00f6rt\u00e9tek a sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s nem tartott\u00e1tok meg fogadalmatokat. Emiatt \u00e9n is \u00fagy b\u00e1nok veletek, mint ti azzal a borj\u00faval."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kiszolg\u00e1ltatlak benneteket ellens\u00e9geiteknek, akik \u00e9letetekre t\u00f6rnek. Holttesteiteket pedig az \u00e9gi madaraknak \u00e9s a mezei vadaknak adom eledel\u00fcl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s fejedelmeit is kiszolg\u00e1ltatom ellens\u00e9geiknek, akik meg akarj\u00e1k \u00f6lni \u0151ket. Bizony, \u00e1tadom \u0151ket Babil\u00f3nia kir\u00e1lya sereg\u00e9nek. B\u00e1r ez a sereg most elvonult Jeruzs\u00e1lem al\u00f3l,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "de \u00e9n parancsolok nekik, \u00e9s visszat\u00e9rnek \u2014 ezt \u00e9n, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondom nektek! Ism\u00e9t megostromolj\u00e1k a v\u00e1rost, el is foglalj\u00e1k, felgy\u00fajtj\u00e1k, \u00e9s elpuszt\u00edtj\u00e1k. \u00cdgy teszem J\u00fada v\u00e1rosait lakatlan romhalmazokk\u00e1!\u201d"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A r\u00e9k\u00e1biak h\u0171s\u00e9ge - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett hozz\u00e1m J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1nak uralkod\u00e1sa idej\u00e9n:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eJeremi\u00e1s, menj a r\u00e9k\u00e1biak csal\u00e1dj\u00e1hoz, sz\u00f3lj nekik, \u00e9s h\u00edvd \u0151ket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak egyik szob\u00e1j\u00e1ba! Ott \u00fcltesd le, \u00e9s k\u00edn\u00e1ld meg \u0151ket borral!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El is mentem Jaazanj\u00e1hoz, aki Jirmej\u00e1 fia, aki Habaccinj\u00e1 fia volt, majd vele, a testv\u00e9reivel \u00e9s \u00f6sszes fiaival \u2014 a r\u00e9k\u00e1biak eg\u00e9sz nemzets\u00e9g\u00e9vel \u2014 egy\u00fctt"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6lment\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba. Beh\u00edvtam \u0151ket H\u00e1n\u00e1n, (Igdalja fia) tan\u00edtv\u00e1nyainak a szob\u00e1j\u00e1ba. H\u00e1n\u00e1n az Isten embere volt. Ez a szoba a vezet\u0151k szob\u00e1ja mellett, \u00e9s Maasz\u00e9j\u00e1nak, Sallum fi\u00e1nak, az ajt\u00f3\u0151rnek szob\u00e1ja f\u00f6l\u00f6tt helyezkedett el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Le\u00fcltettem a r\u00e9k\u00e1biakat \u00e9s borral k\u00edn\u00e1ltam \u0151ket. Boroskancs\u00f3kat meg poharakat tettem el\u00e9j\u00fck, \u00e9s biztattam \u0151ket: \u201eIgyatok bort!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0150k azonban nem ny\u00faltak hozz\u00e1, hanem azt mondt\u00e1k: \u201eMi soha nem iszunk bort! J\u00f3n\u00e1d\u00e1b, R\u00e9k\u00e1b fia, aki az egyik \u0151sap\u00e1nk volt, azt parancsolta a fiainak \u00e9s azok ut\u00f3dainak, hogy soha ne igyanak bort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Azt is meghagyta, hogy soha ne \u00e9p\u00edts\u00fcnk magunknak h\u00e1zakat, ne folytassunk f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9st: ne vess\u00fcnk, se sz\u0151l\u0151t ne \u00fcltess\u00fcnk, se f\u00f6ldet ne vegy\u00fcnk. Megparancsolta, hogy mindig s\u00e1torokban lakjunk, \u00e9s \u00fagy \u00e9lj\u00fcnk ezen a f\u00f6ld\u00f6n, mint v\u00e1ndorl\u00f3 nom\u00e1dok, hogy hossz\u00fa ideig megmaradjunk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mi pedig mindenben engedelmeskedt\u00fcnk \u0151s\u00fcnk, J\u00f3n\u00e1d\u00e1b, R\u00e9k\u00e1b fia szav\u00e1nak. Ez\u00e9rt sohasem iszunk bort \u2014 de a feles\u00e9geink \u00e9s gyermekeink sem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nem \u00e9p\u00edt\u00fcnk h\u00e1zakat, nincsenek sem sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldjeink, sem sz\u0151l\u0151ink, \u00e9s"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mindig s\u00e1torban lakunk. Mindent \u00fagy tett\u00fcnk, ahogy \u0151s\u00fcnk, J\u00f3n\u00e1d\u00e1b parancsolta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most is csak ideiglenesen lakunk Jeruzs\u00e1lemben. Amikor Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya megt\u00e1madta orsz\u00e1gunkat, \u00fagy hat\u00e1roztunk, hogy \u00e1tmenetileg bek\u00f6lt\u00f6z\u00fcnk a v\u00e1rosba az ellens\u00e9g, a babil\u00f3niai \u00e9s az ar\u00e1m seregek el\u0151l.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ism\u00e9t sz\u00f3lt Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Menj, \u00e9s mondd J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s Jeruzs\u00e1lem lakosainak: Mi\u00e9rt nem fogadj\u00e1tok el a figyelmeztet\u00e9st, mi\u00e9rt nem engedelmeskedtek nekem? \u2014 k\u00e9rdezi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3n\u00e1d\u00e1b, R\u00e9k\u00e1b fia megparancsolta a fiainak, hogy soha ne igyanak bort. Azok pedig, \u00e9s ut\u00f3daik is engedelmeskedtek J\u00f3n\u00e1d\u00e1b szav\u00e1nak, \u00e9s val\u00f3ban nem isznak bort mind a mai napig. B\u00e1r \u00e9n vagyok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, \u00e9s sz\u00f3ltam hozz\u00e1tok \u00fajra meg \u00fajra, ti m\u00e9gsem hallgattatok a szavamra, \u00e9s nem engedelmeskedtetek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elk\u00fcldtem hozz\u00e1tok szolg\u00e1imat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat, idej\u00e9ben \u00e9s kitart\u00f3an k\u00fcldtem \u0151ket, hogy figyelmeztesselek benneteket: \u00bbV\u00e1ltoztass\u00e1tok meg gonosz \u00e9letm\u00f3dotokat, jobb\u00edts\u00e1tok meg tetteiteket, ne im\u00e1djatok \u00e9s ne szolg\u00e1ljatok m\u00e1s isteneket, hogy lakhassatok azon a f\u00f6ld\u00f6n, amelyet \u0151seiteknek \u00e9s nektek adtam.\u00ab De nem hallgattatok szavamra, \u00e9s nem engedelmeskedtetek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1m, J\u00f3n\u00e1d\u00e1bnak, R\u00e9k\u00e1b fi\u00e1nak a lesz\u00e1rmazottjai sz\u00f3t fogadtak \u0151sapjuk parancs\u00e1nak, de ez a n\u00e9p nem hallgatott a szavamra, \u00e9s nem engedelmeskedett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez\u00e9rt azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: N\u00e9zz\u00e9tek! R\u00e1z\u00fad\u00edtom J\u00fad\u00e1ra \u00e9s Jeruzs\u00e1lem \u00f6sszes lakosaira mindazt a veszedelmet, amellyel m\u00e1r kor\u00e1bban megfenyegettem \u0151ket. \u00cdgy b\u00e1nok vel\u00fck, mivel sz\u00f3ltam hozz\u00e1juk, de nem hallgattak r\u00e1m, h\u00edvtam \u0151ket, de nem feleltek.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Azut\u00e1n ezt mondta Jeremi\u00e1s a r\u00e9k\u00e1biaknak: Ezt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u201eMivel engedelmeskedtetek \u0151sap\u00e1tok, J\u00f3n\u00e1d\u00e1b parancs\u00e1nak, megtartott\u00e1tok rendelkez\u00e9seit, \u00e9s aszerint \u00e9ltetek,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ez\u00e9rt soha nem halnak ki J\u00f3n\u00e1d\u00e1bnak, R\u00e9k\u00e1b fi\u00e1nak a lesz\u00e1rmazottjai: mindig lesz k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, aki el\u0151ttem \u00e1lljon.\u201d"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s k\u00f6nyvtekercsbe \u00edratja a pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1kat - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz, J\u00f3j\u00e1kim, J\u00fada kir\u00e1lya, J\u00f3si\u00e1s fia uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik \u00e9v\u00e9ben:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eJeremi\u00e1s, fogj egy k\u00f6nyvtekercset, \u00e9s jegyezd fel mindazokat a szavakat, amelyeket mondtam neked Izr\u00e1el, J\u00fada \u00e9s a t\u00f6bbi nemzetek fel\u0151l att\u00f3l kezdve, hogy J\u00f3si\u00e1s kir\u00e1ly idej\u00e9ben el\u0151sz\u00f6r sz\u00f3ltam hozz\u00e1d, mind a mai napig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tal\u00e1n meghallja J\u00fada n\u00e9pe, hogy milyen veszedelmet k\u00e9sz\u00fcl\u00f6k r\u00e1juk z\u00fad\u00edtani, \u00e9s megsz\u00edvleli. Tal\u00e1n megv\u00e1ltoztatj\u00e1k \u00e9let\u00fcket, s akkor \u00e9n is megbocs\u00e1tom v\u00e9tkeiket \u00e9s b\u0171neiket.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Akkor Jeremi\u00e1s h\u00edvta B\u00e1r\u00fakot, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1t, \u00e9s ledikt\u00e1lt neki mindent, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l hallott. B\u00e1r\u00fak pedig le\u00edrta ezeket egy k\u00f6nyvtekercsbe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Akkor ezt mondta Jeremi\u00e1s B\u00e1r\u00faknak: \u201e\u00c9n fogoly vagyok, s nem mehetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ba,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ez\u00e9rt te menj oda! A b\u00f6jt napj\u00e1n hangosan olvasd f\u00f6l ott a n\u00e9p el\u0151tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szavait: amit dikt\u00e1ltam neked, s amit te feljegyezt\u00e9l a k\u00f6nyvtekercsbe! \u00dagy olvasd, hogy mindenki hallja, azok is, akik J\u00fada v\u00e1rosaib\u00f3l j\u00f6nnek f\u00f6l az \u00fcnnepre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tal\u00e1n akkor sz\u00edv\u00fckre veszik, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gnek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, \u00e9s im\u00e1ds\u00e1guk f\u00f6ljut el\u00e9. Tal\u00e1n megv\u00e1ltoztatj\u00e1k az \u00e9let\u00fcket, \u00e9s j\u00f3 \u00fatra t\u00e9rnek. Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragra lobbant n\u00e9pe ellen, \u00e9s s\u00falyosan megfenyegette \u0151ket.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e1r\u00fak mindent \u00fagy tett, ahogy Jeremi\u00e1s meghagyta neki, \u00e9s felolvasta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szavait a k\u00f6nyvtekercsb\u0151l az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim, J\u00fada kir\u00e1lya, J\u00f3si\u00e1s fia uralkod\u00e1s\u00e1nak \u00f6t\u00f6dik \u00e9v\u00e9ben, a kilencedik h\u00f3napban b\u00f6jt\u00f6t hirdettek Jeruzs\u00e1lem eg\u00e9sz lakoss\u00e1g\u00e1nak, \u00e9s mindazoknak, akik J\u00fada v\u00e1rosaib\u00f3l felj\u00f6ttek Jeruzs\u00e1lembe, hogy egy\u00fctt k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjenek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Akkor B\u00e1r\u00fak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1nak udvar\u00e1ban \u00f6sszegy\u0171lt sokas\u00e1g el\u0151tt, Gemarj\u00e1 szob\u00e1j\u00e1b\u00f3l f\u00f6lolvasta mindazt, amit Jeremi\u00e1s ledikt\u00e1lt neki. Ez a szoba a f\u00f6ls\u0151 udvarban, a Templom \u00faj kapuj\u00e1nak bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l van. Gemarj\u00e1 apja S\u00e1f\u00e1n volt, a kir\u00e1lyi kancell\u00e1r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor Mik\u00e1jeh\u00fa, Gemarj\u00e1 fia, S\u00e1f\u00e1n unok\u00e1ja meghallotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szavait, ahogyan azt B\u00e1r\u00fak f\u00f6lolvasta a k\u00f6nyvtekercsb\u0151l,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "lement a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba, az \u00edrnok szob\u00e1j\u00e1ba. \u00c9ppen ott tal\u00e1lta a vezet\u0151ket: Elis\u00e1ma \u00edrnokot, azut\u00e1n Del\u00e1j\u00e1t, Semaj\u00e1 fi\u00e1t, meg Eln\u00e1t\u00e1nt, Akb\u00f3r fi\u00e1t, azut\u00e1n Gemarj\u00e1t, S\u00e1f\u00e1n fi\u00e1t, meg Cidkijj\u00e1t, Hananj\u00e1 fi\u00e1t, \u00e9s a t\u00f6bbi vezet\u0151t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mik\u00e1jeh\u00fa mindent elmondott nekik, amit B\u00e1r\u00fak sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l hallott, amikor B\u00e1r\u00fak felolvasott a n\u00e9p el\u0151tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkor a vezet\u0151k elk\u00fcldt\u00e9k Jeh\u00fadit, Netanj\u00e1 fi\u00e1t (aki Selemj\u00e1 fia, az meg K\u00fasi fia volt) B\u00e1r\u00fakhoz, ezzel az \u00fczenettel: \u201eSietve hozd ide azt a k\u00f6nyvtekercset, amelyb\u0151l felolvast\u00e1l a n\u00e9p el\u0151tt!\u201d B\u00e1r\u00fak hamarosan j\u00f6tt is, kez\u00e9ben a k\u00f6nyvtekerccsel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201e\u00dclj le, \u00e9s olvasd f\u00f6l nek\u00fcnk is!\u201d \u2014 mondt\u00e1k neki. \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikor B\u00e1r\u00fak befejezte a f\u00f6lolvas\u00e1st, a vezet\u0151k megrettenve n\u00e9ztek egym\u00e1sra, \u00e9s azt mondt\u00e1k B\u00e1r\u00faknak: \u201eEzt felt\u00e9tlen\u00fcl hallania kell a kir\u00e1lynak is!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Majd megk\u00e9rdezt\u00e9k: \u201eB\u00e1r\u00fak, mondd meg, hogyan \u00edrtad le ezeket a szavakat? Jeremi\u00e1s maga dikt\u00e1lta neked?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eIgen, Jeremi\u00e1s dikt\u00e1lta, \u00e9n pedig sz\u00f3r\u00f3l sz\u00f3ra le\u00edrtam a k\u00f6nyvtekercsbe tint\u00e1val\u201d \u2014 felelte B\u00e1r\u00fak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Akkor a vezet\u0151k ezt mondt\u00e1k: \u201eB\u00e1r\u00fak, menj, \u00e9s rejt\u0151zzetek el Jeremi\u00e1ssal egy\u00fctt, de ne tudja meg senki se, hol vagytok!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kim kir\u00e1ly el\u00e9geti az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenet\u00e9t - Ezut\u00e1n a vezet\u0151k biztons\u00e1gba helyezt\u00e9k a k\u00f6nyvtekercset Elis\u00e1ma \u00edrnok szob\u00e1j\u00e1ban, majd a kir\u00e1lyhoz mentek, \u00e9s mindent elmondtak neki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A kir\u00e1ly Jeh\u00fadit k\u00fcldte a k\u00f6nyvtekercs\u00e9rt, aki el is hozta azt Elis\u00e1ma szob\u00e1j\u00e1b\u00f3l, \u00e9s felolvasta a kir\u00e1ly \u00e9s a vezet\u0151k el\u0151tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mindez a kir\u00e1ly t\u00e9li palot\u00e1j\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9nt a kilencedik h\u00f3napban. Mivel t\u00e9l volt, a kir\u00e1ly \u00e9ppen melegedett a t\u0171zn\u00e9l, amely egy szabad t\u0171zhelyen \u00e9gett."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amikor Jeh\u00fadi felolvasott h\u00e1rom-n\u00e9gy has\u00e1bot, azt a r\u00e9szt a kir\u00e1ly egy k\u00e9ssel lehas\u00edtotta a tekercsb\u0151l, \u00e9s a t\u0171zbe dobta. \u00cdgy v\u00e9g\u00fcl az eg\u00e9sz tekercset el\u00e9gette."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eln\u00e1t\u00e1n, Del\u00e1j\u00e1 \u00e9s Gemarj\u00e1 k\u00e9rlelt\u00e9k ugyan a kir\u00e1lyt, hogy ne \u00e9gesse el a tekercset, de \u0151 nem hallgatott r\u00e1juk. Sem a kir\u00e1ly, sem a jelen l\u00e9v\u0151 vezet\u0151k nem rend\u00fcltek meg, \u00e9s nem szaggatt\u00e1k meg ruh\u00e1ikat, mikor hallott\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eln\u00e1t\u00e1n, Del\u00e1j\u00e1 \u00e9s Gemarj\u00e1 k\u00e9rlelt\u00e9k ugyan a kir\u00e1lyt, hogy ne \u00e9gesse el a tekercset, de \u0151 nem hallgatott r\u00e1juk. Sem a kir\u00e1ly, sem a jelen l\u00e9v\u0151 vezet\u0151k nem rend\u00fcltek meg, \u00e9s nem szaggatt\u00e1k meg ruh\u00e1ikat, mikor hallott\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenet\u00e9t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Majd a kir\u00e1ly megparancsolta a fi\u00e1nak, Jerahme\u00e9lnek \u00e9s Szer\u00e1j\u00e1nak, Azri\u00e9l fi\u00e1nak, meg Selemj\u00e1nak, Abde\u00e9l fi\u00e1nak, hogy tart\u00f3ztass\u00e1k le B\u00e1r\u00fakot, az \u00edrnokot, \u00e9s Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t. Ez azonban nem siker\u00fclt nekik, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 elrejtette Jeremi\u00e1st \u00e9s B\u00e1r\u00fakot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Elk\u00e9sz\u00fcl az \u00fajabb k\u00f6nyvtekercs - Miut\u00e1n a kir\u00e1ly el\u00e9gette azt a k\u00f6nyvtekercset, amelybe B\u00e1r\u00fak Jeremi\u00e1s dikt\u00e1l\u00e1s\u00e1ra le\u00edrta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szavait, ism\u00e9t sz\u00f3lt Jeremi\u00e1shoz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eJeremi\u00e1s, fogj egy \u00faj tekercset, \u00e9s m\u00e9g egyszer \u00edrd le azokat az \u00fczeneteket, amelyek a J\u00f3j\u00e1kim \u00e1ltal el\u00e9getett els\u0151 tekercsben voltak!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mondd meg J\u00f3j\u00e1kimnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak: Ezt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Te el\u00e9getted azt a tekercset, \u00e9s felh\u00e1borodt\u00e1l, mert abban az \u00e1llt, hogy Babil\u00f3nia kir\u00e1lya bizony elpuszt\u00edtja az orsz\u00e1got, \u00e9s kiirtja bel\u0151le az embereket \u00e9s az \u00e1llatokat is!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Emiatt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 azt mondja J\u00f3j\u00e1kimr\u00f3l, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1r\u00f3l: a holttest\u00e9t nem temetik el illend\u0151en, hanem kihaj\u00edtj\u00e1k, \u00e9s ott fog heverni nappal a h\u0151s\u00e9gben, \u00e9jjel a fagyon. Lesz\u00e1rmazottjai k\u00f6z\u00fcl pedig senki sem fog D\u00e1vid tr\u00f3nj\u00e1n \u00fclni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bizony, megb\u00fcntetem J\u00f3j\u00e1kimot \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1t is, meg a fejedelmeit is b\u0171neik miatt. R\u00e1juk, Jeruzs\u00e1lem lak\u00f3ira \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9re pedig elhozom mindazt a veszedelmet, amelyet kor\u00e1bban m\u00e1r kijelentettem nekik, s amelyr\u0151l hallani sem akartak.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Jeremi\u00e1s szerzett egy m\u00e1sik k\u00f6nyvtekercset. Azut\u00e1n B\u00e1r\u00faknak, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1nak, az \u00edrnoknak, ism\u00e9t ledikt\u00e1lta mindazokat a szavakat, amelyek az el\u0151z\u0151 tekercsben voltak \u2014 amelyet J\u00f3j\u00e1kim, J\u00fada kir\u00e1lya el\u00e9getett. S\u0151t, dikt\u00e1lt B\u00e1r\u00faknak \u00fajabb hasonl\u00f3 \u00fczeneteket is, amelyek az els\u0151 tekercsben nem szerepeltek. B\u00e1r\u00fak pedig mindent le\u00edrt."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly v\u00e1laszt k\u00e9r az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l - Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Cidkijj\u00e1t, J\u00f3si\u00e1s fi\u00e1t tette J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1v\u00e1, Konj\u00e1h\u00fa, J\u00f3j\u00e1kim fia hely\u00e9be."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Azonban sem Cidkijj\u00e1, sem a fejedelmei, sem J\u00fada n\u00e9pe nem hallgatott az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1ra, \u00e9s nem engedelmeskedett annak, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal \u00fczent."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt egyszer, hogy Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly elk\u00fcldte J\u00fak\u00e1lt, Selemj\u00e1 fi\u00e1t \u00e9s Cefanj\u00e1 papot, Maasz\u00e9j\u00e1 fi\u00e1t Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz a k\u00f6vetkez\u0151 \u00fczenettel: \u201eJeremi\u00e1s, im\u00e1dkozz \u00e9rt\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Isten\u00fcnkh\u00f6z!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ebben az id\u0151ben Jeremi\u00e1st m\u00e9g nem vetett\u00e9k b\u00f6rt\u00f6nbe, hanem szabadon j\u00e1rt-kelt az emberek k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekkor h\u00edre \u00e9rkezett, hogy a f\u00e1ra\u00f3 serege megindult J\u00fada fel\u00e9. Mikor a babil\u00f3niai sereg ezt megtudta, abbahagyta Jeruzs\u00e1lem ostrom\u00e1t, \u00e9s elvonult a v\u00e1ros al\u00f3l, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00f6n az egyiptomiakkal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekkor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene a kir\u00e1ly k\u00f6veteinek: Mondj\u00e1tok meg J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, aki hozz\u00e1m k\u00fcld\u00f6tt titeket, hogy v\u00e1laszt k\u00e9rjen t\u0151lem: N\u00e9zd! A f\u00e1ra\u00f3 serege kivonult Egyiptomb\u00f3l, hogy seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtson neked. De tudd meg, hogy visszafordulnak, \u00e9s hazamennek a saj\u00e1t orsz\u00e1gukba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A babil\u00f3niai sereg viszont ism\u00e9t ostrom al\u00e1 veszi ezt a v\u00e1rost, s\u0151t el is foglalja, f\u00f6lgy\u00fajtja \u00e9s lerombolja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Ne csapj\u00e1tok be magatokat azzal, hogy a babil\u00f3niai sereg nem j\u00f6n vissza Jeruzs\u00e1lemet megostromolni! Bizony, visszaj\u00f6nnek!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, hogy ha az eg\u00e9sz babil\u00f3niai sereget \u00fagy megvern\u00e9tek, hogy csak sebes\u00fcltek maradn\u00e1nak k\u00f6z\u00f6tt\u00fck, akik mindannyian a s\u00e1trukban hevernek, m\u00e9g akkor is f\u00f6lkeln\u00e9nek, \u00e9s porr\u00e1 \u00e9getn\u00e9k ezt a v\u00e1rost!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeremi\u00e1st b\u00f6rt\u00f6nbe vetik - Amikor a babil\u00f3niai sereg elvonult Jeruzs\u00e1lem al\u00f3l, hogy meg\u00fctk\u00f6zz\u00f6n a f\u00e1ra\u00f3 sereg\u00e9vel,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s is elindult Jeruzs\u00e1lemb\u0151l. Benj\u00e1min f\u00f6ldj\u00e9re akart menni, hogy r\u00e9szt vegyen egy bizonyos csal\u00e1di birtok sz\u00e9toszt\u00e1s\u00e1ban, \u00e9s megkapja a saj\u00e1t r\u00e9sz\u00e9t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azonban mikor \u00e9ppen ki akart volna l\u00e9pni a v\u00e1rosb\u00f3l a Benj\u00e1min-kapun, a kapu\u0151rs\u00e9g parancsnoka letart\u00f3ztatta. Ezt a parancsnokot Jirijj\u00e1nak h\u00edvt\u00e1k, aki Selemj\u00e1 fia, aki pedig Hananj\u00e1 fia volt. Azzal v\u00e1dolta Jeremi\u00e1st, hogy \u00e1t akar sz\u00f6kni a babil\u00f3niai sereghez."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eNem igaz! Nem a babil\u00f3niai sereghez megyek!\u201d \u2014 v\u00e9dekezett Jeremi\u00e1s, de a parancsnok nem hallgatott r\u00e1, hanem a v\u00e1ros vezet\u0151i el\u00e9 hurcolta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ezek a vezet\u0151k megharagudtak Jeremi\u00e1sra, s elrendelt\u00e9k, hogy b\u00fcntet\u00e9s\u00fcl verj\u00e9k meg, \u00e9s z\u00e1rj\u00e1k b\u00f6rt\u00f6nbe, Jonat\u00e1n, az \u00edrnok h\u00e1z\u00e1ban. Akkoriban ugyanis ezt haszn\u00e1lt\u00e1k b\u00f6rt\u00f6nk\u00e9nt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy ker\u00fclt Jeremi\u00e1s ebbe a f\u00f6ld alatti b\u00f6rt\u00f6nbe, \u00e9s ott is maradt sok\u00e1ig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Egy id\u0151 m\u00falva Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly \u00e9rte k\u00fcld\u00f6tt, \u00e9s mag\u00e1hoz hozatta a kir\u00e1lyi palot\u00e1ba, majd titokban megk\u00e9rdezte: \u201eKapt\u00e1l-e valamilyen \u00fczenetet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l?\u201d \u201eIgen \u2014 v\u00e1laszolta Jeremi\u00e1s \u2014, azt, hogy Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak hatalm\u00e1ba ker\u00fclsz!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ezen fel\u00fcl azt is mondta a kir\u00e1lynak: \u201eMit v\u00e9tettem ellened kir\u00e1ly, a fejedelmek, vagy a n\u00e9p ellen, hogy b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1ratt\u00e1l?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hol vannak most pr\u00f3f\u00e9t\u00e1itok, akik azt mondt\u00e1k, hogy Babil\u00f3nia kir\u00e1lya nem fog megt\u00e1madni t\u00e9ged, sem orsz\u00e1godat?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Uram, kir\u00e1lyom, k\u00e9rlek, hallgasd meg k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9semet! L\u00e9gy kegyelmes hozz\u00e1m, \u00e9s ne vitess vissza Jonat\u00e1n \u00edrnok h\u00e1z\u00e1ba, a b\u00f6rt\u00f6nbe, mert az a biztos hal\u00e1lt jelenti sz\u00e1momra!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Akkor Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly megparancsolta, hogy Jeremi\u00e1st a palota\u0151rs\u00e9g udvar\u00e1ban tarts\u00e1k \u0151rizet alatt, \u00e9s hogy adjanak neki naponta egy kenyeret a p\u00e9kek utc\u00e1j\u00e1b\u00f3l, am\u00edg csak minden keny\u00e9r el nem fogy a v\u00e1rosb\u00f3l."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1st kimentik a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l - N\u00e9h\u00e1nyan a kir\u00e1ly tisztvisel\u0151i k\u00f6z\u00fcl \u2014 Sefatj\u00e1, Matt\u00e1n fia meg Gedalj\u00e1, Pash\u00far fia, meg J\u00fak\u00e1l, Selemj\u00e1 fia, meg Pash\u00far, Malkijj\u00e1 fia \u2014 meghallott\u00e1k, hogy Jeremi\u00e1s mir\u0151l pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l a n\u00e9pnek. Ezt hirdette Jeremi\u00e1s:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczeni ezt nektek: Aki itt marad a v\u00e1rosban, meg fog halni fegyver, \u00e9hs\u00e9g, vagy betegs\u00e9g miatt. De aki kimegy a k\u00e1ldeusokhoz, az megmenek\u00fcl, \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9kul kapja az \u00e9let\u00e9t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Tudj\u00e1tok meg, hogy ezt a v\u00e1rost Babil\u00f3nia kir\u00e1lya sereg\u00e9nek kez\u00e9be adom, \u00e9s \u0151k el is foglalj\u00e1k \u2014 ez eg\u00e9szen biztos!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ez\u00e9rt az eml\u00edtett n\u00e9gy vezet\u0151 a kir\u00e1lyhoz ment \u00e9s azt mondt\u00e1k: \u201eKir\u00e1lyunk, Jeremi\u00e1snak meg kell halnia, mert azzal, amit hirdet, elb\u00e1tortalan\u00edtja a m\u00e9g megmaradt harcosokat \u00e9s a v\u00e1ros polg\u00e1rait. Ez az ember nem a v\u00e1ros megmenek\u00fcl\u00e9s\u00e9re, hanem a veszt\u00e9re t\u00f6rekszik!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly \u00edgy v\u00e1laszolt nekik: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek, azt tehettek Jeremi\u00e1ssal, amit akartok. Igaz, hogy \u00e9n vagyok a kir\u00e1ly, de veletek szemben \u00fagysem tehetek semmit.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t fogt\u00e1k Jeremi\u00e1st, \u00e9s bez\u00e1rt\u00e1k a kir\u00e1ly fia, Malakijj\u00e1 cisztern\u00e1j\u00e1ba, amely a kir\u00e1lyi test\u0151rs\u00e9g udvar\u00e1ban volt. Ebben az id\u0151ben a cisztern\u00e1b\u00f3l m\u00e1r kifogyott a v\u00edz, csak s\u00e1r volt benne. K\u00f6teleken engedt\u00e9k le oda Jeremi\u00e1st, aki beles\u00fcllyedt a s\u00e1rba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00f6rt\u00e9nt azonban, hogy az eti\u00f3p Ebed-Melek, a kir\u00e1ly egyik szolg\u00e1ja megtudta, hogy mit tettek Jeremi\u00e1ssal. A kir\u00e1ly \u00e9ppen a Benj\u00e1min-kapun\u00e1l \u00fclt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "teh\u00e1t Ebed-Melek kiment a palot\u00e1b\u00f3l a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s ezt mondta neki:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eUram, kir\u00e1ly, rosszul tett\u00e9k ezek az emberek, hogy Jeremi\u00e1st a cisztern\u00e1ba z\u00e1rt\u00e1k, mert ott biztosan \u00e9hen hal, hiszen m\u00e1r alig maradt ennival\u00f3 a v\u00e1rosban.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kir\u00e1ly v\u00e1laszul ezt parancsolta Ebed-Meleknek: \u201eVegy\u00e9l magad mell\u00e9 h\u00e1rom embert, \u00e9s h\u00fazz\u00e1tok ki Jeremi\u00e1st a cisztern\u00e1b\u00f3l, miel\u0151tt meghalna!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ebed-Melek ekkor keresett n\u00e9h\u00e1ny elny\u0171tt ruhadarabot a palota rakt\u00e1r\u00e1b\u00f3l. Majd seg\u00edt\u0151ivel a cisztern\u00e1hoz ment, \u00e9s k\u00f6t\u00e9len leengedte a ruhadarabokat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeremi\u00e1snak pedig leki\u00e1ltott: \u201eTedd a h\u00f3nod al\u00e1 ezeket a ruh\u00e1kat, a k\u00f6t\u00e9l \u00e9s a karod k\u00f6z\u00e9!\u201d Jeremi\u00e1s \u00edgy is tett."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00f6lh\u00fazt\u00e1k a cisztern\u00e1b\u00f3l Jeremi\u00e1st, aki ezent\u00fal a kir\u00e1lyi test\u0151rs\u00e9g udvar\u00e1ban maradt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 \u00e9s Jeremi\u00e1s utols\u00f3 tal\u00e1lkoz\u00e1sa - Egyszer Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly mag\u00e1hoz h\u00edvatta Jeremi\u00e1st a Templom harmadik bej\u00e1rat\u00e1hoz, \u00e9s azt mondta: \u201eK\u00e9rdezek t\u0151led valamit, de \u00edg\u00e9rd meg, hogy el\u0151lem nem titkolsz el semmit!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0150 ezt felelte: \u201eHa \u0151szint\u00e9n v\u00e1laszolok neked, vajon nem fogsz-e meg\u00f6letni? Ha pedig tan\u00e1csot adok, \u00fagysem hallgatsz r\u00e1m.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Akkor Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly titokban megesk\u00fcd\u00f6tt Jeremi\u00e1snak: \u201eEsk\u00fcsz\u00f6m az \u00c9l\u0151 Istenre, aki \u00e9letet \u00e9s leheletet adott nek\u00fcnk, hogy nem \u00f6letlek meg, sem nem adlak \u00e1t azoknak, akik hal\u00e1lra keresnek t\u00e9ged!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Jeremi\u00e1s ezt mondta: Ezt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u00e9s Istene, Izr\u00e1el Istene: \u201eHa kimenek\u00fclsz a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s megadod magad a babil\u00f3niai kir\u00e1ly fejedelmeinek, akkor \u00e9letben maradsz, \u00e9s a v\u00e1rost sem fogj\u00e1k f\u00f6l\u00e9getni. Mind te, mind a csal\u00e1dod \u00e9letben maradtok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ha nem adod meg magad, akkor az ostroml\u00f3 k\u00e1ldeus sereg elfoglalja, f\u00f6lgy\u00fajtja \u00e9s lerombolja a v\u00e1rost, \u00e9s te magad sem menek\u00fclsz meg t\u0151l\u00fck!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 ezt felelte: \u201eF\u00e9lek, hogy ha kimegyek, a k\u00e1ldeusok kiszolg\u00e1ltatnak azoknak a j\u00fadeai foglyoknak, akik m\u00e1r kor\u00e1bban \u00e1tsz\u00f6ktek hozz\u00e1juk, azok pedig g\u00fanyt \u0171znek majd bel\u0151lem.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De Jeremi\u00e1s azt mondta: \u201eNe f\u00e9lj, nem adnak \u00e1t nekik! K\u00e9rlek, hallgass az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1ra, mert rajtam kereszt\u00fcl \u0151 sz\u00f3l hozz\u00e1d! Ha engedelmeskedsz, \u00e9letben maradsz, \u00e9s j\u00f3 dolgod lesz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ha nem akarsz kimenni, \u00e9s nem adod meg magad, akkor halld meg, mi fog t\u00f6rt\u00e9nni. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1tom\u00e1sban megmutatta nekem, mi lesz a sorsod."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Azokat az asszonyokat, akik J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak palot\u00e1j\u00e1ban maradtak, az ellens\u00e9g foglyul ejti, \u00e9s kivezeti Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak fejedelmei el\u00e9. K\u00f6zben ezt a g\u00fanydalt fogj\u00e1k \u00e9nekelni r\u00f3lad: \u00bbBecsapt\u00e1k a kir\u00e1lyt, r\u00e1szedt\u00e9k a legjobb bar\u00e1tai! A kir\u00e1ly l\u00e1ba beleragadt a s\u00e1rba, bar\u00e1tai meg cserbenhagyt\u00e1k!\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Feles\u00e9geidet \u00e9s gyermekeidet foglyul viszik az ellens\u00e9g t\u00e1bor\u00e1ba, s te is Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak fogs\u00e1g\u00e1ba esel, ezt a v\u00e1rost pedig f\u00f6l\u00e9getik.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 ezut\u00e1n meghagyta Jeremi\u00e1snak: \u201eHa kedves az \u00e9leted, senki meg ne tudja, hogy besz\u00e9lt\u00e9l velem!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ha a vezet\u0151k m\u00e9gis megtudj\u00e1k, hogy tal\u00e1lkoztunk, elj\u00f6nnek \u00e9s kifaggatnak, hogy mir\u0151l besz\u00e9lt\u00fcnk. Megfenyegetnek majd, hogy mondd meg az igazat, k\u00fcl\u00f6nben kiv\u00e9geztetnek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Akkor mondd nekik, hogy al\u00e1zatosan arra k\u00e9rt\u00e9l engem, hogy ne vitesselek vissza Jonat\u00e1n h\u00e1z\u00e1ba, s ne kelljen ott meghalnod.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Val\u00f3ban el is j\u00f6ttek Jeremi\u00e1shoz a vezet\u0151k, \u00e9s faggatt\u00e1k, hogy mir\u0151l besz\u00e9ltek a kir\u00e1llyal. Jeremi\u00e1s pedig \u00fagy v\u00e1laszolt nekik, ahogy a kir\u00e1ly parancsolta. Erre abbahagyt\u00e1k a kihallgat\u00e1st, mert Jeremi\u00e1s \u00e9s a kir\u00e1ly besz\u00e9lget\u00e9s\u00e9nek nem volt tan\u00faja."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cdgy Jeremi\u00e1s ott maradt a palota\u0151rs\u00e9g udvar\u00e1ban mindaddig, am\u00edg a v\u00e1rost az ellens\u00e9g elfoglalta."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemet elfoglalja az ellens\u00e9g - Jeruzs\u00e1lem elfoglal\u00e1sa a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen t\u00f6rt\u00e9nt. Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 9. \u00e9v\u00e9ben, a 10. h\u00f3napban Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya felvonult sereg\u00e9vel Jeruzs\u00e1lem ellen, \u00e9s ostrom al\u00e1 vette."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 uralm\u00e1nak 11. \u00e9v\u00e9ben, a 4. h\u00f3napban az ostroml\u00f3 sereg \u00e1tt\u00f6rte a v\u00e1ros fal\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak fejedelmei \u2014 N\u00e9rgal-Szarecer, Szamgar tartom\u00e1ny vezet\u0151je, Sz\u00e1r-Szek\u00edm udvarnagy \u00e9s a t\u00f6bbi magas rang\u00fa vezet\u0151 \u2014 bet\u00f6rtek a v\u00e1rosba, \u00e9s a K\u00f6z\u00e9ps\u0151-kapun\u00e1l \u00fct\u00f6tt\u00e9k fel f\u0151hadisz\u00e1ll\u00e1sukat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Amikor Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya \u00e9s a katon\u00e1i l\u00e1tt\u00e1k, hogy az ellens\u00e9g bet\u00f6rt a v\u00e1rosba, megfutamodtak. \u00c9jjel menek\u00fcltek el a v\u00e1rosb\u00f3l a kir\u00e1ly kertj\u00e9n kereszt\u00fcl, a k\u00e9t k\u0151fal k\u00f6z\u00f6tti kapun \u00e1t, \u00e9s a Jord\u00e1n v\u00f6lgye fel\u00e9 futottak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A k\u00e1ldeusok serege azonban \u00e9szrevette, \u00e9s \u00fcld\u00f6zte \u0151ket, majd el is fogt\u00e1k Cidkijj\u00e1t a Jerik\u00f3 melletti s\u00edks\u00e1gon. Megk\u00f6t\u00f6zve vitt\u00e9k Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya el\u00e9, Ribla v\u00e1ros\u00e1ba, amely Ham\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n van. Ott Nebukadneccar \u00edt\u00e9letet tartott Cidkijj\u00e1 f\u00f6l\u00f6tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1nak v\u00e9gig kellett n\u00e9znie, amint a fiait meg\u00f6lik. Kiv\u00e9gezt\u00e9k J\u00fada \u00f6sszes vezet\u0151j\u00e9t is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Majd Cidkijj\u00e1t megvak\u00edtott\u00e1k, bilincsbe vert\u00e9k, \u00e9s \u00fagy hurcolt\u00e1k Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ugyanakkor Jeruzs\u00e1lemben a k\u00e1ldeus sereg f\u00f6l\u00e9gette a kir\u00e1lyi palot\u00e1t \u00e9s a t\u00f6bbi h\u00e1zakat, a v\u00e1ros k\u0151fal\u00e1t pedig lerombolta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akik m\u00e9g \u00e9lve maradtak a v\u00e1rosban, meg akik m\u00e1r kor\u00e1bban az ostroml\u00f3 sereghez sz\u00f6ktek, azokat Nebuzarad\u00e1n, a test\u0151r\u00f6k parancsnoka fogs\u00e1gba hurcolta Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ugyanakkor meghagyott J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n n\u00e9melyeket a szeg\u00e9ny k\u00f6zemberek k\u00f6z\u00fcl, akiknek semmif\u00e9le tulajdonuk nem volt. S\u0151t, ezeknek sz\u0151l\u0151ket \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldeket adom\u00e1nyozott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nebukadneccar kiszabad\u00edtja Jeremi\u00e1st - Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya rendelkezett Jeremi\u00e1s fel\u0151l, \u00e9s ezt parancsolta Nebuzarad\u00e1nnak, a test\u0151r\u00f6k parancsnok\u00e1nak:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eKeresd meg azt az embert, vedd magadhoz, viselj r\u00e1 gondot, ne essen semmi baja! Azt tedd vele, amit \u0151 k\u00edv\u00e1n!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t Nebuzarad\u00e1n \u00e9s a t\u00f6bbi vezet\u0151k \u2014 Nebusazb\u00e1n katonai parancsnok, N\u00e9rgal-Szarecer, meg m\u00e1sok \u2014"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "el\u0151hozatt\u00e1k Jeremi\u00e1st a test\u0151rs\u00e9g udvar\u00e1b\u00f3l, ahol eddig fogva tartott\u00e1k. Azut\u00e1n Gedalj\u00e1, Ahik\u00e1m fia (aki meg S\u00e1f\u00e1n fia) gondjaira b\u00edzt\u00e1k, hogy vigye haza Jeremi\u00e1st a saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1ba. \u00cdgy is t\u00f6rt\u00e9nt, s ett\u0151l kezdve Jeremi\u00e1s szabadon \u00e9lhetett a saj\u00e1t n\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Ebed-Melek megmenek\u00fcl\u00e9s\u00e9r\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f3lt Jeremi\u00e1shoz, mikor m\u00e9g a kir\u00e1lyi test\u0151rs\u00e9g udvar\u00e1ban raboskodott:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eJeremi\u00e1s, mondd meg az eti\u00f3p Ebed-Meleknek: Ezt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene: L\u00e1sd meg, \u00e9n beteljes\u00edtem, amit a v\u00e1ros pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l, nem pedig a megmenek\u00fcl\u00e9s\u00e9r\u0151l mondtam. Bizony, a saj\u00e1t szemeddel fogod megl\u00e1tni, amikor megt\u00f6rt\u00e9nik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De t\u00e9ged megmentelek azon a napon \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Nem esel azoknak a kez\u00e9be, akikt\u0151l f\u00e9lsz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bizonyos, hogy megmentelek \u00e9s megv\u00e9delek \u2014 senki nem fog t\u00e9ged meg\u00f6lni. Aj\u00e1nd\u00e9kba adom neked az \u00e9letedet, mivel bennem b\u00edzt\u00e1l \u2014 ezt \u00e9n mondom neked, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s Gedalj\u00e1 helytart\u00f3n\u00e1l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz, miut\u00e1n R\u00e1ma v\u00e1ros\u00e1ban Nebuzarad\u00e1n, a test\u0151r\u00f6k parancsnoka szabadon engedte. Ugyanis a t\u00f6bbi l\u00e1ncra vert j\u00fadeai \u00e9s jeruzs\u00e1lemi fogollyal egy\u00fctt Jeremi\u00e1st is elhurcolt\u00e1k, hogy Babil\u00f3ni\u00e1ba vigy\u00e9k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A parancsnok azonban kiemelte Jeremi\u00e1st a foglyok k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s ezt mondta neki: \u201eIstened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 el\u0151re megmondta, hogy milyen csap\u00e1s \u00e9ri J\u00fada orsz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Most pedig beteljes\u00edtette, amit mondott, mert v\u00e9tkeztetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen. Nem hallgattatok a szav\u00e1ra, ez\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt mindez veletek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Most pedig szabadon engedlek t\u00e9ged, \u00e9s leveszem kezedr\u0151l a l\u00e1ncokat. Ha \u00fagy l\u00e1tod j\u00f3nak, j\u00f6jj velem Babil\u00f3ni\u00e1ba, \u00e9s gondodat fogom viselni, j\u00f3 dolgod lesz. De ha nem akarsz velem j\u00f6nni, akkor el\u0151tted van az eg\u00e9sz birodalom, oda mehetsz, ahov\u00e1 akarsz.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Miel\u0151tt Jeremi\u00e1s v\u00e1laszolt volna, a parancsnok m\u00e9g hozz\u00e1tette: \u201eHa k\u00edv\u00e1nod, visszamehetsz Gedalj\u00e1hoz, Ahik\u00e1m fi\u00e1hoz, (aki meg S\u00e1f\u00e1n fia) is, akit Babil\u00f3nia kir\u00e1lya J\u00fada v\u00e1rosainak helytart\u00f3j\u00e1v\u00e1 nevezett ki. \u00c9lj ott vele egy\u00fctt n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt. Szabadon mehetsz, ahov\u00e1 k\u00edv\u00e1nsz.\u201d Ezut\u00e1n a parancsnok ell\u00e1tta Jeremi\u00e1st \u00fatraval\u00f3 \u00e9lelemmel, \u00e9s meg is aj\u00e1nd\u00e9kozta, majd elbocs\u00e1totta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s pedig Gedalj\u00e1hoz ment Micp\u00e1ba, \u00e9s ott maradt vele a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, akiket nem hurcoltak el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9pe marad\u00e9ka Gedalj\u00e1hoz gy\u00fclekezik - J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak sereg\u00e9b\u0151l egyes csapatok elmenek\u00fcltek, \u00e9s megmaradtak. Ezek sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak, \u00e9s erd\u0151n-mez\u0151n bujdostak. A vezet\u0151ik ezek voltak: Jism\u00e1\u00e9l, Natanj\u00e1 fia, meg J\u00f3h\u00e1n\u00e1n \u00e9s Jonat\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fiai, meg Szer\u00e1j\u00e1, Tanhumet fia, meg a net\u00f3f\u00e1i \u00c9f\u00e1j fiai, meg Jaazanj\u00e1, Maak\u00e1ti fia. \u0150k a megmaradt katon\u00e1ikkal egy\u00fctt mind Gedalj\u00e1hoz, Ahik\u00e1m fi\u00e1hoz (aki meg S\u00e1f\u00e1n fia) gy\u00fclekeztek Micp\u00e1ba. Ugyanis meghallott\u00e1k, hogy Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Gedalj\u00e1t nevezte ki helytart\u00f3v\u00e1 az orsz\u00e1gban, \u00e9s r\u00e1b\u00edzta a J\u00fad\u00e1ban maradt szeg\u00e9ny nincstelen n\u00e9pet, akiket nem hurcoltak Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00fada n\u00e9pe marad\u00e9ka Gedalj\u00e1hoz gy\u00fclekezik - J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak sereg\u00e9b\u0151l egyes csapatok elmenek\u00fcltek, \u00e9s megmaradtak. Ezek sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dtak, \u00e9s erd\u0151n-mez\u0151n bujdostak. A vezet\u0151ik ezek voltak: Jism\u00e1\u00e9l, Natanj\u00e1 fia, meg J\u00f3h\u00e1n\u00e1n \u00e9s Jonat\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fiai, meg Szer\u00e1j\u00e1, Tanhumet fia, meg a net\u00f3f\u00e1i \u00c9f\u00e1j fiai, meg Jaazanj\u00e1, Maak\u00e1ti fia. \u0150k a megmaradt katon\u00e1ikkal egy\u00fctt mind Gedalj\u00e1hoz, Ahik\u00e1m fi\u00e1hoz (aki meg S\u00e1f\u00e1n fia) gy\u00fclekeztek Micp\u00e1ba. Ugyanis meghallott\u00e1k, hogy Babil\u00f3nia kir\u00e1lya Gedalj\u00e1t nevezte ki helytart\u00f3v\u00e1 az orsz\u00e1gban, \u00e9s r\u00e1b\u00edzta a J\u00fad\u00e1ban maradt szeg\u00e9ny nincstelen n\u00e9pet, akiket nem hurcoltak Babil\u00f3ni\u00e1ba."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gedalj\u00e1 megesk\u00fcd\u00f6tt ezeknek a bujdos\u00f3 katon\u00e1knak: \u201eEsk\u00fcsz\u00f6m, hogy nem kell f\u00e9lnetek a k\u00e1ldeusokt\u00f3l, ha szolg\u00e1lj\u00e1tok \u0151ket, \u00e9s elfogadj\u00e1tok uralmukat! Maradjatok ezen a f\u00f6ld\u00f6n, lakjatok itt tov\u00e1bbra is, szolg\u00e1lj\u00e1tok Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t, akkor j\u00f3 dolgotok lesz!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ami engem illet, Micp\u00e1ban fogok lakni, hogy rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e1lljak a k\u00e1ldeusoknak, amikor ide j\u00f6nnek. Ti pedig sz\u00fcretelj\u00e9tek le a sz\u0151l\u0151t, a t\u00f6bbi gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket, \u00e9s az olajfa term\u00e9s\u00e9t. Rakt\u00e1rozz\u00e1tok el ezeket, \u00e9s lakjatok azokban a v\u00e1rosokban, amelyeket elfoglaltatok!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voltak j\u00fadeai menek\u00fcltek Mo\u00e1b, Ammon \u00e9s Edom orsz\u00e1g\u00e1ban \u00e9s m\u00e1s orsz\u00e1gokban is, akik szint\u00e9n megtudt\u00e1k, hogy Babil\u00f3nia kir\u00e1lya meghagyott egy maroknyi marad\u00e9kot J\u00fad\u00e1ban, \u00e9s ott Gedalj\u00e1t tette helytart\u00f3v\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0150k is mind visszat\u00e9rtek, \u00e9s Gedalj\u00e1hoz gy\u00fclekeztek Micp\u00e1ba. Egy\u00fctt lesz\u00fcretelt\u00e9k a sz\u0151l\u0151t meg a t\u00f6bbi gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6ket, \u00e9s b\u0151s\u00e9ges term\u00e9st takar\u00edtottak be."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia, \u00e9s a sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dott j\u00fadeai hadsereg megmaradt r\u00e9szeinek t\u00f6bbi parancsnokai mind Gedalj\u00e1hoz gy\u00fclekeztek Micp\u00e1ba,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9s azt mondt\u00e1k neki: \u201eNem tudod, hogy Ba\u00e1lisz, az ammoniak kir\u00e1lya az\u00e9rt k\u00fcldte hozz\u00e1d Jism\u00e1\u00e9lt, Netanj\u00e1 fi\u00e1t, hogy meg\u00f6lj\u00f6n t\u00e9ged?\u201d De Gedalj\u00e1 nem hitt nekik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia titokban felaj\u00e1nlotta Gedalj\u00e1nak: \u201eEngedd meg, k\u00e9rlek, hogy elmenjek, \u00e9s titokban meg\u00f6ljem Jism\u00e1\u00e9lt, Netanj\u00e1 fi\u00e1t! Mi\u00e9rt gyilkoljon meg \u0151 t\u00e9ged? Hiszen akkor m\u00e9g a hozz\u00e1d gy\u00fclekezett marad\u00e9k j\u00fadeaiak is sz\u00e9tsz\u00f3r\u00f3dnak, \u00e9s elvesznek.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De Gedalj\u00e1 azt felelte: \u201eSz\u00f3 sem lehet r\u00f3la! Nem igaz, amit Jism\u00e1\u00e9lr\u0151l mondasz.\u201d"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gedalj\u00e1t meggyilkolj\u00e1k - M\u00e9g ugyanabban az \u00e9vben, a hetedik h\u00f3napban Jism\u00e1\u00e9l t\u00edz ember\u00e9vel egy\u00fctt megl\u00e1togatta Micp\u00e1ban Gedalj\u00e1 korm\u00e1nyz\u00f3t, Ahik\u00e1m fi\u00e1t (aki meg S\u00e1f\u00e1n fia). Jism\u00e1\u00e9l Netanj\u00e1 fia \u00e9s Elis\u00e1ma lesz\u00e1rmazottja volt, aki J\u00fada kir\u00e1lyi csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott, \u00e9s kor\u00e1bban magas vezet\u0151 tiszts\u00e9get viselt a kir\u00e1lyi udvarban. Amikor a korm\u00e1nyz\u00f3val egy\u00fctt \u00e9tkeztek,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jism\u00e1\u00e9l \u00e9s emberei r\u00e1t\u00e1madtak Gedalj\u00e1ra, \u00e9s karddal meggyilkolt\u00e1k \u2014 azt a f\u00e9rfit, akit Babil\u00f3nia kir\u00e1lya b\u00edzott meg az orsz\u00e1g korm\u00e1nyz\u00e1s\u00e1val!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gedalj\u00e1val egy\u00fctt meggyilkolt\u00e1k a vele l\u00e9v\u0151 j\u00fadeai \u00e9s k\u00e1ldeus tisztvisel\u0151ket \u00e9s katon\u00e1kat is, akiket Micp\u00e1ban tal\u00e1ltak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e1snap, amikor m\u00e9g senki sem tudott arr\u00f3l, ami t\u00f6rt\u00e9nt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nyolcvan f\u00e9rfi j\u00f6tt Sikemb\u0151l, Sil\u00f3b\u00f3l \u00e9s Sam\u00e1ri\u00e1b\u00f3l, akik gy\u00e1szoltak: leny\u00edrt\u00e1k a szak\u00e1llukat, megszaggatt\u00e1k ruh\u00e1ikat \u00e9s megvagdost\u00e1k magukat is. Jeruzs\u00e1lembe igyekeztek, \u00e9tel\u00e1ldozatot \u00e9s t\u00f6mj\u00e9nt vittek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, hogy \u00e1ldozatot mutassanak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 h\u00e1z\u00e1ban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jism\u00e1\u00e9l s\u00edrva el\u00e9j\u00fck ment, \u00e9s a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl tal\u00e1lkozott vel\u00fck. Azt mondta nekik: \u201eJ\u00f6jjetek velem Gedalj\u00e1hoz, Ahik\u00e1m fi\u00e1hoz!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De mikor be\u00e9rtek a v\u00e1rosba, Jism\u00e1\u00e9l az embereivel egy\u00fctt ezeket a f\u00e9rfiakat is legyilkolta. A halottakat beledob\u00e1lta a v\u00e1ros k\u00f6zep\u00e9n egy cisztern\u00e1ba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck t\u00edz f\u00e9rfi, akik ezt mondt\u00e1k Jism\u00e1\u00e9lnek: \u201eNe \u00f6lj meg benn\u00fcnket, mert rejtett tartal\u00e9kaink vannak a v\u00e1roson k\u00edv\u00fcl: b\u00faza, \u00e1rpa, ol\u00edvaolaj \u00e9s m\u00e9z.\u201d Ez\u00e9rt nem \u00f6lte meg \u0151ket Jism\u00e1\u00e9l a t\u00f6bbiekkel egy\u00fctt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azt a cisztern\u00e1t, amelybe a halottakat dobta, m\u00e9g \u00c1sz\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya \u00e9p\u00edttette, amikor Baas\u00e1, Izr\u00e1el kir\u00e1lya ellen meger\u0151s\u00edtette Micp\u00e1t. Igen nagy ciszterna volt, de Jism\u00e1\u00e9l szinte megt\u00f6lt\u00f6tte a halottakkal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Jism\u00e1\u00e9l, Netanj\u00e1 fia, foglyul ejtette azokat, akik m\u00e9g megmaradtak Micp\u00e1ban: a kir\u00e1ly le\u00e1nyait, \u00e9s mindazokat, akiket Nebuzared\u00e1n babil\u00f3niai parancsnok r\u00e1b\u00edzott Gedalj\u00e1ra, Ahik\u00e1m fi\u00e1ra. Jism\u00e1\u00e9l mindannyiukat mag\u00e1val hurcolta az ammoniakhoz."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amikor J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia \u00e9s a vele l\u00e9v\u0151 t\u00f6bbi j\u00fadeai katonai parancsnok megtudta, hogy Jism\u00e1\u00e9l milyen gonoszs\u00e1got k\u00f6vetett el,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "katon\u00e1ikkal egy\u00fctt mindannyian elindultak, hogy meg\u00fctk\u00f6zzenek vele. Gibeon mellett, a nagy v\u00edzt\u00e1rol\u00f3n\u00e1l \u00e9rt\u00e9k utol Jism\u00e1\u00e9l csapat\u00e1t."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amikor Jism\u00e1\u00e9l foglyai \u00e9s katon\u00e1i megl\u00e1tt\u00e1k J\u00f3h\u00e1n\u00e1nt \u00e9s embereit, nagyon meg\u00f6r\u00fcltek,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "megfordultak, \u00e9s mind J\u00f3h\u00e1n\u00e1nhoz futottak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jism\u00e1\u00e9l mind\u00f6ssze nyolc ember\u00e9vel tudott elmenek\u00fclni J\u00f3h\u00e1n\u00e1n el\u0151l az ammoniakhoz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdgy mentette meg J\u00f3h\u00e1n\u00e1n \u00e9s a t\u00f6bbi vezet\u0151 azokat a foglyokat, akiket Jism\u00e1\u00e9l Micp\u00e1b\u00f3l mag\u00e1val hurcolt, miut\u00e1n Gedalj\u00e1t meg\u00f6lte. Ezek k\u00f6z\u00f6tt voltak katon\u00e1k, asszonyok, gyerekek, \u00e9s kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151k is, akiket J\u00f3h\u00e1n\u00e1n visszahozott Gibeonb\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A j\u00fadeai t\u00f6red\u00e9k n\u00e9p Egyiptomba menek\u00fcl - \u00cdgy h\u00e1t J\u00f3h\u00e1n\u00e1n vezet\u00e9s\u00e9vel visszaindultak Gibeonb\u00f3l. De J\u00f3h\u00e1n\u00e1n \u00e9s a t\u00f6bbi vezet\u0151k f\u00e9ltek, hogy a k\u00e1ldeusok bossz\u00fat \u00e1llnak amiatt, hogy Jism\u00e1\u00e9l meg\u00f6lte Gedalj\u00e1t, akit Babil\u00f3nia kir\u00e1lya tett az orsz\u00e1g korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1v\u00e1. Ez\u00e9rt elindultak, hogy Egyiptomba menek\u00fcljenek. \u00datk\u00f6zben, Geruth Kimh\u00e1m k\u00f6zel\u00e9ben, Betlehem mellett megpihentek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A j\u00fadeai t\u00f6red\u00e9k n\u00e9p Egyiptomba menek\u00fcl - \u00cdgy h\u00e1t J\u00f3h\u00e1n\u00e1n vezet\u00e9s\u00e9vel visszaindultak Gibeonb\u00f3l. De J\u00f3h\u00e1n\u00e1n \u00e9s a t\u00f6bbi vezet\u0151k f\u00e9ltek, hogy a k\u00e1ldeusok bossz\u00fat \u00e1llnak amiatt, hogy Jism\u00e1\u00e9l meg\u00f6lte Gedalj\u00e1t, akit Babil\u00f3nia kir\u00e1lya tett az orsz\u00e1g korm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1v\u00e1. Ez\u00e9rt elindultak, hogy Egyiptomba menek\u00fcljenek. \u00datk\u00f6zben, Geruth Kimh\u00e1m k\u00f6zel\u00e9ben, Betlehem mellett megpihentek."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Akkor J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia, meg Jaazanj\u00e1, H\u00f3saj\u00e1 fia, \u00e9s a t\u00f6bbi vezet\u0151k meg a n\u00e9p apraja-nagyja"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "mind Jeremi\u00e1shoz j\u00f6ttek, \u00e9s \u00edgy k\u00e9rlelt\u00e9k: \u201eHallgass meg minket, Jeremi\u00e1s: k\u00e9r\u00fcnk, im\u00e1dkozz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Istenedhez, \u00e9rt\u00fcnk \u2014 ez\u00e9rt a maroknyi n\u00e9p\u00e9rt, amely m\u00e9g megmaradt! Hiszen magad is l\u00e1tod, milyen kevesen maradtunk \u00e9letben!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Im\u00e1dkozz, hogy Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mutassa meg, hov\u00e1 menj\u00fcnk, \u00e9s mit\u00e9v\u0151k legy\u00fcnk!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s ezt v\u00e1laszolta: Meg\u00e9rtettem, \u00e9s im\u00e1dkozni fogok az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Istenetekhez, ahogy k\u00e9rt\u00e9tek. \u00cdg\u00e9rem, hogy h\u0171s\u00e9gesen elmondom nektek, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felel a k\u00e9rd\u00e9setekre, b\u00e1rmi legyen is az. Semmit nem hallgatok el el\u0151letek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A n\u00e9p ezut\u00e1n megesk\u00fcd\u00f6tt: \u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 legyen h\u0171 \u00e9s igaz tan\u00fank r\u00e1, hogy megfogadtuk: mindent \u00fagy fogunk tenni, ahogy azt Istened, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja \u00e1ltalad, Jeremi\u00e1s!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ak\u00e1rmi is legyen, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mond, s ak\u00e1r tetszik nek\u00fcnk, ak\u00e1r nem, engedelmeskedni fogunk szav\u00e1nak. Mert most arra k\u00e9r\u00fcnk, Jeremi\u00e1s, hogy hozz nek\u00fcnk v\u00e1laszt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, \u00e9s j\u00f3l tudjuk, hogy akkor lesz j\u00f3 dolgunk, ha hallgatunk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, Isten\u00fcnknek szav\u00e1ra.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00edz nappal k\u00e9s\u0151bb az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete meg\u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "aki mag\u00e1hoz h\u00edvta J\u00f3h\u00e1n\u00e1nt, K\u00e1r\u00e9ah fi\u00e1t, meg a t\u00f6bbi vezet\u0151t \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9pet kicsit\u0151l-nagyig,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9s ezt mondta nekik: Hallj\u00e1tok meg, mit \u00fczent nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene, akihez k\u00fcldtetek engem, hogy k\u00e9rd\u00e9setekre v\u00e1laszt hozzak:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eHa itt maradtok ezen a f\u00f6ld\u00f6n, akkor fel\u00e9p\u00edtelek, \u00e9s nem rombollak le, el\u00fcltetlek, \u00e9s nem t\u00e9plek ki gy\u00f6kerest\u00fcl benneteket. Mert megb\u00e1ntam azt a sok csap\u00e1st, amellyel s\u00fajtottalak benneteket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Most m\u00e1r ne f\u00e9ljetek Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l, mint eddig, mert \u00e9n magam vagyok veletek, hogy megmentselek a kez\u00e9b\u0151l \u2014 ezt \u00e9n mondom nektek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Irgalmas leszek hozz\u00e1tok, \u00e9s megteszem, hogy Babil\u00f3nia kir\u00e1lya is irgalmasan b\u00e1njon veletek. Meg fogja engedni, hogy a sz\u00e1m\u0171z\u00f6ttek visszat\u00e9rjenek a f\u00f6ldj\u00fckre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De ha nem akartok ezen a f\u00f6ld\u00f6n maradni, s nem engedelmeskedtek Istenetek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1nak,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ha azt gondolj\u00e1tok, hogy jobban j\u00e1rtok, ha Egyiptomba menek\u00fclt\u00f6k, \u00e9s ott laktok, mert ott nem kell f\u00e9lnetek a h\u00e1bor\u00fat\u00f3l, sem a s\u00f3f\u00e1r hangj\u00e1t\u00f3l, sem \u00e9h\u00edns\u00e9gt\u0151l"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2014 akkor hallj\u00e1tok meg az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek t\u00f6red\u00e9ke! Ezt \u00fczeni nektek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Ha elhat\u00e1rozz\u00e1tok, hogy m\u00e9gis Egyiptomba menek\u00fclt\u00f6k, \u00e9s ott akartok ideiglenesen letelepedni,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "akkor az a h\u00e1bor\u00fa \u00e9s fegyveres fenyeget\u00e9s, amelyt\u0151l most f\u00e9ltek, Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n fog utol\u00e9rni! Az \u00e9h\u00edns\u00e9g, amelyt\u0151l itt f\u00e9ltek, \u00fcld\u00f6zni fog titeket, Egyiptomban fog utol\u00e9rni, \u00e9s ott fogtok meghalni!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ez lesz a sorsa mindenkinek, aki k\u00f6z\u00fcletek \u00fagy d\u00f6nt, hogy Egyiptomba akar menni, hogy ott lakjon, mint j\u00f6vev\u00e9ny: ott fog meghalni h\u00e1bor\u00fa, \u00e9hs\u00e9g, vagy betegs\u00e9g \u00e1ltal! Senki sem fogja t\u00fal\u00e9lni azokat a csap\u00e1sokat, amelyekkel s\u00fajtom \u0151ket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Ahogy r\u00e1z\u00fadult haragom Jeruzs\u00e1lem lakosaira, \u00fagy foglak titeket is haragos csap\u00e1sokkal s\u00fajtani, ha Egyiptomba mentek. \u00c1tok, r\u00e9m\u00fclet, szidalom \u00e9s g\u00fany lesz a r\u00e9szetek, \u00e9s soha t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e1tj\u00e1tok J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9t!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s ezt mondta: \u201eL\u00e1tj\u00e1tok, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmondta nektek, akik megmaradtatok J\u00fada lakosai k\u00f6z\u00fcl, hogy ne menek\u00fcljetek Egyiptomba! Figyelmeztetlek titeket \u00e9n is, hogy"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "saj\u00e1t magatokat csapt\u00e1tok be, \u00e9s az \u00e9letetekkel fogtok fizetni \u00e9rte! Mert engem az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, Istenetekhez k\u00fcldtetek, hogy im\u00e1dkozzam \u00e9rtetek, \u00e9s megfogadt\u00e1tok, hogy b\u00e1rmit is v\u00e1laszol az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1ltalam, engedelmeskedni fogtok."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Most pedig megmondtam nektek, mit felelt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, de nem fogadt\u00e1tok meg a szav\u00e1t semmiben!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg h\u00e1t, hogy meg fogtok halni h\u00e1bor\u00fa, \u00e9hs\u00e9g, vagy betegs\u00e9g \u00e1ltal azon a helyen, ahov\u00e1 k\u00edv\u00e1ntok menni, hogy ott tal\u00e1ljatok mened\u00e9ket!\u201d"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Teh\u00e1t Jeremi\u00e1s mindazt elmondta a n\u00e9pnek, amit Isten\u00fck, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 r\u00e1b\u00edzott, hogy mondja el nekik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezut\u00e1n Azarj\u00e1, H\u00f3saj\u00e1 fia meg J\u00f3h\u00e1n\u00e1n, K\u00e1r\u00e9ah fia, meg a t\u00f6bbi b\u00fcszke \u00e9s makacs f\u00e9rfi ezt v\u00e1laszolta: \u201eHazudsz, Jeremi\u00e1s! Nem igaz, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 k\u00fcld\u00f6tt t\u00e9ged azzal az \u00fczenettel, hogy ne menj\u00fcnk Egyiptomba mened\u00e9ket keresni!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Biztosan B\u00e1r\u00fak, N\u00e9rijj\u00e1 fia usz\u00edt ellen\u00fcnk, mert azt akarja, hogy a k\u00e1ldeusok fogs\u00e1g\u00e1ba ess\u00fcnk, \u00e9s azok meg\u00f6ljenek, vagy sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcoljanak benn\u00fcnket Babil\u00f3ni\u00e1ba.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdgy h\u00e1t J\u00f3h\u00e1n\u00e1n \u00e9s a t\u00f6bbi katonai vezet\u0151, meg az eg\u00e9sz n\u00e9p egy\u00fcttesen elutas\u00edtott\u00e1k az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szav\u00e1t, \u00e9s nem engedelmeskedtek neki, hogy maradjanak J\u00fad\u00e1ban."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3h\u00e1n\u00e1n vezet\u00e9s\u00e9vel f\u00f6lkerekedtek, \u00e9s magukkal vitt\u00e9k mindazokat, akik J\u00fad\u00e1ban megmaradtak, vagy a k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gokb\u00f3l hazat\u00e9rtek, ahol kor\u00e1bban menek\u00fcltk\u00e9nt sz\u00e9tsz\u00f3rva \u00e9ltek."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Magukkal vitt\u00e9k azokat, akiket Nebuzarad\u00e1n test\u0151rparancsnok Gedalj\u00e1ra, Ahik\u00e1m fi\u00e1ra (aki meg S\u00e1f\u00e1n fia) b\u00edzott: f\u00e9rfiakat, n\u0151ket, gyermekeket, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak le\u00e1nyait, \u00e9s a t\u00f6bbieket mind, m\u00e9g Jeremi\u00e1st, \u00e9s B\u00e1r\u00fakot, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1t is."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz csapat bement Egyiptomba, annak ellen\u00e9re, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondott, \u00e9s eljutottak Taphan\u00e9szig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Taphan\u00e9szben az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett Jeremi\u00e1shoz:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eKeress nagy k\u00f6veket, vedd a kezedbe, \u00e9s menj arra a t\u00e9rre, amely a f\u00e1ra\u00f3 taphan\u00e9szi palot\u00e1j\u00e1nak kapuja el\u0151tt van! A J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt f\u00e9rfiak szeme l\u00e1tt\u00e1ra \u00e1sd el ezeket a k\u00f6veket a t\u00e9ren a f\u00f6ldbe!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azut\u00e1n mondd nekik: Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: Figyeljetek! Ideh\u00edvom szolg\u00e1mat, Nebukadneccart, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t, aki pontosan ezekre a k\u00f6vekre fogja f\u00f6l\u00e1ll\u00edtani tr\u00f3nj\u00e1t, amelyeket Jeremi\u00e1s a szemetek el\u0151tt el\u00e1sott! Igen, \u00e9ppen ezen a helyen fogj\u00e1k f\u00f6l\u00e1ll\u00edtani kir\u00e1lyi s\u00e1tor\u00e1t!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizony, megt\u00e1madja, \u00e9s legy\u0151zi Egyiptomot: aki betegs\u00e9g \u00e1ltali hal\u00e1lra val\u00f3, az \u00fagy hal meg, aki fogs\u00e1gra val\u00f3, az fogs\u00e1gba megy, aki pedig fegyver \u00e1ltali hal\u00e1lra val\u00f3, az fegyver \u00e1ltal hal meg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nebukadneccar t\u00fczet gy\u00fajt Egyiptom isteneinek templom\u00e1ban, \u00e9s f\u00f6l\u00e9geti azokat, \u00e9s elhurcolja bel\u0151l\u00fck a b\u00e1lv\u00e1nyisteneket. Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9t kirabolja, ahogy a p\u00e1sztor kitiszt\u00edtja a k\u00f6peny\u00e9b\u0151l a tetveket. Azut\u00e1n h\u00e1bor\u00edtatlanul elvonul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bizony, \u00f6sszet\u00f6ri m\u00e9g a napisten templom\u00e1nak szent oszlopait is Heliopolisz v\u00e1ros\u00e1ban, Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n, \u00e9s f\u00f6l\u00e9geti a t\u00f6bbi egyiptomi isten templomait is.\u201d"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00fczenete az Egyiptomba menek\u00fclteknek - Ism\u00e9t sz\u00f3lt Jeremi\u00e1shoz az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Ez\u00fattal azoknak a j\u00fadeai menek\u00fclteknek \u00fczent, akik Egyiptomban telepedtek le Migd\u00f3l, Taphan\u00e9sz \u00e9s N\u00f3f v\u00e1ros\u00e1ban, meg Patr\u00f3sz f\u00f6ldj\u00e9n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eEzt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: J\u00f3l l\u00e1tt\u00e1tok mindazokat a s\u00falyos csap\u00e1sokat, amelyekkel Jeruzs\u00e1lemet \u00e9s J\u00fada v\u00e1rosait s\u00fajtottam! Bizony, ezek ma mind lakatlan romhalmazok,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "mert lakosaik gonoszs\u00e1gokat k\u00f6vettek el, \u00e9s haragra ingereltek, amikor m\u00e1s isteneknek \u00e1ldoztak, \u00e9s olyan isteneket im\u00e1dtak, akiket sem \u0151k, sem \u0151seik nem ismertek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedig elk\u00fcldtem hozz\u00e1tok sok-sok szolg\u00e1mat, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat \u2014 f\u00e1radhatatlanul, \u00fajra meg \u00fajra k\u00fcldtem \u0151ket \u2014, hogy k\u00e9rjelek benneteket: Ne k\u00f6vessetek el ilyen ut\u00e1latos \u00e9s sz\u00f6rny\u0171 gonoszs\u00e1gokat, mert gy\u0171l\u00f6l\u00f6m ezeket!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De nem hallgattak szavamra, s nem engedelmeskedtetek! Nem hagyt\u00e1k abba, hogy m\u00e1s isteneknek \u00e1ldozzanak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Emiatt l\u00e1ngolt fel haragom, ez\u00e9rt z\u00fadult J\u00fada v\u00e1rosaira \u00e9s Jeruzs\u00e1lem utc\u00e1ira keser\u0171 indulatom \u2014 \u00edgy lettek kietlen romhalmazz\u00e1 \u00e9s lakatlan pusztas\u00e1gg\u00e1 mindm\u00e1ig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Most h\u00e1t azt k\u00e9rdezi az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u00e9s Istene, Izr\u00e1el Istene t\u0151letek: Mi\u00e9rt k\u00f6vetitek el ti is ugyanezt a gonoszs\u00e1got, amellyel a vesztetekbe rohantok?! Azt akarj\u00e1tok, hogy mind egy sz\u00e1lig kiirtsanak titeket: f\u00e9rfit \u00e9s asszonyt, gyermeket \u00e9s csecsem\u0151t? Arra t\u00f6rekedtek, hogy senki se maradjon \u00e9letben k\u00f6z\u00fcletek?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mi\u00e9rt bosszantotok engem m\u00e9g itt, Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n is magatok k\u00e9sz\u00edtette b\u00e1lv\u00e1nyaitokkal? Mi\u00e9rt ingereltek haragra azzal, hogy m\u00e1s isteneknek \u00e1ldoztok, m\u00e9g itt is, ahov\u00e1 menek\u00fcltk\u00e9nt j\u00f6ttetek? Bizony, vesztetekre m\u0171velitek ezt: a f\u00f6ld minden nemzete el\u0151tt \u00e1tkozottak lesztek, \u00e9s g\u00fanyolni fognak titeket! Ezt akarj\u00e1tok?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tal\u00e1n elfelejtett\u00e9tek \u0151seitek gonosz tetteit? Elfelejtett\u00e9tek azt a rengeteg gonoszs\u00e1got, amelyet J\u00fada kir\u00e1lyai \u00e9s feles\u00e9geik elk\u00f6vettek? M\u00e1r nem eml\u00e9keztek a saj\u00e1t gonosz tetteitekre \u00e9s feles\u00e9geitek gonoszs\u00e1gaira sem, amelyeket m\u00e9g J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9n \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben m\u0171veltetek?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mind a mai napig nem al\u00e1zt\u00e1tok meg magatokat, nem tiszteltetek \u00e9s f\u00e9ltetek engem, nem \u00e9ltetek t\u00f6rv\u00e9nyeim \u00e9s rendelkez\u00e9seim szerint, amelyeket \u0151seiteknek \u00e9s nektek is adtam!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Emiatt azt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: elhat\u00e1roztam, hogy ellenetek fordulok, \u00e9s veszedelmet hozok r\u00e1tok, s\u0151t, eg\u00e9szen elpuszt\u00edtom J\u00fada n\u00e9p\u00e9nek ezt a t\u00f6red\u00e9k\u00e9t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bizony, teljesen kipuszt\u00edtom azokat, akik J\u00fada n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl \u00fagy hat\u00e1roztak, hogy Egyiptomba mennek, \u00e9s menek\u00fcltk\u00e9nt ott laknak: teljesen meg fognak semmis\u00fclni, \u00e9s Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9n halnak meg mindannyian. Apraja-nagyja, mind elpusztul fegyver vagy \u00e9hs\u00e9g \u00e1ltal. \u00c1tok, borzalom, megvet\u00e9s \u00e9s g\u00fany t\u00e1rgya lesznek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ahogyan megb\u00fcntettem Jeruzs\u00e1lem lakosait fegyver, \u00e9hs\u00e9g \u00e9s betegs\u00e9g \u00e1ltal, \u00fagy fogom megb\u00fcntetni azokat is, akik J\u00fad\u00e1b\u00f3l Egyiptomba menek\u00fcltek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e9h\u00e1ny menek\u00fcltet kiv\u00e9ve, senki sem fog k\u00f6z\u00fcl\u00fck megmenek\u00fclni \u00e9s visszat\u00e9rni J\u00fada f\u00f6ldj\u00e9re, hi\u00e1ba s\u00f3v\u00e1rog a lelk\u00fck sz\u00fcl\u0151f\u00f6ldj\u00fck ut\u00e1n, hogy ism\u00e9t ott lakhassanak!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ott \u00e1lltak a t\u00f6megben azok a f\u00e9rfiak, akik j\u00f3l tudt\u00e1k, hogy a feles\u00e9g\u00fck m\u00e1s isteneknek \u00e1ldoz, \u00e9s ott voltak ezek az asszonyok is. Ott \u00e1lltak mindazok a J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6tt menek\u00fcltek, akik akkor Egyiptomban laktak. Ezt mondt\u00e1k Jeremi\u00e1snak:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eAz \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nev\u00e9ben sz\u00f3lt\u00e1l hozz\u00e1nk, de nem fogadjuk el, \u00e9s nem engedelmesked\u00fcnk annak, amit mondt\u00e1l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u0151t, tov\u00e1bbra is t\u00f6mj\u00e9nt f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtet\u00fcnk \u00e9s ital\u00e1ldozatot mutatunk be az \u00c9g Kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek \u00fagy, ahogy azt megfogadtuk. Ezt tett\u00e9k \u0151seink, kir\u00e1lyaink \u00e9s fejedelmeink is J\u00fada v\u00e1rosaiban \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben, \u00e9s mi is ezt tett\u00fck. Am\u00edg \u00edgy volt, j\u00f3l ment a sorunk: megvolt minden\u00fcnk, \u00e9s b\u0151s\u00e9gben \u00e9lt\u00fcnk, veszedelem nem \u00e9rt benn\u00fcnket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ami\u00f3ta viszont abbahagytuk, hogy t\u00f6mj\u00e9nt f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtess\u00fcnk \u00e9s ital\u00e1ldozatot mutassunk be az \u00c9g Kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek, mindenben hi\u00e1nyt szenved\u00fcnk, \u00e9s egyre csak pusztulunk: kard \u00e9s \u00e9hs\u00e9g gyilkol k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezut\u00e1n az asszonyok folytatt\u00e1k: \u201eAzt hiszed, Jeremi\u00e1s, hogy mikor t\u00f6mj\u00e9nnel \u00e9s ital\u00e1ldozattal \u00e1ldoztunk az \u00c9g Kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek, \u00e9s a tisztelet\u00e9re kal\u00e1csot s\u00fct\u00f6tt\u00fcnk, amely \u0151t \u00e1br\u00e1zolta \u2014 hogy ezt a f\u00e9rj\u00fcnk tudta \u00e9s beleegyez\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl tett\u00fck?!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akkor Jeremi\u00e1s \u00edgy v\u00e1laszolt a f\u00e9rfiaknak \u00e9s asszonyoknak, meg az eg\u00e9sz n\u00e9pnek:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eL\u00e1tj\u00e1tok, \u00e9ppen erre eml\u00e9kezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! Ezt nem bocs\u00e1totta meg nektek, hogy m\u00e1s isteneknek \u00e1ldoztatok: \u0151seitek, kir\u00e1lyaitok, vezet\u0151itek, \u00e9s az egyszer\u0171 emberek is \u2014 mindannyian! Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nem felejtette el ezeket,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e9s nem tudta tov\u00e1bb elviselni azt a sok ut\u00e1latos b\u0171nt \u00e9s gonoszs\u00e1got, amit m\u0171veltetek! Pontosan emiatt pusztult el orsz\u00e1gotok, ez\u00e9rt lett romhalmazz\u00e1, lakatlan \u00e9s \u00e1tkozott pusztas\u00e1gg\u00e1 mindm\u00e1ig!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mivel m\u00e1s isteneknek \u00e1ldoztatok, mivel folyton v\u00e9tkeztetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, s nem hallgattatok szav\u00e1ra, nem akartatok t\u00f6rv\u00e9nye szerint \u00e9lni, nem tartott\u00e1tok meg rendelkez\u00e9seit \u00e9s intelmeit \u2014 emiatt \u00e9rt utol benneteket mindez a nagy veszedelem \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g, \u00e9s emiatt vagytok ma is ilyen helyzetben!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e9g ezt is mondta Jeremi\u00e1s az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, az asszonyokat is bele\u00e9rtve: Hallj\u00e1tok meg mindannyian, akik J\u00fad\u00e1b\u00f3l Egyiptomba menek\u00fcltetek, mit \u00fczen nektek most az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u201eTi f\u00e9rfiak, feles\u00e9geitekkel egy\u00fctt kijelentett\u00e9tek el\u0151ttem, hogy megtartj\u00e1tok fogadalmaitokat, \u00e9s val\u00f3ban \u00fagy is lett: illat- \u00e9s ital\u00e1ldozatot vittetek az \u00c9g Kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek. Rendben van, akkor tarts\u00e1tok is meg, amit fogadtatok, \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek, amit meg\u00edg\u00e9rtetek!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg mindannyian, akik J\u00fad\u00e1b\u00f3l Egyiptomba menek\u00fcltetek, mit \u00fczen nektek most az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3! N\u00e9zz\u00e9tek! Megesk\u00fcdtem nagy nevemre \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hogy k\u00f6z\u00fcletek, akik J\u00fad\u00e1b\u00f3l j\u00f6ttetek Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9re, senki sem fogja kiejteni a nevemet! Senki sem fog a nevemre esk\u00fct tenni: \u00bbEsk\u00fcsz\u00f6m az \u00c9l\u0151 \u00darra, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra!\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, hogy szemmel tartalak benneteket, de nem a javatokra, hanem elpuszt\u00edt\u00e1sotokra! Gondom lesz r\u00e1, hogy mindazok, akik J\u00fad\u00e1b\u00f3l Egyiptomba menek\u00fcltek h\u00e1bor\u00fa, vagy \u00e9hs\u00e9g miatt pusztuljanak el, am\u00edg mind elfogynak!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcletek n\u00e9h\u00e1nyan m\u00e9gis megmenek\u00fclnek a fegyverek el\u0151l, \u00e9s Egyiptomb\u00f3l hazat\u00e9rnek J\u00fad\u00e1ba, de csak kevesen. Bizony, meg fogj\u00e1tok l\u00e1tni mindannyian, akik J\u00fad\u00e1b\u00f3l Egyiptomba menek\u00fcltetek, hogy ott letelepedjetek, vajon a ti szavatok teljesedik-e be, vagy az eny\u00e9m!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ez lesz annak a jele \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hogy bizonyosan megb\u00fcntetlek titeket ezen a f\u00f6ld\u00f6n:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: Figyelj\u00e9tek meg, hogy Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1t, Hofra f\u00e1ra\u00f3t kiszolg\u00e1ltatom ellens\u00e9geinek, akik az \u00e9let\u00e9re t\u00f6rnek. Igen, ugyan\u00fagy kiszolg\u00e1ltatom, mint Cidkijj\u00e1t, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1t Nebukadneccarnak, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak.\u201d"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Szem\u00e9lyes pr\u00f3f\u00e9cia B\u00e1r\u00faknak - Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta dikt\u00e1l\u00e1sa nyom\u00e1n B\u00e1r\u00fak, N\u00e9rijj\u00e1 fia \u00edrta le ezeket a szavakat egy k\u00f6nyvtekercsbe. J\u00f3j\u00e1kim, J\u00f3si\u00e1s fia, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik esztendej\u00e9ben \u00edgy sz\u00f3lt Jeremi\u00e1s B\u00e1r\u00fakhoz:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt \u00fczeni neked az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, Izr\u00e1el Istene:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eB\u00e1r\u00fak, te azt mondtad: \u00bbJaj nekem! Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 egyre csak szomor\u00fas\u00e1got \u00e9s f\u00e1jdalmat halmoz r\u00e1m! Belef\u00e1radtam a s\u00f3hajtoz\u00e1sba, nem tal\u00e1lok megnyugv\u00e1st lelkemnek sehol!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e9n azt mondom neked, B\u00e1r\u00fak: N\u00e9zz k\u00f6r\u00fcl! Amit egykor f\u00f6l\u00e9p\u00edtettem, azt most k\u00e9sz\u00fcl\u00f6k lerombolni! Amit r\u00e9gen el\u00fcltettem, azt most gy\u00f6kerest\u00fcl kit\u00e9pem az eg\u00e9sz orsz\u00e1gban minden\u00fctt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ilyen id\u0151kben te valami k\u00fcl\u00f6nlegeset, nagyot k\u00edv\u00e1nsz magadnak? Ne k\u00edv\u00e1nj ilyesmit! L\u00e1tod, milyen sz\u00f6rny\u0171 dolgok fognak t\u00f6rt\u00e9nni ebben az orsz\u00e1gban \u00e9s ezekkel az emberekkel \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00e9n azonban aj\u00e1nd\u00e9kba adom neked az \u00e9letedet, ak\u00e1rhov\u00e1 is m\u00e9sz!\u201d"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia az egyiptomi sereg veres\u00e9g\u00e9r\u0151l - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava \u00e9rkezett Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1hoz a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nemzetekr\u0151l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Egyiptomr\u00f3l \u00e9s N\u00e9k\u00f3 f\u00e1ra\u00f3, Egyiptom kir\u00e1lya sereg\u00e9r\u0151l, amelyet Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya \u00e9s serege legy\u0151z\u00f6tt Karkemis v\u00e1rosa mellett, az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3n\u00e1l, J\u00f3j\u00e1kim, J\u00f3si\u00e1s fia, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik \u00e9v\u00e9ben:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eK\u00e9sz\u00fcljetek az \u00fctk\u00f6zetre! Vegy\u00e9tek f\u00f6l a kis \u00e9s nagy pajzsokat, induljatok rohamra!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nyergelj\u00e9tek lovaitokat! Harci szekerekre f\u00f6l! Sorakoz\u00f3! Sisakot f\u00f6l! L\u00e1ndzs\u00e1kat k\u00e9zbe! P\u00e1nc\u00e9lt \u00f6ltsetek!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De mit l\u00e1tok? Megh\u00e1tr\u00e1lnak, megr\u00e9m\u00fclnek, fut\u00e1snak erednek. Harcosaik elestek, s aki m\u00e9g \u00e9l, menek\u00fcl, h\u00e1tra se n\u00e9z. R\u00e9m\u00fclet \u00e9s iszonyat minden fel\u0151l! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nem futhat el a gyorsl\u00e1b\u00fa sem, nem menek\u00fclhet meg a h\u0151s, megbotlanak, elesnek, ott hevernek az \u00e9szaki f\u00f6ld\u00f6n, az Eufr\u00e1tesz partj\u00e1n mind."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ki ez, aki \u00fagy \u00e1rad, mint a N\u00edlus vize, mint az \u00e1rv\u00edz, mely el\u00f6nti partjait?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egyiptom ez, aki \u00fagy \u00e1rad, mint a N\u00edlus vize, mint az \u00e1rv\u00edz, mely el\u00f6nti partjait! Azt mondja: \u00bbEl\u00e1rasztom, elbor\u00edtom a f\u00f6ldet! Elpuszt\u00edtom v\u00e1rosait \u00e9s lak\u00f3it!\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rohamra, lovasok! V\u00e1gtassatok, harci szekerek! Induljanak a harcosok: eti\u00f3p \u00e9s l\u00edbiai gyalogosok, pajzsot visel\u0151k, L\u00fadb\u00f3l j\u00f6tt \u00edj\u00e1szok, induljatok!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ez a nap az \u00darnak, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Seregek Ur\u00e1nak nagy napja, a bossz\u00fa ideje, mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megfizet ellens\u00e9geinek. Az \u0151 kardja arat diadalt, puszt\u00edt, \u00f6ld\u00f6k\u00f6l, \u00e9s v\u00e9rt\u0151l megr\u00e9szeg\u00fcl. Az \u00dar, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura v\u00e9res\u00e1ldozatot tart az \u00e9szaki f\u00f6ld\u00f6n, az Eufr\u00e1tesz mellett."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Egyiptom le\u00e1nya, keress orvoss\u00e1got Gile\u00e1dban! Nem tal\u00e1lsz ott sem, nincs orvoss\u00e1g sebedre, nincs sz\u00e1modra gy\u00f3gyul\u00e1s!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jajgat\u00e1sod messzire hallik, megal\u00e1ztat\u00e1sod l\u00e1tj\u00e1k a nemzetek, mert vit\u00e9z harcosaid egym\u00e1sba botlanak, egy\u00fctt rogynak \u00f6ssze mind a ketten.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Egyiptom megt\u00e1mad\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Ezt mondta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak arr\u00f3l, hogy Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya meg fogja t\u00e1madni, \u00e9s elfoglalja majd Egyiptomot:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eHirdess\u00e9tek ezt Egyiptomban, ki\u00e1lts\u00e1tok ki Migd\u00f3lban, hirdess\u00e9tek N\u00f3fban \u00e9s Taphan\u00e9szban: K\u00e9sz\u00fcljetek a harcra, fegyverkezzetek, mert a kard m\u00e1r \u00f6ld\u00f6k\u00f6l k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttetek!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mi\u00e9rt futott el \u00c1pisz? Egyiptom, mi\u00e9rt nem \u00e1llt ellen istened? Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 s\u00fajtotta a porba!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 csap\u00e1sai alatt elestek, a f\u00e1ra\u00f3 harcosai egym\u00e1sra rogytak, mind a f\u00f6ld\u00f6n hevernek! A t\u00f6bbiek ezt mondj\u00e1k: \u00bbGyertek, fussunk vissza sz\u00fcl\u0151f\u00f6ld\u00fcnkre, menek\u00fclj\u00fcnk n\u00e9p\u00fcnkh\u00f6z az \u00f6ld\u00f6kl\u0151 fegyver el\u0151l!\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Azt mondj\u00e1k: \u00bbA f\u00e1ra\u00f3nak, Egyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak csak a hangja nagy, de a dics\u0151s\u00e9ge odavan!\u00ab\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eEzt mondja a Kir\u00e1ly, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u00c9letemre mondom, hogy bizony elj\u00f6n, s megt\u00e1madja Egyiptomot, akinek ereje, mint a T\u00e1b\u00f3r hegye a dombok k\u00f6z\u00f6tt, mint a K\u00e1rmel-hegy a tenger f\u00f6l\u00f6tt!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fclj, Egyiptom n\u00e9pe! Csomagold \u00f6ssze batyudat, mert sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolnak hamar! N\u00f3f v\u00e1ros\u00e1t porr\u00e1 \u00e9getik, csak lakatlan romja marad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mint a sz\u00e9p \u00fcsz\u0151borj\u00fa, olyan Egyiptom, de \u00e9szak fel\u0151l b\u00f6g\u00f6ly sz\u00e1ll r\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Egyiptom zsoldosai olyanok, mint a hizlalt borjak, m\u00e9gis megfutamodtak, elmenek\u00fcltek. Nem \u00e1lltak helyt a veszedelem napj\u00e1n, mert b\u00fcntet\u00e9s\u00fck ideje el\u00e9rkezett."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fut m\u00e1r Egyiptom, menek\u00fcl, mint sziszeg\u0151 k\u00edgy\u00f3 a fav\u00e1g\u00f3k el\u0151l. Ellens\u00e9ge fejsz\u00e9j\u00e9t emelve k\u00f6zeleg, mintha fav\u00e1g\u00f3k serege j\u00f6nne erd\u0151t irtani."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bizony, kiv\u00e1gj\u00e1k Egyiptom erdej\u00e9t \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, ha m\u00e9g oly s\u0171r\u0171 is! Sereg\u00fck t\u00f6m\u00e9rdek, mint a s\u00e1sk\u00e1k felh\u0151je, megsz\u00e1ml\u00e1lhatatlan rengeteg!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00fcl Egyiptom, veres\u00e9get szenved, \u00e9s az \u00e9szaki n\u00e9p kez\u00e9be ker\u00fcl.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene mondja: \u201eBizony, megb\u00fcntetem \u00c1mont, N\u00f3 isten\u00e9t \u00e9s a f\u00e1ra\u00f3t, meg eg\u00e9sz Egyiptomot, isteneivel \u00e9s kir\u00e1lyaival egy\u00fctt! Megb\u00fcntetem a f\u00e1ra\u00f3t is, meg azokat is, akik benne b\u00edznak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kiszolg\u00e1ltatom \u0151ket azoknak, akik az \u00e9let\u00fckre t\u00f6rnek: Nebukadneccarnek, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak, meg a szolg\u00e1inak. Azut\u00e1n majd Egyiptom ism\u00e9t lakott f\u00f6ld lesz, mint a r\u00e9gi id\u0151kben\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Izr\u00e1el helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l - \u201eNe f\u00e9lj h\u00e1t, szolg\u00e1m, J\u00e1k\u00f3b, ne rettegj, Izr\u00e1el n\u00e9pe! L\u00e1sd, \u00e9n megszabad\u00edtlak a t\u00e1voli orsz\u00e1gokb\u00f3l, s gyermekeidet a fogs\u00e1gb\u00f3l. Visszahozlak, J\u00e1k\u00f3b n\u00e9pe, s b\u00e9k\u00e9ben \u00e9lhettek, senki sem r\u00e9m\u00edt meg t\u00f6bb\u00e9!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne f\u00e9lj, J\u00e1k\u00f3b, mert veled vagyok! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 V\u00e9get vetek a nemzeteknek, akik k\u00f6z\u00e9 sz\u00e9tsz\u00f3rtalak, de nektek nem vetek v\u00e9get. De igazs\u00e1gosan megfeny\u00edtelek, mert semmik\u00e9pp nem hagyhatlak b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl.\u201d"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fenyeget\u0151 pr\u00f3f\u00e9cia a filiszteusok ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava, amelyet Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak mondott a filiszteusokr\u00f3l, m\u00e9g miel\u0151tt a f\u00e1ra\u00f3 G\u00e1za v\u00e1ros\u00e1t megt\u00e1madta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201e\u00c1rv\u00edz k\u00f6zeledik \u00e9szak fel\u0151l, mint meg\u00e1radt foly\u00f3, mely el\u00e1rasztja a f\u00f6ldet. Mindent elbor\u00edt, m\u00e9g a v\u00e1rosokat \u00e9s lak\u00f3ikat is. Seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt ki\u00e1ltoznak, s\u00edrnak \u00e9s jajgatnak az orsz\u00e1g lakosai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00e9m\u00fclten hallj\u00e1k a harci m\u00e9nek k\u00f6zelg\u0151 dobog\u00e1s\u00e1t, harci szekerek d\u00fcb\u00f6rg\u00e9s\u00e9t, kerekek robog\u00e1s\u00e1t. Az ap\u00e1k karja r\u00e9m\u00fclten lehanyatlik, m\u00e9g fiaikat is h\u00e1trahagyj\u00e1k, \u00fagy menek\u00fclnek,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mert a pusztul\u00e1s napja el\u00e9rkezett, itt van a filiszteusok veszedelme! Kiirtja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 T\u00edrusz \u00e9s Szid\u00f3n utols\u00f3 t\u00e1maszait is, elpuszt\u00edtja a filiszteusokat, a Kaft\u00f3r sziget\u00e9r\u0151l j\u00f6tt n\u00e9p marad\u00e9k\u00e1t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00e1za v\u00e1ros\u00e1t kopaszra ny\u00edrt\u00e1k, eln\u00e9mult Askel\u00f3n v\u00e1rosa. Meddig vagdalod m\u00e9g magad gy\u00e1szodban, v\u00f6lgyek megmaradt n\u00e9pe?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jaj, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak kardja, meddig \u00f6ld\u00f6k\u00f6lsz m\u00e9g? T\u00e9rj vissza helyedre, nyugodj meg, maradj veszteg!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De hogyan nyugodhatna meg, mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolta neki, hogy puszt\u00edtsa Askel\u00f3nt \u00e9s a tengerpart lak\u00f3it!\u201d"
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fenyeget\u0151 pr\u00f3f\u00e9cia Mo\u00e1b ellen - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene Mo\u00e1br\u00f3l: \u201eJaj Neb\u00f3nak, mert elpuszt\u00edtott\u00e1k! Kirj\u00e1taim er\u0151s v\u00e1r\u00e1t elfoglalt\u00e1k, n\u00e9p\u00e9t megal\u00e1zt\u00e1k, er\u0151d\u00edtm\u00e9ny\u00e9t lerombolt\u00e1k."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mo\u00e1b dics\u0151s\u00e9ge porba hanyatlott! Hesb\u00f3nban gonosz tervet sz\u0151ttek Mo\u00e1b ellen, hogy kiirts\u00e1k n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s ne legyen nemzet t\u00f6bb\u00e9. Te is eln\u00e9mulsz, Madm\u00e9n, nem menek\u00fclhetsz a kard el\u0151l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f3r\u00f3naimb\u00f3l r\u00e9m\u00fclt ki\u00e1ltoz\u00e1s hallik, puszt\u00edt\u00e1s \u00e9s pusztul\u00e1s minden fel\u0151l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sz\u00e9tz\u00fazt\u00e1k Mo\u00e1bot, s gyermekei hangosan zokognak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mo\u00e1b n\u00e9pe keserves s\u00edr\u00e1ssal megy f\u00f6l Luhitba, H\u00f3r\u00f3naim lejt\u0151j\u00e9n jajgatva vonulnak lefel\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fussatok, menek\u00fcljetek, rejt\u0151zzetek, legyetek olyanok, mint bokor a sivatagban!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eMivel saj\u00e1t er\u0151dben \u00e9s kincseidben b\u00edzt\u00e1l, Mo\u00e1b, t\u00e9ged is foglyul ejtenek, m\u00e9g istenedet, Kem\u00f3st is elhurcolj\u00e1k, papjaival \u00e9s fejedelmeivel egy\u00fctt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minden v\u00e1rosra puszt\u00edt\u00f3k t\u00f6rnek, nem menek\u00fclhet meg egy sem. Elpusztulnak a v\u00f6lgyek, elpuszt\u00edtj\u00e1k a fenns\u00edkot is \u2014 ahogy az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 megmondta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hintsetek s\u00f3t Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9re, mert kietlen sivatagg\u00e1 lesz! V\u00e1rosaib\u00f3l csak lakatlan romok maradnak.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201e\u00c1tkozott legyen, aki hanyagul v\u00e9gzi, amit az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 b\u00edzott r\u00e1, s nem akarja v\u00e9grehajtani e n\u00e9pen az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edt\u00e9let\u00e9t!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eMo\u00e1b zavartalanul \u00e9lt ifj\u00fas\u00e1g\u00e1t\u00f3l fogva, b\u00e9k\u00e9ben \u00e9s biztons\u00e1gban nyugodott, nem hurcolt\u00e1k n\u00e9p\u00e9t sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe soha. Olyan volt, mint a bor, amelyet nem fejtettek \u00e1t, hanem a saj\u00e1t sepr\u0151j\u00e9n maradt, ez\u00e9rt nem tisztult meg: illata is, \u00edze is maradt a r\u00e9gi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ez\u00e9rt, elj\u00f6n az ideje \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, amikor munk\u00e1sokat k\u00fcld\u00f6k, akik ki\u00f6ntik a bort az ed\u00e9nyekb\u0151l, s\u0151t, \u00f6sszet\u00f6rik a boroskors\u00f3kat is."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Akkor Mo\u00e1b csal\u00f3dni fog Kem\u00f3sban, \u00e9s ki\u00e1br\u00e1ndul bel\u0151le \u2014 ahogyan Izr\u00e1el n\u00e9pe is csal\u00f3dott B\u00e9telben, amelyben b\u00edzott.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eHogyan mondhatj\u00e1tok, Mo\u00e1b katon\u00e1i: \u00bbMind h\u0151s\u00f6k vagyunk, harcra termett vit\u00e9z harcosok\u00ab?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Az ellens\u00e9g felvonult v\u00e1rosaitok ellen, le is rombolta \u0151ket. Mo\u00e1b harcosainak sz\u00edne-java elhullt a csat\u00e1ban.\u201d \u2014 ezt mondja a Kir\u00e1ly, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eBizony, a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6n Mo\u00e1b veszedelme, buk\u00e1s\u00e1nak napja sietve k\u00f6zeleg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sirass\u00e1tok Mo\u00e1bot, ti szomsz\u00e9dos nemzetek! Gy\u00e1szolj\u00e1tok \u0151t, kik hallott\u00e1tok h\u00edr\u00e9t, s mondj\u00e1tok: \u00bbJaj, hogy \u00f6sszet\u00f6rt a kir\u00e1lyi jogar! Odavan Mo\u00e1b dics\u0151s\u00e9ge \u00e9s hatalma!\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dib\u00f3n lakosai, sz\u00e1lljatok le a dics\u0151s\u00e9ges magasb\u00f3l, \u00fcljetek a f\u00f6ldre, a porba, mert Mo\u00e1b puszt\u00edt\u00f3ja felj\u00f6tt ellened, s lerombolja minden v\u00e1radat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1r\u00f3\u00e9r lak\u00f3i, \u00e1lljatok az \u00fatra, figyeljetek! K\u00e9rdezz\u00e9tek a menek\u00fcl\u0151ket, mi t\u00f6rt\u00e9nt vel\u00fck, mi\u00e9rt futnak!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jaj, elesett Mo\u00e1b! \u2014 ezt felelik. \u2014 S\u00edrjatok, jajgassatok, mert v\u00e9ge van! Hirdess\u00e9tek az Arn\u00f3n-patak partj\u00e1n: minden elpusztult, minden romokban hever!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201e\u00cdt\u00e9let ideje j\u00f6tt a fenns\u00edk vid\u00e9k\u00e9re, elpusztultak v\u00e1rosaink: H\u00f3l\u00f3n, Jahca, M\u00e9f\u00e1at,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dib\u00f3n, Neb\u00f3, B\u00e9t-Dibl\u00e1taim,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kirj\u00e1taim, B\u00e9t-G\u00e1mul, B\u00e9t-Me\u00f3n,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kerijj\u00f3t, Bocra \u00e9s Mo\u00e1b \u00f6sszes t\u00f6bbi v\u00e1rosai k\u00f6zel \u00e9s t\u00e1vol.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eBizony, let\u00f6rt\u00e9k Mo\u00e1b szarv\u00e1t, s elt\u00f6rt\u00e9k a karj\u00e1t\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eR\u00e9szeg\u00edts\u00e9tek le Mo\u00e1bot, mert l\u00e1zadt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen! Essen abba, amit kih\u00e1nyt, \u00e9s heverjen benne, mint a r\u00e9szeg! Hadd cs\u00fafolj\u00e1k \u0151t is!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hiszen \u0151 is g\u00fanyolta Izr\u00e1elt, mintha lop\u00e1son kapta volna. G\u00fanyosan cs\u00f3v\u00e1lta fej\u00e9t Mo\u00e1b, valah\u00e1nyszor r\u00f3la besz\u00e9lt, pedig Izr\u00e1el nem lopott t\u0151le soha.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eMenek\u00fcljetek v\u00e1rosaitokb\u00f3l a szikl\u00e1k hasad\u00e9kaiba, Mo\u00e1b lak\u00f3i! Lakjatok ott, mint a barlang ny\u00edl\u00e1s\u00e1n\u00e1l f\u00e9szkel\u0151 galambok!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eHallottuk, milyen b\u00fcszke \u00e9s g\u0151g\u00f6s Mo\u00e1b, milyen nagyra tartja mag\u00e1t, folyton k\u00e9rkedik, \u00e9s mindenki m\u00e1st len\u00e9z!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eJ\u00f3l ismerem Mo\u00e1bot, \u00fcres k\u00e9rked\u00e9s\u00e9t. Tudom, hogy dicsekv\u00e9se hamis, tettei semmit sem \u00e9rnek!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Siratom Mo\u00e1bot, jajgatok \u00e9s kesergek miatta, gy\u00e1szolom K\u00edr-Heresz lak\u00f3it."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Szibm\u00e1 sz\u0151l\u0151je, jobban siratlak, mint Jaz\u00e9rt, mert \u00e1gaid a tengerig \u00e9s Jaz\u00e9rig \u00e9rtek! De a puszt\u00edt\u00f3 t\u00e9ged is el\u00e9rt, r\u00e1t\u00f6rt sz\u00fcretedre, elvitte sz\u0151l\u0151det \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcseidet!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kiveszett az \u00f6r\u00f6m \u00e9s vigass\u00e1g Mo\u00e1b f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6seib\u0151l, nem kurjongatnak vigadozva a sz\u0151l\u0151tapos\u00f3k, \u00fcresen \u00e1llnak a borsajt\u00f3k, nincs vid\u00e1m sz\u00fcreti mulats\u00e1g sehol."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hesb\u00f3n \u00e9s El\u00e1l\u00e9 n\u00e9pe jajgat, ki\u00e1lt\u00e1suk Jahacig, C\u00f3\u00e1rt\u00f3l H\u00f3r\u00f3naimig \u00e9s Eglat-Selisijj\u00e1ig hallatszik. M\u00e9g Nimrim vizei is kiapadtak."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201eKiirtom Mo\u00e1bb\u00f3l azokat, akik a magaslatokon \u00e1ldoznak, isteneiknek t\u00f6mj\u00e9nt f\u00fcst\u00f6lnek!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Eg\u00e9sz lelkemmel gy\u00e1szolom Mo\u00e1bot, mint a gy\u00e1sz-s\u00edp. Siratom K\u00edr-Heresz lak\u00f3it, mint temet\u00e9skor a s\u00edp, mert minden vagyonuk odaveszett!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eBizony, minden fej kopaszra ny\u00edrva, minden f\u00e9rfi leny\u00edrta a szak\u00e1ll\u00e1t, karjukat bevagdalt\u00e1k, derekukon zs\u00e1kruha."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Az utc\u00e1kon sirat\u00e1st hallani, a h\u00e1zak tetej\u00e9n jajgat\u00e1st, mert sz\u00e9tt\u00f6rtem Mo\u00e1bot, mint a cser\u00e9pkors\u00f3t, amely nem kell m\u00e1r senkinek!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jaj, hogy darabokra t\u00f6rt! Hogy jajgatnak mind! Milyen sz\u00e9gyenletesen megfutamodott! R\u00e9m\u00fcletes, ami t\u00f6rt\u00e9nt Mo\u00e1bbal, s m\u00e9g g\u00fanyolj\u00e1k is szomsz\u00e9dai."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eEllens\u00e9g csap le Mo\u00e1bra, hirtelen \u00e9s sebes rep\u00fcl\u00e9ssel, mint a zs\u00e1km\u00e1nyra zuhan\u00f3 sas. Sz\u00e1rny\u00e1t kiterjeszti f\u00f6l\u00f6tte, mint ahogy zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t a sas betakarja, mikor a f\u00f6ldre sz\u00e1ll."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Er\u0151s v\u00e1rait beveszik, er\u0151d\u00edtm\u00e9nyeit elfoglalj\u00e1k. Mo\u00e1b harcosainak sz\u00edve megolvad, s olyanok lesznek, mint a vaj\u00fad\u00f3 asszony."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mo\u00e1b nem lesz t\u00f6bb\u00e9 nemzet, mivel az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val szemben kev\u00e9lykedett!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Retteg\u00e9s, verem \u00e9s csapda v\u00e1r r\u00e1d, Mo\u00e1b lak\u00f3ja \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 mondja ezt neked!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Aki elfut a retteg\u00e9s el\u0151l, verembe esik, aki kim\u00e1szik a veremb\u0151l, csapd\u00e1ba ker\u00fcl, mert \u00e9n b\u00fcntetem meg Mo\u00e1bot, \u00e9n hozom r\u00e1 megb\u00fcntet\u00e9se esztendej\u00e9t!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201eHesb\u00f3n \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban pihennek meg a menek\u00fcl\u0151k, de ott is t\u0171z \u00e9ri el \u0151ket, mert l\u00e1ng csap ki Hesb\u00f3nb\u00f3l, t\u0171z \u00fct ki Szih\u00f3n palot\u00e1ib\u00f3l, meg\u00e9geti Mo\u00e1b fejedelmeit, zajong\u00f3 b\u00fcszke harcosait."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jaj neked, Mo\u00e1b! V\u00e9ged van, Kem\u00f3s n\u00e9pe! Fiaid fogs\u00e1gba ker\u00fclnek, le\u00e1nyaid eladj\u00e1k rabszolg\u00e1nak.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201eAz utols\u00f3 napokban m\u00e9gis kiszabad\u00edtom Mo\u00e1b n\u00e9p\u00e9t a fogs\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s sorsukat j\u00f3ra ford\u00edtom\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. Itt v\u00e9gz\u0151dnek Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1i Mo\u00e1br\u00f3l."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Ammon ellen - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Ammonr\u00f3l: \u201eTal\u00e1n nincsenek Izr\u00e1elnek fiai? Nincsenek \u00f6r\u00f6k\u00f6sei? Mi\u00e9rt foglalta el G\u00e1d f\u00f6ldj\u00e9t Milk\u00f3m? Mi\u00e9rt k\u00f6lt\u00f6ztek be az ammoniak G\u00e1d v\u00e1rosaiba?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Emiatt elhozom azt az id\u0151t \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, mikor csataki\u00e1lt\u00e1s harsan Rabb\u00e1 falain, romhalmazz\u00e1 lesz az ammoniak v\u00e1rosa, f\u00f6l\u00e9getik m\u00e9g a k\u00f6rnyez\u0151 falvakat is! Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00fajra birtokba veszi \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t, visszaveszi jogos birtok\u00e1t elrabl\u00f3it\u00f3l\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eJajgassatok, Hesb\u00f3n lak\u00f3i, mert Aj v\u00e1ros\u00e1t porig rombolt\u00e1k! S\u00edrjatok Rabb\u00e1 le\u00e1nyai! \u00d6ltsetek zs\u00e1kruh\u00e1t, gy\u00e1szoljatok, r\u00e9m\u00fclten futkossatok a juhaklok k\u00f6z\u00f6tt, mert az ellens\u00e9g fogs\u00e1gba hurcolja Milk\u00f3mot, papjait \u00e9s fejedelmeit!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er\u0151ddel dicsekszel, h\u0171tlen nemzet? De hiszen elhagy az er\u0151d! Kincseidben b\u00edzol, s azt hiszed, t\u00e9ged nem \u00e9rhet t\u00e1mad\u00e1s?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e9zd! Veszedelmet hozok r\u00e1d minden fel\u0151l, \u00e9s retteg\u00e9st! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura. \u2014 Szertesz\u00e9t futtok, ki merre l\u00e1t, s nem lesz, aki \u00f6sszegy\u0171jts\u00f6n titeket!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sok id\u0151 m\u00falt\u00e1n m\u00e9gis j\u00f3ra ford\u00edtom Ammon n\u00e9p\u00e9nek sors\u00e1t\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Edom ellen - Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura Edomr\u00f3l: \u201eH\u00e1t nincs m\u00e1r b\u00f6lcsess\u00e9g T\u00e9m\u00e1nban? Nincs senki Edomban, aki tan\u00e1csot adna? Minden \u00e9rtelmes \u00e9s b\u00f6lcs kiveszett k\u00f6z\u00fcl\u00fck?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Menek\u00fcljetek onnan D\u00e9d\u00e1n lak\u00f3i, s rejt\u0151zzetek a barlangok m\u00e9ly\u00e9re, mert pusztul\u00e1st hozok \u00c9zsau n\u00e9p\u00e9re, mikor megb\u00fcntetem \u0151ket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e9g a sz\u00fcretel\u0151k is hagynak n\u00e9h\u00e1ny f\u00fcrt\u00f6t a t\u0151k\u00e9n, m\u00e9g az \u00e9jjeli tolvajok is csak azt viszik el, ami kell nekik."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00e9n teljesen kifosztom \u00c9zsau n\u00e9p\u00e9t, csupaszra vetk\u0151ztetem, hogy semmije sem marad. Felkutatom b\u00fav\u00f3helyein is, el\u0151lem nem rejt\u0151zhet el. Elpuszt\u00edtom gyermekeit, meg\u00f6l\u00f6m rokonait \u00e9s szomsz\u00e9dait, egy sem menek\u00fcl meg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nem marad senki, hogy \u00e1rv\u00e1ira gondot viseljen, sem aki \u00f6zvegyeivel t\u00f6r\u0151dj\u00f6n.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mert ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eBizony, m\u00e9g azoknak is inniuk kellett a harag pohar\u00e1b\u00f3l, akikre nem terjedt ki az \u00edt\u00e9let! Akkor mennyivel ink\u00e1bb innod kell neked, Edom n\u00e9pe, mert semmik\u00e9ppen nem maradhatsz b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mert magamra esk\u00fcdtem \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, hogy Bocra v\u00e1rosa r\u00e9m\u00fcletes m\u00f3don elpusztul, lakatlan romhalmazz\u00e1 lesz, \u00e9s a nemzetek akkor fogj\u00e1k emlegetni, mikor \u00e1tkoz\u00f3dnak, vagy g\u00fanyol\u00f3dnak rajta. Edom t\u00f6bbi v\u00e1rosai is hasonl\u00f3k\u00e9ppen \u00f6r\u00f6kre romv\u00e1rosok maradnak.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Azt a h\u00edrt hallottam az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t\u00f3l, hogy k\u00f6vetet k\u00fcld\u00f6tt a nemzetekhez, \u00e9s megparancsolta nekik: \u201eGy\u0171ljetek \u00f6ssze, vonuljatok fel Edom ellen, t\u00e1madj\u00e1tok meg orsz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Halld meg ezt, Edom! Kicsiv\u00e9 teszlek a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, megvetnek t\u00e9ged a nemzetek!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sok n\u00e9p rettegett t\u0151led, ez\u00e9rt b\u00edztad el magad. Saj\u00e1t b\u00fcszkes\u00e9ged lett a veszted, becsaptad magad! B\u00e1r magas szikl\u00e1kon rakt\u00e1l f\u00e9szket, mint a sasok, hegyek tetej\u00e9n \u00e9p\u00edtetted v\u00e1raidat, de onnan is ler\u00e1ntalak!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eEdom pusztul\u00e1s\u00e1n elborzadnak a nemzetek. Aki csak elmegy mellette, Edom sz\u00f6rny\u0171 sors\u00e1t l\u00e1tva csod\u00e1lkozik, r\u00e9m\u00fcld\u00f6zik, \u00e9s fej\u00e9t cs\u00f3v\u00e1lja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mert \u00fagy b\u00e1nok vele, mint Sodom\u00e1val, Gomor\u00e1val \u00e9s szomsz\u00e9daival: t\u00f6k\u00e9letesen elpuszt\u00edtom. Edomban senki sem lakik t\u00f6bb\u00e9, m\u00e9g v\u00e1ndorok sem vernek s\u00e1trat benne \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ahogy az oroszl\u00e1n felj\u00f6n a Jord\u00e1n menti s\u0171r\u0171 boz\u00f3tosb\u00f3l a d\u00fasan z\u00f6ldell\u0151 legel\u0151re, \u00e9s sz\u00e9tkergeti a ny\u00e1jat, \u00fagy t\u00f6r\u00f6k r\u00e1 \u00e9n is Edom n\u00e9p\u00e9re, s hirtelen el\u0171z\u00f6m \u0151ket f\u00f6ldj\u00fckr\u0151l. Azut\u00e1n v\u00e1lasztottamat helyezem f\u00f6l\u00e9j\u00fck, hogy uralkodjon rajtuk. Mert kicsoda hasonl\u00edthat\u00f3 hozz\u00e1m? Ki vonhat engem felel\u0151ss\u00e9gre? Melyik uralkod\u00f3 \u00e1llhat ellen nekem?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, mit tervezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Edom ellen, mit hat\u00e1rozott T\u00e9m\u00e1n lak\u00f3i fel\u0151l: Ellens\u00e9geik elhurcolj\u00e1k \u0151ket, m\u00e9g a kicsiny b\u00e1r\u00e1nyokat is, legel\u0151ik pedig puszt\u00e1n maradnak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Edom buk\u00e1s\u00e1t\u00f3l m\u00e9g a f\u00f6ld is megremeg, jajki\u00e1lt\u00e1suk elhallatszik a V\u00f6r\u00f6s-tengerig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e9zd! \u00dagy j\u00f6n Edomra, mint zs\u00e1km\u00e1nyra lecsap\u00f3 sas, \u00e9s sz\u00e1rny\u00e1t kiterjeszti f\u00f6l\u00f6tte. Azon a napon Edom harcosainak a sz\u00edve megolvad, s olyanok lesznek, mint a vaj\u00fad\u00f3 asszony."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Damaszkusz ellen - \u00dczenet Damaszkusz v\u00e1ros\u00e1nak: \u201eHam\u00e1t \u00e9s Arpad lak\u00f3i k\u00e9ts\u00e9gbeesnek, mert rossz h\u00edrt hallottak. Remegnek a f\u00e9lelemt\u0151l, nem tudnak megnyugodni, mint a h\u00e1borg\u00f3 tenger."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Damaszkusz n\u00e9pe er\u0151tlen, menek\u00fclni k\u00e9sz\u00fcl, retteg \u00e9s p\u00e1nikba esett, f\u00e1jdalom \u00e9s f\u00e9lelem t\u00f6rt r\u00e1, mint sz\u00fcl\u00e9si f\u00e1jdalmak a vaj\u00fad\u00f3 asszonyra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mi\u00e9rt nem hagyt\u00e1k el ezt a h\u00edres v\u00e1rost, amely oly vid\u00e1m volt?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fiataljait az utc\u00e1kon \u00f6lik meg, harcosait mind lev\u00e1gj\u00e1k azon a napon \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u2014,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00e9n pedig t\u00fczet gy\u00fajtok Damaszkusz k\u0151fal\u00e1n, amely megem\u00e9szti Benhadad palot\u00e1it!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia a keleti arab t\u00f6rzsek ellen - K\u00e9d\u00e1r t\u00f6rzsei \u00e9s H\u00e1c\u00f3r ter\u00fclete fel\u0151l, amelyeket Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya legy\u0151z\u00f6tt \u00e9s megh\u00f3d\u00edtott, ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eInduljatok, t\u00e1madj\u00e1tok meg K\u00e9d\u00e1r t\u00f6rzseit, puszt\u00edts\u00e1tok kelet fiait!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Elveszik s\u00e1traikat, sz\u0151nyegeiket, eszk\u00f6zeiket, ny\u00e1jaikat, tev\u00e9iket, minden\u00fcket! Ki\u00e1ltanak nekik: \u00bbR\u00e9m\u00fclet mindenfel\u0151l!\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00e1c\u00f3r lakosai, fussatok messzire, rejt\u0151zzetek a barlangok m\u00e9ly\u00e9re! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014 Mert Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya tervet k\u00e9sz\u00edt ellenetek, el akar puszt\u00edtani!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201eInduljatok, vonuljatok f\u00f6l a nemzet ellen, amely biztons\u00e1gban \u00e9rzi mag\u00e1t, gondtalan b\u00e9kess\u00e9gben \u00e9l, sem kapujuk, sem z\u00e1ruk nincsen, egymaga lakik! \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Zs\u00e1km\u00e1nyolj\u00e1tok el tev\u00e9iket \u00e9s csord\u00e1ikat! \u00c9n pedig sz\u00e9tsz\u00f3rom ezt a ny\u00edrott haj\u00fa n\u00e9pet a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u00e9. Veszedelmet hozok r\u00e1juk mindenfel\u0151l. \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e1c\u00f3r sak\u00e1lok tany\u00e1ja lesz, \u00f6r\u00f6k pusztas\u00e1g, ahol senki sem lakik t\u00f6bb\u00e9, m\u00e9g v\u00e1ndorok sem vernek s\u00e1trat benne.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia \u00c9l\u00e1m orsz\u00e1ga ellen - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 szava, amelyet Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak mondott \u00c9l\u00e1mr\u00f3l, Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak kezdet\u00e9n."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eN\u00e9zd! \u00d6sszet\u00f6r\u00f6m \u00c9l\u00e1m \u00edj\u00e1t, leger\u0151sebb fegyver\u00e9t!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Forg\u00f3szelet k\u00fcld\u00f6k r\u00e1 minden ir\u00e1nyb\u00f3l, r\u00e1szabad\u00edtom a vihart a n\u00e9gy \u00e9gt\u00e1j fel\u0151l, hogy sz\u00f3rja sz\u00e9t \u00c9l\u00e1m n\u00e9p\u00e9t a sz\u00e9lr\u00f3zsa minden ir\u00e1ny\u00e1ba. A f\u00f6ld minden orsz\u00e1g\u00e1ba elvet\u0151dnek bujdos\u00f3 menek\u00fcltjei."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Megr\u00e9m\u00edtem \u0151ket ellens\u00e9geik el\u0151tt, akik \u00e9let\u00fckre t\u00f6rnek. Izz\u00f3 haragomban csap\u00e1sokkal s\u00fajtom \u00c9l\u00e1mot, \u00e9s gyilkol\u00f3 kardot k\u00fcld\u00f6k ut\u00e1nuk, am\u00edg eg\u00e9szen elpuszt\u00edtja \u0151ket \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fel\u00e1ll\u00edtom tr\u00f3nomat \u00c9l\u00e1mban, kir\u00e1lyukat \u00e9s fejedelmeiket pedig kiirtom bel\u0151le \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De az utols\u00f3 napokban visszahozom \u00c9l\u00e1m n\u00e9p\u00e9t a fogs\u00e1gb\u00f3l, \u00e9s sorsukat j\u00f3ra ford\u00edtom\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9cia Babil\u00f3nia pusztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l - Ezt az \u00fczenetet az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 jelentette ki Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1n kereszt\u00fcl Babil\u00f3ni\u00e1r\u00f3l, a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1r\u00f3l:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eHirdess\u00e9tek a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, mondj\u00e1tok el mindenkinek, adjatok jelt a z\u00e1szl\u00f3val, el ne titkolj\u00e1tok! Hirdess\u00e9tek: Elesett Babilon v\u00e1rosa! Megsz\u00e9gyen\u00fclt B\u00e9l, Marduk hatalma megt\u00f6rt, ut\u00e1latos b\u00e1lv\u00e1nyaik megsz\u00e9gyen\u00fcltek, szobraikat \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mert \u00e9szak fel\u0151l nagy sereg t\u00e1mad r\u00e1 Babilonra, \u00e9s az eg\u00e9sz orsz\u00e1got elpuszt\u00edtja. Olyannyira, hogy annak minden lakosa r\u00e9m\u00fclten menek\u00fcl. Sem ember, sem \u00e1llat nem lakik t\u00f6bb\u00e9 azon a f\u00f6ld\u00f6n.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00f6ss\u00fcnk az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3val \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get! - \u201eAbban az id\u0151ben, azokban a napokban \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9pe egy\u00fctt fordul az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz: egy\u00fctt mennek, s\u00edrva keresik Isten\u00fcket, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Keresik a Sionba vezet\u0151 utat, elsz\u00e1nj\u00e1k magukat, nekiindulnak, \u00edgy biztatj\u00e1k egym\u00e1st: \u00bbGyertek, k\u00f6ss\u00fck magunkat az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3hoz, k\u00f6ss\u00fcnk vele \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get, amely sohasem mer\u00fcl feled\u00e9sbe!\u00ab\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eN\u00e9pem olyann\u00e1 lett, mint a sz\u00e9tsz\u00e9ledt, k\u00f3borl\u00f3 juhny\u00e1j! Saj\u00e1t p\u00e1sztoraik vezett\u00e9k t\u00e9v\u00fatra, a hegyekre cs\u00e1b\u00edtott\u00e1k \u00e9s f\u00e9lrevezett\u00e9k \u0151ket. Egyik hegyr\u0151l a m\u00e1sik halomra terelt\u00e9k juhaimat, s pihen\u0151 tany\u00e1jukat elfeledtett\u00e9k vel\u00fck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aki csak r\u00e1juk tal\u00e1lt, puszt\u00edtotta \u00e9s felfalta juhaimat, s azt mondta: \u00bbMi nem v\u00e9tett\u00fcnk semmit! \u0150k v\u00e9tkeztek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen, aki sz\u00e1mukra az igazs\u00e1goss\u00e1g otthona, \u00e9s \u0151seiknek rem\u00e9nye volt.\u00ab\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fenyeget\u0151 pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1k Babil\u00f3nia ellen - \u201eFussatok el Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l, j\u00f6jjetek ki a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l! Legyetek ti az els\u0151k, akik kij\u00f6nnek, mint bakok a juhny\u00e1j el\u0151tt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mert n\u00e9zz\u00e9tek csak, \u00e9szakr\u00f3l er\u0151s nemzetek sereg\u00e9t ind\u00edtom meg, elhozom \u0151ket Babil\u00f3nia ellen! Hadaik felsorakoznak, megt\u00e1madj\u00e1k, elfoglalj\u00e1k a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9t. Harcosaik gyakorlott \u00edj\u00e1szok, hal\u00e1los nyilaik sohasem t\u00e9vesztenek c\u00e9lt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e1lde\u00e1t kirabolj\u00e1k, kedv\u00fckre kifosztj\u00e1k, t\u00f6m\u00e9ntelen zs\u00e1km\u00e1nyt szereznek\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eBabil\u00f3nia n\u00e9pe, most \u00f6r\u00fclt\u00f6k \u00e9s ujjongtok, hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem elpuszt\u00edtott\u00e1tok! Ugr\u00e1ndozzatok, mint borjak a sz\u00e9r\u0171n, nyer\u00edtsetek, mint a lovak!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De megsz\u00e9gyen\u00fcl m\u00e9g f\u00f6ldetek, sz\u00fcl\u0151any\u00e1tokat megal\u00e1zz\u00e1k: utols\u00f3 lesz a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, kietlen pusztas\u00e1g, kop\u00e1r sivatag marad a hely\u00e9n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 haragja miatt lakatlan romhalmaz lesz bel\u0151le, s aki csak arra j\u00e1r, elborzad pusztul\u00e1s\u00e1n, \u00e9s fej\u00e9t cs\u00f3v\u00e1lva r\u00e9m\u00fcld\u00f6zik.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201e\u00cdj\u00e1szok, sorakozzatok f\u00f6l Babilon ellen, vegy\u00e9tek k\u00f6r\u00fcl, l\u0151j\u00e9tek, ne sajn\u00e1lj\u00e1tok a nyilat, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen v\u00e9tkezett!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Harsanjon k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte diadalki\u00e1lt\u00e1s, mert b\u00e1sty\u00e1i leomlottak, falai led\u0151ltek, Babilon megadta mag\u00e1t. Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00e1ll most bossz\u00fat Babilonon! Igen, fizessetek meg neki, s b\u00e1njatok vele \u00fagy, ahogy \u0151 b\u00e1nt a t\u00f6bbiekkel!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Irts\u00e1tok ki f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l mind a magvet\u0151t, mind az arat\u00f3t! Az ellens\u00e9g fegyvere el\u0151l Babilon szolg\u00e1i mind fussanak n\u00e9p\u00fckh\u00f6z, menek\u00fcljenek a saj\u00e1t f\u00f6ldj\u00fckre!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eJaj, sz\u00e9tsz\u00e9ledt ny\u00e1jam, Izr\u00e1el! Oroszl\u00e1nok kergett\u00e9k sz\u00e9t: el\u0151sz\u00f6r Assz\u00edria kir\u00e1lya szaggatta meg, v\u00e9g\u00fcl Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya t\u00f6rte \u00f6ssze csontjait."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ez\u00e9rt megb\u00fcntetem Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s orsz\u00e1g\u00e1t \u2014 \u00e9n mondom ezt, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene \u2014, ahogy Assz\u00edri\u00e1val is tettem!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ny\u00e1jamat, Izr\u00e1elt pedig visszaviszem a legel\u0151j\u00e9re, hogy ism\u00e9t a K\u00e1rmelen \u00e9s B\u00e1s\u00e1nban legeljen, Gile\u00e1dban \u00e9s Efraim dombjain lakjon j\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abban az id\u0151ben, azokban a napokban \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, kereshetik Izr\u00e1el b\u0171neit, de nem tal\u00e1lj\u00e1k sehol, kereshetik J\u00fada v\u00e9tkeit, de nincsenek, mert megbocs\u00e1tok a marad\u00e9knak, akiket meghagyok.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eInduljatok Babilon ellen, t\u00e1madjatok Mer\u00e1taim f\u00f6ldj\u00e9re, harcoljatok Pek\u00f3d lak\u00f3i ellen! \u00d6ld\u00f6k\u00f6lj\u00e9tek \u0151ket, puszt\u00edts\u00e1tok el teljesen, \u00fagy, ahogy rendeltem! \u2014 az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 parancsolja ezt. \u2014"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Harci zaj hallatszik az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, s minden\u00fctt nagy puszt\u00edt\u00e1s!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hogy \u00f6sszet\u00f6rt az eg\u00e9sz f\u00f6ld p\u00f6r\u00f6lye! Babilon pusztul\u00e1s\u00e1n elr\u00e9m\u00fclnek a nemzetek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Csapd\u00e1t \u00e1ll\u00edtottam neked, Babilon, bele is est\u00e9l, mire \u00e9szrevetted! Megfogtalak, nem menek\u00fclhetsz, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1l k\u00fczdeni!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kinyitotta fegyvert\u00e1r\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, el\u0151vette haragj\u00e1nak fegyvereit, mert dolga van az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak, a Seregek Isten\u00e9nek a k\u00e1ldeusok orsz\u00e1g\u00e1ban.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eJ\u00f6jjetek mindenfel\u0151l, t\u00e1madjatok Babilonra! T\u00f6rj\u00e9tek f\u00f6l gabonarakt\u00e1rait, halmozz\u00e1tok halomra a zs\u00e1km\u00e1nyt, puszt\u00edts\u00e1tok el eg\u00e9szen, m\u00edg semmi sem marad bel\u0151le!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d6ld\u00f6ss\u00e9tek le ifj\u00fa harcosait, mint v\u00e1g\u00f3h\u00eddon a fiatal bik\u00e1kat! Jaj nekik, mert elj\u00f6tt a nap, b\u00fcntet\u00e9s\u00fck napja el\u00e9rkezett!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hallj\u00e1tok? Akik Babil\u00f3ni\u00e1b\u00f3l kimenek\u00fcltek, hirdetik Sionban, hogy Isten\u00fcnk, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 bossz\u00fat \u00e1llt a k\u00e1ldeusokon, bossz\u00fat \u00e1llt Temploma lerombol\u00e1s\u00e1\u00e9rt!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eH\u00edvj\u00e1tok \u00f6ssze mind az \u00edj\u00e1szokat! Gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze Babilon ellen \u0151ket! Vegy\u00e9tek k\u00f6r\u00fcl a v\u00e1rost, senki se menek\u00fclhessen! \u00c1lljatok bossz\u00fat Babilonon, minden gonosz tett\u00e9\u00e9rt, s b\u00e1njatok vele \u00fagy, ahogy \u0151 b\u00e1nt a t\u00f6bbiekkel! B\u00fcntess\u00e9tek meg, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ellen l\u00e1zadt, arc\u00e1tlan b\u00fcszkes\u00e9ggel viselkedett Izr\u00e1el Szentj\u00e9vel szemben!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ez\u00e9rt fiataljait az utc\u00e1kon \u00f6lik meg, harcosait mind lev\u00e1gj\u00e1k azon a napon\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201eL\u00e1sd meg, Babilon, te kev\u00e9ly, ellened fordulok \u2014 mondja Uram, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u2014, mert elj\u00f6tt a nap, megb\u00fcntet\u00e9sed ideje el\u00e9rkezett!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elbukik a kev\u00e9ly, \u00e9s elter\u00fcl, senki nem \u00e1ll\u00edtja talpra t\u00f6bb\u00e9. \u00c9n pedig t\u00fczet gy\u00fajtok v\u00e1rosaiban, amely el\u00e9get mindent benne \u00e9s k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eIzr\u00e1el \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9t egyar\u00e1nt elnyomt\u00e1k ellens\u00e9geik, szolgas\u00e1gba k\u00e9nyszer\u00edtett\u00e9k, s nem akarj\u00e1k \u0151ket szabadon engedni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada Megv\u00e1lt\u00f3ja er\u0151s, \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura a neve! Felkarolja n\u00e9p\u00e9t, megv\u00e9di \u0151ket, b\u00e9kess\u00e9get szerez a f\u00f6ld lak\u00f3inak, de veszedelmet hoz Babilonra.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eHal\u00e1l a k\u00e1ldeusokra, Babilon lak\u00f3ira, fejedelmeire \u00e9s b\u00f6lcseire."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hal\u00e1l a hazug j\u00f3sokra, \u2014 hogy der\u00fclj\u00f6n ki, milyen bolondok! Hal\u00e1l harcosaira, hogy megr\u00e9m\u00fcljenek,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "hal\u00e1l harci szekereire, lovasaira, sokfel\u0151l \u00f6sszegy\u0171lt harcosaira \u2014 legyenek olyanok, mint az asszonyok \u2014, pusztul\u00e1s kincst\u00e1raira, hogy kirabolj\u00e1k,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "asz\u00e1ly vizeire, hogy foly\u00f3i kisz\u00e1radjanak, \u2014 mert sz\u00f6rny\u0171s\u00e9ges b\u00e1lv\u00e1nyok orsz\u00e1ga ez, \u00e9s miattuk lak\u00f3i mind bolondok!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Babilon \u00fagy elpusztul, hogy soha t\u00f6bb\u00e9 nem lakik benne senki. Nemzed\u00e9kr\u0151l nemzed\u00e9kre lakatlan marad. Csak sak\u00e1lok, struccok \u00e9s egy\u00e9b sivatagi vad\u00e1llatok tany\u00e1znak romjain."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mert ahogy Isten elpuszt\u00edtotta Sodom\u00e1t, Gomor\u00e1t \u00e9s szomsz\u00e9dait \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, \u00fagy j\u00e1r Babilon is: t\u00f6k\u00e9letesen elpusztul. Senki sem lakik benne t\u00f6bb\u00e9, m\u00e9g v\u00e1ndorok sem vernek s\u00e1trat a hely\u00e9n.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Idegen nemzet j\u00f6n \u00e9szak fel\u0151l, nagy kir\u00e1lyok nagy serege indul messzi f\u00f6ldr\u0151l!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kez\u00fckben \u00edj \u00e9s l\u00e1ndzsa, kegyetlen sz\u00edv\u00fck nem k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl, hangjuk, mint a tenger z\u00fag\u00e1sa, hatalmas lovas sereg! Mind harcra k\u00e9sz\u00fclnek, ellened, Babilon!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hallja h\u00edr\u00e9t a k\u00f6zelg\u0151 seregnek Babilon kir\u00e1lya: lehanyatlik karja, \u00e9s megdermed, megragadja sz\u00edv\u00e9t a retteg\u00e9s, mint sz\u00fcl\u00e9si f\u00e1jdalmak a vaj\u00fad\u00f3 asszonyt.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201eAhogy az oroszl\u00e1n felj\u00f6n a Jord\u00e1n menti s\u0171r\u0171 boz\u00f3tosb\u00f3l a d\u00fasan z\u00f6ldell\u0151 legel\u0151re, \u00e9s sz\u00e9tkergeti a ny\u00e1jat, \u00fagy t\u00f6r\u00f6k r\u00e1 \u00e9n is Babilon n\u00e9p\u00e9re, s hirtelen el\u0171z\u00f6m \u0151ket f\u00f6ldj\u00fckr\u0151l. Azut\u00e1n v\u00e1lasztottamat helyezem f\u00f6l\u00e9j\u00fck, hogy uralkodjon rajtuk. Kicsoda hasonl\u00edthat\u00f3 hozz\u00e1m? Ki vonhat engem felel\u0151ss\u00e9gre? Melyik uralkod\u00f3 \u00e1llhat ellen nekem?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tudj\u00e1tok meg, mit tervezett az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Babilon ellen, mit hat\u00e1rozott a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldje fel\u0151l: Ellens\u00e9geik elhurcolj\u00e1k \u0151ket, m\u00e9g a kicsiny b\u00e1r\u00e1nyokat is, legel\u0151ik pedig puszt\u00e1n maradnak."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Babilon buk\u00e1s\u00e1t\u00f3l m\u00e9g a f\u00f6ld is megremeg, jajki\u00e1lt\u00e1suk hangzik a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt.\u201d"
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3: \u201eN\u00e9zz\u00e9tek! Puszt\u00edt\u00f3 szelet k\u00fcld\u00f6k Babilon ellen, a k\u00e1ldeusok n\u00e9pe ellen:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "idegenek sereg\u00e9t, akik felforgatj\u00e1k \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rj\u00e1k Babilont, mint forg\u00f3sz\u00e9l a polyv\u00e1t. R\u00e1z\u00fadulnak mindenfel\u0151l a veszedelem napj\u00e1n, \u00e9s csupaszra puszt\u00edtj\u00e1k orsz\u00e1g\u00e1t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdj\u00e1szok, nyilazzatok Babilonra, harcosok, \u00f6lt\u00f6zzetek p\u00e1nc\u00e9lba ellene. Ne k\u00edm\u00e9lj\u00e9tek ifjait, irts\u00e1tok ki eg\u00e9sz sereg\u00e9t!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Babilon katon\u00e1i elhullanak a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9n, sebes\u00fcltek hevernek a v\u00e1ros utc\u00e1in.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mert Izr\u00e1elt nem hagyta el Istene, sem J\u00fad\u00e1t az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, b\u00e1r f\u00f6ldj\u00fck megtelt b\u0171neikkel, annyit v\u00e9tkeztek Izr\u00e1el Szentje ellen!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fussatok ki Babilonb\u00f3l, ki-ki mentse az \u00e9let\u00e9t! Ne vesszetek el ti is Babilon b\u0171nei miatt, mert most az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 bossz\u00fat \u00e1ll rajta, s megfizet neki!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Arany serleg volt Babilon az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 kez\u00e9ben, megr\u00e9szeg\u00edtette az eg\u00e9sz f\u00f6ldet. Bor\u00e1b\u00f3l ittak mind a nemzetek, s esz\u00fcket vesztett\u00e9k t\u0151le."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Milyen hirtelen esett el, milyen v\u00e1ratlan t\u00f6rt \u00f6ssze! Sirass\u00e1tok h\u00e1t el, vagy hozzatok balzsamot seb\u00e9re, tal\u00e1n m\u00e9g felgy\u00f3gyul!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gy\u00f3gy\u00edtgattuk Babilont, de hi\u00e1ba, mert gy\u00f3gy\u00edthatatlan! Hagyj\u00e1tok h\u00e1t mag\u00e1ra, t\u00e9rjen vissza ki-ki a maga f\u00f6ldj\u00e9re! Babilon \u00edt\u00e9lete az \u00e9gig \u00e9r, pusztul\u00e1s\u00e1nak robaja a fellegekig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 javunkra \u00edt\u00e9lt. J\u00f6jjetek, hirdess\u00fck ki ezt az \u00f6r\u00f6mh\u00edrt Sion hegy\u00e9n, Isten\u00fcnknek, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3nak nagy tetteit!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 felind\u00edtotta a m\u00e9dek kir\u00e1lyait, mert \u00e1ltaluk akarja lerombolni Babil\u00f3ni\u00e1t. \u00cdgy \u00e1ll bossz\u00fat Templom\u00e1nak elpuszt\u00edt\u00f3in. A t\u00e1mad\u00f3 sereg tisztjei ki\u00e1ltanak: \u201e\u00c9les\u00edts\u00e9tek nyilaitokat! V\u00e1llra a pajzsokat! Emelj\u00e9tek magasra a z\u00e1szl\u00f3kat!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Adjatok jelt a rohamra Babilon falai ellen! Er\u0151s\u00edts\u00e9tek meg az \u0151rs\u00e9get! \u00c1ll\u00edtsatok \u0151rszemeket! \u00c1ll\u00edts\u00e1tok lesbe a csapatot!\u201d Bizony, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 nemcsak eltervezte, v\u00e9ghez is vitte, amit el\u0151re megmondott Babilon lakosair\u00f3l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Babilon, te gazdag v\u00e1ros a foly\u00f3k mellett, sz\u00e1modra elj\u00f6tt a v\u00e9g ideje, nem rabolsz m\u00e1r t\u00f6bb\u00e9 soha!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura \u00f6nmag\u00e1ra: \u201eEllens\u00e9geid hatalmas sereg\u00e9t hozom r\u00e1d, Babilon, s \u00fagy elbor\u00edtanak, ahogy a s\u00e1sk\u00e1k felh\u0151je els\u00f6t\u00e9t\u00edti az eget. Bizony, ellens\u00e9geid diadal\u00e9neket \u00e9nekelnek f\u00f6l\u00f6tted!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zsolt\u00e1r - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 teremtette a f\u00f6ldet nagy erej\u00e9vel, alkotta a lakhat\u00f3 vil\u00e1got b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9vel, kiterjesztette az eget \u00e9rtelm\u00e9vel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mennyd\u00f6rg\u0151 szav\u00e1ra vizek gy\u00fclekeznek az \u00e9gen, p\u00e1ra sz\u00e1ll f\u00f6l a f\u00f6ldr\u0151l, vill\u00e1mok cik\u00e1znak \u00e9s z\u00e1por zuhog, sz\u00e9lvihart h\u00edv el\u0151 rakt\u00e1raib\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akik b\u00e1lv\u00e1nyokban b\u00edznak, mind ostob\u00e1k! Megsz\u00e9gyen\u00fclnek mind az aranym\u0171vesek, mert kez\u00fck munk\u00e1ja tehetetlen, csak \u00f6nt\u00f6tt f\u00e9m az, nincs benne lehelet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "nem j\u00f3 semmire, hitv\u00e1ny \u00e9s hamis. Elpusztul minden b\u00e1lv\u00e1ny, mikor az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u00edt\u00e9letet tart f\u00f6l\u00f6tt\u00fck."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De nem ilyen J\u00e1k\u00f3b Istene! \u0150 teremtette a mindens\u00e9get, s Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9t mag\u00e1nak v\u00e1lasztotta \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl: \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura a neve!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 fegyvere - \u201eCsatab\u00e1rdom vagy te, j\u00f3 harci fegyverem! Sz\u00e9tz\u00fazok veled nemzeteket, \u00f6sszet\u00f6r\u00f6k kir\u00e1lys\u00e1gokat,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "sz\u00e9tz\u00fazok lovas seregeket, \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m a harci szekeret \u00e9s hajt\u00f3j\u00e1t,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "sz\u00e9tz\u00fazok f\u00e9rfit \u00e9s asszonyt, \u00f6sszet\u00f6r\u00f6k fiatalt \u00e9s \u00f6reget, \u00f6sszet\u00f6r\u00f6k ifj\u00fat \u00e9s sz\u00fczet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sz\u00e9tz\u00fazok ny\u00e1jat \u00e9s p\u00e1sztort, \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m a sz\u00e1nt\u00f3vet\u0151t \u00e9s igavon\u00f3 \u00e1llat\u00e1t, \u00f6sszet\u00f6r\u00f6k korm\u00e1nyz\u00f3t \u00e9s fejedelmet!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Szemetek l\u00e1tt\u00e1ra bossz\u00fat \u00e1llok Babilonon \u00e9s a k\u00e1ldeusokon, megfizetek nekik minden gonoszs\u00e1guk\u00e9rt, amelyet Sionban elk\u00f6vettek \u2014 ezt \u00e9n mondom, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Babilon v\u00e9gs\u0151 pusztul\u00e1sa - \u201eN\u00e9zd! Ellened fordulok, te puszt\u00edt\u00f3 hegy, amely az eg\u00e9sz f\u00f6ldet puszt\u00edtja \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 \u2014, r\u00e1d t\u00e1madok, ledoblak a szikl\u00e1r\u00f3l, s ki\u00e9gett heggy\u00e9 teszlek!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Soha t\u00f6bb\u00e9 nem vesznek bel\u0151led sem sarokk\u00f6vet, sem alapk\u00f6vet! \u00d6r\u00f6kk\u00e9 kietlen sivatag leszel!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Emelj\u00e9tek a z\u00e1szl\u00f3t, adjatok jelt, f\u00fajj\u00e1tok meg a s\u00f3f\u00e1rt a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt! N\u00e9pek, k\u00e9sz\u00fcljetek a harcra Babilon ellen, Arar\u00e1t, Minni \u00e9s Asken\u00e1z orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l gy\u0171jts\u00e9tek \u00f6ssze a seregeket, \u00e1ll\u00edtsatok hadvez\u00e9rt az \u00e9l\u00fckre! Gy\u0171ljenek \u00f6ssze a lovasok, mint roppant s\u00e1skasereg!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00e9sz\u00fcljenek a nemzetek a h\u00e1bor\u00fara, k\u00e9sz\u00fcljenek a m\u00e9dek kir\u00e1lyai, helytart\u00f3i \u00e9s fejedelmei, k\u00e9sz\u00fcljenek az uralmuk alatt \u00e1ll\u00f3 n\u00e9pek is!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Megindul a f\u00f6ld, f\u00e9lelm\u00e9ben reszket, mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 v\u00e9grehajtja, amit eltervezett: lakatlan sivatagg\u00e1 teszi Babilon f\u00f6ldj\u00e9t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Feladt\u00e1k a k\u00fczdelmet Babilon harcosai, f\u00e9lve h\u00faz\u00f3dtak vissza er\u0151s v\u00e1raikba, minden erej\u00fck elhagyta \u0151ket, reszketnek, mint az asszonyok. Az ellens\u00e9g bet\u00f6rte a kapukat, a v\u00e1ros h\u00e1zai \u00e9gnek,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "fut\u00e1r fut\u00e1rt k\u00f6vet, h\u00edrn\u00f6k h\u00edrn\u00f6k ut\u00e1n siet, jelentik Babilon kir\u00e1ly\u00e1nak, hogy eg\u00e9sz v\u00e1rosa elesett:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "elfoglalta az ellens\u00e9g a foly\u00f3 r\u00e9vhelyeit, f\u00f6lgy\u00fajtotta a n\u00e1dasokat, Babilon harcosai r\u00e9m\u00fclten menek\u00fclnek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura, Izr\u00e1el Istene: \u201eBabilon n\u00e9pe olyan, mint a sz\u00e9r\u0171skert, mikor led\u00f6ng\u00f6lik. Ezut\u00e1n m\u00e1r hamarosan k\u00f6vetkezik az arat\u00e1s.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201eNebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya f\u00f6lfalt benn\u00fcnket, \u00f6sszet\u00f6rt minket, minden\u00fcnket elrabolta. Elnyelt, mint egy sz\u00f6rnyeteg, gyomr\u00e1t megt\u00f6lt\u00f6tte legjobb r\u00e9szeinkkel, a marad\u00e9kot meg kik\u00f6pte!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mondja h\u00e1t Sion lakosa: \u201eB\u00e1njanak \u00fagy Babilonnal, ahogy vel\u00fcnk b\u00e1nt! B\u0171nh\u0151dj\u00f6n a v\u00e9res er\u0151szak\u00e9rt!\u201d Mondja ezt Jeruzs\u00e1lem: \u201e\u00c1lljanak bossz\u00fat a k\u00e1ldeusokon sok-sok meg\u00f6lt gyermekem\u00e9rt!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 pedig ezt mondja Jeruzs\u00e1lemnek: \u201e\u00c9n magam veszem kezembe \u00fcgyed v\u00e9delm\u00e9t, \u00e9s bossz\u00fat \u00e1llok \u00e9rted Babilonon: kisz\u00e1r\u00edtom tenger\u00e9t \u00e9s forr\u00e1sait."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kietlen puszt\u00e1v\u00e1 lesz Babilon, sak\u00e1lok tany\u00e1ja, r\u00e9m\u00fcletes romhalom, ahol senki sem lakik.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201eEgy\u00fctt ord\u00edtanak, mint az oroszl\u00e1nok, hangoskodnak, mint a civakod\u00f3 oroszl\u00e1nk\u00f6lyk\u00f6k."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mikor a bort\u00f3l f\u00f6lhev\u00fclnek, \u00e9n rendezek nekik lakom\u00e1t, s leitatom \u0151ket, hogy vigadozzanak, azut\u00e1n \u00e1lomba mer\u00fcljenek. \u00d6r\u00f6k \u00e1lomba, melyb\u0151l f\u00f6l nem \u00e9brednek soha \u2014 ezt \u00e9n mondom, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00cdgy viszem \u0151ket a le\u00f6let\u00e9sre, mint b\u00e1r\u00e1nyokat, kosokat \u00e9s bakokat a v\u00e1g\u00f3h\u00eddra.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Gy\u00e1sz\u00e9nek Babilonr\u00f3l - Hogy elesett S\u00e9sak! H\u00e1t m\u00e9gis elfoglalt\u00e1k az eg\u00e9sz f\u00f6ld b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9t?! Hogy t\u00f6rt\u00e9nhetett meg ez vele? Bizony, kietlen \u00e9s r\u00e9m\u00fcletes pusztas\u00e1gg\u00e1 lett a n\u00e9pek szeme el\u0151tt!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "El\u00f6nt\u00f6tte Babilont a tenger \u00e1rad\u00e1sa, elbor\u00edtott\u00e1k z\u00fag\u00f3 hull\u00e1mai."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "V\u00e1rosait elpuszt\u00edtott\u00e1k, f\u00f6ldje kietlen sivatagg\u00e1 sz\u00e1radt, lakatlan pusztas\u00e1g lett, ahol a mad\u00e1r se j\u00e1r, m\u00e9g az \u00e1tutaz\u00f3k is elker\u00fclik."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201eMegb\u00fcntetem B\u00e9l b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1t, Babilon isten\u00e9t. Kiragadom sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l, amit benyelt. Babilon falai leomlanak, nem j\u00f6nnek hozz\u00e1 t\u00f6bb\u00e9 a nemzetek!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "J\u00f6jj ki n\u00e9pem Babilonb\u00f3l! - \u201eJ\u00f6jjetek ki Babilonb\u00f3l! N\u00e9pem, menek\u00fclj ki bel\u0151le! Mentse ki-ki az \u00e9let\u00e9t, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 l\u00e1ngol\u00f3 haragja el\u0151l!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ne ijedjetek meg a h\u00edrekt\u0151l, ne essetek k\u00e9ts\u00e9gbe, mikor rossz h\u00edrek \u00e9rkeznek! Minden \u00e9vben m\u00e1s-m\u00e1s r\u00e9mh\u00edrt hallotok: er\u0151szak az orsz\u00e1gban, s kir\u00e1ly kir\u00e1ly ellen ind\u00edt h\u00e1bor\u00fat.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201eBizony, elj\u00f6n az id\u0151, mikor v\u00e9grehajtom \u00edt\u00e9letem Babilon b\u00e1lv\u00e1nyain, megal\u00e1zom eg\u00e9sz orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s halottaik szertesz\u00e9t hevernek majd utc\u00e1in."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Puszt\u00edt\u00f3k t\u00f6rnek r\u00e1 \u00e9szak fel\u0151l, s Babilon buk\u00e1s\u00e1n \u00f6rvendezik akkor az \u00e9g, a f\u00f6ld, \u00e9s \u00f6sszes lakosuk \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3. \u2014"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Bizony Babilonnak is el kell buknia, mivel sokakat meg\u00f6ltek Izr\u00e1elben. Elesik Babilon, ahogy sokan elestek keze \u00e1ltal az eg\u00e9sz vil\u00e1gon.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u201eAkik megmenek\u00fcltetek a fegyvert\u0151l, j\u00f6jjetek ki onnan, meg ne \u00e1lljatok! Eml\u00e9kezzetek az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3ra a t\u00e1voli orsz\u00e1gokban, jusson eszetekbe Jeruzs\u00e1lem!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Hogy sz\u00e9gyenkezt\u00fcnk, mikor meghallottuk a gyal\u00e1zat h\u00edr\u00e9t! Sz\u00e9gyen bor\u00edtotta arcunkat, mikor megtudtuk, hogy idegenek hatoltak be az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1ba!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "V\u00e9grehajtom \u00edt\u00e9letem Babilonon - Az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 ezt mondja: \u201eBizony, elj\u00f6n az id\u0151, mikor v\u00e9grehajtom \u00edt\u00e9letem Babilon b\u00e1lv\u00e1nyain, \u00e9s a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9n minden\u00fctt haldokl\u00f3 sebes\u00fcltek h\u00f6r\u00f6gnek!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ha Babilon az \u00e9gig emelkedne, ha magas v\u00e1rait m\u00e9g jobban meger\u0151s\u00edten\u00e9, akkor is puszt\u00edt\u00f3kat k\u00fcld\u00f6k ellene!\u201d \u2014 mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jajki\u00e1lt\u00e1s hangzik Babilonb\u00f3l, nagy puszt\u00edt\u00e1s zaja a k\u00e1ldeusok f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mert az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 most puszt\u00edtja el Babilont, eln\u00e9m\u00edtja benne a l\u00e1rm\u00e1t, a v\u00e1ros zaj\u00e1t. Ellens\u00e9gei megrohanj\u00e1k, elbor\u00edtj\u00e1k, mint az \u00e1rv\u00edz. Csataki\u00e1lt\u00e1s hangzik f\u00f6l\u00f6tte, mint harsog\u00f3 hull\u00e1mok robaja."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "R\u00e1t\u00f6r a puszt\u00edt\u00f3 Babilonra, harcosait foglyul ejtik, \u00edjait \u00f6sszet\u00f6rik, mert a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s Istene az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, aki m\u00e9lt\u00e1nyosan megfizet."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u201eMegr\u00e9szeg\u00edtem Babilon fejedelmeit, b\u00f6lcseit, korm\u00e1nyz\u00f3it, hivatalnokait \u00e9s er\u0151s harcosait. Elalszanak \u00f6r\u00f6kre, f\u00f6l nem \u00e9brednek soha!\u201d \u2014 ezt mondja a Kir\u00e1ly, az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ezt mondja az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, a Seregek Ura: \u201eBabilon sz\u00e9les v\u00e1rfalait f\u00f6ldig rombolj\u00e1k, magas kapuit t\u0171z \u00e9geti meg. \u00cdgy v\u00e1lik semmiv\u00e9, ami\u00e9rt a n\u00e9pek f\u00e1radoztak! Amit a nemzetek \u00e9p\u00edtettek, t\u0171z em\u00e9szti meg.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s Babilonba k\u00fcldi a k\u00f6nyvtekercset - Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00fcl\u00f6n le\u00edrta egy k\u00f6nyvtekercsbe mindezeket a pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1kat, amelyek Babil\u00f3nia ellen sz\u00f3ltak, \u00e9s mindazokat a csap\u00e1sokat, amelyeknek be kell k\u00f6vetkezni\u00fck Babil\u00f3ni\u00e1n. Ezt a tekercset \u00e1tadta Szer\u00e1j\u00e1nak, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1nak, (aki Mahsz\u00e9j\u00e1 fia), Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya egyik bizalmas szolg\u00e1j\u00e1nak. Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik \u00e9v\u00e9ben Babil\u00f3ni\u00e1ba ment, \u00e9s k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben volt Szer\u00e1ja is, a kir\u00e1ly sz\u00e1ll\u00e1smestere."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s Babilonba k\u00fcldi a k\u00f6nyvtekercset - Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00fcl\u00f6n le\u00edrta egy k\u00f6nyvtekercsbe mindezeket a pr\u00f3f\u00e9ci\u00e1kat, amelyek Babil\u00f3nia ellen sz\u00f3ltak, \u00e9s mindazokat a csap\u00e1sokat, amelyeknek be kell k\u00f6vetkezni\u00fck Babil\u00f3ni\u00e1n. Ezt a tekercset \u00e1tadta Szer\u00e1j\u00e1nak, N\u00e9rijj\u00e1 fi\u00e1nak, (aki Mahsz\u00e9j\u00e1 fia), Cidkijj\u00e1, J\u00fada kir\u00e1lya egyik bizalmas szolg\u00e1j\u00e1nak. Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly uralkod\u00e1s\u00e1nak negyedik \u00e9v\u00e9ben Babil\u00f3ni\u00e1ba ment, \u00e9s k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben volt Szer\u00e1ja is, a kir\u00e1ly sz\u00e1ll\u00e1smestere."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Jeremi\u00e1s ezt mondta Szer\u00e1j\u00e1nak: \u201eItt ez a k\u00f6nyvtekercs. Amikor Babilon v\u00e1ros\u00e1ba \u00e9rkezel, felt\u00e9tlen\u00fcl olvasd f\u00f6l hangosan minden szav\u00e1t!"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00edgy im\u00e1dkozz: \u00bb\u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3, te jelentetted ki, hogy ezt a helyet teljesen el fogod puszt\u00edtani \u00fagy, hogy semmi sem marad bel\u0151le. Sem ember, sem \u00e1llat nem fog itt \u00e9lni, hanem \u00f6r\u00f6kre lakatlan sivatag lesz.\u00ab"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Amikor pedig befejezed a f\u00f6lolvas\u00e1st, k\u00f6ss egy k\u00f6vet a tekercsre, \u00e9s dobd bele az Eufr\u00e1tesz foly\u00f3 k\u00f6zep\u00e9be!"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Akkor ezt mondd: \u00bbAhogy ez a k\u00f6nyvtekercs els\u00fcllyedt, \u00e9s nem j\u00f6n fel t\u00f6bb\u00e9, \u00fagy s\u00fcllyedjen el Babilon a csap\u00e1sok miatt, amelyekkel s\u00fajtom!\u00ab\u201d Itt v\u00e9gz\u0151dnek Jeremi\u00e1s besz\u00e9dei."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 uralkod\u00e1sa - Cidkijj\u00e1 huszonegy \u00e9ves kor\u00e1ban lett J\u00fada kir\u00e1lya, \u00e9s tizenegy \u00e9vig uralkodott Jeruzs\u00e1lemben. Anyja Ham\u00fatal volt, Jirmej\u00e1 le\u00e1nya, Libnab\u00f3l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1 \u2014 J\u00f3j\u00e1kim kir\u00e1lyhoz hasonl\u00f3an \u2014 olyan dolgokat tett, amelyeket az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 gonoszs\u00e1gnak tekint."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9g\u00fcl az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 annyira megharagudott Jeruzs\u00e1lem \u00e9s J\u00fada n\u00e9p\u00e9re, hogy el\u0171zte \u0151ket mag\u00e1t\u00f3l, \u00e9s ezek a rettenetes dolgok t\u00f6rt\u00e9ntek vel\u00fck. Jeruzs\u00e1lem elfoglal\u00e1sa - Cidkijj\u00e1 kir\u00e1ly f\u00f6ll\u00e1zadt Babil\u00f3nia kir\u00e1lya ellen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Emiatt Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya felvonult sereg\u00e9vel Jeruzs\u00e1lem ellen. Cidkijj\u00e1 uralkod\u00e1s\u00e1nak 9. \u00e9v\u00e9ben, a 10. h\u00f3nap 10. napj\u00e1n \u00e9rkezett a sereg a v\u00e1ros falai al\u00e1, \u00e9s t\u00e1bort vert. K\u00f6r\u00fclz\u00e1rt\u00e1k Jeruzs\u00e1lemet, s\u00e1ncokat \u00e9p\u00edtettek k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte, \u00e9s ostromolni kezdt\u00e9k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Az ostrom eg\u00e9szen Cidkijj\u00e1 uralkod\u00e1s\u00e1nak 11. \u00e9v\u00e9ig tartott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abban az \u00e9vben, a 4. h\u00f3nap 9. napj\u00e1n m\u00e1r olyan s\u00falyos volt az \u00e9h\u00edns\u00e9g a v\u00e1rosban, hogy a k\u00f6zembereknek semmif\u00e9le ennival\u00f3 nem jutott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ezen a napon Cidkijj\u00e1 katon\u00e1i r\u00e9st \u00fct\u00f6ttek a k\u0151falon, \u00e9s mindannyian elmenek\u00fcltek. \u00c9jjel lop\u00f3dzkodtak ki a v\u00e1rosb\u00f3l a kir\u00e1ly kertj\u00e9n kereszt\u00fcl, a k\u00e9t k\u0151fal k\u00f6z\u00f6tti kapun \u00e1t, \u00e9s a Jord\u00e1n v\u00f6lgye fel\u00e9 futottak, b\u00e1r az ostroml\u00f3k serege k\u00f6r\u00fclz\u00e1rta a v\u00e1rost."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A k\u00e1ldeusok azonban \u00fcld\u00f6z\u0151be vett\u00e9k a kir\u00e1lyt. A Jerik\u00f3 melletti s\u00edks\u00e1gon utol\u00e9rt\u00e9k \u00e9s foglyul ejtett\u00e9k Cidkijj\u00e1t, aki mell\u0151l katon\u00e1i sz\u00e9tfutottak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Megk\u00f6t\u00f6zve vitt\u00e9k Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya el\u00e9, Ribla v\u00e1ros\u00e1ba, amely Ham\u00e1t f\u00f6ldj\u00e9n van. Ott Nebukadneccar \u00edt\u00e9letet tartott f\u00f6l\u00f6tte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1nak v\u00e9gig kellett n\u00e9znie, amint a fiait meg\u00f6lik, majd \u0151t is megvak\u00edtott\u00e1k. Ugyanakkor kiv\u00e9gezt\u00e9k J\u00fada \u00f6sszes vezet\u0151j\u00e9t is. Babil\u00f3nia kir\u00e1lya kett\u0151s l\u00e1nccal megk\u00f6t\u00f6ztette Cidkijj\u00e1t, majd Babilonba vitette. Ott b\u00f6rt\u00f6nbe vetette, \u00e9s Cidkijj\u00e1 ott is maradt hal\u00e1la napj\u00e1ig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cidkijj\u00e1nak v\u00e9gig kellett n\u00e9znie, amint a fiait meg\u00f6lik, majd \u0151t is megvak\u00edtott\u00e1k. Ugyanakkor kiv\u00e9gezt\u00e9k J\u00fada \u00f6sszes vezet\u0151j\u00e9t is. Babil\u00f3nia kir\u00e1lya kett\u0151s l\u00e1nccal megk\u00f6t\u00f6ztette Cidkijj\u00e1t, majd Babilonba vitette. Ott b\u00f6rt\u00f6nbe vetette, \u00e9s Cidkijj\u00e1 ott is maradt hal\u00e1la napj\u00e1ig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lem \u00e9s a Templom lerombol\u00e1sa - Nebukadneccar, Babil\u00f3nia kir\u00e1lya uralkod\u00e1s\u00e1nak 19. \u00e9v\u00e9ben, az 5. h\u00f3nap 10. napj\u00e1n sereg\u00e9vel egy\u00fctt bevonult Jeruzs\u00e1lembe Nebuzarad\u00e1n, Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak test\u0151rparancsnoka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Felgy\u00fajtotta az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Templom\u00e1t, a kir\u00e1lyi palot\u00e1t, a v\u00e1ros lak\u00f3h\u00e1zait \u00e9s minden egy\u00e9b jelent\u0151s \u00e9p\u00fcletet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A k\u00e1ldeus sereg k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl lerombolta a v\u00e1rfalakat is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Azut\u00e1n Nebuzarad\u00e1n sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolta azokat, akik m\u00e1r kor\u00e1bban, az ostrom ideje alatt kisz\u00f6ktek a v\u00e1rosb\u00f3l, \u00e9s megadt\u00e1k magukat, meg mindazokat, akik Jeruzs\u00e1lemben \u00e9letben maradtak. Ezek egy r\u00e9sze a legszeg\u00e9nyebbek k\u00f6z\u00e9 tartozott, m\u00e1s r\u00e9sz\u00fck valamilyen mesterember volt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ugyanakkor Nebuzarad\u00e1n a vid\u00e9ki nincstelen lakoss\u00e1g egy r\u00e9sz\u00e9t is a lak\u00f3hely\u00fck\u00f6n hagyta, hogy m\u0171velj\u00e9k a f\u00f6ldeket, \u00e9s gondozz\u00e1k a sz\u0151l\u0151ket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jeruzs\u00e1lemben a k\u00e1ldeusok \u00f6sszet\u00f6rt\u00e9k \u00e9s Babil\u00f3ni\u00e1ba vitt\u00e9k a Templom el\u0151tti oszlopokat, a nagy medenc\u00e9t \u00e9s a kisebb mosd\u00f3-medenc\u00e9k \u00e1llv\u00e1nyait. Mindezek bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcltek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Elvitt\u00e9k a t\u00f6bbi bronzeszk\u00f6zt is: a hamu kihord\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 ed\u00e9nyeket, az olt\u00e1rhoz tartoz\u00f3 lap\u00e1tokat, k\u00e9seket, az \u00e1ldozati \u00e1llatok v\u00e9r\u00e9nek felfog\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 ed\u00e9nyeket, a t\u00f6mj\u00e9nez\u0151 t\u00e1lakat, \u00e9s a t\u00f6bbi eszk\u00f6zt, amelyet a templomi szolg\u00e1latban haszn\u00e1ltak."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9ppen elvitt\u00e9k az \u00f6sszes aranyb\u00f3l, illetve ez\u00fcstb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt templomi eszk\u00f6zt is: cs\u00e9sz\u00e9ket, par\u00e1zs-t\u00e1lakat, t\u00f6mj\u00e9nez\u0151ket, t\u00e1lakat, serpeny\u0151ket, m\u00e9cstart\u00f3kat \u00e9s kelyheket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Azok a bronzt\u00e1rgyak, amelyeket m\u00e9g Salamon kir\u00e1ly k\u00e9sz\u00edttetett, m\u00e9rhetetlen mennyis\u00e9g\u0171 bronzot tartalmaztak. Ezek a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: k\u00e9t oszlop, egy nagy medence, meg az alatta l\u00e9v\u0151 tizenk\u00e9t bika-szobor, amely a medenc\u00e9t tartotta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Az \u00fcreges oszlopok magass\u00e1ga 18 k\u00f6ny\u00f6k, ker\u00fclet\u00fck 12 k\u00f6ny\u00f6k, vastags\u00e1guk n\u00e9gyujjnyi volt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Az oszlopf\u0151 is bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, 5 k\u00f6ny\u00f6k magas volt, h\u00e1l\u00f3zatos d\u00edsz\u00edt\u00e9s bor\u00edtotta, amelyen k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl 100 gr\u00e1n\u00e1talma form\u00e1j\u00fa d\u00edsz f\u00fcgg\u00f6tt. Ezekb\u0151l szemb\u0151l n\u00e9zve azonban csak 96 volt l\u00e1that\u00f3. A k\u00e9t oszlop teljesen egyforma volt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Az oszlopf\u0151 is bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, 5 k\u00f6ny\u00f6k magas volt, h\u00e1l\u00f3zatos d\u00edsz\u00edt\u00e9s bor\u00edtotta, amelyen k\u00f6r\u00f6s-k\u00f6r\u00fcl 100 gr\u00e1n\u00e1talma form\u00e1j\u00fa d\u00edsz f\u00fcgg\u00f6tt. Ezekb\u0151l szemb\u0151l n\u00e9zve azonban csak 96 volt l\u00e1that\u00f3. A k\u00e9t oszlop teljesen egyforma volt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nebuzarad\u00e1n elhurcolta Jeruzs\u00e1lemb\u0151l ezeket a vezet\u0151ket: Szer\u00e1ja f\u0151papot, Cefanj\u00e1t, a helyettes\u00e9t, a Templom h\u00e1rom kapu\u0151r\u00e9t,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a katon\u00e1k parancsnok\u00e1t, a kir\u00e1ly h\u00e9t tan\u00e1csos\u00e1t, a hadsereg vezet\u0151j\u00e9nek \u00edrnok\u00e1t, aki a katonai \u00f6ssze\u00edr\u00e1s\u00e9rt volt felel\u0151s, \u00e9s m\u00e9g 60 k\u00f6zembert, akiket a v\u00e1rosban tal\u00e1lt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Az eg\u00e9sz fogolycsoportot Ribla v\u00e1ros\u00e1ba vitte, \u00e9s oda\u00e1ll\u00edtotta \u0151ket Babil\u00f3nia kir\u00e1lya el\u00e9 \u2014"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "aki Ham\u00e1t vid\u00e9k\u00e9n hal\u00e1lra \u00edt\u00e9lte \u00e9s kiv\u00e9geztette valamennyit. \u00cdgy jutott fogs\u00e1gba \u00e9s sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe J\u00fada n\u00e9pe."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Azoknak a sz\u00e1ma, akiket Nebukadneccar kir\u00e1ly sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe hurcolt, a k\u00f6vetkez\u0151: uralkod\u00e1s\u00e1nak 7. \u00e9v\u00e9ben 3 023 f\u0151 J\u00fad\u00e1b\u00f3l,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "uralkod\u00e1s\u00e1nak 18. \u00e9v\u00e9ben 832 f\u0151 Jeruzs\u00e1lemb\u0151l,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "uralkod\u00e1s\u00e1nak 23. \u00e9v\u00e9ben 745 f\u0151 J\u00fad\u00e1b\u00f3l \u2014 ez ut\u00f3bbiakat Nebuzarad\u00e1n hurcolta el. Ez \u00f6sszesen 4 600 f\u0151."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Babil\u00f3nia kir\u00e1lya megkegyelmez J\u00f3j\u00e1kinnak - Abban az \u00e9vben, amikor Evil-Mer\u00f3dak Babil\u00f3nia tr\u00f3nj\u00e1ra l\u00e9pett, megkegyelmezett J\u00f3j\u00e1kinnak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak, \u00e9s kihozatta a b\u00f6rt\u00f6nb\u0151l. Ez J\u00f3j\u00e1kin fogs\u00e1g\u00e1nak 37. \u00e9v\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nt, a 12. h\u00f3nap 25. napj\u00e1n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Evil-Mer\u00f3dak kegyelmesen b\u00e1nt J\u00f3j\u00e1kinnal, \u00e9s magasabb rangra \u00e9s tisztess\u00e9gre emelte, mint a t\u00f6bbi kir\u00e1lyokat, akik szint\u00e9n Babil\u00f3ni\u00e1ban t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k sz\u00e1m\u0171zet\u00e9s\u00fck idej\u00e9t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00f3j\u00e1kin rabruh\u00e1it kicser\u00e9ltette, \u00e9s ett\u0151l kezdve J\u00f3j\u00e1kin eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben a kir\u00e1ly asztal\u00e1n\u00e1l \u00e9tkezett."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Babil\u00f3nia kir\u00e1ly\u00e1nak parancs\u00e1ra J\u00f3j\u00e1kin ell\u00e1t\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e1lland\u00f3an gondoskodtak."
                }
            }
        }
    }
}